<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 21:03:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST天山或将“易主” “大象广告诈骗案”执行迎新进展】停牌近半个月后，*ST天山传出股权转让与公司控股股东将变更的消息。近日，*ST天山披露公告称，公司控股股东湖州皓辉企业管理咨询有限公司拟将所持公司的40718359股（占公司股份总数的13.01%）股份转让给中电投新农创科技有限公司及/或其关联方（以下简称“中电农创”），并将持有公司的28492953股（占公司股份总数的9.10%）表决权委托给中电农创。每股转让价格为5.26元，标的股份转让总对价为2.14亿元。若转让完成，公司控股股东将变更为中电农创。此外，由于中电农创无实际控制人，因此公司将变更为无实际控制人。]]></title>
            <guid>3319157</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家头部企业排队IPO 物管行业管理规模持续扩张】2023年以来，物业管理行业整体保持良好发展势头，行业管理规模持续扩张。中指研究院最新发布的数据显示，截至9月30日，国内物业管理行业共有65家上市公司，其中香港主板60家、A股5家。今年上半年，港股上市物业企业在管面积均值约为1.41亿平方米，同比增长27.68%；合约面积均值约1.91亿平方米，同比增长13.02%。虽然物业服务企业IPO节奏有所放缓，但包括万达商管、龙湖智创生活等在内的行业头部企业仍在排队IPO中。]]></title>
            <guid>3319156</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只基金取消大额限购 知名百亿基金现身其中】十一长假结束以来，多只基金纷纷放宽“限购令”。据不完全统计，自10月以来，已有超50只基金产品公告取消大额限购，其中还有部分知名百亿规模以上产品。与此同时，近期基金发行和申报节奏也有所加快。机构表示，上述积极信号体现了基金公司对后市信心有所增强。]]></title>
            <guid>3319155</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:23:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股市场内外扰动缓解 观望资金或逐步入场】经历了前期的弱势行情后，A股市场在上周继续盘整走势，各大宽基指数多数收跌；两市日均成交额为8068亿元；北向资金延续前期的净卖出趋势，全周累计净卖出131.44亿元。机构观点显示，政策节奏小步快走等积极因素正不断积累，美元汇率等外部扰动因素正逐步缓解，市场底部已经夯实。预计四季度随着积极因素的积累，观望资金将逐步入场。]]></title>
            <guid>3319153</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 20:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【减肥药火爆提振行业景气 机构看好医药板块“三重底”】在近期市场行情中，减肥药是少数几个受到市场追捧的板块。在业内人士看来，减肥药产业发展前景广阔且有海外对标品种，叠加消费属性，会受到资金的持续追捧，这将提升医药板块的人气。当前医药板块面临“估值、机构持仓和市场情绪”三重底，后市值得坚定看好。沪上某私募基金经理表示，司美格鲁肽受到消费者追捧，表明多肽类药物在可靠安全的前提下还具有优异的血糖控制及减重效果，这使得众多制药巨头加大研发力度。相信未来这一领域有望持续出现热门药物，国内对标企业也开始受到投资者的关注。从近期市场演绎情况来看，资金追捧路径已经从减肥药，扩散到老年痴呆治疗药等更多的创新药领域。在华南某公募基金经理看来，这同样是医药板块市场情绪开始好转的标志。一旦资金敢于追高买入，无疑会带动同类标的的人气。]]></title>
            <guid>3319149</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新药领头 医药板块“风再起时”】10月以来，活跃的医药板块成为市场关注的焦点。从相关基金表现来看，9月以来医药生物板块主题基金平均涨幅达1.34%，其中化学制药、医疗器械和医疗服务等细分板块主题基金平均涨幅均在1%以上。创新药成为这波医药板块上涨行情的领头羊。代表品种药明康德从6月30日起就开始上涨，至10月10日，涨幅超过22%。同期，百济神州-U涨幅超过了27%。创新药主题基金的区间净值涨幅也明显高于其他品种，广发中证创新药、银华中证创新药等产品同期涨幅超过4%。经过长达近两年的调整，医药板块是否确实已经触底？减肥药概念在海外市场火热，这波医药板块的上涨是题材驱动还是有着长期逻辑？对此，机构普遍对医药板块后市表示乐观。]]></title>
            <guid>3319148</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明星基金经理抢先出击 业绩翻倍股受追捧】近期，上市公司陆续披露业绩预告。不少“预喜股”被机构提前布局，明星基金经理也频频出现在业绩预计翻倍的个股中。业内人士认为，四季度经济将继续稳步复苏，上市公司基本面有望不断夯实，积极因素将持续兑现，当前A股隐含回报率较高，投资者不妨多一些耐心和乐观。]]></title>
            <guid>3319147</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 19:23:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在调研中寻找投资机会 机构青睐医药与科技行业】面对市场的震荡调整，机构正通过密集调研寻觅投资机会。整体而言，最近一个月，科技成长、医药领域接受机构调研的频度较高。多家机构表示，当前A股估值处于历史低位，有较多投资机会可以把握，无须过度悲观。从行业层面来看，Choice数据显示，截至10月11日，近一个月，计算机软件、通用设备、半导体、汽车、专用设备等行业接受机构调研的热度位列前五，机构前去调研的次数均超过700次。此外，机构对生物医药行业也十分关注，调研次数在400次以上。]]></title>
            <guid>3319146</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募前三季度业绩出炉 头部阵营分化加剧】私募证券投资基金前三季度业绩近日出炉。最新统计数据显示，私募前九个月整体处于亏损状态，其中百亿级私募业绩分化加剧，主观多头策略业绩明显承压。在多位业内人士看来，三季度以来市场震荡调整，投资主线不清晰，主观多头策略业绩普遍不佳。不过，当前市场底部正在逐步得到确认，积极把握结构性机会或是修复净值甚至实现逆袭的最佳策略。从三季度私募调研情况和ETF资金流向来看，科技和医药领域备受关注。]]></title>
            <guid>3319145</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST明诚重整方案出炉 湖北省国资委或成实控人】10月14日，*ST明诚发布了与重整投资人签署的重整投资协议。对于深陷债务危机、徘徊于退市边缘的*ST明诚而言，此次重整意义重大。*ST明诚相关负责人表示，目前可以说公司前景初现曙光，重整投资协议的签署是公司重整程序的必要环节，有利于推动公司重整相关工作的顺利进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfpxa0665253.d.html</link>
            <guid>3319144</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙利文称以色列恢复加沙南部供水，加沙地带巴勒斯坦居民：尚未恢复】据《以色列时报》当地时间15日晚报道，加沙地带的巴勒斯坦居民表示，尽管以色列承诺向加沙地带恢复供水，但目前水源尚未到来。此前，美国总统国家安全事务助理沙利文告知当地媒体，有以方官员透露，已经重新向加沙南部提供水源。以色列能源部长卡茨也确认，会向加沙地带南部地区供水，但没有提供更多细节。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfpwx4858598.d.html</link>
            <guid>3319142</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴卫生部门：本轮巴以冲突已致巴勒斯坦2506人死亡，超10400人受伤】当地时间15日晚，巴勒斯坦卫生部门宣布，本轮巴以冲突已致巴勒斯坦方面2506人死亡，受伤人数超过10400人。其中加沙地带死亡人数为2450人，受伤人数为9200人；约旦河西岸死亡人数为56人，受伤人数超过1200人。另据《耶路撒冷邮报》13日晚报道，以色列卫生部数据显示，本轮巴以冲突已致以方超1300人死亡，受伤人数至少有3484人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfpwx4857040.d.html</link>
            <guid>3319141</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突已致双方超4100人死亡】根据巴勒斯坦加沙地带卫生部门当地时间15日晚最新发布的数据，本轮巴以冲突已造成加沙地带至少2670名巴勒斯坦人死亡，另有约9600人受伤。稍早前的数据还显示，约旦河西岸地区有56名巴勒斯坦人死于连日来与以军的冲突，此外有1200多人受伤。另据巴勒斯坦民防部门当地时间15日晚最新声明，加沙地带有超过1000人仍被掩埋在以军空袭导致的建筑物废墟下，生死不明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfpwx4856042.d.html</link>
            <guid>3319140</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 18:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四上市险企前三季保费近1.8万亿】近日，随着今年前9个月保费数据相继披露，各上市险企前三季度业绩表现也得以一窥究竟。数据显示，中国人寿、中国人保、中国平安、众安在线4家上市险企共实现原保险保费收入1.78万亿元，同比增长6.09%。其中，中国人寿、中国人保、中国平安、众安在线保费收入分别同比增长4.5%、8.19%、5.19%和28.55%。总体来看，寿险保费前三季度增长明显，产品切换后单季增速阶段性回落；财险方面，车险业务增长持续，非车险业务明显分化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfpwu8876144.d.html</link>
            <guid>3319139</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【评级机构对以色列主权信用评级虎视眈眈，以色列债务高官：至少现在不要】以色列一名负责债务事务的高级官员宣称，健康的财政状况应当有助于以色列设法避免历史上首次被下调主权信用评级的风险，除非，以色列与哈马斯的冲突变得旷日持久。以色列财政部总审计局一名高级官员认为，下调评级将是一种极端的假设性，更现实的可能性是被纳入信用评级观察名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfpwx4853194.d.html</link>
            <guid>3319138</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:42:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝焰控股联手昌吉国投开展煤层气勘探开发工作】蓝焰控股发布公告称，公司与昌吉州国有资产投资经营集团有限公司于10月14日签署了《煤层气产业勘探开发合作框架协议》。双方同意在昌吉州及其他区域共同开展煤层气勘探开发工作，实现在资源、资金、技术、产业投资、运营、管理等方面的优势互补和互利共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfpwu8874499.d.html</link>
            <guid>3319137</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大连银行现券做市权限被暂停】近日，交易商协会发布公告称，前期，经2023年第8次自律处分会议决定，大连银行因银行间债券市场现券做市业务存在违规行为，被予以严重警告自律处分。目前，该行银行间债券市场现券做市业务权限已被暂停，并限期整改。10月15日，北京商报记者查询发现，根据2023年第8次自律处分会议决定，大连银行曾被交易商协会予以严重警告，违规事由为该行在2021年10月11日至15日期间，违规开展为他人暂时持有债券的相关交易，规避相关监管规定，虚增做市交易量，相关交易未反映真实或正当交易目的，未严格遵守做市业务规范，内部未能有效防范交易发生。彼时，交易商协会已责令大连银行针对事件中暴露出的问题进行全面深入的整改。]]></title>
            <guid>3319136</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5家险资机构进场试点ABS及REITs业务】ABS及REITs市场迎来5位新“玩家”。10月15日，上交所、深交所日前均发布消息称，同意中国人寿资产管理有限公司在内的5家保险资管机构获准试点开展资产证券化（ABS）及不动产投资信托基金（REITs）业务。在业内人士看来，对于保险资管公司和市场而言，ABS业务的开展不仅意味着将有更多的投资机会和多元化的资金运作方式，保险资管公司参与ABS业务也将带来多赢的结果，有助于促进提升交易所债券市场服务实体经济质效，同时推动市场的持续发展和创新。]]></title>
            <guid>3319135</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:10:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大动作 年内346股完成555亿元回购】监管层呵护市场的信号不断，上市公司也在积极行动。经同花顺iFinD统计，截至10月15日，年内已有346家上市公司完成了股份回购，合计回购金额达555亿元，真金白银提振投资者信心。从回购金额来看，中联重科、美的集团、牧原股份、荣盛石化等回购金额居前，均超10亿元。除了已完成回购的个股之外，A股还有赛腾股份、兴通股份等多股正在回购当中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfiqx8200714.d.html</link>
            <guid>3319134</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 17:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三季度经济数据即将揭晓，部分指标有望延续回升态势】备受市场关注的三季度宏观经济“成绩单”陆续揭晓。国家统计局将于10月18日发布三季度GDP增速、工业、消费、投资等经济数据。机构预计，受基数抬升的影响，三季度GDP同比增速或回落，但9月部分经济指标有望延续回升态势。从目前已发布的外贸、社融信贷数据来看，经济运行持续好转。央行13日发布的金融数据显示，前三季度人民币贷款增加19.75万亿元，同比多增1.58万亿元；社会融资规模增量累计为29.33万亿元，比上年同期多1.41万亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfiqz4973822.d.html</link>
            <guid>3319132</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:40:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄出动战机监视一接近俄领空的美军侦察机】当地时间15日，俄罗斯国防部通报称，一架美国空军的“全球鹰”无人侦察机当天在黑海水域上空接近俄领空，俄防空力量的一架苏-27战机起飞对其进行监视，避免了本国领空被侵犯。在此过程中，俄方战机严格遵守国际准则。“全球鹰”无人机发现俄方战机后，完成转向飞离邻近俄罗斯空中疆界的空域。]]></title>
            <guid>3319131</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:23:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗驻联合国特使：若以色列不袭击伊朗 则伊朗不会加入战斗】伊朗驻联合国特使表示，如果以色列不袭击伊朗、打击“伊朗的利益”或者伊朗公民，伊朗武装力量在以色列在加沙开始地面行动时不会进行干预，而巴勒斯坦抵抗阵线可以自己保护自己。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-16/detail-imzrfiqx8190030.d.html</link>
            <guid>3319130</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日重点关注的财经数据与事件：2023年10月16日 周一
① 17:00 欧元区8月季调后贸易帐
② 20:30 加拿大8月批发销售月率
③ 20:30 美国10月纽约联储制造业指数
④ 22:30 美联储哈克就经济前景发表讲话
⑤ 次日04:30 美联储哈克就经济前景发表讲话]]></title>
            <guid>3319129</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列9月消费者价格同比上涨3.8%，市场预期上涨4.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfiqz4965085.d.html</link>
            <guid>3319128</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国亿万富翁吉姆·拉特克利夫接近收购曼联少数股权的交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfire0781865.d.html</link>
            <guid>3319127</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:56:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会阶段性收紧融券 私募：对做空釜底抽薪】上周末，A股又迎利好。据证监会官网消息，为进一步加强融券业务逆周期调节，证监会经充分论证评估，根据当前市场情况，对融券及战略投资者出借配售股份的制度进行针对性调整优化，在保持制度相对稳定的前提下，阶段性收紧融券和战略投资者配售股份出借。对此，有资深私募人士表示，“终于堵住了这个漏洞”；对私募基金参与融券的保证金比例上调至100%，这个设计“很好”。]]></title>
            <guid>3319126</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:45:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突已致双方超3800人死亡】根据巴勒斯坦加沙地带卫生部门最新发布的数据，本轮巴以冲突已造成加沙地带至少2450名巴勒斯坦人死亡，另有约9200人受伤。此前一天、也就是14日的数据还显示，约旦河西岸地区有54名巴勒斯坦人死于与以军的冲突，此外有1100多人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfire0780447.d.html</link>
            <guid>3319125</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:38:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国电信诈骗猖獗，中国留学生今年被骗近亿元人民币】近年来，在英国，电信诈骗案件频发，根据英国银行和金融服务业贸易协会的统计，2022年，英国民众因诈骗造成的损失高达12亿英镑（约合106亿元人民币），相当于每分钟损失2300英镑。英国大约有超过20万中国留学生，大量在英国的中国留学生成为诈骗分子的目标。中国驻曼彻斯特总领馆告诉记者，今年1月至9月，领馆收到不少中国留学生遭遇电信诈骗的报告，涉案金额近1亿元人民币。使领馆提醒留学生，注意防骗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfiqz4962162.d.html</link>
            <guid>3319124</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:25:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会阶段性收紧融券 私募：对做空釜底抽薪】为进一步加强融券业务逆周期调节，证监会对融券及战略投资者出借配售股份的制度进行针对性调整优化。对此，有资深私募人士表示，“终于堵住了这个漏洞”；对私募基金参与融券的保证金比例上调至100%，这个设计“很好”。深圳巨泽投资董事长马澄表示，这相当于售股融券被暂停了，是大利好。对于后期市场走势，马澄表示，还是比较乐观，主要原因有三点：一是当前市场估值处于历史低位，投资价值凸显；二是管理层活跃资本市场的政策不断，政策底明显；三是自8月份起，社融数据大幅回升，各项经济数据探底回升，经济复苏会助推市场走好。对于投资方向，倾向于芯片半导体和消费电子等科技类品种。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfiqx8183759.d.html</link>
            <guid>3319123</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:14:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟理事会：再次以最强烈的措辞谴责哈马斯的袭击行为，以法律为依据，以色列有权自卫，欧盟呼吁哈马斯无条件释放所有人质。]]></title>
            <guid>3319122</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列教育部要求有安全保障的地区恢复学校教学】巴以新一轮冲突15日进入第九天。以色列教育部14日晚间发布公告，宣布将根据以国防军本土守备司令部的安全提示，在安全有所保障的地区恢复学校教学。以教育部长约亚夫·基施说，这是“国家在限制措施下恢复正常的一部分”。]]></title>
            <guid>3319121</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自10月7日以来，以色列对加沙的袭击导致2450名巴勒斯坦人死亡，9200人受伤。]]></title>
            <guid>3319120</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 15:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国汽车工人联合会：不得不升级对福特汽车的罢工】当地时间10月14日美国汽车工人联合会（UAW）表示，他们不得不升级针对福特汽车的罢工行动，因为他们期待该汽车制造商提供一份修订后的报价，但得到的报价与两周前相同。UAW的升级行动发生在周三，当时福特肯塔基州卡车工厂的8700名工会成员举行罢工。福特周五表示，在肯塔基卡车厂和芝加哥装配厂发生UAW罢工后，福特将再临时裁员550人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfcih0906332.d.html</link>
            <guid>3319119</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:55:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周日重要消息汇总
国内新闻：
1. 神舟十七号计划本月发射升空。
2. 第134届广交会今天开幕，展览规模创新高。
3. 商务部：对原产于美国和日本的进口氢碘酸所适用的反倾销措施发起期终复审调查。
4. 商务部在广州召开外资企业外贸座谈会，王受文表示，将为外资企业开拓中国市场的同时扩大外贸事业提供更多发展机遇。
5. 王毅同土耳其外长费丹通电话：王毅表示，解决巴勒斯坦问题的唯一出路就是确保安理会决议得到有效执行，“两国方案”真正落地。
6. 王毅同伊朗外长阿卜杜拉希扬通电话：王毅表示，中方支持伊斯兰国家在巴勒斯坦问题上加强团结协调，发出一致声音。国际社会应当行动起来，反对任何一方伤害平民的行为。
国际新闻
1. 以军称哈马斯空中部队负责人已被打死。
2. 黎媒：以色列扩大对黎以临时边界附近炮击范围。
3. 伊朗外长会见哈马斯领导人，为本轮巴以冲突以来首次。
4. 巴赫：国际奥委会正考虑创办奥林匹克电子竞技运动会。
5. 伊朗警告：如果以色列继续在加沙的行动，将不得不干预。
6. 以色列国防军：为了以色列的安全 军队可以在“中东任何地方”展开行动。]]></title>
            <guid>3319118</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:51:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国共和党参议员格雷厄姆：美国参议院代表团将访问沙特阿拉伯和以色列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfcic5087970.d.html</link>
            <guid>3319117</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:46:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦红新月会：必须尽快为加沙地带民众提供安全通道】巴勒斯坦红新月会当地时间15日在接受外界采访时表示，加沙地带许多民众前往红新月会在当地的总部，以躲避以色列方面的空袭。红新月会方面强调，目前加沙地带的局势并不适合开展撤离行动，必须尽快为当地民众提供安全通道。]]></title>
            <guid>3319116</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据阿尔曼纳尔电视台：黎巴嫩真主党表示袭击了5个以色列目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8309029.d.html</link>
            <guid>3319115</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:34:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑钦文夺得郑州网球公开赛女单冠军】10月15日晚，在WTA500郑州网球公开赛女单决赛中，刚刚度过21岁生日的中国球员郑钦文以2-6，6-2,6-4战胜2021年法网女单冠军、捷克选手克雷吉茨科娃，夺得冠军。这是郑钦文职业生涯第二个WTA巡回赛女单冠军，也是她迄今收获的最高级别赛事冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8308650.d.html</link>
            <guid>3319114</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列宣布：断绝与联合国中东问题特使关系】10月15日，据俄新社报道，以色列常驻联合国代表吉拉德·埃丹宣布，断绝与联合国中东问题特使托尔·文内斯兰的关系，直到后者谴责伊朗。报道称，埃丹对文内斯兰与伊朗外交部长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希扬在黎巴嫩会晤表示愤怒。（参考消息）]]></title>
            <guid>3319113</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:26:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列能源部长：决定在加沙某些地点继续供水符合以色列在加沙的政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8306815.d.html</link>
            <guid>3319112</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:19:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部官员：中国已建成2500多个数字化车间和智能工厂】人工智能大会15日在山西太原开幕。中国工业和信息化部科技司副司长任爱光在致辞中介绍，近年来，中国人工智能产业蓬勃发展，核心产业规模达到5000亿元人民币，企业数量超过4400家，创新成果不断涌现。人工智能与制造业深度融合，有力推动实体经济的数字化、智能化、绿色化转型，已建成2500多个数字化车间和智能工厂，建成后，研发和生产效率显著提升。（证券时报）]]></title>
            <guid>3319111</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列能源部长：在加沙南部开放供水的决定是内塔尼亚胡和美国总统拜登之间达成的共识。]]></title>
            <guid>3319110</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北部湾部分海域进行射击训练 禁止进入】据中国海事局网站消息，广东海事局发布航行警告，10月16日至19日每天7时至18时，北部湾部分海域进行射击训练，禁止进入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfcic5083388.d.html</link>
            <guid>3319109</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至去年底，全国60周岁以上老年人口已超2.8亿人】民政部发布了《2022年民政事业发展统计公报》，公报显示，截至2022年底，全国60周岁及以上老年人口28004万人，占总人口的19.8%，其中65周岁及以上老年人口20978万人，占总人口的14.9%。截至2022年底，全国共有4143.0万老年人享受老年人补贴，其中享受高龄补贴的老年人3406.4万人，享受护理补贴的老年人94.4万人，享受养老服务补贴的老年人574.9万人，享受综合补贴的老年人67.4万人。全国共支出老年福利资金423.0亿元，养老服务资金170.1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8305757.d.html</link>
            <guid>3319107</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在加沙边界集结装甲推土机】当地时间15日，总台记者在加沙地带边界发现，以色列军队集结了大批梅卡瓦主战坦克和大型装甲推土机↓装甲推土机可以清除道路上几乎所有的障碍物，也可用于引爆地雷。14日，以色列国防军表示，正在完成对加沙地带进行“重大地面行动”的准备工作，将“扩大攻势”，包括海陆空联合协调攻击；当晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅向以军方面发布信息称，已为以军任何地面军事行动做好充分的应对准备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8305679.d.html</link>
            <guid>3319106</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 14:12:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄海北部部分水域执行军事任务 禁止驶入】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，10月16日7时至17时，黄海北部部分水域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfcih0897778.d.html</link>
            <guid>3319104</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商证券：A股有望四季度演绎N型的最后一笔上行走势】招商证券最新研报指出，近期多位联储官员释放鸽派信号，美联储不加息预期升温，外部流动性压力有所缓解。国内方面，社融总量超预期且在特殊再融资债券支撑下未来有望延续改善趋势；中央汇金增持四大行股份，为市场注入增量资金，提振投资者信心，往往提振大盘风格表现；证监会调整优化融券制度，融券卖出的影响进一步削弱，释放政策呵护市场决心。整体而言，短暂的波动过后，A股有望更加聚焦国内基本面的积极变化，四季度演绎N型的最后一笔上行走势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8302821.d.html</link>
            <guid>3319103</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:52:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方表示，侦查到有9枚火箭弹从黎巴嫩方向飞来，5枚被拦截。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfcic5078730.d.html</link>
            <guid>3319102</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄防空系统一天内击落67架乌克兰无人机并拦截3枚海马斯火箭弹】俄罗斯国防部通稿中表示：防空系统在一天内拦截了3枚美国生产的海马斯火箭弹。此外，过去一天内俄罗斯防空系统在扎波罗热州和赫尔松州等地区击落了67架乌克兰无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8301621.d.html</link>
            <guid>3319101</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：伊朗支持卡塔尔加入国际南北运输走廊协定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchy9108810.d.html</link>
            <guid>3319100</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:35:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据船运调查机构ITS数据显示，马来西亚10月1-15日棕榈油出口量为623245吨，较上月同期出口的580893吨增加7%。]]></title>
            <guid>3319099</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:34:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国南卡罗来纳州参议员格雷厄姆：将前往中东，敦促以色列和沙特阿拉伯继续谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchy9108095.d.html</link>
            <guid>3319098</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:31:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及总统塞西：以色列的反应超出了自卫权，等同于集体惩罚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfcih0893227.d.html</link>
            <guid>3319095</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列央行行长Yaron：我们应选择早期和果断行动，以减少金融市场的不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchy9107178.d.html</link>
            <guid>3319094</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列央行行长Yaron：以色列央行外汇储备水平高达约2000亿美元，相当于国内生产总值的近40%，这为我们提供了充足的能力来支持以色列经济。]]></title>
            <guid>3319093</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列央行行长Yaron：过去的经验表明以色列公共财政在军事冲突中表现出了强大的韧性。]]></title>
            <guid>3319092</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:24:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列央行行长Yaron：通过适当的预算调整，我相信这是可控的，我们的基本财政状况不应发生重大变化。]]></title>
            <guid>3319091</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:24:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列央行行长Yaron：毫无疑问，这场冲突将产生财政影响，这将取决于其强度和持续时间。]]></title>
            <guid>3319090</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉泉直流工程今年输送电量突破500亿千瓦时】15日，记者从国网新疆电力有限公司超高压分公司昌吉换流站(简称“昌吉换流站”)获悉，截至10月14日00时，昌吉-古泉±1100千伏特高压直流输电工程(简称 “吉泉直流”)今年输送电量达到500.7亿千瓦时，同比增长1.92%，较2022年达到这一节点提前了10天。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8298149.d.html</link>
            <guid>3319089</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军发言人：强烈建议黎巴嫩真主党密切关注哈马斯的动向，谨防“越界”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchy9106622.d.html</link>
            <guid>3319088</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列央行行长Yaron：以色列经济强劲稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfcih0892623.d.html</link>
            <guid>3319087</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:21:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：加沙南部的自来水管道已经重新开通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchy9106222.d.html</link>
            <guid>3319086</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防部长：以色列对在其北方战线发动冲突没有兴趣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfcic5074668.d.html</link>
            <guid>3319085</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【境外采购商涌入广交会：首日即签单，“三步一位，五步一队”】据统计，本届展会欧美采购商预注册人数较第133届同期增长20.2%，其中欧洲采购商增长19.1%，北美增长20.3%。“一带一路”共建国家增长33.6%。RCEP国家增长21.3%。其中，包括中美总商会、英中贸易协会、马来西亚中国总商会、尼日利亚拉各斯工商会在内等53家来自五大洲的工商机构组团参会，较上届同期增长29.3%。记者观察到，来自境外的采购商随处可见，“三步一位，五步一队”，兴奋地巡馆看展位。（21财经）]]></title>
            <guid>3319084</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：加沙的巴勒斯坦人民应该享有尊严、安全和安全保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8297443.d.html</link>
            <guid>3319082</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列北部响起警报声。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchy9105286.d.html</link>
            <guid>3319081</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚副总理：将继续支持巴勒斯坦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8295990.d.html</link>
            <guid>3319080</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 13:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞幸与迪奥联名？官方客服回应】 今日，一则“瑞幸要和dior联名了吗”的词条登上微博热搜第一名，有微博大V发出了瑞幸×Dior联名的宣传图。随后，瑞幸官方客服就此进行了回应：“暂未接到相关通知，具体以官方消息为准。”（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrfchz8294482.d.html</link>
            <guid>3319079</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:57:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【思泉新材中签号出炉 共1.4万个】思泉新材披露网上中签结果，中签号码共13988个，每个中签号码能认购500股思泉新材A股股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzf5201054.d.html</link>
            <guid>3319078</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：为了获得两党支持，一揽子资金计划将超过20亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzc8423936.d.html</link>
            <guid>3319077</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:49:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：预计本周将与国会就乌克兰的资金援助计划和对以色列的持续支持进行密集接触。]]></title>
            <guid>3319076</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：美国总统拜登政府正在尽一切努力确保冲突不升级，并在加沙地带得到控制。]]></title>
            <guid>3319075</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:47:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：美国最近几天与伊朗通过秘密渠道进行了交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzc8423458.d.html</link>
            <guid>3319074</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:45:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：无法排除伊朗可能选择以某种方式直接参与冲突的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzc8423124.d.html</link>
            <guid>3319073</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：美国没有新的情报表明地面威胁在今天有所不同，存在冲突升级的风险。]]></title>
            <guid>3319072</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗总统莱希与法国总统马克龙就以色列-哈马斯冲突进行了电话讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzk1018264.d.html</link>
            <guid>3319071</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：美国专注于将离开加沙的人们安置在安全区域，而不是加沙的北部或南部。]]></title>
            <guid>3319070</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第134届广交会今天开幕，展览规模创新高】 今天（10月15日），第134届广交会在广州开幕，展览规模再创新高。据统计，开幕首日境外采购商到会已超5万人次。本届广交会展览总面积155万平方米，参展企业超2.8万家，展览面积和参展企业数量均创新高。此外，本届广交会参展企业中，机电行业品牌企业数量较上届大幅增长，电子家电类增幅超120%，工业制造类增幅超100%。本次广交会进一步扩大进口展规模，来自43个国家和地区的650家企业参展，其中“一带一路”共建国家参展企业占比60%。（央视网）]]></title>
            <guid>3319069</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎媒：黎巴嫩南部一城镇遭以色列炮击】 据黎巴嫩国家通讯社报道，当地时间10月15日，以色列对黎巴嫩南部边境小镇达希拉（Al-Dhahira）发起炮击，造成公共道路交通完全中断。目前，以色列方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzf5198162.d.html</link>
            <guid>3319068</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台酒新防伪体系明日正式启用】贵州茅台酒新防伪体系将在10月16日正式启用。在产品外观包装上，新防伪胶帽外观颜色为朱红色，表面光滑；老防伪胶帽表面为亚珠光红色，表面呈磨砂状；胶帽帽身图文有差异，新防伪胶帽帽身为祥云图案、“MOUTAI”“KWEICHOW”“贵州”“茅台”字样；老防伪胶帽帽身为“贵州茅台”“MOUTAI”字样；新防伪胶帽为向左撕拉开启，老防伪胶帽为向右撕拉开启。（贵州茅台官微）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzc8420698.d.html</link>
            <guid>3319067</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦红新月会：必须尽快为加沙地带民众提供安全通道】当地时间15日，巴勒斯坦红新月会在接受外界采访时表示，加沙地带许多民众前往红新月会在当地的总部，以躲避以色列方面的空袭。红新月会方面强调，目前加沙地带的局势并不适合开展撤离行动，必须尽快为当地民众提供安全通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzc8419410.d.html</link>
            <guid>3319066</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月15日晚间公告集锦：中国中免董事长、法定代表人李刚逝世】中国中免：公司董事长、法定代表人李刚逝世；莲花健康：第三季度净利润4443.32万 同比增162.82%；江山欧派：前三季度净利2.91亿元 同比增长842.52%；青云科技：签署GPU采购合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzf5196425.d.html</link>
            <guid>3319065</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:21:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前八个月我国中小企业生产经营持续恢复】最新数据显示，当前，中小企业运行保持复苏态势，企业预期、采购等指标结束下降态势，中小企业生产经营持续恢复。最新数据显示，今年1—8月份，小微企业用电量同比增长2.4%。其中，“小巨人”企业、专精特新中小企业用电量同比分别增长12.7%、9.6%。随着一系列稳增长政策措施集中发力，8月份，中小企业信心指数达61.9%，采购指数50.6%，分别较7月份上升0.7个百分点、0.3个百分点。当前，中小企业保持较强的创新活力，关键技术、先进工艺等创新成效显著。数据显示，今年1—8月份，规模以上工业中小企业增加值同比增长3.6%。“小巨人”企业、专精特新中小企业营收利润率分别达10.3%、7.4%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzk1014341.d.html</link>
            <guid>3319063</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：美国已告知以色列应保护加沙平民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzc8418127.d.html</link>
            <guid>3319061</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:14:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美债抛售是否结束 机构持不同观点】美联储多位官员本周暗示，可能已经结束了加息。凯投宏观的分析师认为：美债收益率将继续下跌，因为令人失望的经济增长和低于预期的通胀，将导致美联储比目前市场所反映的更早、更大幅度地降息。但Lombard Odier投资管理公司宏观经济主管弗洛里安•埃尔波预计，在通胀持续高于目标、储蓄率不断下降推高实际利率（剔除通胀因素后的利率）之际，货币政策将继续保持鹰派立场，因为可用资金减少增加了成本。他表示：“这两个因素加在一起，使美国10年期国债收益率5%的水平成为一个坚实的锚定目标。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzf5195201.d.html</link>
            <guid>3319060</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：美国正在采取多种方式帮助撤离加沙的公民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrewzk1012586.d.html</link>
            <guid>3319059</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 12:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗外交部长阿卜杜拉希扬：如果以色列继续行动，没有人能保证局势可以得到控制，冲突不会扩大。]]></title>
            <guid>3319058</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 11:58:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>