<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2023 15:03:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击叙利亚东北部一美军基地】当地时间11月11日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明称，当天针对叙利亚东北部哈塞克省鲁迈兰地区的一处美军基地发射了两架无人机实施打击，并“直接命中”基地内多个目标。截至目前，美军方暂无回应。]]></title>
            <guid>3362117</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 新疆自贸区喀什片区揭牌，首批35家企业入驻。
2. 京东：截至11日0点，约300个品牌销售额破亿。
3. 中国最大闪存芯片制造商长江存储在美起诉美光。
4. 国家金融监督管理总局：牢牢守住不发生系统性金融风险底线，积极配合化解地方债务风险。促进金融与房地产良性循环。
5. 住房城乡建设部部长倪虹：“认房不认贷”“降低首付比例和利率”等政策措施起到了积极的效果；要建立要素联动的新机制，防止市场大起大落。
国际新闻
1. 乌克兰首都基辅自9月以来首次遭受空袭。
2. 伊朗总统抵达利雅得 2012年以来首次访问沙特。
3. 沙特王储：坚决反对以色列对加沙地带的空袭和军事行动。
4. 受网络安全事件影响，澳大利亚多个城市港口货物运输停滞。
5. 伊朗总统莱希：呼吁伊斯兰国家对以色列实施石油和商品制裁。]]></title>
            <guid>3362115</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因电池故障 美国得州一特斯拉自燃烧毁】当地时间10日，在美国得克萨斯州北部城市普莱诺，一辆特斯拉电动汽车突然发生自燃事故，所幸没有造成人员伤亡。据车主讲，就在此前一天，他刚刚给自己的爱车更换了电池，随后就听到电池不时发出异响。10日凌晨，当车主再次检查车辆时，发现电池起火燃烧，随后整辆车被烧毁。当地消防部门表示，这辆特斯拉自燃的原因还在调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2388722.d.html</link>
            <guid>3362114</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:59:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国一重刷新3000吨级超级浆态床锻焊加氢反应器世界制造纪录】11月11日，由中国一重集团大连核电石化有限公司承制的浙江石化3037吨超级浆态床锻焊加氢反应器完工发运。该产品的成功制造再次刷新了世界锻焊加氢反应器的极限制造纪录。这台超级浆态床锻焊加氢反应器重达3037吨，总长70.7米，外径6.15米，壁厚0.32米，是目前世界单重最大的锻焊加氢反应器。其安装完成后可实现炼制过程绿色化、低碳化、精准化、高效化。目前，中国一重3000吨级锻焊加氢反应器市场占有率达100%。中国一重具备超大型石化重大技术装备批量化、专业化制造能力，已发展成为世界最大的锻焊加氢反应器制造商和服务商。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2387081.d.html</link>
            <guid>3362112</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：利雅得峰会声明草案要求停止向以色列供应武器】据埃及电视频道Al Qahera News援引消息人士的话报道，利雅得峰会总结性声明草案要求所有国家停止向以色列提供武器。阿拉伯国家联盟（阿盟）和伊斯兰合作组织（OIC）国家领导人参加的两次紧急峰会将于周六在沙特阿拉伯首都利雅得举行，以协调他们的立场并做出可以结束加沙地带敌对行动的决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2386114.d.html</link>
            <guid>3362111</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：美国用在全世界挑起冲突的方式来弥补自己在经济上的损失】俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，美国在运用制裁时在抑制自己的经济增长并且试图以在全世界进行军事侵略和挑起冲突的方式来弥补损失。扎哈罗娃补充说，俄罗斯多次请国际社会关注制裁对全球经济的破坏性作用。此外，扎哈罗娃指出，美国人“在抑制自己的经济增长，其中包括重工业能力的实际下降”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinn9160385.d.html</link>
            <guid>3362109</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘天CEO戴珊：天猫双11三线以下市场订单量新增1.4亿】 11月11日晚间，淘天集团CEO戴珊表示，今年天猫双11用户规模创历史峰值，累计访问用户数超过8亿；价格力效果明显，三线以下市场用户，比去年多下了1.4亿笔订单。据戴珊介绍，今年天猫双十一，超过240个国货品牌成交额破亿，此外，有超过200万中小商家成交额同比增长超过100%。（全天候科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhine9456708.d.html</link>
            <guid>3362108</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去掉部分头骨，植入芯片 数千人愿当马斯克脑机接口项目志愿者】近期，马斯克的脑机接口计划又有了新进展。据多家美国媒体日前报道，数千人对给硅谷企业家埃隆·马斯克旗下“神经连接”公司当志愿者“超级感兴趣”。数月前，美国食品和药物管理局批准了马斯克的“神经连接”公司就脑机接口项目展开人体临床试验。相关手术过程包括去掉部分头骨，向人脑植入芯片，芯片可以在人脑中存在数年。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2380944.d.html</link>
            <guid>3362107</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:14:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国副总理披拉攀：在“一带一路”框架下清洁能源合作】 11月10日，中国共产党同东南亚、南亚国家政党对话会在云南昆明举行。此次对话会的主题是“共享‘一带一路’国际合作高峰论坛成果”。11月9日晚，泰国联泰建国党党首、政府副总理披拉攀表示，泰国希望和中国加强在清洁能源等方面的合作，同时进一步推进泰国高速铁路的建设。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinn9155482.d.html</link>
            <guid>3362102</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[诺和诺德：研究结果显示，Wegovy降低肥胖症患者心脏病发作的风险。将设法申请Wegovy用于肥胖症的心脏病治疗药物。]]></title>
            <guid>3362101</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受冷空气影响，广西气温或将出现“断崖式”下降】受冷空气影响，从昨天开始广西北部出现明显降温天气。今天，桂东北冷空气控制区域的气温已跌破20℃，其中资源县13.1℃，全州县12.9℃。广西气象部门预计，随着冷空气继续南下，广西将出现自北向南的降温过程。预计，11-14日，广西大部气温将下降8℃～10℃、局地12℃以上；12-13日，桂东、桂南有5～6级、阵风7级大风。预计气温最低时段将出现在14日早晨，降温后，高寒山区最低气温只有1℃~5℃，桂东北7℃~10℃，其他地区10℃~15℃。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2375869.d.html</link>
            <guid>3362100</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市通信学会公开征集智算中心性能检测实验室支撑单位】 据上证报，在上海市通信管理局指导下，上海市通信学会近日发布通知，面向社会征集智算中心性能检测实验室支撑单位，拟更好地释放智算中心的澎湃算力，通过对高性能计算系统进行性能评估和优化，为各类芯片在适配、测试、检验等方面提供技术赋能。申请截止时间为2023年11月20日12:00。参选单位需具备如下条件：第一，在上海市设有固定办事机构，有一批相对稳定的技术队伍，在智算中心、标准编制、评测评估、测算工具开发或某个特定方向具备一定综合实力和技术优势的单位，能有效支撑监管单位与学会开展相关工作。第二，在智算中心开展过算力、运力、存力性能检测等相关工作的单位优先。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2373126.d.html</link>
            <guid>3362099</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙商银行董事长陆建强：五年来金融顾问累计对接企业超过7.15万家，落实融资超5176亿元】 11月11日下午，浙商银行党委书记、董事长，浙商总会金融服务委员会主任陆建强在“2023年浙江省金融顾问综合服务技能竞赛总决赛颁奖仪式暨金融顾问制度五周年图片展”上表示，五年来，浙商银行金融顾问累计对接企业超过7.15万家，累计落实融资超5176亿元，开展近600场投资者教育活动。“在实践中形成了一系列标志性成果，已在北京、上海、山东、甘肃等10余个省市探索推广。”陆建强说。（上证报）]]></title>
            <guid>3362097</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:31:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本吐噶喇群岛附近海域发生4.2级地震】据日本广播协会（NHK）11日报道，当地时间当天22时02分左右，日本鹿儿岛县吐噶喇群岛附近海域发生4.2级地震，最大震感为震度4，震源深度20公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2370865.d.html</link>
            <guid>3362096</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：伊朗总统呼吁伊斯兰国家将以色列军队列为“恐怖组织”】 法新社刚刚消息称，伊朗总统莱希11日呼吁伊斯兰国家政府将以色列军队列为“恐怖组织”，理由是以色列军队目前对加沙地带发起的军事行动。莱希在沙特首都利雅得举行的阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会上发表上述言论，他还敦促与以色列有关系的国家断绝与以方的关系，并呼吁对巴勒斯坦人提供更多支持。（环球网）]]></title>
            <guid>3362095</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:22:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：叙利亚总统巴沙尔·阿萨德敦促停止与以色列的任何政治进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2500103.d.html</link>
            <guid>3362094</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:19:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿巴斯称会在巴勒斯坦国全境举行大选】巴勒斯坦国总统阿巴斯表示，有意在包括耶路撒冷在内的巴勒斯坦国全境举行总统和议会选举。阿巴斯在利雅得举行的阿拉伯和伊斯兰国家领导人特别峰会开幕式上称：“我们会在包括耶路撒冷在内的巴勒斯坦国全境举行总统和议会选举。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2499077.d.html</link>
            <guid>3362092</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:15:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津：抢抓农时，小站稻收获近尾声】 连日来，天津市西青区王稳庄镇抢抓农时，2万余亩优质小站稻加紧收割。近年来，天津市西青区构建小站稻全产业链，引进智慧农业管理模式，打造种植核心示范区，提高精准种植水平，努力实现丰产增收。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2496836.d.html</link>
            <guid>3362091</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽荣威未来三年将推8款新能源车】近日，荣威提出了面向未来的“D战略”，即新序列、新技术、新周期。未来三年，以“D家族”为核心，荣威将陆续推出8款新能源车型，实现从纯电到混动的全覆盖，从紧凑级到中高级车型的全覆盖，从轿车、SUV到MPV的全品类覆盖。上汽乘用车公司总经理吴冰表示，预测数据显示，到2030年，新能源汽车市场规模将达到2100万辆，纯电动、插电混动与燃油车的市场份额比例将形成5:3:2的格局。基于此，新能源汽车将是荣威未来产品开发的重点，EV和DMH会双驾并驱，但DMH会是更具产品竞争力的能源发展形势。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceq9272243.d.html</link>
            <guid>3362090</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:57:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局称，瓦努阿图港维拉西南27公里处发生5.5级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2494965.d.html</link>
            <guid>3362089</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:57:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克央行已经启动若干程序，为大量本土银行扩充外汇资产，从而促进外贸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2493764.d.html</link>
            <guid>3362088</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其总统呼吁向加沙地带提供急需的燃料】当地时间11月11日，土耳其总统埃尔多安在沙特利雅得出席阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会时表示，向加沙地带，特别是加沙地带的医院，提供急需的燃料至关重要。埃尔多安称，土方认为应该在伊斯兰合作组织内成立基金来重建加沙。埃尔多安还批评西方国家对加沙地带人民的遭遇保持沉默，“这是可耻的。”(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2493016.d.html</link>
            <guid>3362087</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:47:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄气总裁：欧洲口嫌体正，仍在接收俄罗斯天然气】据俄罗斯塔斯社11月11日报道，俄罗斯天然气工业股份公司总裁阿列克谢·米勒当天在莫斯科接受媒体采访时称，一些欧洲国家对外宣称本国不再使用俄罗斯天然气，“但事实并非如此”。米勒表示，天然气管道不存在“民族色彩”，“由于外汇互换操作相当普遍，我们知道，俄罗斯的天然气流向了许多宣布拒绝使用俄罗斯天然气的国家”。他此处指的是欧洲国家。米勒补充说，数据显示，欧洲市场上的俄罗斯天然气并非小批量供应，“我要再次强调，即使是那些宣称本国市场上没有俄罗斯天然气的国家，事实也并非如此”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2492500.d.html</link>
            <guid>3362086</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特王储：坚决反对以色列对加沙地带的空袭和军事行动】阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会当地时间11日下午在沙特首都利雅得举行。沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼在峰会开幕式发言中再次谴责“加沙冲突造成的平民伤亡以及医院及基础设施的毁坏”。穆罕默德呼吁冲突相关方尽早停火，并为开辟人道主义通道提供一切便利，同时希望有关方面尽快释放被扣押的无辜民众。穆罕默德强调，沙特方面坚决反对以色列对加沙地带实施空袭和采取军事行动，指出解决巴以问题的根本途径是在联合国相关决议的基础上结束以色列对巴勒斯坦领土的占领和保证巴勒斯坦人民的合法权利。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceq9269312.d.html</link>
            <guid>3362085</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗总统莱希：加沙围困应立即结束，以色列应停止对加沙的盲目轰炸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceq9267972.d.html</link>
            <guid>3362082</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:38:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江温州永嘉一处楼房垮塌，疑有人员被困】11月11日下午，浙江温州永嘉县桥头镇一处楼房垮塌，疑有人员被困。画面显示，事发地在一条河边，警车及其他救援车辆已到了现场。人员伤亡情况正在调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2490155.d.html</link>
            <guid>3362081</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:35:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信发布了基础大模型——星辰千亿参数的语义大模型】 在11月10日举行的2023数字科技生态大会上，中国电信发布了基础大模型——星辰千亿参数的语义大模型，重点解决百亿参数的语义模型在商业化落地过程中面临的幻觉、外推窗口和多轮逻辑推理问题。此外还发布首批试商用的12个行业大模型。据了解，在数据方面，中国电信目前已经完成了超500TB文本数据、12亿张图文数据、日采集2PB视频数据的积累，并不断拓展合作公共数据和行业优质数据，是首家加入中国大模型语料数据联盟的运营商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceh9563311.d.html</link>
            <guid>3362079</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳迪尔·阿尔巴维被任命为阿尔及利亚新任总理】当地时间11月11日，阿尔及利亚总统特本宣布，任命纳迪尔·阿尔巴维为新任总理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceh9561526.d.html</link>
            <guid>3362077</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:24:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣程集团：加快打造氢能多元化示范应用场景】 从荣程集团获悉，荣程新能集团与浩物股份联合举办“氢能源汽车—MIRAI交车仪式”，为进一步加快打造荣程集团氢能多元化示范应用场景奠定了坚实基础。广汽丰田数字化改善部相关负责人表示，MIRAI作为世界首批量产的氢燃料电池车，是“只排放水，不产生二氧化碳”的“终极环保汽车”。荣程集团作为全国大型民营企业，与国家战略同频共振，紧密围绕“双碳”目标任务，追求“人与自然的和谐共生”，以实际行动践行绿色发展的做法令人钦佩。未来希望与荣程集团共同打造“氢＋”经济产业格局。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceh9561491.d.html</link>
            <guid>3362076</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信董事长柯瑞文：进一步加快推动数字信息基础设施建设】在11月10日举办的2023数字科技生态大会上，中国电信董事长柯瑞文表示，中国电信全面深入实施云改数转战略，扎实推进服务型、科技型、安全型企业建设，已取得新成效。面向未来，柯瑞文表示，中国电信将从三个方面进一步加快推动数字信息基础设施建设，提升数字化应用供给能力。一是加强科技创新，夯实数字信息基础设施。二是加快创新应用融合，赋能经济社会数字化转型。三是加大开放合作，构筑共赢生态。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceq9264734.d.html</link>
            <guid>3362075</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安：应召开国际和平会议，讨论巴以冲突结局方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcek4881382.d.html</link>
            <guid>3362071</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:10:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【装载炸弹无人机袭击伊拉克北部美军基地】据伊拉克沙法克通讯社援引强力部门消息人士的话称，位于伊拉克北部的哈里尔美国军事基地遭到一架装载有炸弹的无人机袭击。消息人士称：“一架无人机袭击了埃尔比勒省哈里尔机场的一个军事基地。”强力部门的消息人士称，袭击是通过一架装有炸弹的无人机进行的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcek4879440.d.html</link>
            <guid>3362066</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 12:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及总统塞西呼吁在加沙立即实现无限制或条件的可持续停火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcek4879068.d.html</link>
            <guid>3362065</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:59:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李晨昊任上海宝山区委书记，陈杰不再担任】11月11日上午，宝山区召开党政负责干部会议。会议宣布市委决定：李晨昊同志任中共宝山区委委员、常委、书记；陈杰同志不再担任中共宝山区委书记、常委、委员职务。陈杰已任上海市副市长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2480993.d.html</link>
            <guid>3362063</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最暖年纪录或再被打破 最新监测：厄尔尼诺事件已形成】根据国家气候中心最新监测，一次中等强度厄尔尼诺事件已经形成，并将持续到明年春季。受其影响，并叠加全球气候变暖的大背景，2023年全球平均气温或将打破2016年最暖年纪录。预计今冬到明春我国大部地区气温接近常年同期或偏高，但阶段性冷空气活跃，南方地区降水偏多，复合型气象灾害风险加大。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2480873.d.html</link>
            <guid>3362062</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:47:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基回应特朗普：乌克兰即使没有美援仍将战斗】 11月10日，在被问及“若美国前总统特朗普赢得2024年大选，是否担心美国对乌政策发生变化”时，乌克兰总统泽连斯基表示，如果华盛顿停止对基辅军事和财政援助，乌克兰会在没有美国援助的情况下继续战斗。泽连斯基还表示，特朗普能在“24小时内”让俄乌达成协议的计划是为了他自己，根本没有考虑乌克兰可能要付出的“代价”。泽连斯基还表示，如果知道战争带来的“所有的挑战、结果和破坏”，“任何”美国总统都会帮助乌克兰。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceq9254242.d.html</link>
            <guid>3362056</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《无价之宝》上映2天 ，总票房破3000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceh9548332.d.html</link>
            <guid>3362054</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：有关俄罗斯和朝鲜非法军事技术合作的指控毫无根据】俄外交部官方发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，关于俄罗斯和朝鲜之间的非法军事技术合作的指控毫无根据，俄罗斯尽责地履行着自己的国际义务。扎哈罗娃在俄罗斯外交部官网发布的一份声明中称，“‘集体西方’对俄罗斯与朝鲜之间的‘非法’军事技术合作的指控空口无凭且毫无根据。同时，没有任何人授予美国政府和日本政府调查权。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceh9546269.d.html</link>
            <guid>3362049</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:09:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇纳科技与天府云合作布局万P算力容量智算中心项目】近日，汇纳科技旗下四川汇算智算科技有限公司与四川能投集团旗下四川省天府云数据科技有限责任公司签署合作备忘录。双方就汇算智算“智算西南总部项目”合作事项初步达成一致意见。天府云初期将为汇算智算提供216个定制机柜，机房等级达到国家A级标准，具备数据中心正规运营资质，全部投产后算力容量规模达12,000P。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhcep2473379.d.html</link>
            <guid>3362048</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极端天气袭击所罗门群岛 首都霍尼亚拉部分地区被淹】当地时间9日到11日，极端天气袭击太平洋岛国所罗门群岛。持续暴雨引发洪水，首都霍尼亚拉部分地区被淹，导致交通瘫痪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhceq9250457.d.html</link>
            <guid>3362047</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大风蓝色预警继续 新疆青海福建台湾等地部分地区阵风可达7至8级】中央气象台11月11日18时继续发布大风蓝色预警：预计，11月11日20时至12日20时，新疆北部、青海、福建东南部沿海地区、台湾岛等地部分地区将有5~6级、阵风7~8级的大风；东海南部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海北部和中部海域、北部湾将有7~8级、阵风9级的大风，其中台湾海峡部分海域风力可达9级、阵风10级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwws9380091.d.html</link>
            <guid>3362046</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 11:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报高级专家高道德：长周期考核下权益型基金市场可投性较强】11月11日，中证报高级专家高道德在2023银行保险业财富管理论坛上表示，在长周期考核下，权益型基金市场可投性较强。高道德表示，研究发现基金经理的投资能力对收益分布的形态具有显著的正向作用、权益型公募基金的收益分布呈现时变特征，即随着持有期限拉长，收益分布趋于集中，分布右移，随机买入与估值合理时买入的差距逐步缩小。“当买入持有基金时间为三年或五年时，跑赢同期CPI年化增速的概率超80%；当买入持有基金时间为五年时，跑赢同期名义GDP年化增速的概率超75%。”高道德称。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwk9674917.d.html</link>
            <guid>3362045</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军：小米13不会很快退市】11月11日消息，有博主发微博表示，感觉小米13降价后可以接着再销售一年，在3000-4000档位几乎可以爆杀竞品。对此，小米创办人雷军表示，小米13不会很快退市。在京东618期间，小米13拿下了4000-5999元价位段安卓手机累计销量第一的宝座。雷军曾表示，小米13实现了口碑和销量双丰收。（快科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwws9379045.d.html</link>
            <guid>3362043</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:57:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏宁易购：双11新趋势家电产品呈爆发式增长】11月11日，苏宁易购发布《双11电器消费观察》。据苏宁易购，双11期间，新趋势家电产品密集出圈。10月20日至11月11日期间，以洗烘套装、洗碗机、扫拖机器人为代表的新趋势家电销售额分别同比增长117%、125%、132%。苏宁易购发布双11下沉市场消费报告指出，县域市场呈现出“银发、懒系、颜值”三大消费新趋势，“取暖、绿色、高端、新趋势”四类产品在县镇市场热销。今年以来，在国家节能补贴政策的支持下，南京、上海等城市开展绿色节能补贴活动，在提升服务消费的同时加快推动新型消费的发展。在补贴政策和“双11”大促的双重刺激下，家电消费市场持续升温，“线上买券线下消费”成新风尚。来自苏宁易购的数据显示，11月3日至10日，苏宁易购七位业务线总裁走进直播间，放送可叠加线下优惠的家电折扣券，共计带动线下家电销售增长135%，为消费者省下2.6亿元。]]></title>
            <guid>3362041</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:47:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列下调遭哈马斯袭击死亡人数】据法新社11月10日报道，以色列外交部发言人10日说，哈马斯10月7日袭击以色列领土造成的死亡人数统计从1400人修订为1200人。声明补充说：“这一死亡人数统计并不是最终版，这是一个新的估计数字，可能会根据尸体的身份确认情况而发生变化。”这份声明中使用了1200人这一死亡数字，其中大部分是平民。]]></title>
            <guid>3362040</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:46:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙两家医院被以色列坦克包围？以军方：问题与行动有关，无法证实】 据美国有线电视新闻网（CNN）11日报道，“加沙地带北部阿尔-纳赛尔医院和阿尔-兰蒂西儿科医院被以色列坦克包围”，同时负责管理阿尔-纳赛尔医院和阿尔-兰蒂西儿科医院的穆斯塔法·阿尔-卡鲁特10日告诉该媒体，这两家医院已被以色列坦克包围，他请求红十字会帮助疏散医院里的人员。“我们已被全面包围，医院外面有坦克，我们无法离开。”卡鲁特说。对此，以色列国防军对CNN回应称，以军“正在与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）激烈战斗”，“无法回答或证实具体问题”。（环球网）]]></title>
            <guid>3362039</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇洁股份：线上渠道今年增速在两位数以上 公司将加大投入】汇洁股份近期在电话交流会上表示，线上渠道今年增速在两位数以上，作为与时俱进广泛触达用户的重要渠道，公司将加大投入。此外，经销渠道的利润率最高，费用主要是支持经销客户的装饰费用，对于客户新开门店，可能会有实物装修支持，用于统一的形象管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwr2596324.d.html</link>
            <guid>3362038</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙最大医院39名婴儿因断电缺氧死亡】 巴勒斯坦卫生部11日在记者会上表示，加沙地带最大医院希法医院有39名婴儿因断电引发缺氧死亡。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwr2595977.d.html</link>
            <guid>3362037</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:30:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：拜登政府加大对以色列施压，要求遏制约旦河西岸定居者暴力】 环球网援引华盛顿邮报报道称，“白宫敦促以色列遏制在约旦河西岸的定居者暴力行为。”拜登政府正加大对以色列官员施压，要求后者遏制在约旦河西岸不断升级的定居者暴力行为。他们担心以色列极右翼定居者的大胆举动，将引发一场多战线的冲突，并增加巴勒斯坦人在该地区反抗的风险。报道援引巴勒斯坦卫生部数据称，周四（9日）是自本轮巴以冲突爆发以来，约旦河西岸最致命的一天之一，有14名巴勒斯坦人在约旦河西岸北部杰宁地区等地丧生。与此同时，有近200名巴勒斯坦人在过去一个月发生在约旦河西岸的暴力冲突中丧生。犹太人定居点问题是巴勒斯坦同以色列和谈道路上的主要障碍之一。以色列总理本雅明•内塔尼亚胡领导的右翼政府去年12月上台，之后加快了犹太人定居点建设。而巴方先前多次呼吁国际社会关注犹太定居者对巴勒斯坦人越来越多的武装袭击。以色列地区外交政策研究所所长尼姆罗德•戈伦表示，当前以色列政府内部在巴勒斯坦问题上存在“结构性问题”。在极右翼势力推动下，以军在约旦河西岸加紧行动，使得围绕定居点问题发生的暴力事件逐渐增多，以军继而加大打击，导致巴以局势“螺旋式升级”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwr2594994.d.html</link>
            <guid>3362036</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数云宣布完成近亿元D1轮融资】近日，消费者数字化运营科技公司数云宣布完成近亿元D1轮融资。本轮融资由Forebright Capital独家投资，指数资本继续担任独家财务顾问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwr2594503.d.html</link>
            <guid>3362035</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:22:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美瑞新材：现有厂区的产能利用率已经处于较高水平】美瑞新材近期接受机构调研时表示，未来TPU新产能的利用，会综合考虑下游市场需求以及原材料价格波动情况，公司现有厂区的产能利用率已经处于较高水平，一定程度上制约了公司对库存的弹性调节，新产能建成后，将形成规模优势，充分的产能有利于快速响应客户需求，另一方面也可以有效平抑原材料价格波动的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwn4989651.d.html</link>
            <guid>3362033</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:21:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统：是时候就加沙局势采取行动了，伊斯兰国家团结很重要】 伊朗总统莱希已于11日抵达沙特，他将在沙特首都利雅得出席阿拉伯-伊斯兰国家领导人就加沙局势举行的联合特别峰会。据英国天空新闻网报道，莱希11日在启程前往沙特前称，是时候就加沙局势采取行动，而不是空谈了。莱希当天启程前在德黑兰一个机场称，“加沙不是用来空谈的平台，它应该是采取行动的平台……今天，伊斯兰国家的团结非常重要。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwws9370512.d.html</link>
            <guid>3362031</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:16:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：伊拉克的哈里尔空军基地遭到武装无人机袭击，基础设施受到损坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwk9665214.d.html</link>
            <guid>3362030</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:13:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：英国财政大臣料将推出100亿英镑减税方案】 据媒体报道，英国财政大臣亨特料将在11月份稍晚发布最新版财政计划时宣布扩大“全面开支”，届时可能会向企业提供100亿英镑（折合122亿美元）税收减免。那将允许企业根据资本开支申请100%的税收减免。英国财政部官员们认为，将减税计划延长三年至2028-29年，估计就不至于造成通胀上行。目前，亨特所属保守党与反对派工党之间的民意支持率缺口超过20个百分点，这让保守党政府备感压力。但亨特在11月10日对媒体排除了关于减税的任何计划，担心那会推高通胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwr2592688.d.html</link>
            <guid>3362029</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军称再次开放“人道主义走廊”】据央视新闻，当地时间11日，以色列国防军于社交媒体发布消息称，加沙地带北部到南部的萨拉赫丁公路的“人道主义走廊”将于当天9时至16时对平民开放，较前日又增加了一个小时。以色列国防军发言人阿维哈伊·阿德雷伊表示，以色列国防军还将允许巴勒斯坦人通过加沙地带的沿海公路撤离到加沙南部。此外，以色列国防军表示，将于当日10时至14时暂停加沙地带北部杰巴利耶营区的军事行动，以便平民通过萨拉赫丁疏散走廊向南撤离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwr2592648.d.html</link>
            <guid>3362028</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏宁易购：双11新趋势家电产品呈爆发式增长】双11期间，新趋势家电产品密集出圈。苏宁易购数据显示，10月20日至11月11日期间，以洗烘套装、洗碗机、扫拖机器人为代表的新趋势家电销售额分别同比增长117%、125%、132%。（苏宁易购官微）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwws9369759.d.html</link>
            <guid>3362027</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:13:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受网络安全事件影响 澳大利亚多个城市港口货物运输停滞】根据澳大利亚广播公司当地时间11日消息，由于发生网络安全事件，澳大利亚环球港务集团（DP World Australia）暂停运营，导致墨尔本、悉尼、布里斯班等多个主要城市港口货物运输停滞。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwn4987700.d.html</link>
            <guid>3362026</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【70个国家和地区代表发出联合声明：呼吁国际社会行动起来，结束巴以冲突】据央视新闻，11月10日，70个国家和地区驻联合国日内瓦办事处代表发出联合声明，呼吁国际社会立即行动起来，履行国际法规定的义务，结束加沙地带的暴力冲突。联合国官方网站报道称，声明要求各方立即停火，敦促国际社会“施加最大压力”，以确保紧急人道主义准入和援助，并恢复基本服务。声明还要求释放所有扣押人员，并采取行动保护平民和民用设施，要求停止在加沙地带境内或从加沙强行迁移巴勒斯坦人等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwk9664820.d.html</link>
            <guid>3362025</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交银金租成功发行公司首单绿色金融债券】近日，交银金租在全国银行间债券市场成功发行公司首单人民币绿色金融债券，发行利率确定为3年期固定利率2.80%，创公司历史上人民币债券发行的最低利率以及今年以来金租行业最低发行利率。据了解，交银金租此次发行获得市场认购踊跃，涵盖银行、券商、保险等多层次投资主体，订单总额超过60亿元。该期债券是今年非银金融机构发行规模最大的绿色金融债券，募集资金将用于支持绿色产业项目，投向清洁能源产业、能效提升及城市轨道交通等绿色资产。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwws9368743.d.html</link>
            <guid>3362024</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军对加沙希法医院使用白磷弹】当地时间11日，巴勒斯坦卫生部长马伊·凯拉谴责以色列军队对希法医院使用白磷弹。马伊·凯拉称，白磷弹为国际禁止的武器，以色列军队正在加沙实施“种族灭绝”。马伊·凯拉还称，“不可避免的死亡已成为加沙医院患者的命运——我们要求以色列、联合国和国际社会对此负责。”（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwk9663833.d.html</link>
            <guid>3362023</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击叙利亚东北部一美军基地】当地时间11月11日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明称，当天针对叙利亚东北部哈塞克省鲁迈兰地区的一处美军基地发射了两架无人机实施打击，并“直接命中”基地内多个目标。截至目前，美军方暂无回应。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwwk9662796.d.html</link>
            <guid>3362022</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本核电站又发生事故】据日本广播协会消息，位于日本茨城县东海村的东海第二核电站10月底以来相继发生3起设备事故，其中一起事故中照明器具被烧焦。当地政府10日以书面形式向运营商日本原子力发电公司发出严重警告，要求其重新审查设备检查方式，并研究防火措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwws9367519.d.html</link>
            <guid>3362021</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 10:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去沙特前伊朗总统表态：是时候在加沙采取行动了，伊斯兰国家团结很重要】伊朗总统莱希已于11日抵达沙特，他将在沙特首都利雅得出席阿拉伯-伊斯兰国家领导人就加沙局势举行的联合特别峰会。据英国天空新闻网报道，莱希11日在启程前往沙特前称，是时候就加沙局势采取行动，而不是空谈了。报道说，莱希当天启程前在德黑兰一个机场称，“加沙不是用来空谈的平台，它应该是采取行动的平台”。“今天，伊斯兰国家的团结非常重要。”他补充称。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwws9366944.d.html</link>
            <guid>3362020</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：以色列宣布在贾巴利亚进行短暂的战术性停火】据外媒BahaNews报道，以色列军方星期六宣布了加沙北部沿萨拉赫丁街向南移动的“安全通道”路线。以色列军方表示，在贾巴利亚难民营将“战术性暂停军事活动”4小时，以方便平民撤离。由于加沙地带北部的战斗形势激烈，军方敦促居民利用提供的时间向南转移。]]></title>
            <guid>3362018</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰和波兰部长将于周一就边界争端举行会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzufwws9366674.d.html</link>
            <guid>3362017</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>