<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 18:09:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI将推出‘SearchGPT’ 以挑战谷歌】 OpenAI将推出一款在线搜索工具，直接挑战谷歌(Google)，在科技行业将生成式人工智能(generative artificial intelligence)的进步商业化的竞赛中开辟了一条新战线。这款名为SearchGPT的试验性产品最初将只对一小部分用户开放，这家总部位于旧金山的公司周四开放了一万人的等候名单，以测试这项服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshq5790263.d.html</link>
            <guid>3711720</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统与以色列总理举行会谈 讨论加沙停火问题】当地时间7月25日，美国总统拜登和以色列总理内塔尼亚胡在白宫就加沙停火问题举行会谈。在这之后，内塔尼亚胡还将和美国副总统哈里斯会面。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshs2567477.d.html</link>
            <guid>3711719</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方期待俄乌尽早开启和谈】当地时间7月25日上午，联合国安理会就俄乌冲突举行会议。中国常驻联合国代表傅聪在发言中指出，近期冲突当事方都不同程度发出愿意谈判的信号。中方期待冲突双方继续展现政治意愿，相向而行，尽早开启和谈。国际社会应为此创造条件，提供助力，为政治解决危机而共同努力。 傅聪强调，中方在乌克兰问题上的立场是一贯的、明确的，那就是劝和促谈，政治解决。乌克兰外长库列巴目前正在华访问，表示乌方重视中方的意见，并认真研究了中国巴西关于政治解决乌克兰危机的“六点共识”，乌方愿意并准备同俄方开展对话谈判。中方将继续秉持客观公正立场，站在和平和对话一边，支持国际社会汇聚更多共识，为推动乌克兰危机的早日政治解决作出不懈努力，发挥建设性作用。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshs2567102.d.html</link>
            <guid>3711718</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Platforms旗下WhatsApp美国月活用户数突破1亿，日活用户数量正在以两位数的速度增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshv4839145.d.html</link>
            <guid>3711717</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 18:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[由于肆虐的野火，加拿大国家铁路暂停了通过阿尔伯塔省贾斯珀的货运服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshq5788743.d.html</link>
            <guid>3711716</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装称也门荷台达机场遭美英战机多次空袭】据胡塞武装方面的消息，当地时间7月25日，也门荷台达的机场遭遇美英战机多次空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfksht8060772.d.html</link>
            <guid>3711715</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蒂森克虏伯预计全年销售将下滑6%-8%】蒂森克虏伯调整2023/24财年指引，现在预计全年销售将下滑6%-8%；预计全年调整后EBIT将高于5亿欧元，分析师预期6.158亿欧元；市场恐怕不会在短期内恢复稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshs2564960.d.html</link>
            <guid>3711714</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:49:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加皇银行：预计欧佩克+下周会议将采取“观望”态度】加拿大皇家银行大宗商品策略师Helima Croft表示，欧佩克+下周“很可能采取观望的态度”，而不是就计划中的供应增长发表任何明确的声明。上个月，当欧佩克+公布了逐步恢复石油供应的计划时，油价暴跌，但当该组织确认“增加产量是明智的”时，油价回升。亚洲需求低迷持续到了第三季度，加强了欧佩克+保持谨慎的理由。欧佩克+各成员国主要官员继续坚持，石油市场稳定，而不是（占据）市场份额，才是首要的政策目标。等到美国总统选举结束后的年底会议，欧佩克+将更清楚地了解对部分成员国的政策方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfksht8059949.d.html</link>
            <guid>3711713</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州山火蔓延 数千人连夜撤离】当地时间7月25日，美国消防官员和气象部门表示，加利福尼亚州北部布特县发生的山火迅速蔓延，迫使数千人连夜撤离。加州林业与消防局表示，从24日到25日，一夜之间，这场大火的过火面积从约1400英亩（约5.67平方公里）扩大至约45500英亩（约184.1平方公里）。截至当地时间25日上午，火势仅控制了3%。暂无人员伤亡报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshs2564456.d.html</link>
            <guid>3711712</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列拟将近东救济工程处列为“恐怖组织” 欧盟官员：停止胡闹】针对日前以色列拟将联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）列为“恐怖组织”，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利当地时间25日在社交媒体上发文表示，取缔该机构并将其定性为恐怖组织，就等于破坏地区稳定和所有联合国机构工作人员的尊严。该机构事实上并不是恐怖组织。博雷利还敦促以色列政府停止这种胡闹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshs2564426.d.html</link>
            <guid>3711711</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦贸易委员会（FTC）主席Khan：需要留意与人工智能（AI）相关的更大的竞争问题。]]></title>
            <guid>3711710</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，通用汽车旗下无人驾驶部门Cruise LLC计划2024年稍晚恢复全自动驾驶模式，2025年一季度可能会开始收费。]]></title>
            <guid>3711707</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[依视路陆逊梯卡EL的CEO表示，公司得知，扎克伯格旗下Meta公司有意持股本公司。]]></title>
            <guid>3711705</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六名民主党人支持共和党提出的决议 谴责哈里斯管理边境不力】六名来自摇摆选区的美国众议院民主党人与共和党人一道，因政府打击非法移民不力而投票谴责哈里斯。共和党总统候选人特朗普及其盟友已确立的一个攻击哈里斯的角度是将她与美墨边境危机联系起来，大量移民的涌入使得全美各地的社区承压。选民已将边境问题当作本次大选的一项重要议题，特朗普也承诺如果当选，将会进行大规模的驱逐，甚至提出动用军队的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfksht8058177.d.html</link>
            <guid>3711703</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方代表：中方决不接受美在乌克兰问题上对华甩锅推责】当地时间25日，中国常驻联合国代表傅聪在安理会审议向乌克兰提供武器时发言表示，乌克兰危机持续延宕，遭受苦难最多的是平民。武器弹药持续流入战场，只会进一步加剧危机恶化，加剧战争的残酷性、危险性和不可预测性，带来更多无辜伤亡，让和平止战的希望更加渺茫，还将对地区和平与稳定造成深远和广泛的消极影响。

早日停火止战，寻求政治解决，最符合各方利益。当前重点是遵守“战场不外溢、战事不升级、各方不拱火”三原则，尽快推动局势降温。近期冲突当事方都不同程度发出愿意谈判的信号。中方期待冲突双方继续展现政治意愿，相向而行，尽早开启和谈。国际社会应为此创造条件，提供助力，为政治解决危机而共同努力。

乌克兰危机有着复杂历史经纬和现实原因，本质是欧洲安全矛盾的大爆发。中方不是危机的制造者，也不是冲突当事方，没有向冲突任何一方提供致命性武器装备，没有也不会做从中渔利的事。中方在乌克兰问题上的立场是一贯的、明确的，那就是劝和促谈，政治解决。

乌克兰外长库列巴目前正在华访问，王毅外长同其举行会谈，双方就乌克兰问题深入交换意见。中方注意到，库列巴外长表示乌方重视中方的意见，并认真研究了中国巴西关于政治解决乌克兰危机的“六点共识”，乌方愿意并准备同俄方开展对话谈判。中方将继续秉持客观公正立场，站在和平和对话一边，支持国际社会汇聚更多共识，为推动乌克兰危机的早日政治解决作出不懈努力，发挥建设性作用。

傅聪大使表示，美国代表刚才在发言中对中国进行污蔑抹黑，企图制造虚假叙事，误导国际社会，在乌克兰问题上向中国甩锅推责，中方对此决不接受。

傅聪大使重申，中方不是乌克兰危机的制造者，更不是当事方，但中方没有袖手旁观，而是坚持劝和促谈，推动政治解决，国际社会有目共睹，不是美国几句污蔑不实之词能够抹杀掉的。中方从未拱火浇油、借机渔利，从未向冲突任何一方提供致命武器，并始终严格管控军民两用物项。中国企业按照世贸规则和市场规则，同包括俄乌在内的世界各国开展正常的经贸合作，合情合理，无可指摘。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshv4835593.d.html</link>
            <guid>3711702</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联想任命TOLGA KURTOGLU为首席技术官。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfksht8058004.d.html</link>
            <guid>3711701</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:27:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌军火箭弹，乌称打击俄军指挥所】 俄罗斯国防部25日发布战况称，过去一天，俄军击毁乌军多辆美制“艾布拉姆斯”坦克，并打击了乌军弹药库及其他装备和设施。俄防空部队击落乌军3枚“海马斯”火箭弹和52架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战况称，过去一天前线地区发生149次战斗。乌军摧毁了俄军多辆坦克和装甲战车，并打击俄军指挥所、雷达系统、火炮系统、防空系统、战术无人机等装备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfksht8057616.d.html</link>
            <guid>3711700</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:23:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾一艘油轮倾覆 140万升燃料恐泄漏】菲律宾交通部25日说，一艘载有140万升工业燃料的油轮当天凌晨在马尼拉湾倾覆。一名船员遇难，其余16名船员获救。菲律宾海岸警卫队发言人表示，如果这艘油轮所载燃料全部泄漏，将成为菲律宾历史上最大的燃油泄漏事件。这艘悬挂菲律宾国旗的油轮在距离菲律宾巴丹省利迈市大约7公里的海域倾覆。菲律宾海岸警卫队说，事发海域已经出现一片长约3.7公里的油污带，正在被“强劲水流”冲往马尼拉湾东部。海岸警卫队发言人巴利洛说，如果这艘油轮所载燃料全部泄漏，将成为菲律宾历史上最大的泄漏事件。由于事发海域位于马尼拉湾，首都马尼拉附近海域可能面临较大污染风险，大批渔民和旅游业经营者的生计或将受影响。他说，海岸警卫队准备设置浮动屏障，清理海面油污，争分夺秒控制油污扩散。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshv4834702.d.html</link>
            <guid>3711698</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装领导人：必将对以军空袭荷台达作出回应】也门胡塞武装领导人阿卜杜勒·马利克·胡塞当地时间25日发表电视讲话称，胡塞武装必将对以军空袭荷台达一事作出回应。他重申，也门胡塞武装支持加沙地带的巴勒斯坦人民，将继续对以色列境内的重要目标进行打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshv4834414.d.html</link>
            <guid>3711696</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:16:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩正赴巴黎奥运村看望中国体育代表团】当地时间7月25日上午，应邀出席巴黎奥运会开幕式的习近平主席特别代表、国家副主席韩正专程赴奥运村看望中国体育代表团，亲切会见运动员、教练员和工作人员代表，关切地询问代表团备赛和生活情况，并与他们合影。

韩正说，受习近平总书记委托，我在巴黎奥运会开幕前夕到奥运村来看望大家。习近平总书记和党中央高度重视体育工作，对中国体育代表团全体运动员、教练员和工作人员十分关心。我谨转达习近平总书记和党中央对大家的亲切慰问和良好祝愿！

韩正表示，很高兴看到中国体育代表团全体人员精神饱满、士气高昂、状态良好，对大家迎战巴黎奥运会充满信心。奥运会是最高规格的国际体育盛会，全球瞩目，亿万国人关注。希望大家扎实备赛、顽强拼搏，全力以赴、为国争光，圆满完成参赛任务。奥运会也是展现中国体育健儿良好精神风貌的重要舞台。希望大家严格遵规守纪，以奋勇争先的意志、自我超越的勇气、敢打必胜的作风，积极传递体育的正能量，加深与各国运动员的相互了解和友谊，展现新时代中国的良好形象，当好文明交流的使者。

运动员、教练员、工作人员们纷纷表示，感谢习近平总书记和党中央的亲切关怀，感谢韩正副主席前来看望，大家倍感温暖、倍感振奋，将胸怀伟大祖国，不忘光荣使命，不负人民期待，为巴黎奥运会精彩成功贡献中国体育的力量和风采。

当天下午，韩正还参观了位于罗斯柴尔德公馆的“中国之家”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshs2560228.d.html</link>
            <guid>3711695</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见俄罗斯外长拉夫罗夫】当地时间7月25日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在万象会见俄罗斯外长拉夫罗夫。

王毅说，中俄关系成熟、稳定、坚韧、自主，政治互信坚实稳固，战略协作不断深化，互利合作前景广阔，民间往来充满活力，国际协作富有成效。面对变乱交织的国际形势和外部干扰阻力，中方愿同俄方一道，秉持永久睦邻友好的初心，坚定相互支持，维护各自核心利益，始终成为彼此发展振兴的同路人、好伙伴。

王毅表示，中俄同为亚太重要国家和东盟对话伙伴国，可就东亚合作保持沟通协调。中方愿同俄方共同维护好以东盟为中心、开放包容的区域合作架构，推动现有东亚机制深化合作共识，促进地区和平稳定繁荣。

拉夫罗夫祝贺中共二十届三中全会胜利闭幕，表示这一举世瞩目的盛会不仅对中国自身发展、也对全球经济复苏意义重大。在两国元首战略引领下，俄中保持密切沟通，强化战略协作，共同维护公平公正的国际秩序，践行真正的多边主义，为构建多极世界注入了正能量。俄方愿同中方一道，按照两国元首指明的方向，推进各领域合作。俄方将同中方共同支持东盟中心地位，防止域外势力破坏干涉。

双方将加强在上海合作组织、金砖国家等多边机制内的合作。王毅表示，中方将全力支持俄方履行金砖国家轮值主席国职责，筹备好喀山峰会。拉夫罗夫表示，俄方完全支持中方承担轮值上合组织主席国。

双方就事关和平与安全的重大议题交换意见，讨论了纪念明年世界反法西斯战争胜利80周年暨中国人民抗日战争胜利80周年事宜。认为应共同维护二战胜利成果，捍卫正确二战史观。拉夫罗夫祝贺中方成功推动巴勒斯坦各派别签署《北京宣言》，表示俄方将共同致力于恢复中东和平。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshq5782668.d.html</link>
            <guid>3711694</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：亨特·拜登的联邦税务审判定于9月5日开始，审判将于周二至周五进行，原定于9月13日的审判将改为9月9日。]]></title>
            <guid>3711692</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[出行公司优步（Uber）和LYFT、以及美版饿了么Doordash在美国加州临时工制度上胜诉。]]></title>
            <guid>3711691</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 17:06:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国秘书长呼吁各方积极行动以应对极端炎热天气】当地时间7月25日，联合国秘书长古特雷斯发表声明，呼吁积极行动，以应对极端炎热天气。古特雷斯表示，地球正变得越来越热，对于世界各地的每个人来说也越来越危险。而造成这一现象的原因是由化石燃料的使用和人类行为引发的气候变化。对此，古特雷斯呼吁各方行动起来应对炎热天气。古特雷斯呼吁要关爱最脆弱人群、加强劳动者保障、利用数据和科学大力增强经济和社会的韧性。他表示，最重要的是各国必须采取行动，控制排放，将全球气温上升限制在1.5摄氏度以内。古特雷斯表示，当前信息明确：人们面临“严峻形势”，全球必须应对高温的挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshq5780152.d.html</link>
            <guid>3711686</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[温度控制仓库房地产投资信托基金Lineage Inc.（LINE.US）美国IPO首日开盘上涨将近5.13%，报82美元，此前给出的IPO发行价为每股78.00美元。]]></title>
            <guid>3711685</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西南航空公司高管表示，预计2024年底员工人数将比2023年减少约2000人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshq5779474.d.html</link>
            <guid>3711681</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:49:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[声明显示，美国商务部提议对美国个人支持外国军事、情报和安全服务设立限制和控制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshv4831466.d.html</link>
            <guid>3711679</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:45:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta将面临欧盟反垄断巨额罚单 涉嫌滥用市场主导地位】Meta Platforms Inc.正面临首个来自欧盟的罚单，该公司被指涉嫌滥用在分类广告市场的主导地位，将Facebook Marketplace与其社交网络捆绑在一起。知情人士透露，作为即将在未来几个月发布的欧盟命令的一部分，欧盟委员会还可能要求Facebook创建一个单独的分类广告平台。允许用户登录Facebook Marketplace无需通过社交媒体平台。知情人士透露，欧盟反垄断部门准备利用《数字市场法案》(Digital Markets Act)赋予的权力要求Facebook停止用竞争对手广告平台的数据来与对手竞争。他们表示，该决定仍处于草案阶段，今年秋季料将公布正式决定，之前可能还会有变化。Meta面临的罚款可能最高达到年收入的10%，虽然欧盟很少真的开出这么大罚单。Meta发言人表示，欧盟委员会的说法毫无根据，但他们将继续与监管机构就此问题进行建设性合作。欧盟发言人不予置评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkshq5778626.d.html</link>
            <guid>3711675</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[职业健康服务提供商Concentra Group（CON）美国IPO首日开盘破发，跌幅超过6.38%，报22.00美元，此前给出的IPO发行价为每股23.50美元。]]></title>
            <guid>3711673</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:40:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部将浙闽洪水防御Ⅳ级应急响应提升至Ⅲ级】水利部25日发布汛情通报，为应对今年第3号台风“格美”登陆带来的影响，水利部25日18时把针对浙江、福建两省的洪水防御Ⅳ级应急响应提升至Ⅲ级。 汛情通报称，台风“格美”25日19时50分前后在福建省莆田市秀屿区沿海登陆，登陆时中心附近最大风力12级，“格美”将以每小时15至20公里的速度向西北方向移动，强度逐渐减弱。 水利部预计，25日22时至26日20时，浙江南部、福建大部、江西中东部、广东东部、湖南东南部等地将有大到暴雨，其中浙江东南部、福建东部、广东东南部等地部分地区有大暴雨到特大暴雨。 受其影响，福建闽江上游、九龙江，浙江钱塘江、瓯江，江西鄱阳湖水系抚河、修水可能发生超警洪水，暴雨区内部分中小河流可能发生较大洪水。强降雨区与山洪灾害易发区高度重叠，发生山洪灾害风险高。 水利部将浙闽洪水防御应急响应提升至Ⅲ级的同时，向浙闽水利部门和有关流域管理机构发出通知，要求做好山洪灾害防御、中小水库和在建工程安全度汛、中小河流洪水防御等工作。 目前，水利部2个工作组正在浙闽防汛一线协助指导台风暴雨洪水防御工作。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkmys5907815.d.html</link>
            <guid>3711672</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:31:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市分区雷雨大风橙色预警信号】深圳市气象台2024年07月26日00时16分在坪山区、大鹏新区、大鹏湾、大亚湾、盐田区（梅沙街道）和龙岗区（龙岗、坪地、龙城、宝龙街道）发布雷雨大风橙色预警信号，预计未来2小时内上述区域有强雷雨天气，并伴有短时强降水和10级左右阵风，局部可能出现龙卷。请迅速落实各项防风防雷电措施；立即停止户外活动和作业。(深圳天气)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkmyu2684590.d.html</link>
            <guid>3711669</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:28:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙港口城市Huelva温度打破历史纪录，撒哈拉热浪给地中海沿岸带来火灾威胁】 据西班牙气象部门AEMET：南部Huelva温度达到45.6摄氏度（114F），比两年前所创历史最高记录高出1.7摄氏度。来自撒哈拉的一波热浪正侵袭地中海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkmyu2684424.d.html</link>
            <guid>3711668</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:27:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士称，荷兰将获得欧盟批准，为新核反应堆提供22亿美元的政府补贴。欧盟批准的条件是从反应堆生产的医用同位素不得低于成本价出售。]]></title>
            <guid>3711667</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:23:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音“星际客机”故障未修复 两名美宇航员返回日期仍无定数】当地时间7月25日，美国官员表示，在工程师完成波音公司“星际客机”问题修复工作之前，两名美国宇航员将留在国际空间站，且尚未确定返回日期。6月5日，美国波音公司的载人飞船“星际客机”搭载两名美国宇航员发射升空，并于6月6日与国际空间站对接。“星际客机”原计划6月14日与空间站分离并返回地球，但由于出现推进器故障和氦气泄漏等问题，返航时间一再推迟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkmys5906047.d.html</link>
            <guid>3711666</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市分区暴雨橙色预警信号升级为红色】过去3小时，坪山区、大鹏新区、大鹏湾、大亚湾、盐田区（梅沙街道）和龙岗区（龙岗、坪地、龙城、宝龙街道）累计雨量已出现暴雨，预计未来2-3小时还将出现40-60毫米降水，深圳市气象台2024年07月25日23时51分在上述区域升级为暴雨红色预警信号，全市进入暴雨紧急防御状态，请迅速做好防御工作，远离低洼易涝等危险区域，上述区域山洪风险很大，注意防御暴雨及其引发的内涝、山洪、滑坡、泥石流、地面塌陷等灾害。（深圳天气 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkmyv8181510.d.html</link>
            <guid>3711662</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:16:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国宇航局（NASA）和波音公司宣布：仍然没能确定星际客机（Starliner）宇航员们从国际空间站重返地球的日期。]]></title>
            <guid>3711659</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国智库报告：北约核共享危及和平与安全】中国军控与裁军协会与中核战略规划研究总院25日在日内瓦发布的联合研究报告指出，北约核共享近年来出现了向亚太地区扩散的迹象，这不仅对以《不扩散核武器条约》（简称《条约》）为基石的国际核不扩散体系构成严峻挑战，而且危及国际和地区和平与安全。

当天，这两家中国智库于《不扩散核武器条约》第十一次审议大会第二次筹备会期间在日内瓦万国宫举办“北约核共享：对《不扩散核武器条约》的挑战”主题边会，并在会上发布《北约核共享违反<不扩散核武器条约>辨析》报告，从学术角度发出维护国际核不扩散机制的坚定声音。

报告系统梳理了北约核共享的机制性安排，从历史和法律角度批驳了美国及其北约盟国为该安排所作辩解，指出该安排与《条约》第一条和第二条严重不符，本质上是一种特殊形式的核扩散。多年来，国际社会对此一直存在质疑、批评和反对的声音，认为这一安排削弱了国际防扩散体系。

报告认为，作为冷战思维的产物和阵营对抗的工具，北约核共享安排早已不合时宜，理应随着冷战结束退出历史舞台。报告敦促美国及其北约盟国全面、严格履行《条约》所规定义务，尽早放弃核共享安排；呼吁国际社会高度警惕并坚决抵制核共享向其他地区，特别是亚太地区扩散的消极动向；建议广大缔约国以《条约》本轮审议周期为契机，明确各缔约国都应严格遵守《条约》的所有条款，重申《条约》在任何时候、任何情况下均具有约束力。这将有助于进一步维护以《条约》为核心的国际核不扩散体系的权威性、完整性和有效性，为实现彻底消除核武器和防止进一步核扩散的共同目标作出贡献。

会上，中国外交部军控司司长孙晓波呼吁各方利用《条约》审议进程深入讨论“核共享”“延伸威慑”问题，敦促有关国家不以任何方式在亚太地区复制核共享安排。

俄罗斯、埃及、白俄罗斯、墨西哥等国代表及国际知名智库、媒体代表100余人参加会议。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkmyu2681181.d.html</link>
            <guid>3711658</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：特斯拉董事会将讨论对xAI投资50亿美元事宜】马斯克表示，特斯拉董事会将讨论该电动汽车制造商是否应向他的人工智能初创公司xAI投资50亿美元。本周早些时候，马斯克发起一项民意调查，询问X用户是否赞同该交易。在超过三分之二的受访者投了赞成票后，马斯克周四表示，看来“公众持赞成观点”，这家电动汽车制造商将考虑此事。在周二发布的初步民意调查中，马斯克表示在投资前需要经过特斯拉董事会的批准和股东投票。在这个问题发布不久前，特斯拉公布的业绩连续第四个季度利润令人失望。马斯克在财报电话会议上被问及公司是否会投资于xAI，或者将其名为Grok的聊天机器人整合到特斯拉的软件中。“特斯拉从xAI学到了不少东西，”马斯克表示，并补充说它帮助推进了全自动驾驶(Full Self-Driving)。马斯克说如果股东同意，他支持特斯拉投资于xAI的想法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkmyx4957669.d.html</link>
            <guid>3711657</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州州长发布行政令 要求拆除该州无家可归者营地】当地时间7月25日获悉，美国加利福尼亚州州长纽森当日发布行政命令，要求拆除该州无家可归者的营地。据悉，该命令将指示州政府机构拆除全州高速公路两旁、购物中心停车场和城市公园中成千上万的帐篷和临时避难所。该命令明确表示，拆除营地的决定权仍在地方当局手中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkmys5902531.d.html</link>
            <guid>3711655</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:04:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱马仕二季度营收37.0亿欧元】 爱马仕二季度营收37.0亿欧元，分析师预期36.5亿欧元。二季度按恒定汇率销售增长13.3%，分析师预期增长11.5%。二季度亚太收入增长5.5%，预期增长4.75%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-26/detail-incfkmyu2679051.d.html</link>
            <guid>3711654</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 16:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港与秘鲁完成自由贸易协定谈判】香港特区政府财政司司长陈茂波25日宣布，香港与秘鲁已于日前完成自由贸易协定谈判，有关协议将涵盖商品及服务贸易、投资、知识产权等相关领域。 陈茂波出席庆祝秘鲁国庆活动致辞时表示，香港与秘鲁23日完成自由贸易协定谈判，这有助进一步加强双方的商业与金融联系，增强双边关系。 陈茂波说，香港与秘鲁虽然相隔遥远，但正所谓“海内存知己，天涯若比邻”，双方有着共同目标。他期待香港与秘鲁在贸易、旅游、艺术及文化等范畴有更多密切合作的新机会。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyu2678001.d.html</link>
            <guid>3711652</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:59:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董宇辉单飞，与辉同行当晚涨粉10万】 7月25日，东方甄选官宣董宇辉离职。董宇辉取得与辉同行公司的控制权。当天晚上7点钟左右，与辉同行的抖音号粉丝数2149.5万；到了晚上11：50，与辉同行粉丝数量已经达到2159.6万。当晚涨粉超过10万。同期，东方甄选的粉丝数量下跌约1万。(第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyu2677768.d.html</link>
            <guid>3711651</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纪念和平共处五项原则发表70周年研讨会在缅甸举行】纪念和平共处五项原则发表70周年研讨会25日在缅甸仰光举行。 中国驻缅甸使馆临时代办曹静在研讨会上说，70年来，和平共处五项原则成为开放包容、普遍适用的国际关系基本准则和国际法基本原则。中缅建交70多年来，双方一直珍视友谊，始终践行和平共处五项原则，坚持平等相待、互利共赢和共同发展。 曹静表示，中方将继续积极践行和平共处五项原则，秉持共建命运共同体的精神，继续支持缅甸探索符合本国国情的发展道路，为缅甸局势稳定、国家发展和人民幸福提供力所能及的帮助。 缅甸国家管理委员会主席办公室部二部部长哥哥莱表示，中国和缅甸是不可分割的邻居，两国保持紧密联系，共同践行和平共处五项原则。 缅甸战略与国际问题研究所、缅甸联邦巩固与发展党、缅中友好协会、仰光外国语大学等机构代表在研讨会上发言，就和平共处五项原则进行深入交流。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyu2677460.d.html</link>
            <guid>3711650</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国篮球明星库里向哈里斯表示支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyu2676470.d.html</link>
            <guid>3711647</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见印度外长苏杰生】 据外交部网站，当地时间2024年7月25日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在万象会见印度外长苏杰生。王毅说，面对当前复杂的国际形势和严峻的全球性挑战，中印作为毗邻而居的两大发展中国家和两大新兴经济体，应加强对话沟通，增进理解互信，妥处矛盾分歧，发展互利合作。双方要以对历史、对人民、对世界负责的担当，以超越矛盾、分歧、摩擦的理智，推动中印关系实现改善和稳定可持续发展。王毅表示，中印关系具有超越双边范畴的重要影响。改善双边关系应体现中印两个新兴发展中大国的战略格局，处理双方分歧应体现中印两大文明古国的政治智慧，应对全球性挑战应体现“全球南方”国家的团结合作。希望双方相向而行，积极探索两个相邻大国正确相处之道，引导各界树立对彼此的正面认知。王毅强调，中印关系重回正轨符合双方利益，也是“全球南方”国家的共同期待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyu2676389.d.html</link>
            <guid>3711646</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:47:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肯尼亚议会投票决定删除2024年财政法案全部条款】当地时间7月25日，肯尼亚议会投票决定删除2024年财政法案中的全部65条条款。议员们同意总统鲁托对该法案的保留意见，并一致投票删除所有条款。在6月25日爆发反对该法案的大规模游行后，鲁托于6月26日拒绝了签署该法案，将其退回议会，并要求议会删除法案中的所有条款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmys5899085.d.html</link>
            <guid>3711645</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃陇南发生山体滑坡致3人失联 抢险救援正持续进行】7月24日中午，甘肃省陇南市武都区三河镇姚沟村，因强降雨发生山体滑坡，导致3名村民失联。陇南市立即组织抢险救援队伍赶赴现场。截至25日下午3时，已经有6批次70多名救援人员抵达现场，并且开展了人员搜救、房屋排危等工作。陇南市森林消防支队的救援人员还携带了方便面等生活物资，确保村里有需要的村民能够及时得到救助。除了道路中断之外，村里的电力和通信目前还没有恢复，因此，第一批进入的抢险队员还携带了卫星电话，及时向救灾指挥部报告现场情况。从目前已经反馈回来的信息看，除了这3名村民失联之外，其他村民都是比较安全的，基本生活也能得到保障。目前，现场指挥部仍在继续调集抢险救援力量赶赴姚沟村。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyv8176934.d.html</link>
            <guid>3711644</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:45:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯：如果当选，我将签署PRO法案成为法律。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmys5898275.d.html</link>
            <guid>3711641</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军证实未能成功拦截黎巴嫩来袭目标】当地时间25日下午，以色列国防军发表声明称，稍早前以军发现多个空中目标从黎巴嫩飞入以色列，但是以军防空系统未能成功拦截。袭击未造成人员伤亡，但是引发以色列北部多地发生火灾。25日稍早前，以色列北部多个地区多次拉响防空警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyu2675520.d.html</link>
            <guid>3711640</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:41:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国众议院通过象征性决议 谴责拜登政府未能有效保护美国边境】当地时间7月25日，美国众议院以220票比196票的票数通过了一项象征性决议，强烈谴责拜登政府及负责处理移民和边境安全事务的副总统卡玛拉·哈里斯未能确保美国边境安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmys5898143.d.html</link>
            <guid>3711639</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平总书记特别代表王沪宁赴越南吊唁阮富仲逝世】7月25日，习近平总书记特别代表，中共中央政治局常委、全国政协主席王沪宁率中共代表团在越南首都河内，吊唁越共中央总书记阮富仲逝世，并会见越南国家主席苏林以及越南总理范明政等越共中央领导人。 吊唁仪式在越南国家殡仪馆举行。阮富仲的灵柩摆放在鲜花丛中，上面覆盖着巨幅越南国旗，现场气氛庄重肃穆。王沪宁代表习近平总书记和中共中央并以习近平总书记特别代表名义敬献花圈，在阮富仲灵柩前驻足默哀并三鞠躬，向阮富仲遗孀吴氏敏转达习近平总书记和夫人彭丽媛的诚挚慰问，并在吊唁簿上留言。 会见苏林等越方领导人时，王沪宁表示，阮富仲同志不幸与世长辞，我们深感悲痛。阮富仲同志逝世后，习近平总书记亲赴越南驻华使馆吊唁，中共中央向越共中央致唁电。此次习近平总书记指派我作为他的特别代表，率中共代表团前来吊唁，再次表达习近平总书记和中共中央对阮富仲同志的沉痛哀悼，对越共中央和阮富仲同志家属的诚挚慰问。在这个特殊时刻，中国党和人民同越南党和人民坚定地站在一起。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmys5897941.d.html</link>
            <guid>3711638</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:39:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕师大一副教授被指性骚扰女毕业生，校方：解除聘用关系，报请教育行政部门撤销其教师资格】 陕西师范大学7月25日发布情况通报：针对网上关于我校教师王某某涉嫌师德失范行为的信息，学校高度重视，成立工作专班，迅速开展调查核实。经查，王某某严重违反教师职业道德，损害教师形象，造成恶劣影响。 经研究决定，撤销其副教授职称，取消其研究生指导教师资格，撤销其陕西师范大学教师岗位任职资格，解除聘用关系。同时报请有关教育行政部门依法撤销其教师资格，并将问题线索依法反映给有关机关。]]></title>
            <guid>3711637</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:39:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市分区暴雨黄色预警信号升级为橙色】过去3小时，大鹏新区、大鹏湾、大亚湾和坪山区（坑梓、石井、龙田街道）已出现强降雨，预计未来1小时还将出现30-40毫米降水，深圳市气象台2024年07月25日23时02分在上述区域发布暴雨橙色预警信号，全市进入暴雨防御状态，请远离低洼易涝等危险区域，上述区域山洪风险较大，注意防御暴雨可能引发的局部内涝、山洪、滑坡、泥石流等灾害。（深圳天气 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyu2675083.d.html</link>
            <guid>3711636</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:38:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川海螺沟山洪泥石流安置已完成 景区正常开放】7月25日从四川省甘孜藏族自治州海螺沟景区管委会了解到，受海螺沟景区燕子沟山洪泥石流灾害疏散的288人已得到妥善安置，海螺沟景区目前正常开放。 海螺沟景区管委会副主任李诗兵介绍，燕子沟为海螺沟姊妹沟，多数区域为人迹罕至的无人区。由于距离较远，此次燕子沟山洪泥石流灾害并未对海螺沟景区的大冰川瀑布等景点造成影响，景区正常开放。 李诗兵提醒，当前海螺沟景区正值雨季，景区每天会发布相关提示信息，游客前往海螺沟景区游玩应提前关注相关信息，听从工作人员引导，不到无人区域游玩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyu2674925.d.html</link>
            <guid>3711635</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[霍尼韦尔公司股价下跌5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmys5897533.d.html</link>
            <guid>3711634</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:36:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军未能拦截真主党无人机，以色列北部发生火灾】据耶路撒冷邮报，以色列国防军周四宣布，对真主党无人机的拦截失败导致以色列北部发生火灾。由于拦截行动产生的弹片落下，几个地区发生了火灾，以色列消防和救援部门到达现场处理局势。没有人员伤亡报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmys5897495.d.html</link>
            <guid>3711633</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:36:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软通动力：鸿湖万联发布面向PC端的SwanLinkOS商业PC发行版】软通动力在互动平台表示，在操作系统领域，鸿湖万联发布了面向PC端的SwanLinkOS商业PC发行版（Beta版），是国内首个基于OpenHarmony打造的面向X86平台架构的国产化PC端分布式操作系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyx4952942.d.html</link>
            <guid>3711629</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耶伦力挺哈里斯：她对全球问题有着深刻的理解】美国财长耶伦周四表示，民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯将在处理全球问题时延续拜登政府的核心价值观。耶伦在巴西里约热内卢举行的G20集团财长和央行行长会议的新闻发布会上说：“在美国面临的全球问题上，她深刻理解什么是必要的，以及为什么恢复美国在全球舞台上的领导地位很重要，她一直是这一努力的关键角色。”哈里斯是现任美国副总统，本周早些时候取代拜登成为民主党总统候选人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyu2672908.d.html</link>
            <guid>3711620</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【派拉蒙全球股东提起诉讼 拟阻止其与Skydance Media合并】根据周三向特拉华州大法官法庭提起的诉讼，派拉蒙全球的一位投资者拟阻止其与Skydance Media的合并，称该交易将使其股东损失16.5亿美元。诉讼称，该交易是“历史的重演”，与早前CBS与维亚康姆的交易如出一辙，后者于2019年成立了派拉蒙全球公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-25/detail-incfkmyv8173902.d.html</link>
            <guid>3711618</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>