<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 18:07:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军再次对黎巴嫩真主党发动袭击】以色列国防军当地时间12月30日表示，以军当天出动战斗机对黎巴嫩南部发动了空袭，并对位于黎巴嫩南部地区的真主党基础设施进行了炮击。以色列国防军同时表示，当天早些时候以军防空系统还拦截了从黎巴嫩方向进入以色列领空的“可疑空中目标”。另据《以色列时报》30日报道，当天黎巴嫩真主党动用火箭弹和无人机对以色列北部地区发动袭击，以色列的空袭和炮击是对真主党方面袭击进行的回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmt1725460.d.html</link>
            <guid>3431894</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月31日01时16分在印度尼西亚（南纬3.30度，东经139.30度）发生6.3级地震，震源深度50千米。]]></title>
            <guid>3431891</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:48:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多市市长反对得克萨斯州运送非法移民至各大城市】当地时间12月30日，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，美国纽约、芝加哥和丹佛的市长反对得克萨斯州州长继续将数万名寻求庇护的非法移民送往各市的行动，并对运送非法移民的巴士实施限制措施。据悉，市长们试图通过限制巴士运营商抵达各市的人数来减缓移民人数的激增，并以扣押、罚款甚至监禁为威胁。根据得克萨斯州州长办公室于29日公布的数据，自2022年4月以来，该州已将超过9万名移民送往华盛顿特区、纽约市、芝加哥、费城、丹佛和洛杉矶等城市。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3431888</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:35:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：12月31日01时16分在印尼伊里安查亚省附近（南纬3.19度，东经139.29度）发生6.2级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3431880</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:25:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基召开最高统帅部会议】当地时间12月30日，乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体称，当天他主持召开了2023年度最后一次最高统帅部会议，总结了2023年的军事成果并确定了2024年国防战略。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmq2010750.d.html</link>
            <guid>3431879</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:22:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金手指票房破8000万】据猫眼专业版数据，电影《金手指》上映2天 ，总票房连破7000万、8000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmt1719691.d.html</link>
            <guid>3431878</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:14:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称对伊拉克库区首府北部驻有美军的基地发动无人机袭击】据伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”当地时间12月30日晚间发表的声明，该组织当天对伊拉克库区首府埃尔比勒东北部驻有美军的哈里尔空军基地发动了无人机袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmq2008985.d.html</link>
            <guid>3431877</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萨尔瓦多南部海域发生4.6级地震】据欧洲-地中海地震中心测定，当地时间12月30日9时01分，中美洲国家萨尔瓦多南部海域发生4.6级地震，震源深度50公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmq2008377.d.html</link>
            <guid>3431876</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚军方：以色列空袭阿勒颇以南多个地点】据叙利亚军方消息，当地时间12月30日17时20分左右，以色列空袭了叙利亚阿勒颇以南多个地点，造成部分财产损失，尚未有人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmp4227607.d.html</link>
            <guid>3431875</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【你的婚礼票房破8亿】据猫眼专业版数据，电影《你的婚礼》重映第2天，累计票房突破8亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmq2007514.d.html</link>
            <guid>3431874</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非诚勿扰3票房破3000万】据猫眼专业版数据，电影《非诚勿扰3》上映2天，总票房破3000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmq2006040.d.html</link>
            <guid>3431872</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际移民组织：苏丹武装冲突已致超737万人流离失所】当地时间12月30日，国际移民组织发布报告称，自苏丹武装冲突爆发以来，该国已有超过737万人流离失所，其中超过585万人在苏丹国内流离失所，另有大约152万人越境进入中非共和国、乍得、埃及、埃塞俄比亚、南苏丹等邻国避难。报告称，流离失所者当前面临的最紧迫需求是粮食，其次是医疗卫生服务。今年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmq2005247.d.html</link>
            <guid>3431871</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一闪一闪亮星星观影人次破1000万】据猫眼专业版数据，电影《一闪一闪亮星星》上映2天 ，观影人次破1000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvqmu8487583.d.html</link>
            <guid>3431870</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一闪一闪亮星星票房破4亿】据猫眼专业版数据，电影《一闪一闪亮星星》上映第2天，总票房破4亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvkcs2133653.d.html</link>
            <guid>3431869</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:02:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台2024年度市场工作会厂商代表规模和范围在茅台历史上前所未有】12月30日上午，茅台集团在三亚海棠湾茅台度假村举行最具重量级的2024年度市场工作会。3个半小时，来自64个国家和地区的茅台厂商代表线上线下参会，规模和范围在茅台历史上前所未有。（茅台时空）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-31/detail-imzzvkcs2133394.d.html</link>
            <guid>3431868</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军空袭叙利亚代尔祖尔东部多地】据叙利亚沙姆电台消息，12月30日凌晨，美军空袭叙利亚代尔祖尔东部阿布卡迈勒市的南部多个地点，暂无人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcr4351897.d.html</link>
            <guid>3431867</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 15:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中欧班列-上海号”2023年开行破百列】记者12月30日从上海海关获悉，12月29日，“中欧班列-上海号”2023年第100趟列车从铁路上海闵行站发车。该列列车满载太阳能跟踪器部件等共计50个集装箱货物，将从霍尔果斯口岸出境，最终到达乌兹别克斯坦首都塔什干市。目前，“中欧班列-上海号”已实现中欧线、中俄线、中亚线全覆盖、联通境外城市与站点超80个，成为上海连接欧亚大陆的重要物流通道，为服务上海与共建“一带一路”国际贸易注入新动能。（上证报）]]></title>
            <guid>3431866</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 15:43:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受英国南部隧道发生洪水影响 当日所有往返巴黎与伦敦的欧洲之星列车被取消】当地时间12月30日，据媒体报道，由于英国南部隧道发生洪水，30日当天从巴黎往返伦敦的“欧洲之星”列车全部被取消。30日稍早前，“欧洲之星”公司宣布取消当天往返巴黎至伦敦的列车直至当地时间下午5时，下午晚些时候，该公司又宣布，当天所有列车均被取消。据悉，这涉及共40多趟列车。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcs2130625.d.html</link>
            <guid>3431865</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 15:36:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄紧急情况部：乌军袭击别尔哥罗德市致10人死亡】俄罗斯紧急情况部30日在社交媒体发布消息说，乌克兰军方当天对俄西南部城市别尔哥罗德市发动袭击，已造成10人死亡、45人受伤。该消息说，10名死者中包括9名成年人和1名儿童，45名伤者中包括4名儿童。相关消息正在进一步核实中。另据俄新社报道，别尔哥罗德州州长格拉德科夫当天早些时候说，乌军对别尔哥罗德市中心发动袭击，市内已响起导弹袭击警报。他呼吁市民寻找掩体躲避。（新华社）]]></title>
            <guid>3431864</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 15:26:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨浪连续三日袭击美国加州海岸 致多人受伤】当地时间12月30日，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，自28日以来，受强风暴影响，巨浪已连续第三天在美国加利福尼亚州海岸造成严重破坏，并导致多人受伤。美国国家气象局洛杉矶分局表示，沙滩、码头以及易受损港口都不应被视为安全地带。加州文图拉县官员表示，由于30日仍将有巨浪袭击该县及赫莫萨海滩、曼哈顿海滩和帕洛斯维迪斯海滩，并导致严重沿海洪水风险，目前当地已经关闭了所有海滩。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3431863</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 15:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周六重要消息汇总】
国内新闻：
1. 中国央行同意支付宝 (中国) 变更为无实际控制人。
2. 2023年券商投行评级出炉，12家券商获A类。
3. 2024年1月1日起，中国驻美国使领馆将减免旅游签证申请材料。
4. 茅台集团：酱香拿铁已售4000万杯，预计今年酒类板块利润超千亿。
5. 深交所数据显示，2023年深交所服务实体经济直接融资2.5万亿元，债券发行规模首次突破2万亿元。
6. 中汽协：2023年汽车产销量有望达到3000万辆左右，新能源汽车产销量将超过900万辆，汽车出口预计接近500万辆。
7. 中国国际航空：一悉尼至北京航班飞行途中出现故障，安全返航悉尼。
8. 12月30日晚，青岛一保税仓库起火，无人员伤亡，起火原因正在调查中。
国际新闻：
1. 为了确保每年约3.6万亿日元的资源来强化少子化对策，日本政府计划在明年提交建立支援补助金制度所需的议案。
2. 特斯拉Cybertruck纯电皮卡含补充条款，购车1年内转手需支付“违约金”。
3. 俄罗斯政府延长水稻和大米出口限令至2024年6月30日。
4. 马斯克强势回归领跑2023全球富豪榜，全球500位最富有的企业家总资产在今年增长1.5万亿美元。
5. 2024年起USB-C将成为欧盟电子设备通用标准。
6. 苏丹武装冲突双方在首都激烈交火，当地电力及网络通信大范围中断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcr4346515.d.html</link>
            <guid>3431861</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 15:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其东部埃拉泽省发生4.2级地震】据土耳其灾难和应急管理署消息，当地时间12月30日16时26分，土耳其东部埃拉泽省发生4.2级地震，震源深度9.36公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcr4346365.d.html</link>
            <guid>3431860</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 15:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布大雾黄色预警】上海中心气象台2023年12月30日22时30分发布大雾黄色预警信号：预计今天上半夜到明天上午本市大部地区将出现能见度小于500米的雾，局部地区能见度小于200米，请注意防范低能见度对道路交通的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcr4345730.d.html</link>
            <guid>3431859</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:56:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Cybertruck报告首例交通事故，车辆“几无损伤”】据科技媒体The Verge于12月底报道，特斯拉的Cybertruck首次报告发生交通事故，事故仅造成 “轻微 “伤害，Reddit用户boddhya发布了两张Cybertruck事故的照片后，加州公路巡逻队证实，他们对SR-35公路（天际线大道）发生的两车事故做出了反应。事故发生在当地时间下午2:05左右，涉及一辆载有三人的2023年特斯拉Cybertruck和一名17岁少年驾驶的2009年丰田卡罗拉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcv1831024.d.html</link>
            <guid>3431858</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:45:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省政府与明阳集团签署全面战略合作协议】海南省人民政府与明阳智慧能源集团股份公司12月30日在海口签署全面战略合作协议。海南省省长刘小明、明阳智慧能源集团股份公司董事长张传卫见证签约。根据全面战略合作协议，双方将发挥各自优势，坚持“宜电则电、宜氢则氢、宜氨则氨、宜醇则醇”的方针，全力打造海南绿色“电氢氨醇”制、储、运、加业务运营新模式，为海南省规模化、立体化、高质量开发深远海能源，构建深蓝经济新体系、共筑自贸港科创新高地创造新的路径，全力助推海南清洁能源岛建设。 (海南日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcv1830485.d.html</link>
            <guid>3431857</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:41:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛一保税仓库起火无人员伤亡】12月30日19时47分许，青岛一保税仓库起火，无人员伤亡，目前消防部门正在全力扑救，起火原因正在调查中。（黄岛发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcv1830012.d.html</link>
            <guid>3431856</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏常柴A：积极调研、寻找产业链上下游合适的并购标的】苏常柴A12月30日在互动平台表示，公司近年来通过自主研发、专业合作等方式保持对混动、氢燃料等新能源领域市场动向的高度关注。另外，公司于2022年3月完成了对镇江四洋柴油机制造有限公司的收购，实现了对船机领域的产业链延伸，也在积极调研、寻找产业链上下游合适的并购标的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcs2123712.d.html</link>
            <guid>3431855</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南：进一步挖掘粮食增产潜力 坚决扛牢粮食大省责任】湖南省委书记沈晓明29日下午主持召开省委常委会会议。会议指出，习近平总书记对“三农”工作作出的重要指示为做好新时代新征程“三农”工作提供了根本遵循。要全面落实粮食安全党政同责，抓好粮食和重要农产品生产，进一步挖掘粮食增产潜力，坚决扛牢粮食大省责任。要统筹抓好防返贫、发展乡村产业、促进农民增收、加强乡村治理、深化农村改革等各项工作，大力推进乡村全面振兴，更好推进宜居宜业和美乡村建设。要加强党对“三农”工作的领导，全面落实乡村振兴责任制和五级书记抓乡村振兴的要求，深入践行“四下基层”工作制度, 持续深化“走找想促”，以小切口解决真问题，以责任落实推动工作落实、政策落实。]]></title>
            <guid>3431854</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[突尼斯将紧急状态延长一个月至2024年1月30日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcw8605608.d.html</link>
            <guid>3431853</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:23:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪向墨西哥交付首批纯电大巴】据“比亚迪汽车”发布消息，近日，比亚迪墨西哥分公司向墨西哥城交通政府部门交付了首批20台电动大巴并投入运营。本次合作共55台纯电动大巴，是迄今为止墨西哥单次交付规模最大的电动大巴车队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcs2119339.d.html</link>
            <guid>3431852</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称向加沙地带南部推进并袭击汗尤尼斯的哈马斯情报总部】当地时间12月30日，《以色列时报》援引以军方消息报道，以色列国防军表示，以色列第七装甲旅的部队在加沙地带南部进一步推进，袭击了汗尤尼斯的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）据点以及哈马斯在汗尤尼斯的情报部门的总部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcr4337606.d.html</link>
            <guid>3431851</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：赖清德宣扬“台独”谬论 充斥对抗思维】针对赖清德在2024年台湾地区领导人候选人电视辩论会上的有关言论，国台办发言人陈斌华今天回应：赖清德在30日的辩论会上宣扬“台独”谬论、贩卖“两国论”，污蔑攻击大陆，叫嚣“以武谋独”，言语之中充斥着对抗思维，再次暴露出其顽固“台独工作者”“两岸和平破坏者”“台海兵凶战危制造者”的真面目。2016年上台以来，民进党当局拒不承认一个中国原则和“九二共识”，推行“台独”分裂路线，进行谋“独”挑衅，肆意破坏两岸关系和平发展，粗暴阻挠限制两岸交流合作，不断推高台海形势紧张动荡，是导致台湾陷入兵凶战危险境的最大乱源，是两岸交流合作严重受阻、广大台胞切身利益严重受损的罪魁祸首。作为民进党当局头面人物、现任民进党主席，赖清德对此难逃其责。正告赖清德，“台独”与台海和平水火不容。我们反对“台独”分裂图谋的行动坚决有力，粉碎“台独”行径、维护国家主权的能力坚不可摧，解决台湾问题、完成国家统一的意志坚定不移。世界上只有一个中国，大陆和台湾同属一个中国，中国的主权和领土完整从未分割也不容分割。这才是台海现状。只要坚持“九二共识”、反对“台独”，两岸关系就能重回和平发展正轨，两岸协商谈判就可以恢复，两岸交流合作就可以顺畅开展，两岸同胞特别是台湾同胞就能过上和平、安宁、富足的好日子。衷心希望广大台胞认清“台独”的极端危害性和赖清德破坏台海和平、挑动两岸对抗的危险性，在“和平与战争”“繁荣与衰退”中作出正确选择，推动两岸关系重回和平发展正轨，维护台海和平稳定，维护自身安全和福祉，共创两岸繁荣发展新局。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcr4337576.d.html</link>
            <guid>3431850</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 14:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利北部地区发生4.2级地震】据欧洲-地中海地震中心报告，当地时间12月30日4时46分，智利北部地区发生4.2级地震，震源深度99公里。目前暂无人员伤亡和财产损失报告。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvkcs2117627.d.html</link>
            <guid>3431849</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企在中亚投资最大光伏项目一期400MW实现并网发电，全部选用隆基Hi-MO 7组件】据隆基绿能，当地时间12月27日，中国能建葛洲坝海外投资有限公司在乌兹别克斯坦投资建设的1GW光伏项目一期400MW实现并网发电，并作为展示项目参加乌兹别克斯坦总统办公厅和能源部举行的新能源投资项目并网启动仪式，乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫出席活动并致辞。该项目是2023年5月中国-中亚峰会后中资企业在中亚地区投资的首个大型新能源项目，同时也是海外最大N型光伏电站，项目全部选用隆基绿能Hi-MO 7组件。本项目的如期并网，标志着“一带一路”背景下中资企业在中亚投资的最大光伏项目取得阶段性进展。]]></title>
            <guid>3431848</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:49:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首次 武汉3座长江大桥可通行自动驾驶汽车】武汉市又一批智能网联汽车开放测试道路12月29日通过武汉市智能网联汽车道路测试和示范应用联合工作组审批，正式对外开放。此次开放的测试道路，不仅首次将蔡甸区和黄陂区的核心区域，以及武昌区和洪山区的部分区域纳入测试范围，并对东湖高新区、汉阳区、硚口区、黄陂区、东西湖区、青山区、江夏区等7个区测试道路再次进行扩容，还开放了天兴洲长江大桥、杨泗港长江大桥、白沙洲长江大桥3座长江大桥，开放里程共计1533.252公里。“这是武汉智能网联创新的又一个全国第一，武汉将成为全国首个实现智能网联汽车横跨长江贯通运营的城市。”武汉市智能网联汽车道路测试和示范运营第三方专业管理机构武汉车网智联相关负责人说。 (湖北日报)]]></title>
            <guid>3431845</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:42:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：加力推动南沙跨越式发展 推进深层次改革和引领性开放】中国共产党广州市第十二届委员会第七次全体会议暨市委经济工作会议12月30日召开。会议强调，要以南沙开发开放之进推动全面深化改革开放实现新跃升，加力推动南沙跨越式发展，推进深层次改革和引领性开放，更好服务粤港澳大湾区“一点两地”建设。要以新质生产力加快形成之进推动现代化产业体系实现新跃升，坚持产业第一、制造业立市，推进服务业高端化专业化，培育一流企业，推动内需提质增效，巩固增强经济回升向好态势。要以科技自立自强之进推动高质量发展新动能实现新跃升，加强科技创新平台建设、关键核心技术攻关和科技创新成果转化，推动教育优质均衡发展，建设近悦远来、宜居宜业人才高地，持续放大高质量发展倍增效应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvx1953957.d.html</link>
            <guid>3431844</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：强化政策、资金、土地等要素保障 推动城中村改造取得实质性突破】中国共产党广州市第十二届委员会第七次全体会议暨市委经济工作会议12月30日召开。会议强调，要以城中村改造之进推动城市环境品质实现新跃升，坚持“拆、治、兴”并举，强化政策、资金、土地等要素保障，推动城中村改造取得实质性突破。要以城市规划建设治理之进推动宜居韧性智慧城市建设实现新跃升，优化城市空间布局，强化城市数字化治理，推进城市品质提升。要以强化枢纽功能之进推动城市能级实现新跃升，加快构建现代化综合立体交通网络，推动交通枢纽向产业枢纽迈进，不断增强全球资源要素配置能力。要以海洋科技产业发展之进推动现代海洋创新城市建设实现新跃升，增强海洋产业竞争力、科技创新力，提升海洋治理能力，激活高质量发展的“蓝色引擎”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvu2246387.d.html</link>
            <guid>3431843</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:42:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CA174航班(悉尼-北京)在飞行途中出现故障，返航悉尼】据中国国际航空微博账号：北京时间12月30日，CA174航班（悉尼-北京）在飞行途中出现故障，机组按程序处置，为确保安全，决定返航悉尼，飞机已于北京时间19时45分安全落地悉尼机场。国航将妥善做好后续旅客服务工作，对于因此给旅客带来的不便，我们深表歉意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvu2242603.d.html</link>
            <guid>3431834</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元旦假期首日全国道路交通总体平稳有序】从公安部交管局选取的73条高速公路700个重要通道监测节点流量看，12月29日18时至30日18时总流量849.23万辆次，与去年同期相比上升3.85%，与2019年同期相比上升24.71%；从公安部交管局选取的53条国道300个重要通道监测节点流量看，12月29日18时至30日18时总流量183.01万辆次，与去年同期相比上升21.37%，与2019年同期相比上升53.57%。截至30日18时，除局部地区个别路段因流量饱和、恶劣天气造成出城方向车辆通行缓慢外，未发生长时间、长距离、大范围交通拥堵和一次死亡5人以上交通事故，全国道路交通总体平稳有序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvy8727339.d.html</link>
            <guid>3431828</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉布提外长：苏丹冲突双方领导人会晤将于下周举行】当地时间12月30日，吉布提外交与国际合作部长优素福在社交媒体发文表示，吉布提作为东非政府间发展组织（伊加特）现任主席国，将在下周主办苏丹冲突双方领导人会晤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvu2241485.d.html</link>
            <guid>3431823</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【申菱环境：公司各主要业务板块均呈现较好发展态势】申菱环境12月30日在互动平台回复投资者提问时表示，公司当前经营情况良好，各主要业务板块均呈现较好发展态势。此外，公司表示，液冷是公司重要技术路线，下游应用场景和客户类型持续拓展；与此同时，公司通过建设新液冷基地等举措进一步加大研发和产能投入，以适应市场未来发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvt4460769.d.html</link>
            <guid>3431822</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 13:11:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄防空系统一天击落35架乌无人机】据俄罗斯国防部新闻处30日通报，过去一天内，俄防空系统击落35架乌克兰无人机。防空武器拦截了15枚海马斯和桤木火箭弹，以及3枚高速反辐射导弹（HARM）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvt4457415.d.html</link>
            <guid>3431803</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装冲突双方在首都激烈交火 当地电力及网络通信大范围中断】当地时间12月30日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆及其周边地区持续交火，双方围绕苏丹陆军总司令部、装甲兵总部基地、工程兵总部基地等数座军事基地展开争夺。双方均动用了装甲车、火炮等重型武器，目前暂无人员伤亡情况报告。冲突双方的激烈战斗导致喀土穆北部一座电站停止服务，并引发首都地区电力、网络与通信服务自30日清晨起出现大范围中断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvy8723462.d.html</link>
            <guid>3431802</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:47:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府拟以干扰雷达为由对风电建设设限】日本政府基本决定以影响探测导弹和飞机的自卫队雷达为由，向明年的例行国会提交新法案，要求对在陆地上建设风力发电设备做出限制。主要内容是在防卫相指定的区域内，就有义务提交申请，若被认为存在明显阻碍，则在两年内限制建设。日本政府现在是呼吁企业在制定有关建设和改建风力发电用大型风车的项目计划之际，与政府方面事先协商，但该举措没有法律依据。 (共同社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvt4455343.d.html</link>
            <guid>3431785</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【要做下一个“杭州”？郑州打造中部直播电商之城】近日，郑州市人民政府接连印发《郑州市加快推进跨境电商发展的若干措施》《郑州市跨境电子商务专项提升行动实施方案》和《郑州市加快直播电商发展的实施方案》，助推郑州直播电商行业发展。其中，《郑州市加快直播电商发展的实施方案》提出：到2025年，建设百万平方米以上直播电商产业载体，培育引进百家有影响力和产业带动力的头部MCN（多频道网络）机构，引进500家网红品牌，配套和应用企业超过2000家，核心及关联产业规模超过2000亿，打造中部直播电商之城。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvu2233880.d.html</link>
            <guid>3431783</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:22:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西太原市小店区发生2.6级地震，震源深度19公里】山西地震台网测定：12月30日19时29分在山西太原市小店区（北纬37.70度，东经112.59度）发生2.6级地震，震源深度19公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvx1941104.d.html</link>
            <guid>3431775</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大雾致上海洋山口岸近四十艘国际航行船舶受阻】12月29日17时30分许，受大雾影响洋山深水港船舶停止进出。12月30日11时，雾气渐散，船舶陆续恢复正常进出港。据洋山出入境边防检查站统计，累计有38艘国际航行船舶受大雾影响变更入出境(港)计划，目前变更数量还在增加。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvt4451015.d.html</link>
            <guid>3431774</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洲明科技：参与建设的元宇宙街区即将启用】据洲明科技董事长林洺锋新年寄语，2024年1月1日在成都交子大道，洲明科技参与建设的元宇宙街区即将启用。届时，“我们在元宇宙，向2024许个愿”的启动仪式在此地举行，通过数字技术与消费场景充分融合，交子大道将升级为全天候的数实共生元宇宙街区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvx1937955.d.html</link>
            <guid>3431757</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙卫生官员：过去一天以军袭击加沙中部造成约百人死亡】当地时间12月30日，据阿拉比亚电视台、天空电视台阿语频道报道，一名加沙地带卫生官员表示，过去一天，以色列对加沙中部发动的袭击已造成约100人死亡、158人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2356289.d.html</link>
            <guid>3431752</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:28:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据深交所12月30日更新信息显示，成都蕊源半导体科技股份有限公司创业板IPO申请获得上市委会议通过。]]></title>
            <guid>3431748</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:22:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称在加沙城打死30名武装人员】以色列军方30日在战况通报中说，在不到一天时间里，以军在加沙城打死约30名巴勒斯坦武装人员。通报说，以军29日继续在加沙地带开展军事行动，空军攻击了巴方武装人员及基础设施，海军协助机动部队发动多次攻击。“不到3小时时间，加沙城共有超过15名武装人员从空中被打死。”（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2355093.d.html</link>
            <guid>3431747</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国经济学家：美国明年军事开支约合每户1.2万美元】美国知名经济学家、哥伦比亚大学可持续发展中心主任杰弗里·萨克斯日前撰文说，美国外交政策被巨额资本操控，并不服务于美国人民的利益，而是建立在腐败之上的骗局，其对外战争给美国人民造成惨重损失。澳大利亚“珍珠与刺激”网站转载了萨克斯的文章。文章指出，美国人民损失惨重，2000年以来的失败战争已经让他们损失约5万亿美元，相当于每户家庭支出约4万美元，而代价仍在继续攀升，2024年美国军事相关支出将达到1.5万亿美元左右，约合每户家庭1.2万美元。（新华国际）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4574036.d.html</link>
            <guid>3431746</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:18:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省水利投资集团与大禹节水举行工作座谈会】据大禹节水消息，近日，河南水利投资集团有限公司与大禹节水举行工作交流座谈。双方围绕水利事业、市场环境、业务发展、模式机制、现代化灌区项目等方面进行了深入的交流探讨，为未来的合作奠定了良好基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4572658.d.html</link>
            <guid>3431744</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:08:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中国钢铁工业协会：中国钢铁工业协会第六届会员大会第六次会议将于1月11-12日在北京会议中心召开。]]></title>
            <guid>3431742</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰宣布与斯洛伐克边境临时管制延长至2024年2月1日】当地时间12月30日，波兰边防卫队在社交媒体宣布，波兰与斯洛伐克的边境临时管制将再次延长至2024年2月1日。波兰方面指出，该措施是对中东和阿富汗的移民持续涌入波兰的反应措施。目前对于这些移民来说，他们可以通过斯洛伐克、塞尔维亚和匈牙利边境到达欧盟。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxqa8834583.d.html</link>
            <guid>3431739</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:25:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄黑海舰队摧毁一乌军无人艇，当时其正向克里米亚航行】综合俄新社、塔斯社等多家俄媒报道，俄罗斯国防部12月30日在社交平台Telegram上发布消息称，俄黑海舰队一艘巡逻艇当天采取行动，摧毁乌克兰海军一艘无人艇，该无人艇当时在黑海海域向克里米亚半岛航行。12月29日晚至30日凌晨，乌军使用无人机对俄境内目标实施“恐袭”的企图被挫败，俄军防空系统在布良斯克州、奥廖尔州、库尔斯克州和莫斯科州上空共摧毁和拦截32架乌克兰无人机。此外，俄国防部还称，“12月29日23时左右，基辅政权使用多管火箭炮系统对俄罗斯境内设施发动恐怖袭击的企图被挫败”。俄军防空系统在别尔哥罗德州上空摧毁了13枚火箭弹。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4565345.d.html</link>
            <guid>3431738</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利多瑙河畔城市被水淹没 民众出行靠船只】当地时间12月30日，位于多瑙河畔的城市包姚的大部分地区和建筑物被多瑙河河水淹没，其中包姚郊区的街道水深半米多，当地民众出行只能靠乘船。据当地气象部门预测，从2024年1月2日开始，积水才能消退。受天气升温所导致的积雪消融和突降大雨的影响，多瑙河水位急剧上涨，支流和周边城市也因此受到影响。据匈牙利全国水利局称，多瑙河水位在28日晚上达到10年来的峰值6.93米，仅低于2013年5月时记录的8.91米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2343988.d.html</link>
            <guid>3431736</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦称以军在约旦河西岸逮捕15人】据巴勒斯坦国家通讯社当地时间30日上午报道，以军自当天清晨以来已在约旦河西岸逮捕了15名巴勒斯坦人。以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpz2054599.d.html</link>
            <guid>3431735</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：发挥好投资的关键作用 大胆超前谋划各类可能的重大项目】中国共产党深圳市第七届委员会第八次全体会议暨市委经济工作会议12月30日召开。会议强调，全力推动2024年高质量发展实现最好的结果。要推动投资实现稳定较快增长。发挥好投资的关键作用，大胆超前谋划各类可能的重大项目，突出抓好产业投资尤其是制造业投资，抓好新型基础设施投资，大力促进民间投资，积极扩大政府投资，以更大力度抓好招商引资，形成消费和投资相互促进的良性循环。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4562079.d.html</link>
            <guid>3431733</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：要拿出细之又细的谋划和实之又实的措施 激发有潜能的消费】中国共产党深圳市第七届委员会第八次全体会议暨市委经济工作会议12月30日召开。会议强调，全力推动2024年高质量发展实现最好的结果。要始终把消费和服务业牢牢抓在手上。立足深圳、服务内地、面向世界，拿出细之又细的谋划和实之又实的措施，激发有潜能的消费，稳定并不断扩大营利性服务业优势，加快金融业做大做强，加快批零住餐业实现跨越式发展，加快发展交通运输、仓储和邮政业，推动服务业做大总量、做优结构、做强主体，加快建设具有全球重要影响力的消费中心、物流中心，构建优质高效的服务业新体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2342712.d.html</link>
            <guid>3431732</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张力辞任富力地产董事及行政总裁，知情人士：他仍以大股东身份参与公司具体事务】12月29日晚间，富力地产公告称，由于需要投放更多时间及精力于其他事务上，张力自2023年12月29日起已辞任公司董事及行政总裁。针对张力辞任一事，一位了解情况的富力地产人士告诉21世纪经济报道记者，张力需要投放更多时间及精力于其他事务上，但是张力还将以大股东的身份参与到公司的具体事务以及日常工作中，除了辞任公司董事及行政总裁职务，他的日常工作仍然照常，其他职务也并无变化。（21财经）]]></title>
            <guid>3431731</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:00:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柔性屏已不需要偏光片？三利谱：目前市场确实已有无偏光片技术 但成本上升】有投资者在互动平台向三利谱提问：柔性OLED屏的发展潮流下，偏光片有被替代的可能性吗？市场消息，三星的柔性屏已经不需要偏光片是否真实？三利谱12月30日回复：目前市场确实已有无偏光片技术，可折叠柔性屏有被POL-less技术取代的趋势，但由于无偏光片技术需要增加几道光罩，导致成本上升，因此2.5D直板柔性屏和3D固定曲率柔性屏仍然是采用圆偏光片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxqa8829067.d.html</link>
            <guid>3431728</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：美国计划在南高加索开辟“第二战场”】俄罗斯外交部副部长米哈伊尔·加卢津在接受卫星通讯社采访时表示，美国正考虑将南高加索作为开辟反俄“第二战场”的战略基地。他说：“华盛顿早已毫不掩饰其将南高加索视为开辟反俄‘第二战场’的战略基地这一事实。”他说，“所有这一切从根本上违背了该地区人民的真正利益”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2339822.d.html</link>
            <guid>3431727</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:43:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年中国汽车工业多项经济指标将创新高】记者今天（30日）从中国汽车工业协会等部门了解到，2023年中国汽车工业多项经济指标将创历史新高。中国汽车工业协会表示，2023年中国汽车产业将成为工业经济增长的主要拉动力。其中，2023年汽车产销量有望达到3000万辆左右，新能源汽车产销量将超过900万辆，汽车出口预计接近500万辆，中国品牌乘用车市场占有率稳定在50%以上。据介绍，今年有一系列大力促进汽车消费的政策出台，汽车产业已经成为工业经济增长的主要拉动力。记者同时从全国乘用车市场信息联席会了解到，2023年11月，世界汽车销量达到783万台，同比增长13%，较2017年11月峰值仍稍低7%，处历年的次高位水平。其中，中国车企的销量占世界份额38%，今年1—11月的累计份额达到33%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4557580.d.html</link>
            <guid>3431725</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科携手同济大学共建联合研究院】据国轩高科官微，12月29日上午，国轩高科与同济大学签约，合作共建新能源汽车电池技术联合研究院，双方围绕新型电池的材料、结构和管理技术等开展联合攻关，并通过探索校企联合、产教融合机制，强化国际交流，培养专业人才。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2337380.d.html</link>
            <guid>3431724</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利源股份：2024年要实现一汽解放、长城、比亚迪等重点客户“0”的突破】利源股份在2024年新年贺词中表示，新的一年，我们要业务突破。在战略的指引下，持续跟踪内外环境变化，适度调整战略方向。光伏板块，守住基盘，重点开发正泰和隆基边框总成业务；汽车零部件板块，一方面要现有客户深度拓展，另一方面要集中优势资源实现一汽解放、长城、五菱、比亚迪、海斯坦普等重点客户“0”的突破。其他板块，除与现有客户深度合作外，不断拓展目标业务和创新业务模式，聚焦大机台业务，重点释放大机台生产潜能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2336971.d.html</link>
            <guid>3431723</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国法官再次禁止币安前CEO赵长鹏出境】币安前首席执行官赵长鹏再次被禁止出境旅行，目前他在等待美国对其违反银行法案件的判决。赵长鹏此前向美国地区法官Richard A. Jones申请在保释期间旅行，这是他11月认罪后第二次提出此类请求。周五在西雅图举行的法庭听证会上，Jones驳回了赵长鹏的申请。他申请的旅行原因和目的地已在法庭上被封存。三周前，Jones推翻了一项允许赵长鹏在2月案件裁决作出之前返回阿联酋的决定。联邦检察官对保释条件提出质疑，认为赵长鹏拥有大量资产而且要返回一个与美国没有引渡条约的国家。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4554816.d.html</link>
            <guid>3431722</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部称在黑海摧毁一艘乌军无人艇】据俄罗斯国防部通报，俄黑海舰队在黑海摧毁一艘驶往克里米亚半岛方向的乌军无人艇。公告称：“莫斯科时间12月30日10时左右，在黑海西北海域发现一艘驶往克里米亚半岛方向的乌克兰海军无人艇。目标被黑海舰队一艘巡逻艇的在编武器摧毁。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfx4683835.d.html</link>
            <guid>3431720</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南白药：已完成“工业大麻研究中心”挂牌 将稳步开展相关业务】云南白药12月30日在互动平台回复投资者提问时表示，公司已完成“工业大麻研究中心”挂牌，获得《云南省工业大麻科研种植许可证》，公司将密切关注国家及地方相关法律法规的最新动态，结合国际市场，稳步开展相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuthe8953672.d.html</link>
            <guid>3431719</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰全境拉响防空警报】当地时间12月30日，乌克兰全境拉响防空警报。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2460742.d.html</link>
            <guid>3431714</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 08:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯外交官：西方如没收俄资产将遭受对等措施】俄罗斯外交部经济合作司司长比里切夫斯基在接受卫星通讯社采访时表示，如果西方没收俄罗斯资产，俄方将被迫采取对等行动。比里切夫斯基说：“当然，我们可能会被迫采取对等行动——如果俄罗斯资产或其中一部分还是会被没收的话。我不会谈具体数字——这是财政部和俄罗斯银行的职权范围，但能被我国回以特别经济措施的资产规模是相当大的。”在乌克兰的特别行动启动后，欧盟和G7国家冻结了俄罗斯近一半外汇储备，金额约3000亿欧元，其中在欧盟约有2000亿欧元，主要存在于比利时Euroclear的账户中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfw1841677.d.html</link>
            <guid>3431713</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 08:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天合光能肥城石横镇150兆瓦农光+渔光互补项目二期顺利并网】据天合光能消息，12月29日，天合光能肥城石横镇150兆瓦农光+渔光互补项目（二期70兆瓦）顺利并网，实现肥城一、二期175.5MWp项目当年开工，当年投产，项目全部建成后，年发电量可达1.8亿度。该项目位于泰安市肥城市石横镇，总装机容量为150兆瓦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2456773.d.html</link>
            <guid>3431712</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 08:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 渤海海峡黄海北部将执行军事任务】大连海事局发布航行警告，自2023年12月31日16时至2024年1月7日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。（中国海事局网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfx4675874.d.html</link>
            <guid>3431711</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 08:23:04 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>