<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 12:10:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【文旅部：拟确认22家旅游度假区为国家级旅游度假区】文化和旅游部按程序组织综合认定，以下22家旅游度假区达到国家级旅游度假区标准要求，拟确定为2024年新一批国家级旅游度假区。包括北京市密云古北水镇国际休闲旅游度假区；山西省晋城太行锡崖沟旅游度假区；内蒙古自治区兴安盟阿尔山旅游度假区；辽宁省大连长山群岛旅游度假区；吉林省长白山华美胜地旅游度假区；江苏省苏州吴江东太湖生态旅游度假区；浙江省湖州吴兴西塞山旅游度假区；安徽省黄山黟县国际乡村旅游度假区；江西省南昌梅岭生态旅游度假区；山东省德州齐河黄河国际生态城旅游度假区；河南省郑州银基国际旅游度假区；湖北省武汉黄陂区木兰湖旅游度假区；湖南省长沙铜官窑文化旅游度假区；广东省珠海横琴长隆国际海洋度假区等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunyi7182816.d.html</link>
            <guid>3623889</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 12:08:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰哈尔科夫州长：周日，俄罗斯对哈尔科夫地区的袭击已造成10人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunyi7182668.d.html</link>
            <guid>3623888</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 12:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青藏高原今年首趟“畅游东北”旅游专列开行】5月18日，青藏高原今年首趟“天路格桑花·畅游东北”号旅游专列从西宁站发车，460余名游客乘坐专列开启了为期16天的旅程。该趟专列将经山海关、北戴河、沈阳、哈尔滨等地，一路向北开往中国“神州北极”漠河，满足了游客“一次旅程，赏遍北国好风光”的愿望。据了解，今年3月份以来，中国铁路青藏集团有限公司着眼青藏铁路沿线特色旅游资源，在陆续开行青海、西藏、甘肃及省内旅游环线列车的基础上，已经开行了5趟不同方向的旅游专列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunym2117894.d.html</link>
            <guid>3623886</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:56:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武装冲突重创国内工业系统，苏丹一季度贸易逆差达48亿美元】据苏丹媒体当地时间19日报道，苏丹贸易与供应部长优素福表示，苏丹今年第一季度的贸易逆差达到48亿美元。其中，出口总额38亿美元，进口总额86亿美元。据了解，苏丹持续的武装冲突摧毁了该国工业系统，苏丹85%的工厂受到破坏。这迫使苏丹政府从海外进口大量糖、茶叶、牛奶、面粉等生活必需品来满足国内需求。优素福称，涌入苏丹的还包括未经管控的进口商品，这使得苏丹贸易与供应部实施了更加严格的进出口管控措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunyn8894982.d.html</link>
            <guid>3623885</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：哈马斯高级特工Azmi Abu Daqqa在以军的空袭中被击毙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunyq5839509.d.html</link>
            <guid>3623884</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:50:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛港今年首条墨西哥集装箱航线启航】5月19日15时许，随着一声汽笛响起，满载出口物资的达飞芙洛拉轮缓缓离开青岛港前湾联合集装箱码头公司101泊位，这标志着青岛港今年首条墨西哥集装箱航线启航。“本航次从青岛港装卸2733TEU集装箱，包括生活用品、机械设备、玻璃制品等。”青岛港前湾联合集装箱码头公司计划主管班正奇说。记者从山东港口集团获悉，这条新航线共投入8艘4000标箱以上的集装箱船实行周班运营，航线依次抵达墨西哥西海岸恩塞纳达等三大港口，从青岛出发仅用20天即可直达恩塞纳达港，是国内最快到达墨西哥的挂靠港之一，为客户提供了便捷的物流通道，进一步提升了以黄河流域地区为主的商品进出口企业市场竞争优势。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunyq5839145.d.html</link>
            <guid>3623883</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【道指首次收盘突破四万点大关，美股分析师继续看涨】美国蓝筹股指道琼斯工业平均指数在其128年的历史上首次收于4万点以上，这是在牛市持续推进之际达到的一座里程碑。在通胀报告令市场重燃希望、认为美联储会降息后，股市创下今年2月以来最长周线连阳周期。企业盈利走强也推动股市上涨。“我们维持看涨立场。”蓝筹股分析师拉里·滕塔雷利表示。他指出，“如果这种情况持续下去”，将为道琼斯指数在今年底前站上42500点奠定基础。美国“基金战略”全球咨询公司分析师马克·牛顿说：“看涨是正确的，市场盘整将使标普500指数更具吸引力，进一步上涨并站上5400点。投资者是否选择坚持等待可能出现的盘整行情，这是一个艰难的选择。但我认为，事实会证明任何走弱都是暂时的。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunyi7178177.d.html</link>
            <guid>3623882</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:45:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【"牛市思维"突如其来，基民忙"搬家"】记者注意到，在股票市场信心持续提升，投资者风险偏好由保守迅速切换到进攻思维的市场氛围下，高弹性的公募偏股赛道产品回血快吸引了不少低风险基民资金的涌入。基民“牛市思维”的突然而至，甚至在5月18日引发四只偏债型基金同时发布资金锐减带来的清盘提示。与此相关的是，今年一只即将清盘的偏债型产品在股票仓位配置上完成产品风险收益特征重大变化后，其不仅完美避免产品清盘，甚至还在三个月内规模激增15倍，凸显出基金持有人在A股投资信心回升氛围中开始“用脚投票”。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunyi7177959.d.html</link>
            <guid>3623881</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛合晶微超高密度互联三维多芯片集成封装项目暨J2C厂房开工】据无锡发布消息，5月19日，盛合晶微超高密度互联三维多芯片集成封装项目暨J2C厂房开工仪式在江阴高新区举行。此次开工的J2C厂房项目建成后，将新增洁净室面积3万平方米，推动盛合晶微江阴运营基地的净化厂房总面积达到10万平方米以上，有力支撑企业三维多芯片集成加工和超高密度互联三维多芯片集成封装等项目发展，更好为智能手机、人工智能、通讯与计算、工业与汽车电子等领域客户提供先进封装测试服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunyi7174213.d.html</link>
            <guid>3623880</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭温高铁启动全线联调联试 全线开通运营进入倒计时】中国铁建消息，5月18日，随着首趟检测列车从桐庐东站出发驶向温州北站，由铁四院设计，中铁十一局、中铁十二局、中铁二十二局、中铁二十四局、中铁建设共同建设的杭温高铁正式启动全线联调联试，全线开通运营进入倒计时。杭温高铁是国内首条兼具国务院混合所有制改革试点和国家发改委社会资本投资示范的“双示范”民营控股高铁项目，是长三角高速铁路网的重要组成部分，也是浙江省内实现杭州、金华-义乌和温州三大都市圈1小时到达的最快捷通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavunyi7174063.d.html</link>
            <guid>3623879</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:23:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰消息人士：乌克兰安全局利用军用无人机在夜间袭击中打击了俄罗斯南部克拉斯诺达尔地区的一个炼油厂和一个机场。]]></title>
            <guid>3623878</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:22:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安地铁8号线全线主体工程基本收尾】西安地铁8号环线是西安市轨道交通线网规划中唯一一条环线，备受市民关注。近日，地铁8号环线建设传来新消息，目前全线主体工程基本收尾，已实现“洞通”“轨通”“电通”“专用通信三通”，正向着开通目标全力冲刺。（陕西发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5963792.d.html</link>
            <guid>3623877</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南部分地区降暴雨 11座水库水位超汛限】记者19日从湖南省气象局、湖南省水利厅等部门了解到，18日以来，湖南20个县（市、区）出现暴雨，局地出现8级大风。受近期降雨和上游来水增加影响，部分地区的江河湖库水位上涨，11座水库的水位超汛限。据气象部门监测，18日7时以来，湘西、湘南部分地区出现中到大雨，其中怀化、湘西土家族苗族自治州、常德、邵阳、永州、张家界6个市（州）的20个县（市、区）出现暴雨，2个县（市、区）出现8级大风。据水利部门19日统计，五强溪、柘溪等12座主要大型水库蓄水总量为154.8亿立方米，较去年同期偏多11.3%，较多年同期均值偏多1.2%。气象部门预计，20日湘西、湘北阴天有中等阵雨或雷阵雨，其中常德中部局地有大雨。20日晚至21日降水将减弱，湘北转为多云天气，其他地区有阵雨或雷阵雨。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsq9022020.d.html</link>
            <guid>3623876</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：在加沙北部贾巴利亚行动的以军部队发现了几处武器藏匿处，还在该地区发现了火箭发射器和一个武器制造厂。]]></title>
            <guid>3623875</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其安全部队在叙北部打死5名库尔德武装人员】土耳其国防部当地时间19日发表声明称，土安全部队在叙利亚北部“幼发拉底河之盾”行动地区打死5名库尔德工人党与库尔德武装“人民保护部队”成员。库尔德工人党成立于1979年，一直寻求通过武力在土耳其与伊拉克、伊朗和叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立独立国家，土耳其将该组织列为恐怖组织，并把“人民保护部队”视为库尔德工人党在叙利亚的分支。2016年8月起，土耳其军队发起代号为“幼发拉底河之盾”行动，越境进入叙利亚北部，打击极端组织“伊斯兰国”武装并防止叙北部库尔德武装势力扩张。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5963055.d.html</link>
            <guid>3623874</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据AXIOS网站：亚马逊继续为Prime在体育流媒体上的地位奠定基础，亚马逊即将达成一项协议，成为NBA的三个合作伙伴之一。]]></title>
            <guid>3623873</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 11:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：美国国家安全顾问沙利文与以色列总理内塔尼亚胡的会面已开始，并将与以色列总统赫尔佐格举行会谈。]]></title>
            <guid>3623872</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王受文：APEC经济体要加强政策衔接和协调】商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文表示，要坚定将亚太自贸区建设作为区域经济一体化的主渠道，坚守APEC推动贸易投资自由化便利化的核心价值，推动区域内各类贸易安排保持开放包容、协同发展，不断为亚太自贸区积累条件。同时，APEC经济体要加强政策衔接和协调，深化贸易单证数字化、标准互认、跨境电商、供应链互联互通等领域务实合作和规则探索，提升区域贸易便利化水平，让各经济体共享区域经济发展红利。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7299541.d.html</link>
            <guid>3623871</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王受文：APEC经济体应摒弃零和思维，不搞“脱钩断链”】2024年5月17-18日, 亚太经合组织（APEC）第三十届贸易部长会在秘鲁阿雷基帕举行，期间还举行了贸易和妇女部长联席会。商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文率团与会，并围绕多边贸易体制、亚太自贸区建设、贸易便利化和贸易包容性等议题阐述中方立场。王受文强调，近年来，个别经济体频频采取单边主义、保护主义措施，滥用国家安全例外，通过行政和立法手段打压别国企业，严重背离市场规律，既不符合世贸组织规则，也与亚太自贸区的精神背道而驰。APEC经济体应摒弃零和思维，不搞“脱钩断链”，不建封闭排他的“小圈子”，不采取扭曲市场措施。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7299317.d.html</link>
            <guid>3623870</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首单绿色住房租赁债务融资工具在江苏成功发行】据证券时报，记者从中国人民银行江苏省分行获悉，近日，建设银行苏州分行牵头主承销的苏州恒泰控股集团有限公司（下称“苏州恒泰”）2024年度第一期绿色中期票据成功发行。本期债券为全国首单“绿色+住房租赁”双贴标债务融资工具，发行金额5亿元，期限3年，票面利率2.35%。下一步，中国人民银行江苏省分行将继续贯彻落实中央金融工作会议精神，服务国家重大战略，扎实推进美丽江苏建设，推动银行间市场债务融资工具创新产品增量扩面，助推区域经济高质量可持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5958069.d.html</link>
            <guid>3623869</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:45:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长金壮龙出席中国电子学会第十一次会员代表大会】据工信部消息，5月19日，中国电子学会第十一次会员代表大会在京召开。工业和信息化部党组书记、部长金壮龙出席会议并致辞。部党组成员、副部长单忠德，中国科协专职副主席、书记处书记孟庆海出席会议。 金壮龙强调，中国电子学会作为党和政府联系电子信息领域广大科研工作者的桥梁和纽带，在推动电子信息产业发展、加快推进新型工业化进程中发挥着重要作用。要深入学习贯彻习近平总书记关于新型工业化的重要论述，强化学会在科研创新和产学研合作中的媒介载体作用，促进创新链、产业链与人才链、教育链深度融合，汇聚推进新型工业化强大合力，为培育发展新质生产力提供有力支撑。要加强智库建设和标准研究制定，强化前沿技术储备、关键技术攻关、成果落地转化等重大问题研究，开展一批高水平学术活动，打造一批高质量学术期刊，提升创新能力和学术水平。要深化国际学术交流，积极参与国际科技创新合作，打造高水平对外交流合作窗口。要加强党的全面领导，抓好干部人才队伍建设，弘扬科学家精神，完善战略科技人才、科技领军人才和创新团队培养发现机制，强化合规管理，守牢廉洁、保密、安全“三条红线”，不断开创学会工作新局面，为促进我国电子信息产业高质量发展，加快推进新型工业化作出新贡献。]]></title>
            <guid>3623868</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:38:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连云港再通报“商户被曝短斤少两”：市场方被罚款35万元，5人被行拘】据“今日海州”微信公众号消息，针对5月16日网民在相关平台发布的“海州区某市场购物时发现一商户短斤少两，并被市场主办方工作人员抢夺手机”的视频，经调查核实，现将有关处理情况通报如下：区市场监管部门对涉事商户和市场主办方的违法行为已经调查终结，予以行政处罚告知。对涉事商户许某某侵害消费者权益的行为罚款3万元；对市场主办方侵害消费者权益的行为，责令改正，予以警告，并罚款35万元。区公安机关依法对存在违反治安管理行为的市场主办方工作人员曹某某、王某某，涉事商户许某某及其亲属徐某某、时某某予以行政拘留。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7295452.d.html</link>
            <guid>3623867</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼泊尔禁止售卖两个印度品牌香料 两个印度品牌香料被疑含有致癌物】尼泊尔食品技术与质量控制局于当地时间17日晚间决定，立即禁止进口和销售印度两个品牌的香料，同时召回并扣押目前正在清关的相关产品，原因是此前多个国家和地区的调查结果显示，这些香料中含有致癌化学物质——环氧乙烷。尼泊尔相关专家称，涉事品牌为印度MDH公司和埃弗勒斯公司生产的香料。有印度香料贸易组织表示，受此影响，印度香料的出口恐将下降约40%。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsq9017869.d.html</link>
            <guid>3623866</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大 济南黄岗路穿黄隧道“山河号”盾构机下线】据中国铁建消息，5月19日，由中铁十四局参与研发制造的17.5米“山河号”超大直径盾构机在济南顺利下线，这是目前全球在建最大泥水盾构机，将应用于济南市黄岗路穿黄隧道工程，济南“携河北跨”将再添新通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5954686.d.html</link>
            <guid>3623865</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:30:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：5月基本面数据对市场情绪的扰动将有所减弱】中信建投研报认为，4月经济数据整体符合预期，结构和总量仍延续去年以来的特征，外热内冷，即出口强势，内需偏软。内需方面4月的边际变化是房地产对投资的拖累幅度加大，消费总量一般，消费下沉趋势更明显，限额以下消费和网上零售额增速较高；消费品以旧换新效果仍未体现。生产端亮点还在出口撬动的制造业新动能。4月平庸的经济数据和低于预期的金融数据之后，地产政策迎来了重大变化。地产收储制度打破之前市场对内需政策的保守预期，周五地产板块快速飙升，市场亢奋情绪表达较为充分。4月基本面与政策的鲜明反差是权益市场波动的主要线索。相似逻辑下，5月基本面数据对市场情绪的扰动也将有所减弱，内需重点或还在政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsq9017090.d.html</link>
            <guid>3623864</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:24:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储或就银行增资计划妥协】美联储要求银行持有更多资本，然而，摩根大通CEO戴蒙和其他大银行的首席执行官对该提议持强硬态度，现在看来，他们的策略可能奏效了。据知情人士透露，美联储和另外两家联邦监管机构正在制定一项新计划，该计划将大幅放宽美国大型银行近20%的增资要求。增资要求是为了确保大型银行有足够的缓冲来吸收潜在的损失，而新的计划可能只是原计划的一半。这对银行来说是一次重大胜利。这些银行表示，最初提议的规则将导致利润下滑，并限制贷款。这也代表着美国大银行和监管机构之间的权力平衡发生了转变，结束了美联储占据上风的时代。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5952117.d.html</link>
            <guid>3623863</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：低空政策实质推进 助力产业加速发展】中信建投研报称，近日，北京市经济和信息化局发布《北京市促进低空经济产业高质量发展行动方案（2024—2027年（征求意见稿）》。从低空航空器整机/配套、低空飞控/调度系统、飞行器适航、航路规划、运维飞服、基建、管控反制等方面，全方位对低空经济在京发展做出规划，并为切实解决低空放飞难点指出可行解决方案。同时明确发展目标，划清2027年时间节点，是低空经济政策层面又一切实推进。在产业与政策的双重推动下，低空经济相关基建配套、航空装备产业链发展有望持续稳步发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsq9016300.d.html</link>
            <guid>3623862</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军持续对拉法发动军事行动 大量加沙民众被迫滞留马瓦西】近来以军持续对加沙地带南部城市拉法发动军事行动，大量加沙民众被迫再度踏上逃亡之路，前往加沙地带西南部所谓的“人道主义区”——马瓦西。5月19日，不少流离失所者滞留在马瓦西北部。他们表示，当地几乎没有饮用水，也没有公共卫生设施。马瓦西位于汗尤尼斯西部海岸，大约有12公里长，1公里宽，面积相当于整个加沙地带的4%。此前这里只是一片沿海的荒漠，有大约9000名居民，而如今在这里已经容纳了数十万名流量失所的民众。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5951541.d.html</link>
            <guid>3623861</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部：在过去24小时内击落了103架无人机和12枚ATACMS导弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5950256.d.html</link>
            <guid>3623860</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:10:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【寿小丽已任国新办新闻局局长】据国务院新闻办官网近日提供的新闻发布会图文实录，此前担任国务院新闻办新闻局副局长的寿小丽已出任国新办新闻局局长。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsq9015567.d.html</link>
            <guid>3623859</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:09:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强降雨来袭，广西6条河流出现超警洪水】受18日以来强降雨影响，广西钦江、茅岭江、防城河、红水河、右江支流武鸣河、郁江支流四塘河、竹排冲等江河出现了1~6米的涨水过程，其中郁江支流四塘河、西云江、青龙江，洛清江支流西河等6条中小河流6个站出现超警0.31~1.68米的洪水。南宁、百色、桂林、防城港等市相关水文部门均已提前发布洪水预警。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsq9015157.d.html</link>
            <guid>3623858</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:05:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福克斯群岛发生5.9级地震，震源深度30千米】中国地震台网正式测定：05月19日17时35分在福克斯群岛（北纬52.20度，西经171.05度）发生5.9级地震，震源深度30千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7288207.d.html</link>
            <guid>3623857</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：4月工业增加值持续扩张，地产政策频出支撑建筑用钢需求】中信建投研报表示，5月17日，国家统计局披露4月宏观数据。目前围绕地产相关的指标仍保持同比下降态势，但开发端新开工、施工、竣工等指标降幅较1-3月份有所收窄。基建方面，1-4月全国基础设施投资增长6.0%，增速降低0.5个百分点。工业方面，1-4月规模以上工业增加值同比增长6.3%。汽车产量897.7万辆，同比增长7.7%，增速加快2.4个百分点。5月17日，全国切实做好保交房工作视频会议上提出酌情以合理价格收购部分商品房用作保障性住房，央行也明确取消全国层面房贷利率下限、下调房贷首付比例和公积金贷款利率，地产政策频出从一定程度上支撑了钢材尤其是建筑用钢的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7286325.d.html</link>
            <guid>3623856</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本黄金零售价连续4天创新高 铂金价格一个月飙涨近16%】本周，日本国内的黄金零售价格连续4天刷新历史新高，铂金及银价也在迅速上涨。数据显示，日本铂金的价格本周六已经达到每克6040日元（约合人民币280.9元），一个月内涨幅达到近16%。此外，本周日本的铂金期货成交价格也创下了11年来的最高水平。相关调查显示，近两年，全球铂金都处于供应短缺的状态，预计今后其价格将进一步攀升，这也将进一步推高日本国内的铂金成交价格。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7283515.d.html</link>
            <guid>3623855</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年3月印度从俄罗斯购买的钻石进口量增加一倍多】根据印度商业和工业部数据计算，今年3月印度从俄罗斯购买的钻石进口量同比增加了1.3倍，达到72.8万克拉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7283157.d.html</link>
            <guid>3623854</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省供销合作社联合社原党组成员、理事会原副主任，辽宁省供销社集团总公司原副总经理尹璟...】据辽宁省纪委监委消息：辽宁省供销合作社联合社原党组成员、理事会原副主任，辽宁省供销社集团总公司原副总经理尹璟友涉嫌严重违纪违法，目前正接受辽宁省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <guid>3623853</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本民调显示岸田内阁支持率低迷态势持续】据日本《每日新闻》19日报道，该机构于18日和19日在全日本范围内进行的最新民调结果显示，岸田内阁的支持率为20%，较上个月民调结果下降2个百分点。在该机构的民调结果中，岸田内阁支持率已连续11个月处于30%以下，支持率低迷的态势持续。本次民调结果还显示，岸田内阁不支持率为74%，与上个月民调结果持平。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsq9011959.d.html</link>
            <guid>3623852</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:35:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储计划放宽拟议中的大银行资本上调要求】美联储计划放宽拟议中的大银行资本上调要求，先前的计划要求平均增加近20%的资本，新计划可能是原计划的一半左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7282092.d.html</link>
            <guid>3623850</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:35:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：（当被问及在印尼投资电动汽车时）首先要关注“星链”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsp2234146.d.html</link>
            <guid>3623849</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东发布强对流天气灾害风险预警提示 交通等将受影响】山东省气象台5月19日发布强对流天气预报：受高空槽影响，预计19日下午到夜间山东省中北部地区有一次强对流天气过程。鲁西北、鲁中和半岛地区有雷雨或阵雨，局部伴有8～10级雷雨阵风、冰雹和短时强降水。山东全省累积平均降水量3～5毫米，雨量分布不均，其中，德州、滨州、东营、济南北部、淄博北部、潍坊北部和烟台西部有小到中雨局部大雨（5～15毫米，局部30～50毫米），最大小时降水量20～30毫米，聊城、菏泽西部、泰安、济南南部、淄博南部、潍坊南部、烟台东部、威海和青岛有小雨局部中雨（3～5毫米，局部10～15毫米）。此次强对流过程对交通、户外活动、农业设施、海上生产等有不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5940610.d.html</link>
            <guid>3623848</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:28:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[刚果（金）军方19日在国家电视台宣布，军方当天挫败了一起政变企图。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5940572.d.html</link>
            <guid>3623847</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:28:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江正式全面开启长三角船检通检互认试点】日前，宁波市港航管理中心验船师登上了安徽蚌埠籍的敞口集装箱船“远翔66”轮，对该轮完成了年度检验。这是长三角通检互认试点全面启动以来，首艘在浙江享受该便利举措的外省籍船舶，同时也标志着浙江正式全面开启长三角区域船舶检验通检互认试点工作。试点全面推行期间，船东可向长三角区域所有船舶检验机构及其分支机构申请通检互认。（浙江港航）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsp2234059.d.html</link>
            <guid>3623846</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：前4个月全国完成水利投资3026亿元】记者从水利部了解到，国家1万亿元增发国债中，超过一半用于防洪排涝等相关水利设施建设，重点支持地方水毁工程修复及灌区建设等多个水利工程项目。目前，增发国债水利项目已实施5870个。今年以来，水利部与相关部门和地方协同发力，积极推进水利基础设施建设，国家水网建设全面提速。1到4月，全国完成水利投资3026亿元，比去年同期增长2.9%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7279765.d.html</link>
            <guid>3623845</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:26:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鱼跃医疗：参股公司美诺医疗将回购公司所持股份】鱼跃医疗5月19日晚间公告，近期参股公司美诺医疗拟进行增资及股份回购事项，具体方案为：美诺医疗拟发行A类优先股股份引入外部认购方NT SPV 18；增资完成后，美诺医疗拟回购公司持有的美诺医疗普通股1187.98万股、公司控股股东鱼跃科技持有的美诺医疗普通股862.93万股。此次股份回购完成后，公司、鱼跃科技将不再持有美诺医疗股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsp2233651.d.html</link>
            <guid>3623844</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地官员称，俄罗斯空袭乌克兰哈尔科夫，造成至少4人死亡，8人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5939603.d.html</link>
            <guid>3623843</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:23:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：4月社融增长不及预期 后续随着万亿超长期国债发行 存在改善契机】银河证券研报表示，社融增长不及预期主要受基数以及政府债发行节奏较慢影响，后续随着万亿超长期国债发行，存在改善契机。信贷投放持续面临需求端偏弱的格局，另外监管导向上弱化信贷增速，更加重视金融支持质效，减少资金空转，短期来说银行资产端扩张会受影响，中长期将推动信贷结构优化和经营模式的转型，引导行业更好地适应经济高质量发展的需求。结合基本面、股息率和估值因素，我们继续看好银行板块配置价值。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsp2233485.d.html</link>
            <guid>3623842</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券：在增量政策有限的情况下，A股预计仍以震荡为主】天风证券研报表示，政策加码预期降温，A股短期内预计仍以结构性机会为主。追求确定性的交易机会在下降。4月以来，AI板块交易拥挤度快速回落，目前仅处于历史36%分位数，而红利交易拥挤度仍达历史的85%分位数，处于较高水平，我们认为短期内可能需要规避红利交易过于拥挤带来的回调风险。总量上看，在增量政策有限的情况下，A股预计仍以震荡为主，关注结构性机会，核心资产特别是有增量的制造出海和消费下沉更有估值修复空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5939051.d.html</link>
            <guid>3623841</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据德国《图片报》：德国国防部已要求政府为乌克兰援助追加38亿欧元的资金，额外支出将于6月提交议会批准。]]></title>
            <guid>3623840</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:20:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：广东东部和南部等地部分地区发生渍涝气象风险较高】受强降雨的影响，预计5月19日20时至20日20时，广东东部和南部等地部分地区发生渍涝的气象风险较高，其中，广东南部沿海的部分地区发生渍涝的气象风险高，易形成城市内涝和农田渍害，需加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5938713.d.html</link>
            <guid>3623839</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国制定规则 提高人工智能模型训练透明度】据英国金融时报，英国部长们正在制定计划，以提高科技公司训练人工智能模型的透明度。此前，创意产业对未经许可或付费的作品被复制和使用表示担忧。英国文化大臣弗雷泽表示，政府将首次尝试针对人工智能团体使用电视节目、书籍和音乐等材料制定规则。弗雷泽称，部长们最初将把重点放在确保人工智能开发人员使用哪些内容来训练他们的模型上，以提高透明度，这实际上将使该行业能够看到其生产的成果是否被剽窃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5938585.d.html</link>
            <guid>3623838</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特国王萨勒曼将入院接受检查】当地时间19日，沙特皇家法院发表公告称，因高烧和关节疼痛，沙特国王萨勒曼当天将在吉达萨拉姆宫诊所接受检查。医疗团队将对他进行检查以诊断病情并监测他的健康状况。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsq9009925.d.html</link>
            <guid>3623837</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:15:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刚果（金）前副总理官邸遭武装人员袭击】当地时间5月19日，据刚果（金）当地媒体报道，在该国首都金沙萨，部分武装人员与一名政界人员的保镖发生冲突，目前已有3人死亡。刚果（金）前副总理、现任国会议员维塔尔·卡梅雷日的发言人在社交平台上表示，部分武装人员袭击了卡梅雷日在金沙萨的官邸，但被警卫击退。维塔尔原定5月18日参加刚果（金）国民议会议长选举，后因政党内争执而推迟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsp2232553.d.html</link>
            <guid>3623836</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿博股份AI业务掌舵人确定 此前从业履历均与财务相关】空缺1个月，鸿博股份AI业务掌舵人确定。5月18日，鸿博股份公告称，董事会同意聘任浦威担任公司副总经理，分管公司AI业务，并担任全资子公司英博数科总经理职务。鸿博股份此前主营印刷业，在经历多次转型后，近年来尝试AI相关业务令其此前8个月股价涨幅5倍，但其AI业务实施主体英博数科在近期争议颇多，包括AI业务收入确认问题导致业绩预告“变脸”、突然解聘原总经理等。对此，鸿博股份针对AI业务近期动作频频，5月17日下午宣布成立鸿博技术委员会，聘任具有AI业务背景的吴东为技术委员会主席，并在业绩说明会上重申发展AI相关业务的决心。问题在于，吴东此前不知为何短暂离开英博数科，而此番掌舵英博数科的浦威，此前从业履历均与财务相关，并且近半年因财务事项先后两次被监管警示。对此，记者采访鸿博股份原副总经理、英博数科原总经理周韡韡，但其对此不予置评。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5936976.d.html</link>
            <guid>3623835</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全市场短债基金规模突破1.2万亿元】债牛行情催化下，短债基金可以称得上年内最火爆的基金品种之一。今年以来多家基金公司通过发行持有期债券基金、增设短债基金份额，发力此类产品布局。Wind数据显示，截至5月17日，短债基金年内规模增长逼近2000亿元，全市场短债基金规模突破1.2万亿元，连续两个季度站稳万亿元大关。多位业内人士表示，在货币政策整体宽松的大背景下，短债基金的久期风险相对可控，不过，当前期限利差和信用利差已经压缩至低位，短债组合需要保持底仓资产的流动性，以应对潜在的流动性风险。从其“货币+”的零钱替代属性来看，短债基金依旧具有较高的配置价值。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5936070.d.html</link>
            <guid>3623834</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理伤情稳定但伤势依然严重 暂不会转院】当地时间5月19日，斯洛伐克卫生部长多林科娃通报了总理菲佐的健康状况，表示菲佐伤情稳定，但伤势依然非常严重。副总理兼国防部长卡利尼亚克补充称，菲佐于17日进行了第二次手术，在去除伤口的坏死组织后，一定程度上改善了健康状况。菲佐暂时不会转院到首都布拉迪斯拉发，而将继续在班斯卡-比斯特里察的医院留院观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsq9009030.d.html</link>
            <guid>3623833</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润建股份斩获全球运营商最大智算中心项目 领航算力网络磅礴时代】据润建股份官微消息，近日，润建股份成功中标全球运营商最大单体智算中心——内蒙古某单位智算中心运维项目，为智算中心提供全方位智能运维服务。本次中标全球运营商最大单体智算中心，再次肯定润建股份算力管维能力，将为公司算力服务市场推进及人工智能战略布局开拓新空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhss5935406.d.html</link>
            <guid>3623832</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度北京接待入境游客量暴增310%，旅游外汇收入增超225%】随着中国与多国免签政策及各项便利化举措落地，外国游客来华旅游热度持续攀升。目前，北京的不少商家创新营销模式，让外国游客放心选购“北京礼物”。很多商家还推出了全球邮寄等个性化服务，提高外国游客购物体验。北京市文旅局此前发布的数据显示，今年一季度全市接待入境游客46.9万人次，同比增长3.1倍，旅游外汇收入6.5亿美元，同比增长225.8%。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuhsm7274803.d.html</link>
            <guid>3623831</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:05:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据半岛电视台：根据加沙媒体办公室的一份声明，以色列军队在过去两周内阻止了3000辆援助卡车进入加沙。]]></title>
            <guid>3623830</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冰雹橙色+雷电黄色，甘肃多地发布预警】5月19日，甘肃环县、会宁县、华池县、康乐县等多地分别发布冰雹橙色预警，预计6小时内，局部地方将可能出现冰雹，对交通和农牧业等有影响。同时，兰州市、白银市、庆阳市、甘南藏族自治州等地也分别发布了雷电黄色预警，预计今天下午至夜间，多地将受雷雨大风影响，平均风力5～6级，阵风7级以上，并伴有阵雨或雷阵雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7404208.d.html</link>
            <guid>3623829</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据乌克兰国家通讯社：被击落的无人机残骸落在敖德萨居民区，该地区的行政大楼受损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7404092.d.html</link>
            <guid>3623828</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印尼部长和马斯克正式在印尼启动“星链”服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7403398.d.html</link>
            <guid>3623827</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:54:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴滴程维：柳青升任永久合伙人，公司不再设总裁岗位】 5月19日下午，滴滴程维和柳青发布内部全员信。信中提到，程维决定升任柳青为公司永久合伙人，柳青不再任公司董事和总裁，公司未来不再设总裁岗位。柳青分管的部门和职责不变，会继续担任公司首席人才官，专注在公司人才、组织建设及社会责任工作上，并继续向董事长兼CEO程维汇报。 （新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakr2361088.d.html</link>
            <guid>3623826</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗媒体称伊方证实与美举行间接谈判】当地时间5月19日，伊朗学生通讯社报道称，伊朗驻联合国代表团证实了伊朗与美国在阿曼举行了间接会谈。此前有媒体表示，伊美间接会谈主要围绕避免地区冲突升级以及伊朗核问题等展开。(央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakr2360679.d.html</link>
            <guid>3623825</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰空军称，在夜间飞向乌克兰的37架俄罗斯攻击无人机均被击落。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6062054.d.html</link>
            <guid>3623824</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省各地下调住房公积金贷款利率】“河北住建”微信公众号消息，根据《中国人民银行关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》，自2024年5月18日起，下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点，5年以下（含5年）和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%，5年以下（含5年）和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为不低于2.775%和3.325%。2024年5月18日前已发放的个人住房公积金贷款，自2025年1月1日起执行新利率。2024年5月18日（含）后新发放的个人住房公积金贷款，将直接按照调整后的新利率执行。 河北省各地均已按要求调整到位，进一步满足缴存人合理购房需求。住房公积金贷款利率调整后，以贷款金额100万元、贷款期限30年，购买首套房以等额本息还款方式为例，购房人将节省近5万元的利息，每月月供减少约135元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7400967.d.html</link>
            <guid>3623823</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:43:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗法里亚布省洪水已致80人死亡】当地时间19日，阿富汗国家电视台一位负责人证实，18日夜间该国法里亚布省再遭洪水侵袭，导致57人死亡。近期法里亚布省频遭洪水袭击，已导致80人死亡，另有5人受伤，5人失踪。当天阿富汗临时政府难民事务部发布消息，受洪水影响，法里亚布省数百所房屋以及大量农田、店铺等被毁。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7400463.d.html</link>
            <guid>3623822</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:40:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党武装称多次打击以军阵地，以称发动空袭进行反击】黎巴嫩真主党武装5月18日发布当天战报称，对以军阵地进行了12次打击，包括用火炮打击以色列北部军事据点和军事设备。黎巴嫩真主党武装还称向以色列北部发射了火箭弹和无人机。同一天，以色列国防军称，当天以军对黎巴嫩南部地区的多个黎真主党武装军事建筑进行了空袭，并对黎南部地区进行炮击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6060058.d.html</link>
            <guid>3623821</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:35:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部部长助理苗得雨会见联合国人权理事会单边强制措施问题特别报告员杜晗】阿2024年5月15日，外交部部长助理苗得雨在北京会见联合国人权理事会单边强制措施对人权负面影响问题特别报告员杜晗。苗得雨欢迎杜晗访华，表示单边强制措施严重违反联合国宪章宗旨和原则及国际法基本准则，严重侵犯人权，对国际发展合作构成严重障碍。中方坚决反对有关国家单边制裁，坚定维护自身正当权益，并采取一系列积极举措减轻单边制裁对中国人民人权的负面影响。中方愿继续同包括特别机制在内的联合国人权机制加强交流合作，增进各方对单边强制措施非法性危害性的了解。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaks9136641.d.html</link>
            <guid>3623820</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天汽模：参股公司深交所主板上市申请终止审核】天汽模5月19日晚间公告，公司近日获悉，参股公司东实汽车科技集团股份有限公司已向深交所提交关于撤回首次公开发行股票并在主板上市申请文件的申请。深交所决定终止对东实股份首次公开发行股票并在主板上市的审核。截至目前，公司持有东实股份25%的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6058928.d.html</link>
            <guid>3623819</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰海军：乌克兰部队摧毁了俄罗斯黑海舰队的一艘扫雷舰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7397958.d.html</link>
            <guid>3623817</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拓尔思：向特定对象发行股票申请获得中国证监会同意注册批复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7396485.d.html</link>
            <guid>3623815</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:23:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇绿生态：拟以不超1.95亿元收购武汉钧恒30%股权】汇绿生态公告，公司于2024年5月19日与杭州杭实清紫泽源一号股权投资合伙企业（有限合伙）、苏州聚合鹏飞创业投资合伙企业（有限合伙）签订了《股权转让意向协议》及《承诺函》。公司以不超过1.95亿元的价格收购武汉钧恒科技有限公司（“武汉钧恒”）30%的股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6056674.d.html</link>
            <guid>3623814</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:21:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最大折扣达3折 北京推出“十百千万亿”文旅惠民大礼包】突出文旅惠民，北京推出“十百千万亿”文旅惠民大礼包，包括：精选十大最惠热门景点，推介京津冀蒙百余家文旅企业，展出千余项文旅产品，发布万余场文旅活动，签订千亿文旅产业融资授信协议。重点推出北京大运河文旅景区游船、北京世界公园、北京野生动物园等10大“最惠玩”景点（项目）优惠门票，最大折扣达3折。北京市16区共推出各类文旅惠民措施和活动406项。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6056663.d.html</link>
            <guid>3623813</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《末路狂花钱》票房破6亿】据灯塔专业版实时数据，截至5月19日16时13分，影片《末路狂花钱》票房突破6亿元。16:06]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7396061.d.html</link>
            <guid>3623812</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:21:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Kimi开始试探用户付费可能性】据记者了解，目前有少量用户在遇到高峰时段问题时，Kimi在提示算力不足后会弹出一个新的对话条：“急需Kimi？‘点击这里’给Kimi加油，高峰时期优先使用。”用户在点击链接后会弹出一个新的页面，上面是包含不同价格和对应时长的“打赏方案”，包括5.2元/4天，9.99元/8天，28.8元/23天，49.9元/40天，99元/93天，399元/365天。因此，虽然包裹上了“打赏”的外衣，但这个页面的实质是面向算力保障优先权的会员订阅。 凭借“长文本”定位一炮而红，甚至作为一家创业公司在资本市场拥有自己概念股板块的Kimi，要开启C端（用户）付费的商业模式了吗？答案是它大概率还没有正式走到这一步，但的确开始尝试探索C端的商业化路径了。(界面新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6056227.d.html</link>
            <guid>3623811</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:19:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钧达股份：公司H股发行获得中国证监会备案】钧达股份公告，于2024年5月17日收到了中国证监会就公司申请发行境外股份（H股）并在香港联合交易所有限公司上市事项（简称“本次H股发行”）出具的《关于海南钧达新能源科技股份有限公司境外发行上市备案通知书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7395458.d.html</link>
            <guid>3623810</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:17:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兄弟科技：全资子公司取得原料药CEP证书】兄弟科技公告，于近日收到欧洲药品质量管理局签发的原料药欧洲药典适用性证书（简称“CEP证书”）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakr2357994.d.html</link>
            <guid>3623809</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威海广泰：近日收到多份中标通知书 合计约1.78亿元】威海广泰公告，近日，公司及公司代理商收到多份中标通知书，公司中标金额及代理商代理公司产品中标金额合计约为1.78亿元人民币，具体金额及情况待公司签署合同后及时披露。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6055544.d.html</link>
            <guid>3623808</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：武装分子袭击了刚果（金）政治家维达尔·卡梅雷 (Vital Kamerhe)的住所。]]></title>
            <guid>3623807</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:15:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析师：日本央行无法在7月加息】日本经济时隔一个季度再现负增长。乐天证券经济研究所首席经济学家爱宕伸康说：“日本央行不能忽视GDP数据。这根本不是他们可以接受再次加息的情况。我不认为央行可以在7月采取行动，他们还须等待8月发布的二季度GDP数据。”日本第一生命经济研究所首席经济学家永滨利广表示，今年第一季度经济超预期下滑，在总需求不足的情况下，日本短期内很难实施紧缩性的金融和财政政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6054816.d.html</link>
            <guid>3623806</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:12:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：粤桂强降雨持续 华北东北有强对流天气】中央气象台今天上午发布暴雨橙色预警。预计，今明两天（5月19日至20日），南方部分地区的强降雨仍将持续，此外，华北、东北地区今天有强对流天气。中央气象台预计，未来24小时，广西南部、广东大部、福建南部、云南东南部、海南岛北部等地部分地区有大到暴雨，其中，广西南部、广东南部等地部分地区有大暴雨，广西东南部沿海、广东西南部沿海等地局地特大暴雨。上述部分地区伴有短时强降水，局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7393430.d.html</link>
            <guid>3623805</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省统计局长撰文建议：稳住省外流入人口，逐步优化人口性别结构】据广东省委党校主办的《岭南学刊》微信公众号消息，广东省统计局局长杨新洪博士的论文《广东省人口发展现状特征及趋势研究》已分上、下两部分刊出，这篇长文总结了广东人口发展具有规模大、增速快、年龄结构轻、总负担水平相对较低、老龄化程度低、文化素质相对较高的特征。指出广东人口发展过程中存在人口有效增长的诸多因素受到制约，地区和城乡之间人口出生率差距进一步扩大，受教育程度水平越高生育率越低等主要问题。 对此，他呼吁开展针对性人才引入，逐步优化人口性别结构。 具体而言，一是要平抑人口性别比偏高问题。广东人口性别比偏高主要是由于自身出生性别比偏高叠加外部迁移、流动人口性别比偏高两者造成的。因此，广东需要制定措施，加强宣传教育，纠正错误的性别观念，降低出生婴儿性别比；同时进一步加快轻工业、服务业等劳动强度较低的产业发展，吸引更多女性人口流入，平抑性别比偏高问题。 二是要优化人口年龄结构。从人口年龄结构变动看，2020年广东12-18岁人口占比较低需要采取针对性措施，适当加大引入相应年龄段人口，使常住户籍人口结构更理想。最佳办法就是吸收更多的省外大学生来广东读书并留在广东工作。 三是择机户籍引进相应年龄段育龄妇女。育龄妇女的引进可以有效平抑广东省性别比偏高问题，优化户籍人口金字塔年龄结构，稳定当前生育水平，并逐步推动生育水平回到更替水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6053889.d.html</link>
            <guid>3623804</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:07:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST新联：5月21日起撤销退市风险警示和其他风险警示】*ST新联公告，公司股票交易将于5月20日停牌一天，5月21日开市起复牌，并撤销退市风险警示及其他风险警示，股票简称由“*ST新联”变更为“新华联”，股票交易的日涨跌幅限制由“5%”变更为“10%”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7393210.d.html</link>
            <guid>3623803</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为何近期南方降雨频繁？广东广西持续暴雨？专家解读】为何近期南方降雨频繁，具有哪些特点？中央气象台首席预报员张涛分析，本轮降水过程是因为南海季风加强北推，遇到了控制江南和华南的干冷空气，造成降雨，这支季风涌（阶段性加强的季风）呈现缓慢逐日东移态势，从而导致华南地区自西向东出现强降水过程。两广的降水具有显著的对流特点，并且对流不仅移动缓慢而且可能出现“列车效应”，进而造成大暴雨，沿海部分地区甚至可能出现极端特大暴雨，另外局地还可能伴有雷暴大风等强对流天气。张涛提醒，公众要注意防范持续性强降雨可能引发的山洪、地质灾害、城乡积涝等灾害，还需警惕道路湿滑、路面积水等对交通出行的不利影响，注意出行安全。另外，华北、东北地区今日多阵雨和雷阵雨，局地有强对流天气，需警惕雷暴大风，冰雹等天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaks9134162.d.html</link>
            <guid>3623802</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济学家：日元疲软不太可能成为日本进一步加息的主要导火索】牛津经济研究院的日本首席经济学家长井滋人（Nagai Shigeto）表示，日元疲软不太可能成为日本进一步加息的主要导火索，“更重要的是，除非金融市场预计日本央行将采取一系列加息措施来应对加速的通胀，否则日本央行的加息对日元的提振作用有限。并且，日本央行也不太可能多次加息。美联储长期高收益的风险可能会延长日元疲软的时间，并推动日本的进口通胀显著上升。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7393013.d.html</link>
            <guid>3623801</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省湛江市发布暴雨红色预警】广东省湛江市发布暴雨红色预警：受强降雨云团影响，过去2小时东海岛经开区降雨量已达100毫米以上，预计未来2小时内，强降雨仍将持续（预计雨量25-40毫米），从5月19日14时32分起，上述区域暴雨红色预警信号生效；赤坎区、霞山区、坡头区、麻章区暴雨橙色预警信号继续生效，请注意加强防御。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6052334.d.html</link>
            <guid>3623799</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万亿理财子迎第二任掌门人】记者获悉，近期，民生理财首任党委书记、董事长欧阳勇到龄退休，将由民生银行上海分行党委书记、行长丛军接班。除民生银行外，上半年内十余家理财子高管变动。目前来看，接任者多来自于母行系统，或具有国有大行背景，较少由市场招聘选出。业内人士表示，这与行业发展初期，需通过此举探索发展路径有关。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6052256.d.html</link>
            <guid>3623798</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【课后服务全覆盖！北京：义务教育学校已实现】学校正式开学后的每个工作日均应提供课后服务；应设置学生完成书面作业的专门时间；不得利用课后服务时间组织学生刷题备考、讲授新课或集体补课……5月17日，《北京市义务教育学校课后服务工作指南（试行）》发布。“双减”落地3年以来，北京课后服务实现对所有义务教育学校、所有工作日、所有有意愿学生全覆盖。（首都之窗）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakp7391577.d.html</link>
            <guid>3623797</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 08:00:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯南部的斯拉维扬斯克炼油厂在无人机袭击后未发生火灾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaks9133180.d.html</link>
            <guid>3623796</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 07:58:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗华侨华人协会向巴格兰省洪灾区捐款捐物】阿富汗华侨华人协会19日说，该协会近日向阿北部巴格兰省洪灾区捐赠了生活物资和现金，协助赈灾工作。 阿富汗华侨华人协会成员16日抵达巴格兰省洪灾区，向当地儿童捐赠了羊肉、面条等生活物资。该协会18日又向阿富汗红新月会捐款，协助灾区赈灾工作。阿富汗华侨华人协会会长孟晓丽表示，在困难面前，中阿人民心连心，并肩战斗。 5月10日，阿富汗多个省因暴雨引发洪灾。据联合国世界粮食计划署驻阿富汗办公室和阿地方官员次日发布的消息，阿富汗10日洪水灾害造成的遇难者人数超过330人。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaks9132627.d.html</link>
            <guid>3623794</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 07:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滨江集团：公司项目开发建设、销售、拿地、融资等各项经营工作稳步有序开展】滨江集团晚间披露异动公告称，公司股票连续3个交易日收盘价格涨幅偏离值累计超过20%，目前公司经营正常，项目开发建设、销售、拿地、融资等各项经营工作稳步有序开展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaks9132589.d.html</link>
            <guid>3623793</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 07:52:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST新联：公司股票交易撤销退市风险警示及其他风险警示】*ST新联晚间公告称，公司股票交易撤销退市风险警示及其他风险警示，股票简称变更为“新华联”，5月20日停牌一天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaks9132573.d.html</link>
            <guid>3623792</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 07:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乔治白：监事会主席李富华的配偶短线交易公司股票】乔治白公告，公司近日收到监事会主席李富华出具的《关于亲属短线交易的情况说明和致歉函》，获悉监事会主席李富华的配偶邱媚媚于2024年4月1日至2024年4月3日通过集中竞价交易方式买卖公司股票。根据《证券法》等相关规定，上述交易构成短线交易行为。本次短线交易收益为550元，邱媚媚已将上述收益按相关规定转入公司指定银行账号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6049805.d.html</link>
            <guid>3623791</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 07:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林敖东：力争2024年营业收入在2023年的基础上实现双位数增长】吉林敖东在近日接受调研时表示，截至目前延边药业累计完成411个品种备案，基本涵盖了中医临床使用频率最高的品种，保障公司在产品方面的竞争力。公司力争2024年营业收入在2023年的基础上实现双位数增长，争取实现净利润匹配营业收入增长水平，并制定2024年度重点工作计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuakr2355354.d.html</link>
            <guid>3623790</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 07:50:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【好利科技：终止发行股份及支付现金购买资产并募集配套资金】好利科技(002729.SZ)公告，公司原拟通过发行股份及支付现金的方式购买南京领行汽车服务有限公司、上海符英企业管理有限公司及上海嘉合知行企业管理中心(有限合伙)合计持有的上海嘉行汽车服务有限公司54.4842%股权，并拟向不超过35名符合条件的特定对象发行股份募集配套资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6049442.d.html</link>
            <guid>3623789</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 07:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天禾股份：2023年度拟每10股派1.2元 5月28日除权除息】天禾股份(002999.SZ)公告，公司2023年年度拟向全体股东每10股派发现金红利1.20元(含税)，本次权益分派股权登记日为2024年5月27日，除权除息日为2024年5月28日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavuaku6049394.d.html</link>
            <guid>3623788</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 07:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>