<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 00:37:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【金百泽科技与与广州铁职院签署战略合作协议】 近日，金百泽科技与与广州铁职院举行战略合作签约仪式，未来双方将以教促产、以产助教、产教融合，共建人才培育标准、专业与学院，联合科研与实训，培养“双师型”队伍，护航产业科技发展、地方经济发展、企业创新创业、高校毕业就业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkaq5062938.d.html</link>
            <guid>3685324</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:35:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江发布暴雨红色预警】黑龙江省气象台7月7日8时00分发布暴雨红色预警信号：过去2小时林口县龙爪镇龙丰村站（水文站）降雨量已达100毫米，降雨仍将持续，未来3小时林口县南部部分地方累计雨量将达到或超过100毫米，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkap2379366.d.html</link>
            <guid>3685323</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沈阳：构建低空经济产业生态 打造振兴发展新引擎】沈阳市委书记王新伟到沈北新区，就加快发展低空经济进行调研。王新伟在调研中强调，发展低空经济是党中央作出的重大决策部署。要大力拓展应用场景，坚持政府引导、市场主导，面向生产作业拓展农林植保、电力巡检、地理测绘等应用，面向公共服务开发物流配送、城市消防、应急救援等应用，面向新兴消费培育飞行培训、旅游观光、航拍航摄等应用。要着力推进产业创新，把握无人化、电动化、智能化技术特征，构建以需求为导向的研发设计体系及原材料供应体系，通过引育龙头企业等壮大整机及电池、电机、飞控等制造体系，聚焦产业融合不断完善“通用+专用”的应用体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkas0557246.d.html</link>
            <guid>3685322</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安利股份：下半年量产的定点项目中比亚迪车型较多】 安利股份近期在接受调研时表示，公司2024年下半年量产的定点项目中，比亚迪车型会比较多。公司目前已获取的定点项目，正处于开发阶段，预计在2024年底或者2025年上半年量产；汽车内饰品类产销量总体稳定。部分汽车品牌客户对公司有年降要求，但公司提供的是定制化、个性化产品，不完全适用年降要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcup5728949.d.html</link>
            <guid>3685321</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国电南自荣获国家信息安全漏洞库(CNNVD)技术支撑单位等级证书】 近期，国电南自所属南自数安顺利通过中国信息安全测评中心的测评与审核，荣获“国家信息安全漏洞库(CNNVD)技术支撑单位等级证书（三级）”，正式成为CNNVD技术支撑单位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0683372.d.html</link>
            <guid>3685320</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年07月07日08时06分解除本岛西部海面海上雷雨大风黄色预警信号。]]></title>
            <guid>3685319</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企为赞比亚首个智慧村庄揭幕】中国华为公司7月5日在赞比亚南方省纳姆瓦拉区的穆齐拉村为该国首个智慧村庄站点揭幕。赞比亚总统希奇莱马出席揭幕仪式。（新华社）]]></title>
            <guid>3685318</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称哈马斯已初步通过停火提议 以哈双方未正式回应】据多家媒体7日报道，一名巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）消息人士透露，哈马斯已初步通过了加沙地带停火和交换被扣押人员的提议，并同意在实施加沙地带第一阶段停火的16天期间，继续就交换被扣押人员等事项与以色列进行谈判。消息人士称，哈马斯方面已经放弃要求以色列在签署停火协议之前先承诺永久停火。此前，哈马斯一直坚持，只有在以色列“明确”承诺永久停火、以军从加沙地带全部撤出的条件下才同意与以方签署停火协议。目前以色列和哈马斯双方均未对以上消息作出正式回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcup5722717.d.html</link>
            <guid>3685316</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天最高气温34℃体感闷热 午后将有分散性雷阵雨】今天（7月7日）北京最高气温将达34℃，由于湿度较大，体感闷热。同时，午后西部、北部有分散性雷阵雨，公众外出需留意临近预警信息，携带雨具，注意防雷防雨。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcup5722176.d.html</link>
            <guid>3685315</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康美药业与澳门大学达成合作发展战略共识】 近日，康美药业与澳门大学达成合作发展战略共识，积极布局筹划在珠海横琴共建“珠海澳大科技研究院—康美华大联合实验室”，围绕中医药研发及转化开展深度合作，推进与澳门大学等高校的校企合作，促进创新、丰富产品、拓展市场。同时，作为康美药业主营业务之一的康美智慧药房，已经落地大湾区，2024年8月将正式上线投产。通过服务和覆盖珠海市场，进一步将业务范围扩大辐射到整个大湾区城市群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0675758.d.html</link>
            <guid>3685314</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:48:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至7日零时，华容县团洲垸决口已封堵34米左右】现场多个信息源消息，截至7月7日零时，团洲垸溃口已通过抢筑裹头、双向“进占”等方式，封堵了34米左右，当前平均封堵进度为每小时约4米左右。决堤口两端裹头已抢筑完成，一艘装满碎石的大船正在往决堤口灌注石料，现场采用碎石和块石联合填埋的方式，加快封堵进度。虽是午夜时分，大堤上一辆辆满载物料的运输车仍源源不断地开往决堤口，为决口封堵提供物料。（湖南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcup5720881.d.html</link>
            <guid>3685313</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉中心气象台发布高温黄色预警】武汉中心气象台2024年07月07日06时45分发布高温黄色预警：预计今天白天，十堰南部、襄阳中西部、宜昌、荆州、天门、潜江、仙桃、孝感、武汉、黄冈、黄石、鄂州、咸宁最高气温将升至35℃以上，部分地区37℃以上，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0673167.d.html</link>
            <guid>3685312</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈萨克斯坦最大清洁能源电站正式开工】 近日，由中国电建所属山东电建一公司作为联合体实际牵头方与河北院等单位EPC总承包建设的哈萨克斯坦最大清洁能源电站——哈萨克斯坦CHP2燃气电站EPC项目正式开工建设。项目位于阿拉木图市西北部，是阿拉木图2号热电站的改造项目，总装机容量600兆瓦，是哈萨克斯坦在建的最大能源类工程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0670853.d.html</link>
            <guid>3685311</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因缺乏激励措施 英特尔等外企放弃投资越南】越南计划投资部认为，由于缺乏足够的投资激励，越南错失了英特尔和LG化学等跨国公司数十亿美元的投资。越南计划投资部表示，英特尔曾提议在越南的一个项目中投资33亿美元，并要求越南提供15%的“现金支持”，但后来决定将该项目转移到波兰。此外，在要求越南承担30%的投资成本后，韩国LG化学有限公司也跳过越南，投资了印度尼西亚的一个电池项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcus5171680.d.html</link>
            <guid>3685310</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、共同建设更加美好的上海合作组织家园（和音）；
2、一系列举措持续优化营商环境，提高市场活跃度 民营经营主体占比进一步提高（经济新方位）；
3、盈利持续改善 投资大幅增加 前五月轻工业生产平稳回升；
4、“雪龙二”号极地科考破冰船起航；
5、8部门将遴选发布目录 加快绿色技术推广应用；
6、江苏“超级充电宝”集中充电 可同时满足近3000万户居民1小时用电；
7、张国清在调度当前防汛抢险救灾工作时强调 毫不松懈做好防汛抢险救灾 举一反三加强堤防查险除险（扎实做好防汛抗旱、抢险救灾各项工作）；
8、多部门全力做好防汛抢险救灾工作（扎实做好防汛抗旱、抢险救灾各项工作）5.4亿元中央自然灾害救灾资金紧急预拨。]]></title>
            <guid>3685309</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:14:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西榆林：对世纪广场改造工程项目实施相关情况进行彻底调查】 榆林市联合调查组7月6日通报，针对近期网民关于榆林市世纪广场改造工程项目有关舆情，榆林市已成立由市审计局牵头，市纪委监委、市发改委、市财政局等相关部门参与的联合调查组对项目实施相关情况进行彻底调查。目前，调查工作已经启动。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcur2486919.d.html</link>
            <guid>3685307</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 22:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国近东救济工程处：加沙民众对安全和稳定失去信心】据联合国方面统计，过去几天，大约有8万巴勒斯坦人从加沙地带东部城市撤离。联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处6日表示，由于以军不断发布强制“疏散令”，加沙地带的巴勒斯坦家庭已对安全和稳定失去了希望。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcus5162569.d.html</link>
            <guid>3685306</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 22:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国国民议会选举第二轮投票将于今日举行】在6月30日举行了首轮国民议会选举投票后，法国国民议会选举第二轮投票将于法国当地时间7日，也就是今天举行。法国6月30日进行国民议会选举首轮投票。当晚公布的出口民调显示，极右翼政党国民联盟以33%的支持率领跑，随后是左翼联盟“新人民阵线”，得票率为28.5%，执政党联盟“在一起”得票率为22%，排名第三。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcur2485137.d.html</link>
            <guid>3685305</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 22:50:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚悉尼西部一房屋起火 造成3名儿童死亡】当地时间7日，澳大利亚悉尼西部一处房屋起火，已造成3名儿童死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0656035.d.html</link>
            <guid>3685304</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 22:43:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽大众签署多项新能源技术合作协议 新车2026年起陆续上市】6月27日，大众汽车集团、上汽集团、大众汽车（中国）投资有限公司、大众汽车（中国）科技有限公司、上汽大众在上海签署多项有关上汽大众新产品项目的技术合作协议。内容包括在中国开发三款插电混动车型以及两款纯电车型的技术合作协议，中德双方共同为合资企业“技术赋能”，开启合资合作全新篇章。预计自2026年起，并跨越2030年，合作开发的多款插电混动车型、纯电车型将陆续推向市场。（解放日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcur2480505.d.html</link>
            <guid>3685303</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 22:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本东京都知事选举投票开始】当地时间7日，日本东京都知事选举投票开始。除部分区域以外，投票时间为当地时间当天7时至20时。投票结束后将进行开票统计，预计到当天深夜，各候选人大体上的得票情况将见分晓。本次东京都知事选举中，共有56人参选，创下参选人数历史新高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0649158.d.html</link>
            <guid>3685302</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 22:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月7日06时继续发布强对流天气蓝色预警】预计7月7日08时至8日08时，内蒙古东北部、黑龙江东北部和西南部、吉林北部、青海东南部、甘肃东南部、陕西南部、山西西南部、山东南部、河南中部、安徽北部、江苏北部、四川北部、重庆西部等地的部分地区将有8级以上雷暴大风或冰雹天气，其中，山东南部、河南东部、安徽北部、江苏北部等地的部分地区将有10级以上雷暴大风，最大风力可达11级以上；内蒙古东部、黑龙江中东部、吉林中西部、辽宁北部、甘肃东南部、陕西中南部、山西南部、山东中南部、河南中北部、安徽北部、江苏北部、四川北部、海南岛西北部、台湾岛西南部等地的部分地区将有小时雨量大于20毫米的短时强降水天气，其中，陕西东南部、山东南部、河南中部、江苏北部、四川盆地西北部等地的部分地区将有小时雨量大于50毫米，最大可达70毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今日午后至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnu5279527.d.html</link>
            <guid>3685301</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 22:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月7日06时发布暴雨黄色预警】预计7月7日08时至8日08时，四川盆地中北部、陕西中南部、山西南部、河南中北部、山东中南部、苏皖北部等地部分地区有大到暴雨，其中，山东南部、江苏北部、四川盆地西北部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnu5279171.d.html</link>
            <guid>3685300</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 22:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月7日06时继续发布高温黄色预警】预计7月7日白天，江淮、江汉东部、江南、华南北部、重庆等地有35℃以上高温天气，其中，江苏南部、安徽东南部、上海西部、湖北东南部、江西中东部、浙江、福建中北部等地部分地区最高气温可达37～39℃，浙江南部局地可达40℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnu5278653.d.html</link>
            <guid>3685299</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 22:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省发布山洪灾害气象风险黄色预警】吉林省水利厅和吉林省气象局2024年7月7日0时30分联合发布山洪灾害气象风险黄色预警：预计7月7日凌晨到7月7日白天，辽源市、伊通县、靖宇县、抚松县、安图县等地发生山洪灾害可能性较大，请注意防范。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnu5277601.d.html</link>
            <guid>3685298</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:58:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京上海成都等20城将应用试点 智能网联汽车“车路云一体化”】7月3日，工业和信息化部、公安部、自然资源部、住房和城乡建设部、交通运输部(以下简称五部门)公布智能网联汽车“车路云一体化”应用试点城市名单。 《每日经济新闻》记者注意到，试点城市共包括北京、上海、重庆、鄂尔多斯、沈阳、长春、南京、苏州、无锡、成都、广州、深圳等20城。 工信部装备工业一司相关负责人在智能网联汽车“车路云一体化”应用试点工作问答中表示，开展此次应用试点预期要达成建成低时延高可靠的网联云控基础设施、促进多场景自动驾驶规模化应用、探索形成“车路云一体化”投建运新型商业模式、形成统一的标准与测试评价体系等成果。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnw0772887.d.html</link>
            <guid>3685297</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:51:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国办转发财务造假惩防新规，六部委联合破除造假“生态圈”】7月5日，国务院办公厅转发《关于进一步做好资本市场财务造假综合惩防工作的意见》（下称《意见》），强调从坚决打击和遏制重点领域财务造假、优化证券监管执法机制、加大立体化追责力度、加强部际协调和央地协同、常态化长效化防治等五方面从严打击资本市场财务造假。 据了解，这是国家出台的首个针对财务造假细分领域的政策文件，联合中国证监会、公安部、财政部、中国人民银行、金融监管总局、国务院国资委六部委，系统性构建打击资本市场财务造假综合体系。 此次新规强调“惩防结合”，坚持“追首恶”与“打帮凶”并举，强化对造假责任人及配合造假方的追责；同时围绕增强公司治理内生约束、督促中介机构加强执业质量控制、加强各级部门监管职责等方面从严防范财务造假。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnu5271560.d.html</link>
            <guid>3685296</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登自救效果不佳 民主党人“逼宫”之势持续加强】美国从当地时间7月6日开始面临持续高温，约有1.3亿人受到高温威胁。美国国家气象局表示，亚利桑那州首府菲尼克斯5日的最高气温已达到118华氏度（约47.7摄氏度），创下历史新高。气象学家表示，美国靠近太平洋的西北地区、中大西洋地区和东北部部分地区的气温预计将升至100华氏度（约38摄氏度）。俄勒冈州等多州的数十个城市均可能打破高温纪录。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3685295</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:21:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带北部一房屋 已致2死15伤】当地时间7月6日晚，以军战机空袭加沙地带北部加沙城北部谢赫·拉德万社区的一座房屋，导致2人死亡，另有15人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnr5816893.d.html</link>
            <guid>3685294</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国矿业组织据称拟推动恢复矿务局 以简化关键矿产的决策流程】据媒体报道，美国矿业行业组织计划游说国会恢复已经废除多年的矿务局，以简化美国政府监管和支持关键矿产生产的方式。知情人士透露，游说活动将在共和党和民主党的全国代表大会召开之前启动。活动人士承认，他们不太可能在今年取得成功，但希望能在下一届国会（2025-2027年）取得成功。据悉，他们计划将美国分散的矿业监管政策和澳大利亚等国作对比，在这些国家，负责矿业政策的机构直接向政府首脑报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnw0762334.d.html</link>
            <guid>3685293</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究人员发现卫生棉条含有有毒金属铅和砷】研究人员在美国和欧洲广泛使用的卫生棉条中发现了包括铅和砷在内的十多种金属，而这些产品可能有数百万人在使用。根据本周发表在《 Environmental International   》杂志上的研究，从14个不同品牌测试的30条卫生棉条中都发现了铅。而暴露在铅环境中可导致神经损伤。加州大学伯克利分校公共卫生学院的博士后学者、该研究的主要作者珍妮·希尔斯顿说，这是第一篇测量卫生棉条中金属浓度的论文。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnw0759534.d.html</link>
            <guid>3685292</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 20:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心向德克萨斯州海岸部分地区发布了飓风和风暴潮警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnt2588930.d.html</link>
            <guid>3685291</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 20:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南上半年“绿电+绿证”交易量是去年总规模7.6倍】 海南电力交易中心5日发布消息，今年上半年，海南省内“绿电+绿证”交易成交电量6.47亿千瓦时，是2023年全年交易量的7.6倍。据了解，自中国2021年启动绿色电力交易试点工作以来，海南电力交易中心推动博鳌亚洲论坛年会、中国国际消费品博览会等重大活动100%绿电供应，实现对港澳绿证交易“零”的突破。目前海南绿证交易已覆盖北京、广东、江苏、陕西等14个省份及港澳地区。  （中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnw0752139.d.html</link>
            <guid>3685289</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 20:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军证实空袭加沙地带一所联合国学校】以色列国防军6日发表声明，证实当天早些时候对加沙地带一所联合国学校进行了空袭。 声明说，根据以国家安全总局（辛贝特）和南方司令部的情报，加沙地带中部一所联合国学校被巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装人员用作藏身之处和指挥中心，以军6日对学校内的“恐怖分子”展开空袭。在对该学校进行空袭前，以军采取了“多项措施”以减轻对平民的伤害。 哈马斯媒体办公室6日发表声明说，以色列军队当天下午空袭加沙地带中部努赛赖特难民营一所学校，导致至少16人死亡，另有超过75人受伤。 声明说，遇袭学校内有约7000名流离失所民众。自去年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以军已经轰炸努赛赖特难民营内超过17所学校和难民中心等设施。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnu5253075.d.html</link>
            <guid>3685287</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 20:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【押注中亚跨境电商，圆通斥资60万美元与哈国邮政成立合伙企业】继由圆通航空ARJ21货机首次执飞中亚1个月后，7月5日，圆通国际快递(06123.HK)发公告宣布，旗下间接全资附属公司联城物流环球有限公司又与哈萨克斯坦共和国的国家邮政服务机构KazPost签订合伙协议，内容有关在哈萨克斯坦成立合伙企业。 从股权关系来看，上述合资公司法定资本为100万美元。其中联城向合伙企业支付现金60万美元，持有合伙企业60%的股权，KazPost向合伙企业支付现金40万美元，持有合伙企业40%的股权，合伙企业将成为圆通国际快递的附属公司。圆通国际快递在公告中透露，合伙企业将在哈萨克斯坦及中亚地区成立联合配送中心，发展国际及国际快递服务和其他相关服务。圆通国际快递还特意提到，此次成立合伙企业可在上述国家和地区扩展其国际空运及海运货运的代理服务，有利于集团的长期发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnw0748131.d.html</link>
            <guid>3685286</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 20:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蒙蒂说法国实施意大利式技术官僚统治的时机还不成熟】意大利前总理蒙蒂说，成立由技术官僚领导的法国联合政府不太可能立即解决周日议会选举中可能出现的政治僵局。当前民调显示，勒庞的国民联盟及其盟友有望在周日的法国第二轮投票中赢得最多席位，但未能获得绝对多数。随着悬浮议会的前景日益迫近，越来越多的人猜测，这一结果可能会导致一个意大利式的联合政府。即长期以来，意大利作为欧元区第三大经济体习惯于在政治僵局和市场紧张时期，从技术官僚阶层中任命部长甚至总理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfxnu5248407.d.html</link>
            <guid>3685285</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 20:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平台数据显示中国免签政策带热入境游】随着免签“朋友圈”不断扩容，以及144小时过境免签政策的“加持”，中国入境游有明显升温。中国在线旅游平台去哪儿6日发布的数据显示，今年上半年，外国游客在中国国内航线的机票预订量同比增长1.8倍。去哪儿大数据研究院研究员肖鹏表示，中国过境免签利好政策的出台，加之中国航司机票价格相对合适，让许多外国旅客选择在中国中转，并有机会到中国各大城市游玩。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftey0872297.d.html</link>
            <guid>3685284</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 19:45:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其航空将成立公司来管理非核心投资】根据在交易所提交的文件，这家土耳其旗舰航空公司将成立THY Yatirim Yonetim AS作为其100%控股子公司，从而来管理其核心业务之外的各种投资项目。该公司起始资本为25亿里拉（7700万美元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5371475.d.html</link>
            <guid>3685283</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 19:31:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康菲石油公司起诉拜登的北极计划阻碍其钻探】康菲石油提起诉讼，以阻止拜登政府禁止在阿拉斯加州近一半的国家石油资源保护区钻探，称该措施违反了一项迫使该州开发石油的联邦法律。此案将考验拜登限制在联邦土地上开发石油的最大举措之一。而气候活动人士警告说，石油开发与变暖的世界不相容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftet5927164.d.html</link>
            <guid>3685282</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 19:26:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央情报局局长将前往卡塔尔参加加沙停火谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftey0863599.d.html</link>
            <guid>3685281</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 19:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九寨沟景区2024年接待游客突破200万人次】九寨沟景区管理局6日对外通报称，截至7月6日，九寨沟景区2024年接待游客突破200万人次，创造了景区对外开放以来旅游接待新纪录。 （中新网）]]></title>
            <guid>3685280</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 19:12:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯谴责以军袭击加沙中部难民营学校】当地时间7月6日晚，以军轰炸加沙地带中部努赛赖特难民营一所收容流离失所人员的学校，造成大量人员伤亡。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在一份声明中对此予以谴责。声明强调，以军多次将隶属于联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的学校以及流离失所人员收容中心作为袭击目标，完全无视平民的安危。哈马斯在声明中呼吁国际社会和联合国立即采取行动，制止以军的“侵犯行为和战争罪行”，并采取有效措施防止此类袭击事件再次发生。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5363125.d.html</link>
            <guid>3685279</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 19:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎南部多地 黎真主党武装称打击以军基地】当地时间6日，黎巴嫩南部城镇阿迪萨、卡法尔基拉、胡拉等多地遭以军空袭。黎巴嫩真主党武装当天发表声明称，其武装人员用适当武器袭击了位于卡法尔舒巴山的以军基地。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftey0859848.d.html</link>
            <guid>3685278</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拜登在接受ABC采访时表示，（与特朗普）辩论是一个糟糕的插曲，当时他得了“重感冒”。]]></title>
            <guid>3685277</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:58:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球制造业PMI持续下降 经济复苏动力趋弱】中国物流与采购联合会6日发布的数据显示，2024年6月份，全球制造业采购经理指数(PMI)为49.5%，较上月下降0.3个百分点，连续3个月在50%以下，连续3个月环比下降，全球经济复苏动力趋弱。分析认为，在地缘政治冲突、贸易摩擦不断和债务压力上升影响下，全球经济复苏进程仍存在阻力，推进经济复苏亟需全球范围内加强经贸合作。展望三季度，全球经济将延续温和复苏趋势，但需求增量难的问题将继续存在。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5359001.d.html</link>
            <guid>3685276</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国新首相斯塔默称不会继续执行“卢旺达计划”】当地时间6日，英国新任首相斯塔默召开新内阁的首次会议。在会后的记者会上，斯塔默表示，经济增长将成为本届政府的“头号任务”。他同时称，不会继续执行前政府为处理非法移民问题而推出的“卢旺达计划”。近年来，非法移民搭乘船只从法国经英吉利海峡偷渡至英国的现象愈发严重。2022年4月，英国与卢旺达达成协议，计划将抵达英国的非法移民遣送至卢旺达，并向卢方提供相应资金。该计划一直饱受争议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5357626.d.html</link>
            <guid>3685275</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫迪政府将于7月23日提交印度联邦预算】一位高级部长周六表示，总理纳伦德拉·莫迪的新政府将于7月23日提交截至2025年3月的财年联邦预算。印度议会事务部长在X上发帖称，议会的预算会议将从7月22日持续到8月12日。由于莫迪联合政府的一个关键盟友要求为其在印度南部管理的邦提供超过1万亿卢比(合120亿美元)的财政支持，这使得联邦预算的压力增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftev2692553.d.html</link>
            <guid>3685273</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:30:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苏丹各政治派别在开罗举行会议，但和平前景渺茫。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftey0850702.d.html</link>
            <guid>3685272</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:26:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国新任外交大臣拉米表示，英国寻求在以色列和加沙之间保持平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5351727.d.html</link>
            <guid>3685271</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[军政府领导的萨赫勒国家（萨赫勒国家联盟）们排除了重返西非国家经济共同体的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5349009.d.html</link>
            <guid>3685270</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:10:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击黎巴嫩东部 致一名黎真主党指挥官死亡】据以色列陆军电台消息，当地时间7月6日，以军动用无人机在黎巴嫩东部城市巴勒贝克附近袭击一辆汽车，造成车内1人死亡。死者为一名黎巴嫩真主党指挥官。目前，黎巴嫩真主党方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5348145.d.html</link>
            <guid>3685269</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊西部发生4.9级地震】据欧洲地中海地震中心测定，当地时间7月6日20时34分，希腊西部发生里氏4.9级地震，震中位于北纬37.82度、东经21.15度。震源深度10千米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftet5909321.d.html</link>
            <guid>3685268</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强降雨来袭 甘肃发布多项预警】记者从甘肃省气象局获悉，7月6日晚至7日白天，甘肃陇南、陇东南地区有暴雨，局地有大暴雨。目前，甘肃已发布暴雨蓝色预警、地质灾害风险黄色预警、重大气象保障（暴雨）Ⅳ级应急响应、山洪灾害黄色预警。 受近日大范围降水影响，甘肃省自然资源厅、甘肃省气象局于6日10时联合发布地质灾害风险黄色预警，预计未来24小时内，天水、平凉、庆阳、定西、陇南、临夏、甘南等市州局部地方因气象因素致地质灾害发生的风险较高。 甘肃省气象局于6日15时发布暴雨蓝色预警，预计未来24小时内，甘肃省陇南市大部、天水市东南部、平凉市南部、庆阳市南部有暴雨，其中陇南市东南部有大暴雨，最大小时雨强可达35毫米至45毫米。 随后，甘肃省水利厅、甘肃省气象局联合发布山洪灾害黄色预警，甘肃省气象局启动重大气象保障（暴雨）Ⅳ级应急响应。 甘肃省气象局提示有关部门，注意做好雨情、水情实时监测，加强监测预警和重点区域巡查，防范可能引发的中小河流洪水、滑坡、泥石流及城乡积涝等次生灾害。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5346468.d.html</link>
            <guid>3685267</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利埃特纳火山喷发 城镇道路被火山灰覆盖】位于意大利西西里岛的埃特纳火山近日活动加剧，喷射出的大量火山灰飘落到附近城镇，城镇的道路被黑色的火山灰覆盖。5日，当地居民开始进行清理工作。此外，受火山喷发影响，位于西西里岛卡塔尼亚的机场也一度关闭。埃特纳火山海拔3300多米，是欧洲最高、活动最频繁的活火山。7月2日，埃特纳火山再次变得活跃，出现新的喷发活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftet5908506.d.html</link>
            <guid>3685266</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 17:58:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年新疆红其拉甫口岸出入境旅客同比增长110%】今年上半年，新疆红其拉甫口岸出入境旅客2.1万人次，同比增长110%。其中，6月11日单日最高通关量达1123人次，刷新红其拉甫口岸单日历史通关纪录。 记者6日从新疆出入境边防检查总站红其拉甫边检站获悉，持续增多的巴基斯坦客商及跨境游旅客，成为推动红其拉甫口岸客流快速增长的主因。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5344130.d.html</link>
            <guid>3685265</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 17:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：飓风贝丽尔将在德克萨斯州南部部分地区带来威胁生命的风暴潮和暴雨。]]></title>
            <guid>3685264</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 17:43:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带难民营一学校 已致16人死亡】加沙地带卫生部门消息称，当地时间7月6日，以军轰炸加沙地带中部努赛赖特难民营内一所收容流离失所人员的学校，已造成16人死亡，约50人受伤。以色列军方已表示将对此事展开调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftew5339797.d.html</link>
            <guid>3685263</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 17:37:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大艾伯塔省油砂产区出现新的野火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccftet5903444.d.html</link>
            <guid>3685262</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 17:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔玛在美国联邦贸易委员会关于汇款欺诈的诉讼中胜诉】美国一名法官驳回了联邦贸易委员会起诉沃尔玛的一项核心指控，该诉讼指控沃尔玛对利用其汇款服务从消费者那里骗取数亿美元的诈骗分子视而不见。在周三的裁决中，芝加哥美国地区法官驳回了沃尔玛因违反联邦电话销售规则而应赔偿金钱的指控。该规则禁止电话营销中的欺骗和不公平行为，并禁止通过汇款来支付通过电话营销提供的商品和服务。法官表示，联邦贸易委员会没有提供足够具体的细节，说明这家全球最大的零售商及其据称培训不足的员工有意识地忽视了欺诈者利用其汇款服务进行违法行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwy5467308.d.html</link>
            <guid>3685261</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 17:25:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带158名记者死亡】当地时间7月6日，加沙地带媒体办公室发布声明称，过去一天，有5名记者在以军对加沙地带多个地区的袭击中丧生。自去年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，加沙地带遇难记者人数已达158人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnxa0958604.d.html</link>
            <guid>3685259</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 17:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪收购泰国经销商Rever Automotive 20% 的股份】两家公司周六表示，比亚迪将收购其在泰国的当地经销商 Rever Automotive20% 的股份，泰国是比亚迪在中国以外最大的市场，也是电动汽车市场的领导者。Rever Automotive 在泰国拥有 100 多家展厅，于 2022 年开始销售比亚迪汽车。此次收购正值 Rever 面临政府调查之际，此前，该公司因大幅折扣而导致一些老客户感觉自己为汽车支付了过高的价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwy5458884.d.html</link>
            <guid>3685257</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创历史新高 2024世界人工智能大会线下参观人数突破30万人次】2024世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议闭幕式6日在上海举行。截至6日下午2时，大会线下参观人数突破30万人次，创历史新高。大会共对接132个采购团组，形成126个项目采购需求，预计意向采购金额150亿元；推动24个重大产业项目签约，预计总投资额超400亿元。 本届大会由中国外交部、国家发展和改革委员会、教育部、科学技术部、工业和信息化部、国家互联网信息办公室、中国科学院、中国科学技术协会和上海市人民政府共同主办，主题为“以共商促共享 以善治促善智”。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwy5456921.d.html</link>
            <guid>3685256</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:47:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带难民营一学校 已致15人死亡】当地时间7月6日，以军对加沙地带中部努赛赖特难民营内一所隶属于联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的学校进行轰炸，目前死亡人数已上升至15人，另有多人受伤。以色列军方已表示将对此事展开调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwy5456028.d.html</link>
            <guid>3685255</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不列颠哥伦比亚港口的工头发出72小时罢工通知】不列颠哥伦比亚省一个代表船舶和码头工头的工会对加拿大港口世界公司发出了72小时的罢工通知。BC海事雇主协会周五晚间在一份声明中表示，工会已经向雇主发出了正式的书面通知，要求于7月8日开始行动。该协会表示，尽管加拿大工业关系委员会本周开始就该协会与工会之间的投诉举行听证会，但该协会还是发出了上述通知。听证会定于下个月继续举行。今年6月，国际码头和仓库工会表示，在584名码头工头中，99%的人在投票中拒绝了雇主协会的最终提议。DP World Canada去年12月向工会发出通知，称它将单方面在温哥华森特姆港的铁路多式联运场引入一些自动化装置。根据工会的说法，另一个尚未解决的重大问题是退休津贴和福利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwv6023210.d.html</link>
            <guid>3685254</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Greenko获得7.43亿美元信贷额度用于美元债券再融资】据知情人士透露，Greenko集团已从印度国家银行获得620亿卢比(合7.43亿美元)的信贷额度，用于为基础设施和发展提供资金，因为它寻求为离岸债务进行部分再融资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnxa0951064.d.html</link>
            <guid>3685253</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:37:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳芯微多名股东拟减持 上月宣布斥资近8亿元溢价收购 一季度净利暴跌】纳芯微(688052)7月5日晚间公告，股东苏州国润瑞祺创业投资企业（有限合伙）持有公司股份3.33%，股东深圳市慧悦成长投资基金企业（有限合伙）持有公司股份2.66%，苏州华业致远一号创业投资合伙企业（有限合伙）持有公司股份1.66%，苏州华业的一致行动人长沙华业高创私募股权基金合伙企业（有限合伙）持有公司股份1.37%，上述股东拟合计减持公司不超6%股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnxa0949580.d.html</link>
            <guid>3685251</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾北萨马省附近发生5.4级地震】据菲律宾火山地震研究所消息，7月7日凌晨0时1分左右，菲律宾北萨马省附近发生5.4级地震，震源深度79公里。该地震预计不会造成损失，但会有余震。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwx2796869.d.html</link>
            <guid>3685250</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“萨赫勒国家联盟”在尼日尔首都举行首次峰会】当地时间7月6日，马里、布基纳法索和尼日尔组成的“萨赫勒国家联盟”在尼日尔首都尼亚美举行首次峰会，三国领导人将就安全防务、反恐斗争、经济和文化等问题展开交流。尼日尔国家元首奇亚尼主持此次峰会，布基纳法索过渡总统特拉奥雷和马里过渡总统戈伊塔出席会议。外界普遍预计，安全合作将是峰会最重要的议题，三国也将寻求建立更紧密的经济联系，包括创建共同货币。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnxa0947451.d.html</link>
            <guid>3685249</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:24:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷将于7月10日发行以本币计价的与美元挂钩的债券。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwx2794933.d.html</link>
            <guid>3685248</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国新任领导人斯塔默宣布卢旺达驱逐计划“已死亡并被埋葬”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwx2793671.d.html</link>
            <guid>3685247</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及总统与叙利亚总统通电话 重申支持“两国方案”】当地时间6日，埃及总统府发表声明称，埃及总统塞西当天同叙利亚总统巴沙尔·阿萨德通电话。塞西在通话中强调，埃及将继续努力实现加沙地带停火，并将以可持续的方式向巴勒斯坦提供人道主义援助。埃及将继续努力推动“两国方案”的落实，推动建立独立的巴勒斯坦国。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwy5446158.d.html</link>
            <guid>3685246</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙首相敦促法国的左翼联盟击败勒庞】西班牙首相桑切斯表示支持法国左翼联盟，该联盟试图遏制法国民粹主义政党国民联盟的崛起。桑切斯是最新一位直接就法国大选发表言论的欧洲领导人。桑切斯在布加勒斯特说，欧洲的极右翼政党正在将他们的“框架强加给无法抗拒其攻势的传统右翼政党”，其中包括反对移民、性别平等和应对气候变化的言论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnwx2793322.d.html</link>
            <guid>3685245</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，墨西哥湾西部海岸部分地区已发布热带风暴警报，预计飓风将在德克萨斯州附近登陆。]]></title>
            <guid>3685244</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:08:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国保守党宣布斯图亚特•安德鲁为临时反对党首席党鞭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnxa0941784.d.html</link>
            <guid>3685243</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:06:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙中部一联合国机构学校 致13人死亡】当地时间7月6日，以军对加沙地带中部努赛赖特难民营内一所隶属于联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的学校进行轰炸。该学校内收容有流离失所人员，此次袭击造成13人死亡，另有数十人受伤。目前，以色列方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-inccfnxa0939395.d.html</link>
            <guid>3685242</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[意大利央行小组认为意大利面临的金融风险得到遏制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfnxa0938992.d.html</link>
            <guid>3685241</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:58:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国首个“海洋装备数智安全实验室”揭牌成立】作为世界人工智能大会唯一面向船海产业的专业性、学术性分论坛，“AI赋能海洋”——智能技术促进船舶产业焕新暨2024年度中国智能船舶创新联盟高端学术论坛6日在上海举行，中国首个“海洋装备数智安全实验室”揭牌成立。 “海洋装备数智安全实验室”由中国船舶集团旗下上海船舶研究设计院与第七一四研究所联合创建，计划将网络安全技术和韧性工程纳入船舶总体技术体系，开创船舶工程数智安全保障技术新领域。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfnxa0938267.d.html</link>
            <guid>3685240</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:55:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪佛龙让德国闲置的生物燃料工厂的工人休假】雪佛龙公司将让德国一家生物柴油工厂的工人休假。由于市场供应过剩，该工厂一直处于停产状态。一位发言人在电话中说，位于德国北部的这家生物柴油工厂已经停工了几个月。该公司在一封电子邮件中表示：“这一决定是为了应对利润率环境的挑战。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfnxa0937490.d.html</link>
            <guid>3685239</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年新疆霍尔果斯口岸进出境中欧（中亚）班列突破4000列】一列满载日用百货、家用电器、服装面料等货物的2021次中欧班列6日从新疆霍尔果斯驶往波兰马拉舍维奇。 据了解，这是今年经霍尔果斯铁路口岸进出境的第4062列中欧(中亚)班列，同比提前3日突破4000列。 据霍尔果斯铁路口岸统计，今年上半年，经该口岸通行中欧(中亚)班列3925列，同比增长1.6%；过货量567.5万吨，同比增长8.6%，呈持续稳定增长态势。目前，每日通行班列数量保持在20列以上。越来越多的机电设备、电子产品、农副产品等“中国制造”选择从新疆铁路口岸走向中亚、欧洲市场。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfnwv6010995.d.html</link>
            <guid>3685237</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:44:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大银行监管机构称，计划将推迟1年提高银行的资本下限，这一推迟意味着将在2026年，而非2025年将所谓的下限系数将从目前的67.5%提高到70%。]]></title>
            <guid>3685235</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:36:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥：6月份失业人数为2.96万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfnwy5435007.d.html</link>
            <guid>3685234</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:31:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本高温天气导致两人中暑死亡】据日本媒体报道，高温天气导致两人在6日中暑死亡。 据日本气象厅观测，位于日本西部的高知县、德岛县部分地区6日最高气温超过37摄氏度，位于日本东部的埼玉县和东京当天最高气温也达35.5摄氏度。当天，高温天气导致爱媛县、德岛县两名老人中暑死亡；东京都有119人因中暑被紧急送医，其中3名老人病情严重。 气象厅预测，日本东部地区气温7日将继续上升。日本气象厅和环境省6日对东京都和埼玉、千叶、冲绳等19县发布“中暑警戒警报”，提醒人们减少外出、避免剧烈运动、尽量使用空调等。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfnwy5431593.d.html</link>
            <guid>3685231</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:19:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共代表团访问爱尔兰】应爱尔兰众议院邀请，中联部副部长陆慷7月4日至6日率中共代表团访爱，分别同爱众议长奥法乔尔、爱前总理埃亨及外交部、主要政党和智库人士会见交流，阐释习近平外交思想和中国政府的外交政策主张。 双方表示，愿以建交45周年为契机，落实好两国领导人重要共识，深化党际等各领域交流，加强国际合作，推动中爱、中欧关系向前发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqz2913898.d.html</link>
            <guid>3685230</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:17:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴宝莉计划针对其在英国的办公室人员进行裁员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1058435.d.html</link>
            <guid>3685229</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【津巴布韦央行行长在百天内平息了货币动荡】津巴布韦新央行行长约翰·穆沙亚万胡在他的头100天里成功在津巴布韦这一以恶性通胀和货币崩溃而闻名的国家创造了稳定的货币，并控制住了价格压力。他的努力既激起了人们的热情，也招致了质疑。国际货币基金组织的一个团队上个月访问了津巴布韦，对津巴布韦央行行长推出ZiG(津巴布韦黄金的缩写)表示欢迎，称其结束了一轮货币动荡。但经历过多次货币危机的企业和投资者对此持怀疑态度，认为其成果的可持续性还有待观察和考证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqx6136099.d.html</link>
            <guid>3685228</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列南部城市遭火箭弹袭击 杰哈德下属武装派别宣称负责】当地时间7月6日下午，2枚火箭弹从加沙地带射向以色列南部城市斯代罗特。事发时，当地响起防空警报。以色列国防军表示，2枚火箭弹均落在空旷区域，暂无人员伤亡。随后，巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）下属武装派别“圣城旅”宣布对此次袭击负责。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1056921.d.html</link>
            <guid>3685227</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益普索民调：勒庞将在法国议会选举中赢得175-205个席位】益普索(Ipsos)对10,101名登记选民进行的调查显示，在周日的法国议会选举中，极右翼国民联盟及盟友预计将赢得175-205个席位，远低于获得绝对多数所需的289个。该区间低于过去三天其他五家民意调查公司给出的区间。根据这项周三和周四为《世界报》、法国电视台和广播电台进行的民调，左翼新人民阵线预计将获得145至175个席位，而总统马克龙的阵营有望获得118至148个席位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqz2911762.d.html</link>
            <guid>3685226</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:06:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国曼谷唐人街附近发生火灾 已致2人受伤】当地时间7月6日晚，泰国曼谷唐人街附近社区发生火灾。总台记者获悉，起火地点为社区内的木屋，火灾已造成2人受伤，伤者均已被送往医院接受治疗。目前火势尚未得到控制。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhra5556224.d.html</link>
            <guid>3685225</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防办、应急管理部全力支援湖南华容县堤防决口险情处置】记者6日从应急管理部获悉，国家防总办公室、应急管理部持续强化资源调派，协助做好湖南岳阳市华容县团洲垸洞庭湖一线堤防决口险情处置工作。 应急管理部有关负责人介绍，当前国家防总工作组已抵达现场，指导当地做好现场救援力量统筹、技术方案制定等工作。国家综合性消防救援队伍1400余人参与抢险救援，应急管理部自然灾害工程应急救援中心（中国安能）出动350名专业救援力量前往现场开展救援。 国家防总办公室、应急管理部调派2套复合翼无人机通信平台在华容县保障应急通信；组织测绘无人机、遥感卫星做好现场影像采集等技术支撑；调派2架直升机抵达现场，开展空中侦察、吊运沉箱作业等相关准备；调派水上工程救援长沙队中国应急“长沙号”抵达现场，开展打桩封堵、抛投砂砾石等作业。 此外，国家防总办公室、应急管理部当日组织气象、水利、自然资源、住房城乡建设等部门联合会商，调度湖南、山东、河南、陕西等18省份，分析研判雨情汛情灾情发展态势，进一步安排部署强降雨防范应对、群众转移安置、堤库巡查防守和救灾救助等工作。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhra5555357.d.html</link>
            <guid>3685224</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:53:57 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>