<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jun 2022 00:37:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【广西新增本土无症状感染者2例】6月12日0-24时，广西新增本土无症状感染者2例（均在防城港东兴市）。截至6月12日24时，全区现有本土无症状感染者41例（防城港市40例，崇左市1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8104855.d.html</link>
            <guid>2702923</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“退网”不断网 知情人士称罗永浩仍会直播带货】13日，罗永浩正式宣布“离开”交个朋友管理层，同时退出微博等社交平台。知情人士向中新经纬透露，“退网”后，罗永浩还会来直播间带货，“他会保持和现在差不多的频率，每月或者每周都来直播间带货。”罗永浩称，未来几年原则上不会再接受媒体采访，罗永浩希望通过此举排除外界的干扰，“埋头从事下一代智能平台产品的研发”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6510106.d.html</link>
            <guid>2702920</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:33:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰粮食难外运 两条谷物出口通道均遇“瓶颈”】俄罗斯和乌克兰都是农产品出口大国，俄乌冲突升级引发对全球市场粮食供应不足的忧虑。最近，如何恢复乌克兰粮食出口的话题被广泛关注。乌克兰副外长德米特罗·塞尼克说，由于海运路线受阻，乌克兰已建立经由波兰和罗马尼亚的两条谷物出口通道，但运输状况都不够理想。经由波兰的通道以铁路运输为主，但两国轨距不同，谷物运输在两国边界处必须换车，且边界处相关储运设施不足；经由罗马尼亚的通道则需先走铁路，把谷物送到多瑙河沿岸港口，再通过驳船运至黑海，过程复杂、费用高昂。塞尼克说，乌克兰正与波罗的海国家商讨开辟第三条粮食出口通道。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6509936.d.html</link>
            <guid>2702919</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:32:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电回应客户增量投片要加价传闻：不评论价格问题】据中国台湾经济日报消息，业界传出，台积电近期通知有意增加投片量补足库存的IC设计客户，今年增量部分要加价一成，明年若还有基本额度之外的新增投片量，不仅适用调涨后新报价，加价幅度进一步调升为两成。对于“客户增量投片要加价”的传闻，台积电表示，不评论价格问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8103558.d.html</link>
            <guid>2702917</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，台积电计划提高客户额外订单的价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6508300.d.html</link>
            <guid>2702913</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:21:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为稳经济促住房消费，9天逾40地出台政策松绑楼市】自中央部署稳经济一揽子措施以来，各地实施方案密集出台，其中多地实施方案中涉及房地产政策。据证券时报不完全统计，截至6月9日，有16个省（区、市）出台的稳经济一揽子实施方案中专门提到了房地产政策。6月仅9天就有41地出台了各类稳楼市政策，密集程度远超4月、5月。]]></title>
            <guid>2702912</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  麦格理给予蔚来汽车H股跑赢大盘的初始评级，目标价215港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8102250.d.html</link>
            <guid>2702911</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[重庆市昨日新增本土确诊病例2例，无症状感染者1例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6506892.d.html</link>
            <guid>2702907</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:11:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国洛杉矶说唱歌手派对发生枪击 致3死3伤】当地时间6月12日凌晨，美国洛杉矶发生一起枪击事件，造成3人死亡，3人受伤。据福克斯新闻网报道，枪击案发生在一个说唱歌手的派对上，案件涉及多名嫌疑人，目前3名伤者中有2名情况稳定，1名情况危急，受害者均为20岁左右男性。警方表示，2名开枪者是安保人员，目前案件还在进一步调查当中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6506271.d.html</link>
            <guid>2702904</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国海关总署：韩国6月1日至10日芯片出口同比增长0.8％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6505936.d.html</link>
            <guid>2702901</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[委内瑞拉卫生部：委内瑞拉发现首例猴痘病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8099430.d.html</link>
            <guid>2702899</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:03:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【私募市场乱象频生 监管层“亮剑”意在扶优限劣】未能遵循诚实信用原则、未履行备案手续、侵占挪用基金财产……针对私募行业种种违规行为，近日，重庆证监局、深圳证监局等监管机构对多家私募机构开出罚单，加力整治私募行业运作乱象。业内人士表示，近年来私募数量和规模持续增加，监管层针对私募市场乱象频频“亮剑”，旨在提高私募机构规范运作水平，突出“扶优限劣”的监管导向。同时，加大处罚力度也有利于让合规运营成为行业共识。（经济参考报）]]></title>
            <guid>2702895</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛微电子：控股子公司BAW滤波器通过验证并启动试产】赛微电子公告，控股子公司北京FAB3代工制造的某款BAW滤波器通过了客户验证，性能、良率均达到或优于设计指标要求，与国际射频巨头厂商的同类别产品指标相当。该客户已同步签署试产订单，北京FAB3启动首批BAW滤波器8英寸晶圆的小批量试生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8098327.d.html</link>
            <guid>2702894</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:57:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行理财货架最新特点：固收产品仍占据绝对比重 现金类产品占比继续下降】记者获知了9家理财公司（工银、农银、中银、建信、交银、招银、光大、信银、平安理财）截至五月末的存续余额数据：9家理财公司存续余额合计约13.9万亿元，占据理财公司整体管理规模的大半壁江山，环比规模继续提升中。从产品结构上来看，9家公司的货架结构颇具代表性，很大程度上代表了目前理财公司整体产品端的共性：一是固收产品仍占据绝对比重。混合和权益类产品占比极小。截至5月末，9家公司的纯权益类产品规模大约只有160亿元，占比还不足0.12%；混合类产品8483亿元，占比仅6.11%。二是现金管理类产品占比进一步下降。5月末，9家理财公司的现金管理类产品余额合计约4.2万亿，占比较四月末同口径的32%下降至约30.66%。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8098255.d.html</link>
            <guid>2702893</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金科股份：公司部分董监高及核心骨干拟增持500万元-1000万元公司股份】金科股份公告，近日收到公司部分董事、监事、高级管理人员及核心骨干自愿增持公司股份计划的通知，基于对公司未来发展前景的信心以及对公司价值的高度认可，计划自本公告披露之日起3个月内以自有资金通过二级市场集中竞价方式增持公司股份，拟增持金额合计人民币不低于500万元，且不超过1000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6503661.d.html</link>
            <guid>2702891</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【鸿海集团旗下首座电动车电池芯研发暨试量产中心本周开建】鸿海集团电动车布局持续加速，旗下首座电动车电池芯研发暨试量产中心拍板落脚高雄，将在本周动土。外界保守预估，该厂投资金额约50亿元，为鸿海建立更完整的电动车关键零组件供应链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6503623.d.html</link>
            <guid>2702890</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本第二季度BSI大型制造业信心指数 -9.9，前值-7.6。日本第二季度BSI大型非制造业信心指数 3.4，前值-7.4。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6503602.d.html</link>
            <guid>2702889</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中手游：推出有鱼数字艺术品版权分发平台】中手游在港交所公告，于2022年6月13日，公司附属公司海南古茗科技有限公司与北京市版权保护中心、版权链全国运营中心及北方文化产权交易所联合推出数字艺术品版权分发平台，即有鱼艺术。该平台目前与逾80个知名知识产权（IP）版权方进行合作，包括流氓兔、喜羊羊与灰太狼、老夫子、仙剑奇侠传、大富翁及轩辕剑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6502955.d.html</link>
            <guid>2702886</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北约秘书长：不急于在北约峰会上批准芬兰瑞典“入约”】芬兰总统尼尼斯托与到访的北约秘书长斯托尔滕贝格12日举行联合新闻发布会。斯托尔滕贝格表示，考虑到土耳其方面的关切，北约不认为即将于6月底在马德里举行的北约峰会将是批准芬兰和瑞典加入北约的最后期限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8095970.d.html</link>
            <guid>2702881</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:43:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中澳举行2020年来首次高级别会谈】中国与澳大利亚12日在新加坡第19届香格里拉对话期间举行了两国2020年1月以来的首次高级别官员会谈。澳大利亚广播公司（ABC）12日报道称，中国国务委员兼国防部长魏凤和与澳副总理兼国防部长马勒斯举行了面对面会谈，这标志着澳中外交机制冻结情况正式结束，也将被视为两国迈出的积极一步，可能为双方更多高层会谈铺平道路。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6501643.d.html</link>
            <guid>2702877</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:35:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国运输生产指数显现积极信号】从交通运输部科学研究院获悉，其最新发布的中国运输生产指数（CTSI）显示，5月CTSI指数显现积极信号。2022年5月，中国运输生产指数（CTSI）为140.3点，同比下降21.5%，降幅较4月收窄3.4个百分点。分结构看，CTSI货运指数为191.0点，同比下降4.1%；CTSI客运指数为47.2点，同比下降66.3%。  （经参报）]]></title>
            <guid>2702876</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批公募REITs解禁在即】首批9只公募REITs产品6月21日解禁日将近，公众投资者和机构投资者的关注度也日渐升温。针对解禁可能对二级市场的影响，机构人士提示，此次解禁规模超百亿元并超过当前流通盘市值，近日市场的波动也可能与部分限售盘解禁在即从而引致机构避险有关。建议投资者更多地认识和了解公募REITs产品的特性，避免盲目追涨杀跌。]]></title>
            <guid>2702875</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:34:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【星巴克创始人：出于安全考量，或不再向非店内消费者开放“公厕”】全球咖啡连锁品牌星巴克的创始人表示，出于安全考量，未来星巴克的厕所可能将不再向非店内消费者开放。 据 《华盛顿邮报》 10 日报道，星巴克创始人霍华德·舒尔茨近日在华盛顿特区举行的会议上谈道，星巴克每天服务1亿名消费者，而将其卫生间当作公厕的 非店内消费者不断涌入，为星巴克员工 和店内消费者带来了安全隐患。出于安全考量，星巴克正采取一些更强硬的政策，并考虑限制非消费者进店人数。舒尔茨坦言，这是自2018年以来一次重大的企业文化变革。 据悉，2018 年，一名非裔男子在费城的一家星巴克请求使用洗手间时，因未消费遭到店长拒绝。之后，迫于舆论压力，星巴克宣布其洗手间向所有人开放。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6501520.d.html</link>
            <guid>2702874</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:34:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【法国议会选举第一轮结果出炉 马克龙政党联盟能否获得绝对多数存在悬念】法国议会选举第一轮结束。法国内政部最终计票结果显示，马克龙政党联盟获得了25.75%的选票，而他的主要竞争对手梅朗雄领衔的左翼联盟获得了25.66%的选票，支持率非常接近。同时民调显示这次投票的弃票率接近53%，创出了新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8094549.d.html</link>
            <guid>2702873</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:33:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国出台粮食安全计划抵御粮食供应危机】当地时间13日，英国公布了新的粮食安全计划，通过激励农业生产和加大政府对农业技术创新投入的方式，以抵御俄乌冲突对该国造成的粮食供应危机和食品价格飙升。据了解，该计划包括政府将在2029年前向农业技术创新和研究计划中投入2.7亿英镑（约合22.7亿元人民币），以加大推动农业技术创新，从而有助于提高农业生产力以及行业的持久反弹韧性。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2702871</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:32:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉、上汽产能加速恢复 上海汽车产业链重回正轨 特斯拉上海超级工厂产能利用率已恢复至100%】据了解，特斯拉上海超级工厂、上汽乘用车临港工厂等整车厂均已启动双班制，产能进一步爬坡。目前，特斯拉上海超级工厂产能利用率已恢复至100%。与此同时，在头部整车厂的带动下，一度停滞的汽车产业链也在“满血复活”。“不光客户着急，我们也都着急了，整个公司目前处于赶工状态。”一家工厂位于上海的汽车零部件供应商负责人表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6500992.d.html</link>
            <guid>2702868</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行携手互联网电商“618”促消费 数字人民币“参战”】目前，电商的年中大考“618”购物节已拉开帷幕。记者注意到，连日来，多家银行携手电商平台为“618”的促销活动做好了准备。有不少银行选择联合各大互联网电商平台推出优惠活动，也有银行为商家开启了“输血”后援模式。此外，今年的“618”，京东平台将联合银行覆盖23城用户参与数字人民币的试点活动，也就是说，今年数字人民币将在23城“参战”今年“618”活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6500969.d.html</link>
            <guid>2702867</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:28:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《北京市数字消费能级提升工作方案》发布，今年直播电商成交额将达万亿】北京市经信局近日对外发布《北京市数字消费能级提升工作方案》。根据方案，北京市将推动直播电商产业集聚升级，选取2到3个区打造高质量直播电商基地，今年将培育或引进10家龙头直播电商专业服务机构，直播电商成交额将达到1万亿元。根据方案，北京鼓励直播电商平台创新发展，支持购物、餐饮、便民服务、文娱体育、旅游出行、跨境电商等领域平台企业积极开展直播业务。方案也提出，推进跨境直播电商创新发展，推动开展保税仓直播试点。积极组织符合条件的企业在海关特殊监管区拓展“网购保税+线下自提”业务，努力争取在本市内试点开展安全合规的电商直播即买即提业务新模式。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8093894.d.html</link>
            <guid>2702866</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:28:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省新增本土无症状感染者3例】云南卫健委通报：6月12日0-24时，全省无新增确诊病例；新增无症状感染者6例，其中境外输入3例（澳大利亚、泰国、老挝各1例），本土3例（孟连县）。解除医学观察3例，尚在医学观察40例（境外输入26例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8093208.d.html</link>
            <guid>2702863</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:23:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：白宫将于本周宣布美国总统拜登下个月访问以色列和沙特阿拉伯的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8093152.d.html</link>
            <guid>2702862</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年收购量预计约1300亿斤 夏粮收购开局购销两旺】从国家粮食和物资储备局获悉，夏粮收购正由南向北陆续展开，呈现购销两旺的良好局面。截至6月9日，主产省新麦收购量为500万吨左右，同比增加10万吨。预计今年夏粮旺季收购量将达1300亿斤左右，保持在较高水平，小麦、早籼稻价格较高，启动托市收购的可能性较小。国家粮食和物资储备局有关负责人表示，要密切跟踪粮食市场形势，确保夏粮收购进展顺利和粮食市场平稳运行。  （经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6500259.d.html</link>
            <guid>2702861</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:21:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内63家上市公司并购计划搁浅 过度并购现象需警惕】以最新公告日为基准，截至6月12日，年内A股共有63家上市公司终止并购计划，同比减少28%。其中，48家为并购方终止并购计划，其余则为被并购方。受访专家表示，并购重组通常被视为利好消息，但实施期间公司内外部环境的变化具有不确定性，并购失败并不一定意味着利空，市场需理性看待。与此同时，市场也要警惕过度并购现象，对偏离主业的并购需格外引起关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6500240.d.html</link>
            <guid>2702860</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:21:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亩产801.72公斤 我国超强筋小麦单产新纪录诞生】山东省农业农村厅组织专家近日开展全省小麦高产竞赛实打测产活动。其中，在龙振存的地块上，按照山东省2022年粮油作物高产竞赛活动工作方案要求，由该省农业农村厅组织的专家组随机选取3个点共计3.1亩进行机收，经过测算，平均亩产801.72公斤。这一数值刷新了全国超强筋小麦单产纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8092977.d.html</link>
            <guid>2702859</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:21:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地方掀起重大项目开工潮 基建投资马力十足 专家预计今年全年的基建投资增速应该会达到两位数】据不完全统计，截至5月底，全国重大项目当年计划投资超12.5万亿元；20余省份当年计划投资约10万亿元，同比增长10.1%。据不完全统计，截至6月10日，全国新增专项债发行达到21385亿元，占全年新增专项债务限额的58.6%。在国务院发展研究中心宏观经济研究部研究员张立群看来，今年安排的专项债规模不小，另外包括商业银行资金以及各种社会资金的跟进，预计今年全年的基建投资增速应该会达到两位数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6500145.d.html</link>
            <guid>2702858</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内监管已对券商及从业人员开逾百张罚单 场外期权、境外业务成新关注点】据证监会网站不完全梳理，截至6月12日，今年以来证监会和地方证监局对券商和行业从业人员开出的罚单已过百张。从处罚缘由来看，主要涉及券商投行业务、资管业务、经纪业务等。值得关注的是，券商信息技术问题、场外期权、境外业务等成为今年监管的关注重点。接受采访的专家认为，在“零容忍”监管方针的指导下，券商的所有风险点都会被纳入监管，推动证券行业高质量发展。]]></title>
            <guid>2702857</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:19:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄国家杜马主席建议组建“新G8”，俄专家：若成立，美将失去霸权地位】“美国正促使俄罗斯与一些国家组建‘新G8’。”俄国家杜马（议会下院）主席沃洛金11日称，美国及其盟友对世界现有经济关系的破坏导致世界上形成新的经济增长点。西方的反俄制裁打击了G7国家的经济。美国的这一行为为希望建立平等对话和互利关系的国家形成“新G8”集团创造了条件。俄专家认为，若“新G8”成立，美国将彻底失去世界霸权的地位。  （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8092652.d.html</link>
            <guid>2702856</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【我国启动首个铬矿石国际标准修订项目】近日，ISO 6331国际标准国内工作组正式成立，标志着我国首个铬矿石领域国际标准修订项目正式启动。铬矿石和铬精矿中铬含量与其生产价值、贸易结算密切相关，修订该国际标准有助于保障贸易公平。据悉，此次修订内容涉及减少样品及试剂用量、修订电位滴定装置技术要求等方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6499884.d.html</link>
            <guid>2702855</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:18:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电回应明年将缩短收款期传闻：不予评论】近期市场传出，晶圆代工龙头台积电已通知部分客户，明年将改变付款条件，本来是采月结30天制，要改为交货30天付款制。月结30天制就例如6月交的货，到当月底结算，在7月30日之前要付款，但从明年1月开始，台积电对部分客户要改为交货后30天内就必须付款，假设是6月1日交的货，7月1日前就要付款。对于这项传闻，台积电不予评论。据了解，除了目前月结的客户，该公司部分大客户也已先给出预付款。（台湾经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6499473.d.html</link>
            <guid>2702854</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:15:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【云南昨日新增本土无症状感染者3例 均在孟连县】6月12日0—24时，云南全省无新增确诊病例。云南全省新增无症状感染者6例，其中境外输入3例（澳大利亚、泰国、老挝各1例），本土3例（孟连县）。]]></title>
            <guid>2702853</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新发养老理财产品 下调业绩比较基准】中国理财网数据显示，日前，光大理财、建信理财发行的最新一期养老理财产品业绩比较基准下限、上限均较以往产品出现下降，分别调整至5.5%、7.5%。业内人士认为，业绩比较基准为管理人依据市场状况、风险等级等因素综合作出的决策，并不代表产品实际收益率，预计养老理财产品表现受业绩比较基准下调因素影响不大，仍将保持长期稳健特征。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8091919.d.html</link>
            <guid>2702852</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[河北卫健委：自2022年6月13日起，廊坊市永清县海森威工业小区调整为低风险地区。调整后，河北省全域均为低风险地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6499211.d.html</link>
            <guid>2702851</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:13:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【同业存单利率V型反弹 继续上行空间料有限】同业存单利率近期再现“深V”走势。业内人士分析，资金面略微收紧、商业银行负债端承压等因素共同导致该利率有所上行，但在资金面总体宽松的情况下，同业存单利率进一步上行空间有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6498662.d.html</link>
            <guid>2702848</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【房企“瘦身”进行时 并购活跃度待提升】近期，多家上市房企称拟转让控股子公司股权或出售旗下资产。专家表示，在行业面改善尚待时日，企业资金链紧张的情况下，变卖资产成为房企改善财务状况的重要途径。但目前行业并购市场并不活跃，有待进一步加大对优质房企的政策支持力度，更加市场化地缓解行业流动性压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6498505.d.html</link>
            <guid>2702846</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄乌局势最新进展】俄乌局势最新进展汇总如下：
①乌克兰总统泽连斯基11日表示，乌军夺回了赫尔松州塔夫利斯克村的控制权，同时在扎波罗热州也取得了进展，而北顿涅茨克的战斗仍在继续。
②乌克兰法律已允许将领土防卫部队部署到战区而不仅限于其辖区。
③据塔斯社当地时间6月11日报道，由俄罗斯武装部队控制的扎波罗热核电站与国际原子能机构之间的放射性材料数据传输系统已经恢复运行。
④斯里兰卡新任总理表示，因“在经济危机中拼命寻找燃料” 可能“被迫从俄罗斯购买更多石油”。
⑤俄航天集团总裁罗戈津表示，美方已用卢布支付美宇航员乘俄飞船费用。
⑥世贸组织总干事表示，界面临多重危机，俄乌冲突加剧粮食危机。
⑦俄罗斯国家杜马主席表示，需要维持乌克兰的无核地位。
⑧俄总统新闻秘书称许多欧美公司希望返回俄罗斯市场。
⑨哈萨克斯坦总统托卡耶夫将出席俄罗斯圣彼得堡国际经济论坛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6498084.d.html</link>
            <guid>2702843</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【利差倒挂 中资美元债发行遇冷】今年以来，多家城投企业美元债到期后不再持续发行，而是选择在境内市场发债。业内人士认为，这主要是受中美利差倒挂，境内降息带来的境内融资成本下降和境外融资成本上升的影响。而投资者则有不一样的看法。从二级市场看，多位投资人士表示，目前境内债券市场面临资产荒，美元债券的收益率开始高于在岸人民币债券，可适度配置投资级的境外债券。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8090263.d.html</link>
            <guid>2702840</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 23:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为稳经济促住房消费 9天逾40地出台政策松绑楼市】据记者不完全统计，截至6月9日，有16个省（区、市）出台的稳经济一揽子实施方案中专门提到了房地产政策。6月仅9天就有41地出台了各类稳楼市政策，密集程度远超4月、5月。业内人士认为，此前一揽子政策已经形成了叠加效应，当前全国房地产环比数据出现了改善的迹象，说明市场总体趋势向好。6月以来，房地产政策更多嵌入到了稳经济一揽子政策中，相关城市已处于政策发酵和消化阶段，房地产市场底部反弹的条件不断成熟，将更好稳定宏观经济大盘。（证券时报）]]></title>
            <guid>2702838</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄军打击存有美欧提供武器的乌方弹药库】俄罗斯国防部12日称打击了乌克兰的大型弹药库等军事目标。乌克兰方面表示，俄军在北顿涅茨克市的进攻没有取得成功。俄罗斯国防部发言人科纳申科夫12日表示，俄军使用“口径”高精度远程海基巡航导弹打击了乌克兰捷尔诺波尔州的大型弹药库，该弹药库存放了美国和欧洲国家提供给乌克兰的反坦克导弹系统、便携式防空导弹系统和武器系统的炮弹。俄军还使用高精度导弹打击了乌克兰的防空导弹系统、雷达系统等军事目标。科纳申科夫还表示，俄空天军战机击落了乌军2架苏-25战机。俄防空部队击落8架乌克兰无人机，拦截了2枚“圆点-U”战术导弹和3枚“龙卷风”火箭弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8089435.d.html</link>
            <guid>2702837</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因涉嫌为卡塔尔政府秘密游说 美国布鲁金斯学会主席约翰·艾伦辞职】据美国多家媒体当地时间12日报道，美国著名智库布鲁金斯学会（Brookings Institution）主席、退役海军上将约翰·艾伦（John Allen）因涉嫌为卡塔尔政府秘密游说，已于当天辞去主席一职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6496441.d.html</link>
            <guid>2702836</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新疆和田地区民丰县发生4.4级地震】中国地震台网正式测定：06月13日06时31分在新疆和田地区民丰县（北纬35.59度，东经84.09度）发生4.4级地震，震源深度13千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8088044.d.html</link>
            <guid>2702833</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周需重点关注的财经数据】周一: 14:00 英国4月三个月GDP月率、英国4月制造业产出月率、英国4月季调后商品贸易帐、英国4月工业产出月率。周二: 14:00 德国5月CPI月率终值、英国4月三个月ILO失业率、英国5月失业率、英国5月失业金申请人数; 17:00 德国6月ZEW经济景气指数、欧元区6月ZEW经济景气指数; 18:00 美国5月NFIB小型企业信心指数; 20:30 美国5月PPI月率。周三: 04:30 美国至6月10日当周API原油库存; 14:45 法国5月CPI月率; 17:00 欧元区4月季调后贸易帐、欧元区4月工业产出月率; 20:30 美国5月零售销售月率、美国6月纽约联储制造业指数、美国5月进口物价指数月率; 22:00 美国6月NAHB房产市场指数、美国4月商业库存月率; 22:30 美国至6月10日当周EIA原油库存、美国至6月10日当周EIA战略石油储备库存。周四: 02:00 美国至6月15日美联储利率决定(上限); 09:30 澳大利亚5月季调后失业率; 15:30 瑞士至6月16日央行政策利率、瑞士至6月16日存款利率; 19:00 英国至6月16日央行利率决定; 20:30 加拿大4月批发销售月率、美国至6月11日当周初请失业金人数、美国5月新屋开工总数年化、美国5月营建许可总数、美国6月费城联储制造业指数; 22:30 美国至6月10日当周EIA天然气库存。周五: 11:00 日本至6月17日10年期国债收益率目标; 11:00 日本至6月17日央行利率决定; 14:00 英国5月季调后零售销售月率; 17:00 欧元区5月CPI年率终值; 17:00 欧元区5月CPI月率; 21:15 美国5月工业产出月率; 22:00 美国5月谘商会领先指标月率。周六: 01:00 美国至6月17日当周石油钻井总数; 18:00 英国6月CBI工业订单差值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8087040.d.html</link>
            <guid>2702830</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:34:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，英国可能在能源改革中将电力成本与天然气成本分开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6494549.d.html</link>
            <guid>2702829</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:26:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美经济学家：美联储若及早采取行动，本可以避免高通胀】德国安联首席经济顾问埃尔-埃里安（Mohamed El-Erian）当地时间12日表示，如果美联储在错误地将通胀上涨描述为“暂时性的”之后表现出谦逊态度，早些采取行动，那么当前创纪录的高通胀本可以避免。埃里安表示，俄乌冲突、能源转型以及美联储的错误判断和落后于形势的行动都导致了通胀率的不断上涨，如果美联储及早开始行动，不会造成现在如此之高的通胀压力。他预测在当前这个“滞胀”时期，通胀率很可能达到9%，并有风险进一步导致经济衰退。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizmscu6494262.d.html</link>
            <guid>2702828</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:22:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储7月加息50个基点的概率为43.4%】与美联储议息日期挂钩的掉期显示，美联储6月至少加息50个基点的概率为100%，加息75个基点的概率为28.2%，7月至少加息50个基点的概率为100%，加息75个基点的概率为43.4%，全年余下5次会议将累计加息约245个基点将利率提高至3.27%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-06-13/detail-imizirau8085674.d.html</link>
            <guid>2702827</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>