<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 15:07:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【益普索民调：勒庞将在法国议会选举中赢得175-205个席位】益普索(Ipsos)对10,101名登记选民进行的调查显示，在周日的法国议会选举中，极右翼国民联盟及盟友预计将赢得175-205个席位，远低于获得绝对多数所需的289个。该区间低于过去三天其他五家民意调查公司给出的区间。根据这项周三和周四为《世界报》、法国电视台和广播电台进行的民调，左翼新人民阵线预计将获得145至175个席位，而总统马克龙的阵营有望获得118至148个席位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqz2911762.d.html</link>
            <guid>3685226</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:06:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国曼谷唐人街附近发生火灾 已致2人受伤】当地时间7月6日晚，泰国曼谷唐人街附近社区发生火灾。总台记者获悉，起火地点为社区内的木屋，火灾已造成2人受伤，伤者均已被送往医院接受治疗。目前火势尚未得到控制。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhra5556224.d.html</link>
            <guid>3685225</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防办、应急管理部全力支援湖南华容县堤防决口险情处置】记者6日从应急管理部获悉，国家防总办公室、应急管理部持续强化资源调派，协助做好湖南岳阳市华容县团洲垸洞庭湖一线堤防决口险情处置工作。 应急管理部有关负责人介绍，当前国家防总工作组已抵达现场，指导当地做好现场救援力量统筹、技术方案制定等工作。国家综合性消防救援队伍1400余人参与抢险救援，应急管理部自然灾害工程应急救援中心（中国安能）出动350名专业救援力量前往现场开展救援。 国家防总办公室、应急管理部调派2套复合翼无人机通信平台在华容县保障应急通信；组织测绘无人机、遥感卫星做好现场影像采集等技术支撑；调派2架直升机抵达现场，开展空中侦察、吊运沉箱作业等相关准备；调派水上工程救援长沙队中国应急“长沙号”抵达现场，开展打桩封堵、抛投砂砾石等作业。 此外，国家防总办公室、应急管理部当日组织气象、水利、自然资源、住房城乡建设等部门联合会商，调度湖南、山东、河南、陕西等18省份，分析研判雨情汛情灾情发展态势，进一步安排部署强降雨防范应对、群众转移安置、堤库巡查防守和救灾救助等工作。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhra5555357.d.html</link>
            <guid>3685224</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:53:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国肯塔基州发生枪击事件 已致5人死亡】当地时间7月6日，美国肯塔基州一处住宅发生枪击事件，目前已有包括1名嫌疑人在内的5人死亡、多人受伤。据悉，枪击事件发生在当日凌晨3时左右，警方接到报警赶到现场后发现至少4人死亡，另有多人受伤。嫌疑人驾驶车辆逃离现场时引发警方追捕。警方发现嫌疑人身上有“明显的自残枪伤”，嫌疑人在被送往医院后死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1050048.d.html</link>
            <guid>3685222</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募发行众生相：有“劳模”一口气上新37只，也有机构“一基未发”】随着6月最后一个交易日的到来，A股三大股指以涨跌不一收盘，公募基金发行“中考”成绩也正式出炉。统计数据显示，2024年上半年，公募基金发行市场共有626只基金成立，发行总份额超6607.08亿份，相比去年同期增长25.60%。 从发行结构来看，“股债跷跷板”效应显现。债券型基金的发行份额远超权益类产品，占据八成以上。与此同时，公募基金依然存在头部集中与“一基未发”并存，基金发行“几家欢喜几家愁”，既有头部基金公司上半年发行37只新产品，堪称行业“劳模”，也有42家公募机构上半年“一基未发”。 对于“债强股弱”现象，中欧基金方面对《华夏时报》记者表示，在内需拉动力持续激活、外部需求的有力推动下，宏观经济已展现出企稳的积极迹象。在这一宏观背景下，资本市场在上半年呈现出预期谨慎、风险偏好降低的特点，投资者纷纷将目光投向确定性较强的资产，债券市场因此迎来了强劲表现。（华夏时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhra5548865.d.html</link>
            <guid>3685219</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:36:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州加快海陆空全空间无人体系建设，打造全球领先的天空之城、智驾之城】7月5日，广州举行推动低空经济高质量发展加快全空间无人体系建设大会，进一步加速布局低空经济新版图。国家发展改革委国家信息中心信息化和产业发展部主任单志广表示，广州是广东低空经济布局的三个核心城市之一，发展低空经济具有雄厚的产业基础、前瞻的空间布局、有力的政策支持等优势条件，希望广州不断在产业链协同上实现突破、在应用场景拓展上取得更多成果，持续发挥引领和示范作用，为全国低空经济发展提供“广州经验”“广州模式”。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1045537.d.html</link>
            <guid>3685218</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:35:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯延长大米和水稻临时出口限制】当地时间7月6日，俄罗斯政府发表声明称，为了保障国内粮食市场稳定，俄方将把大米和水稻出口的临时限制延长至2024年12月31日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqz2901483.d.html</link>
            <guid>3685216</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:21:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 南海海域军事训练】据中国海事局网站消息，清澜海事局发布航行警告，7月7日8时至7月10日8时，南海部分海域进行军事训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1037591.d.html</link>
            <guid>3685215</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:15:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏扬州市江都区发生2.6级地震 震源深度10千米】江苏地震台网正式测定：2024年7月6日21时31分在江苏扬州市江都区（北纬32.61度、东经119.58度）发生2.6级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhra5540401.d.html</link>
            <guid>3685214</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴方称以军在约旦河西岸逮捕15名巴勒斯坦人】当地时间7月6日，巴勒斯坦囚犯事务部门发表声明称，以色列军方于当地时间5日夜间至6日凌晨，在约旦河西岸逮捕15名巴勒斯坦人。逮捕行动主要集中在希伯伦、杰里科、盖勒吉利耶、拉姆安拉等地。声明还表示，自去年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，以军共计逮捕至少9535名巴勒斯坦人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1032089.d.html</link>
            <guid>3685212</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯伏尔加格勒发生燃气爆炸事故 已致2人死亡】当地时间7月6日，俄罗斯伏尔加格勒一处城市排水系统的泵站发生燃气爆炸事故，目前已导致2人死亡。报道称，燃气爆炸导致泵站建筑顶部坍塌。目前已发现2名遇难者遗体，可能仍有工作人员被掩埋在建筑废墟内。初步调查显示，事故原因是电焊作业违反操作规程。设施所属公司已排除爆炸由其他外来因素引发的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqx6118363.d.html</link>
            <guid>3685210</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:58:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠江股份：珠江城市服务与文远知行签署全面战略合作协议】 7月5日下午，广州市委、市政府主办的“广州市推动低空经济高质量发展、加快全空间无人体系建设大会”在广州白云国际会议中心召开。会上，珠江股份旗下珠江城市服务与广州文远知行科技有限公司签署《全面战略合作协议》。根据协议，双方将深入探索无人技术与城市服务的融合，逐步扩大无人驾驶车辆在不同业态场景的投放推广，推动传统环卫服务逐步向数字化、绿色化、智能化方向转型提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqx6117480.d.html</link>
            <guid>3685209</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:55:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通信行业全力保障湖南华容抢险救灾应急通信】湖南岳阳华容县团洲洞庭湖堤防发生决口后，中国电信、中国移动、中国联通三大基础运营商立即启动应急预案，为决口抢险救灾提供应急通信保障。湖南电信紧急调度3支应急保障分队、1辆应急通信保障车、两辆应急卫星综合保障车，携带两套卫星通信基站、10套天通卫星通信终端，赶赴岳阳华容县进行通信支撑保障。湖北电信应急通信保障突击队也出动1辆应急基站车，携带高通量卫星便携站、便携式基站及天通卫星电话，从武汉出发紧急赶赴华容紧急支援。中国移动湖南公司紧急调配应急通信车和背包卫星基站设备重点保障华容防汛指挥中心通信信号畅通。安排人员在指挥中心附近基站和汇聚机房现场值守发电，保障基站设备正常运行。同时在大堤沿线基站安排人员实时监控接入情况，目前沿线基站已全部扩容，确保应急通信线路畅通。湖南联通紧急开通一条防汛专线，安排专人现场值守，实时监控网络情况。同时完成堤坝沿线、华容安置点区域所有基站的软件扩容。截至发稿前，湖南联通共出动抢修人员65人，车辆19台次，应急通信车1台次、卫星通信车1台次，卫星电话2台。目前，决堤周边区域信号畅通，未出现通信中断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1027401.d.html</link>
            <guid>3685207</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:48:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企承建科摩罗公路项目竣工】由中国地质工程集团有限公司承建的科摩罗二号公路项目5日竣工。科摩罗总统阿扎利、中国驻科摩罗大使郭志军等出席竣工仪式。 在竣工仪式现场，阿扎利对中国政府以及项目承建方表示感谢，并对该项目工程质量给予高度评价。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqz2892663.d.html</link>
            <guid>3685206</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:47:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农林生物质发电陷补贴困境 项目大面积停摆】国内农林生物质发电行业因补贴拖欠问题，项目大面积停摆，已将补贴计入应收账款的上市公司正面对棘手的处置压力。 近日，数十家国内农林生物质发电企业发布求助信称，行业补贴已拖欠近4年，全行业难以撑过今年，请求相关部门拨付电价补贴，以及指定第三方机构厘清电价补贴拖欠的责任相关方及处理方案。 不少生物质发电上市公司过去几年已将拖欠补贴计入应收账款。据财新了解，今年6月末，证监会召集部分生物质发电上市公司，以及国家发改委、国家能源局、财政部一同开会，了解相关情况，证监会表示，已将拖欠补贴归入应收帐款的上市公司，不可随意核减，以免损害投资者利益。 （财新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhra5528252.d.html</link>
            <guid>3685204</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹政治和民间力量会议在埃及开幕 讨论结束武装冲突等问题】当地时间6日，苏丹政治和民间力量会议在埃及首都开罗开幕。本次会议为期两天，由埃及政府主办，来自苏丹部分政治团体、民间和社会力量以及联合国、非洲联盟等区域和国际组织的数十位代表出席会议。本次会议旨在汇聚苏丹民间和政治力量，讨论结束苏丹武装冲突、缓解人道主义危机的可行路径。埃及外交部长巴德尔·阿卜杜勒阿提在开幕式上呼吁苏丹冲突各方立即停止军事行动。他强调，苏丹武装冲突的解决方案必须在尊重苏丹主权、统一和领土完整，不干涉苏丹内政的原则框架内进行，埃及将继续与各方合作，推动尽快结束苏丹武装冲突，维护苏丹人民利益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqz2891577.d.html</link>
            <guid>3685203</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国组建史上“女性部长最多”内阁】英国首相办公室7月5日发布消息，新当选首相基尔·斯塔默当天组建新一届内阁。新一届内阁成员中，安杰拉·雷纳被任命为副首相兼地方发展、住房与社区大臣。蕾切尔·里夫斯任财政大臣，她是英国历史上首位女性财政大臣。此外，戴维·拉米被任命为外交大臣，伊薇特·库珀为内政大臣，约翰·希利为国防大臣。其中，安杰拉、蕾切尔和伊薇特均为女性。 有分析指出，这意味着英国五大政治职位中，有三个是由女性担任。斯塔默的内阁成员中，总共有11名女性，这一数量创下了历史纪录。 （红星新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1024642.d.html</link>
            <guid>3685202</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:41:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布业界首个开放签署式形机器人治理规则文件】在2024年世界人工智能大会法治论坛上，由上海市法学会牵头制订，国家地方共建人形机器人创新中心、上海市人工智能行业协会、上海市人工智能标准化技术委员会、上海法院数字经济司法研究及实践（嘉定）基地联合签署的《人形机器人治理导则》正式发布。这是业界首个以开放签署方式发布的人形机器人治理规则文件。这份导则旨在促进人工智能科技和产业的健康发展，确保人形机器人的设计、开发和应用合乎人类道德和伦理价值，持久保障人类使用人形机器人的权益和安全，为全人类带来更多福祉和便利。]]></title>
            <guid>3685201</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[因江苏东方四通科技股份有限公司、保荐人撤回发行上市申请，深交所决定终止其发行上市审核。]]></title>
            <guid>3685200</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:37:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南平江九峰水库大坝发生渗漏险情 已转移群众1000余人】记者6日从湖南省平江县防汛抗旱指挥部获悉，位于平江县岑川镇九峰村的九峰水库出现渗漏险情，目前当地正在抓紧抢险，已组织转移群众1000余人。据处险现场专家介绍，目前，水库水位已降至125米，险情初步得到有效控制，暂不准备大规模人口转移。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1022569.d.html</link>
            <guid>3685199</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第28届乒乓球亚青赛收官 中国队收获10枚金牌】7月6日，在重庆举行的第28届亚洲青少年乒乓球锦标赛收官，中国队包揽了当天U19男女单双打比赛的冠军。在本届乒乓球亚青赛上，除U15男子团体金牌花落日本队以外，其余10枚金牌均被中国队收入囊中。U19女双决赛在国乒组合覃予萱/王晓楠和张翔宇/纵歌曼之间进行，第一局张翔宇/纵歌曼以11∶3拿下，此后对手状态回升，但张翔宇/纵歌曼仍以大比分3∶0赢得比赛。U19男双决赛，中国队孙杨/黄旭男对阵队友温瑞博/陈俊菘，前两局双方各拿一分，随后温瑞博/陈俊菘连下两局，以3∶1夺得冠军。U19女单决赛打满7局，中国队纵歌曼4∶3战胜队友王晓楠。纵歌曼在本届乒乓球亚青赛中参加了U19女子团体、混双、女双和女单比赛，全部获得冠军。U19男单决赛中，中国队温瑞博4∶1战胜日本选手坂井雄飞夺冠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqz2888644.d.html</link>
            <guid>3685197</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:31:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【派出所证实湖南大二男生在湘江溺亡】7月5日晚，有网友发视频称，湖南衡阳湘江有一个二十多岁男生溺水，下落不明，视频中显示河边聚集了许多人围观，还有警方和救援人员正在搜救。7月6日，记者联系到溺水者的一位亲属，他告诉记者，溺水男生今年20岁，是一名大二的学生，他们6日凌晨赶到现场时遗体已经打捞上来。记者又联系到衡阳市广东路派出所，派出所工作人员证实落水学生已不幸溺亡。 7月5日19时54分，有网友发布视频配文称，7月5日傍晚，衡阳湘江一名二十多岁男生在河里游泳被水淹没，至今下落不明。视频画面显示，江水十分宽阔，江边聚集了许多围观的人，还有警方救援人员。记者发现，还有其他网友也发布了相关视频。 7月6日，记者联系到溺水者的舅舅全先生。他告诉记者，溺水者名叫杨阳（化名），是他亲姐姐家的儿子，今年20岁，湖南衡阳人，是一名大二的学生，并不会游泳，7月5日夜里11点多在落水处的江底打捞上来时已经不幸身亡。（纵览新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqz2888327.d.html</link>
            <guid>3685196</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:30:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度古吉拉特邦一多层建筑倒塌 已致15人受伤】当地时间6日，印度古吉拉特邦一栋多层建筑倒塌，目前已造成15人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqz2886665.d.html</link>
            <guid>3685195</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除雷电黄色预警信号】目前，影响本市的雷雨云团已减弱移出，市气象台2024年7月6日21时15分解除雷电黄色预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhra5519796.d.html</link>
            <guid>3685194</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:22:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【过去一天印度比哈尔邦19人因雷击死亡】过去24小时，印度比哈尔邦遭遇大雨和雷电天气，共有19人因雷击死亡，7人受伤。未来24小时，当地有大雨和雷电警报。印度每年6月至9月是季风雨季，雷电暴雨天气频发，雷击造成伤亡时有发生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1015300.d.html</link>
            <guid>3685193</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中储粮回应罐车运输油罐混用】7月6日，中储粮集团发文回应罐车运输油罐混用事件。其表示：针对近日媒体关于罐车运输油罐混用的报道，中储粮集团公司高度重视、迅速行动，举一反三、引以为戒，在7月2日要求下属油脂公司开展排查的基础上，从7月5日开始在全系统深入开展专项大排查。 要求直属企业按照国家《食品安全法》《粮食质量安全监管办法》《食用植物油散装运输规范》及中储粮集团《中央储备粮质量安全管理办法》等有关规定，全面严格排查出入库等环节使用的运输工具是否符合要求，相关运输承运单位运输工具是否符合食品安全规定，运输过程中的操作是否规范。对于检查发现存在违反规定的运输单位和承运车辆，立即依法终止运输合作，并列入集团公司服务采购“黑名单”；对发现的重大问题，主动向有关监管部门报告。对于直属企业及员工违反操作规程和工作纪律的，从严从快严肃处理。 中储粮集团要求全系统各单位严格落实责任，严守工作规范，严防粮油污染风险，切实保障储备粮油食品安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhra5514514.d.html</link>
            <guid>3685189</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界人工智能大会：“具身智能”成热点】 7月6日，2024世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议落下帷幕。在本次大会上，“具身智能”成为热点之一。“具身智能”是人工智能在物理世界的进一步延伸，一般是指可以感知、理解物理世界并与其形成互动的智能系统。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhre1011456.d.html</link>
            <guid>3685188</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非京籍宝宝可否在北京办理医保卡？市医保局回应】 非京籍宝宝可否在北京办理医保卡？近日，市医保局通过首都之窗网站政民互动栏目回应了相关问题。北京市市医保局：持有效《北京市工作居住证》人员的随往子女可按规定参加本市城乡居民医疗保险，自符合参保条件之日起90日内持本人户口簿、居民身份证、电子照片等材料到本人居住地社保所办理参保缴费手续，按缴费标准一次性缴纳当年的医疗保险费，自参保缴费的当月起享受城乡居民基本医疗保险待遇，享受待遇时间至当年的12月31日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfhqx6104558.d.html</link>
            <guid>3685187</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:05:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市政府副秘书长庄木弟：上海将围绕战略性语料资源重点发力】上海市政府副秘书长庄木弟7月6日在2024世界人工智能大会语料主题论坛上致辞时表示，语料数据是大模型训练的重要“燃料”，高质量的语料对于大模型在各行各业的应用十分关键，有助于大模型更好地适配实际应用场景，加快实现人工智能赋能千行百业的愿景。未来，上海将围绕战略性语料资源重点发力，为大模型创新发展，创造更好的语料基础的环境：夯实语料数据基座，发挥大模型语料运行平台核心枢纽作用，汇聚基础性综合语料资源，配置行业性、专业性语料资源；厚植语料应用场景，围绕大模型训练需求，保障多知识、多模态、标准化的高质量语料数据供给，赋能大模型行业应用落地；营造语料良好生态，紧密链接大模型语料供给方、需求方、加工方、技术策源方、专家智库等主体，针对语料领域的好企业和好产品，着力制定认证标准、开展品牌建设，不断扩大朋友圈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaih1139520.d.html</link>
            <guid>3685186</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《默杀》单日票房破亿】据猫眼专业版数据，截至7月6日20时，《默杀》单日票房破亿，成为继2024年5月1日《维和防暴队》后，时隔66天电影单日票房再破亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaic3010134.d.html</link>
            <guid>3685185</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:54:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利外交部：因日程变化 取消匈德两国外长会晤】当地时间7月6日，匈牙利外交部表示，取消原定于7月8日在布达佩斯举行的匈牙利外长西雅尔多与德国外长贝尔伯克的会晤，是因为匈牙利外长的日程发生变化，而非政治原因。此前，有媒体援引德国外交部门的消息报道，在得知匈牙利取消了匈牙利外长西雅尔多与德国外长贝尔伯克的会晤后，德外交部门表示“震惊”。柏林方面曾表示，在匈牙利总理欧尔班7月5日与俄罗斯总统普京举行会谈后，双方有必要进行“严肃和诚实”的讨论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaie5637820.d.html</link>
            <guid>3685183</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国新首相斯塔默举行首次记者会】英国新任首相斯塔默举行首次记者会。他表示，工党的执政思路和以往相比已经发生变化，未来将通过行动而非言论来接受公众评判。他还说，将尽快前往苏格兰、北爱尔兰、威尔士等地区与当地首席部长会面。英国4日举行议会下院选举，选举结果5日出炉。斯塔默领导的工党赢得议会下院超过半数席位，成为执政党。当天在白金汉宫，斯塔默被国王查尔斯三世授权组建新内阁，正式就任首相。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfahz6228915.d.html</link>
            <guid>3685182</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:38:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百度智能云（乌镇）AI数据产业基地正式启动】 7月6日，桐乡市乌镇镇“直通乌镇”产业园，由百度智能云与桐乡市乌镇大数据高新技术产业园区合作共建的百度智能云（乌镇）AI数据产业基地正式启动，标志着双方合作迈向新阶段。双方将携手打造全国领先的人工智能基础数据要素流通交易集聚地，为乌镇发展大数据与人工智能产业注入新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaih1127435.d.html</link>
            <guid>3685179</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:27:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带多地 造成8人死亡】当地时间7月6日，以军袭击加沙地带的加沙城和拉法，已造成8人死亡。据悉，当天以军战机在加沙地带南部拉法西北的沙库什地区轰炸一辆汽车，造成6人死亡、2人受伤。以军还袭击加沙地带北部加沙城的扎伊图恩社区，造成2人死亡。目前，以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaic3002461.d.html</link>
            <guid>3685178</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际人士积极评价习近平主席在上海合作组织会议上的重要讲话】国际人士表示，习近平主席在上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议上的发言和在“上海合作组织+”阿斯塔纳峰会上的重要讲话，将有力增进上合组织成员国团结互信，为发展壮大上合组织、维护世界和平与发展注入更多正能量。多国人士表示，中国作为创始成员国之一，一直为上合组织行稳致远提出方案、引领行动。“上海精神”受到越来越多国家的认可，上合组织正在成为一个具有全球影响力的合作平台。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaic3001619.d.html</link>
            <guid>3685177</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:17:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信银行AI智能风控、中信碳账户亮相2024世界人工智能大会】 7月4日至7日，2024世界人工智能大会(WAIC 2024)在上海盛大举行，中信集团以“智慧中信·共创新可能”为主题，携旗下21家企业共同亮相上海世博展览馆“应用赋能”主题展区，集中展示人工智能与产业发展“双向奔赴”的前沿实践和最新成果。在AI+综合金融领域，中信银行展出了信用卡中心的“中信碳账户”和“基于全域AI技术的智能风控”等项目，作为该行在绿色金融、数字金融领域的创新成果，体现智慧中信、金融温度的参展主题。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaih1123620.d.html</link>
            <guid>3685176</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信星辰人工智能生态论坛成功举办】 7月5日，中国电信星辰人工智能生态论坛在上海世博中心举办。作为2024世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议的重要组成部分，本次大会以“星辰注智·焕新领航”为主题，旨在深入贯彻落实发展人工智能新质生产力的重要指示，加快推进人工智能大模型赋能场景应用，为我国数字经济高质量发展注入新动能。论坛上，中国电信人工智能研究院揭牌，发布了“加快大模型赋能场景应用”倡议书及四大AI联创基地，并举办了央企算力和大模型合作的签约仪式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaie5622679.d.html</link>
            <guid>3685173</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张国清在调度当前防汛抢险救灾工作时强调 毫不松懈做好防汛抢险救灾 举一反三加强堤防查险除险】中共中央政治局委员、国务院副总理张国清6日上午赴国家防汛抗旱总指挥部调度当前防汛抢险救灾工作。他强调，要坚决贯彻习近平总书记重要指示精神，落实李强总理要求，坚持人民至上、生命至上，毫不松懈做好防汛抢险救灾，举一反三加强堤防查险除险，全力以赴确保安全度汛。
张国清强调，当前湖南岳阳市华容县团洲垸洞庭湖一线堤防决口正在紧张处置之中，国家防总要继续做好抢险救援力量调度和急需物资调拨，全力指导和支持地方开展抢险救援，防止决口扩大并在具备条件时及时封堵，切实筑牢“第二道防线”。各地要细而又细、实而又实地强化查险除险措施，树牢底线思维，果断转移并妥善安置受威胁群众，严防出现人员伤亡。
张国清指出，进入主汛期以来，一些地方遭遇持续强降雨天气，堤坝受水侵蚀时间过长，管涌等风险隐患较大，决不能因雨过天晴就放松警惕。对各类堤防排查要强化专业指导，发挥好“老把式”等作用。特别是对超警堤段、险工险段等重点部位，要加密频次，一旦发现险情征兆及时除险加固。要继续加强汛情滚动研判和预报预警，科学精准调度水利工程，全面做好防汛救灾各项工作。（新华社）]]></title>
            <guid>3685171</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盐津铺子捐赠2000件物资驰援华容县】 据盐津铺子消息，6日上午，盐津铺子紧急调度2000件面包蛋糕等方便食品驰援岳阳华容县抗洪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaic2997076.d.html</link>
            <guid>3685170</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:54:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恺英网络与兰州高新技术产业开发区管理委员会签约】 据恺英网络消息，7月6日下午，由中共兰州市委、兰州市人民政府主办的2024兰州高质量发展暨第三十届兰洽会兰州市重点招商引资项目集中签约活动在兰州举办。会上，恺英网络首席政务官袁若熙代表公司与兰州高新技术产业开发区管理委员会签约。双方将积极推动项目落地，携手推进兰州高质量发展，实现互利共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaih1113833.d.html</link>
            <guid>3685168</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利总理访问俄罗斯引关注，各方反应不一】 当地时间7月5日，匈牙利总理欧尔班访问俄罗斯，并与俄总统普京讨论俄乌局势。欧尔班访俄引发了多方关注，欧盟、北约和乌克兰方面等纷纷表示不满。斯洛伐克总理菲佐则公开表示，对欧尔班访俄非常“钦佩”。分析认为，从去年下半年到现在，欧盟试图在对俄加强对抗问题上统一立场，但匈牙利的举动与其步调不一。匈牙利任欧盟轮值主席国期间，欧盟内部在乌克兰问题上的矛盾或将更加凸显。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaie5615891.d.html</link>
            <guid>3685167</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明起黄淮等地强降雨、强对流再来袭】据中国天气网，今天白天，黄淮一带的降水有所减弱，降雨最强的区域集中在辽宁。监测显示，8时至14时，全国降雨量排行榜前10名中有9个是辽宁的站点。明后两天，受副热带高压北侧切变线和低涡影响，四川盆地－陕西南部－黄淮一带将出现新一轮强降雨和强对流天气过程。并且降雨落区将与前期强降雨落区部分重叠，其中，河南中北部、山东一带仍然是降雨核心区域，需防范降雨叠加造成的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfahz6216880.d.html</link>
            <guid>3685166</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布地质灾害气象风险黄色预警】7月6日，河南省自然资源厅、河南省气象局联合发布地质灾害气象风险黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaic2992873.d.html</link>
            <guid>3685163</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:33:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部调度指挥湖南公安机关支援洞庭湖一线堤防决口救援】7月5日，湖南岳阳市华容县团洲乡团北村团洲垸洞庭湖一线堤防发生决口后，公安部党委调度指挥湖南公安机关迅速行动，在党委政府领导下，会同相关部门全力做好抢险救援、群众转移、交通疏导、秩序维护等工作，切实维护社会大局持续稳定，保护好人民群众生命财产安全；同时，紧急调拨一批防汛装备物资运往救灾一线。公安部要求，全力搜寻受灾群众，进一步搜寻垸内及行洪区内的被困群众，积极会同有关部门妥善安置，确保不漏一户、不漏一人。险情发生后，湖南公安机关迅速调集警力赶赴现场开展抢险救援工作。省公安厅连夜调拨橡皮艇、救生衣、救援绳等一批救援物资，岳阳市公安局调派600余名警力驰援，开展人员搜救、群众转移安置、交通及治安秩序维护等工作，并会同应急抢险救灾部门坚决守好“第二道防线”。同时，结合夏季治安打击整治行动，强化群众安置点、物资存放点等重点部位巡逻防控，依法严厉打击各类违法犯罪活动，坚决保护人民群众生命财产安全，切实维护受灾地区秩序稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaic2992615.d.html</link>
            <guid>3685162</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:32:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卵巢癌免疫治疗新靶点被发现】记者从华中科技大学同济医学院附属同济医院获悉，该院教授、中国工程院院士马丁，高庆蕾教授、方勇教授联合美国MD安德森癌症中心梁晗教授团队的一项最新研究，发现了卵巢癌免疫治疗新靶点eTreg。研究揭示了以清除eTreg细胞为目标的同源重组修复缺陷（HRD）肿瘤免疫治疗方案，为高浆卵巢癌的精准治疗开辟了新路径。相关研究成果在线刊登于国际顶尖期刊《细胞》。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaie5611464.d.html</link>
            <guid>3685160</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《传说》预售票房破2000万】据灯塔专业版实时数据，截至7月6日19时21分，影片《传说》点映及预售总票房突破2000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfahz6213334.d.html</link>
            <guid>3685159</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:23:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆华科技：晶联光电年产500吨ITO靶材项目（一期）正式投产】 据隆华科技消息，7月6日，隆华科技集团旗下晶联光电年产500吨ITO靶材一期项目投产仪式在广西柳州举行。晶联光电年产500吨ITO靶材一期项目于2023年4月28日开工建设，经过一年零两个月的建设，一期共完成投资1.8亿元，建设完成17000平方米厂房一栋、3700平方米科研办公大楼一栋，新购生产设备280余台套，截至目前，全工艺段生产流程已经打通并开始调试生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaih1106100.d.html</link>
            <guid>3685158</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲菱科思：后续将积极布局汽车智能网联等产品的研发和投入】 菲菱科思7月6日在互动平台表示，公司在汽车通信电子产品方面，2023年开始落地业务部署，其中T-BOX、汽车智能控制显示屏等产品已经量产出货，后续会更加积极布局汽车智能网联、高速数据交互、车载高速智能网关、远程信息网联终端等产品的研发和投入，满足客户和市场的新需求，扩大公司的市场份额，推动公司各项业务的持续稳定发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaih1100549.d.html</link>
            <guid>3685156</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【此次洞庭湖大堤决口由管涌引起】据悉，此次洞庭湖大堤决口由管涌引起。所谓管涌是指水流通过土壤中的孔隙或裂缝，形成类似管道的水流通道，导致土壤颗粒被带走，形成空洞。当空洞扩大到一定程度时，堤坝就会发生坍塌，形成决堤。截至7月6日17时，团洲垸溃口已通过双向“进占”方式，封堵了5米左右。团洲垸溃口从7月6日15时开展堵口，目前进展顺利，后续随着水流等因素影响，堵口工作难度将会增大。（南方日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccfaic2984540.d.html</link>
            <guid>3685155</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部和中国气象局7月6日18时联合发布黄色山洪灾害气象预警】 水利部和中国气象局7月6日18时联合发布黄色山洪灾害气象预警：预计，7月6日20时至7日20时，山东南部、四川北部、陕西西南部、甘肃东南部等地部分地区可能发生山洪灾害（蓝色预警），其中，四川北部、陕西西南部、甘肃东南部局地发生山洪灾害可能性较大（黄色预警）。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1222652.d.html</link>
            <guid>3685152</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:39:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本八丈岛以东海域发生4.8级地震】据日本气象厅当地时间6日消息，当天19时21分左右，八丈岛以东海域发生4.8级地震，最大震感为震度2。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1221905.d.html</link>
            <guid>3685151</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部宣布控制顿涅茨克地区一居民点】当地时间7月6日，俄罗斯国防部通报称，俄军控制了顿涅茨克地区的索科尔居民点。乌克兰方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzf3111823.d.html</link>
            <guid>3685150</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国极右翼政党领跑，姆巴佩称首轮选举结果是“灾难性的”，勒庞回击：他不具备代表性】当地时间6月30日，法国国民议会选举第一轮投票结束。初步计票结果显示，在首轮投票中，极右翼国民联盟以33.5%的得票率领跑首轮选举。据美国有线电视新闻网(CNN)、美联社等外媒当地时间5日报道，足球超级巨星、法国足球队队长基利安·姆巴佩此前发出警告称，第一轮的投票结果是“灾难性的”。对姆巴佩这一说法，法国极右翼政党国民联盟领导人玛丽娜·勒庞作出回击。美联社等外媒报道称，姆巴佩周四在欧洲杯四分之一决赛迎战葡萄牙队的赛前新闻发布会上发言称，“我认为，现在比以往任何时候都更需要(出去投票)”，“这是一个紧急关头。我们不能让我们的国家落入这些人的手中。这很紧迫，我们看到了（第一轮投票）结果，那是灾难性的”。CNN5日报道称，对姆巴佩这一说法，勒庞作出回击。勒庞称，“法国人厌倦了被说教和被建议如何投票”，她接着反击称，“姆巴佩并不代表有移民背景的法国人，因为与姆巴佩相比，有更多人是靠最低工资生活，他们买不起房，也付不起暖气费。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzf3111750.d.html</link>
            <guid>3685149</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家海洋预报台发布风暴潮蓝色警报】国家海洋预报台根据《海洋灾害应急预案》，于今天（6日）下午发布风暴潮蓝色警报。受出海气旋的影响，预计7月6日下午到夜间，渤海湾和辽东湾将出现20到40厘米的风暴增水。辽宁省营口市、盘锦市、锦州市、葫芦岛市和河北省秦皇岛市的风暴潮预警级别为蓝色。请沿海相关部门加固海上渔业养殖设施，开展海堤、水闸等设施的巡查维护，做好薄弱和危险地区的海堤加固工作，做好防潮准备，并停止海边露天集体活动和垂钓、游泳、冲浪、潜水等涉海娱乐休闲活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5723787.d.html</link>
            <guid>3685148</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市国资委：勇担国资国企功能使命 主动引领人工智能产业发展】上海市国资委党委召开中心组学习会，围绕推动上海国资国企抢抓新一轮人工智能发展机遇，在重点产业领域加快培育发展新质生产力开展专题学习。市国资委党委书记、主任贺青指出，要勇担国资国企功能使命，主动引领人工智能产业发展。强化战略引领和规划布局，明确发展目标、路径和任务，注重与自身主业和优势产业的融合发展，推动形成具有特色的人工智能产业发展模式。要加大投入力度和资源整合，支持优质人工智能企业和项目发展，激发人才创新创造活力，打造人工智能专业人才队伍，为人工智能产业发展提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5723389.d.html</link>
            <guid>3685147</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总办公室、应急管理部持续部署人员装备 支援湖南岳阳市华容县决口险情处置】记者从应急管理部获悉，7月6日，国家防总办公室、应急管理部持续强化资源调派，协助做好团洲垸堤防决口水、陆、空协同封堵准备。国家防总工作组指导做好现场救援力量统筹、技术方案制定等工作。国家综合性消防救援队伍1400余人参与抢险救援，应急管理部自然灾害工程应急救援中心（中国安能）出动350名专业救援力量、98台主战装备紧急赶赴现场；调派2套复合翼无人机通信平台在华容县保障应急通信，组织测绘无人机、遥感卫星做好现场影像采集等技术支撑；调派1架Mi-171直升机、1架H125直升机抵达现场，开展空中侦察、吊运沉箱作业等相关准备；调派水上工程救援长沙队中国应急长沙号抵达现场，开展打桩封堵、抛投砂砾石等作业。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5721853.d.html</link>
            <guid>3685143</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯军队占领了乌克兰的索基尔村。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1218116.d.html</link>
            <guid>3685142</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:24:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度议会预算会议将于7月22日至8月12日举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzf3109661.d.html</link>
            <guid>3685141</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:24:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市发布雷电黄色预警】 北京市7月6日18:11发布雷电黄色预警：预计，当前至6日21时，怀柔、昌平、密云、平谷、大兴、通州、顺义、海淀、丰台、朝阳、西城、东城有分散性雷阵雨天气，局地短时雨强较大，并伴有8-10级短时大风和冰雹，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5720575.d.html</link>
            <guid>3685140</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:23:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙奔牛节在潘普洛纳开幕】当地时间7月6日12时，一年一度的奔牛节在西班牙潘普洛纳正式拉开帷幕。每年7月在西班牙潘普洛纳市举行的“圣费尔明”节又称奔牛节，是西班牙最著名的传统节日之一。按照传统，今年的奔牛节将从7月6日持续至7月14日，潘普洛纳市政府为本届奔牛节制定了514项传统活动，其中包括传统的奔牛运动、音乐会、烟花节等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzf3109146.d.html</link>
            <guid>3685138</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:22:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞迪智驱：运用在人形机器人上的谐波减速机还没有形成规模收入】 瑞迪智驱7月6日在互动平台表示，运用在人形机器人上的谐波减速机还没有形成规模收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1214617.d.html</link>
            <guid>3685137</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:15:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台7月6日18时继续发布强对流天气蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5713005.d.html</link>
            <guid>3685135</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台7月6日18时继续发布高温黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5712795.d.html</link>
            <guid>3685134</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台7月6日18时继续发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5712693.d.html</link>
            <guid>3685133</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:00:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：全面检视鄱阳湖区、长江中下游地区高水位堤防】7月6日上午，水利部召开党组扩大会议，视频连线水利部长江水利委员会，分析研判华容县团洲垸堤防决口险情发展态势，进一步安排部署险情处置工作。鉴于当前险情处置严峻形势，水利部要求，全面检视洞庭湖区、鄱阳湖区、长江中下游地区以及其他河流高水位堤防，按响应等级加强堤防巡查防守，做到险情早预测、早发现、早处置、早消除。（新京报）]]></title>
            <guid>3685132</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:59:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中国海事局网站消息，北海海事局发布航行警告，7月6日10时至7月10日12时，北部湾部分海域进行军事训练，禁止船舶驶入。（央视军事）]]></title>
            <guid>3685131</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家主席习近平结束出席上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议并对哈萨克斯坦、塔吉克斯坦国事访问回到北京。（新华社）]]></title>
            <guid>3685130</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:56:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐工机械：全口径设备6月整体开工率同比微增】 徐工机械近日接受机构调研时表示，受南方暴雨影响，导致6月下旬开工率有所微滑，但全口径设备6月整体开工率同比微增。公司认为目前行业内销已经出现一些积极迹象，特别是土石方机械连续多月实现转正。万亿元增发国债项目、“大规模设备更新”政策，可能短时间不会出现大的变化，但是中长期会助力行业恢复。长期来看，国家提出的“两步走”战略，目前还是第二个战略步骤的起步阶段，我们要对经济保持乐观心态、对工程机械产业抱有强烈信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzf3103361.d.html</link>
            <guid>3685129</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国前财政大臣亨特退出保守党党竞选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5710102.d.html</link>
            <guid>3685128</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:52:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【直击WAIC丨 学而思“九章随时问”上线，APP端陆续开放下载】7月6日下午消息，2024世界人工智能大会期间，学而思携九章大模型、学而思学习机参展本届人工智能大会。据介绍，九章大模型近期新上线了数学搜索答疑工具“九章随时问”，以生成式人工智能技术为基础，通过启发引导方式帮助学生解决数学难题，能够培养学生的解题思维，提升数学学习能力。目前“九章随时问”小程序可以从微信轻松进入使用，APP端也已陆续开放下载。具体功能上，当用手机拍摄一道四年级数学题，它并不直接给出答案，而是分析了题目考察的知识点和形式，再引导用户进行一步步思考，在启发下自主解决问题，这一方式区别于拍题软件的讲解方式。据悉，九章大模型自研发和全面开放以来，在解题和讲题算法方面建立了优势，尤其在中小学数学领域有上佳表现，今年3月登顶了MathEval数学大模型竞赛榜单，并在近日的高考数学题解题测评中，表现超过了GPT-4o。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1204053.d.html</link>
            <guid>3685127</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗最高领袖：希望当选总统继续为国家进步做出贡献】当地时间6日，伊朗最高领袖哈梅内伊向当选总统佩泽希齐扬发出贺信。哈梅内伊强调，所有民众都应为国家的进步做出思考，也应该把选举中的竞争行为转化为友谊。哈梅内伊指出，希望当选总统佩泽希齐扬能延续已故前总统莱希的道路，为人民的幸福和国家的进步做出贡献。伊朗内政部6日宣布，伊朗第14届总统选举第二轮投票的计票工作全部完成，伊朗前卫生部长佩泽希齐扬获得多数选票，成为已故总统莱希继任者，当选伊朗新一届总统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5706494.d.html</link>
            <guid>3685126</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:43:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗氏双特异性抗体Vabysmo再获美国FDA批准】 当地时间7月5日，罗氏制药宣布，美国食品药品管理局（FDA）批准其双特异性抗体Vabysmo（faricimab）6.0 mg单剂量预填充注射器（PFS）用于治疗新生血管性或湿性年龄相关性黄斑变性（nAMD）、糖尿病黄斑水肿（DME）和视网膜静脉阻塞（RVO）引起的黄斑水肿。这三种疾病合计影响全球近8000万人。新闻稿称，Vabysmo PFS是获FDA批准用于治疗可能导致失明视网膜疾病的首个预填充双特异性抗体注射器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5705821.d.html</link>
            <guid>3685125</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安人工智能产业高质量发展恳谈会召开】 7月6日，西安人工智能产业高质量发展恳谈会召开。陕西省委常委、西安市委书记方红卫指出，西安正以产业化应用为突破口，以工业智能化为重点，以数据采集及分析利用为基础，加快推动人工智能与实体经济融合发展，进一步强化统筹、深化试点，搭建平台、引聚人才，做强基础、降本增效，扩大应用、拓展赋能，不断优化产业发展生态，在人工智能产业新赛道上奋勇争先，加快塑造新动能新优势。诚挚期望与各位院士专家和企业家一道，以此次恳谈会为契机，扎实推动科技创新和产业创新深度融合，强化企业科技创新主体地位，聚焦产业技术需求和发展趋势，进一步深化拓展交流合作，共同推动西安人工智能产业发展壮大，加快培育和发展新质生产力。（西安发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5705510.d.html</link>
            <guid>3685124</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:40:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>