<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Apr 2022 18:16:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【天津发行全国首单京津冀科技创新企业资产支持票据】日前，全国首单京津冀科技创新资产支持票据(高成长债)在天津成功发行，发行总金额1.61亿元。该资产证券化产品通过天津市金融局“津心融”对接融资平台提供的大数据辅助风控，有效提高了项目审批效率，募集资金全部用于京津冀地区9家国家级专精特新“小巨人”、国家高新技术企业等科技创新企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwipii2092164.d.html</link>
            <guid>2612739</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 18:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月03日01时53分在新疆喀什地区叶城县（北纬36.00度，东经77.84度）发生3.6级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2612705</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 18:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[克里姆林宫：俄罗斯愿意在白俄罗斯继续谈判，但乌克兰并不同意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwiwss9644873.d.html</link>
            <guid>2612604</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 17:45:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“我和家人的资产基本都投在我管理的基金上！”500亿顶流经理：估值已到底部 看好这些板块】震荡的行情下，基金经理该如何给投资者做“心理按摩”以缓解焦虑情绪？提振市场信心的举措繁多，最令人心安的无疑是基金经理“我已满仓”的宣言。在3月29日的交流活动中，银华基金董事总经理、主动股票投委会副主任李晓星表示，当前很多风险已经充分释放，结合股价与公司业绩情况， A股估值分位处于历史上非常有吸引力的阶段，而市场有些恐慌的声音属于“庸人自扰”。行情波动下该如何操作？李晓星坦言，“从我自己个人的角度来说，包括我家人，资产基本都投在我管理的基金上。”（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwiwss9644214.d.html</link>
            <guid>2612552</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 17:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内啤酒决战高端：重啤突围 青啤结构激变 华润高端化降速】重庆啤酒与嘉士伯重组完成后，迅速推进高端化和全国化，高档产品营收占比达35%。青岛啤酒的结构变化十分明显，高档品牌青岛和低档品牌崂山的产销量与收入表现一升一降。联手喜力的华润啤酒去年下半年高端化进程有所放缓，次高档及以上产品销量同比增速从去年上半年的50.9%下滑至27.8%，但销量仍与国内同行保持明显差距。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwiwss9643214.d.html</link>
            <guid>2612510</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 17:16:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国汽车安全领域引入沙盒监管】日前，市场监管总局、工业和信息化部、交通运输部、应急部、海关总署五部门联合发布《关于试行汽车安全沙盒监管制度的通告》，共同启动汽车安全沙盒监管试点工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwipii2087959.d.html</link>
            <guid>2612431</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 17:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利工业家联合会报告：俄乌冲突或致意经济增长大幅缩水】当地时间4月2日，意大利工业家联合会研究中心发布预测报告指出，俄乌冲突是影响意大利经济走势的关键因素，预计意大利经济增长率将从去年10月的超过4%，在今年降至1.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwipii2087388.d.html</link>
            <guid>2612375</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 16:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【德国总理：能源转型必须在实现气候保护目标的同时保持合理价格】德国总理朔尔茨当地时间4月2日访问了该国西部鲁尔区米尔海姆的钢铁厂和普特罗姆的创新产业园。他强调，能源转型必须在实现气候保护目标的同时保持合理的能源价格。朔尔茨当天与业界代表就俄乌冲突给能源和原材料行业带来的挑战交换了意见。朔尔茨指出，工业界面临的重大挑战就是高企的能源价格，能源价格上涨对钢铁行业造成冲击，再加上供应链瓶颈问题，更是令本就严峻的形势雪上加霜。朔尔茨强调，联邦政府接下来的目标很明确，那就是确保德国拥有气候友好的电力产业和能源产业，同时，还要让民众和企业能够负担得起相应的价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwiwss9641450.d.html</link>
            <guid>2612342</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 16:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄军移交控制权 切尔诺贝利核电站重新升起乌克兰国旗】当地时间4月2日，切尔诺贝利核电站在社交媒体发布消息，展示核电站前升起的乌克兰国旗。当地时间3月31日，国际原子能机构(IAEA)和乌克兰国家核电公司证实，俄军已将切尔诺贝利核电站的控制权移交乌方，截至3月31日晚间，部署在该地区的俄军已全部离开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwiwss9641341.d.html</link>
            <guid>2612329</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 16:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯网管部门：优兔未按照该局要求删除违规视频内容】当地时间4月2日，俄罗斯联邦通信、信息技术和大众传媒监督局发布消息表示，视频网站优兔（YouTube）没有按照该局的要求删除超过1万个极端主义性质的视频内容。该局称，如果优兔（YouTube）按照俄罗斯法律要求删除违法和不实内容，并撤除对俄罗斯媒体的限制，则不会对其采取新的措施。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwipii2085935.d.html</link>
            <guid>2612248</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 16:28:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞利浦宣布撤回就UMTS和LTE技术起诉小米的诉讼】飞利浦和小米双方看似已经签署了使用飞利浦UMTS和LTE专利的许可协议。飞利浦已于今日宣布撤回诉讼。慕尼黑地区法院确认，关于飞利浦专利EP1815647和EP1685659的两项诉讼已不再待决，而这一诉讼本应于2022年4月6日审理EP659（案件编号：21O13772/20）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwiwss9639927.d.html</link>
            <guid>2612237</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 16:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉第一季度Model S/X 交付量14724辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-03/detail-imcwipii2084934.d.html</link>
            <guid>2612229</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 16:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【越南造车新势力VinFast海外布局领先“蔚小理”们半个身位，靠什么？】如果说要在VinFast的身上找几个标签，那么将它称为东南亚版本的“蔚小理”其实未必合适。VinFast背后的母公司是靠着房地产起家的越南最大民企VinGroup，VinFast一开始仅仅是靠着代工以及零部件生意起家，VinFast内部同样充斥着一堆“拿着高薪、好念经的洋和尚们”。 虽然靠房养车的策略，相比于靠着汽车工业用地赌博房地产的模式更有利于实体经济，但是体量极其有限的胡志明市证交所显然无法支撑VinFast这张资本大饼。面向海外扩张、吸引欧美资本眼球以求得海外上市是VinFast进一步发展为数不多的可选项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9637355.d.html</link>
            <guid>2612212</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港：准许行政长官选举候选人与选委会委员及公众进行选举相关聚集】香港特区政府4月2日宣布，香港特区第六届行政长官选举提名期从4月3日开始，至4月16日结束，选举将于5月8日举行，考虑到选举的特殊性，政务司司长已行使《预防及控制疾病（禁止聚集）规例》（第599G章）中列明的有关权力，准许行政长官候选人在4月3日至5月8日期间，举行与选举委员会委员及公众之间和选举相关的聚集活动。香港特区政府表示，有关准许只适用于受《第599G章》规限的公众地方内进行的室内聚集，不适用于户外的群组聚集；政务司司长已对有关聚集施加附加条件，包括参与者入场前须测量体温、活动期间须佩戴口罩、不可提供食物或饮品等。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9637165.d.html</link>
            <guid>2612210</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:40:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国家杜马副主席：已发现美在乌生物实验室可能进行细菌破坏行动准备的证据】当地时间4月2日，俄罗斯国家杜马副主席、美国在乌克兰生物实验室活动调查委员会联合主席亚罗瓦娅表示，俄方发现了这些生物实验室可能进行细菌破坏行动准备的证据，包括2020年11月在卢甘斯克的一所学校附近发现的被病菌污染的钞票。亚罗瓦娅介绍，卢甘斯克方面提供了相关信息和文件，这些文件和信息将被存档并移交给相关部门。卢甘斯克相关部门人员和俄罗斯国家杜马调查委员会将继续进行联合调查，并派出相关专家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2082954.d.html</link>
            <guid>2612209</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:39:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃持续拓新丝路高速通道：释放中欧班列运能】3月入春以来，作为古丝绸之路必经之地的甘肃，“天马号”“兰州号”等中欧班列犹如一列列“钢铁驼队”载着亚麻籽、镁合金锭、机械设备、汽车零配件、鞋等货物，忙碌往返于“一带一路”沿线国家和地区。中欧班列高质量发展，是甘肃深度融入“一带一路”建设的一个缩影。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9637112.d.html</link>
            <guid>2612208</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：不满能源价格大幅上涨，伦敦抗议者要求约翰逊下台】据俄新社4月2日最新报道，由于电力和燃气价格大幅上涨，英国伦敦市中心当天爆发反政府抗议活动，抗议者聚集在唐宁街的首相府对面，要求英国首相约翰逊和保守党政府下台。俄新社发布的抗议现场视频显示，一些抗议者高喊口号，还有很多抗议者手举标牌，上面写着“保守党下台”等字样。 除了伦敦以外，伯明翰和卡迪夫等地数千名民众当地时间4月2日也举行抗议示威活动，反对能源价格急剧上涨。示威活动组织者表示，“公众对生活成本危机的愤怒正在迅速增长，民众的反应正在逐步增强”。 当地时间4月1日起，英国普通家庭使用的能源价格上限大幅上涨，每年的能源价格上限比此前上涨约700英镑，涨幅达54%。专家认为，此次能源价格上涨将会影响到2200万个家庭。约250万在英格兰的家庭将陷入能源危机中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2082801.d.html</link>
            <guid>2612207</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上港集团称“上海港严重拥堵”不实：目前靠泊效率大幅优于2021年整体水平】“上港家园”微信公众号消息，上港集团4月2日发布声明称，近期，各大媒体对港口运作也纷纷表示关切，注意到有个别媒体发布了关于上海港严重拥堵的不实报道，其中提到的“上海的港口延误情况越来越严重”“本周，在上海港等待装卸的船舶数量已飙升至300多艘”等不实言论和附图，对上海港造成一定负面影响，给客户和业界人士带来许多不必要的担忧，上港集团对此表示严重关切，也有必要进行回应和澄清。根据上港集团内部数据监测，目前上海港作业平稳有序，上海港的靠泊效率大幅优于2021年的整体水平。自3月28日以来，上海港集装箱船平均等泊时间小于24小时，平均等泊船舶小于10艘次。当前，除受极端恶劣天气影响外，全港各生产单位保持24小时正常运作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9636951.d.html</link>
            <guid>2612206</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【老虎环球旗舰对冲基金一季度大亏三成】根据老虎环球基金周五（4月1日）发给投资者的信函，由于投资的股票表现不佳以及持有的私人企业估值下挫，老虎环球的旗舰对冲基金在第一季度亏损了近34%。公司在信中表示，“我们重仓领域的股票跌幅比以往更猛烈、更迅速、更持久。虽然我们的空头获得了盈利，但没有跟上我们多头亏损的步伐。”老虎环球重仓的股票大多为科技股，按持仓市值排列，分别为京东ADR、微软、“东南亚小腾讯”Sea等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9636888.d.html</link>
            <guid>2612204</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:35:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界首套第五代煤气发电机组投产运行】哈电集团哈尔滨锅炉厂有限责任公司(以下简称“哈电锅炉”)于2日发布消息，由该公司承制的全球首套超临界燃气锅炉在广西盛隆冶金有限公司投产运行，刷新了运行压力、温度和发电效率等多项“世界纪录”，标志着中国燃气锅炉技术迈上了新台阶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9636186.d.html</link>
            <guid>2612202</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【日本出台防卫产业网络安全对策新规】日本防卫装备厅当地时间4月1日宣布，为了加强应对网络攻击的能力，已与防卫省签约设立新的“防卫产业网络安全标准”，该标准适用对象是掌握需受保护信息的所有企业。据悉，此前的规定以监视企业内部系统的信息外泄为主，新标准增加了检查系统可疑动向和病毒等项目，将从2023年度起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2081974.d.html</link>
            <guid>2612201</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国多地民众举行抗议示威活动 反对能源价格急剧上涨】英国伦敦、伯明翰和卡迪夫多地数千名民众举行抗议示威活动，反对能源价格急剧上涨。示威活动组织者表示，“公众对生活成本危机的愤怒正在迅速增长，民众的反应正在逐步增强”。英国工会代表大会等组织对于能源价格飙升的情况也表示担忧，指出能源价格急剧上升再加上通货膨胀和低工资，可能会让普通民众的生活更加困难。4月1日，英国政府将能源价格上限大幅提高，平均家庭燃气和电费上涨至每年1970英镑左右（约合16800元人民币）。据悉，10月份平均家庭能源价格可能会进一步上涨至2600英镑（约合22000元人民币）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9635609.d.html</link>
            <guid>2612200</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:13:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前两月中国汽车整车出口金额同比增长1.0倍】中国汽车工业协会2日发布最新统计数据称，2022年1-2月，中国汽车整车出口继续保持快速增长，整车出口金额84.7亿美元，同比增长1.0倍。新能源车出口总体表现强劲。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2080932.d.html</link>
            <guid>2612199</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 15:04:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国构建新型工程建设无障碍标准体系打通畅行“最后一米”】无障碍环境建设是一个国家和社会文明程度的重要标志。住房和城乡建设部标准定额司副司长2日说，我国加快构建完善新型工程建设无障碍标准体系，从无障碍设施、环境建设等方面明确了相关要求，切实推动无障碍环境建设高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9634329.d.html</link>
            <guid>2612195</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:52:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新卫星图显示：安东诺夫机场俄军突然不知去向】据美国有线电视新闻网（CNN）4月1日报道，新卫星图像显示，在距乌克兰首都基辅西北仅18英里的戈斯托梅利安东诺夫机场，过去数周一直在那里构建防御工事的俄罗斯军队突然消失了。 美国国防部一名官员在1日告诉CNN，他们认为俄罗斯军队可能已经离开了机场。而美国航天技术公司Maxar Technologies拍摄的最新卫星图似乎也证实了这一点。之前的卫星图显示，俄罗斯军人在军用车辆和炮兵阵地周围修筑了防护土堤，但现在只剩下护堤了。 CNN指出，控制安东诺夫机场是俄罗斯在开展特别军事行动的第一天，即2月24日取得的第一个重大胜利。当天，俄乌双方在这里发生了激烈交火。 CNN称，目前还不清楚此前在这座机场的俄军和武器装备已经去了哪里。俄罗斯方面早些时候曾宣布，将减少在基辅和切尔尼戈夫方面的军事行动。报道称，由于当前云层很厚，因此卫星无法追踪俄罗斯军队在该地区的动向。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9634045.d.html</link>
            <guid>2612194</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  立陶宛能源部：立陶宛完全停止从俄罗斯进口天然气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9633453.d.html</link>
            <guid>2612192</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京：莫斯科和明斯克遭遇外部压力，针对不友好的做法最好的回应是加强一体化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9633390.d.html</link>
            <guid>2612191</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:39:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【正威集团新疆新材料产业园年产25万吨低氧光亮铜杆连铸连轧生产线投产】从正威集团获悉，正威集团新疆新材料产业园二期项目年产25万吨低氧光亮铜杆连铸连轧生产线日前投产。正威集团披露，该年产25万吨低氧光亮铜杆连铸连轧生产线每小时产能达35吨，项目达产后，年产值约200亿元。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9633343.d.html</link>
            <guid>2612189</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:38:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【兴银理财宣布将以自有资金约10亿元自购旗下理财产品】兴银理财今日发布公告称，基于对中国资本市场长期稳健发展的信心，将以自有资金约10亿元投资于该公司管理的多个系列理财产品。此前，已有光大理财、中邮理财、南银理财三家理财子宣布自购旗下产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9632896.d.html</link>
            <guid>2612188</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海回应市民录音投诉健康云结果有误】浦东新区卫生健康委员会在其官方网站上发布情况说明，具体内容如下：今日（4月2日），网上传播的“上海市民与疾控中心对话录音”中，市民投诉其在“健康云”核酸检测结果为阴性，随后又接到疾控中心流调电话称检测结果为阳性，需要配合流行病学调查。对此，我们高度重视，相关情况目前正在调查中。（浦东新区卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9632027.d.html</link>
            <guid>2612184</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:23:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【香港特区政府将为70岁及以上老年人提供免费核酸检测】香港特区政府食物及卫生局4月2日宣布，会为高风险高暴露的特定群组合资格人士以及所有70岁及以上老年人，在社区检测中心及流动采样站提供免费核酸检测，免费检测安排会持续至4月底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9631633.d.html</link>
            <guid>2612182</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:19:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【乌政府希望从被冻结俄资产中获得4000亿美元用于国家重建】当地时间4月2日，乌克兰总统经济问题顾问表示，据乌克兰政府评估，乌方在军事行动中的损失约为1万亿美元。乌政府希望从被冻结的俄罗斯资产中获得4000亿美元用于国家重建。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9631142.d.html</link>
            <guid>2612181</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中曼新疆阿克苏油田3月份新井投产总量创历史新高】3月份，中曼新疆阿克苏油田投产29口采油新井，创下单月投产历史新纪录，截止3月底，中曼在该区块已部署并完钻探井、评价井205口，投产采油井167口，日产原油1000余吨，实现自身创效的同时，也为国家能源安全作出了积极贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9630739.d.html</link>
            <guid>2612179</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 14:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【乌最高拉达通过法案 要求将俄公民及公开挺俄军事行动者在乌财产国有化】综合俄罗斯塔斯社、《俄罗斯商业咨询日报》、“今日俄罗斯”等媒体报道，乌克兰总统泽连斯基所在政党人民公仆党4月1日称，乌克兰最高拉达（议会）通过了一项法案，要求扩大在乌财产应被国有化对象的名单。扩大后的对象包括俄罗斯公民、非俄公民但“与俄关系密切人员”以及公开支持俄特别军事行动人员（不论国籍）等。对此，俄国家杜马国际事务委员会主席斯卢茨基痛批称，乌克兰现政府“正在向世界展示自己的强盗面目”，“更准确地说，展示的是自己的丑陋嘴脸”。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9628917.d.html</link>
            <guid>2612174</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:49:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【西班牙运输业中止罢工活动】西班牙公共运输群体保障平台已经同意中止该国中小型运输业和个体户的罢工活动。从3月14日起，西班牙全国约有13万家运输业中小企业和个体户宣布开始无限期停工，造成西班牙多个行业供应链中断。随着西班牙政府施行燃油价格补贴措施，当地时间3月28日起，运输业群体开始逐步复工。目前，该国道路运输活动已基本恢复正常，其余仍在坚持罢工的企业也将自当地时间2日起停止罢工活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9628481.d.html</link>
            <guid>2612173</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫：当欧洲清醒时将重新评估欧俄关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9628407.d.html</link>
            <guid>2612172</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:44:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强监管下再现千万级罚单，银盛支付被罚2245万】 近日，央行深圳市中心支行发布行政处罚公示表显示，银盛支付服务股份有限公司因4项违法行为，被罚人民币2245万元。董事长负有直接责任，被罚44.9万元。据公示表显示，银盛支付违法行为分别为：未按规定履行客户身份识别义务；未按规定保存客户身份资料和交易记录；未按规定报送大额交易报告或者可疑交易报告；与身份不明的客户进行交易。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2073501.d.html</link>
            <guid>2612170</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[维基解密发布消息称，伦敦法院4月20日将对该网站创始人阿桑奇引渡的问题做出裁定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9626807.d.html</link>
            <guid>2612169</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:27:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[四川成都6名本土病例至少分属两条传播链，源头均为外省来蓉人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2072609.d.html</link>
            <guid>2612168</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:26:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国资委：4月1日，国资委召开全面深化改革领导小组专题会，总结国企改革三年行动进展成效和标志性成果，梳理分析尚存在的问题和困难，研究下一步重点举措。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2072457.d.html</link>
            <guid>2612167</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【安徽颍上县今起停止一切非必要流动、活动】安徽省颍上县发布通告，决定自4月2日起，在全县范围内停止一切非必要流动、活动，所有社区实施封闭管理，基本民生保障外一切营业场所停业，来（返）人员赋红码或黄码管理。根据此前当地发布的信息，截至4月1日24时，阜阳市颍上县共有确诊病例1例，无症状感染者19例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2072387.d.html</link>
            <guid>2612166</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:23:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[成都首例病例基因测序工作已完成，结果为奥密克戎变异株。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2071907.d.html</link>
            <guid>2612165</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:18:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【乌方称俄军正从基辅和切尔尼戈夫周边迅速撤退】乌克兰总统办公室主任顾问波多利亚克在社交媒体上发文称，俄罗斯军队正在从首都基辅和乌克兰北部切尔尼戈夫市周边地区“迅速撤退”。他表示，“俄罗斯正在优先考虑一种不同的策略：回到东部和南部。” (中国新闻网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2071823.d.html</link>
            <guid>2612164</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【四川设立全国首个无人机产业创新中心】四川省发展改革委日前正式批复设立四川省无人机产业创新中心。这也是国内首个获批设立的首个省级无人机产业创新中心。根据四川省发展改革委批复，四川省无人机产业创新中心定位是：为四川省无人机产业做大做强提供技术支撑。其主要职责是：聚焦大型无人机、工业级无人机中高端领域的装备研发、智能制造、系统配套和系统试验打造全产业链创新高地和产业集群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9625067.d.html</link>
            <guid>2612163</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【西藏今年181个重点建设项目计划投资1404亿元】从西藏自治区发展改革委获悉，西藏今年共安排重点建设项目181个，年度计划投资1404亿元。181个项目中有重大基础设施类61个，计划投资461亿元，包括铁路、公路、机场、水利、市政等方面；产业发展类75个，计划投资765亿元，主要包括清洁能源、绿色工业、旅游文化、高原生物、高新数字、边贸物流等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9624241.d.html</link>
            <guid>2612160</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 13:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏南通新增核酸初筛阳性人员11例】 4月1日20时至4月2日16时，江苏南通市新增核酸初筛阳性人员11例，其中，集中隔离点例行检测中发现8例，交通查验服务点重点人员筛查中发现2例，重点人群核酸检测中发现1例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2068116.d.html</link>
            <guid>2612153</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 12:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【王毅同泰国副总理兼外长敦举行会谈】国务委员兼外长王毅在安徽屯溪同来华访问的泰国副总理兼外长敦举行会谈。王毅说，今年是中泰建立全面战略合作伙伴关系十周年，双方要加紧磋商“一带一路”合作规划纲要和共同行动计划，以实施《区域全面经济伙伴关系协定》为契机，挖掘双方经贸合作潜力，拓展电子科技、数字经济、新能源等领域合作。敦表示泰方愿同中方高质量共建“一带一路”，积极参与全球发展倡议。双方同意扎实推进中国东盟全面战略伙伴关系。双方还就缅甸问题等交换了意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9622241.d.html</link>
            <guid>2612152</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 12:38:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统顾问：东部、南部和马里乌波尔将面临激烈的战斗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwipii2066719.d.html</link>
            <guid>2612147</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 12:24:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国烹饪协会&国联水产集团联合制订预制菜产品标准】预制菜标准体系建设发布会暨“预制菜大卖场”上线仪式今日下午在广东省乡村振兴文化服务产业园短视频直播基地举行。会上，国联水产集团品控中心总监许志远介绍了由国联水产牵头申报的《预制菜产品规范》团体标准。目前该标准正在公示当中，广泛征求社会各人士意见，初拟今年5月份将正式对外发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9620620.d.html</link>
            <guid>2612142</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 12:21:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统顾问：乌克兰军队从俄军中夺回了基辅地区的30多个定居点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9620424.d.html</link>
            <guid>2612141</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 12:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[浙江金华兰溪市发现1例阳性感染者。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9619570.d.html</link>
            <guid>2612140</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 12:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿尔及利亚国家石油公司Sonatrach首席执行官称，该公司在2022年第一季度发现了3处新油田。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9617963.d.html</link>
            <guid>2612136</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 11:54:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄罗斯总统普京与哈萨克斯坦总统托卡耶夫进行电话交谈】俄罗斯克里姆林宫发布消息称，俄罗斯总统普京与哈萨克斯坦总统托卡耶夫进行了电话交谈。双方讨论了双边关系的主要议题，重点是发展互利经贸合作，以及在欧亚空间一体化框架下深化合作的前景等。两国领导人确认了全面加强俄哈联盟关系和战略伙伴关系的承诺。此外，普京向托卡耶夫介绍了特别军事行动的进程以及俄乌两国会谈的情况。双方还一致同意在两国各个层级继续进行接触。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9617227.d.html</link>
            <guid>2612133</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 11:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西发布“能源网”基础设施建设三年大会战2022年工作推进方案】 《方案》围绕“能源网”基础设施补短板建设三年大会战目标任务，以电网、核电、煤电、风电、光伏发电、生物质发电、水电、油气管网、充电桩和综合供能服务站等建设为重点，统筹推进电源、输配电、油气管道、充电设施等四大类重大项目建设，确保完成年度投资700亿元，实现项目建设的阶段性目标。2022年共实施244个项目（包括风电、光伏发电、生物质发电、水电、煤电、核电），2022年计划完成投资526.53亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-02/detail-imcwiwss9617168.d.html</link>
            <guid>2612132</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 11:47:27 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>