<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2023 00:26:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[美国得州电力可靠性委员会（ERCOT）：已经部署了应急储备电力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvm7649803.d.html</link>
            <guid>3212278</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工程师称特斯拉在致命车祸后未修复自动驾驶系统】据报道，特斯拉公司的工程师在一场2019年发生的碰撞事故的诉讼中表示，在2016年佛罗里达州的事故后特斯拉未能修复其Autopilot系统的局限性，当时一名特斯拉MODEL S司机在使用Autopilot模式时发生事故死亡。根据最新披露的多名工程师的证词，在两起导致特斯拉司机死亡的高调事故之间的近三年时间里，特斯拉没有对其驾驶辅助技术做出任何改变，以考虑到横穿马路的交通情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9507630.d.html</link>
            <guid>3212277</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方日升、隆基等6家光伏企业对72版型矩形硅片尺寸标准化达成共识】 据东方日升官微，阿特斯、东方日升、隆基、通威、一道、正泰新能6家光伏企业代表经过全面充分地沟通评估，对72版型采用的矩形硅片191.Xmm标准化尺寸达成共识：矩形硅片边距182.2mm*191.6mm，矩形硅片直径262.5mm。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9507421.d.html</link>
            <guid>3212276</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:25:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪佛龙在澳大利亚的LNG工人将就罢工行动开始投票】据代表两大工会的Offshore Alliance，雪佛龙在澳大利亚重要液化天然气（LNG）设施的工人计划开始就罢工行动投票。该联盟周五表示，在Gorgon和Wheatstone下游设施的工人周五开始投票。Wheatstone离岸平台的工人定于周一投票。雪佛龙对开始投票日期不予评论。“我们继续和员工及其代表接触，以寻求符合员工和公司利益的结果，”雪佛龙在声明中表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvk2326520.d.html</link>
            <guid>3212275</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:23:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国得州电力可靠性委员会（ERCOT）的实时电价此前一度飙升至4000美元/兆瓦时以上。]]></title>
            <guid>3212274</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:21:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【59家公司获机构调研】近5个交易日（8月11日至8月17日）两市约59家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对57家公司进行调研，即96.61%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研47家，位列其后；保险公司调研34家，排名第三。机构调研榜单中，共有30家公司获20家以上机构扎堆调研。杰瑞股份最受关注，参与调研的机构达到314家；天赐材料被247家机构调研，榜单中排名第二；京新药业、科大讯飞等分别被218家、201家机构调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6283429.d.html</link>
            <guid>3212273</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金现身17只科创板股前十大流通股东榜】社保基金最新出现在17只科创板股前十大流通股东名单中，合计持股量6150.23万股，期末持股市值合计35.15亿元。持股变动显示，新进3只，增持9只，减持1只，4只股持股保持不变。从持股比例看，社保基金持有比例最多的是晶品特装，持股量占流通股比例为5.54%，其次是安恒信息，社保基金持股比例为4.32%，持股比例居前的还有高测股份、迪威尔、生益电子等。持股数量方面，社保基金持股量最多的是金宏气体，共持有1353.45万股，生益电子、高测股份等紧随其后，持股量分别为929.60万股、901.99万股。社保基金持股市值居前的有柏楚电子、安恒信息、高测股份，持股市值分别为6.51亿元、5.96亿元、4.79亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvk2325483.d.html</link>
            <guid>3212272</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金二季度重仓股揭秘：12股社保基金持股比例超5%】社保基金重仓股中，从前十大流通股东名单中社保基金家数来看，共有7只股获3家社保基金集中现身，持股量居前的是山西焦煤、菲利华、瀚蓝环境，持股量分别是有8102.00万股、5202.99万股、4459.88万股。从持股比例看，社保基金持有比例最多的是菲利华，持股量占流通股比例为11.10%，其次是圣晖集成，社保基金持股比例为8.50%，持股比例居前的还有广和通、派克新材、华利集团等。持股数量方面，社保基金持股数量在5000万股以上的共有10只，社保基金持股量最多的是广汇能源，共持有1.32亿股，分众传媒、山西焦煤等紧随其后，持股量分别为9819.99万股、8102.00万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvk2325445.d.html</link>
            <guid>3212271</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:18:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【集运指数（欧线）期货今日上市 “上海价格”品种序列持续扩容】8月18日上午，集运指数（欧线）期货将在上海期货交易所子公司上海国际能源交易中心挂盘交易。这是我国首个航运期货品种，首个服务类期货品种，首个在商品期货交易所上市的指数类、现金交割的期货品种。]]></title>
            <guid>3212269</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【化肥价格指数企稳回升 需求旺季到来行业盈利或改善】近日，随着需求旺季到来，化肥价格出现明显回暖。生意社数据显示，8月16日全国化肥价格指数报1124点，本周累计上涨1.17%。拉长时间线来看，自7月6日报1037点以来该指数震荡走高，截至目前已累计上涨8.39%。记者采访了解到，多家化肥企业对下半年的盈利情况比较乐观。新洋丰相关负责人表示，公司对于下半年市场比较看好，主要原因在于上半年受价格波动较大影响，下游经销商库存不多，目前需求旺季等因素带来积极预期，经销商补货需求明显释放，预计会对公司下半年经营形成积极影响。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvk2325154.d.html</link>
            <guid>3212266</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:16:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应用材料发表乐观业绩展望 预示芯片业下滑趋势或缓解】美国最大芯片设备制造商应用材料对本季度业绩给出乐观预测，预示该行业的下滑趋势可能缓和。应用材料在一份声明中表示，第四财季销售额料为65.1亿美元左右，高于分析师平均预估的58.8亿美元。预计不含特殊项目的每股收益将在1.82至2.18美元之间，高于之前预测的1.61美元。应用材料首席执行官Gary Dickerson表示，公司向人工智能计算的转型以及互联网设备业务的崛起帮助提振了业绩表现，预计整个2023年将保持这个良好状态。分析师们预测应用材料公司将从明年下半年恢复增长。应用材料业绩公布后，该股盘后上涨约3％。周四该股常规交易时段收盘下跌0.5%，报137.59美元，今年迄今上涨41％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvm7647357.d.html</link>
            <guid>3212265</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润建股份与中移上研院达成战略合作】8月16日，润建股份与中国移动上海产业研究院（简称“上研院”）签订战略合作协议。双方将围绕边坡检测、智能配电等方向，联合开展一系列行业产品项目，共同推动项目落地、实施。通过此次合作，双方将共同为政府、企业及客户提供更加丰富、多层次的通信、信息基础设施、信息内容及数字化服务，为社会转型创新发展注入新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6281687.d.html</link>
            <guid>3212264</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称三星暂停第六代V-NAND成熟型制程报价 存储芯片价格或将全面看涨】三星暂停第六代V-NAND成熟型制程报价，低于1.6美元全面停止出货。已有厂商私下证实这一消息，并表示“先前该产品1.45～1.48美元低价位，未来不会再出现了”，意味存储芯片价格全面看涨。记忆体业者则指出，整体而言，存储芯片报价有落底现象，大厂全面启动减产，效应预估第三季开始反应，报价已非全面下跌，HBM在AI风潮带动下，需求大增，价格也不错，研判存储芯片报价于2024年重回上涨周期的概率颇高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9504377.d.html</link>
            <guid>3212263</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电报价全面修正 半导体暗黑期恐再延长】面对产能利用拉升艰困情势，台积电在代工价格上终于让步，与客户进行协商，只要投片量符合规定，报价将有折扣，向来在议价与供货拥有绝对优势的台积电，此时愿意调整价格策略，也显见市况不确定性大增，半导体暗黑期恐再延长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9504274.d.html</link>
            <guid>3212262</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日11家公司限售股解禁，芯原股份解禁市值172.12亿元】Wind数据显示，8月18日共有11家公司限售股解禁，合计解禁量为13.48亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为308.23亿元。芯原股份、沪光股份、均瑶健康解禁市值居前，解禁市值分别为172.12亿元、46.40亿元、37.96亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9500656.d.html</link>
            <guid>3212253</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软银旗下Arm公司据悉为今年IPO聘请了28家承销商】据知情人士称透露，Arm Ltd.已经聘请了28家机构，担任今年首次公开募股(IPO)的承销商。知情人士说，4家牵头行——巴克莱，高盛集团，摩根大通和瑞穗金融集团之外，此次发行将有10家二级承销商，包括美国银行，花旗集团，德意志银行，Jefferies金融集团等。他们说，第三层次包括14家公司，如大和证券集团，汇丰控股，联合圣保罗银行，法兴银行等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6277454.d.html</link>
            <guid>3212250</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:54:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、醋产业辐射带动近10万人就业，山西省清徐县——老陈醋，酿出新产业（经济新方位·县域经济观察）；
2、第七届南博会集中签约338个项目 协议投资额达4040亿元；
3、河北出台系列措施 助推生物医药产业高质量发展；
4、西北地区首个光储氢热综合应用示范项目建成；
5、铁路部门要求 火车站按摩座椅数量不得超20%；
6、二季度中国货币政策执行报告提出 稳固支持实体经济恢复发展；
7、6年来，西部陆海新通道铁海联运班列集装箱运量增长223倍 打通西部大通道，助力高质量共建“一带一路”；
8、农业农村部印发通知 推动农业灾后恢复生产；
9、中国人民银行 增加支农支小再贷款额度350亿元；
10、掌握主动权 须有“金刚钻”（现场评论）；
11、推动北斗加速融入千行百业（新知）；
12、让田间冷库“链”通致富路（纵横）；
13、落实职教高考政策，促进职普教育相互融通 职业教育加快高层次人才培养；
14、针对新型网络侵权行为，北京互联网法院依法审理相关案件、加强救济预防——以公正司法强化人格权保护（法治聚焦）；
15、检察机关加强公益诉讼专项监督——三年办理生态环保、食药安全领域案件三十六万余件；
16、作为西部陆海新通道出海枢纽，广西钦州港——推动海铁联运 促进降本增效（经济聚焦·关注外贸促稳提质）；
17、多部门促进退役风电光伏设备循环利用 建立健全退役设备处理责任机制；
18、中老铁路累计发送旅客超2000万人次；
19、广州加力发展新型储能产业；
20、宁夏吴忠市盐池县滩羊全产业链产值去年达64.5亿元，滩羊养殖收入占农民人均可支配收入五成以上 养好滩羊 增收致富（人民眼·做好“土特产”文章③）；
21、持卡人数超过13.7亿人，“一卡通”试点稳步推进，应用项目拓展至160项——社保卡便民，服务更多样；
22、广西南宁多举措服务高校毕业生就业 及时传递岗位信息 落实各项补贴政策；
23、把保障人民健康放在优先发展的战略位置 健康中国建设迈出坚实步伐（健康焦点）。]]></title>
            <guid>3212247</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:52:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注 
14:00 英国7月零售销售环比（预估 -0.6%，前值 0.7%）；
17:00 欧元区7月消费者价格指数环比终值（预估 -0.1%，初值 -0.1%）；
17:00 欧元区7月消费者价格指数同比终值（预估 5.3%，初值 5.5%）。

全球央行和政府动态关注 
18日 据新华社，应美国总统拜登邀请，日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡悦18日在华盛顿近郊的戴维营与拜登举行三边峰会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9498895.d.html</link>
            <guid>3212244</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:46:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港信报：长实在香港的油塘亲海駅I住宅项目获22倍超额认购。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9498205.d.html</link>
            <guid>3212242</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:43:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本7月份通胀放缓，符合日本央行预期】日本消费者通胀在7月放缓，这与日本央行认为价格增长已经见顶的观点相吻合，可能为其保持宽松政策立场的理由提供了支撑。数据显示，不包括生鲜食品在内的核心CPI较上年同期上涨3.1%，增幅低于上月的3.3%，这一数字符合分析师的预期。全国范围内的结果与东京的数据一致，东京的领先指标早些时候显示，随着能源价格下跌加深，通胀出现温和放缓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9497441.d.html</link>
            <guid>3212240</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【NASA称自1880年以来今年7月最热】据物理学家组织网15日报道，美国国家航空航天局戈达德空间研究所科学家称，2023年7月是自1880年NASA有记录以来最热的一个月。NASA的数据显示，2023年7月全球气温比该机构记录的其他7月平均温度高0.24℃，比1951—1980年的7月平均温度高1.18℃。南美洲、北非、北美洲和南极半岛的部分地区尤其炎热，气温比平均水平高出约4℃。这种变暖趋势主要由人类排放的温室气体造成，加剧了人们遭遇极端高温天气的危险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9497347.d.html</link>
            <guid>3212239</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:40:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特和伊朗外长在利雅得会晤，强调加强两国关系有利于地区和平与安全】 据新华社，沙特阿拉伯外交大臣费萨尔8月17日在沙特首都利雅得与到访的伊朗外长阿卜杜拉希扬举行会晤，双方强调沙伊两国恢复并加强双边关系有利于地区和平与安全。这是两国2016年断交以来伊朗外长首次访问沙特。费萨尔在两国外长会晤后举行的新闻发布会上强调，沙伊两国恢复外交关系对地区安全至关重要，沙特期待加强与伊朗的双边关系并增进互信。沙特将积极落实沙伊两国已达成的安全与经济合作协议。他同时对伊朗支持沙特申办2030年世界博览会表示感谢。阿卜杜拉希扬指出，伊沙关系正朝着正确的方向发展并不断取得进展。他赞扬沙特在地区发挥的作用，表示伊朗将与沙特合作立即着手解决地区一些悬而未决的问题。他同时透露，伊朗总统莱希将在近期访问沙特。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9497251.d.html</link>
            <guid>3212238</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:39:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【落实分类分级管理要求 多家银行下调账户交易限额】 日前，多家银行发布下调非柜面渠道交易限额相关公告。对于下调原因，多家银行在公告中表示，主要是为防范资金遭受诈骗损失，落实个人银行账户分类分级管理要求等。业内人士表示，此举有利于商业银行对非柜面网点和自身流动性进行更好管理，但也需要在客户便捷和安全之间做好平衡。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9496970.d.html</link>
            <guid>3212235</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港商经局局长访问新疆】香港特区政府商务及经济发展局局长丘应桦昨日（17日）在新疆乌鲁木齐出席2023（中国）亚欧商品贸易博览会，促进香港与新疆的经贸连系和交流，拓展合作机遇。 丘应桦表示，香港既是新疆最大的外资来源地，也是新疆的重要经贸伙伴。今年适逢“一带一路”倡议提出十周年，香港作为“一带一路”倡议的重要建设节点和首选平台，会继续积极助力国家发展。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9496876.d.html</link>
            <guid>3212234</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:38:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日3只新股上市：科创板锴威特，创业板威马农机，北交所宏裕包材】锴威特发行总数1842万股，网上发行700万股，IPO发行价40.83元/股，发行市盈率60.69倍，公司主营功率半导体的设计、研发和销售,并提供相关技术服务。威马农机发行总数2458万股，网上发行1047万股，IPO发行价29.50元/股，发行市盈率44.05倍，公司主要从事山地丘陵农业机械及其他动力机械产品的研发设计、生产制造和销售。宏裕包材发行总数2033万股，网上发行1932万股，IPO发行价8.00元/股，发行市盈率15.86倍，公司主营彩印复合包材产品、吹膜产品及注塑产品的研发、生产和销售,主要为下游行业客户提供塑料彩印复合膜、食品级注塑容器以及透气膜产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvm7640319.d.html</link>
            <guid>3212233</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:36:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费金融公司金融债审批有望重启 多家公司回应：正积极筹备】 据媒体报道，有接近央行的人士透露，央行拟大力支持消费金融公司、汽车金融公司发行金融债券和信贷资产支持证券。对此，8月17日，多家消费金融公司对记者回应称，已做准备，正积极筹备。记者从接近监管和招联消费金融股份有限公司（简称“招联消费金融”）人士处获悉，作为持牌消费金融公司中的头部机构，招联消费金融目前正准备新一期金融债券发行所需的材料，进展较为顺利，有望成为消金公司金融债重启后首批发行机构。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6273523.d.html</link>
            <guid>3212232</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：SpaceX今年一季度实现5500万美元利润，去年收入翻倍至46亿美元】据《华尔街日报》8月17日报道，其获得的文件显示，马斯克旗下太空探索技术公司（SpaceX）在经历两年的年度亏损后，2023年第一季度实现了5500万美元的利润，营收15亿美元；该公司2022年的总支出约为52亿美元，高于2021年的33亿美元，收入则翻了一番，达到46亿美元，使得2022年亏损从9.68亿美元收窄至5.59亿美元。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3212231</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北多家保险公司启动预赔付机制】据央视新闻，此次洪涝灾害发生后，河北省多家保险公司启动预赔付机制，为受灾群众尽快恢复生产生活提供资金支持。此外，受灾地区的公安交管部门，从8月9日开始，也会将毁坏车辆登记、定损相关材料，每天提交给保险公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6273130.d.html</link>
            <guid>3212230</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对LK-99的最后一击？德国团队公布晶体样品结果：不超导】LK-99，一种2周多以前被韩国量子能源研究中心公司团队及相关团队宣称能够实现室温超导的神奇材料，其神话正在被终结。8月11日，位于德国斯图加特的马克斯普朗克固体研究所的科学家帕斯卡·普帕尔提交的预印本论文，可能完成了对LK-99的“最后一击”。该论文称，他们成功合成了不含硫化亚铜杂质的紫色透明的LK-99单晶体样品，经测定，排除其超导的可能性。 此外，当地时间8月16日，国际学术期刊《自然》官网发布新闻，“LK-99不是超导体——科学侦探们如何解开这个谜团”，梳理了今年夏天这一最热闹的科学事件，以及人们的反思。LK-99是一种铜掺杂铅磷灰石材料。前述新闻文章称，现在，经过数十次复制努力，许多专家自信地说，证据表明LK-99不是室温超导体。(澎湃)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvm7639602.d.html</link>
            <guid>3212229</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:33:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新奇涂层将灯罩变成空气净化器】 韩国延世大学科学家16日报告称，他们设计出一种涂有催化剂的灯罩，可将室内空气污染物（VOC）转化为无害化合物。团队采取了一种比以往VOC分解设备更简单的方法，只需要一个能产生热量的可见光源（卤素灯泡或白炽灯），以及一个涂有热催化剂的灯罩。在这个过程中，VOC首先转化为醋酸，接着转化为甲酸，最后转化为二氧化碳和水。这两种酸都是温和的，释放的二氧化碳的量是无害的。研究人员在2023年美国化学会秋季年会上公布了此项研究成果。]]></title>
            <guid>3212224</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【再融资暂停“小作文”搅动市场，投行：目前未见“一刀切”叫停】日前坊间传闻称，再融资市场不鼓励披露新增预案。为此，记者采访了券商投行、一级半投资机构，了解到目前确有个别上市公司拟披露预案被“劝退”，但暂未出现“一刀切”叫停的情况。受访人士表示，相关方仍会根据A股情况调整再融资节奏；同时也会及早介入判断，即根据发行人基本情况来看融资的必要性。实际上，关于再融资从严的风声已有时日。记者采访获悉，无论是问询深度抑或审核节奏，均比以往收紧。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6272086.d.html</link>
            <guid>3212223</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:27:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股质押降至十年新低 高比例质押公司不足1%】截至8月11日，存在股权质押的上市公司有2451家，占A股公司总数的比例为46.69%，降至2018年以来新低。这些公司合计被质押3689亿股，质押总市值2.96万亿元，均为2018年以来新低。质押股数量占A股总数比例降至4.93%，创近10年来新低。分区间来看，目前零质押的公司数量最多，占比达到53.31%；其次是质押比例介于10%至30%的公司，占比18.17%；质押比例在5%以内的公司数量排在第三位，占比16.3%。从质押市值范围来看，质押市值在5亿元以下（含零质押）的公司超过4000家，占比达到76.27%。质押市值百亿元以上的公司数量最少，仅34家，占比不到1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6272010.d.html</link>
            <guid>3212222</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：推动北斗加速融入千行百业】人民日报发文称，进一步促进北斗应用产业健康发展，要持续推广北斗规模化应用，使其深度融入国民经济发展全局。在提升产业基础能力方面，着力攻克一批关键核心技术，打造产学研用深度融合的创新体系；在繁荣大众消费市场方面，结合差异化应用场景，积极拓展北斗应用，并不断迭代产品、改进用户体验；在健全产业生态方面，管好用好数据资源、加强开放协作，打造一批具有全球竞争力的产业集群，形成完整的卫星导航与位置服务产品体系。乘势而上、不断创新，北斗规模化应用之路才会越走越宽广。]]></title>
            <guid>3212221</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:26:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧桂园获摩根大通增持1.71亿股】根据联交所最新权益披露资料显示，2023年8月14日，碧桂园(02007.HK)获JPMorgan Chase & Co.以每股均价0.8435港元增持好仓约1.71亿股，涉资约1.44亿港元。增持后，JPMorgan Chase & Co.最新持好仓数目为1,394,104,689股，持好仓比例由4.42%上升至5.04%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6271770.d.html</link>
            <guid>3212220</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:25:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（8月18日）】
冲突情况：
1. 俄国防部：俄火箭兵击中乌军位于克拉马托尔斯克的电子战和防空系统指挥部。
2. 俄罗斯国防部表示，俄罗斯在别尔哥罗德地区击落了乌克兰的无人机。
3. 据塔斯社引述俄罗斯军方：乌克兰用无人艇袭击了位于克里米亚附近的俄罗斯战舰。俄罗斯军舰摧毁了乌克兰的无人艇并击退了攻击。
4. 8月17日，乌克兰武装部队又击落了两架俄罗斯KA-52战斗直升机。俄罗斯或已损失四分之三的KA-52直升机。
5. 白俄罗斯总统卢卡申科：相信俄罗斯在特别军事行动中已经实现了其目标。普京并未推动白俄罗斯卷入俄乌冲突。
其他情况：
1. 乌克兰总统泽连斯基签署法律，将战时状态和总动员令延长90天至2023年11月15日。
2. 美国官员：美国已批准在飞行员训练完成后，从丹麦和荷兰向乌克兰派遣F-16战斗机。
3. 乌克兰总统泽连斯基：乌克兰接收了来自德国的两套IRIS-T防空系统。
4. 土耳其总统府：在黑海货船事件后，土耳其向俄罗斯发出警告。
5. 据俄罗斯《公报》：俄罗斯目前不会加强资本管制措施。
6. 俄罗斯卢布涨势延续，美元兑俄罗斯卢布USD/RUB跌破93。
7. 塔斯社：俄罗斯对谷歌罚款300万卢布，原因是未删除关于乌克兰的“虚假信息”。
8. 北约秘书长斯托尔滕贝格：北约正在进行关于如何结束俄乌冲突和走向和平的内部讨论。
9. 美国财政部网站显示，美国对俄罗斯个人实施新的制裁措施，制裁针对的四个个人与俄罗斯联邦安全局有关。
10. 克里姆林宫：俄罗斯总统普京与伊朗总统讨论了贸易和能源，以及伊朗加入金砖国家的可能性。
11. 据华盛顿邮报：泄露的文件显示，俄罗斯在自行生产伊朗“沙赫德”自杀式无人机方面取得了稳步进展，目标是到2025年夏天生产6000架攻击型无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9494252.d.html</link>
            <guid>3212219</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:22:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通旗舰中国基金大举加仓“宁王”】全球巨头摩根大通日前披露旗舰中国基金持仓变动。摩根大通旗下“JPMorgan Funds - China A-Share Opportunities Fund” 最新规模377.21亿元。7月，基金加仓宁德时代51.31%，加仓宁波银行11.98%；减持泸州老窖7.8%，减持万华化学7.05%。加仓后，宁德时代位列基金的第二大重仓股。截至2023年7月底，基金重仓股包括贵州茅台、宁德时代、中国平安、泸州老窖、长江电力、招商银行、宁波银行、万华化学、汇川技术等。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6271303.d.html</link>
            <guid>3212218</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:22:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央企落实改革深化提升行动 资产整合有望提速】近期，中国通号、中国国新等中央企业召开了会议，专题部署改革深化提升行动工作。据记者不完全统计，兵器工业集团、国机集团、中盐集团、冶金地质总局等年中工作会上都提出，将全面落实改革深化提升行动方案。国资委研究中心研究员胡迟对记者表示，稳步高效推进国企改革是确保完成全年目标任务，扎实推动高质量发展的重要内容。预计今年后期，国资国企将继续以改革促发展，发挥稳定经济大盘的作用。优化国有经济布局，加快建设现代产业体系离不开多层次资本市场支持。今年以来，中央企业并购重组、分拆上市及再融资等平稳推进。Wind数据显示，截至8月16日，中央企业年内累计发布195起并购事件。同时，年内中央控股上市公司再融资节奏也有所加快。西南证券首席宏观分析师叶凡对记者表示，在深入实施新一轮国企改革深化提升行动，中央企业进一步扩大有效投资背景下，央企控股上市公司并购重组、分拆上市及再融资等进程或将加快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9493789.d.html</link>
            <guid>3212217</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯莫斯科一法院宣布以间谍罪批捕1名美国公民】据塔斯社报道，当地时间8月17日，俄罗斯莫斯科列福尔托沃法院宣布以间谍罪批捕了一名姓斯佩克托尔的美国女性公民，此人被认定对俄罗斯前副总理德沃尔科维奇的一名前助理行贿。由于案件保密，法院没有透露其他细节。（央视）]]></title>
            <guid>3212216</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:16:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据悉Meta Platforms(META.O)正准备推出帮助开发者自动生成编程代码的软件。]]></title>
            <guid>3212214</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[软银旗下的ARM据称已和28家银行达成协议，准备进行2023年规模最大的IPO。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6269486.d.html</link>
            <guid>3212213</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:14:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个能源数据要素OID登记子节点正式运营】 据科技日报，记者日前从贵州电网有限责任公司获悉，贵州电网有限责任公司获得贵阳大数据交易所授权，正式开展全国首个能源数据要素OID（对象标识符）登记子节点运营管理，将能源数据要素在数据商、数据资源、数据资产、数据中介、数据交易、数据信托等领域实行登记服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9491724.d.html</link>
            <guid>3212206</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:10:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【NASA称1880年以来今年7月最热】 据物理学家组织网15日报道，美国国家航空航天局戈达德空间研究所科学家称，2023年7月是自1880年NASA有记录以来最热的一个月，这种变暖趋势主要由人类排放的温室气体造成，加剧了人们遭遇极端高温天气的危险。NASA的数据显示，2023年7月全球气温比该机构记录的其他7月平均温度高0.24℃，比1951—1980年的7月平均温度高1.18℃。南美洲、北非、北美洲和南极半岛的部分地区尤其炎热，气温比平均水平高出约4℃。（科技日报）]]></title>
            <guid>3212205</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【单次注射基因疗法能清除艾滋病病毒】美国坦普尔大学刘易斯·卡茨医学院的科学家17日报告称，基于CRISPR-Cas9基因编辑技术EBT-001可以安全有效地将SIV（猴免疫缺陷病毒）从非人灵长类动物的基因组中去除。这项临床前研究是推动人类艾滋病病毒疗法方面取得的重大进展，相关论文在线发表于《基因治疗》杂志。（科技日报）]]></title>
            <guid>3212203</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猪肾在人体内正常工作超一个月】据美国纽约大学朗格尼健康中心官网16日报道，该中心外科医生为一名根据神经系统标准宣布死亡并靠呼吸机维持心跳的男子移植了一个基因工程猪肾，该肾在32天后仍能保持良好功能。这代表了基因编辑猪肾在人体中发挥作用的最长时间，也是向实现替代性、可持续的移植器官供应迈出的最新一步。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9491012.d.html</link>
            <guid>3212202</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：推动北斗加速融入千行百业】进一步促进北斗应用产业健康发展，要持续推广北斗规模化应用，使其深度融入国民经济发展全局。在提升产业基础能力方面，着力攻克一批关键核心技术，打造产学研用深度融合的创新体系；在繁荣大众消费市场方面，结合差异化应用场景，积极拓展北斗应用，并不断迭代产品、改进用户体验；在健全产业生态方面，管好用好数据资源、加强开放协作，打造一批具有全球竞争力的产业集群，形成完整的卫星导航与位置服务产品体系。乘势而上、不断创新，北斗规模化应用之路才会越走越宽广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6267603.d.html</link>
            <guid>3212201</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募降费大势所趋 谁能继续笑傲江湖】近日，首批基金公司上半年营收业绩披露，有人欢喜有人愁。管理费是基金公司最主要的收入来源，随着公募基金降费潮来临，如何持续实现营收增长成为摆在各方管理人面前的首要问题。业内人士表示，一方面，基金公司需要强化内部成本约束与绩效管理，但仅靠节流并不足够；另一方面，要打造差异化产品、拓宽收入来源，通过好的产品、好的持有体验拓展公司管理规模，提升公司盈利水平。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvm7633906.d.html</link>
            <guid>3212199</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 23:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军指挥所 乌称拦截俄军直升机】俄罗斯国防部当地时间8月17日发布战报称，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等多个方向击退了乌军进攻，打击了乌军坦克、指挥所、弹药库、无人机基地等目标。俄防空部队还拦截了乌军“海马斯”火箭弹和多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，乌军在梅利托波尔和别尔江斯克方向与俄军继续激战，对俄军人员和装备阵地发动了空袭。乌军还打击了俄军防空导弹系统、弹药库、电子战系统等目标，并拦截了俄军卡-52直升机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvk2310519.d.html</link>
            <guid>3212195</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:58:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑色产业链企业主动求变 积极利用期货抵御风险】近年来，受上下游供需变化、煤炭等黑色系品种价格波动影响，产业链企业面临较大潜在经营风险。新形势下，生产商、贸易商和消费企业等黑色产业链企业主动求变，积极利用期货抵御风险。业内人士表示，产业链企业可以借助期货衍生品工具来实现套期保值、基差贸易、构建虚拟库存、锁定加工利润等需求，进而实现稳定经营。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9489519.d.html</link>
            <guid>3212194</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逐鹿“下沉市场”非一线城市，公募机构各显神通】随着财富管理需求的“多点开花”，对于包括非一线城市在内的“下沉市场”，已经成为公募基金的兵家必争之地。 在“下沉市场”，公募基金也是百花齐放、各显神通。近年来，越来越多的一线城市公募正在积极走进“非一线”，比如，今年以来，财通基金就相继在四川、浙江等地成立分公司，诺德基金也在四川成立分公司。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6266316.d.html</link>
            <guid>3212192</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多方合力推动市场回暖 三成汽车经销商提升全年销售目标】汽车消费需求恢复缓慢，经销商经营压力进一步加剧。8月16日，中国汽车流通协会发布2023年上半年全国汽车经销商生存状况调查报告，仅24.9%的经销商完成半年度销量目标。“政府、协会及企业都在努力推动汽车市场回暖，拉动终端消费增长。随着促消费政策的落地实施，经销商的经营信心逐渐恢复，约三成经销商在年中提升了全年销售目标。”中国汽车流通协会相关负责人表示。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvm7632597.d.html</link>
            <guid>3212191</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于美东时间周五11:15（北京时间晚上11:15）与日本和韩国领导人会晤。]]></title>
            <guid>3212190</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:52:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冒充基金公司等金融机构行骗的“李鬼”频繁出现 业内人士：这或与市场行情密切相关】银华基金、中航基金、格林基金三家基金公司8月16日同时发布澄清公告称，被不法分子冒名行骗，行骗方式花样频出。 同日，中国证券投资基金业协会发布严正声明称，有不法分子通过伪造协会印章、公文等方式，冒用协会名义向个别投资机构发送采取罚款、关闭出金通道、注销账户等处罚或限制措施的“《纪律处分决定书》”。 近两年，冒充基金公司等金融机构行骗的“李鬼”频繁出现，屡禁不止。业内人士表示，这或与市场行情密切相关，“李鬼”行骗正是抓住了投资者在震荡市快速回本的心理。基金业协会及行业机构提醒投资者加强防范，注意鉴别。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9488194.d.html</link>
            <guid>3212189</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:51:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银报告：全球百万富翁较2021年减少350万人，炒股炒债所致】瑞银集团和瑞士信贷近日联合发布的《2023全球财富报告》显示，去年全球私人净财富下降2.4%，缩水至454.4万亿美元。以美元计算，现在的百万富翁比2021年少了约350万人。美国有线电视新闻网（CNN）16日报道称，这初看上去是个坏消息，但这一数字却释放出较为乐观的信号。众多百万富翁消失很大程度上是股票和债券市场损失造成的，这尤其影响富人。与此同时，去年全球财富中位数提高3%。不过全球最富有的1%的家庭仍占有全球总财富的44.5%。瑞银全球财富管理首席经济学家唐纳文表示：“全球经济正在经历一段惊人的变化时期。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6265095.d.html</link>
            <guid>3212188</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：未来半年内 银行理财规模有望保持小幅增长态势】近段时间，理财产品销售购买出现回暖迹象。记者调研了解到，人身险产品利率正式切换后，银行理财经理开始寻找“下一个战场”，将此前销售保险的热情转移到理财产品等替代产品上。同时，不少消费者开始增加在低风险、低波动的银行理财产品上的配置。数据显示，7月理财市场规模实现较大环比增幅。业内人士预计，未来半年内，经济企稳改善等因素料提升投资者风险偏好，银行理财规模有望保持小幅增长态势。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvr6264575.d.html</link>
            <guid>3212187</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特王储兼首相穆罕默德与英国首相苏纳克通电话】当地时间8月17日，沙特王储兼首相穆罕默德与英国首相苏纳克通电话，就加强两国各领域合作进行了讨论。穆罕默德表示，沙特致力于推动国际和地区的和平与稳定，致力于通过政治手段解决俄乌冲突。苏纳克对沙特推动政治解决俄乌冲突付出的努力表示赞赏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvk2309018.d.html</link>
            <guid>3212186</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:48:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募机构：智能驾驶产业的关键增长拐点当前或已经出现 优势企业有望迎来估值提升乃至价值重估的投资机会】近日，有关特斯拉自动驾驶解决方案FSD(Full Self-Drive)有望进入中国市场的消息，持续获得产业界、投资界高度关注。此外，北京、上海、重庆等地无人驾驶智能网联汽车道路测试与商业化运营落地也在持续加快。私募机构表示，随着政策端更趋友好，以及技术研发的高效迭代和产品解决方案的日趋成熟，智能驾驶产业的关键增长拐点当前或已经出现。其中包括领先整车厂商在内的优势企业，有望迎来估值提升乃至价值重估的投资机会。 (中证报)]]></title>
            <guid>3212185</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本政府考虑为碳减排技术领域的资本支出提供税收减免。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqkvp9485651.d.html</link>
            <guid>3212182</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:35:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提醒：日内请重点关注（以下均为北京时间）】
① 07:30 日本7月CPI；
② 时间待定 2023中国算力（基础设施）大会开幕，至19日；
③ 14:00 英国7月零售销售；
④ 时间待定 恒生指数公司宣布2023年第二季度之恒生指数系列检讨结果；
⑤ 美股盘前 小鹏汽车发布业绩报告，分析师电话会议20:00开始；唯品会、悦刻电子烟等发布业绩报告；
⑥ 17:00 欧元区7月CPI终值；
⑦ 20:30 加拿大7月工业品价格指数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqept6392647.d.html</link>
            <guid>3212181</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:30:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外长与法国外长通电话，讨论黑海港口农产品外运协议】当地时间8月17日，土耳其外交部长哈坎·菲丹应邀与法国外交部长卡特琳·科隆纳通电话。双方讨论了黑海港口农产品外运协议等议题。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqepn2437733.d.html</link>
            <guid>3212180</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨日今晨重要新闻汇总（8月18日）
国内新闻：
1. 中国央行发布Q2货币政策执行报告，提及适时调整优化房地产政策，人民币汇率都不会单边走贬。
2. 厦门二套房首付比例降至四成？当地已有银行跟进执行。
3. 恒大回应高管年薪过千万：系误读，主要为无法兑现的期权。
4. 国家能源局：截至7月底，全国累计发电装机容量约27.4亿千瓦，同比增长11.5%。
5. 商务部：正在就美国对外投资审查行政令影响进行全面评估。
6. 商务部：欢迎美商务部长雷蒙多访华，双方正就访问安排保持密切沟通。
7. 商务部：陆续收到部分企业关于出口镓、锗相关物项的许可申请，目前正依法依规进行审查。
国际新闻：
1. 美联储主席鲍威尔将于8月25日晚在杰克逊霍尔全球央行年会上发表讲话，届时有望透露重大货币政策举措。
2. Nature文章：LK-99不是超导体。
3. 美国计划升级与墨西哥关于转基因玉米的贸易争端。
4. 印度据悉考虑以折扣价从俄罗斯进口小麦，以稳定价格。
5. 日本首相岸田文雄：福岛核废水的排放时间还没有决定。
6. 房地美30年期固定利率贷款的平均利率跃升至2002年以来的最高水平。
7. 日本国债拍卖需求低迷，20年期国债平均价格和截标价格之差创1987年以来最大。]]></title>
            <guid>3212179</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国为泰党组建11党联盟 拥有国会下议院314席】泰国人团结建国党当地时间8月17日下午宣布加入由为泰党组建的多党联盟。此前，为泰党已宣布与人民国家力量党、自豪泰党、民族党、自由合泰党、新社会力量党、地方泰党和勇敢国家发展党等10个政党结盟组建新政府。为泰党高层透露，11党联盟目前在国会下议院拥有314席。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqepr9614761.d.html</link>
            <guid>3212178</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:23:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加快“织密”交通网，重大项目有力有序推进】东部沿海，盐洛高速公路宿泗段全线60联现浇箱梁任务全部完成；西部内陆，贵南高铁贵阳至荔波段开通运营；祖国北疆，北黑铁路首段新建线开通运营；南海之滨，京九铁路跨线桥连续梁顺利合龙……大江南北，一项项交通重大工程正加紧建设，牵引着基建投资加速落地。数据显示，7月份，28项投资额在5亿元以上的重大铁路、公路、城轨交通、机场项目获批复，项目总投资额近2360亿元。业内人士表示，一批交通重大工程项目进展顺利，现代化高质量国家综合立体交通网加快完善，为经济社会发展提供了有力支撑。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqepp7760041.d.html</link>
            <guid>3212177</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:22:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国恒大在美国申请破产保护】周四的法庭文件显示，中国恒大正根据美国破产法第15章寻求美国债权人的保护 。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqepr9614619.d.html</link>
            <guid>3212176</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:21:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【单次注射基因疗法能清除艾滋病病毒】美国坦普尔大学刘易斯·卡茨医学院的科学家17日报告称，基于CRISPR-Cas9基因编辑技术EBT-001可以安全有效地将SIV（猴免疫缺陷病毒）从非人灵长类动物的基因组中去除。这项临床前研究是推动人类艾滋病病毒疗法方面取得的重大进展，相关论文在线发表于《基因治疗》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqepn2436962.d.html</link>
            <guid>3212175</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日利亚一空军直升机坠毁 事发时机上共载有25人】尼日利亚国防媒体的一位负责人当地时间8月17日在军方例行新闻发布会上通报了有关14日尼空军直升机坠毁事件的情况。该负责人称，飞机坠毁时机上共载有25人，其中包括14名士兵和7名伤员，目前坠机原因仍在调查中。该负责人没有透露飞机坠毁后是否存在幸存者。当地媒体称事件至少造成20人死亡。此前，一段网上视频显示，恐怖分子称其击落了尼日利亚空军直升机。尼日利亚官方表示，并不认可该视频中的内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-18/detail-imzhqept6391440.d.html</link>
            <guid>3212174</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>