<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2023 00:31:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音下架课程虚拟商品月末或重新上架，多方指向原因为“苹果税”】 据新京报，近几日，抖音下架课程类虚拟商品的消息在知识付费圈子引起不小的震动，一众知识博主收到了抖音的官方通知，用户无法通过抖音直播或短视频中的“小黄车”购买知识付费类课程商品及充值类商品。目前记者注意到，不少博主的课程类虚拟商品正在陆续下架。同时记者获悉，已有博主收到最新通知显示，教育培训和生活娱乐充值类目商品将于3月31日至4月3日陆续恢复上架，受系统升级影响，相关商品上架后暂仅支持安卓客户端用户查看与下单。对于此次变动的原因，抖音在官方通知中只提到简短的五个字：“因系统升级”，而坊间也流传多种猜测，有人猜测或受“政策限制”，也有人猜测有关“业务调整”，记者多方采访发现，此次下架原因或与“苹果税”有关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhkph1825808.d.html</link>
            <guid>3043514</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面降准正式落地！预计释放超5000亿元中长期资金】3月27日，央行降准正式落地。据中国人民银行此前公告，决定于2023年3月27日降低金融机构存款准备金率0.25个百分点（不含已执行5%存款准备金率的金融机构）。本次下调后，金融机构加权平均存款准备金率约为7.6%。分析人士总体预计，本次降准将释放5500亿元左右的中长期资金。从市场影响来看，中金公司策略团队提示，年初以来由于信贷投放连续超预期创新高，银行间流动性相对偏紧，本次降准有助于缓解近期银行间资金面偏紧的局面。在近期海外风险事件频发的环境下，也有助于改善国内投资者情绪。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhkph1824910.d.html</link>
            <guid>3043513</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:30:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金经理借道定增“做T”】 证券时报消息，据统计，年内已有多家上市公司披露了定增预案。定增的股份通常为折价发行，幅度能在二级市场现价的基础上打八折，因此吸引了很多公募机构的热情参与。近一年来，共有94家上市公司的定增项目出现公募基金的身影，这些基金产品以合计409.64亿元的成本参与了定增股份的认购。天相投顾认为，公募基金参与定增主要有两方面考虑。首先，如果公募基金产品原本就想投资于某一标的并长期持有，那么通过定增的方式参与相当于额外获得了一定的折价率，降低了投资成本；其次，市场上部分基金专注于定增策略，通过研究个股标的以及市场情况，在流动性风险与个股的折价收益中做出权衡，当性价比较高时则参与，以期获得回报。数据也佐证了这一观点，证券时报记者发现，具备折扣优势的定增项目常常被基金经理用来“做T”以拉低成本价，多只基金一边参与定增，一边在二级市场减持以博取超额收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhkph1823955.d.html</link>
            <guid>3043498</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅斯健康通过港交所上市聆讯】 据港交所文件，3月26日晚，梅斯健康控股有限公司通过港交所上市聆讯。根据聆讯后资料集，该公司运营中国在线专业医师平台。截至2022年12月31日，该公司的平台拥有约290万名注册医师用户，且其于2022年的平均每月活跃用户达约270万人。该公司主要向客户提供医师平台解决方案、精准全渠道营销解决方案及RWS解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhkph1823876.d.html</link>
            <guid>3043497</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:28:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国新就业形态劳动者达8400万人】记者日前从中华全国总工会获悉：第九次全国职工队伍状况调查已于近期结束，调查表明，目前全国职工总数4.02亿人左右，新就业形态劳动者8400万人，农民工2.93亿人；职工平均年龄38.3岁、平均受教育年限13.8年。新就业形态劳动者成为职工队伍重要组成部分，产业工人队伍发展壮大。新就业形态劳动者主要是货车司机、网约车司机、快递员、外卖配送员等群体，以男性青壮年为主，农业户籍人员比例较高。产业工人平均年龄38.29岁，农业户籍占52.1%，平均受教育年限13.16年，第三产业的产业工人比例在增长，77.6%的产业工人集中在制造业和建筑业。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhkpi8600710.d.html</link>
            <guid>3043495</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[安达维尔：全资子公司航设公司于3月23日收到北京市海淀区税务局发放的政府补助资金535.73万元，占公司最近一期经审计归属于上市公司股东的净利润的51.39%。]]></title>
            <guid>3043492</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:22:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[青松股份：公司监事王勇拟以集中竞价方式减持公司股份不超过20.6万股，即不超过公司股份总数的0.0399%。]]></title>
            <guid>3043491</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:22:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广联航空：董事、高级管理人员于刚减持时间已过半，已减持公司51.41万股，占公司总股本的0.2431%。]]></title>
            <guid>3043490</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:22:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软调整Win12升级门槛：内存提升至8GB，系统盘要求使用SSD】日前披露的英特尔内部文档显示，第14代Meteor Lake平台将支持Win12系统，导致一些用户推测微软会进一步提高Win12系统的门槛。根据德国科技媒体deskmodder报道，微软暂时不会太提高系统门槛，要求将会和Win11系统相同，不过最新运行内存要求增加到了8GB。此前有传言称微软会更新Win11的系统要求，强制使用SSD作为启动盘，但Win11系统目前并未做强制性措施。不过微软可能会在Win12中强制要求系统使用SSD。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhkpi8595799.d.html</link>
            <guid>3043488</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珍酒李渡集团通过港交所上市聆讯】 据港交所文件，3月26日晚，珍酒李渡集团有限公司通过港交所上市聆讯。根据聆讯后资料集，到2022年底，按基酒年产能计算，珍酒在中国及贵州所有酱香型白酒品牌中分别排名第四及第三。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhkpi8593768.d.html</link>
            <guid>3043483</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：英国最大陆上油田发生漏油，被认定为“重大事件”】据英国《卫报》当地时间26日报道，英国最大的陆上油田发生漏油事故，石油泄漏到普尔港，普尔港运营委员会主管吉姆·斯图尔特当天表示，这是一起“重大事件”。 斯图尔特称，“现在已经宣布了是一个重大事件，并成立了一个黄金指挥部（英国应急服务部门最高指挥等级）”。 报道称，这起事件发生在多塞特郡的威奇法姆油田，事故导致约200桶“储层流体”泄漏。报道称，该地区被视为是野生动物的天堂，此前被指定为具特殊科学价值地点。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1940072.d.html</link>
            <guid>3043425</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:09:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中铝集团董事长段向东会见力拓集团首席执行官石道成】 3月24日，中铝集团董事长段向东在集团总部会见力拓集团首席执行官石道成。双方就一步发挥战略协同效应，深化合作，引领行业绿色可持续发展进行深入探讨。段向东表示，希望双方充分发挥各自优势，加强战略协同，持续深化合作，推动合作迈上新台阶、开创新局面。石道成表示，在力拓成立150周年之际，将更加重视中国市场，更加重视同中铝集团的良好合作关系。希望双方加强交流，分享经验，共同打造更高水平、更可持续的合作关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8716090.d.html</link>
            <guid>3043413</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:07:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达信息：公司暂无算力业务】 万达信息在互动平台表示，公司暂无算力业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8715056.d.html</link>
            <guid>3043386</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:05:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：防止被退税秘笈误导】眼下，个人所得税年度汇算正在进行之中。退税还是补税，取决于个人收入、预缴税额、专项附加扣除等客观因素，不存在什么“退税秘笈”。如果误信网上流传的“秘笈”虚假填报，无疑是触碰法律红线的行为。纳税人只有了解法律规定，充分依法适用相关规定，才能最大程度获得红利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8714889.d.html</link>
            <guid>3043384</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人工智能公司“西湖心辰”于今日正式宣布完成数百万美元的Pre-A轮融资。据介绍，本轮融资领投方为百度风投，老股东凯泰资本和西湖教育基金会可持续发展平台跟投。]]></title>
            <guid>3043367</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东黄金定增募资不超99亿元收审核问询函，要求说明进行本次融资的必要性、合理性】 根据申报材料及公开资料，公司本次向特定对象发行股票拟募集资金总额为不超过99亿元，用于山东黄金矿业（莱州）有限公司焦家矿区（整合）金矿资源开发工程73.83亿元，偿还银行贷款25.17亿元。截至2022年9月末，公司货币资金为53.95亿元，已投资及拟投资的财务性投资金额为80.14亿元，公司持有山东黄金集团财务有限公司30%股权。截至2022年9月末，公司短期借款为70.51亿元、长期借款为122.32亿元。公司被要求说明公司存在较高货币资金的同时，维持大量对外债务的原因及合理性，结合现金流入净额情况对未来资金缺口进行测算，说明在持有大额货币资金、财务性投资的情况下进行本次融资的必要性、合理性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8713784.d.html</link>
            <guid>3043366</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:02:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：韩联参称，朝鲜向朝鲜半岛东部海域发射1枚弹道导弹】 据韩联社3月27日报道，韩国联合参谋本部称，朝鲜当日向朝鲜半岛东部海域发射了1枚弹道导弹。报道还称，韩军参谋长联席会议称，韩国军方正分析相关细节，包括上述导弹的飞行距离。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1935539.d.html</link>
            <guid>3043362</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国佐治亚州遭强风暴袭击 宣布进入紧急状态】美国佐治亚州州长当地时间3月26日宣布该州进入紧急状态。根据该州的声明，一场强风暴于26日早上袭击佐治亚州，并伴有雷暴和龙卷风等极端天气，对当地造成破坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8710666.d.html</link>
            <guid>3043337</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:57:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
09:30 中国2月规模以上工业企业利润；
16:00 德国3月Ifo企业信心指数；
22:30 美国3月达拉斯联储制造业指数。

全球央行和政府动态关注：
16:30 欧洲央行管委、德国央行行长Nagel讲话；
21:40 欧洲央行执委Elderson讲话；
22:00 欧洲央行管委、葡萄牙央行行长Centeno讲话；
23:00 欧洲央行执委Schnabel讲话；
28日01:00 英国央行行长贝利讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1933227.d.html</link>
            <guid>3043310</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星李在镕时隔近3年再访华，出席中国发展高层论坛、视察天津工厂】 三星电子3月26日称，会长李在镕本月24日视察天津三星电机有限公司。这是李在镕自2020年5月视察三星西安半导体半导体工厂后，时隔近3年再次到访中国。李在镕一行走访2021年投产的天津多层陶瓷片式电容器（MLCC）生产线。三星电机天津工厂与釜山工厂同为三星向海外市场提供MLCC产品的主要生产基地。 李在镕此次为出席本月25日至27日举行的中国发展高层论坛（CDF）2023年年会于23日抵达北京。报道称，李在镕此次访华行程极为低调，在抵达北京钓鱼台国宾馆出席论坛时，面对等候在现场多时的韩国媒体仅表示“北京的天气很好吧？”，未回答任何提问。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1932905.d.html</link>
            <guid>3043308</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度Paytm：获准延期申请支付聚合许可证】据报道，当地时间周日，印度支付巨头Paytm表示，已收到当地银行业监管机构批准，允许其延期申请支付聚合器许可证的通知，公司计划在大约15天内重新申请。Paytm当天发给证券交易所的一份通知中表示，在此期间该公司可以继续为现有合作伙伴提供在线支付聚合业务，但并不接纳任何新商家。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1926258.d.html</link>
            <guid>3043245</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:49:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所对陕西黑猫发行可转债下发审核问询函，要求其说明开具无真实背景的票据交易对应原因、合理性】 上交所对陕西黑猫发行可转债下发审核问询函。根据申报材料：公司报告期内存在无真实背景的票据交易情况，主要对象为汇金物流、侃达煤焦，其中汇金物流为发行人关联方；报告期内发行人分别向控股股东购买陕西建新煤化有限责任公司、陕西华运物流有限责任公司、韩城市西昝工业园区污水处理有限公司、张掖市宏能煤业有限公司的股权。公司被要求说明开具无真实背景的票据交易对应的原因、合理性，并结合每一笔无真实交易背景票据情况，包括开具或背书实际、金额、持有票据的用途、处理票据的时间、金额，相关款项的还款情况及安排等，说明是否存在纠纷或潜在纠纷，是否对本次发行构成实质性障碍。]]></title>
            <guid>3043231</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:49:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、北京持续增强与天津、河北的协同联动——“两翼”“三圈”共发展 京畿大地展新颜（推动京津冀协同发展）；
2、加快建设现代化首都都市圈 推动协同发展取得新成效；
3、符合国际大义、顺应时代潮流的正确选择（钟声）；
4、中华人民共和国和洪都拉斯共和国关于建立外交关系的联合公报；
5、辽宁依靠创新改造升级“老字号”、深度开发“原字号”、培育壮大“新字号”——做好“三篇大文章” 推动产业转型升级（新时代新征程新伟业·坚定不移推动高质量发展）；
6、扎实推进“一国两制”实践 不断为民族复兴添砖加瓦——港澳各界举办多场活动宣讲全国两会精神；
7、做强做优做大数字经济（评论员观察）——加快数字中国建设②；
8、牢牢把住粮食安全主动权（人民时评）；
9、2022年，我国农产品加工转化率达72%，网络零售额同比增长9.2%，挖掘产业优势，推进乡村振兴（经济聚焦）；
10、罐头热销海外的启示（经济时评）；
11、广西海上风电示范项目全面启动 防城港项目预计总投资约245亿元；
12、新型储能步入规模化发展阶段 去年底已投运装机规模约870万千瓦；
13、上海今年将新增就业岗位超55万个 确保城镇调查失业率在5%以内；
14、国内首家绿色智能船舶研发工作室成立 助力绿色低碳航运发展；
15、我国科学家揭示作物主效耐碱基因 有望提高盐碱地产能；
16、记者调查财税、金融等稳投资举措实施效果 政策加力，为有效投资拓空间（财经眼）；
17、增强投资对优化供给结构的关键作用（财经观）；
18、虚拟现实等新技术加速应用，与实体经济深度融合 前沿技术引领 产业实打实发展（创新驱动 开辟新领域③）。]]></title>
            <guid>3043226</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:47:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云顶新耀：已从吉利德科学子公司收到2.8亿美元预付款】 3月27日，云顶新耀宣布，已从吉利德科学的全资子公司Immunomedics, Inc.收到与Trodelvy®亚洲权益交易相关的2.8亿美元全额预付款。公司还收到了与Trodelvy®交易相关的3400万美元其他费用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1922995.d.html</link>
            <guid>3043203</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国空袭叙利亚遭强烈谴责，黎巴嫩媒体：美所作所为出于一己私利！】美国军方声称在叙利亚的基地遭到无人机袭击后，23日晚对叙境内“与伊朗伊斯兰革命卫队有关联”的组织实施报复空袭，并引发双方又一轮针锋相对的打击，使叙东部紧张局势加剧。叙利亚和伊朗方面均对美方空袭表示谴责。时值中东国家加速和解之际，有中东媒体指出，美国此举虽声称是为了报复，但更是在向叙利亚、伊朗以及地区国家发出警告，对地区稳定构成破坏。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1922897.d.html</link>
            <guid>3043202</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普在得州举行首次竞选集会，承诺“2024年将是最后一战”】25日，美国前总统特朗普在得克萨斯州韦科举行竞选集会，这是他宣布将角逐2024年总统大选以来，首次举行大规模竞选集会。据美国哥伦比亚广播公司25日报道，特朗普在集会上承诺，“2024年将是最后一战”，他将战胜对他的指控。特朗普此前在社交媒体上预计自己将于上周二被捕，但他至今尚未遭到起诉或逮捕。美联社称，审理相关案件的纽约曼哈顿大陪审团预计将于周一再度开会。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1920571.d.html</link>
            <guid>3043172</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气环保集团（机电院）与鸣志电器举行合作项目签约】 近日，“鸣志总部及研发中心建设项目”签约仪式在上海电气环保集团（机电院）工业工程设计研究院举行。此次项目合作旨在上海虹桥主城片区前湾核心地区打造高品质的商务和研发办公楼宇。未来，双方将持续加深合作深度，拓展合作广度，以共同推动建筑行业及电气设备制造行业的升级和创新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1919764.d.html</link>
            <guid>3043163</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:41:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因涉嫌违反反垄断法相关规定，津药药业孙公司收2988.43万元罚单】 津药药业孙公司医药科技收2988.43万元罚单。上海市市场监督管理局认为，医药科技在销售氟尿嘧啶注射液时达成并实施固定或者变更商品价格协议的行为涉嫌违反《反垄断法》第十三条第一款第（一）项的规定；达成并实施分割销售市场协议的行为涉嫌违反《反垄断法》第十三条第一款第（三）项的规定。根据《反垄断法》第四十六条第一款和第四十九条之规定，上海市监局拟责令医药科技停止违法行为，并处医药科技2020年中国境内销售额3%的罚款，计2988.43万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8696229.d.html</link>
            <guid>3043161</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:40:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国将举行“31年来最严重罢工”，慕尼黑机场约1500航班受影响】“这是31年来最严重罢工！”德国《星期日图片报》3月26日报道称，在德国威尔第工会以及铁路运输工会（EVG）的发动下，德国35万名公共交通部门的雇员27日将进行24小时的警告罢工，长途和短途列车、公共汽车、机场乃至轮船预计将大规模瘫痪，数以百万计的企业员工、教师、护理人员等通勤将受到影响。德国第二大机场慕尼黑机场26日已开始为期两天的警告罢工。机场公司称，由于员工罢工，这两天的航班运营将暂停，共有约1500班航班受到影响，20万名乘客不得不改变行程。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8695718.d.html</link>
            <guid>3043156</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能“进军”电影界：美国编剧公会提议允许AI用于编写剧本】美国编剧工会（WGA）提出了一个允许在剧本写作中使用人工智能的提议，但不影响编剧的署名和分成。该提案在3月20日与电影和电视制片人联盟的第一次谈判会议上进行了讨论。3月22日，WGA通过推特澄清了该提议的细节。建议规定，人工智能生成的材料将不被视为“文学内容”或“源材料”。文学内容是指“编剧”的产物，如果一个人工智能程序不能（或被禁止）产生文学内容，那么它就不被视为编剧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1916964.d.html</link>
            <guid>3043147</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:37:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博鳌亚洲论坛新闻中心今天将正式启用】 博鳌亚洲论坛2023年年会3月28日至31日在海南博鳌以线下方式举行，今天（3月27日）新闻中心将正式启用。截至目前，今年新闻中心注册记者已经超过1000人。]]></title>
            <guid>3043144</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:37:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周鸿祎：360将基于搜索场景推出AI个人助理类产品】 据澎湃新闻，3月26日，在中国发展高层论坛2023年年会上，三六零（下称“360”）集团创始人周鸿祎在接受记者采访时表示，360的人工智能战略用四个字形容就是“两翼齐飞”，先占据应用场景，同步全力发展核心算法技术。具体到商业化落地场景上，在ToC端，360将借鉴微软与OpenAI能力结合所推出的NewBing模式，推出新一代智能搜索引擎，并基于搜索场景推出人工智能个人助理类产品；在ToSME端，360将基于生成式大模型推出SaaS化垂直应用，如结合生成式AI的“苏打办公套件”和“企业即时通讯工具-推推”等，以解决中小微企业数字化转型难题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1916529.d.html</link>
            <guid>3043136</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:37:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可对抗衰老和癌症的新方法出现】德国科隆大学研究人员发现，一种蛋白质复合体阻止了人类细胞、小鼠和线虫中基因组损伤的修复。他们还首次使用药剂成功抑制了这种复合体。相关论文发表在23日的《自然·结构与分子生物学》杂志上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8692299.d.html</link>
            <guid>3043121</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:36:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美议员发出第一条TikTok，内容出乎意料！】“这不仅是我的第一条TikTok，也是（第一条）关于TikTok话题的TikTok。”在美国政坛曝光率颇高的民主党众议员亚历山德里娅·奥卡西奥-科尔特斯在其第一条TikTok视频中这样说。美国《国会山报》25日报道称，随着潜在的TikTok禁令在美国临近，奥卡西奥-科尔特斯当天用这样一种方式表达对这款短视频APP的支持。“我认为TikTok应该被封禁吗？不。”视频开头，奥卡西奥-科尔特斯直接说。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8692007.d.html</link>
            <guid>3043120</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国当局拟给予银行业更多支持，给第一共和银行更多时间巩固资产负债表】据报道，知情人士透露，美国当局正考虑扩大银行业紧急贷款工具，从而给第一共和银行更多时间巩固资产负债表。报道称，美国官员们尚未确定他们可以向第一信托银行提供什么支持措施，即使有，关于美联储扩大对银行业支持工具的讨论仍然处于初级阶段。监管部门仍然在处理硅谷银行和签名银行事宜，他们当前需要获得更多关注。知情人士称，就算不走这一步，美国监管机构也认为第一共和银行情况稳定，无需任何直接干预就可以运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1913360.d.html</link>
            <guid>3043105</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:34:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胚胎生物技术助力我国奶业振兴】 3月25日，河北省科技厅发布的首批“揭榜挂帅”科技项目之一——荷斯坦奶牛特色基因编辑与核移植生产种用胚胎技术攻关项目启动。据悉，该项目将致力于破解良种奶牛快速扩繁、新品系创制及牛奶人乳化等影响奶业振兴的“卡脖子”问题。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1911978.d.html</link>
            <guid>3043087</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:33:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中农钾肥与老挝政府签署合作备忘录】3月24日，中农钾肥有限公司与老挝政府共同在万象举办“亚钾国际甘蒙省智慧型循环工业园”项目备忘录签署仪式，就推动工业园区建设发展达成共识。这标志着中农钾肥与老挝政府合力酝酿筹措1年多的工业园项目正式起航、全面实施。公司将深度整合老挝优质矿产资源，推进产业链的延伸拓展，持续增强核心竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1910674.d.html</link>
            <guid>3043082</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾七成现金分红！上市公司年报披露加速】 据中国证券报，截至3月26日19时，A股共有450家上市公司披露2022年年报，年报披露加速进行。其中，349家上市公司计划现金分红，占比达77.56%。从行业角度看，光伏设备、新能源汽车、锂电池、汽车零部件、通信、农化制品等行业的上市公司业绩表现亮眼。部分龙头公司召开业绩说明会，对公司所在行业未来前景看好。]]></title>
            <guid>3043072</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:31:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气承建国粤集团国家级示范项目一揽子主设备】近日，上海电气电站集团与国粤投资集团有限公司签订合约，将依托国家级示范工程——广东国粤韶关综合利用发电扩建项目，建造世界首台700MW超超临界循环流化床锅炉。项目采用上海电气自主研发的“700MW超超临界循环流化床锅炉”设计，是目前世界上单机容量最大、参数最高、节能及环保效果最佳的循环流化床锅炉，也是大型循环流化床锅炉技术的重大突破，示范意义突出，市场应用前景广阔。此外，上海电气还将为该项目提供超超临界、一次中间再热、单轴、四缸四排汽、双背压凝汽式汽轮机、700MW水氢冷发电机等设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1908500.d.html</link>
            <guid>3043071</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：做强做优做大数字经济】人民日报文章指出，数字经济事关国家发展大局，要做好我国数字经济发展顶层设计和体制机制建设，加强形势研判，抓住机遇，赢得主动。要支持数字企业发展壮大，健全大中小企业融通创新工作机制，发挥“绿灯”投资案例引导作用，推动平台企业规范健康发展。同时，还要加强关键核心技术攻关，牵住自主创新这个“牛鼻子”，尽快实现高水平自立自强，把发展数字经济自主权牢牢掌握在自己手中。世上无难事，只要肯登攀。全面、辩证、长远看，系统、精准、务实干，我们完全有能力、有条件把握以数字技术为核心的新一轮科技革命和产业变革带来的历史性机遇，打造数字经济发展新引擎，以数字经济的蓬勃发展为加快数字中国建设添薪助力、为实现高质量发展积势蓄能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1906751.d.html</link>
            <guid>3043066</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：一日本50多岁男子在北京被捕，或涉间谍活动】据日本广播协会（NHK）25日报道，日本政府消息人士称，一名50多岁的日本男子本月在北京被捕，中方尚未透露具体原因。据报该男子可能涉嫌从事间谍活动。 3月26日，日本共同社、朝日新闻等媒体跟进报道称，这名男性是安斯泰来制药集团的员工。安斯泰来公司的一位发言人告诉共同社，“被拘留者确实是我们公司的员工”。这名男子担任该企业中国分公司的干部。 安斯泰来制药集团是在2005年4月由原来日本的山之内制药株式会社与藤泽制药株式会社合并而成，是一家总部位于东京的研发型制药企业，安斯泰来（中国）是日在华投资最大的制药企业之一，总部设在北京，在上海、北京、广州、成都和沈阳设有分公司。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1903738.d.html</link>
            <guid>3043049</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:28:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家解读消费基础设施纳入公募REITs试点：推动消费扩容提质 并非简单为房企提供资产处置渠道】业内人士认为，发行消费基础设施REITs，将对扩大内需、提振消费起到积极作用。政策内涵绝非简单给房企提供资产处置渠道，而是建设培育更高质高效的消费基础设施，改善居民消费环境，创新消费场景，发挥消费增长拉动经济的乘数效应。（上海证券报）]]></title>
            <guid>3043031</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业银行普惠金融领域贷款余额超3万亿元，创历史新高】3月27日，据中国农业银行消息，按照人民银行统计口径，截至3月24日，农业银行对小微企业、个体工商户、农户等群体发放的普惠金融领域贷款余额比年初增长4433亿元，贷款余额超过3万亿元，创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1898169.d.html</link>
            <guid>3043021</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:24:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：抢占数字经济新赛道】 据经济日报，当前，从发展规模和关键要素等多个指标看，我国数字经济发展水平处在全球第一梯队。数字经济核心产业规模居全球第二，移动通信网络全球规模最大且技术领先，数据中心算力总规模、数据资源产量、互联网发展水平等均居全球第二，形成了全球规模最大、应用广泛、创新活跃、生机勃勃的网络社会。我国数字化治理体系也日益完善，数字政府建设水平进入全球领先国家梯队，平台经济治理正在积极探索具有中国特色的管理模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1892199.d.html</link>
            <guid>3042995</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:20:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《中美贸易战公众态度调查报告》：六成美受访者认为对华贸易战伤了美国】3月3日至10日，《环球时报》旗下舆情调查中心从美国对华贸易战的实质、对全球及本国经济影响、对所在行业及企业影响、未来趋势及预期四个方面展开中美民意调查，并于近日发布《中美贸易战公众态度调查报告》。调查显示，关于“贸易战实质”，中国公众最倾向于选择“经济全球化与贸易保护主义之争”或“美国对中国进行战略遏制的手段之一”。中美均有六成受访者认同美国对华贸易战对世界产生了不利影响。中美均有多半受访者认同“贸易战对自己的国家产生了不利影响”，而且美国的认同率（59%）高于中国（53%）。接受《环球时报》记者采访的相关专家认为，越来越多的美国民众和企业不愿意成为美国对华贸易战的“苦主”，美国政府到了正视问题的时候，应与中方积极磋商，让中美贸易回到正常轨道上来。（环球时报）]]></title>
            <guid>3042990</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强信心促创新 4800多亿税费优惠延续优化 】据经济参考报，日前召开的国务院常务会议提出，“延续和优化实施部分阶段性税费优惠政策”，包括将研发费用加计扣除优惠政策作为制度性安排长期实施等一系列举措，预计每年减负规模达4800多亿元。接受记者采访的业内专家认为，减税降费综合考虑财政承受能力和助企纾困需要，举措更加精准，突出对小微企业、个体工商户等支持，支持企业研发创新，为微观主体发展增信心、添活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8667980.d.html</link>
            <guid>3042982</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:19:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对抗衰老和癌症的新方法出现】德国科隆大学研究人员发现，一种蛋白质复合体阻止了人类细胞、小鼠和线虫中基因组损伤的修复。他们还首次使用药剂成功抑制了这种复合体。相关论文发表在23日的《自然·结构与分子生物学》杂志上。研究人员表示，抑制体细胞中所谓的DREAM复合体时，各种修复机制就会启动，使这些细胞对各种DNA损伤具有极强的适应力、复原力或修复力。新发现首次使人们能够针对衰老和癌症发展的原因来改善人体细胞中的DNA修复。尽管如此，在这些结果被转化为人类患者的新疗法之前，还需要更多的研究。]]></title>
            <guid>3042968</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商加紧完善 APP“一键打新”功能】在业内人士看来，《关于进一步规范证券公司APP“一键打新”功能的通知》出台是为了全面注册制下加强对投资者的保护，同时也是不打破原有规则前提下推出便利措施。通过更充分揭示申购风险、全面细化新股申购页面、保障投资者取消预约申购的权利等措施，部分券商已开始积极调整现有APP打新功能和服务。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefk1888141.d.html</link>
            <guid>3042963</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:17:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【轮胎需求大增 部分产品断货】“下游需求有所恢复，公司生产线开工情况较好。一季度市场订单多，有些货甚至出现断号情况。”山东青岛一家轮胎企业相关负责人近日告诉记者。业内人士表示，2023年，物流货运加快恢复，轮胎置换需求将增加。同时，新能源车产业快速发展将推动国产轮胎配套市场增长。轮胎行业或步入景气周期新起点。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8662098.d.html</link>
            <guid>3042949</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【完善长久期利率风险管理 30年期国债期货落地在即】中金所3月17日发布《关于30年期国债期货合约及相关规则向社会征求意见的通知》，同步发布了合约以及交易细则等系列征求意见稿。市场机构人士表示，30年期国债期货属于超长期限品种，上市后将有利于完善国债收益率曲线，更好管理利率风险。同时，应进一步丰富投资者结构，推动商业银行、保险机构和境外投资者等中长期国债投资者积极参与交易，进一步发挥国债期货的价格发现功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8661916.d.html</link>
            <guid>3042944</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纷美包装：相关董事就公司拟出售事项正式提出反垄断举报】纷美包装3月27日早间在港交所公告，董事会谨此知会股东，公司已获其执行董事兼行政总裁毕桦及非执行董事兼董事会主席洪钢告知，彼等已以合计持有公司已发行股本约15.5%间接权益的股东身份，向中国国家市场监督管理总局反垄断局正式提出反垄断举报，表示JSH Venture先前收购公司股份构成经营者集中，符合根据中国反垄断法向反垄断局申报的适用门槛。]]></title>
            <guid>3042936</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:13:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数3月27日（周一）开盘上涨14.90点，涨幅0.21%，报6970.10点。]]></title>
            <guid>3042930</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对抗衰老和癌症的新方法出现】据科技日报，德国科隆大学研究人员发现，一种蛋白质复合体阻止了人类细胞、小鼠和线虫中基因组损伤的修复。他们还首次使用药剂成功抑制了这种复合体。相关论文发表在23日的《自然·结构与分子生物学》杂志上。研究人员表示，抑制体细胞中所谓的DREAM复合体时，各种修复机制就会启动，使这些细胞对各种DNA损伤具有极强的适应力、复原力或修复力。新发现首次使人们能够针对衰老和癌症发展的原因来改善人体细胞中的DNA修复。尽管如此，在这些结果被转化为人类患者的新疗法之前，还需要更多的研究。]]></title>
            <guid>3042927</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:08:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证报：降准落地，流动性平稳跨季料无虞】 3月27日，降准落地。专家表示，在降准释放的长期资金助力下，流动性将保持合理充裕，平稳跨季料无虞。此外，年内继续降准仍具可能和空间。降准后，总量政策进一步发力的必要性会减弱，央行将更多运用结构性货币政策工具，支持实体经济。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8655475.d.html</link>
            <guid>3042921</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加强风控能力 推进业务创新 期货公司向综合衍生品服务商迈进】据中国证券报，3月24日，《期货公司监督管理办法（征求意见稿）》公开征求意见。业内人士表示，《办法》大大拓宽了期货公司的经营范围，期货公司将从经纪商向综合衍生品服务商迈进。伴随业务范围的放宽，如何加强防范隔离风险，保障各项业务平稳运行成为期货公司面临的“幸福的烦恼”。从行业创新看，未来如何发挥场外衍生品组合拳作用、积极探索国际业务将是行业发力重点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-27/detail-imynhefm8653285.d.html</link>
            <guid>3042912</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>