<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Aug 2023 00:25:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【存量房贷利率调整信号明确 银行回应关切】“目前暂未接到具体通知，还得再等等，如果有执行政策落地，我们会第一时间通过网站、公众号等途径发布相关公告。”工商银行个贷中心工作人员表示。日前，记者了解到，关于存量房贷利率调整方案推进情况，多数银行高度重视该业务的调整问题，但具体实施方案与执行细则仍有待进一步明晰。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3206233</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总（8月12日）】
国内新闻：
1. 中国信通院：2023年6月国内市场手机出货量2214.9万部，同比下降20.9%。
2. 证监会上午召集部分房企开会聊了啥？知情人士：了解房企销售及债务情况。
3. 证监会同意上海出口集装箱结算运价指数（欧洲航线）期货注册并确定为境内特定品种。
4. 五矿信托、中航信托、光大信托回应“产品停兑”传闻：传闻不实已报警，信托产品运营正常。
5. 中国证监会、香港证监会发布联合公告，双方就推动大宗交易（非自动对盘交易）纳入互联互通机制达成共识。
6. 财政部、应急管理部预拨14.6亿元中央自然灾害救灾资金 支持京津冀及黑龙江、吉林5省（市）防汛救灾工作。
7. 中基协回应外媒报道“中国拟加强对冲基金监管”：不客观、不属实。《私募投资基金监督管理条例》未对基金最低规模做出具体规定。
8. 中国央行：初步统计，2023年前七个月社会融资规模增量累计为22.08万亿元，比上年同期多2069亿元。7月份社会融资规模增量为5282亿元，比上年同期少2703亿元。2023年7月末社会融资规模存量为365.77万亿元，同比增长8.9%。 
国际新闻：
1. 市场消息：据称印度尼西亚计划为电动汽车制造商实施0%出口税和0%增值税。
2. 美国8月密歇根大学消费者信心指数初值(71.2)超预期，一年期通胀预期(3.3%)低于市场预期。
3. 英国6月GDP年率录得0.9%，为2022年11月以来最大经济增速。数据公布后，货币市场加大了英国央行继续收紧政策的押注。
4. 美国7月PPI年率录得0.8%，终结“12连降”；PPI月率录得0.3%，为2023年1月以来最大增幅。数据公布后，美债收益率上升，黄金短线下挫。
5. 据欧盟哥白尼气候变化服务中心（C3S）本周发布的正式报告，今年7月是全球有记录以来最热的月份。全球月均温首次升温超1.5℃，突破危险临界点。
6. 马斯克表示，他因右肩胛骨问题需要进行小手术。同时就他与扎克伯格的对决称，他已与意大利总理和文化部长通话，商定了一个史诗般的地点。对决将在X平台和Meta上进行直播。
7. IEA月报：全球石油需求创历史新高，后续价格可能攀升；全球石油需求在6月达到创纪录的每日1.03亿桶，预计8月将再次达到峰值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwfk1968047.d.html</link>
            <guid>3206232</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:17:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暑期档电影票房突破160亿元 前三甲均为国产片】截至8月11日18时，暑期档票房已突破160亿元。《消失的她》《八角笼中》《封神第一部》分列前三。上映4天的《孤注一掷》位列第四，追赶迅猛，当前票房11.8亿元，灯塔AI预测最终总票房或达到40亿元。市场预计暑期档结束前总票房就会突破170亿元，回到三年前的水准。灯塔专业版数据显示，2018年暑期档总票房为173.77亿元；2019年暑期档总票房为177.78亿元。值得一提的是，灯塔专业版数据显示，2014年以来，近十年的暑期档，2023年是第二次实现票房前三由国产电影占据。上一次为2021年。（证券日报）]]></title>
            <guid>3206227</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁发布地质灾害气象风险橙色预警】辽宁省自然资源厅与辽宁省气象局联合发布地质灾害气象风险预警。08月12日08时至08月13日08时，大连市、鞍山市、本溪市、丹东市、辽阳市等部分地区地质灾害气象风险预警等级为二级（橙色预警），气象因素致地质灾害发生的风险高，请加强防范；抚顺市、营口市、铁岭市、葫芦岛市等部分地区地质灾害气象风险预警等级为三级（黄色预警），气象因素致地质灾害发生的风险较高，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwfc4969307.d.html</link>
            <guid>3206225</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：部分发达国家领导人不在“一带一路”国际合作高峰论坛邀请之列】根据中国政府此前公布的消息，今年中方将举办第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。在中方正同合作伙伴紧密沟通、论坛详细信息尚未公布的情况下，一些外媒频繁唱衰“一带一路”倡议，炒作部分发达国家领导人将不会出席论坛。一名熟悉论坛筹备情况的知情人士表示，本届高峰论坛邀请的绝大多数是发展中国家领导人，外媒所提到的一些发达国家领导人本就不在邀请之列，“回避与会”的说法并不成立，“一些西方媒体和个别人士大可不必自我贴金、自作多情，高峰论坛的成功与否不取决于发达国家与会的数量。”据上述知情人士透露，中方举办本届高峰论坛的核心目的是共谋发展，且共建“一带一路”的参与方以发展中国家为主，因此受邀与会的绝大多数国家领导人来自发展中国家。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwfc4968745.d.html</link>
            <guid>3206223</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:56:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中芯国际：对行业前景抱有长远信心】 8月11日，中芯国际联席CEO赵海军在公司2023年第二季度业绩说明会上表示，目前中国仍是全球最大的集成电路消费市场，虽然因为产业链的格局变化，资源重新整合分配，可以预见未来的竞争会更激烈，但公司对行业前景抱有长远的信心。展望三季度，赵海军认为，该季度将延续二季度的量增价跌的情况，预计销售收入环比增长3%-5%；毛利率在18%-20%之间。作出该预测的主要依据是中国主要设计公司的产品库存逐步下降，尤其是部分新产品，在逐步建立库存。开始为下半年，或明年的终端产品出货做准备。（证券时报）]]></title>
            <guid>3206222</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:55:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安秦岭山洪已造成2死16失联】受短时局部强降雨影响，8月11日18时许，西安市长安区滦镇街道喂子坪村鸡窝子组（位于秦岭分水岭210国道附近）突发山洪泥石流。经初步排查，目前该村2处民房被冲毁，道路、桥梁、供电等基础设施受损，造成2人死亡、16人失联。截至目前，已救出4名受困人员，沣峪口至事发现场210国道段受损道路已抢通，人员搜救、抢险救援、转移避险、排险除险、河道堤防加固等工作正在有序进行。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwfc4968530.d.html</link>
            <guid>3206220</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:55:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国宣布也门“萨菲尔”号油轮存储的原油完成转移】据央视新闻，当地时间8月11日，联合国宣布也门“萨菲尔”号油轮装载的原油已经于当地时间18时全部完成转移。联合国在声明中表示，“萨菲尔”号装载的114万桶轻质原油，已经在目前力所能及的情况，尽可能多地完成了转移。但仍有2%的石油与沉积物混合，这些石油沉积混合物将在之后对萨菲尔船舱的清洗过程中被清理掉。]]></title>
            <guid>3206219</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非盟委员会称支持西共体涉及尼日尔决定】据央视新闻，8月11日，非洲联盟委员会发表声明，非盟委员会主席法基表示，支持西共体10日通过的涉及尼日尔危机的决定。法基还呼吁尼日尔政变军人停止恶化与西共体关系，立即释放尼日尔总统巴祖姆及其家属和政府成员。西共体领导人10日在尼日利亚首都阿布贾召开紧急会议，会议决定将维持此前对尼日尔的制裁措施，并且决定立即启动西共体地区常备部队以恢复尼日尔的宪法秩序。对于非盟委员会的声明及西共体的决定，尼日尔政变军人目前暂无回应。]]></title>
            <guid>3206218</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:54:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：不宜夸大CPI阶段性回落影响】7月份居民消费价格指数（CPI）同比涨幅由上月持平转为下降0.3%，市场关于通缩的忧虑再起。总的来看，若经济保持正常增长态势，CPI阶段性回落的影响不宜夸大。从各项经济指标和市场反映情况看，7月份CPI虽然同比下降，但环比转为上涨，当前物价已呈触底企稳态势，预计年内物价拐点已现，8月份后CPI有望开始逐步上行。展望下一阶段，随着存量措施与增量政策协同发力显效，我国经济将在上半年持续恢复的基础上保持稳定向好态势，供需缺口也将进一步弥合，加之去年同期高基数因素逐步消除，预计下半年物价涨幅可能逐步回归至往年均值水平，全年CPI呈现“U”型走势。从中长期看，我国经济总供求基本平衡，货币条件合理适度，居民预期稳定，不存在长期通缩或通胀的基础。]]></title>
            <guid>3206217</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷州州长下令对毛伊岛山火应急响应进行审查】据美国有线电视新闻网报道，美国夏威夷州州长乔希·格林称已下令对毛伊岛山火应急响应进行全面审查，并进一步调查在山火发生后毛伊岛公共安全警报器没有启动的原因。据悉，夏威夷州公共安全警报系统约有400个警报器，以提醒居民注意海啸和其他自然灾害，但在毛伊岛山火8日爆发后，相关记录显示警报器并没有被启动。此外，报道称，夏威夷州官员低估了此次山火的致命威胁，并正面临着救援资金不足的问题。（央视）]]></title>
            <guid>3206216</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天空现黄色烟雾？河北平乡：酸性物质泄漏 无人伤亡 】据河北邢台市平乡县互联网信息办公室，针对网上反映平乡县东庙村上空出现黄色烟雾的情况，经调查，8月11日11时31分，该村迈浪儿童用品有限公司一库房内酸性物质泄漏向外散发大量黄色烟雾。经消防、应急、环保等部门紧急处置，13时10分左右不再向外散发烟雾，13时40分左右基本处置完毕，没有人员被困，没有人员伤亡。事件现场处置完毕后，环保部门对事发地及周边环境持续监测，没有发现空气质量异常。事件相关情况正在进一步调查处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwez8191118.d.html</link>
            <guid>3206215</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前7个月信贷增加16.08万亿元 宽信用进程总体方向不改】中国人民银行8月11日发布的数据显示：7月人民币贷款增加3459亿元，同比少增3498亿元；前7个月人民币贷款增加16.08万亿元，同比多增1.67万亿元。7月末，广义货币（M2）余额285.4万亿元，同比增长10.7%。据初步统计，7月社会融资规模增量为5282亿元，较去年同期少2703亿元。分析人士认为，当前宏观政策调控力度正在加大，信贷低迷现象不会持续；宽信用进程会有波折，但在经济修复动能明显转强之前，总体方向不会改变。政策筑底和经济蓄力，将驱动后续信用稳定扩张和信贷结构优化，进一步增强经济稳步回升的动能。我国货币政策工具和政策储备丰富，房地产金融政策下一步调整优化也值得期待。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwfc4967430.d.html</link>
            <guid>3206213</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：医药反腐剑指行业痼疾，治本尚需更多制度建设】 自7月28日全国医药领域腐败问题集中整治工作视频会议召开以来，多地监管部门发布文件或召开会议开展医药领域的反腐行动，不少医药上市公司更是被牵扯其中，股价也连遭重挫。在诸多业内人士看来，这一场医药反腐风暴并非利空，反而是利好。严格的反腐行动将进一步扭转医药行业重销售、轻学术的现状，减少不合理竞争，促使真正具有创新性的产品脱颖而出，利好创新药和创新器械行业的健康发展。但业内人士同样也坦言，反腐只是手段，若要彻底根除腐败，或许需要更多制度性建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwez8189803.d.html</link>
            <guid>3206211</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:41:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟哥白尼气候变化服务局副局长：厄尔尼诺现象已出现 全球明年或更热】目前，南半球正处于冬季，但出现了异常的高温天气。这个冬天，智利的气温就创下了历史新高。为什么会出现这样的现象？为此，总台记者专访了欧盟哥白尼气候变化服务局副局长萨曼莎·伯吉斯。伯吉斯在采访中表示，今年出现的厄尔尼诺现象将进一步加剧全球温度上升。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwfc4966660.d.html</link>
            <guid>3206209</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:39:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医药反腐风暴已席卷20省份：纪监部门出手配合，多地公布举报电话】各地监管部门继续加强医药反腐力度。据澎湃新闻记者不完全统计，截至8月11日，最近三周，至少有20个省份监管部门和纪委监委就反腐问题发声，要求深入开展医药领域腐败问题集中整治。从各地监管部门发布的新闻稿可见，部分省份的集中整治行动是由药监部门发起主导，也有多部门联合参与的行动，而不少省份的相关整治行动还得到了纪检监察部门的配合。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwfk1962496.d.html</link>
            <guid>3206208</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:37:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：“卡努”的中心已于昨日23时前后在辽宁省庄河市沿海登陆，登陆时减弱为热带低压，目前其风力进一步减弱，已很难确定其环流中心，中央气象台12日2时对其停止编号。]]></title>
            <guid>3206207</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:34:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安秦岭北麓突发山洪 16支救援队伍抵达现场救援】8月11日下午，陕西西安秦岭沣峪突发山洪，210国道沣峪口至鸡窝子路段多处塌方，有桥梁被冲毁。据央视新闻客户端消息，目前有人员失联，伤亡情况不明。 灾害发生后，西安市长安区启动自然灾害救助一级响应，公安、应急等部门已赶赴现场开展救援工作。当地交警已对该地区实施特殊天气交通管制。 本网记者8月12日1点在现场看到，秦岭210国道目前电力、通信中断，通讯人员正在抢修，西安交警秦岭中队路口已戒严。陕西省、西安市、长安区等主要领导在现场指挥救援。 另据陕西省应急管理厅指挥中心消息，灾害发生后，陕西省迅速启动应急预案，截至12日1点已从省市区三级应急部门派出16支救援队伍共计263人抵达现场进行救援，重点围绕伤员抢救和失联人员搜救，在210国道鸡窝子村组附近展开救援行动。（人民网陕西频道）]]></title>
            <guid>3206206</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:34:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、国家医保局调整完善《谈判药品续约规则》 努力让医保基金每一分钱都花得更值（政策解读）；
2、党外院士专家与留学人员国情考察服务团走进新疆——集智聚力凝共识；
3、遏制打压阻挡不了中国发展的步伐（钟声）；
4、我国首次发布《美国履行世贸组织规则义务情况报告》；
5、刘国中在河北、北京调研时强调 扎实抓好灾区卫生防疫和农业生产恢复 确保大灾之后无大疫和全年粮食丰收；
6、加强汛情会商研判 支持灾后恢复重建 各部门进一步部署重点地区防汛救灾工作；
7、河北将用两年时间完成灾后重建工作；
8、完善服务全民终身学习教育体系（教育时评）；
9、吉林省持续加强防汛救灾力量。]]></title>
            <guid>3206204</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:24:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西启动“加速增长计划” 将修建横穿四国的高速公路】当地时间11日，巴西总统卢拉宣布正式启动一项巴西“加速增长计划”，一项横穿拉美四国的“超级高速公路”建设工程也被列入了这项计划内。根据巴西政府公布的信息，这条高速公路建成后，将连接巴西桑托斯港和智利伊基克、安托法加斯塔，还将途经巴拉圭以及阿根廷两国，全程3400公里。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwez8187285.d.html</link>
            <guid>3206202</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：遏制打压阻挡不了中国发展的步伐】人民日报8月12日第三版文章指出，美方以为通过限制对华高科技投资，就可以阻碍中国科技创新、阻滞中国发展进步，这种想法未免太天真了。在全球经济和科技联系如此紧密的当下，没有任何国家能够垄断科技创新和发展优势。中国已经成为全球科技创新的高地，加快实现高水平科技自立自强的信心坚定不移。美国越是制裁中国，中国就越会努力加快技术进步。中国有超大规模市场优势，坚持扩大高水平对外开放，不断优化营商环境，对外资的吸引力前所未有。遏制打压阻挡不了中国发展的步伐，破坏正常国际经贸合作只会加剧美国自身的问题和世界面临的挑战。美方要找到处理中美经济关系的正确方式，必须去除“心魔”，摆脱将中国发展视为威胁的扭曲心理，切实履行无意对华“脱钩”、无意阻挠中国经济发展的承诺，停止将经贸科技问题政治化、工具化、武器化。只有这样，才能为中美经贸合作创造良好环境。]]></title>
            <guid>3206201</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:16:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地启动新一轮汽车促消费：覆盖燃油车，鼓励新能源汽车下乡】 不仅是河南，今年7月和8月，多地汽车促消费政策密集出台，湖南长沙、江西、吉林长春、海南海口、福建晋江、北京怀柔等地区也都先后加码汽车消费补贴活动。各地的促消费形式、补贴力度各有不同，不过从已发布的政策可以看出，不同于去年的汽车促消费活动极大地向新能源汽车倾斜，近期的促消费活动更广覆盖范围更大，燃油车并未被排除在政策之外。全国乘联会秘书长崔东树认为，地方鼓励汽车消费政策较为直接、针对性较强，通过发放消费券或给予置换补贴等加速潜在消费者的需求，使更多的消费意愿得到释放，短期内可以大幅拉动销量。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwfc4963390.d.html</link>
            <guid>3206200</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除暴雨蓝色预警雷电黄色预警】北京市防汛办：目前，本市大部分地区降雨已减弱，市气象台2023年8月12日06时40分解除暴雨蓝色预警信号。 市防汛办提示您，目前，影响本市的雷雨云团已减弱，市气象台2023年8月12日06时40分解除雷电黄色预警信号。 市气象台发布11日09时至12日06时降水量（毫米）：全市平均13.4，城区平均(朝，海，丰，石，东，西)9.9，东北（密，顺，平，怀）17.4，西北（延，昌）15.1，东南（通，大）14.1，西南（门，房）10.5；城区最大海淀西二旗21.7，全市最大密云雾灵山林场65.0，最大小时降水强度延庆仓米道38.9毫米/小时（11日19时-20时）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwfc4963208.d.html</link>
            <guid>3206199</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰东部发现二战遗留炸弹：重达250公斤，上万人被紧急疏散】据美联社8月11日报道，波兰东部卢布林市发现一枚二战遗留炸弹，约1.4万人被紧急疏散。卢布林市发言人卡塔兹娜·杜马说，警方、国土防卫部门和交通部门正在协助撤离，撤离完毕后，军事工程师会将炸弹带走拆除。该地区的道路已经关闭。（海外网）]]></title>
            <guid>3206198</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海河流域超22亿立方米洪水入海】据天津市水务局消息，自7月31日至昨天16时，位于天津的独流减河、永定新河、子牙新河等3条入海河流，共计下泄本次海河流域洪水超过22亿立方米。当前，天津市行洪工作仍在持续。大清河继续保持高水位运行。永定河上游行洪已接近尾声，永定河泛区正在缓慢退水。子牙河洪水正通过天津市滨海新区子牙新河向下游行洪，行洪过程总体平稳。连日来，天津的主要入海闸口已经悉数打开、全力泄洪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwwez8185931.d.html</link>
            <guid>3206197</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美众议员反对再向乌提供大规模军事支持】针对美国总统拜登10日呼吁国会批准向乌克兰提供价值超百亿美元军事支持一事，美国国会众议员玛乔丽·格林11日在社交媒体上发文称，美国政府不应再因俄乌冲突向乌方提供如此大规模的军事支持。格林表示，美国目前面临着高通胀和债务规模高企的巨大压力，许多老年人的收入只能勉强负担得起房租，无家可归者更是处于历史高位。因此，美国政府更应该将财政预算集中在国内问题的解决上，而不是持续输出给乌方及其他盟友。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxc8314927.d.html</link>
            <guid>3206196</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:58:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌雇佣兵据点 乌称拦截俄导弹】当地时间11日，俄罗斯国防部发布战报称，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等多个方向击退了乌军进攻，打击了乌军地空导弹发射器、弹药库、防空雷达等目标，并打击了外籍雇佣兵的临时集结点。俄防空部队还拦截了乌军多枚“海马斯”火箭弹和多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，乌军在阿夫杰耶夫卡和马林卡方向击退了俄军进攻，对俄军人员和装备阵地发动了空袭，并打击了俄军防空导弹系统等目标。乌军还拦截了俄军“匕首”导弹和多架无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxf5091494.d.html</link>
            <guid>3206195</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷毛伊岛大火已造成59人死亡 搜救仍在持续】当地时间8月11日，美国夏威夷州州长表示，夏威夷州毛伊岛大火已导致59人死亡。此外，毛伊县政府11日通报了大火的最新情况，受灾严重的毛伊岛著名旅游小镇拉海纳的大火已有80%得到控制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxf5091452.d.html</link>
            <guid>3206194</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:51:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：扎波罗热核电站的背景辐射在标准范围内】当地时间11日，俄罗斯常驻维也纳联合国代表处已向国际原子能机构通报，扎波罗热核电站的背景辐射在标准范围内。核电站的柴油燃料储备可供应急发电机使用23天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxc8314136.d.html</link>
            <guid>3206193</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉北汽徐和谊案 中静集团董事长高央被调查】因涉及北京汽车集团有限公司原党委书记、董事长徐和谊一案，中静实业（集团）有限公司董事长、徽商银行股份有限公司董事Gao Yang（奥地利籍，中文名：高央），于2023年7月下旬被带走调查，调查人员还从中静集团调取了涉及北汽集团的部分文件资料。2023年8月，数个消息源向记者确认了这一消息。 (经济观察网)]]></title>
            <guid>3206192</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市昨日到今晨平均降水量13.4毫米，最大降水量在密云】北京市气象台发布11日09时至12日06时降水量（毫米）：全市平均13.4，城区平均(朝，海，丰，石，东，西)9.9，东北（密，顺，平，怀）17.4，西北（延，昌）15.1，东南（通，大）14.1，西南（门，房）10.5；城区最大海淀西二旗21.7，全市最大密云雾灵山林场65.0，最大小时降水强度延庆仓米道38.9毫米/小时（11日19时-20时）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxn2086859.d.html</link>
            <guid>3206191</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:48:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受油价上涨影响 巴西7月通胀率环比上升0.12%】据巴西地理统计局当地时间11日发布的最新数据，衡量该国通胀水平的全国广义消费者价格指数（IPCA）7月份环比上涨0.12%，12个月以来累计上涨3.99%，今年以来累计上涨2.99%。根据最新统计，巴西自今年2月以来通货膨胀已经有所放缓。但随着7月份燃油价格上浮4.75%，导致整个交通运输板块价格上涨1.5%，这也直接推动了7月消费者价格指数的上涨。如果剔除燃油影响，7月消费者价格指数将环比下降0.11%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxf5090507.d.html</link>
            <guid>3206190</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统办公室：开始与英国举行提供安全保障协议的谈判】当地时间11日，乌克兰总统办公室发布消息称，就签署有关提供安全保障的双边协议，乌方当天开始同英国举行第一轮工作层面的谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxf5090458.d.html</link>
            <guid>3206189</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:41:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：美国加大对华国际金融竞争的全球危害】中国现代国际关系研究院美国研究所副研究员马雪称，对全球而言，金融割裂可能在较长期内加剧宏观金融波动。从长期看，随着新兴国家在全球经济中的分量不断上升，国际金融体系长期演变是不可避免的，它需要更好地反映新兴国家的经济分量。美国强行逆转这种趋势，就可能出现全球经济碎片化的灾难性情景，这些沟壑和裂痕使得各国相互贸易和投资时采取排他规则，不仅会抹杀科技传播的效益，也抹杀了各国的专业化。进一步的金融割裂还可能限制跨国分散风险，从而加剧资本流动和宏观金融波动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxc8312596.d.html</link>
            <guid>3206187</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:30:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：传统产业不应简单退出】要改变一些地方把传统产业当成低端产业简单退出的局面，首要是厘清对传统产业的认知误区。必须认识到，传统产业是建设现代化产业体系的一个主战场。传统产业还是稳就业的重要渠道，对于民生保障具有重要意义。传统产业仍有较大发展空间。如何推动传统产业转型升级？要增信心、少干预、强保障、去产能、降成本，多管齐下切实改善传统产业发展环境，加快推动传统产业转型升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxc8312275.d.html</link>
            <guid>3206186</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:26:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前7个月欧盟非法入境逾17万人次 近7年同期新高】欧盟边境与海岸警卫局11日通报，由于中地中海(目的地意大利)非法入境人次急剧增加，今年前7个月欧盟非法入境超过17万人次，创近7年同期新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxf5089006.d.html</link>
            <guid>3206185</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:22:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国称有意在境内培训乌克兰飞行员驾驶F-16战斗机】美国白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比当地时间8月11日表示，如果欧洲的训练能力饱和，美国有意向在其境内培训乌克兰飞行员驾驶F-16战斗机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxi3985074.d.html</link>
            <guid>3206184</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:11:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月12日06时继续发布暴雨黄色预警】预计，8月12日08时至13日08时，黑龙江中西部、吉林中部、辽宁大部、天津东部、河北东部、河南南部、山东北部和西南部、安徽北部、江苏北部、湖北中西部、重庆、四川西南部、云南中西部、广西东南部、广东南部和东部、福建西南部、江西南部、海南岛北部和西南部等地有大到暴雨，其中，辽宁东南部、广西南部沿海、广东西南部等地的部分地区有大暴雨（100～160毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxf5087384.d.html</link>
            <guid>3206183</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:04:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月12日06时继续发布强对流天气蓝色预警】预计8月12日08时至13日08时，黑龙江西部、辽宁东部和南部、河北东部和南部、天津东部和南部、山东中北部和东部、河南东北部和南部、安徽北部和南部、江苏北部、湖北、湖南东北部和南部、江西东部和南部、浙江中南部、福建、四川东部和南部、重庆中西部和北部、贵州西北部、云南、广西东南部、广东西北部和中南部、海南岛北部和西南部、台湾岛中北部等地的部分地区将有短时强降水天气，最大小时雨量30-50毫米，局地可达60毫米以上；此外，辽宁南部及近海地区、河北西部和东北部、山东北部和东部、渤海湾西部和南部、海南岛西部和北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气。预计，强对流的主要影响时段为今天白天至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxf5087359.d.html</link>
            <guid>3206182</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：标准引领氢能产业高质量发展】目前，氢能产业仍处起步阶段，一些关键技术领域缺乏相应的标准支撑，包括前沿核心技术受限、降低研发制造成本、安全可靠性等在内的诸多问题，制约了氢能产业持续健康发展。面对更加多元化的应用场景，氢能在安全保障、储运、装备设施等具体方面亟需建立覆盖全产业链的规范化标准体系。要坚持创新驱动、标准引领的发展理念。健全清洁氢能存储全产业的标准供给结构，拓宽各个环节的标准覆盖度，不断提升产业链标准化新水平。加强标准化国际交流合作，积极主持和参与国际技术标准的制修订工作，推进中国标准与国际标准体系兼容，逐步提高我国氢能国际标准化影响力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxf5087106.d.html</link>
            <guid>3206181</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ETF行业“马太效应”明显 公募差异化布局寻求突破】近年来，我国ETF市场呈现井喷式增长，行业整体规模高歌猛进的同时，也出现了“冰火两重天”的局面。一方面，以华泰柏瑞沪深300ETF为代表“巨无霸”规模不断增长，并已突破1000亿元大关；另一方面，部分迷你基金却因始终“长不大”不得不进行清盘。对此，多位公募人士认为，ETF市场的“马太效应”是市场竞争状态下的正常现象，市场份额集中度的提升对行业的整体发展利大于弊。展望未来，不同公募基金会从公司自身情况和投资者角度出发，挑选具有长期配置价值的优质赛道进行布局，在激烈的市场竞争中寻求突破。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxc8309884.d.html</link>
            <guid>3206180</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 22:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[已破产加密货币交易所FTX的联合创始人Sam Bankman-Fried将被囚禁在美国纽约布鲁克林联邦看守所。]]></title>
            <guid>3206170</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 20:59:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月份以来339家公司耗资近百亿元回购 医药生物等三行业回购金额居前】近期密集披露的上市公司回购计划及进展正持续向市场传递信心，Wind数据显示，7月份以来截至8月11日，已有446家A股上市公司发布回购进展公告，其中，有339家公司正在实施回购方案，合计回购资金达99.93亿元。对此，中信证券首席经济学家明明表示，近期上市公司股份回购频出的主要原因有两个，一方面，上市公司回购可以在市场波动的环境下，降低股价的下行风险，并为上市公司打造良好的市场形象；另一方面，大量的回购反映出当前权益资产性价比较高，投资者有望在回购的带动下提振信心。从行业来看，上述已实施回购方案的339家上市公司涉及31个申万一级行业，其中，医药生物、计算机、交通运输等三行业7月份以来上市公司回购金额居前，分别为15.24亿元、15.23亿元、9.35亿元。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwrxc8306988.d.html</link>
            <guid>3206169</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 20:58:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国超导（AMSC）收跌9.45%，报8.77美元，本周累计下跌14.99%，结束之前连涨五周的趋势。]]></title>
            <guid>3206166</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 20:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AMC院线美股盘后一度跳水超30%】AMC院线美股盘后一度跳水超30%，美国法院批准AMC院线的股票转换计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwmrm4110820.d.html</link>
            <guid>3206163</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 20:35:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[秦淮数据ADR（CD）美股盘后停牌，等待最新消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwmri5213634.d.html</link>
            <guid>3206161</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 20:27:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[已破产加密货币交易所FTX联合创始人Sam Bankman-Fried的律师就其被取消保释一事提起上诉。]]></title>
            <guid>3206159</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 20:19:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比亚迪：正在与巴西巴伊亚州政府就Camacari市工厂相关问题继续进行谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwmrf8436247.d.html</link>
            <guid>3206158</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 20:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月份以来A股两融余额稳中有增 融资客斥资逾百亿元高配非银金融】7月份以来，A股市场逐步企稳。7月1日至8月10日，沪深北三市两融余额保持稳定且显露震荡回升态势。数据显示，截至8月10日，沪深北三市两融余额达15887.61亿元，其中融资余额14959.53亿元，融券余额928.08亿元。三市两融余额较6月30日的15884.98亿元增长2.63亿元。近期，市场情绪有所回升，而从行业方面看，7月1日至8月10日，在申万一级行业中，有12个行业期间被融资客净买入，其中，非银金融、医药生物、计算机行业净买入额居前，分别为104.14亿元、46.67亿元、17.51亿元，合计达168.32亿元。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwmrf8431644.d.html</link>
            <guid>3206148</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 19:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTX联合创始人Sam Bankman-Fried在美国纽约曼哈顿被戴上手铐，送入看守所。]]></title>
            <guid>3206147</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 19:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至8月8日当周，COMEX黄金期货投机性净多头寸减少23755手至75582手；COMEX白银期货投机性头寸转为净空头，至3753手；COMEX铜期货投机性净空头寸减少24908手至3395手。]]></title>
            <guid>3206143</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 19:36:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股内生动能不断增强 大消费领域复苏明显】进入8月份中报密集披露期，投资者对中报行情的关注度也逐渐提升，如何把握绩优股的投资机会成为热点。据梳理，已经披露的2023年半年报或业绩快报显示，A股内生动能不断增强，其中大消费领域复苏明显。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwmrf8427189.d.html</link>
            <guid>3206139</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 19:14:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：台积电会将绝大部分不良品成本分摊到每个成品的售价】天风国际证券分析师郭明錤认为，近期媒体报导台积电不向苹果要求支付3nm不良品成本与他自己的理解不同。客户向台积电采购芯片，大抵有两种交易方式，分别是成品采购 (finished goods buy) 与晶圆采购 (wafer buy)。绝大部分的采购方式都是晶圆采购，因为台积电的良率够好，好到可以忽视不良品成本。 但苹果是很特别的例子。苹果向来要求台积电提供全球最新先进制程生产服务，因最新的先进制程在生产初期不良品较多，故苹果向来都是采购成品。而台积电也会将绝大部分的不良品成本分摊到每个成品的售价，最好的证明就是每年新款iPhone采用的新处理器成本均显著增加，而今年的A17也不例外。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwmri5203818.d.html</link>
            <guid>3206138</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 19:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西班牙提名该国经济部长Calvino出任欧洲投资银行（EIB）行长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-12/detail-imzfwmri5199572.d.html</link>
            <guid>3206133</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 18:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>