<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 22 Jul 2023 15:03:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：伊朗外交部召见丹麦大使，抗议发生在哥本哈根的焚烧《古兰经》事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstq0763287.d.html</link>
            <guid>3185128</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 15:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京通报首起大气排污篡改数据案 环境监测漏洞须防范】平安北京发布通报，市公安局环食药旅总队会同通州分局破获了北京首起大气领域重点排污单位篡改自动监测数据污染环境案，8人涉嫌污染环境罪被刑拘。涉事单位属于北京某重点排污单位。其回转窑超负荷运转、二氧化硫污染物超标排放，自动监控设备后台数据记录中存在大量人为修改二氧化硫斜率情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstn3985910.d.html</link>
            <guid>3185127</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 15:00:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孟加拉国客车落水事故致17人死亡45人受伤】孟加拉国警方7月22日表示，该国恰洛加蒂县当天发生一起客车落水事故，造成至少17人死亡、45人受伤。所有伤者已在当地医院接受救治，因部分伤者伤情较重，死亡人数有可能上升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstq0762710.d.html</link>
            <guid>3185126</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:58:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南宁糖业总经理刘宁到侨旺公司调研：确保新项目顺利试投产】据南宁糖业消息，7月21日，南宁糖业党委副书记、总经理刘宁带队到侨旺公司年产4万吨纸浆模塑餐具（一期）项目调研指导。针对项目建设进度及安全施工的问题，刘宁要求：项目领导小组要加强与各方的沟通，积极协调影响项目进度的各项工作，遇困难要及时提出，真抓实干，务必采取有力措施，积极主动推进项目各项建设进程，按计划实现试投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstn3985193.d.html</link>
            <guid>3185125</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:55:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国军舰“堪培拉”号在悉尼入役】当地时间22日，美国海军战舰“堪培拉”号在澳大利亚悉尼入役，这是美国海军舰艇首次在外国港口入役。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstq0762027.d.html</link>
            <guid>3185123</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“山河四省”经济“半年报”出炉，山东、河北增速靠前】随着各地陆续公布2023年上半年经济数据，“山河四省”表现如何？所谓“山河四省”，即山东、山西、河南、河北四个省份，是北方四个大省，其中有经济大省、人口大省，也有粮食大省、能源大省。山东经济总量最大，山东、河北增速靠前。山东、河南为四省中的两个经济大省，从上半年经济总量看，山东（44125亿元）为四省最高，其次为河南（31326亿元）。另外两个省份上半年GDP分别位于“2万亿”档和“1万亿”档。上半年，河北实现生产总值20778.9亿元，按不变价格计算，同比增长6.1%；山西全省地区生产总值为11688.56亿元，按不变价格计算，比上年同期增长4.7%。根据测算，四省上半年GDP总量占全国约为18.2%，而根据第七次全国人口普查数据计算，四省人口占全国约为21.98%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstq0761279.d.html</link>
            <guid>3185122</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版预测票房显示，电影《芭比》上映第2日，预测总票房升至2.22亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstq0760595.d.html</link>
            <guid>3185121</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪港澳涉外高端法律人才实训基地上海揭牌】2023年正值沪港合作机制建立20周年。22日获悉，沪港澳涉外高端法律人才实训基地同期揭牌。香港律政司副司长张国钧线上出席仪式并表示，在“一国两制”下，香港在提供国际仲裁方面拥有独特优势。展望将来，香港会继续深化与内地的合作，在大湾区推动更多便利为民的法律措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstn3982193.d.html</link>
            <guid>3185120</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:40:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹中部一医院遭炮击，造成4名平民丧生】当地时间22日，苏丹医生委员会发表声明表示，苏丹武装部队与快速支援部队当天在苏丹中部北科尔多凡州首府欧拜伊德市激战，双方使用重炮和火箭炮相互攻击。一枚炮弹落入当地一家医院内，造成4名平民丧生，另有多人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqsti5886739.d.html</link>
            <guid>3185119</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:40:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百余名香港中学生将赴北京、南京考察航天科技】善德关爱科研青年发展计划——2023北京、南京航天科技考察团22日在香港举行启动礼，超过130名香港中学生将于7月30日至8月6日到北京、南京考察航天科研机构及先进智能创科企业等，了解国家航天事业最新发展，学习国家历史文化，培育爱国情怀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstn3981973.d.html</link>
            <guid>3185118</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:39:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部部署京津冀、东北等地暴雨洪水防御工作】水利部22日汛情通报显示，21日8时至22日8时，辽宁、吉林、北京、天津、河北、山东、河南、安徽、浙江、江苏、上海、湖北、广东等地部分地区降了大到暴雨。连日来，水利部着力部署相关区域暴雨洪水防御工作。22日上午，水利部召开会商，安排部署京津冀、东北等地暴雨洪水防御工作：水利部向河北、内蒙古、辽宁、吉林、黑龙江、江西、湖北、湖南发出“一省一单”，提醒做好暴雨洪水防范应对工作。水利部继续维持对北京、天津、河北的洪水防御Ⅳ级应急响应，此前派出的3个工作组仍在一线指导防汛工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstn3979511.d.html</link>
            <guid>3185117</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:26:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家邮政局、公安部、国家安全部联合调研督导大运会、亚运会寄递安保工作】7月17日至21日，国家邮政局党组成员、副局长廖进荣带队，国家邮政局、公安部、国家安全部相关负责同志组成调研督导组，先后赴四川、浙江调研督导成都第31届世界大学生夏季运动会、杭州第19届亚运会和第4届亚残运会期间寄递安保工作。（国家邮政局网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstn3979214.d.html</link>
            <guid>3185116</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:24:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国反战民间团体呼吁停止制造半岛军事紧张】韩国民间团体“停战70年朝鲜半岛和平行动”22日在首尔市中心举行反战游行活动，反对韩美日加强军事合作，呼吁停止制造半岛军事紧张，打造和平共存、合作共赢的亚洲。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstq0755466.d.html</link>
            <guid>3185115</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金监总局36位地方监管局首任局长名单】金融监管总局外派机构共计36地方监管局，7月20日上午同时举行挂牌仪式正式更名。 截至目前，36家省局在任局长仅福建监管局局长空缺，原局长丛林自2022年12月赴任原银保监会副主席，现任国家金融监督管理总局党委委员、副局长。以下是清单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstq0755313.d.html</link>
            <guid>3185114</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车召开加快建设世界一流中车“四大行动”统筹推进会】据中国中车消息，7月20日，中国中车以“现场+视频”形式召开加快建设世界一流中车“四大行动”统筹推进会。国务院国资委企业改革局二级巡视员王健指出，中国中车是我国轨道交通装备领军企业，是国务院国资委遴选的首批创建世界一流示范企业。前期，中国中车勇当“主力军”“排头兵”，在加快建设世界一流企业工作中取得了明显成效；未来，要聚焦服务“国之大者”，保持加快建设世界一流企业的战略定力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstq0754742.d.html</link>
            <guid>3185112</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2435支队伍、11万余人应对北京本场强降雨】从7月20日傍晚开始，北京市迎来今年主汛期首场强降雨过程，平均降雨量达暴雨量级，局地大暴雨。针对本场降雨，北京市共出动或备勤队伍2435支，人员11万余人。气象监测显示，从7月20日17时至22日14时，全市平均降雨量57.8毫米，城区平均68.3毫米；全市有11个区73个站降雨量超过100毫米，最大为海淀凤凰岭191.6毫米；最大小时雨强出现在房山南河，为62.6毫米/小时（21日14时-15时）。针对强降雨，北京市提前启动响应。7月20日16时，市防汛办提前发布21日凌晨将启动全市防汛蓝色预警响应，根据降雨预测和会商研判，21日15时升级局部区域为防汛黄色预警响应，组织有关部门严格按照应急预案落实应急响应措施，全程调度降雨应对。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstn3977237.d.html</link>
            <guid>3185110</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部发言人伊戈尔·科纳申科夫表示，在过去24小时内，俄罗斯武装部队拦截了15枚海马斯多管火箭发射系统弹药，1枚风暴阴影巡航导弹和15架乌克兰无人机。]]></title>
            <guid>3185109</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:13:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[G20集团能源部长周六在印度果阿邦举行的会议上未能就联合声明达成一致，与会者在乌克兰和单边制裁问题上存在分歧。俄罗斯同意除与乌克兰冲突有关的条款外的所有条款。]]></title>
            <guid>3185108</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据比亚迪汽车消息，比亚迪联合贾静雯发起“乘风尽绽放”计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqstq0753409.d.html</link>
            <guid>3185107</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：俄罗斯莫斯科购物中心沸水管道破裂事故造成的死亡人数上升至4人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqsti5882804.d.html</link>
            <guid>3185106</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 14:08:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江鹤岗发生一起农用作业飞机坠毁事故】2023年7月22日11时20分许，黑龙江鲲鹏航空公司一架运5BD农用作业飞机在位于鹤岗市萝北县共青农场进行航化作业时坠毁，机长、副机长身亡。目前事故正在调查处理中。据悉，目前黑龙江处于农业夏季田间管理航化作业高峰时期，飞机航化作业是指使用通用飞机进行农药和叶面肥料喷洒的植物保护性作业。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqsti5881627.d.html</link>
            <guid>3185103</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:59:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核科技牵头承担的国家科技重大专项课题通过综合绩效评价】 据中核科技消息，7月21日，国家能源局核电司暨核电重大专项实施管理办公室组织专家在苏州对中核科技牵头承担的国家科技重大专项“CAP1400主蒸汽隔离阀驱动装置研制”课题（简称课题）进行了综合绩效评价。该课题由中核科技牵头,联合上海核工程研究设计院股份有限公司、大连大高阀门股份有限公司共同完成。专家组认为课题完成了任务合同书规定的研究内容，满足考核指标要求，实现了研究目标，同意课题通过综合绩效评价。据悉，课题取得的技术成果已应用于国和一号示范工程，并将用于广东廉江一期、山东海阳5、6号机组等项目，为国家核电重大工程的顺利实施提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4103302.d.html</link>
            <guid>3185101</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰武装部队证实，他们于7月22日上午摧毁了在克里米亚的一个油库和弹药库。]]></title>
            <guid>3185100</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:48:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国就业门户网站调查：今年下半年上班族跳槽意向高】韩国就业门户网站JOB KOREA近日发布的一份调查结果显示，七成职场人士准备今年下半年跳槽。据韩联社报道，JOB KOREA面向496名职场人士进行了有关跳槽现况的调查。68.3%受访者回答准备下半年跳槽。至于理由，有49.9%回答“提高薪资”，占比最高。其后依次为“企业愿景不好”（27.4%）、“不满福利制度”（26.3%）、“无法积累更多经验”（21.5%）、“有了想做的事情”（12.7%）等。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4102198.d.html</link>
            <guid>3185099</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:45:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新“百亿俱乐部”基金经理名单出炉，规模普遍缩水】根据二季报的最新数据，截至今年6月30日，全市场共有159名主动权益基金经理的管理规模超过100亿元，成为“百亿俱乐部”成员。从统计名单我们可以看出，最新管理规模排在前五位的依次是张坤、葛兰、谢治宇、刘彦春和周蔚文，规模分别为776亿元、766.88亿元、654.41亿元、599.94亿元和529.41亿元。值得注意的是，受到二季度市场环境和基金赚钱效应不佳的影响，全市场159位百亿基金经理中仅有28位的管理规模环比出现了增长。除去新上榜的几位“新秀”，其余128位都齐齐下滑，其中下降幅度最大的一位管理规模环比减少了33.32%，还有不少投资者熟知的明星基金经理管理规模也明显下滑。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4102026.d.html</link>
            <guid>3185098</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥普光电：年底之前可完成高精度（±1um）光栅尺的正式样机】 奥普光电7月22日在互动平台表示，公司在敞开式光栅尺的基础上，已开始高精度光栅刻划的研究工作，并完成了理论验证，预计在年底之前可完成高精度（±1um）光栅尺的正式样机；公司同时开展了超精尺的研发工作，尚处于原理样机开发阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0876839.d.html</link>
            <guid>3185095</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二季度贵州茅台蝉联公募头号重仓股】从基金重仓股情况看，贵州茅台蝉联公募头号重仓股，截至二季度末，共有1220只基金重仓持有贵州茅台，持仓市值为843.45亿元。新能源龙头宁德时代紧随其后，位列基金第二大重仓股，被1121只基金重仓持有，持仓市值为751.26亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0876358.d.html</link>
            <guid>3185094</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:31:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度能源部长：G20成员国就绿色氢能的自由和开放贸易达成一致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4096342.d.html</link>
            <guid>3185069</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:16:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越秀产业基金和博裕资本联合领投远程汽车】近日，越秀产业基金联合博裕资本完成了对远程新能源商用车集团旗下品牌远程的领投，远程是新能源商用车行业头部企业，United Clean Energy(Singapore)、四川临江产业集团等多家战略投资人和知名投资机构，老股东普洛斯旗下隐山资本、湖南湘潭产业基金及上下游合作伙伴等跟投。本次投资是公司在智能网联新能源汽车整车领域的重要投资布局，也是越秀资本与吉利控股集团签订战略合作协议以来，继极氪智能科技、芯聚能、芯擎科技等项目后的又一个重大产业合作项目落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4096323.d.html</link>
            <guid>3185068</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:16:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统与北约秘书长通电话】乌克兰总统泽连斯基表示，他与北约秘书长斯托尔滕贝格进行了电话交谈。双方讨论了乌克兰加入北约的进一步措施，同时就黑海当前局势和黑海港口农产品外运问题进行了交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0872652.d.html</link>
            <guid>3185064</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易方达供给改革成为“香饽饽”，25只FOF竞相持有】作为基金市场上的“专业买手”，公募FOF在二季度的投资布局显示，易方达供给改革成为FOF最爱的主动权益基金，有25只FOF持有，合计持有总市值超过8.9亿元。而从环比增持力度上看，易方达价值精选、易方达医疗保健、工银创新动力、易方达供给改革等在二季度获FOF加仓前列。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0871392.d.html</link>
            <guid>3185053</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:06:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约持续介入亚太事务，我驻日使馆：不需要“亚太版北约”】驻日本使馆发言人就北约东进亚太消极动向发表谈话：近期以来，北约持续介入亚太事务，挑动阵营对抗，引起地区国家高度警惕。在不久前结束的纽尔维斯峰会上，北约再次在涉华问题上渲染紧张、制造对立，中方对此严重关切、坚决反对。亚太国家不欢迎“北约亚太化”，亚太地区也不需要“亚太版北约”。我们注意到近期北约和日本的互动，希望日本汲取历史教训，坚持走和平发展道路，不做破坏地区国家间相互信任、破坏地区和平稳定的事。（中国驻日本大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4094166.d.html</link>
            <guid>3185052</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“杜苏芮”强度逐渐加强，26日起或影响我国东南沿海】今年第5号台风“杜苏芮”（热带风暴级）的中心今天（22日）下午5点钟（北京时）位于菲律宾马尼拉偏东方向约1030公里的西北太平洋洋面上，就是北纬14.4度、东经130.5度，中心附近最大风力有8级（20米/秒），中心最低气压为995百帕，七级风圈半径260-320公里。预计，“杜苏芮”将以每小时10公里左右的速度向西偏北方向移动，24日转向西北方向移动，移速增至每小时15公里左右，强度逐渐加强，向台湾东部海面靠近，26日开始影响我国东南沿海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0870982.d.html</link>
            <guid>3185046</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见肯尼亚外长穆图阿】当地时间2023年7月22日，中央外办主任王毅在内罗毕会见肯尼亚外长穆图阿。王毅表示，中肯合作成果丰硕，走在中非合作前列，作为肯全面战略合作伙伴，中方对肯政策保持连续性稳定性，始终坚持平等相待、相互信任，坚定支持肯维护国家主权和独立、走符合本国国情的发展道路。中方愿同肯方以庆祝两国建交60周年为契机，进一步深化中肯传统友谊，加强全方位战略对接，密切各领域互利合作，携手应对挑战，实现共同发展。中方支持肯方在地区和国际事务中发挥更大作用，愿同肯方加强协调配合，维护发展中国家共同利益。（外交部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4093386.d.html</link>
            <guid>3185043</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【6个经济大省“半年报”：3省增速超6%，5省增速较一季度加快】7月22日，河南公布上半年经济数据，至此，6个经济大省已全部公布经济“半年报”。经济大省继续“挑大梁”，整体呈现强劲复苏态势。从上半年经济总量看，6个经济大省分为“6万亿”档、“4万亿”档、“3万亿”档和“2万亿”档。广东继续稳坐第一经济大省位置，与紧随其后的江苏双双突破6万亿。根据记者测算，6个经济大省上半年经济总量占国内生产总值约为45%，继续发挥国家经济发展“顶梁柱”作用。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0870262.d.html</link>
            <guid>3185040</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:58:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：今天白天，强降雨扎堆出现在辽宁，特别是葫芦岛、锦州、大连等地部分地区降下大暴雨（100～207毫米）；山东半岛、湖北东部、江西北部、浙江西部和北部等地也出现分散性暴雨或大暴雨。上述部分地区最大小时降雨量有30～70毫米，辽宁大连、浙江杭州和宁波局地80～100毫米。]]></title>
            <guid>3185030</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞幸咖啡新加坡星耀樟宜机场店开业，新加坡门店已达9家】7月22日，瑞幸咖啡新加坡星耀樟宜机场店开业。该门店位于机场星耀樟宜购物中心，比邻星耀樟宜室内大瀑布、森林谷、星空花园等机场人气景点，是瑞幸咖啡目前在新加坡最大的门店。目前瑞幸咖啡在新加坡的门店已达9家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4089549.d.html</link>
            <guid>3185009</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:41:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两家会计事务所业务违规受罚 6家在会IPO项目中止审核】财政部网站发布了8份处罚事项决定书。处罚涉及亚太（集团）会计所、和信会计所、6名相关注册会计师。处罚的事项有关的审计业务。6家在会IPO项目“躺枪”，亚太所1家和信所5家，华光光电、长信化学、泰丰智能、森宇股份、睿恒数控、聚合科技IPO审核全部中止。日前和信所被罚没360万暂停经营业务两个月，亚太所被罚没592万暂停经营业务三个月。 (中国基金报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0864395.d.html</link>
            <guid>3185004</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:30:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印公布调查结果：信号错误导致列车相撞惨剧】据印度《一周》周刊网站7月21日报道，印度铁道部长阿什维尼·瓦伊什瑙当天说，6月份奥迪沙邦巴拉索尔地区悲剧性三列火车相撞事故的原因是“信号电路更改”失误导致了信号错误。瓦伊什瑙说，民用航空部下负责铁路安全的专员已经完成了对巴拉索尔列车事故的调查，这起事故造成了295人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4087088.d.html</link>
            <guid>3185003</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安：普京若8月访土或面商重启粮食协议】在俄罗斯本周停止执行黑海港口农产品外运协议后，乌克兰总统泽连斯基与土耳其总统埃尔多安就重启协议问题通话。泽连斯基在当晚通电话后说：“开辟粮食走廊绝对是当务之急。我们必须共同防止全球粮食危机。”据报道，埃尔多安也于21日就粮食协议问题发声，称希望在不久的将来与俄罗斯总统普京就协议问题进行讨论。法新社援引埃尔多安的话说：“如果普京会按照计划于8月来访”，两人将在土耳其面对面讨论粮食协议的问题。“我认为，通过与普京先生进行详细讨论，我们将能够确保（人道主义走廊）的延续。”报道称，埃尔多安还呼吁“西方国家落实普京的期望”。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0863871.d.html</link>
            <guid>3185002</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:27:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【曾林堂回归，低调入职零跑汽车辅佐朱江明】7月22日，从接近零跑汽车有关人士处获悉，曾林堂已于今年5月正式加盟中国造车新势力———零跑汽车，担任董事长朱江明的助理，实际是顾问。曾林堂的主要职责是，为零跑提供战略布局及品牌营销运营、产品研发的建议及意见，并协助开拓海外市场，进一步提升公司日常营运效率，提高服务水平，提升品牌知名度等。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0862315.d.html</link>
            <guid>3184997</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾南部海域一货船沉没，逾600个集装箱散落，500多吨燃油或外泄】7月21日凌晨，帕劳籍货船“天使轮”在台湾高雄附近海域沉没，逾600个空集装箱随波逐流，被洋流一路带往台湾屏东及小琉球等地海域。由于航行安全受到严重影响，高雄港一度封闭。同日，台湾航务部门发布碍航公告，提醒高雄、屏东及台湾西南附近海域航行船只注意瞭望并避让，如发现碍航物，即时通报高雄港。（南都）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmm5999297.d.html</link>
            <guid>3184996</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:19:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧佩克：到2045年石油行业需要全球12.1万亿美元的投资】欧佩克秘书长阿尔盖斯表示，正在对可再生能源和氢气产能、碳捕获利用和储存以及其他技术进行重大投资，并促进循环碳经济。从现在到2045年，全球能源需求将增长23%。仅石油行业就需要全球12.1万亿美元的投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0860984.d.html</link>
            <guid>3184986</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电美国工厂量产延期 坏消息还不止于此】台湾积体电路制造股份有限公司（简称台积电）法说会20日落幕。台积电证实，美国厂4纳米制程量产从2024年底延至2025年，而坏消息还不止于此。同日，台积电公布数据显示，2023年二季度公司净利润同比下降23.3%，为1817亿新台币；总营收同比下降10%，为4808亿新台币。两项数据自2019年一季度以来，时隔约4年再度同时负增长。台积电还二度下修今年营收目标，降至年减10%。有分析指出，业内期待的回暖可能要等到明年以后。高雄市政府日前指台积电高雄厂将采用2纳米制程，当地房价暴涨。但在20日举行的台积电法说会上，对于高雄厂相关进度只字未提，台媒称，这是“重重打了高雄市政府及许多媒体的脸。”（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4082841.d.html</link>
            <guid>3184976</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 12:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“坐船”前往南美！我国新能源汽车出海有了新通道】据江苏省交通运输厅消息，“中远海运保供稳链·中国新能源汽车出口专班（苏州港）首航”活动本周在苏州港太仓港区国际集装箱码头举行。执行专班首航任务的是6.8万吨系列纸浆船首制船“GREEN KEMI”轮。该轮是目前世界最大的冰级多用途纸浆船，此行装载2797台新能源汽车前往南美，舱内配备红外线温度成像装置和新能源车“一对一”实时温度监控系统，全程对舱内温度及车况进行监测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmq4080763.d.html</link>
            <guid>3184972</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国女足将在澳大利亚珀斯矩形体育场迎来2023年女足世界杯首场小组赛】北京时间7月22日晚8时，中国女足将在澳大利亚珀斯矩形体育场迎来2023年女足世界杯首场小组赛，对阵北欧劲旅丹麦队。刚刚，中国队的三名守门员先出场进行赛前训练，大约10分钟后全队出场。现场球迷发出巨大的欢呼声，为中国女足的将士们助威。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0857815.d.html</link>
            <guid>3184967</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部称4名俄罗斯记者遭乌军炮击，已致1人死亡】俄罗斯国防部表示，当地时间22日中午12时左右，4名俄罗斯记者在扎波罗热地区进行报道时遭乌军使用集束弹药炮击，其中一人在送医过程中死亡。有消息称，4名记者分别来自《消息报》和俄新社，遇难记者来自俄新社。乌克兰方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnmm5996321.d.html</link>
            <guid>3184966</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:54:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧佩克秘书长阿尔盖斯：正在对可再生能源和氢气产能、碳捕获利用和储存以及其他技术进行重大投资，并促进循环碳经济。]]></title>
            <guid>3184965</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧佩克秘书长阿尔盖斯：我们的成员国继续投资于上游和下游产能。他们还在动用更清洁的技术，使该行业脱碳。]]></title>
            <guid>3184964</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:54:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧佩克秘书长阿尔盖斯：在欧佩克，我们认为政策制定者和行业利益相关者需要共同努力，确保所有能源的长期投资友好环境。]]></title>
            <guid>3184963</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广药集团与山东省枣庄市深化交流合作】 7月20日，山东省枣庄市市中区委书记宋磊等到广药集团考察调研。广药集团党委副书记、副董事长、总经理杨军表示，广药集团与山东省政府已于今年初签订了战略合作框架协议，目前在大健康领域已有较好的合作基础，期待接下来继续与枣庄市市中区及中国兽药谷在动保等领域进行务实合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0856977.d.html</link>
            <guid>3184959</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧佩克秘书长阿尔盖斯：从现在到2045年，仅石油行业就需要全球12.1万亿美元的投资。]]></title>
            <guid>3184958</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:50:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省长刘小明会见复星国际董事长郭广昌】据海南日报，7月21日，省长刘小明在海口会见复星国际有限公司董事长郭广昌一行。双方围绕丰富旅游业态、培育铁路物流、开发利用能源等工作进行深入交流。副省长陈怀宇，省政府秘书长符宣朝参加会见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqnms0855023.d.html</link>
            <guid>3184950</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:40:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克高级官员：伊拉克不会受到全球小麦危机的影响】伊拉克谷物理事会会长加拉维(Haider Nouri Al-Garaawi)在巴格达表示，伊拉克本季度生产了超过500万吨当地小麦，是该国历史上最高的平均水平。Al-Garaawi表示，小麦库存是满的，无论价格有多高，该国都不会受到任何全球小麦危机的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0984135.d.html</link>
            <guid>3184944</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:32:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宣布降费的公募基金公司增至33家】又有公募基金加入降费行列，今日包括睿远基金、兴银基金、永赢基金、中银基金、国泰基金、华泰保兴基金、朱雀基金、诺安基金、中银国际证券、国泰君安资产管理、华泰证券资产管理等11家家公募机构宣布下调旗下部分基金费率并修订基金合同的公告。截至7月22日，宣布加入降费行列的公募基金增至33家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcv7776809.d.html</link>
            <guid>3184943</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹南达尔富尔州武装冲突激烈，至少17名平民丧生】当地时间22日，苏丹民间组织达尔富尔律师协会发表声明表示，苏丹武装部队与快速支援部队21日在苏丹西部南达尔富尔州首府尼亚拉爆发激烈冲突，双方相互炮击，造成至少16名平民丧生，此外，还有1名平民被狙击枪打死。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcs4205462.d.html</link>
            <guid>3184941</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州文旅首批1000万元消费券于7月22日20时正式发放】 为进一步激发文旅市场消费活力，今年暑假期间，广州市文化广电旅游局开展促消费系列活动，面向在穗市民和来穗游客发放文旅消费券。据了解，此次广州文旅消费券发放活动，分三批累计发放3000万元消费券，消费券总数超30万张。根据安排，第一批消费券发放金额共1000万元，将于7月22日20时正式发放。根据提示，活动期间，每个场景每种面额消费券最多可领取一张，单用户每一轮最多可领取3525元消费券。票券有效期自领取之日起至8月4日24时有效。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcp6122583.d.html</link>
            <guid>3184939</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:17:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：波兰方面召见俄罗斯驻波兰大使，此前俄罗斯总统普京就波兰的边界发表了言论。]]></title>
            <guid>3184938</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为音乐与摩登天空达成版权合作】7月19日，华为音乐宣布与摩登天空达成版权合作，双方将在曲库版权、内容宣发、音乐演出、联合营销等多维领域展开深度合作。据悉，摩登天空的数千首曲库现已上线华为音乐。]]></title>
            <guid>3184937</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:07:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐凯新材：航天模塑已成功进入小米汽车的供应商体系】乐凯新材7月22日在互动平台表示，公司收购的航天模塑目前尚无与无人驾驶相关的产品。航天模塑已将高端产品的研发和生产作为产品战略的重点，形成了以中高端汽车塑料零部件为核心，以汽车智慧座舱与自动驾驶的融合研发与智能制造为路径的战略发展规划。目前，航天模塑已成功进入小米汽车的供应商体系并开展内外饰产品的协同设计，部分产品已获得量产订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0980048.d.html</link>
            <guid>3184936</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 11:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲准备迎接新一轮热浪，希腊面对高温和野火肆虐】近日，欧洲多地气温创新高，未来几天还将迎来新一轮热浪。希腊本周末也将迎来更加炎热的天气，气象学家称这可能会成为希腊50年来最热的7月周末。与此同时，希腊还有多处野火尚未被扑灭，法国、意大利等国已派消防飞机前往支援。据法新社援引希腊气象学家吉安诺普洛斯的预测称：“本周末可能是过去50年来最热的7月周末。”他补充说，直到7月底，雅典的气温将持续六到七天高于40摄氏度。]]></title>
            <guid>3184932</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:59:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海解除暴雨和大风蓝色预警，目前雷电黄色预警依旧维持，全市防汛防台四级响应行动同步终止】上海中心气象台2023年07月22日18时35分分别解除暴雨蓝色、大风蓝色预警信号：据最新气象资料分析，目前本市的降水、风力已明显减弱，本市暴雨蓝色、大风蓝色预警信号解除。]]></title>
            <guid>3184930</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度总理莫迪表示，预计到2030年，印度国内电动汽车销量将达到每年1000万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0977025.d.html</link>
            <guid>3184929</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肯尼亚总统鲁托会见王毅】当地时间2023年7月22日，肯尼亚总统鲁托在内罗毕会见在肯访问的中共中央政治局委员、中央外办主任王毅。王毅表示，双方要加强两国领导人的战略引领，增强政治互信，密切政府、政党等各领域交流。中方坚定支持肯方维护主权独立和民族尊严，支持肯方打击恐怖主义，支持肯方走符合自身国情的发展道路。中方愿结合共建“一带一路”和落实全球发展倡议、中非合作论坛“九项工程”，同肯方积极推进铁路、公路、航空、信息等领域合作，助力肯经济社会发展，促进非洲一体化建设。中方愿同肯方共同践行多边主义，维护联合国在国际事务中的核心作用和发展中国家共同权益，推进落实“非洲之角和平发展构想”，维护地区和平与发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0975655.d.html</link>
            <guid>3184928</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:46:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度一周内两位农民因西红柿被杀 一被害者生前曾通过出售西红柿赚了300万卢比】近期，印度西红柿价格飙涨超过400%，不仅加重民众生活负担，甚至引发了命案。据印度媒体18日报道，短短七天内就有两名农民被杀害。第一起案件发生在7月13日，种植番茄的62岁农民疑似因抢劫未遂被杀。被害者生前曾通过出售西红柿赚了300万卢比，约合人民币26万元。紧接着是16日，一位保护西红柿菜地的农民被勒死。接连两起命案引起人们担忧，已有蔬菜店为西红柿摊位配备了保镖。（央视）]]></title>
            <guid>3184927</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州启动防汛IV级应急响应】7月22日中午起，杭州市出现了大范围雷阵雨天气，局地出现短时暴雨。据气象预报，预计今天傍晚到夜里全市大部分地区仍有阵雨和雷雨，局地大暴雨。目前，杭州市多地发布暴雨红色预警信号，根据《杭州市防汛防台抗旱应急预案》，市防指决定于7月22日18时启动防汛IV级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0974876.d.html</link>
            <guid>3184926</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:43:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首个海洋油气全生命周期智能装备制造基地开建】我国首个海洋油气全生命周期智能装备制造基地奠基仪式在天津市滨海新区临港经济区举行，建成后将首次实现我国海洋油气装备从设计、制造、运行到检测、维保全生命周期的智能生产运营，标志着我国海洋油气核心装备制造及运维行业向数字化、智能化、低碳化发展迈出了关键一步。]]></title>
            <guid>3184925</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:38:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省上半年经济运行情况公布：GDP同比增长3.8％】 河南省统计局发布上半年经济运行情况。根据地区生产总值统一核算结果，上半年全省地区生产总值（GDP）31326亿元，按不变价格计算，同比增长3.8%。其中，第一产业增加值2308亿元，增长1.0%；第二产业增加值13189亿元，增长3.5%；第三产业增加值15829亿元，增长4.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0973815.d.html</link>
            <guid>3184924</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明冠新材：推出的超低水透BO背板解决方案，可满足屋顶场景下对轻质组件的需求】 明冠新材在互动平台表示，明冠推出的超低水透BO背板解决方案，可满足屋顶场景下对轻质组件的需求，透水率可降至0.2g/day·㎡以下，大幅优于常规背板，DH3000h后，水透值也仅为0.12g/day·㎡，且不会出现开裂、分层等现象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcs4196624.d.html</link>
            <guid>3184923</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:38:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建新设三个省级人工智能产业园】于22日在福州举办的2023中国人工智能大会上，福州、厦门、泉州三个省级人工智能产业园授牌成立。此次设立省级人工智能产业园，将充分集聚资源优势，推动形成各具特色的区域产业发展路径，构建资源富集、创新活跃、应用丰富、服务优质、安全规范的人工智能产业生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0971461.d.html</link>
            <guid>3184921</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局发布新管理办法：不得用“生鲜灯”误导消费者】用生鲜灯“遮丑”后，即使不怎么新鲜的肉类蔬果也能变得光鲜水灵，但买回家却原形毕露。针对各地市场广泛应用的生鲜灯，市场监管总局近日公布《食用农产品市场销售质量安全监督管理办法》，明确提出“生鲜灯”使用规范。《办法》要求，销售生鲜食用农产品，不得使用对食用农产品的真实色泽等感官性状造成明显改变的照明等设施误导消费者对商品的感官认知。这一《办法》将自今年12月1日起施行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcs4193943.d.html</link>
            <guid>3184920</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局：不建议儿童使用染发、烫发化妆品】据央视新闻消息，国家药监局网站日前发布了儿童染发、烫发化妆品的消费提醒，不建议儿童使用染发、烫发化妆品。国家药监局指出，当下，一些家长为了追求时尚或舞台表演效果，给孩子染发、烫发来美化形象。但是，对于儿童而言，使用染发、烫发化妆品会带来一定的安全风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0969871.d.html</link>
            <guid>3184918</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:21:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首个海洋油气全生命周期智能装备制造基地开建】21日，我国首个海洋油气全生命周期智能装备制造基地奠基仪式在天津市滨海新区临港经济区举行，建成后将首次实现我国海洋油气装备从设计、制造、运行到检测、维保全生命周期的智能生产运营，标志着我国海洋油气核心装备制造及运维行业向数字化、智能化、低碳化发展迈出了关键一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0969722.d.html</link>
            <guid>3184917</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华天科技：公司掌握毫米波雷达产品相关封装技术】 华天科技在互动平台表示，公司汽车电子封装产品已经量产。公司掌握毫米波雷达产品相关封装技术。另外，公司基于TSV封装技术的产品已经量产。公司存储芯片封装产品已经量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0969552.d.html</link>
            <guid>3184916</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷计划降低玉米贸易中的阿根廷比索汇率水平】据一位政府高级官员称，阿根廷即将实施一项计划，降低固定数量玉米贸易中的阿根廷比索汇率，以提振这个现金短缺的国家的出口。该官员表示，汇率将为1美元兑换340比索，这比目前的270低25%左右。只有有限数量的玉米符合标准，阿根廷是第四大玉米出口国，其出口配额为2000万吨，占估计产量的58%，这一比例可能会发生变化。此举将打开种植者的销售渠道，他们的交易与美元挂钩，因为他们将从交货中获得多得多的阿根廷比索。这可能会影响全球玉米市场，或加剧黑海紧张局势以及欧美炎热天气造成的波动。到目前为止，出口商已经锁定了1450万吨的玉米出货量，而正在收割的农民手中仍有大量的玉米可供出售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0969496.d.html</link>
            <guid>3184915</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特大暴雨袭辽宁 累计转移人口2403人】据辽宁省防汛抗旱指挥部办公室发布消息，7月21日20时至22日14时，辽宁省平均降雨量为31.9毫米，最大降雨量272.8毫米（葫芦岛龙港区市体育馆），最大小时降雨量93.1毫米（大连长兴岛区交流岛街道），共有5个点位达到了特大暴雨级别。其中，辽宁省各市平均降雨量为，葫芦岛126.5毫米、锦州76.6毫米、阜新46.2毫米、大连35.9毫米、朝阳35.2毫米、盘锦31.0毫米，其余城市不足20毫米。据统计，截至7月22日14时，全省11个市、78个县（市、区）启动应急响应，全省共计转移2403人，暂未收到灾情报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcqhcu0966839.d.html</link>
            <guid>3184914</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【沙利文：乌反攻“举步维艰”“损失惨重”】据俄新社7月21日报道，美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文在阿斯彭安全论坛上表示，乌克兰军队在反攻中“损失惨重”。 报道称，沙利文说：“乌克兰军人在这场反攻中伤亡很大。反攻举步维艰，但我们早就知道会如此。” 同时，他指出，乌军没有在战斗中投入所有可用力量，正在等待合适时机。他还说，华盛顿会在这个问题上向基辅提供建议，但决定由后者来做。 报道称，沙利文说，美国和其他北约国家愿意在对乌提供新武器的问题上“冒险”。不过，他也表示，北约所有成员国都认为，必须考虑莫斯科对此可能作出的反应，因为这“对维护全球稳定很重要”。（参考消息）]]></title>
            <guid>3184913</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 10:08:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>