<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Feb 2023 12:09:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西今年建设230万亩高标准农田，预计新增粮食产能3.5亿公斤】2023年，陕西省将以新一轮千亿斤粮食产能提升行动为契机，继续提高耕地质量和利用效率，采取“选址＋设计＋研发＋建设”四位一体建设模式，以每亩地2500元以上的“强投入”，建设高标准农田230万亩。这些高标准农田建成后，预计每年可新增粮食产能3.5亿公斤，为保障粮食安全作出积极贡献。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcm6687108.d.html</link>
            <guid>2970568</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 12:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【58同城、安居客发布《1月国民安居指数报告》】2月4日，58同城、安居客发布《1月国民安居指数报告》显示，1月全国重点监测的65城新房线上均价为17716元/平方米，环比上涨0.05%，65城中有24城新房线上均价环比上涨。《报告》显示，多个城市出台利好措施，购房预期也同步有所恢复，房地产市场呈现回暖迹象。58安居客研究院统计数据显示，2023年1月，全国找房热度环比上涨14%。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcm6686944.d.html</link>
            <guid>2970567</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 12:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首单非公开发行绿色熊猫债券成功落地】 近日，华安证券作为主承销商的水发兴业能源首期私募绿色熊猫债券，在上海证券交易所成功落地。本期债券系全国首单非公开发行绿色熊猫债券，也是《中国人民银行国家外汇管理局关于境外机构境内发行债券资金管理有关事宜的通知》于2023年1月1日起施行后的首单交易所市场熊猫债券。本期债券的成功落地，对响应国家“双碳”战略，落实国家对金融业服务实体经济的政策要求，提升交易所债券市场国际化水平，强化金融机构创新服务意识具有重要意义。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcm6685180.d.html</link>
            <guid>2970566</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 12:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京城市副中心启动建设“国家绿色发展示范区”】 2月4日，“北京城市副中心建设国家绿色发展示范区——打造国家级绿色交易所启动仪式”在通州区举行。未来，北京城市副中心将持续以低碳持续为鲜明导向，支持绿色交易所建设成面向全球的国家级绿色交易所，全面推进国家绿色发展示范区建设。（中证报）]]></title>
            <guid>2970565</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 12:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海浦东：“大企业开放创新中心”已累计授牌65家】 据“浦东发布”微信公众号2月4日消息，上海浦东新区的大企业开放创新中心已累计授牌65家，赋能企业总量超过2200家。上海浦东新区将在三年内建设大企业开放创新中心100家以上、赋能高质量创新企业5000家以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcm6683131.d.html</link>
            <guid>2970564</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 12:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年上海口岸跨境电商出口申报总量跃居全国第三位】据“浦东发布”微信公众号4日消息，2022年，上海口岸出口跨境电商全年出口申报达1.52亿票，同比增长58%，申报总量跃居全国口岸第三位；出口总金额达389.10亿元，同比激增2.8倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcp3459363.d.html</link>
            <guid>2970563</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 12:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄罗斯卫星网：在新的俄罗斯石油产品价格上限中，欧盟为2月5日前装船的货物提供55天的过渡期。]]></title>
            <guid>2970562</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:59:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月4日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有：1.【新思想引领新征程】冬奥之光闪耀新时代； 2.【开好局 起好步】重庆：激发新动能 推进双城经济圈建设； 3.【开好局 起好步】强化产业链 湖北加快建设制造业强省； 4.【开好局 起好步】宁夏：以绿色转型助推高质量发展； 5.红红火火迎元宵 喜庆祥和中国年； 6.花开中国 感受春天； 7.国内联播快讯： （1）十年来我国累计建设国家储备林9200多万亩； （2）国家级绿色交易所落户北京城市副中心； （3）第六届进博会公布首批参展商名单； （4）20项新措施支持横琴粤澳深度合作区高质量发展； （5）全国迎春消费季——2023“老字号嘉年华”活动启动； （6）全国首个超大单机容量机组海上风电项目开工建设； （7）河北省第四届冰雪运动会今天在崇礼开幕； （8）张可欣夺得自由式滑雪U型场地技巧世界杯美国站冠军； 8.俄乌在多地冲突持续 美西方称向乌提供更多武器 保加利亚总统和匈牙利总统表示 提供武器无益于解决俄乌冲突； 9.匈牙利外长警告美国勿干涉匈内政； 10.土耳其内政部长指责美国试图搅乱土耳其； 11.德意总理会面 不满美《通胀削减法案》； 12.美国多地遭遇北极寒潮 超2500万人受影响 北极寒潮给加拿大带来极寒天气； 13.国际联播快讯： （1）白俄罗斯总统卢卡申科访问阿联酋； （2）美国俄亥俄州列车脱轨引发大火； （3）智利中南部森林火灾造成至少13人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcm6680888.d.html</link>
            <guid>2970561</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场分析：石油市场又经历了艰难的一周】北京时间4日凌晨，美国WTI原油期货价格周五收跌，创一个月来的最低水平。FXTM市场分析经理Lukman Otunuga表示：“对于石油来说，这又是艰难的一周。因为对需求前景的乐观情绪降温、以及美国原油库存持续增加，使空头处于主导地位。”Otunuga指出，欧盟将于2月5日对进口俄罗斯石油产品实施制裁，“看看这可能会在中长期内如何影响全球油价，这将是一件有趣的事情。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcp3456947.d.html</link>
            <guid>2970560</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度最大锰矿生产商MOIL1月份生产了12.6万吨锰矿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcm6674698.d.html</link>
            <guid>2970558</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多位创投圈大佬称全面注册制改革带来历史性机会】 2月1日，全面实行股票发行注册制改革正式启动。整个资本市场为之振奋，大多数受访的业内人士认为，全面注册制的推出，创投公司将迎来历史性机会，一级退出更加通畅。注册制疏通“募投管退”最后、最难一环，创投企业投资周转率提升，业绩确定性走高，聚焦专精特新行业的创投受益明显。长期来看，一级投资市场环境改善有助于创投为资本市场输送更多优质企业，更好服务实体经济。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcm6664630.d.html</link>
            <guid>2970557</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:36:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【延续“小三通”春节交通专案 台湾2月7日起调增航线航班】据台陆委会网站2月4日发布的公告，考虑到金门、马祖地区民众往返两岸的实际需求，决定自2月7日起调增航线及航班。金门厦门航线维持每天最多1班，新增金门泉州航线每周最多2班；马祖航线由每周最多2班，增加为每周最多4班。福建沿海与金门、马祖地区的“小三通”春节交通专案将于2月6日到期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcp3441415.d.html</link>
            <guid>2970556</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:36:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利王滢：中国股票触底反弹的大方向确立】 2月2日晚7点，摩根士丹利首席中国股票策略师、董事总经理王滢表示，2023年无论是整体宏观经济还是从股票市场表现，触底反弹的大方向确立。“在这一前提下，一个机构投资人，如果持续低配中国股票资产，相对于基准来讲，他跑输的可能性越来越大。接下来，全球的机构资金有进一步增持中国股票资产的可能性。”王滢说。核心资产是投资人有强烈意愿长期持有，而且对这些资产的安全性和长期的回报率都有较好预期。在中国股票投资的框架里，核心资产在中长期有非常好的成长性，在投资回报上可以跑赢大盘。更重要的是，这些板块和投资机遇和国民经济发展的长远利益相辅相成。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepxcp3438436.d.html</link>
            <guid>2970555</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:33:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委维斯科表示，监管机构会对信贷、流动性和再融资风险进行监控，因为利率上升可能会比过去更快地影响银行的融资成本。]]></title>
            <guid>2970554</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行管委维斯科表示，收紧政策需要谨慎】欧洲央行管委、意大利央行行长维斯科表示，鉴于短期通胀预期大幅下降，长期通胀预期仍在控制之中，欧洲央可以“以适当的谨慎”收紧货币政策。维斯科警告称，过度紧缩将对经济活动和金融稳定产生“严重影响”。他重申，他认为这是一种风险，与过于渐进的紧缩危险具有同样的重要性。欧洲央行本周将关键利率上调50个基点，并表示将在3月份重复这一举措。维斯科在意大利外汇金融市场协会的年度会议上表示：“政策收紧现在可以以适当的谨慎继续下去，仔细评估已经采取的措施对经济和通胀前景的影响。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6783838.d.html</link>
            <guid>2970553</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:21:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：进一步便利澳门居民、澳大师生、高端人才、会展人员进出横琴】近日，海关总署出台《支持和服务横琴粤澳深度合作区建设若干措施》。在服务民生方面，《若干措施》明确支持加快基础设施和信息化建设，配套建设智慧监管平台相关系统，拓展“智慧旅检”覆盖面，推广使用“行邮物品资料库”，进一步便利澳门居民、澳大师生、高端人才、会展人员进出横琴；与澳门市政署探索推进供澳花卉苗木、食用水生动物监管合作，针对性优化“澳门新街坊”安居入住通关服务，实现各类民生物资快速验放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3554940.d.html</link>
            <guid>2970550</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署出台《支持和服务横琴粤澳深度合作区建设若干措施》】近日，海关总署出台《支持和服务横琴粤澳深度合作区建设若干措施》，全面落实《横琴粤澳深度合作区建设总体方案》，推进粤港澳大湾区建设，助力横琴粤澳深度合作区高质量发展。《若干措施》明确优化报关单位备案模式，加快与澳门海关签署“经认证的经营者”（AEO）互认安排，向内地与澳门AEO企业实施互认便利措施；整合优化粤澳海关等监管单位查验流程，加快建设横琴口岸客货车“粤澳联合一站式”平台实现“一次排队、一次采集、一次放行”；与澳门开展食品安全、动植物检疫监管合作，予以口岸通关便利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3554105.d.html</link>
            <guid>2970549</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家中国制造商入选SolarReviews“2023年度美国光伏组件消费市场TOP10 ”】 近日，美国消费太阳能市场SolarReviews发布了2023年度美国光伏组件消费市场太阳能电池板排名，中国多家光伏组件制造商名列TOP10，分别是阿特斯、晶科、晶澳、辉伦。此次包括阿特斯、晶科、晶澳、辉伦在内的中国光伏组件制造商能排在SolarReview年度排名TOP10，并总体居前，同时，榜单中Maxeon/Sunpower的组件有部分来自中国企业环晟光伏的代工，都充分说明了中国组件产品的优秀质量。（中证报）]]></title>
            <guid>2970548</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：美国首次将没收自俄罗斯寡头的资金转交给乌克兰】 据美国有线电视新闻网（CNN）、乌克兰国家通讯社（Ukrinform）报道，美国司法部长加兰当地时间周五（2月3日）与乌克兰总检察长科斯廷在华盛顿会面，期间加兰宣布将把从俄罗斯寡头那里没收的资金首次转交给乌克兰，用于进一步援助该国。道称，乌克兰总检察长科斯廷当天晚些时候回应了加兰这一声明，对美国支持表达感谢，并称这意味着被美国没收的540万美元的俄罗斯资产，将用于重建乌克兰。（环球网）]]></title>
            <guid>2970546</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海口生物医药产业聚集，多名院士“加盟”出谋划策】 2月4日，由中国科学院院士、中国工程院院士、长江学者等25名业界知名专家组成的海口药谷专家咨询委员会成立，将为海口生物医药产业发展政策制定、重大产业项目实施、产业平台建设、产业集群发展等发挥咨询、评议作用。当日还举办了海南生物医药产业发展研讨会，与会专家围绕用好自贸港政策、重大新药创制转化、产业配套与要素保障等方面，为海南、海口生物医药产业高质量发展出谋划策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3538466.d.html</link>
            <guid>2970544</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雀巢将在2023年进一步提高食品价格】雀巢(Nestle)首席执行官马克·施耐德(Mark Schneider)表示，雀巢今年将不得不进一步提高食品价格，以抵消更高生产成本，但价格增幅不会像2022年那么大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6760610.d.html</link>
            <guid>2970543</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公共领域车辆全面电动化试点启动，新能源行业将受益】 2月3日，工业和信息化部等八部门发布关于组织开展公共领域车辆全面电动化先行区试点工作的通知。公共领域车辆全面电动化不仅将进一步带动和扩大中国新能源汽车消费，还将促进汽车产业节能减排和绿色发展乘联会秘书长崔东树表示：“通过试点工作，推动公共领域用车实现电动化，不仅符合汽车市场发展趋势，促进了配套基础设施完善，还引领了交通领域的全面创新。”（ 澎湃新闻  ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6756589.d.html</link>
            <guid>2970542</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[比亚迪汽车王朝2023年1月销售73138辆，同比增长21.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6751109.d.html</link>
            <guid>2970541</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:35:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏南京：61个重大项目集中签约 总投资超800亿元】2023年南京市重大招商项目签约活动4日举行，中电建华东区域总部、一鲨科技总部项目等61个重大项目集中签约，总投资超800亿元，为南京经济高质量发展注入强劲的复苏动能。据介绍，本次签约项目规模体量大，内资项目投资总额681.498亿元，单个项目平均投资额为12.62亿元，外资项目投资总额18.14亿美元，单个项目平均投资额2.59亿美元。同时突出科技创新，先进制造业和现代服务业投资额分别占比为62.7%和35.6%，其中涉及软件和信息服务、智能电网两大优势产业项目10个，集成电路、生物医药两大先导产业项目7个，智能制造、新能源汽车等潜力产业项目22个，未来网络与通信、基因技术等一批产业新赛道项目10余个。另外，聚焦总部经济，此次总部类项目达8个，中储粮江苏总部、旺旺集团中国区投资总部等一批央企、外企、头部民企落户南京。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6747727.d.html</link>
            <guid>2970540</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同业存单发行热情不减 多家银行计划额度超万亿】每日经济新闻记者初步统计，截至2月3日，已有200家以上商业银行披露2023年同业存单发行计划。以工商银行为例，该行计划发行额度较上年实际发行额度逾17倍。该行2023年计划发行7848亿元，上年实际发行454亿元，当年计划发行4000亿元。记者抽样发现，在25家样本银行中有3家银行计划发行额度突破万亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6745541.d.html</link>
            <guid>2970539</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:27:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国俄亥俄州一火车脱轨引发大火】据美国哥伦比亚广播公司(CBS)报道，美国俄亥俄州当地时间3日晚发生一起列车脱轨事件，随后引发大火，紧急救援人员正在现场开展工作。社交媒体上流传的视频显示，事发现场火势很大，大量浓烟冒出。政府部门已发布避难令，紧急救援人员正在疏散火灾方圆一英里内的居民。CBS称，目前尚不清楚列车脱轨原因以及列车上所载物品。路透社称，目前尚不清楚是否有人员伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3522181.d.html</link>
            <guid>2970538</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“春风行动”促就业，川渝联合释放超1.8万个岗位】 4日，重庆联合四川共同举办2023年春风行动暨就业援助月大型人才招聘会。两地337家企业在重庆市观音桥步行街广场发出“入职邀请”，将超1.8万个工作岗位送到群众“家门口”，帮助求职者就近就地就业。据悉，4日当天，线上线下有超5万人次进场求职。后期还有141场线下招聘会等着求职者参与。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6744625.d.html</link>
            <guid>2970537</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:26:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瞄准科创策源，上海浦东营造创新生态】 授牌新一批大企业开放创新中心、打造中国科大上海科教基地等科创策源平台……在近日举行的“打造创新核爆点，勇当科创主力军——浦东新区科创策源重点平台启动仪式”上，上海浦东发布一系列新举措，营造创新生态，推动重大科技成果产出及转化。“浦东新区作为上海科技创新主力军，要进一步发挥制度优势，在推动原始创新、开放创新一体设计上进一步探索。”浦东新区科技和经济委员会副主任徐敏栩说。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3519211.d.html</link>
            <guid>2970536</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙总理：将向乌克兰派遣豹式坦克】葡萄牙总理安东尼奥·科斯塔周六表示，葡萄牙将向乌克兰运送“豹”2 型坦克。科斯塔补充说，葡萄牙正在与德国谈判，以获得修复葡萄牙武器库存中一些无法使用的豹式坦克所需的部件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6740787.d.html</link>
            <guid>2970535</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网红产品中短债基金规模上季度锐减1600亿】受去年四季度债市调整影响，曾经红极一时的“网红产品”中短债基金单季度规模锐减近1600亿元，该类基金的小微化程度也有所抬升，目前已有近三成产品规模不足2个亿，多只产品也于近日纷纷公告拟持续运作或清盘。多位业内人士对此表示，受债市震荡、债基业绩受冲击、权益市场强势崛起等影响，中短债基金小微化有所升高。但展望2023年短债市场，他们仍然看好短债类基金的表现，将通过调整细分资产、久期和杠杆水平等提升投资业绩，并通过兼顾回撤、流动性水平等不断提高产品的市场竞争力。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6732313.d.html</link>
            <guid>2970533</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：公募基金积极布局QDII产品 主要为满足投资者日益提升的全球资产配置需求】春节后首个交易周，新发基金产品里QDII基金身影频现，与去年春节后同期同类型产品零首发形成鲜明对比。根据证监会官网信息，目前包括方正富邦基金、中金基金、上银基金等8家公司正在申请境外证券投资业务资格。多位业内人士对此表示，公募基金积极布局QDII产品，主要为满足投资者日益提升的全球资产配置需求。同时，虽然QDII龙头效应显著，但当前QDII产品投资标的以指数化投资为主，其他类型QDII产品仍有较大发展空间，对于基金公司而言也更有机会实现弯道超车。 (中国基金报)]]></title>
            <guid>2970532</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:10:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日菲拟签协议方便联合演习】据日本《读卖新闻》4日报道，日本和菲律宾定于9日举行首脑会谈。两国正在加紧协调，以便首脑会谈能就自卫队和菲律宾军队迅速开展人道援助和灾害救援演习达成全方位协议。报道称，日本首相岸田文雄8日将迎接首次访日的菲律宾总统马科斯，并在东京与之举行首脑会谈。报道指出，此次日菲首脑会谈还将决定扩大经济合作。日本方面为支持菲律宾建设铁路，预计将提供大约4000亿日元（约合207亿元人民币）的贷款，宣布在两年内共计提供6000亿日元规模援助的方案。]]></title>
            <guid>2970530</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《熊出没·伴我“熊芯”》总票房破12亿】据猫眼专业版数据，电影《熊出没·伴我“熊芯”》上映14天 ，总票房破12亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3498939.d.html</link>
            <guid>2970528</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 10:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌俄双方完成新一轮在押人员交换 116名乌方人员返回境内】乌克兰总统办公室主任叶尔马克当地时间4日通过社交媒体称，乌俄双方完成了新一轮在押人员交换，116名乌方人员已经返回乌境内，其中包括2名军官和114名士兵。另外，乌方还从俄方接收了2名死亡的外国“志愿者”和1名本国“志愿者”的遗体。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6718457.d.html</link>
            <guid>2970527</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东盟外长会在印尼举行】当地时间2月4日，东盟外长会在印度尼西亚雅加达举行。这是印尼担任2023年东盟轮值主席国后举办的首个重要会议。东帝汶首次列席了东盟会议。2022年11月，东盟各国领导人就东帝汶申请加入东盟发表声明，原则上同意接纳东帝汶为成员国。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3486373.d.html</link>
            <guid>2970524</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:44:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛象科技：公司暂未收到商飞借壳相关信息】有投资者在互动平台向赛象科技提问，有消息称，商飞要借壳贵公司，是否属实？赛象科技回复称，公司暂未收到相关信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3483225.d.html</link>
            <guid>2970523</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄罗斯卫星网：乌克兰议员表示，乌克兰或将在2月19日之后将戒严令和总动员令延长90天。]]></title>
            <guid>2970522</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:38:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥“提信心拼经济”九条政策措施出炉】合肥发布《合肥市“提信心拼经济”若干政策措施》。《措施》提出，支持2022年度营收超50亿元的工业企业扩大生产配套企业订单，对年度执行市内非关联企业订单增量超过3000万元的，给予增量部分2%的补助，单户企业最高不超过500万元。2023年6月30日前个人消费者报废或出售本人名下在合肥市注册登记且符合相关标准的非营运性乘用车，并且在合肥市市场监督管理部门注册的汽车销售机构购买非营运性新能源乘用车新车达到一定金额的，给予每辆车不超过5000元的财政补贴。对2022年度进出口额6500万美元以下的中小进出口企业赴境外参加展会等开拓国际市场所产生的相关费用给予最高70%支持，单户企业累计支持不超过100万元。（责任单位：各县（市）区、开发区）对企业参加市统一组织的线下境外展、境外经贸对接活动，给予展位费、人员国际机票费等费用最高70%支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3475796.d.html</link>
            <guid>2970520</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡出台全国首部车联网发展地方性法规 支持“自动驾驶”商业化运营】无锡市举行的新闻发布会上介绍，《无锡市车联网发展促进条例》正式颁布并将于3月1日正式施行。据悉，这也是国内首部推动车联网发展的地方性法规。在基础设施建设方面，《条例》在全国范围内首次将车路协同基础设施纳入道路建设工程范畴；在应用推广和提质方面，在全国范围内首次鼓励和支持车联网及智能网联汽车在智慧交通、城市管理、行业服务等领域的率先应用；在一体化运营方面，《条例》在全国范围内首次提出推进建设统一的市级车联网数据管理服务平台，保障全市范围的互联互通和数据共享。在自动驾驶方面，《条例》明确支持了自动驾驶商业运营，鼓励和支持完全自动驾驶，加快无锡特色的车路协同自动驾驶进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6697811.d.html</link>
            <guid>2970519</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场分析：欧盟对俄罗斯柴油的禁令不会真的阻止燃料流动】俄罗斯柴油的禁令在最初引起了一些警惕，但新规则的设计本质上是个漏洞，将减轻双方的痛苦。最大的赢家很可能是贸易商和航运公司，因为燃料似乎将继续通过更复杂、更迂回的航线流动。“这个体系迟早会找到平衡。当然，这对每个人都是有代价的，”意大利炼油商Saras SpA前首席执行官Dario Scaffardi表示，“我认为不会有任何大危机。”此外，有许多合法途径可以绕过禁令，使俄罗斯的出口和欧洲的进口保持畅通，即使直接贸易将停止。Woodmac短期炼油和石油产品研究总监Mark Williams预计，柴油价格将飙升，但不会达到2022年的水平，“那时市场会受惊”。他说：“我们有时间建立库存并采购替代原油。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3474733.d.html</link>
            <guid>2970518</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄驻美大使：美国再次向乌提供武器装备旨在使冲突升级】俄罗斯驻美国大使阿纳托利·安东诺夫当地时间2月4日表示，美国向乌克兰提供远程火箭弹的行为是蓄意使冲突升级。安东诺夫说，美国的目的是使俄罗斯遭遇战略失败，为了达到这一目的，美国不惜押上自己的国际威望、纳税人的钱和乌克兰士兵的生命作为代价。安东诺夫表示，按现在这样的节奏继续下去，美国很可能陷入“绝对的疯狂”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3470731.d.html</link>
            <guid>2970517</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西2022年抽采煤层气近百亿立方米】据山西省统计局消息，2022年山西省累计抽采煤层气达96.1亿立方米，约占全国同期煤层气产量的83.2%，为确保国家能源安全提供了有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3466696.d.html</link>
            <guid>2970516</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利能源专家：欧洲能源危机远未结束】针对欧盟就俄罗斯石油产品价格上限达成一致，意大利欧洲问题研究中心专家表示，尽管近期受暖冬以及各项节能措施的影响，欧洲出现了对能源问题的乐观情绪，但实际上欧洲的能源危机远未结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6686127.d.html</link>
            <guid>2970515</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏省启动数字人民币全域试点】江苏省政府办公厅近日印发《江苏省数字人民币试点工作方案》，推动数字人民币应用增量扩面、场景持续创新、生态不断完善。这意味着数字人民币在江苏全域试点。《工作方案》提出，推广数字人民币应用，力争到2025年底，基本形成服务便捷高效、应用覆盖面广、生态较为完善的数字人民币运营管理体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvp6684611.d.html</link>
            <guid>2970514</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：西方对俄罗斯石油的制裁失败】美国消费者新闻与商业频道（CNBC）当地时间2月3日援引分析人士的话报道称，截至目前，西方对俄罗斯石油实施的制裁完全失败，之前对俄石油的限价没有起到作用，现在新的限价措施可能也不会产生实质影响。分析人士认为，制定石油限价机制的人对石油市场根本不了解，无论如何，俄罗斯石油都会流入迄今为止仍有大量需求的市场。俄罗斯一直保持着高水平的石油出口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepsvr3458667.d.html</link>
            <guid>2970513</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AR投融资数量达到三年高峰】1月30日，前瞻产业研究院发布的报告显示，2022年，增强现实（AR）行业投融资数量达到12起，是近三年的高峰，投融资金额为16.8亿元，只略小于2021年。回望2022年，是AR行业颇为热闹的一年，不论是企业融资还是新品发布都有不少动作。不完全统计显示，有近20款AR新品在2022年发布。对于AR的产品爆发、行业的火热，多家公司和行业人士普遍认为元宇宙兴起、技术成本的降低、产业链的成熟都是部分推动原因。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3586697.d.html</link>
            <guid>2970512</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度阿达尼企业搁置100亿印度卢比债券出售计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3584035.d.html</link>
            <guid>2970511</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄外交部无任所大使、俄罗斯-非洲伙伴关系论坛秘书处负责人奥列格·奥泽罗夫表示，俄罗斯正在与许多非洲国家就过渡到使用本国货币进行贸易展开谈判。]]></title>
            <guid>2970510</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:02:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西出台措施支持国际航空客货运发展，支持恢复过境免签政策】据广西交通运输厅网站消息，2月3日，广西交通运输厅印发《关于加快广西国际（地区）航空客货运发展的若干措施》，明确将通过12项具体措施，加快推进国际航空客货运快速发展。广西将支持对航空口岸恢复执行24/72小时过境免签政策，支持恢复、加密或新开南宁至东盟国家和重点经济城市国际货运航班，实行货运航班专区验放；进一步完善航线培育措施，尽快开展2023年航线培育和补贴工作。]]></title>
            <guid>2970509</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 09:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙佰集团：节后钛白粉新单签约情况较好 目前钛白粉订单充足】龙佰集团在互动平台表示，随着钛白粉价格不断提升，节后公司钛白粉新单签约情况较好，目前钛白粉订单充足，公司将统筹安排生产、库存和销售量，以满足各类客户的订单需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6804075.d.html</link>
            <guid>2970508</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:57:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南浏阳出台“民营经济十条”，一亿元奖民营企业】 湖南浏阳市召开会议，表彰近年来为经济社会发展作出重要贡献的民营企业和先进个人，现场兑现1亿元政策奖补资金。发布《关于促进民营经济高质量发展的十条措施》，提出进一步加大资金支持力度、降低民营企业生产经营成本、破解民营企业融资难题等10条措施。据了解，2022年浏阳已兑现本级激励民营企业高质量发展奖补政策资金13.23亿元。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6804018.d.html</link>
            <guid>2970507</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:57:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄安全会议副主席：如乌攻击俄领土 俄将快速有力回击】据俄新社报道，当地时间4日，俄罗斯安全会议副主席梅德韦杰夫表示，如果乌克兰对俄罗斯领土发动攻击，俄方将利用所有武器装备，采取一切可能的回应措施，且俄方的回击将是快速、严厉、有力的。]]></title>
            <guid>2970506</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场分析：德国能源供应长期前景依然黯淡】随着天然气价格从历史高位回落，德国出现了一种乐观情绪，认为能源危机最糟糕的时期已经过去。但对于该国最大的工业生产商来说，长期前景依然黯淡。包括巴斯夫、陶氏化和朗盛在内的公司准备裁员数千人，并将投资转移出德国，因为它们不指望柏林能以接近它们曾经购买俄罗斯管道天然气的价格可靠地提供它们所需的能源。即使在最近出现下跌之后，德国的能源价格仍远高于美国和亚洲的其他制造业地区。行业组织德国铝工业联合会最近对金属生产商的调查显示，三分之二的企业确认近几个月能源价格略有改善，86%的企业认为德国长期天然气和电力供应的前景“不太好”。德国VCI化工协会1月底的一项调查显示，由于能源成本的原因，近一半的化工企业计划今年削减在德国的投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6802839.d.html</link>
            <guid>2970505</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国带头推动核能制氢 敦促欧盟扩大可再生能源目标】法国正在推动一项运动，要求欧盟在其可再生能源规则中承认核能产生的低碳氢。来自法国、波兰、捷克和其他六个欧盟国家的部长本周致函欧盟委员会，敦促其扩大可再生能源方面的目标，包括从核能生产氢气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3575991.d.html</link>
            <guid>2970504</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:52:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周一起 香港往返珠海金巴恢复线下售票】港珠澳大桥穿梭巴士今日（4日）发布公告指，根据粤港两地最新通关政策，经研究，自2023年2月6日0时起，港珠澳大桥穿梭巴士香港往返珠海班线恢复线下售票服务。旅客可于口岸现场购票乘车，亦可于微信公众号或官网预购车票。请广大乘客合理安排出行计划，有序购票文明乘车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6797876.d.html</link>
            <guid>2970503</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄大使：西方已忘记国际法 俄罗斯将对加拿大制裁作出回应】俄罗斯驻加拿大大使奥列格·斯捷潘诺夫当地时间2月3日在谈到加拿大对数十个俄罗斯自然人和法人实施制裁一事时表示，任何未经联合国安理会批准的制裁，原则上都不合法，但西方一些国家早已忘记了国际法。斯捷潘诺夫还表示，俄罗斯将对加拿大的制裁作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6796879.d.html</link>
            <guid>2970502</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度财长西塔拉曼：关于阿达尼事件，监管机构将履行他们的职责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6795082.d.html</link>
            <guid>2970501</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:47:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国敦促美国在气候补贴方面保持透明度】法国财长勒梅尔呼吁美国和欧洲在有争议的绿色补贴和税收减免问题上保持“透明度”。美国《通胀削减法案》（IRA）为美国能源转型提供了3700亿美元的补贴，包括对美国制造的电动汽车和电池减税。“我们必须现实一点。IRA是游戏规则的改变者，”勒梅尔称。“IRA提供了竞争优势，再加上美国非常低的能源价格，对我们的工业构成了风险。”勒梅尔说：“最重要的是，我们与盟国合作，使补贴和税收抵免的数额透明化。”勒梅尔表示，欧盟委员会已经提出了与美国补贴一致的条款，“但为了使这些一致条款发挥作用，我们仍然需要知道补贴的数额。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3571431.d.html</link>
            <guid>2970500</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:46:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度财长西塔拉曼：外汇储备在过去几天里增加了80亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3569876.d.html</link>
            <guid>2970499</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:44:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通力科技：已直接或间接与中国一重、宁德时代等下游知名客户建立了合作关系】通力科技在互动平台表示，公司减速机产品无法直接运用在汽车上；公司已直接或间接与中国一重、中国二重、中国中冶、中粮集团、青山控股、齐鲁制药、宁德时代等下游知名客户建立了合作关系，且产品被运用于2022年北京冬奥会主火炬提升、中央电视台春晚舞台等各种大型项目中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6789964.d.html</link>
            <guid>2970498</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度财长西塔拉曼：坚持早先的声明，阿达尼争议事件从宏观经济角度来看是“茶杯里的风暴”。]]></title>
            <guid>2970497</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄罗斯卫星网：俄罗斯联邦安全委员会副主席梅德韦杰夫表示，如果基辅对俄罗斯发动袭击，俄罗斯准备使用所有类型的武器。]]></title>
            <guid>2970496</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度财长西塔拉曼：着眼于持续的收入增长来削减赤字。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3558822.d.html</link>
            <guid>2970495</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞银首席美国经济学家Jonathan Pingle：美联储政策制定者不得不担心“下一个通胀问题”。如果经济继续以每月20多万个就业岗位的速度增长，而供给或工人数量却没有大幅增加，不管现在劳动力市场有多紧张，6个月后看起来都会更糟。]]></title>
            <guid>2970494</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:24:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度经济事务部长Ajay Seth：G20将进行讨论，最终确定印度在加密货币方面的道路。]]></title>
            <guid>2970493</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[毕马威首席经济学家Diane Swonk：消费者需求和通胀在2022年底降温后，很可能在今年年初加速。这正是美联储试图避免的，这种情况将迫使美联储在2023年将联邦基金利率至少提高到5.25%，并在全年保持在这一水平。]]></title>
            <guid>2970492</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果HomePod 2智能音箱开售，部分Apple Store零售店支持Pickup到店取货】苹果第二代HomePod智能音箱已上市开售，新款智能音箱可在美国和部分其他国家 / 地区的 Apple Store 零售店购买。新款HomePod 2售价299美元（国行2299元），并提供午夜色和白色两种颜色选择，看起来与苹果在2021年停产的初代HomePod相似，但有一些细微的设计变化和一些新功能。]]></title>
            <guid>2970490</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:04:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家发现新类地行星Wolf 1069 b】多名天文学家组成的国际团队近日又发现了一颗非常接近于地球，可能适合人类居住的系外行星——Wolf 1069 b。这颗系外行星围绕着恒星 Wolf 1069 运转，距离地球31光年。相关研究于2月3日发表在《天文学与天体物理学》上，Wolf 1069 b围绕一颗红矮星Wolf 1069 运 转，距离地球31光年。研究认为Wolf 1069 b可能是一个岩石行星，其质量约为地球的1.26倍，大小约为地球的1.08倍。Wolf 1069 b也在其恒星的宜居带内运行，其表面可能存在液态水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6756259.d.html</link>
            <guid>2970489</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 08:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度将斥资7960万美元加强药品监管体系】印度卫生部长周五表示，印度将斥资7960万美元加强其药品监管体系。印度被称为“世界药房”，其药品出口在过去十年中增长了一倍多，2021-2022年达到245亿美元。卫生部长Mansukh Mandaviya周五表示，联邦政府已向卫生部门拨款，用于采取措施，其中包括建立新的药物检测实验室和升级现有实验室。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6746024.d.html</link>
            <guid>2970488</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:47:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯联邦储蓄银行将在未来几个月推出去中心化金融平台】据国际文传电讯社报道，俄罗斯最大的银行联邦储蓄银行（Sberbank）计划在未来几个月内推出去中心化金融（DeFi）平台。Sberbank表示，目前正在对平台进行测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3517279.d.html</link>
            <guid>2970487</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市在建重点水利工程全面复工】据重庆市水利局消息，目前重庆市在建125处重点水利工程已经全面复工。重庆市125处在建的重点水利工程全年计划完成投资136.9亿元，其中在建大型水利项目5个，全年计划完成投资69亿元。这批项目的加快实施，将为全市扩内需稳增长，推动经济平稳运行、高质量发展注入动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3516791.d.html</link>
            <guid>2970486</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军队与巴勒斯坦人在约旦河西岸发生交火】 据巴勒斯坦媒体报道，当地时间2月4日早上，以色列军队突袭约旦河西岸城市杰里科，在郊区一处难民营附近与巴勒斯坦人发生交火，造成至少5名巴勒斯坦人受伤，其中两人伤势严重，另有3名巴勒斯坦人被以军逮捕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6738175.d.html</link>
            <guid>2970485</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下游行业需求旺盛 开年后铜业公司满负荷生产】据央视财经，铜作为重要的有色金属之一，其用途非常广泛。随着经济复苏，各行各业的用铜需求也越来越大。开年后，青海、江西等地上下游的各生产企业已经开足马力满负荷生产，生产线上一片热火朝天的景象。作为在电力、建筑工业、机械制造、国防工业等领域中被大量使用的重要原材料，铜的供需情况往往能在一定程度上反映宏观经济状况，有助于预测未来的经济增长趋势，因此也被称为“铜博士”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3513766.d.html</link>
            <guid>2970484</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度财政部长表示，经济增长是主要关注点，希望经济复苏态势能够持续下去。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3512083.d.html</link>
            <guid>2970483</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:34:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果回应滑雪频频触发车祸检测功能：已进行优化，同时派遣代表进行考察】据MacRumors引援纽约时报报道，美国科罗拉多州萨米特县有多个滑雪胜地，当地调度员与警官抱怨响应由iPhone和Apple Watch触发的车祸检测功能误报是耗时的任务。苹果发言人在回应该报道时表示，公司“意识到在某些特定情况下，用户未遭遇严重车祸或坠落，这些功能也会出发紧急服务”。发言人表示，苹果去年对iOS 16.1.2和watchOS 9.2的车祸检测功能进行了优化，以减少误报次数，同时派代表前往考察。目前尚不清楚苹果的优化是否减少了滑雪者触发紧急呼叫的误报，也不清楚苹果是否计划进一步优化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3508923.d.html</link>
            <guid>2970482</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:31:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度财政部官员称，政府与印度储备银行进行合作，剥离印度工业发展银行（idbi）相关业务。]]></title>
            <guid>2970481</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海海北州门源县发生3.4级地震 震源深度9千米】中国地震台网正式测定：2月4日15时11分在青海海北州门源县（北纬37.77度，东经101.21度）发生3.4级地震，震源深度9千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6726992.d.html</link>
            <guid>2970480</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会副主席周亮：2022年末21家主要银行绿色信贷余额达20.6万亿】银保监会副主席周亮表示，2022年末，国内21家主要银行绿色信贷余额达20.6万亿元，同比增长33.8％。按照信贷资金占绿色项目总投资的比例测算，每年可支持节约标准煤超过6亿吨，减排二氧化碳当量超过10亿吨。绿色保险覆盖面不断拓展，保险资金通过多种形式积极参与绿色项目投资建设。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3496610.d.html</link>
            <guid>2970479</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:15:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿塞拜疆将对土耳其的天然气出口增加19%】阿塞拜疆能源部长Parviz Shakhbazov周五表示，阿塞拜疆计划今年将向邻国土耳其的天然气供应量增加约19%至100亿立方米。土耳其几乎完全依赖从俄罗斯、阿塞拜疆和伊朗进口的天然气。由于所谓的“技术故障”，来自伊朗的供应经常中断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3495930.d.html</link>
            <guid>2970478</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:14:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会副主席周亮：大力支持北京高标准建设国家级绿色交易所】据21财经，银保监会副主席周亮在北京城市副中心打造国家级绿色交易所启动仪式上表示，银保监会将积极支持北京城市副中心建设国家绿色发展示范区，形成绿色低碳可持续发展的战略高地，发挥辐射带动作用，促进首都经济社会发展绿色低碳转型。将大力支持北京高标准建设国家级绿色交易所，加强政策衔接，完善监管制度，强化风险管理，充分发挥市场功能，推动环境权益交易和绿色金融协同发展，探索推出一批示范成果，形成可复制可推广的经验做法，为推动经济高质量发展和建设美丽中国做出贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3493629.d.html</link>
            <guid>2970477</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL中环上调单晶硅片价格】 TCL中环150μm厚度P型210、182硅片报价分别为8.2元/片、6.22元/片。较12月23日报价分别上调1.1元、0.82元。140μm厚度N型210、182硅片报价分别为8.52元/片、6.52元/片。130μm厚度N型210、182硅片报价分别为8.35元/片、6.39元/片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6710120.d.html</link>
            <guid>2970476</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 07:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利汽车CEO淦家阅：吉利品牌中高端新能源系列将于本月推出】吉利汽车集团CEO淦家阅透露，吉利品牌将于本月23日正式发布“吉利品牌新能源战略”，推出吉利品牌中高端新能源系列，并亮相该系列首款智能电动产品。据悉，该系列将在三年内推出包括大里程PHEV、智能纯电等多款全新产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6705741.d.html</link>
            <guid>2970475</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猪价连续三个月走低 机构称生猪板块第三乐章有望开启】近期，生猪期现货价格加速下跌，昨日主力2303合约开盘后跳水，盘中触及14035元/吨的低点，创下近十个月的新低。行业数据显示，猪价自2022年10月中旬持续回落，生猪(外三元)价格从26元/千克跌至14元/千克左右，跌幅已近50%。国泰君安研报称，明确看多生猪，第三乐章开启，产业有望出现季度级别去产能，猪周期高位延续时间有望超预期，当前二者方向皆向上，去产能为催化，低估值为根本逻辑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3481938.d.html</link>
            <guid>2970474</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司称，将继续途经乌克兰向欧洲运送天然气，周六流量2930万立方米。（财联社）]]></title>
            <guid>2970473</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:53:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度支出部长：力争在下一财年的上半年提前完成预算计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpr6702211.d.html</link>
            <guid>2970472</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：2月上旬南方持续阴雨】中央气象台预计，2月上旬，南方有持续性阴雨天气，未来三天，江淮、江汉、江南、华南及西南地区东部有小到中雨，广西、湖南等地的部分地区有大雨，局地暴雨。另外7—9日，中东部地区还将出现较大范围降水过程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyepnpt3478537.d.html</link>
            <guid>2970471</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江肇东市：禁止任何单位和个人在全市范围内生产、销售和燃放“孔明灯”】肇东市人民政府发布通告，禁止任何单位和个人在全市范围内生产、销售和燃放“孔明灯”。通告指出，对非法生产、销售“孔明灯”的单位和个人，市场监督管理局、城市综合执法局等部门将依照有关法律法规予以查处，并追究其责任。乡镇社区和城乡派出所要进一步加大巡逻检查工作力度，切实发挥网格员、社区民警的作用，确保及时发现和消除安全隐患、及时处置火灾事故。凡违反规定燃放“孔明灯”的单位和个人，由公安机关依法进行处理，造成火灾事故、人员伤亡或重大财产损失，构成犯罪的，依法追究刑事责任。（网信肇东）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyephft6827473.d.html</link>
            <guid>2970470</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳新银行首席执行官Shayne Elliott：随着澳洲联储试图对抗通胀压力和冷却需求，利率可能会持续攀升一段时间。如果在加息之后，经济仍然非常强劲，这意味着还会有更多的加息。澳洲联储加息的次数可能会超过人们的预期。]]></title>
            <guid>2970468</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:41:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱茵生物：预计2023年营收将继续保持较高增速水平】莱茵生物在披露的投资者关系活动记录表中表示，公司2023年订单明确，销售及新客户拓展规划清晰，公司看好今年植物提取业务发展前景，预计2023年营收将继续保持较高的增速水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyephfv3596558.d.html</link>
            <guid>2970467</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:37:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统：期待进一步推动巴中关系强劲发展】巴西总统卢拉3日表示，巴中全面战略伙伴关系坚实稳固，巴方期待同中方密切高层交往，深化互利合作，增进在全球治理体系改革和重大国际地区问题上的协调配合，进一步推动两国关系强劲发展。卢拉在接受中国驻巴西大使祝青桥递交国书时做出上述表示。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyephft6817617.d.html</link>
            <guid>2970466</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:36:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萨尔瓦多总统：愿推动萨中关系取得新发展】萨尔瓦多总统布克尔2日表示，愿继续密切开展双方各领域友好交往，推动萨中关系取得新的发展。布克尔当天接受中国新任驻萨尔瓦多大使张艳辉递交国书时表示，近年来萨中关系发展顺利，务实合作取得成果，为两国人民带来福祉。张艳辉表示，在两国元首擘画引领下，中萨关系保持良好发展势头，政治互信不断深化，互利合作成果丰硕，两国友谊不断加深。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyephfv3593198.d.html</link>
            <guid>2970465</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国俄亥俄州一火车脱轨引发火灾】综合路透社和美国当地媒体WKBN报道，当地时间2月3日晚，美国俄亥俄州一列火车脱轨并引发火灾。目前不清楚是否有人员伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-04/detail-imyephft6811153.d.html</link>
            <guid>2970463</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 06:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>