<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 12:12:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米消金获批开展资产证券化业务】 9月14日，国家金融监督管理总局重庆监管局网站发布批复，核准重庆小米消费金融有限公司开展资产证券化业务资格。该公司开展资产证券化业务，应严格遵守相关规定，加强全面风险管理，履行信息登记程序，持续完善信息管理系统，有效防范各类风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk1510251.d.html</link>
            <guid>3777728</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月14日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有： 1.习近平在庆祝全国人民代表大会成立70周年大会上发表重要讲话强调 坚定道路自信理论自信制度自信文化自信 继续把人民代表大会制度坚持好完善好运行好； 2.人民日报社论：坚持好、完善好、运行好人民代表大会制度——庆祝全国人民代表大会成立七十周年； 3.央视快评：坚定“四个自信”，继续把人民代表大会制度坚持好完善好运行好； 4.齐心协力唱好新时代“黄河大合唱”——习近平总书记在全面推动黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上的重要讲话引发热烈反响； 5.央视快评：开创黄河流域生态保护和高质量发展新局面； 6.李强结束出访回到北京； 7.李希在黑龙江调研； 8.韩正出席庆祝中国—巴西建交50周年招待会； 9.【学习贯彻党的二十届三中全会精神】面向基层宣讲 推动全会精神落地落实； 10.【奋进强国路 阔步新征程】龙龙高铁梅龙段开通 中国铁路营业里程突破16万公里； 11.8月份经济运行稳中有进 高质量发展持续推进； 12.【推动高质量发展系列主题新闻发布会】我国卫生健康事业发展取得积极成效； 13.中秋假期临近 节日市场供应丰富； 14.总台节目丰富多彩 伴您共度中秋佳节； 15.国内联播快讯： （1）8月末社会融资规模存量同比增长8.1%； （2）《人工智能生成合成内容标识办法（征求意见稿）》公布； （3）中国考古博物馆“百万年人类史”开展； 16.俄称控制顿涅茨克多个居民点 乌称打击俄无人机 俄罗斯中止英国驻俄使馆6名人员的工作许可； 17.以军袭击加沙城街区造成多人死亡 以空袭黎南部 黎真主党武装称向以北部发射数十枚火箭弹； 18.匈牙利总理称欧洲正遭受巨大竞争力损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk1509823.d.html</link>
            <guid>3777727</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共代表团访问老挝】9月13日至14日，应老挝人民革命党邀请，中共中央对外联络部部长助理赵世通率中共代表团访问老挝。其间，分别会见老挝人革党中央政治局委员、中央书记处常务书记、国家副主席本通，中联部部长通沙万。双方就中老两党两国关系及国际和地区问题交换意见，一致表示要以两党两国最高领导人重要共识为遵循，落实好构建中老命运共同体新的五年行动计划，密切高层交往、深化经验交流、拓展务实合作、加强协调配合，携手维护本地区和平稳定、发展繁荣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk8368387.d.html</link>
            <guid>3777726</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王斌将担任安信资管董事长、总经理】 安信证券资产管理有限公司发布公告，经公司股东决定及董事会决议，李力女士不再担任公司第二届董事会董事长、董事、总经理职务，退休。王斌担任公司第二届董事会董事、董事长、总经理职务。王斌任公司董事后，公司董事会董事人员数量持续符合《中华人民共和国公司法》及《安信证券资产管理有限公司章程》所规定的人员数量要求。王斌的董事长、总经理职务自通过证券公司高级管理人员水平评价测试后正式履职。王斌正式履职前，由王晓林董事代为履行董事长职务，由张南森副总经理代为履行总经理职务。上述离任及代为履行安排自2024年9月12日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk8367421.d.html</link>
            <guid>3777725</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 12:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国轮胎企业首个欧洲工厂正式量产 玲珑轮胎全球化战略迈出里程碑式一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhn5112463.d.html</link>
            <guid>3777723</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监督管理总局所属中国计量科学研究院基础设施建设管理部原主任李俊峰被查】 据河南省纪委监委消息，国家市场监督管理总局所属中国计量科学研究院基础设施建设管理部原主任李俊峰涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家市场监督管理总局纪检监察组纪律审查和河南省信阳市监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4726423.d.html</link>
            <guid>3777722</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部印发《生态环境部门进一步促进民营经济发展的若干措施》】生态环境部印发《生态环境部门进一步促进民营经济发展的若干措施》。其中提出，促进绿色低碳转型。加快制修订污染物排放标准，完善重点行业企业碳排放核算、项目碳减排量核算标准和技术规范，建立产品碳足迹管理体系，引导企业绿色低碳发展。支持企业发展绿色低碳产业和绿色供应链，开展减污降碳协同创新。推动石化化工、钢铁、建材等传统产业绿色改造，提升清洁生产水平。支持企业实施清洁能源替代，鼓励有条件的企业提升大宗货物清洁化运输水平，推进内部作业车辆和机械新能源更新改造。（生态环境部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhn5106566.d.html</link>
            <guid>3777721</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:44:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利控股集团向海南捐赠600万元支持海南台风灾区】 9月14日，吉利控股集团宣布携李书福公益基金会向海南省慈善总会捐款600万元，用于海南灾区采购应急救灾物资，支持灾后重建工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk1501184.d.html</link>
            <guid>3777720</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:44:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带41182人死亡】加沙地带卫生部门发布消息称，过去48小时，以军在加沙地带开展的军事行动共导致64人死亡、155人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已导致41182名巴勒斯坦人死亡、95280人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk8350258.d.html</link>
            <guid>3777719</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:34:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣农发展于甘肃成立食品公司】 企查查APP显示，近日，圣农食品（甘肃）有限公司成立，法定代表人为傅芬芳，注册资本为3000万元，经营范围包含：农产品的生产、销售、加工、运输、贮藏及其他相关服务；食用农产品初加工；农副产品销售；食品销售；鲜肉零售；生猪屠宰等。企查查股权穿透显示，该公司由圣农发展间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4719995.d.html</link>
            <guid>3777718</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局：对积极践行国家普惠金融政策的相关业务 应当落实不良资产容忍度相关监管政策】国家金融监督管理总局发布《关于促进非银行金融机构支持大规模设备更新和消费品以旧换新行动的通知》，通知提出，加大监管政策支持力度。一是优化资金来源结构，支持符合条件的非银机构通过发行绿色信贷（租赁）资产支持证券、绿色金融专项债等方式，拓宽融资渠道，降低融资成本。二是加强监管正向激励，对积极落实相关政策、成效显著的非银机构，在监管评级相关评分要素中给予适当激励；对积极践行国家普惠金融政策的相关业务，应当落实不良资产容忍度相关监管政策，同时也要严防道德风险。三是加强行业自律保障，相关行业协会要协调组织非银机构积极贯彻落实国家政策和监管要求，及时总结良好经验和典型做法，积极正面引导，维护公平竞争的市场环境，发挥行业自律功能。]]></title>
            <guid>3777716</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:29:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海航航空集团、辽宁方大总医院与华山医院签署战略合作框架协议】 辽宁方大集团所属海航航空集团、辽宁方大总医院与复旦大学附属华山医院（以下简称华山医院）在华山医院花园大厅签署战略合作框架协议。通过战略合作框架协议，华山医院、海航航空集团、辽宁方大总医院三方将围绕强化党建引领、推动资源共享、践行医护关爱、携手健康中国等领域开展战略合作，实现战略对接、优势互补、共同发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4714760.d.html</link>
            <guid>3777714</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:23:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                      【台风“贝碧嘉”将至 浙江沿海客运航线已全部停航】根据台风态势及走向，浙江今天启动海上防台Ⅱ级应急响应。为有效应对台风，浙江海事局已派出工作组赴宁波、舟山、台州等沿海地区开展海上船舶防台指导工作，并发布防台预警信息8.7万余条，开展船舶点验8600余艘次。截至目前，沿海所有涉水工程项目全部停工，602条施工船舶已全部抵达避风水域，1396名施工作业人员全部完成撤离。浙江沿海客运航线已全部停航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4714346.d.html</link>
            <guid>3777713</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部新闻发言人就美发布提高部分对华301关税最终措施发表谈话】美国贸易代表办公室就对华301关税最终措施发布公告，宣布将提高部分中国商品的301关税。中方对此强烈不满，坚决反对。中方已多次向美方就301关税问题提出严正交涉。世贸组织早已裁决301关税违反世贸组织规则，美方不但不纠正，反而进一步提高对华加征关税，这是错上加错。美方301关税措施是典型的单边主义、保护主义做法，不仅严重破坏国际贸易秩序和全球产业链供应链安全稳定，也没有解决自身的贸易逆差和产业竞争力问题，还推高了美国进口商品价格，成本最终由美国企业和消费者承担。中方最新发布的《美国履行世贸组织规则义务情况报告》指出美国是“全球产业链供应链扰乱者”，再次对美方滥用“301条款”表达严重关注。此前，美国贸易代表办公室就关税复审结果征求公众评论意见，多数意见反对加征关税或要求扩大关税豁免范围，这说明美对华301关税不得人心。美方应立即纠正错误做法，取消全部对华加征关税。中方将采取必要措施，坚决捍卫中方企业利益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhn5089484.d.html</link>
            <guid>3777712</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:16:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院决定于2025年开展全国1%人口抽样调查】根据《全国人口普查条例》规定，国务院决定于2025年开展全国1%人口抽样调查。调查对象为我国境内抽中住户的全部人口，全国共抽取约500万住户、1400万人。总体要求为，以人口高质量发展支撑中国式现代化，依法科学调查，周密组织部署，确保调查数据真实准确，掌握2020年以来我国人口在数量、素质、结构、分布以及居住等方面的变化情况，客观反映我国人口发展状况，为科学制定国民经济和社会发展规划、完善新时代人口发展战略、推动人口高质量发展，提供准确的统计信息支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4710099.d.html</link>
            <guid>3777711</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:12:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥德高IPO撤单难逃被罚，国投证券等项目中介齐收监管函】被证监会抽中现场检查后，IPO项目苏州奥德高端装备股份有限公司（简称“奥德高”）及保荐机构国投证券股份有限公司、会计所、律所全员领罚单。9月13日，深交所发布多份罚单，剑指奥德高IPO项目。因存在未完整披露IPO报告期内与关联方及第三方进行的资金拆借、未充分披露内部控制缺陷、公司治理不规范的情形等，奥德高被深交所采取书面警示的自律监管措施。因未对上述违规事项予以充分关注并审慎核查，保荐机构国投证券、项目申报会计师中汇会计师事务所（特殊普通合伙）、项目申报律师事务所北京市金杜律师事务所及相关责任人均被深交所采取书面警示的自律监管措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhn5085443.d.html</link>
            <guid>3777710</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺华创新药妥瑞达®全国开出首批处方】今日起，诺华治疗携带间质上皮转化因子外显子14跳跃突变（METex14跳突）非小细胞肺癌（NSCLC）创新口服药物妥瑞达®（盐酸卡马替尼片）在北京、天津、上海、广东、浙江、江苏等多省市药店实现供货。全国其他各地在中秋节后也将第一时间实现多家药房上架供货。据悉，盐酸卡马替尼片于2024年6月在中国获批，用于未经系统治疗的携带间质上皮转化因子（MET）外显子14跳跃突变的局部晚期或转移性非小细胞肺癌（NSCLC）成人患者，也是全球首个获得美国食品药品监督管理局批准的MET抑制剂。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk1485259.d.html</link>
            <guid>3777709</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【默沙东PD-1抑制剂可瑞达在华获批黑色素瘤治疗新适应证】 9月14日，默沙东宣布，其PD-1抑制剂帕博利珠单抗（商品名：可瑞达）已获得中国国家药品监督管理局（NMPA）批准，用于不可切除或转移性黑色素瘤的一线治疗。此次批准，将产品说明书中黑色素瘤适应证由“帕博利珠单抗适用于经一线治疗失败的不可切除或转移性黑色素瘤的治疗”变更为“帕博利珠单抗适用于不可切除或转移性黑色素瘤的治疗”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4707436.d.html</link>
            <guid>3777708</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:05:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国建设银行与苏州大学签署战略合作协议】 据中国建设银行消息，9月12日，中国建设银行与苏州大学在苏州签署战略合作协议。根据协议，建设银行将与苏州大学建立长期战略合作关系，提供更多的金融服务产品和解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4707074.d.html</link>
            <guid>3777707</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中汽协宣布，中国汽车工业协会和上海国际汽车城（集团）有限公司联合主办的2024中国汽车软件大会，将于11月7日—8日在上海嘉定召开。]]></title>
            <guid>3777706</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪副总裁赵春林：极氪001到目前为止没有CTB和三电机的计划】 极氪智能科技副总裁赵春林发布辟谣声明称，极氪001到目前为止没有CTB（Cell to Body）和三电机的计划。另外001现款已经采用了一体式轻量化压铸后底板，也采用了轻量化铝合金的前轮罩技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk8330303.d.html</link>
            <guid>3777705</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 11:00:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度石油公司高管：对孟加拉国的柴油供应没有中断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk8328523.d.html</link>
            <guid>3777702</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[          【防范台风“贝碧嘉” 上海启动防汛防台Ⅳ级响应行动】9月14日17时，上海市气象局升级台风应急响应至三级，上海中心气象台同时发布台风蓝色预警信号，预计受今年第13号台风“贝碧嘉”影响，15日下午至16日下午上海将出现阵风8级以上大风。上海市防汛指挥部决定同步启动全市防汛防台Ⅳ级响应行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4704743.d.html</link>
            <guid>3777701</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:55:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【初创公司数量下降98%？数据服务商回应来了】 近日，有媒体报道称，IT桔子数据显示，2018年在风险投资活跃高峰期，中国有51302家初创企业成立，到2023年，这一数字降至1202家，2024年预计还会更低。此报道发出后引发了巨大争议，记者注意到，IT桔子创始人文飞翔在个人社交媒体上回应称，上述报道关于中国创业公司数量的引用是不准确的，她解释称，IT桔子在收录公司时是有选择的，此数据并非代表所有的创业公司。通常情况下，对于新成立公司的统计还有时效性的挑战，其无法及时获取相关资料，这也会导致新成立的公司数量变少。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhn5078313.d.html</link>
            <guid>3777700</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省景德镇市政协原副主席高唤虎被“双开”】 据江西省纪委监委消息：经中共江西省委批准，江西省纪委监委对景德镇市政协原党组副书记、副主席高唤虎严重违纪违法问题进行了立案审查调查。（中央纪委国家监委网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk1481052.d.html</link>
            <guid>3777699</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:52:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利星愿车型开启预售】 吉利汽车宣布吉利星愿车型正式开启预售，共有五款车型，预售价区间7.88万-10.78万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk8321728.d.html</link>
            <guid>3777698</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:42:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华芯智能完成数千万元A+轮融资】据滔略资本消息，华芯智能已完成数千万元A+轮融资，本轮由霞印投资独家投资。这是华芯智能继年内获得金海通战略投资后，完成的第二轮融资。滔略资本持续担任华芯智能财务顾问。华芯智能目前主要产品为先进封测分选检测设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk1476831.d.html</link>
            <guid>3777697</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:40:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄乌双方再次交换战俘 共计206人】 当地时间14日，俄罗斯国防部表示，俄军与乌军进行新一轮战俘交换，双方互换103名战俘，共涉及206人。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhn5070903.d.html</link>
            <guid>3777696</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:40:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柔宇召开首次债权人会议 首批确认欠付工资逾3500万元】备受争议的面板厂商柔宇于9月13日召开第一次债权人会议。据了解，在此次债权人会议上，柔宇科技及旗下两家子公司的管理人已就“欠付工资”公布第一批债权清单，三家公司确认的欠付总额超过3500万元。 (财新)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4699490.d.html</link>
            <guid>3777695</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马集团宣布重组设计部门，将设立跨品牌设计团队】 当地时间9月13日，宝马集团宣布将在范·霍伊顿克（Adrian van Hooydonk）的领导下彻底重组其设计部门，一个新的跨品牌设计团队将于2024年10月1日成立。范·霍伊顿克将把极星汽车设计主管马克西米利安·米索尼（Maximilian Missoni）引入宝马集团设计团队，负责宝马中高档和豪华车型以及宝马Alpina的设计。此外，此前担任MINI设计主管的奥利弗·海尔默（Oliver Heilmer）将负责未来所有紧凑型和中型宝马车型以及BMW M的设计。（界面）克劳迪娅·布劳恩将领导新成立的跨品牌部门，负责宝马、MINI和劳斯莱斯汽车的色彩和材料设计。宝马设计工作室前负责人多马戈吉·杜克将负责劳斯莱斯的设计，包括Bespoke高级定制和Coachbuild专属车身定制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhn5068859.d.html</link>
            <guid>3777694</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:36:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：英政府已与马斯克旗下X平台等社交媒体就传播虚假信息问题进行“建设性”会谈】 英国政府今年夏天与包括美国企业家马斯克旗下社交平台X在内的所有主要社交媒体平台取得联系，就这些平台传播虚假信息和其他有害内容相关问题进行了“建设性”会谈。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk1474388.d.html</link>
            <guid>3777693</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:34:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国首相访美 未就放宽援乌远程武器使用作出决定】 当地时间9月13日，美国总统拜登与正在访美的英国首相斯塔默在白宫举行会晤，双方就俄乌局势、加沙局势等议题交换看法，未就是否允许乌克兰使用援助的远程武器打击俄罗斯纵深目标作出决定。（新华社）]]></title>
            <guid>3777690</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：如果西方允许乌使用西方远程武器 将做出回应】当地时间9月14日，俄罗斯外交部副部长里亚布科夫在金砖国家媒体峰会期间表示，如果西方取消对乌克兰使用远程导弹攻击俄罗斯领土的限制，俄罗斯将做出回应，且西方不会觉得这种回应微不足道。英美等西方国家低估了其“玩游戏”的危险程度。△俄罗斯外交部副部长里亚布科夫里亚布科夫表示，俄罗斯清楚西方早已决定打击俄罗斯腹地，并向乌克兰传递了相关信号。美国和英国正将乌克兰局势推向难以控制的升级阶段。里亚布科夫还表示，如果美国在日本部署中短程导弹，俄罗斯将作出全面的军事技术回应。此外，俄罗斯不排除停止向美国供应钛和铀的可能性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk1470127.d.html</link>
            <guid>3777689</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内钢材市场今日小幅上涨 预计节后钢价涨势或放缓】国内钢材市场今日小幅上涨，唐山迁安普方坯出厂含税价稳报2910元/吨。成交方面，早盘市场成交整体尚可，午后商家工作重心多以收拾整理为主，现货价格整体维持早盘水平，全天成交少于上一交易日。根据商家反馈的后期到货计划来看，中秋小长假后此现象会有所缓解，因此预计节后建筑钢材价格或将延续涨势，涨幅有所放缓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhh4692000.d.html</link>
            <guid>3777686</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:24:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业和信息化部：多措并举支持外资企业享受我国制造业发展带来的机遇】工业和信息化部规划司有关负责人近日表示，工业和信息化部将把扩大制造业领域外资准入与加快推进新型工业化结合起来，保障外资企业在要素获取、资质许可、标准制定、政府采购等方面的国民待遇，支持外资企业参与产业链上下游配套协作，引导外资更多投向先进制造业、高新技术、节能环保等领域和中西部、东北地区。9月8日，《外商投资准入特别管理措施（负面清单）（2024年版）》发布，制造业领域外资准入限制措施实现“清零”。工业和信息化部规划司有关负责人说，我国坚持开放不停步，下大气力进一步扩大制造业外资准入。以汽车制造业为例，2020年取消商用车制造外资股比限制，2022年取消乘用车制造外资股比限制以及同一家外商可在国内建立两家及两家以下生产同类整车产品的合资企业的限制。这位负责人表示，我国完整产业体系、超大规模市场、丰富人力资源等优势对外资企业形成了强大的吸聚力。我国制造业处于由大变强的重要关口，推动制造业迈向全球价值链中高端，要坚定不移扩大高水平对外开放，深度参与全球产业分工和合作，用好全球创新要素资源。据悉，工业和信息化部将把开放举措落到实处，持续建设市场化、法治化、国际化营商环境，更好利用外资推动我国制造业高质量发展，维护全球产业链供应链稳定畅通。同时，不断完善行业监管制度，实现高质量发展和高水平安全良性互动。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhk1468918.d.html</link>
            <guid>3777685</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:24:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：电网企业应尽快实现向电动自行车充电设施运营单位直接供电】上海印发规范我市电动自行车充电收费行为的通知。上海市电动自行车户外充电设施充电费用主要包括充电电费和服务费，充电电费和服务费应分别标示、分别计价。实施价费分离时，充电设施产权人或其委托的运营单位不得借机违规涨价，导致居民用户充电费用大幅上升。电网企业应按照“能改尽改”的原则，对具备改造条件的充电设施，尽快实现向电动自行车充电设施运营单位直接供电。各区应重点督促居民住宅小区内充电设施运营单位向属地供电企业提出直供电改造申请，2024年底前，居民住宅小区内充电设施运营单位原则上应完成申请，2025年6月底前，电网企业应实现向电动自行车充电设施直接供电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpcqhn5056358.d.html</link>
            <guid>3777682</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:15:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委与圣多美和普林西比经济部签署经济发展领域交流合作文件】 2024年9月6日，在中国和圣多美和普林西比两国总理的共同见证下，国家发展改革委副主任刘苏社与圣多美和普林西比经济部部长拉莫斯签署《中华人民共和国国家发展和改革委员会和圣多美和普林西比民主共和国经济部关于经济发展领域交流合作的谅解备忘录》，双方将在宏观经济、产业发展、基础设施建设等方面开展经验交流。（国家发展改革委微信公号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4813723.d.html</link>
            <guid>3777681</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世贸组织研讨会聚焦绿色产业政策的全球影响与挑战】在世界贸易组织2024年公共论坛期间，国际货币基金组织（IMF）13日在瑞士日内瓦就“绿色产业政策”举办专题研讨会。IMF专家在研讨会上指出，应对气候变化是近年来各国实施产业政策的重要动机。IMF在其国别监督中加强了对产业政策的监督，并提出绿色产业政策制定应遵循指导原则，包括遵守世贸组织规则、加强透明度和国际协调等。中国常驻世贸组织代表李成钢指出，经济绿色转型仅靠市场力量无法实现，需要政府出台一系列支持政策。补贴是产业政策的重要内容，但过分依赖补贴可能会导致资源错配和财政浪费。如果绿色产业政策以违反世贸组织规则的方式实施，则会扭曲国际贸易与投资、对多边贸易体制造成冲击、损害发展中国家绿色转型的努力。李成钢分享了中方实施绿色产业政策的有关经验，包括设立坚定目标和稳定预期、解决市场失灵、平等对待各类市场主体、合理设计补贴制度并通过世贸组织合规性评估确保补贴符合世贸规则。他强调，中国新能源产业的发展是开放的产物，是支持自由贸易、尊重世贸组织规则的结果。英国常驻世贸组织和联合国日内瓦办事处大使西蒙·曼利表示，绿色产业政策有其必要性，但实施并不容易。为减少其负面效应，需要确保有关政策符合世贸组织规则。与会人士均认为，世贸成员需要在绿色产业政策问题上加强多边对话与合作，以促进绿色产业的跨境投资，促进低碳技术和环境产品的跨境流动。在此方面，《促进发展的投资便利化协定》、环境产品贸易自由化、更新世贸组织补贴规则等都是非常重要的政策手段。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1590006.d.html</link>
            <guid>3777680</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 10:03:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大连：购房家庭在拟购住房所在区市县（先导区）范围内无住房的，执行首套房贷款政策】大连市保持房地产市场平稳健康发展工作领导小组办公室发布关于进一步优化房地产市场平稳健康发展政策措施的通知。其中提出，在本市范围内购买住房，经核实购房家庭（包括借款人、配偶及未成年子女）在拟购住房所在区市县（先导区）范围内无住房的，执行首套房个人住房贷款政策。多孩家庭（其中至少一名子女未成年）在拟购住房所在区市县（先导区）购买第二套住房的，执行首套房个人住房贷款政策。为进一步发挥住房公积金作用，缴存人使用住房公积金贷款在本市范围内购买配售型保障性住房的，最低首付款比例为15%。缴存人可提取个人账户住房公积金支付保障性住房首付款，提取首付款金额与贷款金额累计不超过购房款总额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1587923.d.html</link>
            <guid>3777679</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十一届北京香山论坛在京闭幕】第十一届北京香山论坛14日在京闭幕。本届论坛以“共筑和平、共享未来”为主题，来自100余个国家、国际组织官方代表及专家学者和各国观察员等1800余名嘉宾出席。论坛举办期间，与会人员围绕“安全合作与亚太繁荣稳定”“多极化与国际秩序走向”“‘全球南方’与世界和平发展”“国际机制与全球安全治理”等议题展开交流，就“东盟与亚太地区安全架构”“维护东北亚安全稳定”“欧洲安全走向”“中东和平愿景”“中美正确相处之道”“新兴技术向善”“国际军控的未来”“武装冲突中的人道主义危机”等热点问题进行深入探讨。“本届论坛参会人员的数量和层级再创新高，议题设置广泛深入，现场讨论气氛热烈，在观点碰撞中增进了理解、增强了互信，一定程度上消弭了分歧。”第11次参加论坛的军事科学院研究员李抒音说，北京香山论坛已成为中国提供、世界共享的国际公共安全产品和推进全球安全倡议的重要合作平台，影响力和吸引力不断提升。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8425862.d.html</link>
            <guid>3777678</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沈鼓集团到能投股份交流座谈】9月12日，沈鼓集团股份有限公司副总裁马志宏一行到访能投股份，与公司党委书记、董事长周满富交流座谈。双方围绕安宁压缩空气储能项目、昆明盐矿MVR项目深入交流。双方表示，将充分发挥各自产业优势，建立长效沟通机制，共同探索在压缩空气储能系统等领域的深层次合作，发展新质生产力，推动双方高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1586991.d.html</link>
            <guid>3777676</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：“星际客机”飞船未能载人返回地球，滞留太空超三个月的美宇航员发声】 英国天空新闻网称，已滞留太空超三个月的两名美国宇航员当地时间13日在新闻发布会上透露，美国波音公司“星际客机”飞船上周没能搭载他们返回地球让他们感到难过，他们同时表示，国际空间站现在是他们的“快乐之地”，但也坦言存在“艰难时刻”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5173763.d.html</link>
            <guid>3777675</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫：若乌用西方远程导弹攻击俄腹地 俄不排除摧毁基辅】当地时间9月14日，俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫表示，如果乌克兰使用西方远程导弹攻击俄罗斯腹地，俄不排除使用除核武器外的新武器摧毁乌克兰首都基辅。梅德韦杰夫称，“没有人真正需要核冲突。这是一件非常糟糕的事情，会带来最严重的后果。这就是为什么迄今为止俄罗斯还没有就使用核武器做出任何决定。”梅德韦杰夫同时称，使用核武器的正式理由是存在的，包括乌克兰武装部队入侵俄库尔斯克州。俄罗斯目前尚表现出耐心，因为这一决定十分复杂且后果不可逆转。当俄罗斯的耐心耗尽时，也可能转而使用一些“新的非核武器”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1585321.d.html</link>
            <guid>3777674</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国首相访美 未就放宽援乌远程武器使用作出决定】美国总统拜登13日与正在访美的英国首相斯塔默在白宫举行会晤，双方就俄乌局势、加沙局势等议题交换看法，未就是否允许乌克兰使用援助的远程武器打击俄罗斯纵深目标作出决定。斯塔默当天在白宫对媒体表示，他与拜登进行了“广泛的战略讨论”，但这“并不是一次关于特定（军事）能力的会议”。他还表示，未来几周和几个月可能会很关键，并强调对于乌克兰的支持十分重要。据《纽约时报》报道，是否允许乌克兰对俄罗斯使用西方提供的远程武器，成为美英领导人“罕见的争议点”，而这也表明拜登担心引发一场危险的、更大规模的冲突。据白宫在会后发表的声明，双方还重申了对以色列安全的“坚定承诺”，强调迫切需要达成停火协议以释放被扣押人员并允许向加沙提供更多救援物资，还强调了以色列需要加强对平民的保护。俄罗斯总统普京警告说，如果允许乌克兰使用远程武器，就意味着西方将“与俄罗斯处于战争状态”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8421982.d.html</link>
            <guid>3777673</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周鸿祎谈华为三折叠两大优点：盖泡面、打电话遮脸！】华为三折叠屏手机Mate XT发布后热度非常高，有消息称经销商现货价格已报到了10万元。周鸿祎近日发微博表示：“我这两天在研究iPhone 16和华为Mate XT，觉得华为的硬件创新确实遥遥领先。不论是假借打电话掩饰自己的尴尬，还是压泡面盖，都更好用。”“你比如说有时候在公众场合我很尴尬，想借打电话掩饰自己，拿个iPhone根本遮不住我的脸，但华为matext可以。再就是工作忙的时候吃泡面，手机很重要的一个功能就是要压住泡面盖。如果同时吃两个泡面，一个手机是很难压住两个泡面盖的，可是有了华为matext就不一样了，我吃泡面的效率都提高了一倍。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1582738.d.html</link>
            <guid>3777672</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普华永道“顶格”罚单落地，基金公司火速出手解约】 全球知名会计师事务所普华永道刚受到顶格处罚，多家公募便迅速宣布与其解约。与以往不同的是，最新这波解约涉及多家公司旗下全部基金产品，表明这些公募与普华永道彻底分手。此外，多家公司表示正在筹备更换会计师事务所的事宜，业内预计普华永道接下来将面临一波公募基金的解约潮。9月14日，华安、宝盈、汇安、易米等四家基金公司发布关于旗下基金改聘会计师事务所的公告，其中三家公司的改聘事宜涉及旗下所有产品，意味着已彻底解聘普华永道。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1582468.d.html</link>
            <guid>3777671</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主动投案，中国石油天然气股份有限公司山东销售分公司总经理严志军被查】 据中国石油纪检监察组、浙江省纪委监委消息：中国石油天然气股份有限公司山东销售分公司党委副书记、总经理严志军涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受中国石油纪检监察组和浙江省监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5166240.d.html</link>
            <guid>3777669</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:36:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Evercore ISI上调甲骨文目标价至190美元】Evercore ISI：将甲骨文的目标价从175美元上调至190美元，维持“跑赢大市”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1578589.d.html</link>
            <guid>3777666</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【材华科技完成A++轮融资】 9月14日，浙江材华科技有限公司宣布完成A++轮融资，资金将用于产品研发、市场拓展及自有厂房建设等。本轮融资由高质量发展基金（浙江省产业基金金投盛源、衢州市产业基金国资信安资本以及开化县国资共同参与）领投，长三角数文基金跟投，老股东初辉资本继续加持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1578318.d.html</link>
            <guid>3777665</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马集团重组设计部门 全新团队将于10月1日正式成立】宝马集团宣布，将对其设计部门进行重组，由Adrian van Hooydonk领导的全新跨品牌设计团队将于今年10月1日正式成立。新组织将专注于公司的转型，整合所有品牌的颜色和材料设计，并将宝马品牌团队分为两个工作室，同时加强高级设计部门。其中，Maximilian Missoni将加入宝马集团设计团队，负责宝马品牌中大型车、豪华车以及BMW ALPINA阿尔宾娜的设计。Missoni此前担任极星设计总监多年，并在大众和沃尔沃担任过多个管理职位。原宝马集团MINI品牌设计总监Oliver Heilmer将负责未来所有紧凑型车、中型车以及BMW M的设计。原宝马集团宝马品牌设计总监Domagoj Dukec将负责劳斯莱斯品牌的设计，包括BESPOKE高级定制和COACHBUILD专属车身定制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4799679.d.html</link>
            <guid>3777664</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:28:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：真主党称向以色列国防军基地发射了数十枚火箭弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4796268.d.html</link>
            <guid>3777663</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建葛洲坝集团与易普力公司深化协同经营】 9月13日，中国能建葛洲坝集团党委书记、董事长谭华与来访的易普力公司党委书记、董事长付军座谈，就深化市场开发、重大项目协作、科技创新、绿色矿山、战新产业等领域协同经营深入交流，并达成广泛共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4794082.d.html</link>
            <guid>3777662</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汽车MONA产能10天扩充2次 目标是创造新势力首月交付纪录】今日，小鹏汽车董事长何小鹏在微博发文表示，“小鹏MONA的产能10天内已经决策扩充了2次！这是一个艰难的决定，希望能尽快把你喜欢的新车交到你的手中！”在发布的视频中，何小鹏还提到，目标是创造新势力车型交付首月的纪录。8月27日，小鹏MONA M03正式上市，官方指导价为11.98万至15.58万元。从视频中可以看到，MONA M03的新车已经大量下线，并逐步发运。根据发布会信息，目前交付的MONA M03均为长续航版和超长续航版，Max版车型预计在2025年春节后开始交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8403734.d.html</link>
            <guid>3777661</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国秘书长：美应施压以色列 要求其停止在加沙军事行动】据半岛电视台当地时间9月13日报道，联合国秘书长古特雷斯在接受该媒体采访时，呼吁美国向以色列施压，让以色列停止在加沙的军事行动。古特雷斯称，他对美国政治有足够的了解，知道美国这样做的可能性为零，他不会抱有幻想，但向美国施压仍然是有必要的。古特雷斯还强调，应该落实解决巴以问题的“两国方案”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5152509.d.html</link>
            <guid>3777659</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际评级机构：若波音员工罢工持续，将影响公司信用评级】国际评级机构惠誉当地时间13日称，如果波音公司员工延长罢工，将带来波音公司信用评级下调的风险，并影响该公司的运营和财务状况。惠誉还称，如果当前的罢工能在两周内结束，那么将不太会给评级带来压力。此前，标普全球评级公司12日也称，持续的罢工可能会影响波音公司评级。12日，美国波音公司在西雅图和波特兰地区组装工厂约3.3万名工人经投票决定罢工，以表达对波音公司此前与其最大工会达成的最新劳资协议的不满。罢工定于美国太平洋时间13日0时正式开始。罢工涉及的两地组装工厂主要生产的机型为波音737MAX等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1568868.d.html</link>
            <guid>3777658</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:13:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国机电商会：已协调企业提交完善后欧盟电动汽车反补贴调查价格承诺方案】 9月14日，中国机电商会发文称，2024年9月12日，中国机电产品进出口商会收到欧委会信函，称拟拒绝中国机电商会代表行业提交的欧盟电动汽车反补贴调查价格承诺方案。中国机电商会对此深表遗憾。自立案以来，中国机电商会带领中国电动汽车企业积极配合欧委会调查，多次提交行业抗辩意见、参加听证会并召开新闻发布会，深入表达中方立场和关切，同时与欧洲及德国、法国、意大利、西班牙相关汽车行业商协会开展面对面沟通与对话，欧盟多个成员国及相关企业、组织也明确表示希望与中方加强合作、互利共赢。尽管中方竭力配合调查、指出调查中诸多违规问题并多次表达合作意愿，欧委会依然在终裁披露中决定拟对中国进口电动汽车征收高额最终反补贴税。终裁披露后，中国机电商会按照本案调查程序要求、在规定时限内协调12家企业提交了价格承诺方案，该方案充分考虑了本案特点和欧委会以往承诺实践，关注欧方诉求，完全具有合规性，并符合欧方提出的与征税同等效力、可执行和可监管的要求，同时展现了最大限度的灵活性。但欧方既未与中方进行深入沟通，也不给出任何具体对案，而是直接拒绝了中方建议。目前，中国机电商会已就欧委会的拒绝承诺信函提出评论意见，同时也秉持对话协商解决经贸摩擦的最大诚意，协调企业向欧委会提交了完善后的价格承诺方案，该方案进一步考虑了欧委会关切的问题。中欧汽车产业链相互依赖、合作前景广阔，中国机电商会强烈呼吁欧委会能够秉持开放合作态度，认真考虑中方提交的价格承诺方案，与中方相向而行，提高企业在欧投资信心和商业可行性，支持中欧汽车产业开展全面合作，为促进全球电动汽车产业链健康发展、实现碳中和目标而共同努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1566969.d.html</link>
            <guid>3777655</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汇天飞行汽车完成广州塔-海心沙的跨江飞行演示】小鹏汇天官方13日宣布，其飞行汽车完成广州塔-海心沙的跨江飞行演示，也是广州即将开通的首条市区低空飞行航线。当天，小鹏汇天与广州城投集团下属的两家子公司签署合作框架协议，共同探索低空产业链其他合作及产业发展机会，包括起降点建设研究、低空商业开发、低空新基建基金投资等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5149305.d.html</link>
            <guid>3777654</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平在庆祝全国人民代表大会成立70周年大会上发表重要讲话】习近平在庆祝全国人民代表大会成立70周年大会上发表重要讲话强调，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，继续把人民代表大会制度坚持好、完善好、运行好。李强、王沪宁、蔡奇、丁薛祥、李希、韩正出席。赵乐际主持。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8393838.d.html</link>
            <guid>3777648</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省地方志办党组书记、主任吴伟鹏接受审查调查】据广东省纪委监委消息：广东省地方志办党组书记、主任吴伟鹏涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8393511.d.html</link>
            <guid>3777647</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长单忠德：中国政府愿与APEC各经济体同心协力 共同推动亚太中小企业包容可持续发展】第30次亚太经合组织（APEC）中小企业部长会议在秘鲁普卡尔帕召开。会议主题是“赋能、包容、增长”。工业和信息化部副部长单忠德率团出席会议并分别作了《促进中小企业包容可持续发展》《多措并举推动中小企业专精特新发展》主题发言。单忠德表示，中小企业数量庞大、创新活跃、就业带动能力强。中国政府完整、准确、全面贯彻新发展理念，大力推进新型工业化，因地制宜发展新质生产力，通过加强政策支持、完善公共服务、强化示范引领等一系列举措，推动中小企业数字化、智能化、绿色化、国际化发展。中国政府愿与APEC各经济体同心协力，落实《亚太经合组织领导人宣言》，共同推动亚太中小企业包容可持续发展。]]></title>
            <guid>3777646</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈啰回应放弃两轮电动车售卖业务：转型为电动车租赁模式，支持已售卖车辆质保及售后服务】 针对放弃两轮电动车售卖业务一事，哈啰方面回应称，哈啰电动车业务于年初进行了积极转型，从用户需求及哈啰科技优势的角度出发，将平台门店从原先的电动车售卖模式，转型为电动车租赁模式。以日租、月租、季租等方式，满足用户旅游、求学、务工等不同场景的电动车租赁需求，较多门店已在转型中获得较为丰厚的财务回报。转型过程中，有部分原先合作门店停止合作，也有更多新的门店加入哈啰平台。]]></title>
            <guid>3777645</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   据叙利亚国家通讯社：叙利亚总统下令前通信部长组建新政府。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5141780.d.html</link>
            <guid>3777644</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:57:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方国信通过“北京市级企业科技研究开发机构”认定】近日，北京东方国信科技股份有限公司（以下简称“东方国信”）凭借自主研发实力和科技成果转化能力，顺利通过北京市科委的严格审查，通过“北京市级企业科技研究开发机构”认定，并获得认定证书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5136004.d.html</link>
            <guid>3777642</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TD Cowen下调西部数据目标价至80美元】TD Cowen：将西部数据的目标价从95美元下调至80美元，维持“买入”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1555554.d.html</link>
            <guid>3777640</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海浪橙色警报：上海、浙江北部近岸海域将出现3到5米的大浪到巨浪】国家海洋预报台16时发布海浪橙色警报：受今年第13号台风“贝碧嘉”（强热带风暴级）的影响，预计：9月14日夜间到15日白天，东海将出现6到9米的狂浪到狂涛区，近海海域海浪预警级别为橙色；上海、浙江北部近岸海域将出现3到5米的大浪到巨浪，该近岸海域海浪预警级别为橙色，江苏南部近岸海域将出现2到3.5米的中浪到大浪，该近岸海域海浪预警级别为黄色，浙江南部近岸海域将出现2到3米的中浪到大浪，该近岸海域海浪预警级别为蓝色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8382503.d.html</link>
            <guid>3777638</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《京津冀物流协同发展报告》发布 为物流业未来发展提供专业支撑】北京物资学院发布了《京津冀物流协同发展报告》，全面分析京津冀物流业协同发展整体面貌，为区域物流业未来发展提供了专业支撑。《报告》分析了京津冀物流业协同发展的整体面貌，对三地物流业未来发展趋势进行了研判和展望。今年是京津冀协同发展战略实施十周年。《报告》显示，十年来，京津冀区域内物流业增加值从3779亿元增长至5643.5亿元，物流市场规模大幅增长，区域物流网络更加完善。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4777183.d.html</link>
            <guid>3777637</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:41:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部：谁在南海兴风作浪 中方都将坚决反制】据报道，菲国家海事委员会发言人称，菲方不会离开仙宾礁相关海域，将继续组织巡逻补给。此外，针对中国对菲在南海活动采取的行动，美防长奥斯汀在与菲防长通话时重申了美对菲的坚定承诺。对此，国防部新闻发言人吴谦强调，无论谁在南海兴风作浪，侵犯中方领土主权和海洋权益，中方都将采取有力有效措施坚决反制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4776303.d.html</link>
            <guid>3777636</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:39:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达电影在杭州成立新公司，注册资本1000万】天眼查App显示，9月12日，万达影业（杭州）有限公司成立，法定代表人为杨海，注册资本1000万人民币，经营范围含广播电视节目制作经营、电影发行、电视剧制作、摄影扩印服务、文化娱乐经纪人服务、组织文化艺术交流活动等。股东信息显示，该公司由万达电影（002739）旗下万达影视传媒有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8380418.d.html</link>
            <guid>3777634</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:38:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部：解放军和武警部队全力开展超强台风“摩羯”灾害抢险】 国防部新闻发言人吴谦大校表示，近日，受超强台风“摩羯”影响，海南、广东等地遭受严重灾害。习主席高度重视并作出重要指示，要求抓紧组织力量救灾，切实保障人民群众生命财产安全。灾情就是命令、险情就是战场。解放军和武警部队官兵、民兵坚决贯彻落实习主席重要指示精神，闻令而动、冲锋在前，全力开展抢险救灾工作。截至9月13日，累计出动官兵2.4万人次，组织民兵2.54万人次，动用车辆和工程机械装备2100余台次，协助地方开展转移安置受灾群众、清淤清障、道路抢通等工作。全军部队坚决听从习主席号令，加强军地协同，保持备勤状态，切实保护人民群众生命财产安全。]]></title>
            <guid>3777633</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锂电一企业停产放假 假期时长近3个月】有消息人士称，重庆赣锋动力科技有限公司日前发布对内通知，称由于订单减少、产能下降，经公司管理层研究决定，自2024年8月7日开始全面停工停产，全员进入放假状态，假期结束时间为2024年10月31日，假期时长近3个月。停产放假期间，除了部分值班人员外，所有员工均无需加班，交通补贴、非集团的员工福利一律取消，并加强管控差旅费用。 (鑫椤锂电)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1552136.d.html</link>
            <guid>3777632</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：赖清德鼓吹“台湾人民自救”暴露谋“独”险恶用心】国务院台办发言人陈斌华14日答记者问表示，台湾前途在于国家统一，台湾同胞福祉系于民族复兴。制度不同，不是统一的障碍，更不是分裂的借口。希望广大台湾同胞真正理解民主自由的真谛，认清“绿色恐怖”就是对民主自由的践踏，认清“台独”分裂就是对台海和平、自身安全的威胁，坚决反对“台独”分裂和外部势力干涉，坚定守护中华民族共同家园，和大陆同胞一道，共创国家统一、民族复兴的美好未来，真正实现当家作主的愿望。陈斌华指出，所谓“台湾人民自救运动宣言”当年打着反对当局独裁专制的旗号，抛出“制宪建国”“以台湾名义加入联合国”等分裂谬论，是一篇不折不扣的“台独宣言”。赖清德对其推崇备至，企图用以“洗涤人心”，再度证实自己“台独金孙”的本来面目，充分暴露他谋求“台独”分裂、升高两岸对立对抗的险恶用心。打着“民主自由”的幌子，将少数人的“台独”主张强行灌输给广大台湾民众，是赖清德、民进党爱干、常干的勾当。如任其发展，只会将台湾推向兵凶战危险境，给台湾同胞带来深重灾祸，让民众乃至子孙承受“台独”引战的恶果。陈斌华表示，赖清德当局上台以来，为谋求“台独”分裂，公器私用、不择手段，肆意进行政治迫害、展开司法追杀，悍然打压岛内反“独”阵营、爱国统一力量，在岛内大搞“绿色恐怖”。其所作所为被岛内舆论认为是“民主退步”“司法已死”和“自由堪忧”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8374457.d.html</link>
            <guid>3777627</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国企业对特定可充电电池提起337调查申请】据商务部消息，美国LithiumHub, LLC、Lithiumhub Technologies, LLC、Mr. Martin Koebler依据《美国1930年关税法》第337节规定，向美国国际贸易委员会提出申请，指控对美出口、在美进口或在美销售的特定可充电电池及其组件（Certain Rechargeable Batteries and Components Thereof）侵犯其专利权，请求发起337调查，并发布有限排除令和禁止令。美国、中国、加拿大13家企业涉案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1546641.d.html</link>
            <guid>3777623</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美执意对华加征301关税 美各界警告保护主义措施将损害自身利益】在各方反对声中，美国贸易代表办公室13日发布有关对华加征301关税最终决定，相关措施将于9月27日生效。经济学家、贸易团体等对此表达担忧和失望，警告此举无助于解决两国贸易问题，反而将进一步损害美国企业和消费者的利益。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4767501.d.html</link>
            <guid>3777622</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国代表团将于周日会见孟加拉国临时领导人尤努斯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5119929.d.html</link>
            <guid>3777621</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晋江文学城：因网络运营商线路故障，部分地区用户出现无法正常登录等问题】 晋江文学城发布通知称，“因网络运营商线路故障，可能会导致部分地区用户出现无法正常登录、购买或阅读等问题，请诸位暂缓报错，目前技术正在紧急协调处理中，恢复后会第一时间通知大家。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1543653.d.html</link>
            <guid>3777620</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>