<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2022 06:08:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京一医疗用品店高价销售抗原试剂盒！拟罚20万元】近日朝阳区市场监管局接到举报，对北京康复之家医疗用品有限公司朝阳第一分店高价销售抗原试剂盒立案调查。经查，2022年12月1日至2022年12月7日期间，当事人在美团平台销售复星新型冠状病毒（2019-nCoV）抗原检测试剂盒（胶体金法）（规格为25人份/盒），标价229元/盒，进货单价分别为61.25元/盒、67.5元/盒、75元/盒，由于不同时期美团平台销售优惠不一，实际销售单价分别为179元/盒、216.5元/盒、229元/盒，进销差价率最高达273.9%，远高于同时期周边市场同类商品。当事人的行为构成哄抬价格的违法行为。依据相关法律法规，朝阳区市场监督管理局已向当事人送达《行政处罚告知书》，拟给予当事人警告和罚款20万元的行政处罚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwepyu8528687.d.html</link>
            <guid>2899579</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 06:06:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【无现货 一天一价 抗原自测盒供不应求】记者近日实地调研南京、深圳等地线下抗原自测盒销售情况发现，药店多无现货，且到货期一周以上。有连锁药店透露，目前抗原自测盒的上游货源大多无法给出现货，也给不出交货日期。而抗原试剂厂商华科泰人士表示，目前下单，下周一开始排单发货，根据付款顺序制定发货计划，同时根据订单数量制定滚动发货周期，一般难以一次性发完全部订单数量。专家却认为，目前抗原自测盒的短缺情况不会持续太久，相关企业准备的产能正在释放。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwepyt1745322.d.html</link>
            <guid>2899578</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 06:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【土库曼斯坦总统与阿联酋代表团讨论燃料能源合作】土库曼斯坦政府俄语报纸《中立土库曼斯坦》周六发文称，土库曼斯坦总统谢尔达尔·别尔德穆哈梅多夫接见了由工业与先进技术部长苏尔坦·贾比尔率领的阿联酋代表团。会上指出，燃料能源、化工、交通通信和金融银行是开展有效合作的重要领域。土库曼斯坦总统强调了制定旨在扩大土阿对话、促进投资以及涉及金融和法律问题的双边文件的合理性。他指出：“这些文件未来将为经济合作提供可靠的法律基础。”双方特别关注了加强联合合作委员会工作的问题。会上指出，该机构的活动旨在促进经贸、油气、能源、农业、交通通信及其他关键领域的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8648785.d.html</link>
            <guid>2899577</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:55:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【王岐山在第四届外滩金融峰会开幕式上发表致辞】国家副主席王岐山在第四届外滩金融峰会开幕式上发表视频致辞。王岐山强调，百业兴则金融兴，百业稳则金融稳。中国将继续强化金融稳定保障体系，守住不发生系统性风险底线；继续深化金融供给侧结构性改革，更好引导各类金融资源服务实体经济；继续扩大金融领域开放，为全球资本参与中国经济增长、分享中国发展机遇创造良好条件。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8648611.d.html</link>
            <guid>2899576</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国首个日产天然气破亿整装气田诞生】记者今天从中国石油获悉，中国陆上最大整装气田——中国石油长庆油田苏里格气田，日产天然气突破1亿立方米，是我国首个日产突破1亿立方米的整装大气田，创历史新高，可满足5000万个家庭一天的生活用气。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisv1865072.d.html</link>
            <guid>2899575</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:50:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民调显示超七成美国人不认可国会工作表现】美国盖洛普公司日前发布的一项民调结果显示，超过七成美国人不认可国会工作表现。根据这项民调，仅22%的美国人对国会工作表现持肯定态度，持否定态度的人达73%。美国11月举行了2022年中期选举，民主、共和两党未来两年里将分别掌控国会参议院和众议院。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisv1850784.d.html</link>
            <guid>2899574</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:41:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海航运交易所：本周出口集装箱运输市场跌幅放缓 部分航线运价反弹】上海航运交易所发布中国出口集装箱运输市场周度报告。本周，中国出口集装箱运输市场延续调整行情，运输需求低位徘徊，供求平衡情况未能改善，综合指数小幅下跌，但跌幅有所放缓。部分远洋航线运价经过前期大幅调整，出现反弹走势。随着中国开始优化防疫政策，未来市场预计会呈现稳中向好的局面。12月9日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为1138.09点，较上期下跌2.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisv1835725.d.html</link>
            <guid>2899573</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:27:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【前11月中欧班列累计开行15162列】记者从中国国家铁路集团有限公司（国铁集团）获悉，1至11月份，中欧班列累计开行15162列、发送货物147.5万标箱，同比分别增长10%、11%。据介绍，今年以来，国铁集团成功组织开行西安至德国杜伊斯堡全程时刻表中欧班列，中国段、宽轨段、欧洲段全程贯通，中欧班列历史性实现按时刻表行车、“客车化”高质量运行，运行时限大幅压缩，运输时间可全程追踪，受到境内外客户欢迎，目前已常态化开行5列。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisv1829416.d.html</link>
            <guid>2899571</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:21:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【成本弱势和供需两不旺 近期己二酸僵持运行】据生意社监测，近期国内己二酸行情止跌，截至12月9日，己二酸市场价格区间在9400-9700元/吨，市场交易重心窄幅上移，周涨幅在0.62%。受成本弱势和供需两不旺影响，己二酸行情僵持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisv1829145.d.html</link>
            <guid>2899570</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信等多家企业、机构成立全球云网宽带产业协会】12月9日，全球云网宽带产业协会（WBBA）正式成立发布会在北京召开，此次发布会由中国电信承办。工信部副部长张云明、国际电联（ITU）秘书长赵厚麟、GSMA总干事Mats Granryd、中国电信董事长柯瑞文、华为轮值董事长徐直军等致辞。WBBA于2022年11月11日获得瑞士联邦政府颁发的组织编号，并正式进入瑞士国际组织名录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8601341.d.html</link>
            <guid>2899569</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 05:17:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【魏凤和：中国始终奉行防御性国防政策】12月9日，国务委员兼国防部长魏凤和应邀在上海合作组织、独立国家联合体成员国国防部长会议上发表视频讲话。魏凤和表示，中国军队正在加快国防和军队现代化建设，进一步提高捍卫国家主权安全发展利益的战略能力，需要强调的是中国始终奉行防御性国防政策，无论发展到什么程度中国永远不称霸，永远不搞扩张。 (央视军事)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8577316.d.html</link>
            <guid>2899568</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【日媒：因没有“甜头”，日本大企业退出防卫产业】据日本《朝日新闻》12月8日报道，日本岸田政府提出强化防卫力，到2027财年的五年内，日本防卫费将高达43万亿日元（约合3156亿美元），但国内企业却纷纷从防卫产业撤退。最近，大企业的动向明显，例如岛津制作所正考虑转让业务等。这是因为利润率低，继续开展业务没有“甜头”。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8574441.d.html</link>
            <guid>2899567</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会就乌克兰武器扩散问题举行临时会议】当地时间9日，联合国安理会举行临时会议，就俄乌冲突中武器扩散问题进行了讨论。中方代表表示，只有通过对话解决危机，才能从根本上减少人员伤亡，帮助地区恢复和平。联合国负责裁军事务的副秘书长中满泉表示，许多国家为乌克兰提供了重型武器，大量武器流入乌克兰带来安全风险。她呼吁各方采取措施，保障转让军事设备的安全及透明度。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisv1794879.d.html</link>
            <guid>2899566</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猫眼：全国营业影院数超8000 营业率恢复至6成】据猫眼专业版，截至12月10日12时，12月9日大盘票房1715.9万，营业影院8438家，全国营业率67.87%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8542635.d.html</link>
            <guid>2899565</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:25:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长金壮龙视频会见沙特通信和信息技术部部长苏瓦哈并签署两部间合作备忘录】近日，工业和信息化部部长金壮龙视频会见沙特通信和信息技术部部长苏瓦哈，双方共同签署了《中华人民共和国工业和信息化部与沙特阿拉伯王国通信和信息技术部合作谅解备忘录》。金壮龙表示，中沙两国在信息通信技术和人工智能等领域有着良好的合作基础，此次签署部门间合作谅解备忘录，将为中沙全面战略伙伴关系发展注入新动力。中方愿同沙方一道，认真落实两国元首的重要共识，携手推动双方信息通信技术和数字领域合作不断取得新成效。苏瓦哈表示，沙方高度重视中沙信息通信领域合作，相信此次合作谅解备忘录签署将进一步深化双边务实合作，推进中沙信息通信技术和数字领域高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisv1762406.d.html</link>
            <guid>2899564</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:22:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faraday Future将于美国西部时间2022年12月15日星期四（北京时间2022年12月16日星期五) 举办FF业务更新全球投资人会议。将宣布公司的全球业务更新及相关计划，其中包括FF 91 Futurist的车辆交付计划。]]></title>
            <guid>2899563</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:12:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海国际仲裁中心：过去三年受理两千余起涉金融资本市场和公司股权投融资类仲裁案件 争议金额近千亿元】在今天举行的＂全球资产管理中心 上海国际活动周2022＂分论坛——“资产管理信义责任国际论坛2022”上，上海市国际贸易促进委员会会长、上海国际仲裁中心主任周敏浩表示，2018年至2021年，上海国际仲裁中心共受理2458起涉及金融资本市场和公司股权投融资类的仲裁案件，占受案总数的41%，争议金额人民币988.75亿元，占金额总数的86%，个案平均争议金额超过了人民币四千万元。金融案件中，资管类案件857件，占比最高。周敏浩表示，未来，上海国际仲裁中心将进一步加强仲裁机构专业化建设，加强与金融监管部门、行业协会和人民法院的协同合作，发挥仲裁在促进保障金融创新、有效防控金融风险、高效解决金融争议方面的优势，助力上海金融中心和全球资产管理中心建设。 (上海证券报)]]></title>
            <guid>2899562</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:10:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【央行副行长宣昌能：强化转型金融激励约束机制 积极探索、及时推出财政金融支持工具】中国人民银行副行长宣昌能今日在第四届外滩金融峰会上表示，做好绿色金融与转型金融的有效衔接，是提高金融支持绿色低碳发展质效的重要一环。其中，要强化转型金融激励约束机制。2021年，人民银行创新推出碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用专项再贷款，鼓励社会资金更多投向绿色低碳领域，取得积极成效。未来，应积极探索、及时推出财政金融支持工具，不断扩大政策覆盖面，充分动员社会资金投向具有显著碳减排效益的项目，研究完善绿色金融综合评价指标体系，有序扩大评价范围，拓展评价结果应用场景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8526419.d.html</link>
            <guid>2899561</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯对来自“不友好国家”部分商品设定35%关税 涉个人护理产品、民用武器等】俄罗斯法律信息官方门户网站上公布的一项决议显示，俄罗斯政府对从不友好国家进口的商品征收关税。据悉，对侵犯俄罗斯经济利益的国家生产的商品征收35%的关税。据报道，该决议将影响几类货物。这些产品包括洗发水、护发产品、刷牙和剃须产品，以及除臭剂和止汗剂。此外，该清单还包括用于室内空气芳香和除臭的产品、洗涤剂和清洁产品。此外，名单上还包括来自不友好国家的民用武器和弹药。该名单是与企业和协会的代表共同确定的。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8525293.d.html</link>
            <guid>2899560</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【外媒：内塔尼亚胡获准延期组建新政府】据新加坡《联合早报》网站9日报道，以色列右翼政党利库德集团领导人内塔尼亚胡组建新政府的期限获延长10天，他现在可以迟至12月21日完成组阁。 内塔尼亚胡所在的右翼阵营在11月1日的议会选举中赢得多数席位，利库德集团成为议会第一大党。总统赫尔佐格11月13日授权内塔尼亚胡组建新政府，组阁期限28天，12月11日到期。 内塔尼亚胡8日向总统申请延长组建新政府期限14天。他指出，利库德集团已与有望加入执政联盟的各政党签署初步协议，但仍有内阁人选等部分细节问题需要时间敲定。 报道称，赫尔佐格9日宣布决定只给内塔尼亚胡额外10天来组阁。 报道指出，如果内塔尼亚胡未能在最后期限前完成组建政府的任务，赫尔佐格可以指定以色列议会的另一名议员尝试组建政府，否则将举行新的选举。 长期的政治僵局导致以色列在不到四年的时间里举行了五次选举。（参考消息）]]></title>
            <guid>2899559</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:08:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行副行长宣昌能：目前已初步明确转型金融基本原则 条件成熟时将公开发布】中国人民银行副行长宣昌能今日在第四届外滩金融峰会上表示，人民银行于2021年启动转型金融研究工作，目前已初步明确了转型金融的基本原则，并组织开展了钢铁、煤电、建筑建材、农业等四个领域转型金融标准研究，条件成熟时将公开发布，为满足高碳行业低碳转型的合理融资需求提供依据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8516704.d.html</link>
            <guid>2899556</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 04:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本民众集会反对增加防卫费用】日本政府近期不断加速讨论增加防卫费用的相关议题。本周内，日本自民、公明两党就增加防卫费用的财政来源问题达成一致意见。8日，日本首相岸田文雄表示将通过增税来支撑防卫费增费计划。当地时间9日，日本民众来到首相官邸前举行集会，反对增加防卫费用。当地时间9日夜间，日本民众高举条幅、标语，对日本政府增加防卫费用表示不满。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweisw8509103.d.html</link>
            <guid>2899554</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 03:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟下个供暖季天然气供应或更紧张】当地时间9日，法国能源监管委员会主席埃玛纽埃勒·瓦贡接受法国媒体采访时说，欧盟未来几年都将面临天然气供应受限的状况，2023-2024年供暖季的能源供应形势可能比当前供暖季更加紧张。瓦贡说，虽然法国天然气消耗量并不算多，但整个欧洲地区天然气使用量相当大。法国可以应对这个冬季天然气供应受限的情况，但必须为下个供暖季做准备。欧盟委员会主席冯德莱恩10月说，应对能源危机是欧盟国家当前的首要任务，如果应对不力或将产生外溢效应，影响社会经济稳定。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwecky8618320.d.html</link>
            <guid>2899553</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 03:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织对抗生素耐药性增加表示高度关注】世界卫生组织9日发布报告说，感染人类的细菌表现出对抗生素的耐药性越来越强，世卫组织对此高度关注。这份《全球抗生素耐药性和使用监测系统报告》首次提供了在各国检测覆盖范围内的抗生素耐药性分析和2017年以来的趋势，以及27个国家的人用抗生素消费数据。参与调查的国家达127个，覆盖世界人口的72%。报告说，在经常引起医院血流感染的细菌中，如肺炎克雷伯菌和不动杆菌，耐药性水平高达50%以上。这些威胁生命的感染需要用到碳青霉烯类抗生素治疗，但耐药性导致死亡风险上升。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwecky8616368.d.html</link>
            <guid>2899552</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 03:39:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  澳大利亚能源部长称，设置能源价格上限是必要的干预措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwecky8588124.d.html</link>
            <guid>2899550</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 03:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、弘扬中阿友好精神 携手构建面向新时代的中阿命运共同体——在首届中国—阿拉伯国家峰会开幕式上的主旨讲话（二〇二二年十二月九日，利雅得）中华人民共和国主席 习近平；2、继往开来，携手奋进 共同开创中海关系美好未来——在中国—海湾阿拉伯国家合作委员会峰会上的主旨讲话（二〇二二年十二月九日，利雅得）中华人民共和国主席 习近平；3、中华人民共和国和海湾阿拉伯国家合作委员会合作与发展峰会联合声明（2022年12月9日于利雅得，沙特阿拉伯王国）；4、创造更多互利共赢新机遇（国际论坛）；5、“中国是阿拉伯国家值得信任的朋友和伙伴”；6、中华人民共和国和沙特阿拉伯王国联合声明；7、“中企执行环保高标准的做法值得肯定”；8、外交部发言人——中阿经贸合作不断迈上新台阶；9、李克强同主要国际经济机构负责人举行第七次“1+6”圆桌对话会 保持中国经济运行在合理区间 依靠改革开放为发展不断注入新动力；10、李克强同主要国际经济机构负责人举行第七次“1+6”圆桌对话会 构建开放型世界经济，推动世界经济复苏和增长；11、首架C919大型客机交付用户。]]></title>
            <guid>2899549</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 03:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：将继续扩大银行保险领域制度型开放】第四届外滩金融峰会正在上海举行，银保监会国际部主任廖媛媛昨天（9日）表示，金融领域将继续扩大制度型开放，为外资银行保险机构在华发展带来新机遇。将推动营商环境与国际接轨，促进外资机构充分发挥专业特长。将积极回应外资机构的合理诉求，进一步健全差异化监管制度和规则。在参与国际规则方面，我国将适应高标准的国际经贸规则，进一步提升金融服务贸易自由化和便利化的水平。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwecky8580941.d.html</link>
            <guid>2899547</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 03:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【9日国际油价先涨后跌 本周累计跌超10%】俄罗斯总统普京周五表示，俄方将不向对其实施限价的国家出口石油，近期他将签署法令，对西方国家的限价令作出回应。这一消息使得国际油价在盘中明显走高，美油期价的涨幅一度达到2%。不过当天晚些时候有消息称，周四因油管泄漏而暂时关闭后，横跨美加的重要输油管线Keystone计划本周六局部重启，受此影响，油价盘中转跌。本周，受到原油需求预期进一步减弱的影响，美油和布油期价全部累计下跌，并且跌幅都超过了10%，为近半年来首次。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwecky8575248.d.html</link>
            <guid>2899546</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 03:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【道恩股份：公司熔喷料满负荷生产 近期销量大增】道恩股份在互动平台回复称，公司熔喷料产销两旺，满负荷生产，价格随行就市，近期销量大幅增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweckx1784732.d.html</link>
            <guid>2899523</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 02:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  液化天然气油轮AL-SAMRIYA将于12月17日从卡塔尔抵达英国HOOK码头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwecky8513460.d.html</link>
            <guid>2899373</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 02:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉严查哄抬连花清瘟、抗原检测试剂价格】近期，针对连花清瘟药品、核酸抗原检测试剂等涉疫物资价格波动情况，武汉市市场监管部门加大监督检查力度，摸排核查有关问题线索，目前已立案查处哄抬价格案件9件。下一步，市场监管部门将密切关注连花清瘟、抗原检测试剂盒等涉疫物资价格走势，严厉打击囤积居奇、哄抬价格、串通涨价等价格违法行为，切实维护涉疫物资市场价格秩序稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweckx1725300.d.html</link>
            <guid>2899348</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 02:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银保监会廖媛媛：扩大制度型开放将为外资机构在华发展带来新机遇】银保监会国际部主任廖媛媛在12月9日召开的“2022年第四届外滩金融峰会”上表示，扩大制度型开放将为外资银行保险机构在华发展带来新机遇。在外资机构监管政策方面，银保监会将积极回应外资机构的合理诉求，进一步健全差异化监管制度和规则，推动营商环境与国际接轨，促进外资机构充分发挥专业特长。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwecky8482574.d.html</link>
            <guid>2899306</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:47:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华盛昌：公司新型冠状病毒抗原快速检测试剂盒尚未取得注册证书】华盛昌在互动平台表示，公司新型冠状病毒抗原快速检测试剂盒目前尚未取得国内药品监督管理部门颁发的注册证书。近日公司与国内已取得相应医疗注册证的行业伙伴合作，作为其经销商推出新型冠状病毒抗原快速检测试剂盒，该产品已在公司京东、天猫平台旗舰店上线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweckx1698013.d.html</link>
            <guid>2899305</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新核反应堆启动延期 芬兰停电风险增大】芬兰电网公司当地时间9日表示，奥尔基卢奥托核电站的3号核反应堆启动时间需要再次延期，未来几个月芬兰将面临更大的停电风险。乌克兰局势2月升级后，芬兰转变立场，寻求加入北大西洋公约组织。俄罗斯方面5月说，由于芬兰“拖欠电费”，从当月14日起暂停向芬兰出口电力。芬兰电网公司警告称，在俄罗斯电力供应中断、风力发电量不足情况下，如果奥尔基卢奥托3号核反应堆无法并入电网稳定供电，芬兰今冬可能因供给不足停电。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxweckx1692420.d.html</link>
            <guid>2899299</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海口今日起开展为期15天的免费乘车活动】12月10日起，海口正式实施首批112条优化调整公交线路，并开展为期15天的免费乘车活动，同时将实行换乘优惠政策。为配合公交线网规划实施，鼓励引导市民选择公交出行，2022年12月10日至24日期间，全市常规公交线路将免费乘坐，为期15天。同时，2022年12月25日至2023年12月24日实行换乘优惠政策，即市民在1小时内换乘可减免1元。（海南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwecky8459484.d.html</link>
            <guid>2899271</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江昨日新增本土确诊病例71例 本土无症状感染者127例】9日0—24时，浙江11个市报告新增本土阳性181例，其中集中隔离点检出16例、居家隔离检出12例、卡口拦截11例、协查通报2例、社区筛查58例、单位筛查3例、主动就诊79例，均已落实管控措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwecky8458818.d.html</link>
            <guid>2899262</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国铁集团：今年1至11月份累计发送货物35.71亿吨 同比增加1.8亿吨、增长5.2%】从中国国家铁路集团有限公司获悉，今年1至11月份，国家铁路货物运输持续保持高位运行，累计发送货物35.71亿吨，同比增加1.8亿吨、增长5.2%。国铁集团货运部负责人强调，下一步，国铁集团将坚持服务国家战略、经济发展和民生需求，充分发挥铁路在综合交通运输体系中的骨干作用，加大货运保通保畅工作力度，全力保障煤炭、秋粮、冬储化肥、新疆棉花等重点物资运输，优质高效服务各类市场主体，为稳住经济大盘多做贡献。]]></title>
            <guid>2899232</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:25:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国石化携手沙特两巨头 再签大型合作协议】据中国石化消息，中国石化与沙特阿美就福建古雷二期项目签署了合作框架协议二期项目计划建设1600万吨/年炼油、150万吨/年乙烯裂解及下游衍生物一体化装置预计2025年底建成投产。同时，中国石化与沙特阿美、沙特基础工业公司签署了合作谅解备忘录拟在沙特延布联合开发大型将液体原料转化成化工产品的项目该项目将与延布炼厂实现协同优化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxaz1804246.d.html</link>
            <guid>2899217</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:24:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市召开经济运行分析调度会，扎实做好年底经济收官，谋划推动明年良好开局】 会议强调，要全力以赴打好年底收官战，力争实现最好结果。强化暖企服务，帮助企业渡过难关、恢复发展。抢抓年关消费旺季，以更大力度推动消费市场加快恢复。落实重点外贸企业稳增长举措，巩固外贸回升势头。推动重点产业项目投产扩产、“攻城拔寨”等重点项目加快建设、招商项目落地落实，确保年度重点任务如期完成。（南方plus）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8566087.d.html</link>
            <guid>2899158</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:12:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德信中国3.483亿美元债交换要约通过 承诺“绝不会放弃”】德信中国（02019.HK）旗下美元债“2022年12月到期9.95%优先票据”交换要约通过，获得近八成债券持有人支持。此次交换要约于伦敦时间12月9日下午四时正（即北京时间12月9日24:00正）结束。这是德信中国旗下唯一未兑付的美元债，该票据12月3日到期。12月2日上午10时30分，德信中国召开上述美元债投资人会议，实控人、执行董事兼董事长胡一平、总裁费忠敏、执行董事兼助理总裁单蓓参与。德信中国在会上承诺：“这版条款已经是公司能给出最有诚意的方案，我们绝不会放弃美元债。” (澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8563186.d.html</link>
            <guid>2899152</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:09:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国检察官正在调查与FTX前CEO SBF有关的欺诈案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxaz1778808.d.html</link>
            <guid>2899131</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 01:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【原材料价格下降 光储一体化发展提速】记者梳理发现，11月底以来，已有深圳能源、粤电力A、粤水电等上市公司宣布投资建设光储一体化项目，投资总额近290亿元。业内人士表示，光储一体化发展将成为趋势。近期光伏上游硅料和锂电池上游碳酸锂价格出现拐点，为光储一体化市场带来新转机。降低原材料成本，提高电池循环寿命，有助于提升光储一体化项目经济性。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2899118</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:58:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【大宗交易升温 机构加速布局A股】11月以来，截至12月9日记者发稿，A股市场累计发生5741笔大宗交易，机构资金借道大宗交易加速布局。其中，11月机构专用席位累计买入金额为170.95亿元，环比增长191.99%。业内人士表示，近期利好政策频发，市场情绪回暖，应关注政策实际效果催化，布局A股市场。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2899096</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地下起“红包雨” 新一轮促消费活动开启】100万元冰雪消费券、400万元汽车消费券、近千万元农产品优惠力度、1000万元家电家具数字消费券……进入12月份，沈阳、海口、武汉、上海、广州等地已发放或计划发放新一批消费券，以加快促进消费市场持续恢复。业内人士认为，消费券能够在短期内有效提升消费意愿，带动更多消费支出，产生显著的杠杆效应。同时，杠杆效应会通过需求端传导到供给端，刺激企业产出，形成良性循环。 (中国证券报)]]></title>
            <guid>2899078</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重组整合风生水起 央企上市公司估值将重塑】央企估值成为近期市场关注的热点之一。业内人士认为，央企上市公司估值料重塑。推进央企估值回归合理水平，应树立以提升内在价值为核心的市值管理理念，充分发挥上市公司并购重组、产业整合的平台作用，增强市场和投资者认同感。随着政策红利持续释放，央企上市公司投资价值将逐步凸显。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2899054</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:47:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【银行理财“破净潮”渐退 资产配置坚守固收】11月以来，债市面临较大调整，银行理财市场面临一定赎回压力。记者多方调研了解到，目前银行理财产品的赎回压力有所缓解，还有不少客户将资金转入购买现金理财、同业存单理财等产品。从净值来看，目前银行理财市场仍有一定范围的“破净”现象，但绝大部分产品亏损在2%以内。值得一提的是，受益于A股市场回暖，部分权益类理财产品净值已回升至1元以上，还有产品创出成立以来新高。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2899050</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:47:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【佩斯科夫：俄美“换囚”并不意味两国关系改善】俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫9日说，俄罗斯与美国就交换在押人员达成一致不应被当做双边关系改善的迹象，俄美关系依然糟糕。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxaz1754531.d.html</link>
            <guid>2899040</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河南昨日新增本土确诊病例104例 本土无症状感染者51例】9日0—24时，河南全省新增本土确诊病例104例（郑州市104例），含5例由无症状感染者转为确诊病例（郑州市5例）。新增本土无症状感染者51例（郑州市50例，漯河市1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxaz1753101.d.html</link>
            <guid>2899038</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：邮政快递投递量环比增长4.1%】最新的数据显示，12月9日，全国货运物流有序运行，邮政快递投递量环比增长4.1%。根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据，12月9日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1115.2万吨，环比下降0.68%；全国高速公路货车通行761.63万辆，环比增长0.52%；监测港口完成货物吞吐量3371.1万吨，环比下降6.4%，完成集装箱吞吐量73.4万标箱，环比下降2.3%；民航保障货运航班676班（其中国际货运航班514班，国内货运航班162班），环比下降3.4%；邮政快递揽收量约3.82亿件，环比增长0.3%；投递量约3.84亿件，环比增长4.1%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxaz1745266.d.html</link>
            <guid>2899024</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【黑龙江12月9日新增本土“21+769” 其中哈尔滨“12+306”】9日0-24时，黑龙江新增本土确诊病例21例（含无症状感染者转确诊病例1例），其中：哈尔滨市12例（南岗区7例、道里区2例、松北区2例、阿城区1例），齐齐哈尔市4例（建华区2例、龙沙区1例、铁锋区1例），鸡西市2例（麻山区2例），大庆市1例（让胡路区1例），牡丹江市1例（海林市1例），大兴安岭地区1例（加格达奇区1例）。新增本土无症状感染者769例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8516371.d.html</link>
            <guid>2899023</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美法官：不认为特朗普办公室有藐视法庭行为】美国联邦法官贝丽尔·豪厄尔（Beryl Howell）当地时间9日表示，不认为美国前总统特朗普的办公室有藐视法庭的行为。据悉，司法部此前请求豪厄尔认定前总统特朗普的办公室因不遵守大陪审团的传票而涉嫌藐视法庭。另据美国广播公司报道，豪厄尔敦促司法部和特朗普的律师自行达成解决方案。法庭程序目前仍处于保密状态。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8513040.d.html</link>
            <guid>2899022</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:26:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中短债基金审批速度放缓 债基发行冷暖不一】记者采访多家基金公司获悉，和此前相比，中短债基金的审批速度明显放缓。与此同时，近日多只中短债基金发行有所降温。债券基金产品发行遇冷，但其中也有一抹亮色，多只纯债基金首募规模超过50亿元，机构或是主要买方。经过此轮调整，债券市场后市走向也成为市场关注的焦点。蜂巢基金表示，12月债券发行较少，资金面宽松和机构配置需求可能给债券市场带来一波小行情。债券价格大概率会回归理性，而当下债券收益率对于银行等资产配置机构已具有一定的吸引力，短期内风险可控。后续债市有望随着情绪改善而企稳。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8508889.d.html</link>
            <guid>2899020</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:22:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【11月CPI重回“1时代” 物价整体保持平稳】国家统计局昨日发布数据显示，11月CPI同比上涨1.6%，涨幅回落，PPI同比下降1.3%。专家分析称，CPI涨幅回落较多，而PPI同比增速大概率已见底。预计全年CPI将明显低于通胀控制目标，促消费政策空间较大。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8508720.d.html</link>
            <guid>2899019</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【规模超6000亿元 券结模式基金加速发展】经历了5年的发展，Choice数据显示，截至12月9日，已有428只公募基金采用券商结算模式，总规模超过6000亿元。2017年底，证监会宣布启动券商结算模式试点。5年来，券商结算模式基金逐步获得认可，公募基金保有量快速增长，让市场重新认识到券商代销能力。业内人士表示，券商结算模式基金的发展，促使券商发力基金代销业务，转型财富管理。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8508495.d.html</link>
            <guid>2899018</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁昨日新增本土确诊病例38例 本土无症状感染者115例】12月9日0—24时，辽宁省新增本土阳性感染者153例（112例为隔离医学观察场所检出人员）。其中新增本土确诊病例38例（沈阳市35例，铁岭市3例）。新增本土无症状感染者115例（沈阳市32例，大连市65例，鞍山市3例，本溪市3例，丹东市2例，锦州市3例，盘锦市4例，葫芦岛市3例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8503312.d.html</link>
            <guid>2899017</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  巴哈马监管部门律师团向美国特拉华州破产法庭提交针对FTX案件的紧急动议，要求获得权限接触FTX关于客户信息的数据库。]]></title>
            <guid>2899016</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:17:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙口南山液化天然气接收站两储罐成功升顶】从国家管网集团获悉，国家天然气基础设施互联互通重点工程——国家管网集团龙口南山液化天然气接收站5号、6号两座储罐成功升顶，升顶成功标志着项目主体工程建成，正式投产后，每年可为环渤海地区供气超70亿立方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8499604.d.html</link>
            <guid>2899015</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北昨日新增4例本土确诊病例 132例本土无症状感染者】据河北省卫健委发布，2022年12月9日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例4例（石家庄市）；新增无症状感染者132例，其中石家庄市123例、秦皇岛市2例、廊坊市2例、辛集市2例、承德市1例、沧州市1例、邢台市1例。治愈出院16例，无症状感染者解除医学观察368例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8499218.d.html</link>
            <guid>2899014</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  据中国外交部网站，《中华人民共和国和海湾阿拉伯国家合作委员会合作与发展峰会联合声明》公布。]]></title>
            <guid>2899013</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆昨日新增本土确诊病例240例 新增本土无症状感染者2248例】重庆卫健委通报，9日0—24时，重庆市新增本土确诊病例240例，新增本土无症状感染者2248例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8490784.d.html</link>
            <guid>2899012</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东昨日新增1115例本土确诊病例 1819例本土无症状感染者】12月9日0—24时，广东省新增本土确诊病例993例（广州484例，深圳62例，珠海34例，汕头10例，佛山18例，韶关13例，河源8例，梅州1例，惠州47例，中山40例，江门39例，阳江44例，湛江73例，茂名11例，肇庆4例，清远7例，潮州43例，云浮55例）；新增本土无症状感染者1819例（广州804例，深圳68例，珠海62例，汕头14例，佛山73例，韶关69例，河源36例，梅州136例，惠州26例，汕尾43例，东莞90例，中山6例，江门50例，阳江14例，湛江20例，茂名57例，肇庆54例，清远72例，潮州5例，揭阳96例，云浮24例）；另有122例本土无症状感染者转确诊病例（广州107例，珠海1例，东莞13例，湛江1例）。全省新增境外输入确诊病例9例（广州7例，深圳1例，佛山1例）；新增境外输入无症状感染者26例（广州12例，深圳6例，佛山8例）；另有1例境外输入无症状感染者转确诊病例（在东莞）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8487092.d.html</link>
            <guid>2899011</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:02:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【王传福：比亚迪今年以来在深圳实现工业产值同比增长96%】12月9日，2022深圳全球招商大会在深圳举行。会上，比亚迪董事长兼总裁王传福高度评价深圳市场化、法治化、国际化的优质营商环境。他透露，今年以来，比亚迪在深圳实现工业产值同比增长96%，跑出了深圳的加速度，成为深圳优化营商环境的缩影。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxca8479728.d.html</link>
            <guid>2899010</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 23:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：投资者改变对欧洲的悲观情绪】 《华尔街日报》近日文章称，本周，欧洲地区曾遭受重创的股市出现了反弹迹象，这让投资者开始对欧洲金融市场的态度变得乐观。投资分析师表示，欧元区通胀已有初步缓解的迹象，与此同时，美国国债收益率和美元近几周持续下跌，市场预计美联储的加息行动将放缓。野村证券在一份报告中分析称，外国投资者正在抢购欧洲资产，外国资金上月持续流入欧元区股票，同时，以其他货币计价的欧洲交易所的交易基金资金升至自2021年初以来的最高单月水平。（环球网）]]></title>
            <guid>2899007</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 23:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【荷兰决定新建两座核电站】荷兰气候与能源大臣罗布·耶滕当地时间12月9日宣布，荷兰将在南部泽兰省新建两座核电站，建设周期为6至8年时间。两座核电站计划于2035年投产，届时将承担全国9%至13%的发电量。]]></title>
            <guid>2899005</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 23:34:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：不要忽视欧洲反对“买美国货”】彭博日前文章称，拜登签署的两项法案（即《通胀削减法案》和《芯片和科学法案》）虽然将刺激美国相关产业发展，但违背了世界贸易组织的原则，其所奉行的“保护主义”与此前的承诺并不一致。美国的行径，是对自由贸易原则的否定，这是对各国在贸易中追求共同利益的一种背离。美国前总统特朗普在任期间就曾违背自由贸易原则。在这方面，拜登似乎与他的观点类似。最为可怕的是，如果欧洲自身以相似的政策，采取保护主义，抵制“美国货”来回击美国，这将是一场灾难，双方的损失将无法想象，在一轮轮的报复或回击后，多边贸易体系就会被彻底破坏。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcxaz1659092.d.html</link>
            <guid>2899004</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 23:26:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[12月9日0-24时，山东省新增本土确诊病例59例、本土无症状感染者396例。（健康山东）]]></title>
            <guid>2899002</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 23:10:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企与泰国共建数字化自贸区】泰国与中企阿里巴巴共建的首个数字自贸区于8日开始试运营，这也是泰国第一个通过数字化方式建立的自贸区。泰国数字自贸区的建成，标志着中国的跨境电商保税模式在泰国完成了一次复制。就在不久前，据中国商务部新闻网站消息，中国与泰国签署《中华人民共和国商务部和泰王国商业部关于电子商务合作的谅解备忘录》，双方将建立电子商务合作机制，加强物流、配送、电子支付等领域合作。近年来，在中泰两国数字经济合作的大框架下，越来越多的中国企业进入泰国市场。（环球网）]]></title>
            <guid>2899001</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 23:10:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【12306售票量持续增加，铁路客流呈明显回升态势】从铁路部门了解到，两天来，12306网站售票量持续增加，铁路客流呈现明显回升态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcsvc1762912.d.html</link>
            <guid>2898999</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 23:07:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院金融委员会主席Maxine Waters：确认FTX创始人Sam Bankman-Fried将出席众议院委员会的听证会。]]></title>
            <guid>2898998</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 23:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝能系拟减持华侨城A1.64亿股或套现9.8亿元】华侨城A发布公告称，公司收到持股5%以上股东前海人寿保险股份有限公司及其一致行动人深圳市钜盛华股份有限公司(以下统称“宝能系”) 发来的《股份减持计划告知函》，将减持不超过1.64亿股，即不超过公司华侨城A总股本的2%。减持期间为该公告披露之日起15个交易日之后的6个月内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcsvc1753833.d.html</link>
            <guid>2898996</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 22:58:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会、司法部拟修订律所从事证券法律业务规则】12月9日，中国证监会、司法部就修订《律师事务所从事证券法律业务管理办法(征求意见稿)》公开征求意见。此次《管理办法》修订明确律师事务所可以会同保荐机构组织制作招股说明书，删除立案调查与业务受理审核挂钩的规定，加强对律所风控要求等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcsvc1747213.d.html</link>
            <guid>2898995</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 22:51:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绿松石山股东批准力拓提出的42.4亿美元的收购要约】绿松石山资源有限公司(Turquoise Hill Resources Ltd.)的股东支持力拓集团提出的42.4亿美元的收购要约。根据该收购协议，力拓将以每股43美元的价格收购其尚不持有的绿松石山约49%的已发行流通股。在12月14日向育空地区法院提交批准交易的申请后，绿松石山预计交易将于12月16日完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-10/detail-imxwcsvc1721839.d.html</link>
            <guid>2898989</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 22:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>