<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2023 21:04:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，美国俄亥俄州贝德福德市一家金属制造厂发生大爆炸，造成多人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxf5184774.d.html</link>
            <guid>2993521</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 20:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受土耳其哈塔伊省地震影响 黎巴嫩所有学校关闭一天】当地时间2月20日晚，黎巴嫩教育和高教部长阿巴斯·哈拉比宣布，黎境内所有学校在2月21日关闭一天，以检查校舍等建筑物是否存在裂缝等安全威胁。20日早些时候，土耳其哈塔伊省连续发生两次地震，距离震中数百公里的黎巴嫩全境有震感，北部地区震感强烈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxf5169490.d.html</link>
            <guid>2993520</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 20:30:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其内政部长：哈塔伊省地震已致3死213伤】 土耳其内政部长索伊卢当地时间2月20日晚表示，当天发生在该国哈塔伊省的地震已导致3人死亡、213人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8386438.d.html</link>
            <guid>2993517</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 20:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场回暖，券商营业部发起春季攻势】 多家券商营业部透露，近一段时间，线上、线下咨询开户的人数明显增多。部分券商采取各种促销活动吸引客户，诸如交易佣金优惠、理财产品优惠等。进入新的一年，有的券商展开春季攻势，以把握住新的展业机会。不过，多家券商介绍，新增客户数、金融产品销售规模等指标暂未出现普遍增长的态势。券商营业部客户经理在推荐产品时，倾向于介绍风险指数低的产品。一位大型券商营业部客户经理对新入场的客户坦言，“股市赚钱有一定难度，建议先购买些国债逆回购产品或去银行购买理财产品。”（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8386333.d.html</link>
            <guid>2993515</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 20:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[托克集团就电池原材料金属镍、钴、锂贸易运营业务任命Mehdi Wetterwald和Daniel von Arx为联席主管，此二人都已在托克集团工作超过10年时间。该公司此前发生了超过超过5亿美元的镍业务“系统欺诈”。]]></title>
            <guid>2993514</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 20:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫能科发力换电赛道，首批12座换电站将投运】 2月18日，协鑫能科在广州与东风柳汽联合举办了一场交付仪式，协鑫能科子公司协鑫电港在广州的首批12座换电站将投运，另有500台东风风行S50EV换电版出租车交付使用。据协鑫能科乘用车事业部总经理诸葛环环介绍，此次在广州投运的首批12座换电站的启动站点，为协鑫电港自研单通道换电站，单站每日可服务336车次，单次换电仅需90秒，可为广州市3000辆出租车、网约车打造6至8公里服务半径的补能网络。到2025年，协鑫电港的车辆服务能力将提升至1万辆以上，服务半径优化至3公里。（证券时报·e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8373233.d.html</link>
            <guid>2993513</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:56:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国央行副行长伍兹：将在6月份和9月份就英国保险资本规则的变化进行磋商，预计保险公司将在年底前对资本规则的变化充分了解。]]></title>
            <guid>2993512</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【过半数封闭期基金仍处于亏损状态，缘何亏多赚少受拷问】 过去几年，超半数封闭期基金成立以来至今仍处于亏损状态，一些基金亏损幅度甚至超过30%。在多位业内人士看来，产品在市场高位时成立、风控缺失等是造成封闭期基金业绩不佳的重要原因。未来基金管理人须在发行时点选择、波动控制、持有人沟通等方面不断改进，这样才能有效引导投资人长期持有，从而真正解决“基民不赚钱”的行业痛点。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8360361.d.html</link>
            <guid>2993510</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报调研：基民投资者风险偏好明显提升，但焦虑程度仍持于高位】 基民投资情况调研结果显示，当下投资者风险偏好明显提升，逾七成基民今年的预期收益率在10%以上。但调研结果也显示，基民对投资的焦虑程度持续处于高位，频繁查看基金净值成为许多基民的一个习惯动作。沪上某基金经理指出：“若从一两年维度看当下，A股或正处在长期慢牛的起点。投资者如果想要赚‘快钱’，可能欲速则不达。建议投资者多一点耐心，尽量做‘慢投资’。”。]]></title>
            <guid>2993509</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:40:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面支撑城市数字化转型 上海算力领域有新布局】据上证报，上海在算力领域布局又有新动作。2月20日，在上海“算网融合，智领未来”算力网络论坛上，上海算力领域多项重大进展和举措发布。其中，依托上海超算中心建设并运营的上海市人工智能公共算力服务平台揭牌投用，并和首批客户、合作伙伴现场签署合作备忘录。论坛上，17家企业联合发起《上海算力网络发展倡议书》，进一步推进上海算力网络关键共性技术突破和创新，构建开放、包容、持续、健康、协调发展的创新生态，全面支撑城市数字化转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8352591.d.html</link>
            <guid>2993507</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【改革化险正当时，专项债注资中小银行不断推进】 1月以来，多地将中小银行改革化险列入财政重点工作之一。数据显示，截至目前，中小银行专项债已发行2730亿元，向336家中小银行注资。其中，中小农商行受益最多，注资后的资本充足率已得到明显提升。据华泰证券统计，目前已发的32只支持中小银行发展专项债券中，6只采取间接入股方式，16只采取转股存款协议的方式，1只采取间接入股和转股存款协议相结合的方式进行注资。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxf5125771.d.html</link>
            <guid>2993506</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:22:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新投资风格或在酝酿，百亿级私募调仓换股】 百亿级私募近期正在积极调仓换股。Choice数据显示，2月以来勤辰资产基金经理崔莹、石锋资产合伙人崔红建、高毅资产基金经理邓晓峰等知名私募基金经理，纷纷现身上市公司调研现场。千亿级私募淡水泉也透露，已获利兑现了部分品种，正在布局新方向。在部分私募人士看来，短期内市场估值修复或已接近尾声，后续创新药、半导体等兼具短期复苏弹性和长期成长逻辑的板块或接棒成为市场“主角”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8348224.d.html</link>
            <guid>2993505</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打新赚钱效应归来，年内27只新股无一破发】 2023年以来，打新行情出现回暖。Wind数据显示，截至2月20日，共有27只新股实现上市，无一股上市首日收盘出现破发。截至2月20日，2023年以来上市的新股中，有25只新股上市首日涨幅在20%以上，占比为93%。目前共有11只主板新股的审核状态为“正在发行”。这11只主板新股中，有7只本周启动打新，其中3只20日即启动打新。德邦证券认为，主板注册制后打新增厚初始面临较大挑战，随着总收益稀释，收益的分配方式不再是入围率高低，轻研究重博弈的定价方式将有效改善，收益分配回归研究能力，专业投资者打新增厚会有所提升，对A股整体打新策略带来增量。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8346782.d.html</link>
            <guid>2993504</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度政府下令实施应急制度，以防今夏发生停电】 印度政府电力部实施一项应急制度，强迫某些特大型火电站（那些依靠进口煤的发电站）满负荷运转三个月时间，以防2023年夏季因供电不足而发生停电事故，从而为本土煤炭供应减轻负担。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8344190.d.html</link>
            <guid>2993503</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:14:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国联期货近四成股权转让，业内预测：两大买家有望接手】 一个多月前就将国联期货39%股权挂牌转让的中海信托，尚未找到下家。来自上海产权交易所的消息显示，该笔股权转让底价为4.11亿元，较评估价溢价约1.7%。有行业人士预测，国联期货的第一大股东无锡市国联发展（集团）有限公司和国联证券是两个意向最大的买家，有望最终收购这部分股权。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8344071.d.html</link>
            <guid>2993502</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗：将万国数据(GDS.O)目标价从34美元上调至35.5美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxf5118683.d.html</link>
            <guid>2993500</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:09:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因城施策动真格，23城下调首套房贷利率】 贝壳研究院最新统计数据显示，2月份有23个城市下调了首套房贷款利率，受此影响，百城首套主流利率再创2019年以来新低。首套利率低于房贷利率下限（4.1%）的城市增加至34城市。低利率、放款快的信贷环境有助降低购房成本、加快购房流程，为楼市修复增加助益。限制性政策调整优化叠加房贷利率降低等多方利好因素下，市场交易继续复苏，2月上半月贝壳50城二手房日均成交量较1月上半月增长超70%。近期买房人观望情绪减弱，消费者由过去的只看不买（看很多次、看很多套房）到现在看比较少的房子就能成交。同时，前瞻指标修复走势仍在加强。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8341525.d.html</link>
            <guid>2993499</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:09:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西圣保罗州暴雨已致近2500人无家可归 6城进入公共灾难状态】根据巴西圣保罗州政府当地时间20日发布的信息，19日发生在该州沿海多个地区的强降雨灾害已造成36人死亡，接近2500人无家可归。此外，在重灾区圣塞巴斯蒂安市至少有40人失踪。巴西总统卢拉20日前往灾区视察灾情，并表示政府将全力帮助民众重建家园。巴西整合和地区发展部长瓦尔戴兹·戈伊斯20日当天宣布，乌巴图巴等6个城市进入公共灾难状态，并举行为期3天的公众哀悼活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8337435.d.html</link>
            <guid>2993497</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 19:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国金融时报：俄罗斯经济受制裁影响不大并且可能在2024年增长】英国《金融时报》写道，俄罗斯经济受制裁影响不大并且明年甚至可能会出现增长。相比，乌克兰经济目前正处于严重危机，并且正在严重依赖西方的帮助。俄联邦统计局昨日公布的数据显示，俄罗斯2022年GDP同比下降2.1％，这个初步数据好于官员们去年秋初预期3%的降幅，而一年前当制裁措施首次公布时，部分人甚至预测俄罗斯经济将萎缩10%。市场普遍认为是大宗商品出口的飙升帮助俄罗斯抵消了美欧制裁的影响。俄罗斯央行预计今年该国经济可能恢复增长。 英国金融时报表示，预计俄罗斯经济可能在2024年实现增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8333721.d.html</link>
            <guid>2993496</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:55:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其副总统：目前无需担心地震后海平面出现上升的危险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8333106.d.html</link>
            <guid>2993494</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:55:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网上申购规则生变，投资者打新策略需与时俱进】 全面注册制改革落地，其中部分规则的调整涉及网上打新，因此，投资者未来打新策略也需要与时俱进。其中，主板网上投资者新股申购单位由1000股调整为500股。对此，业内人士认为，将来中签率有望提高，如果新股没有出现破发，就有一定的普惠意义；即使出现破发，也能在一定程度上减少投资者的损失。业内人士还表示，沪深主板调低了网下新股向网上回拨的比例，网上新股发行比例相对有所减少，弃购现象或有所缓解。此外，新股定价、涨跌幅的变化也将深刻影响投资者打新。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkvxc8332680.d.html</link>
            <guid>2993492</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月地方财政“账本”折射经济开局平稳】近日，各地陆续披露今年1月份财政收支情况。从收入端来看，多地整体财政收入实现平稳开局；从支出端来看，民生等重点领域得到有力保障。今年以来，我国经济稳步恢复，地方财政运行总体平稳。财政部相关负责人也表示，今年将综合考虑助企纾困需要和财政承受能力，在落实好前期出台政策的基础上，根据实际情况进一步完善减税降费措施，突出对中小微企业、个体工商户以及特困行业的支持，促进企业转型升级和提升创新能力，为企业增活力、添动力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8458723.d.html</link>
            <guid>2993490</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:45:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪市首批2022年年报出炉 3家公司交出亮眼“答卷”】沪市首批2022年年报2月20日晚间如约出炉，和邦生物、东宏股份、康缘药业交出了亮眼的“答卷”。年报显示，2022年，和邦生物实现营业收入超过130亿元，同比增长30.55%；实现归属于上市公司股东的净利润超过38亿元，同比增长26.12%。2022年，东宏股份实现营业收入超过28.5亿元，同比增长29.09%；归属于上市公司股东的净利润为1.49亿元，同比增长12.15%。2022年，康缘药业实现营业收入43.5亿元，同比增长19.25%；实现归属于上市公司股东的净利润4.34亿元，同比增长35.54%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8458295.d.html</link>
            <guid>2993489</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:45:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六家国有大行发力个人消费贷款】 工商银行、农业银行、交通银行这3家国有大行1月份个人消费类贷款规模同比均出现快速增长，同比分别增长30%、26%、39.68%。此外，中国银行、建设银行、邮储银行也将个人消费类贷款作为重要发力点。招联金融首席研究员董希淼表示，去年以来个人住房贷款增速缓慢，部分银行还出现负增长，因此，不少商业银行将消费贷作为重要着力点。不少银行也通过降低贷款利率以抢占市场份额，提升产品竞争力。近两年商业银行负债成本降低，也为消费贷降低利率、提升产品吸引力提供了空间。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8457924.d.html</link>
            <guid>2993487</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:44:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打造“股债双轮驱动”服务格局 上交所引“活水”精准滴灌科创领域 】据证券日报，创新在我国现代化建设全局中处于核心地位，资本市场始终高度重视服务科技创新。去年，科技创新公司债的成功推出，标志着资本市场“股债双轮驱动”服务创新发展战略的格局形成，充分体现了交易所债市对科创领域的精准支持和资金直达优势。据统计，2022年上交所支持优质企业发行科创债77只，募资974亿元，其中，中长期科创债占全市场份额62%，成为科创债中长期资金最主要的筹措场所。据记者了解，下一步，上交所将推动发挥央企示范引领效应，从提高业务处理效率、加强投融资对接、激发中介机构活力、降低科创债融资成本等方面发力，带动各类企业发行科技创新公司债，引导各类金融资源加快向科技创新领域聚集，助力科技自立自强，助推产业转型升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8449273.d.html</link>
            <guid>2993482</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌防长：乌军计划组建两个“豹2”坦克营和多个“豹1”坦克营】乌克兰国防部长列兹尼科夫当地时间20日表示，乌克兰武装部队计划至少组建两个配备德国“豹2”坦克的坦克营以及另外6至7个使用老式“豹1”的坦克营。列兹尼科夫表示，乌克兰希望在2023年4月前收到“豹2”坦克，但其交付还将取决于乌克兰武装部队人员的培训进度。此外，乌克兰还会得到“挑战者2”主战坦克、“艾布拉姆斯”主战坦克以及法国AMX-10RC轻型坦克。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5226209.d.html</link>
            <guid>2993480</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总统马克龙承诺将促进初创投资，以避免局部的风投缩水波及其他科技领域的投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5224064.d.html</link>
            <guid>2993479</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:24:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股电信运营商股价集体走强 ChatGPT想象空间或重塑三巨头估值体系 】据证券日报，“面对ChatGPT掀起的AIGC应用推广热潮，中国联通正在推进相关部署。”2月20日，中国联通方面相关负责人在接听记者以投资者名义来电时表示。此前，中国电信方面相关负责人亦在接受采访时表示，中国电信积极关注“产业版ChatGPT”并已具备相关技术研发基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8446136.d.html</link>
            <guid>2993477</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:23:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同程旅行拟不超7亿元收购同程旅业 旅游行业并购活跃 】据证券日报，2月19日，H股同程旅行公告了有关可能收购事项的意向书，拟以不超过7亿元的总代价收购同程旅业。目前，上述可能收购事项的相关条款仍待进一步磋商。截至公告发布之日，各方尚未签订最终收购协议。对此，同程旅行内部人士对记者表示，2023年将会是旅游业蓬勃发展的一年，公司正持续完善旅游行业供应链的布局，希望抓住合适的投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8445963.d.html</link>
            <guid>2993476</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:23:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为造车模式“赛马”谁能胜出？ 与江淮汽车合作或有新进展 】据证券日报，华为“造车”又有新进展。近日中建集团官网消息显示，中建六局联合体中标安徽肥西新能源汽车智能产业园EPC项目，中标额约15.44亿元。项目工期为365天，建成后将用于华为与江汽集团在合肥共同开发新一代高端智能电动汽车。对此，华为内部人士表示，这需进一步了解。“根据相关内容，这或许意味华为与江淮汽车合作的新能源汽车工厂开建。若与江淮汽车合作，将会是华为智选车模式的又一尝试，其意义在于华为可以在产品定义、造型、设计、营销、用户体验等各个环节更深入地参与到车企的制造当中，以现有较为成熟的商业模式、产品、技术及渠道赋能智能汽车产业链。”中欧协会智能网联汽车秘书长林示在接受记者采访时表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8445814.d.html</link>
            <guid>2993475</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:23:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百人会专家解读发展趋势：今年新能源汽车渗透率或超30% 2030年之前将达50% 】据证券日报，“新能源汽车仍处在高速增长阶段，产能建设需要一定周期。考虑到明年、后年及未来的发展，我国的新能源汽车产能在目前阶段不存在过剩问题。如果不提前做好产能准备，到时候供不应求是必然的。”在中国电动汽车百人会论坛专家媒体交流会上，全国政协经济委员会副主任、工信部原部长苗圩针对当前市场上出现的“新能源汽车产能过剩言论”做出回应。此外，受新能源补贴退出以及春节假期提前等因素影响，今年1月份，我国车市未见“开门红”，曾一路高歌猛进的新能源汽车市场也出现了回调。对此，中国科学院院士、清华大学教授、中国电动车百人会副理事长欧阳明高在接受记者采访时表示，今年我国电动车和电池的增长率会下降，锂材料价格也会回归到合理区间。在新能源汽车补贴退出后，短期内插电混动和增程电动车会有一个上升的趋势，但中长期来看，我国新能源汽车的增长态势不会改变。]]></title>
            <guid>2993474</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新规优化境外上市流程 中国企业赴美IPO或迎来复苏 】据上证报，最近几年赴美上市中国企业数量变化情况经历“寒冬”后，在市场与政策的共振下，2023年中国企业赴美上市或迎来一场春潮。2023年以来，随着诸多外部因素的消弭与中概股市场的回暖，中国企业再次出现集中赴美IPO的景象。截至目前，已有禾赛科技、理臣中国、硕迪生物、量子之歌4家中概股在美上市。同时，据记者了解，一批中国公司重新叩响美国证券交易委员会大门。近期已有近20家公司递表，包括新瑞鹏宠物医疗、优品车、小i机器人等。此外，还有不少企业拟通过SPAC方式在美上市，如车车科技、路特斯科技等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8444586.d.html</link>
            <guid>2993473</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深主板“开门迎客” 全面注册制下首批16家在审企业顺利“换道”】据上证报，2月20日，沪深交易所开始接收证监会沪深主板首发、再融资、并购重组在审企业提交的相关申请，全面注册制大幕正式开启。“开闸”首日，16家在审主板项目，顺利平移至沪深交易所。当日晚间，沪深交易所官网分别挂出发行上市审核项目的最新进展。截至2月20日22点，沪深两市分别有7家和9家主板首发在审企业申请已获受理，16家企业拟募集资金总额约为204.60亿元。沪市主板首日受理的7家在审企业分别是中信金属、恒尚股份、柏诚股份、万丰股份、江盐集团、中重科技、常青科技；深市主板首日受理的9家在审企业分别是陕能股份、长青科技、海森药业、登康口腔、三联锻造、中电港、翔腾新材、南矿集团、华纬科技。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8444512.d.html</link>
            <guid>2993472</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:21:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LPR连续6月“按兵不动”一季度整体贷款利率有望延续下行】据上证报，2月20日，人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布最新一期贷款市场报价利率(LPR)：1年期LPR为3.65%，5年期以上LPR为4.3%，均维持前值不变。自去年8月LPR非对称性下调以来，LPR已经连续6个月“按兵不动”。分析人士认为，由于政策利率维持不变、市场利率上行、银行负债成本上升、息差持续收窄等因素，目前LPR没有相应的下调基础和空间。展望未来，5年期以上LPR仍有一定下行空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8444347.d.html</link>
            <guid>2993470</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:20:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机制改革激发转融券活力 全面注册制释放两融展业新空间 】据上证报，在全面注册制制度规则正式发布的同时，修订后的转融通业务规则也应约与市场见面。2月17日，中证金融发布《中国证券金融公司转融通业务规则(试行)(2023年修订)》等规则(简称“转融通新规”)。转融通新规从券源、约定申报方式、费率等方面优化主板转融券机制。业内人士认为，注册制试点以来转融通机制持续优化，有助于促进市场多空平衡，长期来看将推动两融规模扩容，打开券商两融业务新空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8444312.d.html</link>
            <guid>2993469</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【培育新的增长点 上市公司参投产业基金热情高 】据上证报，A股上市公司对参投设立产业基金的热情不断升温。记者发现，2月以来，平均每天有1家A股公司披露拟投资参与设立产业基金。整体来看，上市公司参设的产业基金，多围绕公司主营业务展开，以期在产业协同中，培育新的增长点。炙手可热的新能源赛道，依然是众多上市公司蜂拥掘金的高地。据不完全统计，今年以来已有27家A股公司披露拟参设产业基金，另有16家披露新进展。就行业分布来看，医药生物行业企业(6家)参设产业基金热情高涨，其次为电子行业公司(4家)，传媒、电力设备、机械设备、轻工制造等行业均有企业入场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8444128.d.html</link>
            <guid>2993467</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:19:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月地方财政“账本”折射经济开局平稳 】据上证报，近日，各地陆续披露今年1月份财政收支情况。从收入端来看，多地整体财政收入实现平稳开局；从支出端来看，民生等重点领域得到有力保障。今年以来，我国经济稳步恢复，地方财政运行总体平稳。从1月份财政收入看，湖北、江西、河南、内蒙古、云南等地同比有所增长，实现首月“开门红”。在财政支出方面，1月份地方民生等重点领域的支出得到有力保障。财政部相关负责人也表示，今年将综合考虑助企纾困需要和财政承受能力，在落实好前期出台政策的基础上，根据实际情况进一步完善减税降费措施，突出对中小微企业、个体工商户以及特困行业的支持，促进企业转型升级和提升创新能力，为企业增活力、添动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5220984.d.html</link>
            <guid>2993466</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【改革化险正当时 专项债注资中小银行不断推进 】据上证报，1月以来，多地将中小银行改革化险列入财政重点工作之一。近日，河北省财政厅披露中小银行专项债的最新进展：财政部向该省下达用于化解地方中小银行风险的新增专项债务限额150亿元。数据显示，截至目前，中小银行专项债已发行2730亿元，向336家中小银行注资。其中，中小农商行受益最多，注资后的资本充足率已得到明显提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5220840.d.html</link>
            <guid>2993465</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利中南部森林火灾已造成约44.1万公顷森林被毁】据智利媒体当地时间2月20日报道，智利防灾救灾署发布的最新灾情报告显示，截至当地时间19日晚，发生在该国中南部多地的森林火灾已造成约44.1万公顷的森林被毁。此外，火灾还造成1987座房屋被毁，受灾人数上升到7038人，其中死亡人数25人、受伤人数3034人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5220651.d.html</link>
            <guid>2993464</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股价跌不停，裁员后亚马逊员工又面临“减薪”】 据知情人士透露，由于过去一年亚马逊股票的大幅下跌，导致员工的实际薪酬大大低于目标薪酬。亚马逊以限制性股票支付公司员工的大部分年薪，而公司股价的下跌导致实际薪酬比员工的预期低15%至50%。亚马逊历来给予员工的基本薪酬低于其他大型科技同行，但通过授予多年的股票奖励弥补了这一差距。有员工表示，亚马逊的员工在公司的工作时间越长，薪酬对于股票激励就越依赖，有些人的股票收入占总收入的比例超过50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8443473.d.html</link>
            <guid>2993463</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:18:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国参议院多数党领袖舒默率领美国国会代表团访问印度，并于印度总理莫迪进行了会面。]]></title>
            <guid>2993461</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见匈牙利外长西雅尔多】当地时间2023年2月20日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任王毅在布达佩斯会见匈牙利外长西雅尔多。王毅表示，中方将坚定奉行对匈友好政策，支持匈方从本国人民根本利益出发采取的内外政策。愿同匈方一道，发挥各自优势，推动基础设施、投资、贸易、旅游等合作取得新进展，共建“一带一路”合作迈上新台阶。双方还就乌克兰问题交换了意见。王毅强调，中国将同包括匈在内的所有爱好和平国家一道，为早日实现停火止战和持久和平做出努力。西雅尔多对中方在乌克兰问题上秉持客观公正立场，积极劝和促谈表示高度赞赏。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5215471.d.html</link>
            <guid>2993460</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 18:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列外长Eli Cohen谴责央行自2022年4月份以来连续八次加息的做法，呼吁政府介入，以终结其加息周期。]]></title>
            <guid>2993457</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:57:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总理Shmyhal：与IMF总裁格奥尔基耶娃进行了会晤，我们希望获得IMF价值150亿美元的多年期支持资金。]]></title>
            <guid>2993454</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:51:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士央行副行长表示，未来仍然将在外汇市场保持活跃；如果瑞郎出现贬值，将准备卖出外汇，如果瑞郎大幅升值，将买入外汇。]]></title>
            <guid>2993453</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:49:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“提前还房贷”预约难明显缓解，办理还款仍需等待两个多月】 最近一段时间，包括北京、上海、杭州等地多家银行提前还房贷预约难的问题已明显缓解，但等待时间似乎并没有显著缩短，基本上仍需等待两个月以上。易居研究院智库中心研究总监严跃进表示，近期各地提前还贷的操作明显增加，很大程度上也对商业银行的贷款业务带来了冲击和压力。地方政府要积极关注此类现象，尤其是要防范其中的金融风险。同时，上述政策对于全国其他城市也有非常好的启发意义，至少各地要主动研究近期提前还贷的内容，区分合理的和不合理的、合规的和违法的，进一步做好提前还贷方面的工作。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8427577.d.html</link>
            <guid>2993450</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[用户报告显示Facebook Messenger出现问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8424190.d.html</link>
            <guid>2993449</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其哈塔伊省接连发生两次地震】据土耳其灾害与应急管理局发布的消息，当地时间2月20日20时07分，土耳其哈塔伊省又发生5.8级地震，震中位于萨曼达区。当天20时04分，土耳其哈塔伊省发生6.4级地震，震中位于该省德芙内地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8422675.d.html</link>
            <guid>2993448</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:40:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟外交政策主管Borrell：我们必须进一步拓展粮食协议，以避免发生粮食供应危机。]]></title>
            <guid>2993445</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士称，应俄罗斯要求，联合国安理会将于本周二下午召开关于北溪管道爆炸的会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5183228.d.html</link>
            <guid>2993444</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫官员：美方在拜登启程前几小时通知俄方他将去基辅】 当地时间20日，美国总统拜登突访乌克兰首都基辅。据英国《卫报》最新消息，美国白宫国家安全顾问沙利文表示，美国已在拜登启程前通知了俄方，拜登将前往基辅。“我们确实通知了俄罗斯方面拜登总统将前往基辅，”沙利文称，“为了消除矛盾，我们在他启程前几个小时就这样做了，由于这一沟通的敏感性，我不会透露他们是如何回应的，（也不会透露）我们所传达信息的确切性质，但我可以证实，我们发出了通知。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8406048.d.html</link>
            <guid>2993443</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:22:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰总统泽连斯基与IMF总裁格奥尔基耶娃进行了会晤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8405258.d.html</link>
            <guid>2993442</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟委员会副主席兼“外长”博雷利：欧盟成员国将在未来几小时或几天内批准对俄罗斯的新一轮制裁方案，预计本周结束前可以就制裁方案达成一致。]]></title>
            <guid>2993441</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据当地目击者：土耳其边境城市安塔基亚市建筑物因地震而产生了晃动，有部分建筑物严重受损。]]></title>
            <guid>2993440</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:17:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟农业资源追踪部门报告显示：（北非）摩洛哥和阿尔及利亚2023年小麦收成恐将较五年均值锐减大约25%，突尼斯可能会下降15%。]]></title>
            <guid>2993439</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其附近发生6.4级左右地震】中国地震台网自动测定：02月21日01时04分在土耳其附近（北纬36.01度，东经35.88度）发生6.4级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5175512.d.html</link>
            <guid>2993437</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京雄高速公路预计6月主体结构完工，年底将全线贯通】 2月20日10点28分，京雄高速公路永定河特大桥首段拱肋节段开始吊装。永定河特大桥位于永定河与京雄高速“交汇点”，为飞燕式提篮拱桥。目前，中铁上海工程局一公司正在进行主拱拱肋吊装施工。待永定河上下游42节拱肋吊装完成后，永定河特大桥将进行道路路面施工，预计今年6月底实现主体结构完工。按照计划，今年年底，京雄高速五环至六环段将完工，京雄高速实现全线贯通。（北京青年报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8396430.d.html</link>
            <guid>2993436</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:06:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安理会就中东局势和巴以问题发表声明】联合国安全理事会当地时间2月20日在第9263次会议上，就中东局势和巴勒斯坦问题发表声明。安理会重申，所有国家都有权在国际公认的边界内和平生活，以色列和巴勒斯坦人民都有权享有同等程度的自由、安全、繁荣、正义和尊严。安理会表示，将坚定不移地致力于解决以色列和巴勒斯坦的争端，实现两个民主国家可以在“安全和（国际）公认的边界内”和平相处的愿景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8393703.d.html</link>
            <guid>2993435</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美元兑以色列谢克尔日内涨1%，至3.5736，为3个月以来高点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrrf8391583.d.html</link>
            <guid>2993432</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美专家：拜登对基辅的突访将对俄乌冲突产生“零”影响】美国前国防情报局情报官员科夫勒今日表示，预计拜登的突访不会对俄乌冲突产生任何影响。她还称，普京应该会认为拜登此次访问将向泽连斯基施压，要求他与俄罗斯谈判达成和解，普京深知西方对乌克兰已经感到了十分疲劳，并且美国和欧洲正在耗尽其的武器储备。科夫勒表示，预计普京将继续施加军事压力，迫使乌克兰进行和平谈判，正在进行的军事冲突明天也可能会有所升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5163149.d.html</link>
            <guid>2993431</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 16:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥总统洛佩斯：目前还没有对特斯拉运营选址做出任何决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-21/detail-imyhkrri5142813.d.html</link>
            <guid>2993422</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 16:32:08 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>