<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 00:30:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军一架黑鹰直升机在地中海坠毁 5名美军特种兵坠机身亡】据《纽约时报》报道，当地时间12日，美国官员表示，一架美军MH-60黑鹰直升机10日在地中海塞浦路斯海岸执行加油训练任务时坠毁，机上5名美军特种部队士兵身亡。美军欧洲司令部表示，涉事直升机当时是在执行“一件例行的空中加油任务”，未受到攻击。]]></title>
            <guid>3363444</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚港口在缓慢恢复运转 运营商DP World此前遭遇网络攻击】DP World Plc正在缓慢恢复澳大利亚几大港口的运营，此前因遭遇网络攻击大规模关闭，导致假日季来临前集装箱积压。Freight & Trade Alliance的主管Paul Zalai在接受采访时表示，“今天早上各大港口不管怎样已经开始运转，要么对网络攻击的影响有所解决，要么是采取了某种应急措施，具体我也不太确定。”FTA周一稍早称，DP World在墨尔本、悉尼和布里斯班的货运处理将“逐步恢复”。最新消息称，三个港口仍存在物流和技术问题，公司正在处理积压订单。DP World管理着近40%的澳大利亚进出港货物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpws7809393.d.html</link>
            <guid>3363441</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:28:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国11月前10天出口同比增长3.2%】韩国关税厅周一公布的数据显示，韩国11月前10天出口额同比增长3.2%，达到182.4亿美元。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwy7569140.d.html</link>
            <guid>3363435</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:28:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海马汽车：目前并无“公司与小米汽车合作”相关消息】有投资者提问：网传贵司与小米汽车有合作，请问具体有哪些方面的合作？是否签订了保密协议？对此，海马汽车11月13日在互动平台表示，公司目前并无相关消息。海马汽车始终持开放态度，积极争取并开展对外合作。若有相关合作事项，公司将按规定履行信息披露义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwu3132048.d.html</link>
            <guid>3363433</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：美国消费者长期通胀预期升至12年高位】美国消费者的长期通胀预期在11月初升至2011年以来最高位，而高利率和经济前景之忧则打压了民众的信心。密歇根大学的11月指数初值显示，消费者预计未来5到10年物价将以3.2%的年率上涨，高于一个月前预测的3%。上周五发布的数据还表明，他们预计来年成本将增加4.4%，而前月为4.2%。报告还显示，消费者短期和长期汽油价格预期上升到了年内最高水平。这与9月下旬以来稳步下跌的零售价格趋势相悖。同时消费者信心指数跌至60.4的六个月低点。近五分之一的受访消费者表示，未来一年失业造成的困难将超过通货膨胀。政府最新的就业报告显示，招聘只集中在少数几个行业，而失业率攀升到了2022年初以来的最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwy7567861.d.html</link>
            <guid>3363419</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本十月份批发通胀率自2021年2月以来首次降至1%以内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwx0790043.d.html</link>
            <guid>3363412</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【冬季旅游热度攀升 全国滑雪场门票预订量较2019年增长147%】据美团数据，11月1日至9日，滑雪门票团购订单量较2019年同期增长209%。去哪儿大数据显示，11月以来，平台上“滑雪”相关搜索热度环比增长3倍，全国滑雪场门票预订量较2019年同期增长147%。有业内人士表示，2023-2024雪季是后冬奥时代的第一个完整雪季，国内滑雪市场将迎来强劲复苏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwx0788861.d.html</link>
            <guid>3363398</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:17:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国第三季度智能手机销量下降10%，三星与苹果占据99%份额】市场研究公司Counterpoint Research周一公布的数据显示，今年第三季度韩国智能手机销量约为340万部，同比下降10%。三星电子一家独大，占总销量的84%。苹果的市场份额增长了2个百分点，达到15%。包括摩托罗拉在内的其他智能手机制造商总共占据了1%的市场份额。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwy7565814.d.html</link>
            <guid>3363395</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴全基金宣布5000万元自购旗下兴证全球可持续投资三年定开】兴全基金今日发布公告称，基于对中国资本市场长期稳定健康发展以及公司主动投资能力的信心，公司拟运用固有资金在募集期内认购兴证全球可持续投资三年定开5000万元。该产品是知名基金经理何以广加入兴全球基金后首度“挂帅”的产品，也是今年获批设立的新一批浮动费率产品之一，设有基础管理费和业绩报酬，管理费年费率在0.5%-2%之间浮动，与投资者利益共担，力争提升投资获得感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwu3128135.d.html</link>
            <guid>3363360</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江印发人民政府咨询委员会工作规则】日前，浙江省政府办公厅印发《浙江省人民政府咨询委员会工作规则》。省咨询委根据省委、省政府要求，需要承担对全省国民经济和社会发展的重大战略、重大改革、重大政策和重大项目进行研究和咨询论证；对全省中长期规划和重要规划进行研究和咨询论证；对涉及全省经济和社会发展的重点、难点和热点问题进行咨询研究等任务。省咨询委每届任期5年，任期与省政府同步。（浙江发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwx0786646.d.html</link>
            <guid>3363359</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
14:00：日本10月机床订单同比初值（前值 -11.2%）
13-15日：中国10月社会融资规模增量（前值 41227亿元）
13-15日：中国10月货币供应量M2同比（前值 10.3%）
13-15日：中国10月新增人民币贷款（前值 23118亿元）
14日03:00：美国10月预算报告

全球央行和政府动态关注：
16:15：欧洲央行副行长Luis de Guindos讲话
19:55：英国央行官员Sarah Breeden讲话
21:50：美联储理事Lisa Cook讲话
14日00:05：英国央行官员Catherine Mann讲话]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpws7804803.d.html</link>
            <guid>3363357</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳洲联储助理主席科勒：毫无疑问隔夜拆款利率处于限制性水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpws7804569.d.html</link>
            <guid>3363356</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金公司澄清合并重组传闻：不存在筹划或其他应披露事项】中国国际金融股份有限公司公告称，关注到有市场传闻 称公司将与中国银河证券股份有限公司进行合并重组。为避免对社会各界和投资 者造成误导，现予以澄清说明。截至本公告披露日，公司未得到任何来自于政府部门、监管机构或公司股东 有关上述传闻的书面或口头的信息。经公司与控股股东中央汇金投资有限责任公 司确认，控股股东不存在筹划上述传闻或其他应披露而未披露的重大事项，公司 亦无任何应披露而未披露的信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwx0785917.d.html</link>
            <guid>3363355</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本10月国内企业商品物价指数月率 -0.4%，预期0.00%，前值-0.30%。
日本10月国内企业商品物价指数年率 0.8%，预期0.9%，前值2.00%。]]></title>
            <guid>3363352</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国11月Rightmove平均房屋要价指数月率 -1.7%，前值0.5%。
英国11月Rightmove平均房屋要价指数年率 -1.3%，前值-0.8%。]]></title>
            <guid>3363351</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏行业，重大突破】近日，武汉大学团队全钙钛矿叠层电池突破性技术登上《Nature》杂志，剑指产业化的最大痛点“窄带隙底电池”。 基于此技术，该团队实现了稳态效率27.62%（第三方权威认证效率27.34%）的目前两端全钙钛矿叠层电池的世界最高效率之一。 长期研究全钙钛矿叠层电池的南京大学教授谭海仁曾介绍，窄带隙钙钛矿性能差是限制全钙钛矿叠层电池性能的关键瓶颈。而全钙钛矿叠层电池理论效率高达约43%，可大幅降低光伏度电成本及制造难度，若相关技术能够突破，将具有十分可期的发展前景。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwy7561161.d.html</link>
            <guid>3363347</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理称不会将加沙地带交给巴勒斯坦权力机构】据央视新闻，当地时间11月11日，以色列总理内塔尼亚胡称，以色列在冲突结束后将对加沙地带进行全面的安全控制，而不会交给巴勒斯坦权力机构。12日，内塔尼亚胡再次表明这一观点。他称，在目前的安全形势下，巴勒斯坦权力机构不应该接管加沙地带。但内塔尼亚胡并未具体说明冲突结束后加沙地带将由谁来管理，只表示以色列将维持整体安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwu3125318.d.html</link>
            <guid>3363345</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:58:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、中国特使——共建“一带一路”将为太平洋岛国发展带来重大机遇；
2、数字技术赋能水利建设和发展（经济新方位）；
3、完善支持政策，探索转型路径，十五项举措——激发城市公交发展动力（政策解读）；
4、廊道运输 便捷清洁；
5、交通固定资产投资规模持续高位运行；
6、加快推进国家生态文明试验区建设——江西积极探索生态产品价值实现路径；
7、重庆两江新区——青山碧水间矗立创新之城（高质量发展调研行）；
8、第九批国家组织药品集采41种药品采购成功；
9、坚持以人民为中心的价值取向（评论员观察）——坚定不移走中国特色金融发展之路②；
10、让工业互联网跑出发展“加速度”（人民时评）；
11、因地制宜建设现代化产业体系（治理者说）；
12、规范租房市场 保障各方权益（金台视线）；
13、强化监管，促进健身行业健康发展（百姓关注）；
14、每年最高可产50枚火箭，构建起星、箭、云和航天材料齐聚的产业主链 武汉商业航天飞向更广空间（经济聚焦）；
15、湖南常德武陵区整合多部门信息，创新技术应用 智慧应急构建安全生产新格局；
16、四川遂宁深化用电和税收大数据应用 税电指数助力民营经济发展；
17、中欧班列东通道通行量超五千列；
18、京东依托供应链基础设施 推动实体企业降本增效；
19、分期免息模式促进释放消费潜力 激发实体经济增长动能；
20、开放共享、深化合作的盛会（进博会观察）；
21、为世界经济复苏和全球发展繁荣贡献力量（和音）；
22、激发社会资本活力，加快产业结构升级 政府投资基金激发新动能（财经眼）；
23、守护好纳税信用名片（财经观）；
24、金融加力支持民企创新发展（财经故事）；
25、北京银行积极推进数字化转型（财经短波）。]]></title>
            <guid>3363342</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内塔尼亚胡受访谈“战时关键话题”，概述以色列在加沙三大主要目标】据美国有线电视新闻网（CNN）报道，以色列总理内塔尼亚胡当地时间12日在接受这家美媒采访时谈及当前以色列军队与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的冲突，他声称哈马斯呼吁在加沙地带实施“人道主义暂停”，只是为驱散以军针对该组织的军事行动。他重申，在释放所有以色列人质之前，以色列不会同意在加沙“整个地区停火”。他还概述以色列在加沙的主要目标，包括：首先，摧毁哈马斯，使其不能再次发动像10月7日那样的袭击；第二，实施“压倒一切的、超出以色列军事范围的行动”，以确保“恐怖主义”不会在战后的加沙死灰复燃。第三，确保接管加沙的任何“文职当局”同意让这块飞地“非军事化”且“非激进化”。 （环球网）]]></title>
            <guid>3363341</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:55:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远洋集团与华为签署全屋智能合作协议】11月10日，据远洋集团官微微信公众号消息，远洋集团与华为终端有限公司签署《全屋智能技术合作框架协议》，远洋集团总裁助理周传忠，华为终端BG大中华区副总裁、全屋智能业务部部长吴海军出席签约仪式。以此合作为契机，双方将充分发挥资源及技术优势，在全屋智能领域开展深入技术合作，共同促进新一代信息技术与地产的深度融合，打造智慧地产生态体系。]]></title>
            <guid>3363339</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:53:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富士莱：目前公司的研发管线中并没有涉及减肥药】富士莱在互动平台表示，目前公司的研发管线中并没有涉及减肥药。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwu3123166.d.html</link>
            <guid>3363335</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:48:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商证券：煤电容量电价机制“靴子落地” 火电行业有望迎来价值重估】招商证券研报表示，煤电容量电价机制“靴子落地”，将进一步稳定行业预期，提高发电积极性。随着新能源快速发展，迫切需要煤电发挥支撑调节作用，保障电力安全稳定供应。在单一电量电价机制下，煤电企业难以完全回收成本，加上近年来煤价高企导致火电企业普遍亏损严重，出现行业预期不稳、发电积极性下降等现象。本次煤电容量电价机制出台适逢其时，将有助于发电企业回收部分或全部固定成本，稳定煤电盈利预期，火电行业有望迎来价值重估。推荐火电装机量行业领先，新能源装机快速提升，加速火电向绿电转型的华能国际，以及煤电一体化的综合能源龙头国电电力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumpwu3123099.d.html</link>
            <guid>3363334</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:48:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国军机在地中海水域坠毁致5名士兵死亡】美国欧洲司令部12日发表声明说，一架美国军机10日在地中海水域发生技术故障并坠毁，造成机上5名美军士兵丧生。声明说，事故发生时，该飞机正在进行例行空中加油作业。美国欧洲司令部11日曾发表声明说，美军正在调查事件原因。当时这架飞机执行的“纯粹是与训练相关任务”，没有受到攻击。美国军方未公布事故飞机的型号和飞行路径。新一轮巴以冲突爆发以来，美国反复重申对以色列的坚定支持，已向中东地区部署两个航母打击群，以加强对地区国家的威慑。]]></title>
            <guid>3363333</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:47:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家安全部部长陈一新率团访问柬埔寨、越南和泰国】据国家安全部官微消息，11月2日至11日，国家安全部部长陈一新应邀访问柬埔寨、越南和泰国。柬埔寨首相洪玛奈、越南国家主席武文赏和泰国总理赛塔分别会见陈一新。访问期间，陈一新与柬第一副首相奈沙文、国务大臣兼国家信息技术中心主任蔡·西那利；与越共中央政治局委员、公安部部长苏林，越共中央政治局委员、胡志明市市委书记阮文年；与泰国家情报局局长塔纳分别举行了会见或会谈，就深化中国与三国安全情报领域交流合作和共同关心问题深入交换意见，达成广泛共识；还考察了在柬越泰三国的“一带一路”中资企业和项目。

访柬期间，双方表示，今年是中柬建交65周年暨中柬友好年，在两国领导人的精心培育下，中柬传统友谊之苗已成长为参天大树。双方应以习近平主席提出的“三大全球倡议”为引领，坚定不移深化互利合作，加强“一带一路”共建，推动“钻石六边”合作走深走实，将两国传统友谊发扬光大。双方坚定支持彼此维护国家主权、安全、发展利益，深化安全情报领域务实合作，为维护两国社会安全稳定、增进两国人民福祉和构建高质量、高水平、高标准中柬命运共同体发挥更大作用。

访越期间，双方表示，中国和越南山水相连、命运与共。今年是中越建立全面战略合作伙伴关系15周年，双方将以两党两国最高领导人战略共识为引领，提升全面战略合作伙伴关系。安全合作是两党两国关系的重要组成部分，双方应秉持“长期稳定、面向未来、睦邻友好、全面合作”方针和“好邻居、好朋友、好同志、好伙伴”精神，进一步加强安全情报领域务实合作，为两国国家安全作出更大贡献，为两国关系提质升级发挥积极作用。

访泰期间，双方表示，中泰两国人民情同手足，“中泰一家亲”深入人心。双方应以两国领导人重要共识为引领，以“一带一路”倡议提出十周年为契机，推动“一带一路”建设同泰国新发展战略对接，把两国传统友好的优势转化为合作共赢的动力。安全情报合作是深化两国友好合作关系的重要内容，双方应携手深化合作关系，及时就中泰关系重大问题及共同关心的国际地区问题深入交换意见，共同确保两国驻外项目、机构和人员安全，为构建更为稳定、更加繁荣、更可持续的中泰命运共同体保驾护航。

中国驻柬大使王文天、驻越大使熊波和驻泰大使韩志强分别参加相关活动。]]></title>
            <guid>3363331</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:40:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瞄准三大领域 信贷加力“输血”实体经济】前三季度信贷对实体经济支持作用持续增强。记者从各银行业绩发布会和年终工作会获悉，四季度银行在保持贷款平稳增长的同时，将进一步挖掘新的信贷增长点，做足项目储备，为明年开年投放积蓄动能，其中，科技创新、绿色转型、居民消费等重点领域成为“主攻”方向。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3363328</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内超20家银行资本工具发行获批 外源性渠道补充资本需求较大】11月10日，国家金融监督管理总局发布公告，同意招商银行发行不超过1070亿元人民币的资本工具。记者据国家金融监管总局网站信息不完全梳理，截至11月12日，今年年内已有超20家商业银行的资本工具发行申请获批。“当前银行业资本充足率符合监管要求，但也面临资本补充压力，特别是银行利润增速承压、通过内源利润留存补充资本空间有限的情况下，当前银行更依赖发行资本补充工具等外源性融资方式。银行补充资本的主要目的是充实资本实力，从而更好地服务经济社会发展。”中国邮政储蓄银行研究员娄飞鹏对记者表示。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumira7684594.d.html</link>
            <guid>3363327</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:27:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【减肥“神药”销售火爆调查：网购成处方药滥用“暗门”】三季度销售额暴增7倍、概念股一个月大涨3倍，持续火爆的减肥“神药”司美格鲁肽搅动整个医药行业，也让资本市场躁动不已。作为严格监管的处方药，司美格鲁肽在国内适应症仅为2型糖尿病的情况下，被当作减肥药大行其道，甚至一度卖断货。网络处方成为司美格鲁肽暗度陈仓的掩护。司美格鲁肽被买爆，揭示出处方药滥用的冰山一角。专家建议，应进一步明确销售者、购买者、网络平台各自的主体责任，完善相关法律法规。同时，加强数据互联互通，并对违规行为加大处罚力度，堵住网售处方药的漏洞。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqu7927142.d.html</link>
            <guid>3363326</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:25:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称15枚火箭弹从黎巴嫩南部向以色列发射】当地时间12日下午，以色列国防军表示，过去1小时有15枚火箭弹从黎巴嫩南部发射向以色列境内，其中有4枚被拦截，其余落在无人区域。随后，以军向黎巴嫩境内火箭弹发射源予以回击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumira7684198.d.html</link>
            <guid>3363325</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国与印尼将就电动汽车矿产潜在协议进行讨论】据三位直接知情人士表示，美国与印尼周一将讨论如何推进潜在的矿产合作关系，以刺激电动汽车电池金属镍的贸易。一位消息人士，印尼总统周一访问白宫与美国总统拜登会晤时，将讨论推动两国就这方面合作关系进行正式谈判的下一步措施。拜登政府仍对印尼的环保、社会和治理标准表示担忧，并且正在研究如何达成协议。其中一位消息人士说，拜登政府也计划在未来几周与美国立法者和劳工团体进行进一步磋商。印尼拥有世界上最大的镍矿石储藏量，今年9月，印尼要求美国就关键矿产贸易协议展开讨论，让印尼的出口可以被纳入美国降低通胀法(IRA)的保护范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0906934.d.html</link>
            <guid>3363324</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦官员：哈马斯暂停交换扣押人员的谈判】据阿拉伯亚电视台11月12日报道，一名巴勒斯坦官员告诉路透社，巴勒斯塔伊斯兰抵抗运动（哈马斯）当天表示，由于以色列对于加沙地带希法医院的攻击，哈马斯决定暂停有关交换扣押人员的谈判。10月7日，以色列和巴勒斯坦爆发新一轮冲突。以方称，被哈马斯扣押的人员有240多名，目前有数人被释放。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0905186.d.html</link>
            <guid>3363320</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:18:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构追逐QDII资格 海外资产配置受追捧】近日，针对财通证券资管提交的合格境内机构投资者（QDII）资格申请文件，证监会提出了多条反馈意见。若财通证券资管此次成功获批，那么拿到这一业务资格的券商或其资管子公司将增至23家。事实上，随着国内居民财富不断积累，全球资产配置需求持续增加，再加上今年以来海外市场表现活跃，赚钱效应明显，各家资管机构都在加快对QDII产品的布局。仅今年以来，就有3家公募基金新加入QDII名单，另有睿远基金、诺德基金、安信基金等多家公募基金正在排队申请这一资格。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumira7681926.d.html</link>
            <guid>3363319</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11月以来游戏传媒ETF崛起 资金加仓两类主题基金】11月以来，A股成交趋向活跃，本月日均成交额为9109.76亿元，创近5个月新高，环比上个月增幅达10.17%。资金方面来看，本月北上资金累计净卖出2.45亿元，较上个月流出规模大幅减少；融资净买入达到211亿元，已连续3个月净买入超200亿元。受消息和政策刺激，部分行业近期走势强劲。证券时报·数据宝统计，分行业看，日均成交环比增幅最高的是传媒行业，11月以来该行业日均成交567.7亿元，环比增长134.26%，增幅远超其他行业。传媒指数本月涨幅8.34%，同样排在行业第一位。《完蛋！我被美女包围了！》真人互动影视游戏大火，引发市场对短剧游戏概念的炒作，传媒行业由此大涨。与上个月底相比，106只主题指数ETF基金份额为增长状态。与消费电子、云计算相关的主题ETF份额增长明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqw3248239.d.html</link>
            <guid>3363318</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型锂金属电池攻克易燃难题】过去几十年来，手机、笔记本电脑和其他个人设备的蓬勃发展得益于锂离子电池，但随着气候变化，要求为电动汽车和电网规模的可再生能源储存提供更强大的电池，锂离子技术可能已经不再够用。锂金属电池的理论容量比锂离子电池大一个数量级，但其缺点是“易燃易爆炸”。据11月9日发表在《物质》杂志上的论文，美国芝加哥大学研究人员提出了一种解决这个长达数十年的问题的方法：使用无溶剂的无机熔盐来制造高能量密度、安全的电池。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0903716.d.html</link>
            <guid>3363317</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:15:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深交易所修订发布自律监管指南 明确持股5%以上股东转融通规则】近日，沪深交易所均修订发布上市公司业务办理方面的自律监管指南。证券时报记者注意到，在融资融券、转融通相关事项中，该指南对持有上市公司5%以上股东相关操作适用的规则以及信息披露等进一步明确。比如，上市公司股东参与转融通业务，合并持有的股份超过5%的，其减持股份应适用大股东减持规定；因转融通出借股份导致股份低于5%，买卖股票适用于短线交易等。业内人士向记者表示，此次对持股5%以上上市公司股东参与转融通业务相关操作进一步明确，提高了该类股东转融通信息透明度，有利于规范相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqu7923040.d.html</link>
            <guid>3363309</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[现货黄金、WTI原油期货周一几近平开，最新分别报1938.63美元/盎司和77.26美元/桶。]]></title>
            <guid>3363308</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[本周经济预告：美国CPI、中国社融及社零数据将公布（周五周六）
5. 周五：①数据：英国10月季调后零售销售月率；欧元区9月季调后经常帐；欧元区10月CPI年率终值；欧元区10月CPI月率；美国10月新屋开工总数年化；美国10月营建许可总数。② 欧洲央行行长拉加德发表讲话。③美联储古尔斯比就经济发表讲话。④恒生指数公司宣布2023年第三季度恒生指数系列检讨结果。
6. 周六：①数据：美国至11月17日当周石油钻井总数。]]></title>
            <guid>3363306</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:50:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[本周经济预告：美国CPI、中国社融及社零数据将公布（周一至周四）
1. 周一：①数据：中国10月全社会用电量及年率。②欧佩克公布月度原油市场报告。亚太经合组织（APEC）领导人会议周。
2. 周二：①数据：英国10月失业金；英国10月失业金申请人数；德国、欧元区11月ZEW经济景气指数；欧元区第三季度GDP年率修正值；欧元区第三季度季调后就业人数季率；美国10月NFIB小型企业信心指数；美国10月CPI数据。②瑞士央行行长乔丹就全球风险、不确定性和波动性发表讲话。③美联储威廉姆斯、杰斐逊发表讲话。④IEA公布月度原油市场报告。
3. 周三：①数据：美国至11月10日当周API原油库存；中国10月社会消费品零售总额年率；中国10月规模以上工业增加值年率；法国第三季度ILO失业率；英国10月CPI月率；英国10月零售物价指数月率；法国10月CPI月率；欧元区9月季调后贸易帐；欧元区9月工业产出月率；加拿大9月批发销售月率；美国10月零售销售月率；美国10月PPI月率及年率；美国11月纽约联储制造业指数；美国9月商业库存月率；美国至11月3日和11月10日当周EIA原油库存。②美联储古尔斯比就经济与货币政策发表讲话。③明晟公司（MSCI）2023年11月指数评审报告发布。④今日有8500亿元1年期中期借贷便利（MLF）和4740亿元7天期逆回购到期。⑤国新办就国民经济运行情况举行发布会。⑥财报：港股京东、腾讯和小鹏。
4. 周四：①数据：澳大利亚10月季调后失业率；中国10月M2货币供应年率和10月社会融资规模；美国至11月11日当周初请失业金人数；美国11月费城联储制造业指数；美国10月进口物价指数月率；美国10月工业产出月率；美国11月NAHB房产市场指数；美国至11月3日和11月10日当周EIA天然气库存。②国家统计局公布70个大中城市住宅销售价格月度报告。③欧洲央行行长拉加德发表讲话。④美联储威廉姆斯、巴尔在美国国债市场会议上发表讲话。⑤财报：港股网易、阿里。]]></title>
            <guid>3363305</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:50:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军队称已控制加沙城码头】以色列国防军12日晚发布战况通报说，以军当天控制了加沙城在地中海的码头。通报说，以军当天继续对加沙城沙提难民营内的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）据点实施攻击。同时，以陆军与海军袭击与沙提难民营毗邻的码头，并控制这一区域。通报说，以色列战机当天袭击位于黎巴嫩南部的黎巴嫩真主党目标，以回应该组织向以色列北部发射火箭弹。此外，以军已制定改变北部安全形势的行动计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0897366.d.html</link>
            <guid>3363304</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北美票房：《惊奇队长2》首映登榜首】《惊奇队长2》(The Marvels)自10日首映以来连夺北美单日票房冠军，在最新一期北美周末票房排行榜上亦遥遥领先。据票房统计网站BoxOfficeMojo11月12日发布的电影市场数据，29部影片北美周末票房(11月10日至12日)报收约8633万美元，与前一周末相比上涨约37%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0895595.d.html</link>
            <guid>3363303</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:38:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【药企争相布局GLP-1赛道】当前，GLP-1成为减肥药领域的热门靶点。基于该领域广阔的市场前景，两大医药巨头加码布局，并引发国内药企纷纷跟进。国内企业减肥药物研发布局以GLP-1单靶点为主，部分在该领域布局深厚的公司开展双靶点，甚至三靶点研发，寻求打造差异化竞争优势。业内人士认为，随着入局企业持续增加，GLP-1赛道竞争越来越激烈，GLP-1药物的研发正朝着长效、多靶点、口服的方向发展，同时不断开拓更多新适应症。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqw3240389.d.html</link>
            <guid>3363302</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募密集出手自购，长线增量资金加速入市】长线资金正积极入市。10月29日以来，超10家公募密集自购，自购金额合计18亿元，彰显了机构对A股长期投资机会的信心。与此同时，ETF成为资金重要配置工具，规模持续增长，新品密集发行。除此以外，商业保险公司将加强长周期考核，加大权益类投资力度，有望为资本市场引入更多长期资金，上市公司大手笔回购股份也“步履不停”。在多位业内人士看来，长线资金加速入市，权益资产迎来配置的黄金窗口期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0893351.d.html</link>
            <guid>3363301</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨日今晨重要新闻汇总（11月13日）
国内新闻：
1. 阿里云晚间公告：受影响云产品均已恢复。
2. 国家邮政局：“双11”当天全国快递业务量达6.39亿件；“双11”期间全网揽收量再创历史新高。
3. 乘联会秘书长崔东树：2023年全年预计汽车销量达2950万台，创历史新高。
4. 湖北襄阳一医院贩卖出生医学证明案件最新进展：院长等6人被批捕，另4人被刑拘。
国际新闻
1. OpenAI的ChatGPT等多项服务昨日一度宕机。
2. 美国军机在地中海水域坠毁，5名美军人员死亡。
3. 连续地震引发火山喷发担忧，冰岛宣布进入紧急状态。
4. 据悉波音公司即将与阿联酋航空签订777X宽体客机大订单。
5. 美众议院议长公布“两步走”临时拨款法案，白宫：不赞成，只会造成混乱。
6. 巴以冲突-本轮巴以冲突已致双方超1.25万人死亡、巴勒斯坦官员：哈马斯已经暂停了人质谈判。
7. 伊拉克石油部长：与土耳其就恢复北部石油出口达成了一项协议，石油公司能够在三天内恢复库尔德地区油田的生产。]]></title>
            <guid>3363300</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：立足国情深化电力体制改革】电力体制改革是解决能源转型过程中各类主体间利益矛盾的重要手段。还原电力的商品属性，已成为市场发展的必然趋势。经过多年探索创新，全国统一电力市场体系建设积极推进，体制机制初步完善，但仍跟不上能源转型变革的步伐。只有立足基本国情，持续改革，稳步建立适应新型电力系统的体制机制，方能为现代化建设提供坚实的能源电力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqu7916435.d.html</link>
            <guid>3363299</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:20:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：食品价格大涨，韩国低价自助餐走红】《韩国时报》12日报道称，韩国的自助餐厅正蓬勃发展，尤其是那些在商务楼、政府办公楼、工厂和学校附近提供午餐和晚餐的自助餐厅。由于自助餐厅营业时间有限，每到饭点人们经常在餐厅门口排起长队。不过只要能以实惠的价格吃上一顿饭，很多人并不介意排队等待。在这些低价自助餐厅，每人每顿的花费往往不超过1万韩元（约合55.4元人民币）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0892207.d.html</link>
            <guid>3363298</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来超200只基金清盘】在二级市场持续震荡的背景下，今年以来基金清盘数量维持较高水平。Wind数据显示，年内公募基金清盘数量为224只，其中部分产品成立时间不足一年。从清盘类型来看，近六成公募基金选择“主动离场”，规模和业绩双降的“迷你基”仍占主流。业内人士认为，随着公募行业进入高质量发展阶段，清盘是基金行业“新陈代谢”的合理表现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumira7667058.d.html</link>
            <guid>3363297</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储12月维持利率不变的概率为90.9%】据CME“美联储观察”：美联储12月维持利率在5.25%-5.50%区间不变的概率为90.9%，加息25个基点至5.50%-5.75%区间的概率为9.1%。到明年1月维持利率不变的概率为77.7%，累计加息25个基点概率为21%，累计加息50个基点概率为1.3%。]]></title>
            <guid>3363296</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:09:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月13日06时继续发布大风蓝色预警】预计，11月13日08时至14日08时，新疆北部和南疆盆地南部、西藏北部、青海西部、福建东南部沿海地区、海南岛、台湾岛等地部分地区将有5~6级、阵风7~8级的大风；东海大部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海北部和中部海域、北部湾将有7~8级、阵风9级的大风，其中台湾海峡部分海域风力可达9级、阵风10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0889486.d.html</link>
            <guid>3363295</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经参：短期内入股价格差异大，芯旺微IPO估值大幅增长引关注】一年多时间，芯旺微的估值增长超10倍，且公司近两年估值倍数显著高于同行，引监管关注。近期，拟冲刺科创板IPO的芯旺微披露了首轮问询回复，上交所主要关注了公司股东短期内入股价格差异大、估值大幅增长的合理性等多个问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0889443.d.html</link>
            <guid>3363294</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局发布银保机构涉刑案件风控管理办法 涉刑案件风险防控全链条治理】为进一步推动银行保险机构前移涉刑案件风险防控关口，健全涉刑案件风险防控全链条治理机制，遏制涉刑案件高发态势，国家金融监督管理总局近日发布《银行保险机构涉刑案件风险防控管理办法》，自2024年1月1日起施行。《办法》共5章、40条，主要内容包括明确涉刑案件风险防控的目标和基本原则、突出法人主责、明确银行保险机构涉刑案件风险防控主要任务、明确监管部门相关职责分工。其中，涉刑案件风险防控应遵循的原则为：预防为主、关口前移，全面覆盖、突出重点，法人主责、分级负责，联防联控、各司其职，属地监管、融入日常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqw3236808.d.html</link>
            <guid>3363293</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:02:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经参：AI大模型接连迭代，落地应用进程提速】近段时间，包括电信运营商、互联网在内的多个企业加快通用大模型迭代升级，同时推出面向工业、金融、交通等领域的行业大模型。面向产业的大模型加速落地，进一步释放人工智能的产业动能。不过业内人士也指出，受制于应用、数据、算力、算法等因素，部分大模型还存在重复建设、多而不强、难以盈利等难点，在进一步夯实人工智能技术底座的同时，也需要释放行业应用潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0888956.d.html</link>
            <guid>3363292</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 22:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国官员表示，美国对叙利亚境内与伊朗结盟的组织进行了两次空袭。其中一个目标是指挥和控制设施，另一个是武器储存设施。]]></title>
            <guid>3363291</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ANZ Group（澳新银行集团）全年现金利润74.1亿澳元，同比增长14%，预估75.1亿澳元。]]></title>
            <guid>3363290</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各部门积极服务 “双11”电商运输高峰】进入11月，“双11”电商网购高峰期到来。为服务好“双11”电商运输高峰，铁路、电力、民航等部门优化运力投放，强化安全保障，助力“双11”网络购物更加便捷高效。来自中铁快运股份有限公司的数据显示，自11月1日铁路部门启动“双11”电商网购高峰期快运服务以来至11日，中铁快运累计发送货物37073.3吨，同比增长26%，其中11日当天发送货物3607.7吨。]]></title>
            <guid>3363287</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼巴布亚省发生5.8级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间11月13日3时38分，印尼巴布亚省奇隆县发生5.8级地震，震中位于南纬3.64度，东经140.38度，震源深度24公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqw3234667.d.html</link>
            <guid>3363286</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带南部 已致7人死亡】据半岛电视台消息，当地时间12日晚，以色列军队对加沙地带南部汗尤尼斯以东的一所房屋进行空袭。据初步统计，袭击造成7人死亡，其中包括3名儿童。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumira7663318.d.html</link>
            <guid>3363285</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:40:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴以冲突局势跟踪（11月13日）
冲突情况：
1. 以军12日早间在加沙地带的加沙城西部实施空袭和地面行动。
2. 以军称空袭叙利亚武装人员基础设施。
3. 巴勒斯坦方面称加沙地带网络和通信服务将于16日完全停止。
4. 加沙地带最大医院重症监护室所在大楼遭以军袭击。
5. 据以媒：自加沙地带敌对行动开始以来，以色列国防军和安全局已消灭约20名在巴勒斯坦哈马斯运动军事部门担任要职的人员。
6. 黎巴嫩真主党领导人：正用新武器“布尔坎”导弹打击以色列，可携带“300至500公斤有效载荷”。
7. 以色列国防军称袭击黎巴嫩南部多个真主党军事设施。
8. 以军称控制加沙地带北部一地区，摧毁多个哈马斯军事设施。
9. 巴勒斯坦官员：哈马斯已经暂停了人质谈判。
10. 哈马斯否认拒绝以方为希法医院提供用于医疗用途的燃料。
其他情况：
1. 巴以冲突-本轮巴以冲突已致双方超1.25万人死亡。
2. 埃及和加沙地带边境的拉法口岸在关闭两天后12日重新开放，外国护照持有者可继续撤离。
3. 美国白宫中东事务协调员将于周二访问以色列，旨在确保被哈马斯扣押在加沙的人质获释。
4. 拜登与卡塔尔埃米尔讨论增加对加沙援助的必要性以及更多人质释放的问题。]]></title>
            <guid>3363284</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:39:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小程序短剧赛道“站满人” 八成企业不赚钱？】随着《完蛋！我被美女包围了》互动短剧破圈，一夜之间，“短剧”仿佛拥有了“点石成金”的能力，成为资本市场最炙手可热的概念。多方资本扎堆涌入小程序短剧赛道，急切得想要分一杯羹。“游戏、广告、MCN、投放公司、甚至汽车和房地产企业，都在进入小程序短剧领域。”从业人员表示，“影视头部上市公司基本都跟这一领域第一梯队的企业接洽过了，11月初联系我们的至少有5家。”“这个行业没有‘创业神话’，获利也是‘二八分’。”某头部小程序短剧平台负责人表示，“与外界设想的恰恰相反，小程序短剧是一个低毛利率行业，头部毛利率也不到10%。行业增速在放缓，小程序短剧可能快触及天花板了。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumira7662113.d.html</link>
            <guid>3363283</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰10月服务业表现指数 48.9，前值50.7。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqw3233534.d.html</link>
            <guid>3363282</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国官员：年底前苏丹将有1万名5岁以下儿童因营养不良死亡】当地时间12日，联合国驻苏丹人道主义协调员克莱门汀·恩奎塔-萨拉米表示，苏丹武装冲突导致该国的人道主义形势日趋严峻，到2023年底，苏丹将有至少1万名5岁以下儿童因营养不良而死亡。她还表示，苏丹很多地区缺乏干净饮用水，环境卫生条件艰苦，部分传染性疾病正在传播，这将进一步加剧当地的人道主义灾难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumira7661846.d.html</link>
            <guid>3363281</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:27:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI大模型接连迭代 落地应用进程提速】近段时间，包括电信运营商、互联网在内的多个企业加快通用大模型迭代升级，同时推出面向工业、金融、交通等领域的行业大模型。面向产业的大模型加速落地，进一步释放人工智能的产业动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumiqz0884548.d.html</link>
            <guid>3363280</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:26:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织已设法与加沙地带希法医院医务人员取得联系】当地时间12日晚，世界卫生组织总干事谭德塞表示，世卫组织已经设法与加沙地带希法医院医务人员取得联系。他表示，持续冲突使医院的形势非常严峻和危险，希法医院已不再具有医院的功能。谭德塞再次呼吁加沙地带必须立即实现停火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumcic1013029.d.html</link>
            <guid>3363279</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:11:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔埃米尔与美国总统通电话讨论巴以局势】当地时间12日，卡塔尔埃米尔（国家元首）塔米姆与美国总统拜登通电话，双方重点就两国关系以及巴以局势进行了讨论。塔米姆在通话中表示，加沙地带必须立即停火，结束流血冲突，保护平民安全。埃及与加沙地带之间的拉法口岸必须永久开放，以确保人道主义援助物资可以持续进入加沙地带。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumcie7789537.d.html</link>
            <guid>3363278</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:08:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯否认拒绝以色列为加沙的阿尔希法医院提供用于医疗用途的燃料。哈马斯表示，其与阿尔希法医院没有任何关联，该医院受巴勒斯坦卫生部的管理。]]></title>
            <guid>3363277</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 21:00:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫：美国总统拜登与卡塔尔埃米尔讨论增加对加沙援助的必要性，双方讨论了迫切需要确保更多人质释放的问题。]]></title>
            <guid>3363276</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙与安卓应用或出现“硬分叉”局面 多家上市公司围绕鸿蒙生态积极吸纳人才】为了应对软硬件适配及行业竞争新态势，近日，网易、美团等多家互联网公司发布了与鸿蒙系统有关的岗位招聘，加快推进鸿蒙原生应用开发转型。对于大规模招聘人才的原因，一位互联网企业相关人士对记者称，“随着华为启动鸿蒙原生应用，目前App的安卓版本部分已与鸿蒙不兼容，未来鸿蒙入口将独立存在。”华为内部人士透露：“今后鸿蒙将与安卓应用形成‘硬分叉’。”“底层技术架构、系统设计理念等多方面的差异，决定了安卓和鸿蒙系统将无法直接兼容。这背后是鸿蒙和安卓等系统在生态竞争上已步入一个新阶段，形成多元系统并存、多方竞争的格局。入局鸿蒙生态的企业还在不断增多，短期内在市场形成人才缺口，这也将引发一轮鸿蒙高端专业人才抢夺战。”中国信息协会常务理事朱克力表示。]]></title>
            <guid>3363275</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:58:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募FOF总规模年内持续下降 富国基金等10家机构正在积极布局】Wind资讯数据显示，今年以来截至11月12日，公募FOF总规模为1678亿元，较年初下降近250亿元。其中，混合型FOF规模下降最多，最新规模为1628亿元，较年初下降243亿元。与之相对应的是，目前仍有10家公募基金积极布局，包括富国基金、嘉实基金、易方达基金和中银基金等。多位公募基金人士表示，相较其他类基金发展，公募FOF还属于新兴产品，加之本身双重收费和投资能力等劣势，让持有人获得感不高，这是公募FOF发展存在局限性的主因。但随着体验感和参与度的提升，预期未来公募FOF规模和产品数量将会改观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumcie7786436.d.html</link>
            <guid>3363274</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:50:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“双11”电商平台新风向：低价优质一个都不能少】11月12日，国家邮政局发布数据显示，“双11”当天全国共揽收快递包裹达6.39亿件，是日常业务量水平的1.87倍，同比增长15.76%。在“双11”这场没有硝烟的战争中，淘天集团用户和商家规模显著增长，带动了订单量和成交额全面增长；京东的成交额、订单量、用户数也齐创新高。结合淘天、京东、抖音、小红书等主流电商平台的动作来看，今年“双11”有三大关键词：直播、中小商家以及价格力。而这三大方向，也将在未来一段时间内成为平台竞争的制胜关键。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumcie7785480.d.html</link>
            <guid>3363273</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电商平台已成拉动消费主力军】随着数字经济快速发展，电子商务在扩内需、稳外贸、深化国际合作等方面发挥积极作用，网络零售拉动消费效应显著。今年“双11”，各电商平台花式促销激发消费热情。整体来看，电商平台拉动消费呈现出新变化，持续满足消费者多元化、个性化的产品需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumchw8035373.d.html</link>
            <guid>3363272</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杜绝“带病申报” IPO现场检查标准将更严更细】IPO现场检查规则迎修订。11月10日，证监会就修订《首发企业现场检查规定》公开征求意见。此次修订强化“申报即担责”，对“一查就撤”“带病申报”加强监管；进一步明确现场检查的具体程序及要求，统一检查标准等。有律师表示，此次修订《检查规定》，有助于进一步规范发行上市申报工作，打消发行人“带病申报”、侥幸闯关的心理动机，同时督促保荐人、证券服务机构归位尽责。现场检查是对中介机构工作质量的全面检查，可以倒逼中介机构规范执业行为，勤勉尽责，提高工作质量，有助于从源头提高上市公司质量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-13/detail-imzumcic1005872.d.html</link>
            <guid>3363271</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科威特综合石油工业公司(KIPIC)表示，其Al-Zour炼油厂的燃料和天然气供应遭遇突然中断，因其中一个主要阀门出现缺陷。重启炼油厂的过程已经开始，可能需要长达10天的时间才能恢复正常生产能力。]]></title>
            <guid>3363268</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 20:25:48 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>