<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Oct 2023 00:28:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美企业在美国签订十余份农产品贸易合同，涉中粮国际、中储粮油脂、嘉吉等公司】 据中国驻美国大使馆网站，10月23日，中国驻美大使谢锋应邀出席在艾奥瓦州首府得梅因市举行的中美可持续农产品贸易论坛暨贸易合同签约仪式并发表主旨演讲。本次活动由中国食品土畜进出口商会联合美国大豆出口协会、美国谷物协会、艾奥瓦州大豆协会等共同主办。中国食品土畜进出口商会与美国大豆出口协会签署合作备忘录，来自国内多地的企业代表与美方有关企业签订十余份农产品贸易合同。美国大豆出口协会（USSEC）10月24日发布声明称，签署协议的企业包括阿彻丹尼尔斯米德兰公司、邦吉、嘉吉、中粮国际和中储粮油脂等。(界面新闻)]]></title>
            <guid>3333516</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:28:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德州仪器营收展望令人失望 显示半导体行业的需求仍疲软 公司股价盘后下挫】德州仪器本季度营收展望令人失望，显示半导体行业的需求仍然疲软。德州仪器周二报告，第四季度营收料在39.3亿美元至42.7亿美元之间，低于分析师预估均值44.9亿美元。该公司预计每股收益1.35-1.57美元，也低于分析师预估的1.76美元。德州仪器股价周二盘后大跌4.5%。德州仪器今年股价表现也落后于同行，在一个关键芯片指数中为表现第二差股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshqvt9144027.d.html</link>
            <guid>3333515</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西部利得基金拟1000万元自购旗下两只产品】西部利得基金今日公告称，基于对中国资本市场长期健康稳定发展的信心和对公司投资管理能力的信心，本着与投资者风险共担、利益共享的原则，公司将于近日运用固有资金合计1000万元申购公司旗下西部利得中证国有企业红利指数增强型基金（LOF）、西部利得量化成长混合基金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshqvr2507939.d.html</link>
            <guid>3333514</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:25:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI创始人Sam Altman：我预计，人工智能在达到超人的智力水平之前，就能具备超人的说服能力，这可能会导致一些非常奇怪的结果。]]></title>
            <guid>3333513</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩托罗拉凌晨发新科技：命名“智变柔性屏”（图）】在今天凌晨举办的联想创新科技大会上，摩托罗拉展示了智（自）变柔性屏概念机。据透露，这种新概念设备使用了FHD+极化显示器，可以根据需要弯曲和塑造成不同的形式，并可以从水平位置的标准安卓手机体验，调整为手腕佩戴体验或定位在几种支架模式下。据悉，其有着6.9英寸显示屏，而设备也可以调整到自立位置的显示面积为4.6英寸。同时，摩托罗拉还宣布开发了一种生成式AI模型，允许消费者将个人风格扩展到手机上，AI模型将产生多个独特的图像，从而反映消费者的风格。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshqvs2366398.d.html</link>
            <guid>3333512</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芬兰汽车图形软件提供商Rightware与丰田汽车达成合作】10月25日，总部位于芬兰的汽车图形软件提供商Rightware宣布与丰田汽车公司达成协议，使用其Kanzi One HMI软件为丰田和雷克萨斯品牌的全球车型提供设计和开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpt2637874.d.html</link>
            <guid>3333511</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想3年投10亿美元“砸”人工智能 杨元庆：不多，根本不够用！】10月25日上午消息，联想集团董事长兼CEO杨元庆今晨在接受采访时表示，联想此前宣布未来3年将在AI领域投入10亿美元，“目前来看，10亿美元不多，甚至根本不够用！”杨元庆直言，联想几乎所有的业务都涉及到AI和基础服务，都需要大量资金，因此10亿美元不够用。在今年8月中旬，联想在第一季度业绩报告中透露，未来3年将在当前AI行业领导力基础上进一步投入10亿美元，用于加速部署AI技术和应用，包括开发AI设备、AI基础设施及将AIGC等生成式AI技术嵌入到垂直行业的解决方案中。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2494724.d.html</link>
            <guid>3333508</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英飞凌完成以8.3亿美元收购氮化镓系统公司】当地时间10月24日，英飞凌科技宣布完成收购氮化镓系统公司（GaN Systems）。这家总部位于加拿大渥太华的公司已正式成为英飞凌的组成部分。今年3月2日，英飞凌宣布将斥资8.3亿美元收购氮化镓系统公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpw7645217.d.html</link>
            <guid>3333504</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北汽蓝谷：首款搭载宁德时代神行电池的车型预计2024年年中上市】北汽蓝谷近日在路演活动中表示，首款搭载神行电池的车型预计2024年年中上市，公司重点打造的高端智能电动车型极狐，即将配套搭载神行超充电池。长期以来，极狐代表了公司对用户出行需求的极致洞察，也代表了公司积累多年的造车经验和技术成果。公司一贯采用最高标准打造极狐，包括在合作伙伴的选择上。该电池依托宁德时代强大的研发实力及体系保证能力，突破磷酸铁锂材料体系的性能边界，开创性地推出“超快充+长续航+高安全+抗低温”兼得的电池产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2492466.d.html</link>
            <guid>3333496</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：水利部将召开新闻发布会介绍前三季度水利基础设施建设进展和成效】 今天（10月25日）上午10点，水利部将召开新闻发布会介绍2023年前三季度水利基础设施建设进展和成效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2492403.d.html</link>
            <guid>3333495</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想杨元庆：公共大模型有短板、有缺陷、有漏洞】10月25日上午消息，“针对大模型，我认为有些企业是在赶热潮，我们不会（赶热潮）”，联想集团董事长兼CEO杨元庆今晨在接受采访时表示，AI大模型的爆发，联想喜闻乐见。他更像一种催化剂，加速各行各业的智能化转型。他同时指出，目前国内公共大模型火热，但存在短板，例如个人隐私及数据安全等，“有缺陷也有漏洞”，所以联想建立的是混合大模型。他强调，鉴于大模型要在设备上运行等情况，因此需要进行模型压缩，目前联想集团正重点研究用于域自适应的模型微调、轻量级计算的模型压缩和隐私保护等技术。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2492116.d.html</link>
            <guid>3333494</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中巨芯：募投项目一期下半年已有少量营收，预计明年产能将随着客户端的导入而进一步释放】中巨芯近日接受机构调研时表示，今年上半年，公司募投项目一期，包括4万吨/年电子级硫酸和1.25万吨/年电子级氨水装置如期建成，下半年已有少量的营收；预计明年产能将随着客户端的导入而进一步释放。由于电子级硫酸所需原材料价格在2022年处于高位，导致公司电子级硫酸毛利受到较大影响；今年随着原材料价格回落，截止今年上半年期末，该产品的毛利逐步回升至20%左右。]]></title>
            <guid>3333493</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:06:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加密货币借贷机构BlockFi宣布摆脱破产，将按计划偿债】当地时间10月24日，总部位于美国新泽西州泽西城的加密货币借贷机构BlockFi在其官网宣布，其破产计划已经生效，公司已于2023年10月24日摆脱破产状态。BlockFi将正式开始执行破产计划中详述的行动，包括根据计划条款偿还其债权人。该公司表示，目前正在努力将资金分配给拥有BlockFi钱包产品资产的客户。未来几个月将进一步更新首次分配的时间安排，公司目标是在2024年初开始首次分配。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2491799.d.html</link>
            <guid>3333492</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:06:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部新闻发言人吴谦就美国国防部2023年《中国军事与安全发展报告》发表谈话】国防部网站消息，近日，美国国防部发布2023年《中国军事与安全发展报告》。这份报告罔顾事实、胡编乱造，运用似是而非的话术，歪曲解读中国国防政策和军事战略，渲染炒作并不存在的“中国军事威胁”，妄加臆测中方在核、太空、网络等领域军力发展，在台湾问题上指手画脚、干涉中国内政，我们对此表示强烈不满和坚决反对，已向美方提出严正交涉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9268263.d.html</link>
            <guid>3333490</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受美国车企工人罢工影响，斯泰兰蒂斯将再裁员525人】 汽车制造商斯泰兰蒂斯（Stellantis）10月24日表示，受美国汽车工人联合会（UAW）罢工影响，该公司将再裁员525人，其在美国三个州的工厂目前有2045名员工处于临时裁员状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9267788.d.html</link>
            <guid>3333488</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:03:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【能见度明显好转，上海大雾黄色预警解除】上海中心气象台2023年10月25日07时32分解除大雾黄色预警信号：据最新气象资料分析，目前本市能见度已明显好转，本市大雾黄色预警信号解除。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2490632.d.html</link>
            <guid>3333487</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国白宫：美澳首脑会晤将宣布技术合作，涉人工智能、关键矿产等】美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比10月24日表示，美国总统拜登和澳大利亚总理阿尔巴尼斯本周在华盛顿会晤期间将宣布一项技术创新合作计划，涉及人工智能、清洁能源和关键矿产等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2489853.d.html</link>
            <guid>3333485</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
08:30：澳大利亚第三季度消费者价格指数环比（预估 1.1%，前值 0.8%）
16:00：德国10月Ifo企业信心指数（预估 86.0，前值 85.7）
22:00：美国9月新建住宅销量季调后折年率（预估 68万，前值 67.5万）

全球央行和政府动态关注：
10:00：国新办就增发国债等工作有关情况举行吹风会
22:00：加拿大央行利率决策（预估 5.00%，现值 5.00%）
25日：据人民网，香港特区行政长官李家超将于10月25日发表任内第二份施政报告 
26日01:00：欧洲央行行长拉加德讲话
26日04:35：美联储主席鲍威尔讲话]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpt2632905.d.html</link>
            <guid>3333483</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:59:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防军袭击多个叙利亚军事目标】 据央视新闻，当地时间25日凌晨，以色列国防军表示，以军出动战机袭击多个叙利亚军事目标，包括叙军方的军事基础设施和迫击炮发射场，以回应叙利亚24日晚间向戈兰高地以色列占领区发射火箭弹。戈兰高地是叙利亚西南部一块狭长地带。以色列在1967年第三次中东战争中占领这一战略要地，对其实施控制和管辖，拒绝归还叙利亚。国际社会普遍不承认该区域为以色列领土。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9265916.d.html</link>
            <guid>3333480</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盘龙药业：预计今年底中药配方颗粒备案国标品种达100个左右】盘龙药业近日接受机构调研时表示，公司目前正在加快中药配方颗生产线的扩能建设，并在加快国标产品的研发备案相关工作，公司目前有5个品种（天麻、葛根、板蓝根、金银花、黄芩）正在参与山东省组织的15省联合集采，国家现在实施的中药配方颗粒集采工作，就是要打破现有的竞争格局，这对于原料有优势的品种，集采将会给企业一个新的发展机会。公司预计今年底中药配方颗粒备案国标品种达100个左右，公司未来配方颗粒业务将是以地方特色和道地品种为主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpw7641745.d.html</link>
            <guid>3333479</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:55:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南能源拟提前兑付未来两年到期债券 近三年累计兑付债券本息485亿元】近日，河南能源集团有限公司下属永城煤电控股集团有限公司此前发行的“20永煤MTN006”完成兑付。这是河南能源2023年最后一笔到期债券按照约定方案按期兑付。公开信息显示，自2020年11月至今，河南能源已完成80笔债券兑付，累计兑付债券本息485亿元。截至2023年10月20日，河南能源存续债券仅剩10笔、余额48.55亿元（其中2024年到期33.55亿元，2025年到期15亿元）。河南能源相关人士表示，河南能源计划于2023年年底前集中兑付2024年、2025年到期债券，以加快推进企业信用全面修复。 (大河财立方)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9265863.d.html</link>
            <guid>3333478</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月球比之前认为的要老4000万岁】月球何时诞生一直是个争论不休的问题。现在，美国宇航员1972年从月球带回的晶体帮助人们确定了月球形成的时间。科学家通过测量岩石样本中铅和铀的含量确定了岩石样本的年龄，发现月球比之前认为的要“老”4000万岁，达到44.6亿岁。研究结果发表在23日的《地球化学透视快报》杂志上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9265773.d.html</link>
            <guid>3333476</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国中成药集采结果月底落地河南 12种中成药平均降价近一半】从河南省医疗保障局获悉，河南省将于10月31日起执行全国中成药联盟集中带量采购中选结果。省医疗保障局相关人员介绍，中成药进入集采后，价格降下来，能够在很大程度上减轻患者的经济负担。本次中成药联盟集中带量采购，河南省参与的品种包括冠心宁、香丹等12个品种，中选品种平均降价幅度49.36％，中选产品剂型规格齐全，当前临床使用的主流产品大多中选，可有效满足临床用药需求。 (河南日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpw7641093.d.html</link>
            <guid>3333473</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:51:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IMF预测日本GDP今年将跌至世界第四】据日本《每日新闻》24日报道，国际货币基金组织（IMF）最新的报告预测，按美元计算，2023年日本的名义国内生产总值（GDP）将被德国超越，从世界第三位滑落至世界第四位。同时，IMF预计，印度将在2026年成为世界第四大经济体，日本则将在2026年至2028年间下滑至世界第五。 IMF发布的经济展望显示，2023年日本的名义GDP约为4.23万亿美元，较2022年下降0.2%。2023年德国的名义GDP将增长8.4%，约为4.43万亿美元。在人均GDP上，德国也将高于日本。德国人均GDP预计为5.28万美元，而日本人均GDP约为3.40万美元。 日本共同社分析称，日元贬值是导致日本名义GDP今年被德国超越的一大原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2487772.d.html</link>
            <guid>3333472</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30.56亿元市值限售股今日解禁，伊利股份、经纬辉开、挖金客解禁市值居前】周三共有13家公司限售股解禁，合计解禁量为2.0亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为30.56亿元。从解禁量来看，5家公司解禁股数超千万股。其中，经纬辉开、伊利股份、瑞晨环保解禁量居前，解禁股数分别为1.10亿股、0.30亿股、0.17亿股。从解禁市值来看，5家公司解禁市值超亿元。其中，伊利股份、经纬辉开、挖金客解禁市值居前，解禁市值分别为7.57亿元、7.57亿元、5.07亿元。从解禁股数占总股本比例来看，4家公司解禁比例超10%。其中，瑞晨环保、经纬辉开、挖金客解禁比例居前，解禁比例分别为23.34%、19.15%、16.38%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9264175.d.html</link>
            <guid>3333471</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:47:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省长金湘军现场办公推进晶科能源等重大项目并调研跨境电商综试区建设工作】10月24日，山西省委副书记、省长金湘军在太原市现场办公推进晶科能源等重大项目，并调研跨境电商综试区建设工作。金湘军再次来到晶科能源项目现场，详细了解生产车间、配套基础设施建设进度，要求加快推进项目建设，加大产业链上下游配套项目招商落地力度，同步做好员工培训等各项工作，确保项目尽早投产达效。 （山西发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9264028.d.html</link>
            <guid>3333470</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特一药业：止咳宝片目前销售比较顺畅，几乎比上年的销售量增长了一倍】特一药业近日在线上交流会上表示，由于目前公司的营销团队还在组建阶段，也需要进一步积累销售经验，公司将在营销网络建设方面进一步完善，加大对全国百强连锁药店以及区域重点连锁药店的销售和业务推广力度，增加公司止咳宝片36片在连锁药店的市场覆盖和增长。报告期内，公司止咳宝片在广东及福建等区域的销售效果比较明显。比如，2022年，公司止咳宝片在广东大参林（广东区域）销售量约为30万盒，预计2023年完成60万盒的销售量；公司与福建的区域药店龙头之一的康佰家连锁药店达成战略合作，止咳宝片成为首推品种，目前的销售比较顺畅，增长较好，几乎比上年的销售量增长了一倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9263499.d.html</link>
            <guid>3333469</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国众议院共和党计划于当地时间周三上午9点（北京时间21:00）举行议长候选人确认投票。]]></title>
            <guid>3333468</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:43:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克呼吁俄乌停火：避免第三次世界大战是最重要的事情】在X上的一场直播讨论中，马斯克表示，避免第三次世界大战是“最重要的问题”，俄乌冲突和巴以冲突正在让人类文明更接近爆发第三次世界大战的可能性。他说：“第三次世界大战是一种文明风险，我们可能无法从中恢复。如果文明消失了，对每个人来说都完了。”马斯克认为，西方世界正在把乌克兰男孩送入“绞肉机”，让他们在与俄罗斯兄弟的战斗中死去。他呼吁乌克兰立即停火，并与莫斯科实现关系正常化，以防止第三次世界大战爆发。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpt2629952.d.html</link>
            <guid>3333466</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿布扎比投资局赴赛微电子参观调研】 据赛微电子消息，10月24日，阿布扎比投资局股权投资部副部长Rashed G. Almuhairi等一行莅临赛微电子北京8英寸MEMS基地参观调研。赛微电子组织阿布扎比投资局团队参观了北京FAB3园区基础设施以及MEMS产线洁净间。随后，双方举行座谈，就共同关注的话题进行深入交流, 双方均认同，同一个世界，同一个亚洲，双方积极洽谈合作，共谋发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9262544.d.html</link>
            <guid>3333464</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:40:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融业碳账户首次互认 解锁绿色金融新场景】10月24日，中国银联宣布，近日与中信银行信用卡中心开展合作，打通中国银联“低碳计划”与“中信碳账户”服务，首次实现金融行业碳账户的互通、互认。记者从中国银联和中信银行方面了解到，目前，“低碳计划”已累计为近200万用户提供服务，“中信碳账户”目前注册用户已超过700万。业内人士认为，银行业碳账户的打通，不仅便于用户一体化管理不同银行的碳账户，也为行业建立绿色金融评价体系，提供更丰富的绿色金融产品提供支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9262483.d.html</link>
            <guid>3333463</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:40:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、 携手构建和平安宁、繁荣美丽、友好共生的亚洲家园——习近平主席向纪念亲诚惠容周边外交理念提出10周年国际研讨会发表书面致辞引发国际社会热烈反响；
2、 “泰中两国合作前景广阔”（共建“一带一路”·高端访谈）——访泰国总理赛塔；
3、 纪念亲诚惠容周边外交理念提出10周年国际研讨会开幕式在京举行；
4、 统筹推进履约监管与资源可持续利用——我国不断加强远洋渔业管理；
5、 以高水平安全保障高质量发展（权威部门话开局）；
6、 前三季度全国一般公共预算收入同比增长8.9%；
7、 全国人民代表大会常务委员会关于批准国务院增发国债和2023年中央预算调整方案的决议（2023年10月24日第十四届全国人民代表大会常务委员会第六次会议通过）；
8、 第十四届全国人民代表大会常务委员会关于授权国务院提前下达部分新增地方政府债务限额的决定（2023年10月24日第十四届全国人民代表大会常务委员会第六次会议通过）；
9、 国务院新闻办公室发布《中国的远洋渔业发展》白皮书；
10、 第二届数贸会将在杭州举办 更加专业化、国际化、市场化（权威发布）；
11、 为高质量共建“一带一路”贡献更多媒体力量——2023“一带一路”媒体合作论坛综述；
12、 坚守实业报国 主动融入发展大局；
13、 绘就发展蓝图 促进互利共赢；
14、 探寻革命老区焕发新活力的密码（调查研究）；
15、 中国的远洋渔业发展；
16、 前8月机械工业累计实现利润总额1.07万亿元，同比增长9% 机械工业提升创新能力巩固向好势头（产经观察·重点行业稳增长）；
17、 保持定力，方能厚积薄发（观象台）；
18、 自驾升温 服务优化 汽车租赁市场持续回暖（新视点）；
19、 规范行业发展环境，增加优质服务供给 推动家政服务提质扩容（消费视窗·完善社区服务 提升生活品质）；
20、 健全社区废旧物资回收体系（市场漫步）；
21、 丰富精神文化生活，共享旅游发展成果——老年旅游有了更多新选择（消费万花筒）。]]></title>
            <guid>3333461</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:39:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车赛道反复活跃 公募埋伏收益颇丰】 据中证报，近期，汽车整车及零部件赛道反复活跃，此前比亚迪披露的三季度业绩靓丽，更是引发市场瞩目。部分知名基金经理在二季度和三季度密集布局汽车行业，多只行业主题基金业绩不俗。基金人士表示，行业龙头企业的出色业绩表明新能源汽车行业的整体增长势头良好，汽车整车和零部件方向有望延续攀升态势，市场也愿意给有潜力的头部公司较高估值溢价，头部马太效应将逐渐明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2484317.d.html</link>
            <guid>3333457</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:36:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天玛智控与华为矿山军团签订战略合作协议】 “华为智能矿山”微信公众号消息，10月23日，北京天玛智控科技股份有限公司与华为技术有限公司矿山军团在北京签订战略合作协议，针对井工煤矿综采工作面生产场景，双方将合作推出下一代综采工作面全场景无人化解决方案。]]></title>
            <guid>3333455</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被问美方是否与以色列讨论过行动“红线” 白宫官员：没有】据美国广播公司（ABC）、“Mediaite”新闻网报道，美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比当地时间24日在简报会上表示，反对呼吁以色列与哈马斯停火。据ABC报道，他主张，“现在停火实际上只对哈马斯有利”。此外，当被问及美国是否已设定或讨论过与以色列之间的任何红线时，他简单地回答说：“没有。” (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2483834.d.html</link>
            <guid>3333453</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新增专项债“提前下达”传递投资加力信号】 据经济参考报，记者24日获悉，为了加快地方政府债券发行使用进度，保障重点领域重大项目资金需求，发挥政府债券资金对稳投资、扩内需、补短板的重要作用，推动经济运行持续健康发展，第十四届全国人民代表大会常务委员会第六次会议决定，授权国务院在授权期限内，在当年新增地方政府债务限额（包括一般债务限额和专项债务限额）的60%以内，提前下达下一年度新增地方政府债务限额。专家表示，一段时间以来，新增专项债发行节奏明显加快，带动基建投资保持较快增长。稳增长背景下，2024年部分地方债新增限额继续提前下达，不仅四季度实际基建投资增速会保持较高水平，而且明年初基建投资也会继续处于高位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpt2626799.d.html</link>
            <guid>3333450</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:25:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首个漂浮式风光渔融合项目完工】 近日，由国家能源集团龙源电力负责开发建设，上海电气风电集团股份有限公司（简称“电气风电”）提供风力发电设备及塔筒的全球首个漂浮式风光渔融合项目“国能共享号”宣告完工。该项目是全球首个深远海漂浮式风电与海洋牧场养殖一体化设计项目，入选“中国科协十大产业技术问题”，被列入福建省科技重大专项。项目投产后，风力发电机组单日24小时满负荷运转可发电9.6万千瓦时，相当于4.25万人一天的生活用电量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2480967.d.html</link>
            <guid>3333449</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府欢迎全国人大常委会通过《中华人民共和国爱国主义教育法》】香港特区政府欢迎十四届全国人大常委会第六次会议在10月24日表决通过《中华人民共和国爱国主义教育法》。这部法律将在2024年1月1日起施行，旨在加强爱国主义教育、传承和弘扬爱国主义精神。 香港特区行政长官李家超表示，特区政府一直与社会各界人士共同携手推动爱国主义教育，提升市民各界的国家民族意识和爱国情怀。特区政府会全力配合做好有关对接工作，协调政府及各界爱国力量，持之以恒地推动爱国主义教育，让公众进一步了解国家的历史文化底藴及全面迅速发展，并深切明白内地与香港的紧密关系。（香港特区政府新闻公报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpt2625278.d.html</link>
            <guid>3333445</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:19:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀全面清理企业跨区域经营障碍】协同发展的速度加快。2022年，京津冀三地市场监管部门专门签订合作框架协议，明确三地企业登记机关共同推进企业开办、变更、注销政策流程协同一致，全面清理对企业跨区域经营、迁移设置的不合理条件和妨碍统一市场和公平竞争的政策。 北京市市场监督管理局相关负责人披露：目前已经简化企业跨区域迁移手续，实现迁入、迁出调档和住所（经营场所）变更登记“一窗受理、同步审核、限时办结”；北京市朝阳区、通州区、大兴区、经济技术开发区，河北雄安新区、北三县，天津市河东区、经济技术开发区等试点地区（区域）先行先试，开展营业执照异地“办、发、领”；雄安新区企业档案信息化管理平台与北京市市场监督管理局企业档案系统对接，实现了企业登记电子档案信息在线互查。 “下一步将与三地相关部门密切对接，加强联动，挂图作战，压茬推进，着力推动三地资源共享、互认互通、同事同标、高效协作、协同开放，为助力区域高质量发展提供有力支撑。”北京市发改委相关负责人说。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2479117.d.html</link>
            <guid>3333444</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家开展最大规模宇宙学计算机模拟】荷兰莱顿大学科学家主导的国际团队进行了迄今已知最大规模的宇宙学计算机模拟，不仅跟踪暗物质，还跟踪普通物质（如行星、恒星和星系等），从而管窥宇宙是如何进化的。相关3篇论文发表于最新一期英国《皇家天文学会月刊》。]]></title>
            <guid>3333443</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省政府与海关总署签署合作备忘录，纵深推进粤港澳大湾区建设】 10月24日下午，广东省政府与海关总署在广州签署合作备忘录。根据合作备忘录，双方将围绕粤港澳大湾区建设、扩大高水平对外开放、建设现代化产业体系、提升科技自立自强能力、促进区域协调发展、建设智慧海关、口岸安全风险防控等领域进一步深化合作。广东省省长王伟中表示，希望海关总署继续关心支持广东，在粤港澳大湾区和横琴、前海、南沙、河套等重大平台建设方面给予更多支持指导。广东将落实好合作备忘录事项，一如既往为海关工作创造更好条件。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9255902.d.html</link>
            <guid>3333441</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不仅买车还投资车企 中东产油国青睐中国新能源车】盛产石油的中东国家正向中国新能源汽车产业张开怀抱。10月23日，中国智能电动汽车公司宾理（BeyonCa）披露，其与沙特阿拉伯投资集团AFG签署了投资及战略合作备忘录。签约双方表示，合作将能够推动中国高质量电动汽车进入沙特阿拉伯。记者近日采访获悉，中国产新能源汽车受到中东产油国的青睐，虽然这些国家油价低廉，但客户们依然愿意选择来自中国的优质绿色新能源出行方案。紧抓机遇，宇通、蔚来、小鹏等中国造车企业纷纷牵手中东市场合作伙伴，形成优势互补，完成产品出海。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9255766.d.html</link>
            <guid>3333440</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有史以来最防水表面出现 对光学、微流体研究及烹饪均将产生重要影响】芬兰阿尔托大学研究人员在最新一期《自然·化学》上发表了一篇论文，描述了一种使水滴从表面滑落的新机制。这一发现挑战了有关固体表面和水之间摩擦力的现有观点，并为在分子水平上研究液滴滑移性开辟了一条新途径。这项新技术可应用于多个领域，包括管道、光学、汽车和海运行业。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpu2478487.d.html</link>
            <guid>3333439</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:15:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据市场消息：日本外务大臣考虑于11月初访问以色列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpt2624499.d.html</link>
            <guid>3333438</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“监听”细胞对话 新技术能快速微创诊断癌症】美国圣母大学发明的突破性设备采用了一种创新的方法来“监听”细胞的对话。未来，这项技术将帮助改善癌症和其他疾病的诊断。相关论文发表在新一期《纳米》杂志上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9255148.d.html</link>
            <guid>3333437</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:13:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数10月25日（周三）开盘上涨40.50点，涨幅0.59%，报6897.4点。]]></title>
            <guid>3333436</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央汇金再度出手 业界预期增持规模将继续增加】据证券日报，在增持四大行之后，中央汇金投资有限责任公司（以下简称“中央汇金”）10月23日出手买入交易型开放式指数基金（ETF）。中央汇金增持，一方面有助于提振市场信心，稳定投资者情绪，另一方面，有助于改善市场资金面。市场人士认为，后续中央汇金增持ETF的能力有望超市场预期。谈及中央汇金近期的两次增持，南方基金首席权益投资官茅炜在接受记者采访时表示，这说明中央汇金看好四大行中长期投资价值，看好中国经济中长期稳中向好的发展态势，认可当前估值水平位于历史性低位，有助于稳定市场非理性波动，提振投资者信心，展现出长线机构投资者的价值判断与责任担当。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9253254.d.html</link>
            <guid>3333434</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 23:06:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌军战机 乌称继续展开进攻】俄罗斯国防部24日通报称，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克、顿涅茨克南部、扎波罗热和赫尔松等方向打击乌军人员和装备。俄防空部队击落乌军2架米格-29战机和1架L-39教练机，拦截多枚乌军“海马斯”多管火箭炮系统发射的炮弹和导弹，击毁乌军44架无人机。乌克兰武装部队总参谋部同一天发布战报称，在过去24小时内，前线地区发生数十次战斗。乌武装部队继续在梅利托波尔展开进攻行动。乌克兰空军、火箭炮和炮兵部队对俄军人员和装备集中区、防空设施、电子战平台实施了打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9251087.d.html</link>
            <guid>3333431</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:56:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普下调以色列评级展望至负面，预计第四季度GDP环比下跌5%】标普将其对以色列主权债务的展望从稳定下调至负面，并重申了以色列的“AA-”评级。标普表示，以色列和哈马斯的冲突“将继续以加沙为中心，但有可能扩散得更广，对以色列的经济和安全局势产生更明显的影响”。标普预测以色列第四季度GDP将比第三季度收缩5%，然后在2024年初反弹，“经济收缩将源于与安全相关的干扰和商业活动的减少”，以及大量预备役人员的征召、旅游业的关闭，以及“更广泛的信心冲击”。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpt2620511.d.html</link>
            <guid>3333430</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【回购潮起 制度包容度便利性有望提升】上市公司正掀起新一轮回购潮。Wind数据显示，截至10月24日，10月以来A股市场已有57家上市公司发布回购股份方案，超过去年同期数量，展现对公司发展前景的信心以及长期投资价值的认可。分析人士表示，随着《上市公司股份回购规则（征求意见稿）》落地实施，有关部门进一步优化上市公司回购条件，将推动更多上市公司加入回购队伍。2019年至2022年实际回购金额分别为579亿元、694亿元、1133亿元、886亿元，各年分别披露回购方案247份、232份、408份、512份，参与公司家数238家、226家、384家、490家。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9249161.d.html</link>
            <guid>3333428</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:47:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天猫双11预售首小时，1300多个品牌增长翻2倍】10月24日晚8点，2023年天猫双11开启预售。天猫战报显示，1小时内，成交额同比增长超200%的品牌达1300多个，成交同比超500%的品牌数近700个。国货美妆成为天猫双11预售最受欢迎的品类之一，5198元的底价iPhone 15也被消费者抢购，多个商家连夜补货。(界面新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpw7629209.d.html</link>
            <guid>3333427</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:46:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：扶持中小企业尚需发力】尽管政策支持给力、企业自身努力，但广大中小企业面临的困难和问题仍较突出。在波浪式发展、曲折式前进的经济恢复过程中，市场不确定性、风险挑战给中小企业带来的影响，应该引起高度重视。宏观政策要加大支持力度，帮助其渡难关、增后劲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpw7628721.d.html</link>
            <guid>3333425</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芝加哥农产品期价涨跌不一】芝加哥期货交易所玉米、小麦和大豆期价24日涨跌不一。当天，芝加哥期货交易所玉米期货12月合约收于每蒲式耳4.84美元，比前一交易日下跌6.25美分，跌幅为1.27%；小麦12月合约收于每蒲式耳5.805美元，比前一交易日下跌6.75美分，跌幅为1.15%；大豆2024年1月合约收于每蒲式耳13.145美元，比前一交易日上涨9美分，涨幅为0.69%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9247576.d.html</link>
            <guid>3333424</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明码标价维护房地产市场秩序】目前，商品房销售市场仍存在交易双方地位不对等、市场信息不对称等特点。同时，一些地方在执法过程中，对部分违规收费问题还存在定性难、处罚难，致使部分地区价格违法行为屡禁不止。面对时有发生的商品房销售矛盾纠纷、价格违法等现象，完善商品房明码标价、价格行为规范等制度规定势在必行。进一步健全监管法律法规，是治理商品房销售市场价格欺诈的根本。随着各界研究制定相应市场价格行为规则和指南，明码标价、价格行为规范等制度规定不断完善，商品房市场价格信息透明度和企业经营诚信度将不断提升，有望形成更加公平诚信的市场价格秩序。 (经济日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9245932.d.html</link>
            <guid>3333421</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:27:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗驻联合国代表表示，美国国务卿布林肯错误地试图将以色列和哈马斯的冲突归咎于伊朗，伊朗对地区和平与稳定的承诺“坚定不移”。]]></title>
            <guid>3333418</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列24日晚持续袭击加沙地带 至少50人死亡】据天空电视台阿语频道24日报道，当晚以色列持续对加沙地带展开袭击，过去一小时内至少造成50人死亡。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpt2616906.d.html</link>
            <guid>3333417</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:20:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务院批准向拉脱维亚出售“海马斯”火箭炮系统】美国国务院已批准向拉脱维亚出售“海马斯”火箭炮系统，价值约为2.2亿美元。“海马斯”火箭炮由美国洛克希德·马丁公司研制。发射系统为具有自装填能力的一体式储运发射模块，模块内可装载6枚227毫米火箭弹或1枚MGM-140陆军战术导弹。火箭弹和导弹均有多种战斗部可选，能执行不同种类的作战任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-25/detail-imzshkpv9244366.d.html</link>
            <guid>3333414</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 22:16:59 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>