<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 06:08:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【东航最长国内航线 上海浦东直飞新疆喀什5月18日恢复】5月18日，中国东航恢复执行“上海浦东—新疆喀什”直飞航线。首班航班搭载136名旅客从浦东机场起飞，首航客座率超90%。该航线航程约4500公里、单程约6小时，是东航目前执行的最长国内航线。由此，东航重新形成了上海虹桥经停乌鲁木齐至喀什和上海浦东直飞喀什的两场呼应格局]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0064368.d.html</link>
            <guid>3623338</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:08:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国警察枪杀非洲裔空军士兵 士兵家人寻求正义】本月初，美国佛罗里达州警方在一起执法行动中，枪杀了一名23岁的非洲裔空军士兵罗杰·福特森。当地时间17日，福特森的葬礼在佐治亚州的亚特兰大举行。当天，福特森的家人再次呼吁为福特森伸张正义。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7848897.d.html</link>
            <guid>3623336</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北极最后一块私人土地挂牌出售】据《西班牙人报》网站5月16日报道，英国莱坊房地产经纪公司正在出售位于斯瓦尔巴群岛西南部的一块土地，售价3亿欧元。该群岛是世界上有人居住的最北的地方。 该公司称，这块正在寻找新主人的土地约为60平方公里，拥有5公里长的海岸线，位于一个峡湾内陆，周围群山环绕，冰川绵延，野生动物众多。 莱坊公司表示，这将是斯瓦尔巴群岛最后一块私人土地，其余土地“归挪威和俄罗斯所有”。代表卖家的律师表示，近年来，人们对北极地区产生了浓厚兴趣，这与气候变化有关。 人们以3亿欧元的低廉价格就能获得这块地的所有权。所有者可以在国际条约规定的范围内自由开发这片土地。可能性是无穷无尽的，但对环境友好的可能性却很低。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7848726.d.html</link>
            <guid>3623335</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【均瑶集团董事长王均金谈上海营商环境：开放、公平、规范】 5月18日，在第五届上海创新创业青年50人论坛上，上海均瑶（集团）有限公司董事长王均金表示，上海营商环境感受最深的优势，是"开放、公平、规范"。开放的精神吸引了世界各地的商业资源，兼容并包，百花齐放；公平的制度让每一个创业者都能公开透明地获取有效信息，形成良性竞争的氛围；完善的规范让一切有法可依、有规可循，不走"野路子"，不怕"潜规则"，堂堂正正做生意。“上海的领导没事不扰你，有事来帮你” ，作为一个民营企业家，他深刻地感受到上海市委市政府一直在用真招、抓实干、出成效。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7847823.d.html</link>
            <guid>3623334</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广合科技：目前产品未用于CPO领域】 广合科技今日在互动平台上表示，公司目前产品未用于CPO领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9764329.d.html</link>
            <guid>3623333</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【历经14年科研攻关，我国种猪拥有自主知识产权“国产芯”】从中国农业科学院深圳农业基因组研究所获悉，近日，由中国农业科学院深圳农业基因组研究所（岭南现代农业科学与技术广东省实验室深圳分中心）李奎教授团队联合山东蓝思种业股份有限公司、中国农业科学院北京畜牧兽医研究所、日照市畜牧兽医管理服务中心、山东省农业科学院畜牧兽医研究所、山东农业大学、扬州大学、青岛农业大学、中国农业科学院哈尔滨兽医研究所共8家国内优势单位自主培育的高效优质蓝思猪配套系通过国家畜禽遗传资源委员会审定。蓝思猪配套系的选育成功，打破了种猪高度依赖国外的局面，标志着我国种猪拥有了自主知识产权的“国产芯”，也为我国大量引进猪种的改良提升提供了重要技术和宝贵经验。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0062390.d.html</link>
            <guid>3623332</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通：累计打造超3万个5G规模应用项目，5G工厂4千多个】5月17日，中国联通总经理简勤在2024年世界电信和信息社会日大会上表示，目前，中国联通已累计打造了超3万个5G规模应用项目，其中5G工厂4000多个。在浙江，中国联通与极氪工厂、中集物流共同打造了两大国家级示范项目。基于中国联通元景大模型体系，专门打造了纺织服装领域的“衣影”大模型，设计一件衣服从输入文字到生成图样仅用3秒。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtch9763687.d.html</link>
            <guid>3623330</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海全面实施二三级医院门诊号源优先向基层开放】记者今天从上海市卫健委获悉，为进一步“赋能”家庭医生，释放基层卫生服务“红利”，推动分级诊疗更好发展，今年4月，市卫生健康委全面实施二三级医院门诊号源优先向社区卫生服务中心开放，让家庭医生有更多上级医院专家的资源、服务链接，让家庭医生有能力、有动力“小病当能手、大病当参谋”。此外，结合社区居民常见病、多发病，优化社区常用的普通号、专家号的比例结构。（新民晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcc7846222.d.html</link>
            <guid>3623329</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦当劳上海餐厅已近500家】 2024年5月18日，麦当劳中国主办的第八届“为爱麦跑”活动上海站开跑。麦当劳上海市场高级总经理罗伟称麦当劳在上海已开出近500家餐厅。截至2023年12月底，全国有近6000家麦当劳餐厅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0060934.d.html</link>
            <guid>3623328</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国与伊朗在阿曼间接谈判】美国媒体17日披露，美国与伊朗官员本周在阿曼举行今年以来的第二轮间接谈判，讨论缓和地区局势的办法。 美国Axios新闻网站报道，美国国家安全委员会中东和北非事务协调员布雷特·麦格克和美国政府伊朗事务副特使亚伯拉罕·帕利14日抵达阿曼首都马斯喀特，与从中斡旋的阿曼官员讨论了伊朗在地区的举动及其核计划现状。 暂不清楚伊朗方面的代表是谁。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtck6540441.d.html</link>
            <guid>3623326</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农发行安排1100亿元信贷资金支持夏粮收购】为保障今年夏粮收购的顺利进行，中国农业发展银行先期安排1100亿元信贷资金支持夏粮收购， 全力保障粮食政策性收储资金供应，大力支持粮食贸易企业、加工企业等多元收购主体开展市场化收购。后续资金按需满足、不留缺口，切实做到“钱等粮”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0059814.d.html</link>
            <guid>3623325</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【济南市公积金贷款利率今起下调0.25个百分点】据济南日报消息，5月17日，根据《中国人民银行关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》要求，济南住房公积金中心发布公告，自2024年5月18日起，对该中心发放的个人住房公积金贷款利率下调0.25个百分点。其中，存量贷款自2025年1月1日起调整。公告显示，此次调整，5年以下(含5年)和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%，5年以下(含5年)和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.775%和3.325%。2024年5月18日起新受理贷款和5月18日前未发放的贷款利率统一按照上述要求执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrtcq0059731.d.html</link>
            <guid>3623324</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯总理遇袭后欧洲多国政要遭威胁，或因政治气氛紧张且存分歧】据《环球时报》5月17日报道，塞尔维亚内务部表示，该国一名男子因对总统武契奇发出死亡威胁而被拘捕。除了武契奇，比利时首相德克罗、波兰总统图斯克等欧洲国家政要同样受到类似威胁。在此之前，斯洛伐克总理菲佐于5月15日遇袭，经历两次手术后，目前仍在重症监护室接受治疗。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6670175.d.html</link>
            <guid>3623323</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:37:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南浏阳：购新房全额补贴契税，增加不计容建筑面积】5月14日，湖南省浏阳市住房和城乡建设局、浏阳市自然资源局、浏阳市财政局联合印发《浏阳市促进房地产市场平稳健康发展的若干措施》的通知，激发住房消费需求，优化房地产市场环境，防范化解市场风险。《若干措施》自5月15日起实施。浏阳要求提升住宅居住品质。调整房屋计容建筑面积计算规定。完善优化房屋计容建筑面积计算规定，增加不计容建筑面积情形：公共开放空间的交通附属设施；建筑物屋顶的电梯间、电梯机房、水箱间、人防报警间、通信基站机房；实施绿色建筑技术而必须增加的建筑空间；既有房屋增设必要的消防楼梯、连廊、无障碍设施、电梯等。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7973561.d.html</link>
            <guid>3623321</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支付便利化 全国POS机外卡交易金额翻番 外国人在厦门移动支付金额骤升】福建厦门是海外游客到访的热门目的地之一。记者了解到，今年以来，随着支付便利化的推进，外国人在厦门移动支付以及刷卡消费的金额大幅提升。根据中国人民银行官网披露的最新进展，优化支付服务取得明显成效，据统计：今年4月，全国POS机外卡交易笔数和金额较2月份均翻番。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9892339.d.html</link>
            <guid>3623320</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国最东口岸首次开展ATA单证册业务】17日，在中国最东口岸黑龙江抚远口岸，一批中国车企自主研发的货值90万元人民币的车辆在抚远海关通过ATA单证册模式快速通关，出口到俄罗斯哈巴罗夫斯克参加远东地区交通巡展会。据悉，ATA单证册是一种国际通用的海关通关文件，是世界海关组织为暂时进出境货物而专门创设的，也被称为“货物通关护照”，具有免填制报关单、无报关资格限制、免办理进口税款担保、免于交验许可证件、语言统一等优势，为暂时进出境货物在全球范围内的流动搭建了一条“快速通道”。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6668966.d.html</link>
            <guid>3623318</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:26:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电动汽车在中东备受青睐】作为传统产油区，中东地区不少国家近年来对新能源汽车的认知发生明显变化。特别是随着环保意识不断增强、政府政策鼓励引导，新能源汽车在中东国家的销售增长明显。其中，中国制造的电动汽车凭借高配置、高性价比，受到越来越多中东地区业内人士和普通消费者青睐。分析人士认为，由于不少中东国家政府纷纷推出电动汽车推广计划，加快了市场成长。例如，阿联酋政府提出了到2050年，电动汽车保有量占比达到一半的目标，积极推动运输部门减少对传统能源的消耗。埃及也通过降低关税、鼓励研发等措施，大力发展电动汽车产业。在这种背景下，业内人士普遍看好中国品牌电动汽车在中东的销售前景。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0186695.d.html</link>
            <guid>3623317</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨橙色预警 广西钦州启动防汛四级应急响应】据广西钦州市气象部门消息，预计5月18日—19日，钦州市有大雨到暴雨，局地大暴雨到特大暴雨，并伴有强对流天气，钦州市气象台于5月18日8时30分发布了暴雨蓝色预警，于5月18日11时21分发布暴雨橙色预警信号，钦州市防汛抗旱指挥部决定于5月18日8时30分启动钦州市防汛四级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9891069.d.html</link>
            <guid>3623316</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:19:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨头争相下场 谁能最先推出AI搜索？】5月16日晚间，百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏透露，目前百度搜索上有11%的搜索结果由AI生成，百度搜索的AI重构工作仍处于早期阶段，整体来看，搜索最有可能成为AI时代的杀手级应用。 此前据知情人士透露，OpenAI已经在开发一款搜索产品，也有网友发现了“search.chatgpt.com”这样的网址，不过内容加载显示失败。种种迹象表明，搜索作为最容易被AI革新的商业模式，水下的酝酿已经暗潮汹涌，市场甚至在翘首以盼，期待见到新的“互联网入口”。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6668177.d.html</link>
            <guid>3623315</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实现5G-A超宽带和50G PON技术应用 云南成为全国首批完成双万兆速率验证的省份】从云南省通信管理局获悉，云南省实现5G-A超宽带和50G PON技术应用，并建成全省首批双万兆网络示范区，云南成为全国首批完成双万兆速率验证的省份之一，为发展新质生产力打下数字创新基础。（云南日报）]]></title>
            <guid>3623314</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近20年首家！长沙国资委旗下企业上市，湖南女首富助阵】5月17日，泓盈城市服务（02529.HK）正式在香港联交所主板挂牌上市，此次上市募集资金规模约1.28亿港元。其股票高开高走，盘中一度涨至3.65港元，尾盘涨幅收窄，收报3.21港元，相较于发行价3.20港元，股价略微上涨。泓盈城市服务是湖南省首家在香港上市的市属国有企业，是长沙市国资委最近20年首家IPO上市的下属企业，同时也是中国证监会备案政策新规后物业管理行业首个上市的港股IPO项目。在发售阶段，公司获得了五位基石投资者的青睐，其中蓝思香港认购1600万港元，该公司背后的实控人为湖南女首富周群飞。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0185118.d.html</link>
            <guid>3623313</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥东南部枪击事件致6人死亡】墨西哥东南部恰帕斯州检察部门17日发布公告说，该州拉孔科迪亚市16日发生一起枪击事件，造成6人死亡。其中一名死者为该市市长候选人。 据当地媒体报道，枪击事件发生在拉孔科迪亚市街头，当时市长候选人卢塞罗·洛佩斯·马萨正在参加一场政治竞选活动。枪击事件并非针对这名候选人，而是帮派争斗。 目前，检方已对事件展开调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0184973.d.html</link>
            <guid>3623312</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:14:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西发布高温橙色预警 部分区域最高温将超37℃】山西省气象台2024年05月18日11时10分升级发布高温橙色预警，预警区域：运城大部、临汾盆地、吕梁南部、忻州西部局部地区。预计未来24小时预警区域内最高气温将升至37℃以上，太原大部、晋中西部、忻州盆地、晋城西部、临汾其余地区最高气温将在35℃以上。临汾、运城和晋城等地的小麦产区将出现中等以上的干热风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0184869.d.html</link>
            <guid>3623311</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称索尼正开发“类 PSP”掌机新品，首发仅支持 PS4 游戏】俄罗斯游戏记者@Anton Logvinov 称索尼正在开发一款类似 PSP / PS Vita 的 PlayStation 掌机，而且该掌机在发布初期仅支持 PS4 游戏，而这些游戏基本都能在 PC 上玩，所以玩家目前已经可以通过 Steam Deck 获得类似的体验。这位爆料者此前曾准确泄露过《死亡搁浅》和《地平线：零之曙光》登陆 PC 的消息，可靠度较高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7969717.d.html</link>
            <guid>3623310</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆明长水国际机场今年出入境人员超百万人次 是去年同期的4.2倍】据云南日报18日消息，昆明出入境边防检查站公布的数据显示，截至5月14日，昆明长水国际机场2024年出入境人员超过100万人次，是去年同期的4.2倍。目前，昆明长水国际机场日均旅客出入境流量8500人次左右，4月14日出入境旅客突破1万人次大关，创4年来单日出入境客流量新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6667468.d.html</link>
            <guid>3623309</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【签约！投资总额超1300亿项目落地成都都市圈】5月18日，2024投资成都招商大会在成都举行。现场举行了成都都市圈项目集中签约仪式，成德眉资四市场内场外签约重大产业化项目及顶尖人才团队共44个、投资总额1329.3亿元，将进一步填补成都都市圈重点产业链空白，补齐上下游短板，促进创新链、产业链、资金链、人才链深度融合，助力成都都市圈加快打造良好产业生态。（红星新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7969008.d.html</link>
            <guid>3623308</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月之暗面创始人杨植麟：多模态是重点投入方向】5月18日，Moonshot AI月之暗面创始人杨植麟现身第五届上海创新创业青年50人论坛，他告诉记者，多模态是公司当前持续的重点投入方向。在持续布局技术的同时，公司希望在商业化和技术发展之间取得平衡。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6667219.d.html</link>
            <guid>3623307</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆“放大招”了！上百项旅游惠民活动等你来】在中国旅游日来临之际，记者从自治区文化和旅游厅获悉：新疆百余家景区推出免票、门票打折等活动，各地州市还举办150余项惠民活动与公益性文艺汇演。今年中国旅游日以“畅游中国 幸福生活”为主题，全疆各地借此契机进一步激发旅游市场活力，推动旅游旺季消费增长。在众多免票景区中，包括那拉提景区、库尔德宁景区、塔里木胡杨林景区、红海景区等。此外，疆内多个景区纷纷推出打折优惠政策，激发游客的出游热情。（新疆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0183549.d.html</link>
            <guid>3623306</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭温高铁正式联调联试 三大都市圈1小时到达】据中国铁路上海局集团有限公司消息，5月18日6时52分，随着首趟检测列车从桐庐东站开出，沿着杭温高铁驶向温州北站方向进行轨道、接触网和电务设备检测，标志着杭温高铁正式进入联调联试阶段。杭温高铁作为国务院混合所有制改革试点和国家发改委社会资本投资示范的“双示范”高铁项目，是长三角城际铁路网的重要组成部分，是浙江省内实现杭州、金华-义乌和温州三大都市圈1小时到达的最快捷通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0183288.d.html</link>
            <guid>3623305</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 05:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[极氪智能科技副总裁林金文表示，极氪 009 光辉将在下周开启正式交付。这款新车已于 4 月 19 日上市，售价 78.9 万元。]]></title>
            <guid>3623304</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:59:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“根本忙不过来！”深圳楼市被“激活”】“周末根本忙不过来，一天接待了十几批客户”“楼盘咨询量增长40%左右”“新政后第一天，楼盘成交了十几套房”……近期，深圳祭出分区放宽限购的楼市调控“大招”，记者调研发现，新政对限购“松绑”区的新房市场影响尤为明显，多位新盘销售反映，新政后楼盘咨询量与成交量均明显提升。在新政刺激下，深圳楼市整体成交量明显增长。深圳市房地产中介协会数据显示，上周（5月6日-12日），深圳二手房签约量约1361套，环比增长201.8%。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7966672.d.html</link>
            <guid>3623303</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：乌克兰需要100多架战机对抗俄空中力量，目前只有所需要的防空系统的25%】 当地时间17日，乌克兰总统泽连斯基在接受法新社采访时表示，乌克兰需要100多架战机来对抗俄罗斯的空中力量，并表示乌克兰目前只有所需要的防空系统的25%。（环球网）]]></title>
            <guid>3623302</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿勒泰6月旅游订单已同比增长逾80%，有网友称“还想再去一百遍”】近日，新疆北部的阿勒泰地区因电视剧《我的阿勒泰》以及极光美景而走红，旅游热度不断攀升。来自美团、大众点评的数据显示，近一周，平台上“阿勒泰跟团游”关键词搜索量同比增长205倍，“阿勒泰旅游攻略”相关搜索量同比增长近19倍。截至6月底，去哪儿平台上国内酒店预订目的地TOP10城市是北京、上海、长沙、成都、重庆、西安、南京、广州、伊犁、杭州。其中，受热播电视剧《我的阿勒泰》拉动，新疆整体热度提高，伊犁首次在同时间段挺入前十大热门目的地城市，酒店预订量比去年同期增长80%，疆内乌鲁木齐、喀什酒店预订量也有较大增长。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7965875.d.html</link>
            <guid>3623301</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:51:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国通号财务共享及业财一体化项目成功投入使用】 记者获悉，近日，中国通号财务共享及业财一体化项目在通信信息集团所属企业及通号工程局集团本部等十一家企业正式投入使用，标志着中国通号成功迈出了“业财税金票”五位一体化管控的第一步，在财务管理和业务运营融合方面取得了历史性突破。此次上线的平台涵盖了财务共享中心、业财一体化统一数据平台、商旅平台、司库结算、统一身份认证和统一门户和主数据管理平台，同时，实现了移动端商旅订票、待办集成和流程审批的同步运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0180472.d.html</link>
            <guid>3623300</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌总统泽连斯基签署罪犯动员法案 或多达20000人被招募】当地时间17日，乌总统泽连斯基签署了罪犯动员法案。塔斯社称，根据法案文件，除犯有危害国家安全罪、谋杀罪等部分规定的人员外，所有罪犯都将受到动员。该法案还规定了实施的相关程序。报道称，乌克兰司法部长马柳斯卡曾表示，可能有最多20000名罪犯和有犯罪记录的人被招募到军队中。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvn6664796.d.html</link>
            <guid>3623297</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大连海事局发布航行警告，5月19日16时至26日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <guid>3623296</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:42:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳单体规模最大新型工业智算中心启用】17日，以“数启龙华智算未来”为主题的龙华新型工业智算中心点亮仪式举行。据悉，龙华新型工业智算中心由深圳移动和龙华数据有限公司共同打造，是全市单体规模最大新型工业智算中心。此次正式启用后，可实现AI算力的服务化、场景化和自动化，为区内各行各业提供普惠、可靠、绿色的智能算力，为龙华区更多AI+应用场景发展赢得更广阔前景。据了解，目前龙华区已集聚了350多家人工智能企业，覆盖智能机器人、医疗健康、智能制造等多个垂直领域，行业整体规模超260亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0178859.d.html</link>
            <guid>3623295</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日13时开抢！成都家电消费券来了】2024“绿色家电·智享成都”促消费活动今日13点正式上线，共计2000万元的消费券等你来抢。（红星新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9887058.d.html</link>
            <guid>3623294</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:37:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭约旦河西岸杰宁难民营 致1死8伤】据多家巴勒斯坦媒体报道，以军战机当地时间17日夜间对约旦河西岸杰宁难民营发动空袭，造成人员伤亡。随后以军又突袭了杰宁西部的拜尔塔阿，在当地展开搜捕行动。巴勒斯坦卫生部17日晚表示，以军对杰宁的空袭造成1人死亡、8人受伤。此外，17日夜间至18日凌晨，以军还突袭了约旦河西岸拉姆安拉、纳布卢斯等地。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7962686.d.html</link>
            <guid>3623293</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带多地 巴武装组织表示将长期抵抗】据巴勒斯坦通讯社、圣城新闻网、半岛电视台等媒体当地时间18日报道，当地时间17日晚至18日凌晨，以军继续对巴勒斯坦加沙地带杰巴利耶、拉法、汗尤尼斯等多地发动袭击。17日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别“卡桑旅”发言人称，已做好长期作战的准备、继续抵抗以军对于拉法等地的地面行动。据卡桑旅17日发布的战报，其武装人员与阿克萨烈士旅展开联合行动，打击位于加沙地带内察里姆走廊的以军指挥部。卡桑旅武装人员还打击了位于杰巴利耶附近的以军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0177311.d.html</link>
            <guid>3623292</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:34:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大瑞铁路高黎贡山隧道创造中国铁路9项纪录】高黎贡山隧道作为大瑞铁路的重点控制性工程，全长34.538千米，创造了我国铁路最长隧道、最长斜井、最深竖井等9项纪录。2015年底开工建设以来，历经9年多的全力奋战，高黎贡山隧道掘进已经过半。（云南经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0176835.d.html</link>
            <guid>3623290</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:31:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国宾大将追授林徽因建筑学学位：当初“因女性身份”未被授予】根据公开信息，宾夕法尼亚大学本周末将向中国建筑师、诗人、艺术家和历史保护主义者林徽因颁发迟到的建筑学学士学位。宾大方面表示，尽管宾大美术学院（韦茨曼设计学院在20世纪的原名）从1934年开始为那些先前在宾大学习建筑学的女性补授建筑学学位，其中包括费城城市建设部第一任女主任乔治亚娜·波普·伊特曼（Georgiana Pope Yeatman），然而林徽因的情况仍然一直被忽视，即使她完成了比同时期其他女学生更多的建筑学课程。“从当时的记录来看，很明显林徽因想要学习建筑并成为一名建筑师，并且她后来也在这一领域取得了巨大成功。随着我们研究的不断深入，她没有被授予学位的原因很清楚，就是她的女性身份。”韦茨曼设计学院院长兼佩利讲席教授弗里茨·斯坦纳 (Fritz Steiner) 说。他在2022年发起了调研和审阅程序，他表示“这是一个历史遗留错误，是时候来纠正它了。”（澎湃）]]></title>
            <guid>3623288</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:29:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷军宣布小米SU7 Pro今天下午开启交付：比原计划提前12天】雷军在今天上午的超长直播中表示，小米SU7 Pro版将在5月18日下午首车会在北京交付。接下来，会陆续在各城市开始交付给用户，比原计划提前了12天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9885668.d.html</link>
            <guid>3623286</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据广西气象官微消息，防城港市气象台于2024年5月18日11时16分继续发布暴雨红色预警信号：未来3小时港口光坡仍有50-80毫米降雨。]]></title>
            <guid>3623285</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本脑炎一般不会人传人 猪圈及附近或是日本脑炎高危区】昨日（5月17日），#台湾首现2例日本脑炎病例1人死亡#话题冲上热搜，引发网友热议。“日本脑炎”是新型病毒吗？会不会出现人传人现象？专家介绍，“日本脑炎”其实就是流行性乙型脑炎（简称乙脑）。乙脑是由乙脑病毒经蚊虫叮咬传播引起的一种急性传染病，因最早在日本发现并被日本学者分离，又被称为“日本脑炎”。乙脑是人畜共患的自然疫源性疾病，猪是主要传染源，因此，猪圈及附近可能是乙脑“高危区域”。乙脑一般不会在人与人之间传播，也不需要对乙脑病人实施特别隔离。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9885504.d.html</link>
            <guid>3623284</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:22:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东启动防汛Ⅳ级应急响应】据气象部门监测预报，5月19日开始我省将迎来新一轮的强降雨过程。预计粤西、珠三角、粤东等市县有暴雨到大暴雨局部特大暴雨，北部地区有大雨局部暴雨或大暴雨，我省发生中小河流洪水、山洪、地质灾害和城乡内涝的风险较高。根据《广东省防汛防旱防风防冻应急预案》和省防总有关规定，广东省防汛防旱防风总指挥部决定于5月18日12时启动防汛Ⅳ级应急响应。（羊城派）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7958869.d.html</link>
            <guid>3623283</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:17:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基签署法案，动员罪犯入伍】据俄新社5月17日报道，乌克兰最高拉达（议会）网站的资料显示，乌总统泽连斯基签署了关于动员服刑罪犯服兵役的法案。 据报道，乌克兰最高拉达网站17日更新了“关于修改乌克兰刑法和其他假释法以便服刑人员直接参与保卫国家、捍卫国家独立和领土完整的草案”条目，标明该法案已由泽连斯基签署成法。 （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7958750.d.html</link>
            <guid>3623282</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏幸福：累计逾期债务合计245.42亿元】5月17日，华夏幸福基业股份有限公司（华夏幸福，600340.SH）发布《关于债务重组进展等事项的公告》。2024年4月，华夏幸福及下属子公司新增未能如期偿还银行贷款、信托贷款等形式的债务金额为人民币0.31亿元，截至2024年4月30日公司累计未能如期偿还债务金额合计为人民币245.42亿元（不含利息，公司金融债务在签署《债务重组协议》后将按照重组协议约定的到期日执行，相应债务金额在调整后的到期日前将从未能如期偿还债务金额中予以剔除）。截至2024年4月30日，华夏幸福《债务重组计划》中2192亿元金融债务通过签约等方式实现债务重组的金额累计约为人民币1897.51亿元【含公司及下属子公司发行的境内公司债券371.3亿元债券重组以及境外间接全资子公司发行的49.6亿美元（约合人民币335.32亿元）债券重组】，相应减免债务利息、豁免罚息金额共计198.84亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9884389.d.html</link>
            <guid>3623281</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东今年首场龙舟水】19-21日，广东将出现今年首场“龙舟水”天气过程，粤西、珠江三角洲和粤东市县先后有暴雨到大暴雨，局部特大暴雨，粤北市县有大雨到暴雨局部大暴雨，局地伴有短时强降水和8级左右雷雨大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0171841.d.html</link>
            <guid>3623279</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:07:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京住房公积金贷款利率下调】5月18日，南京住房公积金管理中心发布通知，根据《中国人民银行关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》，南京住房公积金管理中心自2024年5月18日起，下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点，5年以下（含5年）和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%，5年以下（含5年）和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.775%和3.325%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7956806.d.html</link>
            <guid>3623278</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京将开通南京直飞墨尔本洲际航线】18日从东航江苏公司获悉，南京直飞墨尔本国际航线将从今年6月28日起开通，每周三班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0170860.d.html</link>
            <guid>3623277</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 04:02:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个5G低空智联网长江南京段全覆盖】在南京海事局指挥中心内，随着工作人员按下起飞键，部署在几十公里外的栖霞海巡执法大队无人机从机场舱盖中飞出，按照预设航线对江面进行巡航。记者昨天采访了解到，南京海事将低空航拍应用于新型城市治理，执法人员可以使用无人机对长江南京段开展常态化巡航，全国首个5G低空智联网在长江南京段98公里已实现全覆盖。（南京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0169893.d.html</link>
            <guid>3623275</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:58:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴对中国公民短期来古免签政策正式生效】据中国驻古巴大使馆，5月17日，古巴政府宣布，即日起，持有效普通护照的中国公民出入古巴国境、在古转机或停留，时间不超过90天（自入境之日起）享受免签政策。在古境内停留超过90天的中国公民仍需申请相应签证。此外，来古工作、学习、居住、进行新闻报道等的中国公民，须在入境古巴前申请相应签证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9882126.d.html</link>
            <guid>3623274</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告称日本车企阻碍气候政策，丰田成最大“反派”】据 InfluenceMap 最新发布的气候政策参与评估报告，丰田汽车在所有汽车制造商中排名垫底，成为阻碍气候相关立法最积极的公司之一。报告指出，铃木、马自达和丰田等日本汽车制造商一直积极反对各国政府颁布限排法规和推广电动汽车的政策。丰田公开反对将纯电动汽车视为唯一环保解决方案的政策，声称混合动力汽车才是更优选择，因为电动车电池原材料供应有限。此外，丰田此前还向一些气候变化怀疑论的政客捐款，招致部分投资者的不满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9881976.d.html</link>
            <guid>3623273</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:50:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5月18日，雷军在直播中回应被歌手摇人，雷军表示，还没搞明白歌手发生了什么，谢谢大家的支持，现在还是尽力把小米搞好。]]></title>
            <guid>3623272</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:48:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【垣信卫星：千帆星座计划至25年底实现648颗星提供区域网络覆盖】在南京举行的C3安全大会上，上海垣信卫星科技有限公司高级副总裁陆犇表示，千帆低轨卫星星座于23年启动建设，星座包括三代卫星系统，采用全频段、多层多轨道星座设计。第一阶段计划到25年底，实现648颗星提供区域网络覆盖；第二阶段到27年底，648颗星提供全球网络覆盖；到30年底，实现15000颗星提供手机直连多业务融合服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9881554.d.html</link>
            <guid>3623271</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:47:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【烽火通信完成业内首次基于空芯光纤S+C+L超270T大容量实时传输系统验证】 记者获悉，5月17日，烽火通信联合鹏城实验室、中国信科集团光通信技术和网络全国重点实验室、国家信息光电子创新中心及武汉飞思灵微电子技术有限公司，在中国光谷·光电子信息产业创新发展大会发布基于空芯光纤的超大容量实时传输系统，实现了19.65Thz超宽带S+C+L波段实时传输，单纤双向同波长传输最大传输容量超270Tbit/s，单波速率最高达1.2Tbit/s。本次传输实验的成功，不仅再次实现大容量光纤传输系统的创新突破，且对空芯光纤的低损耗、超低非线性及超低背向散射等特性进行了验证，为未来800G和Tbit+系统与空芯光纤的结合提供了切实的理论基础和可行的实践依据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7952024.d.html</link>
            <guid>3623270</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：菲向日借款购买五艘海警巡逻船】据共同社5月17日报道，日本和菲律宾17日宣布，日本同意向菲律宾提供643亿日元（约合3.45亿美元）低息贷款，用于追加购买5艘日本巡逻船。 报道称，菲律宾外长马纳罗和日本驻菲律宾大使远藤和也在马尼拉举行的仪式上签署了这项贷款协议。该协议是日本首相岸田文雄去年11月访问马尼拉时对菲律宾做出的承诺。 (参考消息)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0166941.d.html</link>
            <guid>3623269</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署数据显示，中国4月份液化天然气进口622万吨，同比增31.5%，1-4月累计液化天然气进口2591万吨，同比增22.7%。]]></title>
            <guid>3623268</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大高官称正考虑是否跟随美国提高对中国电动汽车关税，中方此前已表态】综合彭博社、路透社报道，加拿大出口促进、国际贸易和经济发展部部长伍凤仪17日在接受电话采访时称，加拿大正在考虑是否需要提高对中国制造的电动汽车的关税。本月早些时候，美国白宫宣布将对自中国进口的电动汽车等商品加征关税，对此，中国外交部发言人汪文斌表示，中方敦促美方切实遵守世贸组织规则，立即取消对华加征关税措施。中方将采取一切必要措施，捍卫自身权益。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7950672.d.html</link>
            <guid>3623267</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西为中小学教师再减负】为持续抓好中小学教师减负工作，省委教育工作领导小组办公室5月15日印发《关于进一步减轻中小学教师负担专项整治实施方案》，决定在全省范围内进行全面排查，开展专项整治，坚决制止向中小学摊派与教育教学无关事务，以进一步减轻中小学教师负担，营造教育教学良好环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0164497.d.html</link>
            <guid>3623266</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 北部湾水域军事训练】据中国海事局网站消息，北海海事局发布航行警告，5月19日至5月21日每天8时至18时，北部湾部分海域进行军事训练，禁止船舶驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9879882.d.html</link>
            <guid>3623265</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南开启首批低空无人机物流配送航线 首飞送出的是手机】低空是蓝天，更是蓝海。5月18日，河南首批低空无人机物流配送航线启动仪式在郑州举行。上午10时13分，一辆载着用户下单购买的手机的无人机，从河南科技市场数码港启程，用时11分钟即抵达新天地通讯大厦。另外开通的两条航线分别为从郑州公园茂到正弘汇、二砂文创公园到郑州市植物园。据了解，此次航线使用的是国内先进的小型物流无人机，具备出色的性能和稳定性。该无人机最大载重9公斤，可在6级风下正常运行，该无人机最大航程为15公里，最大设计时速为60公里/小时。本次试航由河南航投通用航空投资有限公司、UU跑腿联合完成。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7948578.d.html</link>
            <guid>3623264</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:32:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署数据显示，中国4月份稀土及其制品出口10092吨，同比降2.1%；1-4月累计稀土及其制品出口38955吨，同比增3.1%。4月份氧化铝出口13万吨，同比增78.8%；1-4月累计氧化铝出口55万吨，同比增46.1%。]]></title>
            <guid>3623263</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:31:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾大闹中国南海 好一场自欺欺人的作秀】菲律宾多艘船只非法闯入中国南海，菲组织称行动“大捷”。但根据@中国海警 发布的图片坐标显示，这伙人在距离黄岩岛60海里的位置就不敢向前了。真可谓是“半场开香槟”，在自欺欺人的狂欢中沉醉。奉劝菲方少在中国南海扑腾，要是落水了还得靠我方救助。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvf7947820.d.html</link>
            <guid>3623261</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:29:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国亚拉巴马州奔驰工人投票拒绝加入工会】 美国亚拉巴马州梅赛德斯-奔驰集团的员工投票反对加入美国汽车工人工会（United Auto Workers）。当地两家奔驰工厂的员工以2642票对2045票反对加入工会，约有5200名工人有资格投票。梅赛德斯-奔驰声明称，期待着“继续与我们的团队成员直接合作”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvk9879008.d.html</link>
            <guid>3623260</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:28:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国科学家团队最新研究发现铁电材料中的“奇点”】记者5月18日从中国科学院获悉，中国科学院物理研究所马秀良研究员、中国科学院金属研究所王宇佳研究员、广东松山湖材料实验室冯燕朋副研究员等组成的研究团队，最新在铁电材料中研究发现极化“布洛赫点”(Bloch point)，它是矢量场中的“奇点”，其周围的矢量朝向空间中的各个方向。研究团队表示，该项研究工作进一步完善了通过失配应变调控铁电材料畴结构的重要性和有效性，揭示极化体系中的电偶极子在一定条件下可以形成类似特殊凝聚结构的准粒子，丰富了极化拓扑畴结构家族，对探索基于铁电材料的高密度非易失性信息存储器件具有重要意义。（中新网）]]></title>
            <guid>3623259</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:27:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：乌军需要更多人手提振士气】据法新社5月17日报道，乌克兰总统泽连斯基17日在接受法新社记者采访时说，乌克兰军队需要更多人手来提振士气。报道指出，乌克兰领导人罕见地承认了这一情况。泽连斯基对法新社说：“我们需要补充后备部队……很多（旅）人都打没了。”报道称，许多乌克兰士兵已经打了两年多的仗，且没有退伍的可能。由于看不到战争结束的迹象，乌军正在努力征兵，战士们越来越疲惫，对不能及时轮换感到愤怒。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrnvs0162205.d.html</link>
            <guid>3623258</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:27:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【穆虹率全国政协调研组赴沪开展专题调研】5月14日至17日，全国政协副主席穆虹率全国政协外事委员会调研组赴上海市开展专题调研，为全国政协“推进高水平对外开放”专题协商会做准备。调研组一行深入杨浦区、徐汇区、闵行区、浦东新区和临港新片区，实地调研上海期货交易所、临港国际数据经济产业园、虹桥进口商品展示交易中心，以及特斯拉超级工厂、通用电气医疗、商汤科技、哔哩哔哩等多家跨国企业和科技公司，召开多场座谈会，与上海市政府和相关职能部门负责同志、企业代表、科研人员深入交流，并到全国政协委员所在单位中国中车集团所属企业开展学习调研。（人民政协报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6786695.d.html</link>
            <guid>3623257</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谢尔盖・布林：谷歌眼镜问世“过早”，在 AI 时代将是完美选择】谷歌联合创始人谢尔盖・布林在今年的谷歌 I / O 大会结束后，接受采访时谈到了智能眼镜相关话题。谢尔盖・布林表示，此次展示的神秘眼镜产品 Project Astra 是 AI 眼镜的“完美硬件”。“这很有趣，因为它就像完美的硬件，它就像十年之后的杀手级应用。”谢尔盖・布林在接受采访时表示，“不幸的是，我们搞错了时间。我真希望时机能把握得更好一些。”他认为智能眼镜产品在很多场景下都是有必要的：“譬如你在做饭或者做运动，如果手里还要拿着手机，那就太尴尬了！”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8077253.d.html</link>
            <guid>3623256</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:23:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【章源钨业：钨精矿价格上涨对公司有正面影响 】章源钨业近日在投资者接待日活动上表示，公司有自产钨精矿，钨精矿价格的上涨对公司有正面的影响。对于钨产业链，上游原料价格快速上涨，向下游传导时有一定的滞后。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8076001.d.html</link>
            <guid>3623255</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:19:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星新材：近期地产相关政策出台给行业带来积极信号】伟星新材近日在电话会议上表示，近期地产相关政策出台确实给行业带来了一些积极的信号，但是具体落实到业务层面需要一个过程，目前感受不明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6785746.d.html</link>
            <guid>3623254</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州海关副关长倪洪中一行到普洛药业调研指导工作】 普洛药业消息，5月16日下午，杭州海关党委委员、副关长倪洪中走访调研普洛药业，面对面问需、助企解决外贸经营中遇到的问题和困难。双方就出口贸易通关便利、税政调研、企业高级认证等具体业务进行了深入交流，共同探寻创新优化、提升效率和效益新路径，以适应不断变化的国际贸易环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0290183.d.html</link>
            <guid>3623253</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【问界新M7 Max焕新版开启预定】AITO问界官方宣布，问界新M7 Max焕新版已正式开启小订，预售价29.8万起。据悉，新车将搭载192线激光雷达，智驾能力更强大。同时，升级CDC可变阻尼悬挂，具备道路预瞄调节，大幅提升驾乘舒适性。目前，官方已开启预定通道，2024年5月31日20:00前下订客户可享下订礼，即1000元订金抵2000元购车尾款小订礼，将于5月31日正式上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpp0008211.d.html</link>
            <guid>3623252</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究：高脂肪饮食会加速肿瘤生长】近日发表在美国《国家科学院学报》周刊上的一项研究发现，高脂肪饮食会增加小鼠肠道中一种细菌的数量，并抑制它们的免疫系统，加速肿瘤生长。 此前，科研人员已知肥胖和某些癌症之间存在关联。来自中国中山大学孙逸仙纪念医院的一个研究团队以乳腺癌患者的肠道细菌为研究对象，从该医院61名患者身上提取了组织和粪便样本。结果发现，身体质量指数（BMI）超过24的女性体内的脱硫弧菌水平高于BMI低于24的女性。 随后，研究人员在小鼠实验中发现，摄入高脂肪食物的小鼠体内有更多的脱硫弧菌，并且髓源性抑制细胞的水平升高，这类细胞能够抑制免疫细胞应答。 为了进一步验证小鼠实验中的发现，研究人员又从乳腺癌患者身上采集了血液样本。结果显示，那些BMI超过24的患者体内的亮氨酸水平更高，髓源性抑制细胞更多。研究人员表示，这一发现可能为乳腺癌的治疗提供新思路。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpp0007980.d.html</link>
            <guid>3623250</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 03:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚今年力争种业产值翻番达50亿元以上】三亚明确今年实施十万亩“钱粮双丰收”稻菜轮作模式，加快2.6万亩养殖海域投产，力争种业产值翻番达到50亿元以上，实现农业一产增加值增长率不低于5.3%，农村常住居民人均可支配收入增长率不低于7.5%。这是记者5月17日从三亚市委常委会召开的会议上获悉的。（海南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0285775.d.html</link>
            <guid>3623247</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[从中国进出口银行获悉，5月17日，该行在银行间债券市场成功发行100亿元支持京津冀协同发展主题金融债券。]]></title>
            <guid>3623245</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业和信息化部：明确强化5G-A关键技术突破】工业和信息化部相关负责人昨天表示，要强化5G-A关键技术突破。业内人士指出，5G商用已经5年，作为5G向6G发展的过渡技术，今年将成为5G-A发展元年。5G-A是5G向6G发展的演进技术，比5G网络性能更出色，理论峰值速率能达到10G。目前，中国移动已经率先在100个城市推进5G-A商用部署，年内将扩展至300个城市。中国电信利用5G-A技术打造了南京、西安、深圳、广州等多个城市级的低空专用网络。赋能低空经济产业，中国联通已建成5G-A通感一体、无源物联等技术的全产业链条覆盖的产品体系，并积极进行试点验证。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8069130.d.html</link>
            <guid>3623244</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省公安厅公布三起打击整治网络谣言典型案例】记者5月18日从海南省公安厅获悉，2024年以来，海南省公安机关高度重视打击整治网络谣言工作，查处了一批网络谣言案件，选取了三起典型案例向社会公布。陵水黎族自治县公安机关查处网民拼接视频网络谣言案。屯昌县公安机关查处编造打架剧本网络谣言案。澄迈县公安机关查处捏造事实网上发布谣言案。警方提示：网络不是法外之地，切莫为贪图流量、博取眼球，在网上发布不实言论，对蓄意歪曲事实、编造传播谣言，扰乱社会秩序的违法行为，公安机关将依法严厉打击。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8069070.d.html</link>
            <guid>3623243</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5G目前布局如何？多家运营商公布新进展】昨天，在宁波举行的世界电信和信息社会日大会上，中国移动、中国电信、中国联通、中国广电共同启动了5G异网漫游商用推广。5G异网漫游是指用户所属运营商无5G网络覆盖时可接入其他运营商的5G网络，继续使用5G服务。用户在开通5G异网漫游的区域，使用支持5G异网漫游的终端，不用换卡换号就能直接免费使用该服务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0283469.d.html</link>
            <guid>3623240</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:50:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度哈里亚纳邦一巴士起火 已致8人死亡】据印度媒体5月18日报道，当地时间5月17日晚，印度哈里亚纳邦一辆巴士起火，造成8名乘客死亡，另有多人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6782466.d.html</link>
            <guid>3623239</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST长康：今年以来华信制药累计进口活驴1500头，并将根据业务需求扩大规模】 ST长康今日在互动平台表示，驴皮属于公司下属的华信制药阿胶产品的主原料，随着非洲驴皮贸易禁令的实施，驴皮缺失或将成为阻碍阿胶市场发展的难题。为保障驴皮原料的供应，华信制药重新启动了活驴进口业务，通过其位于新疆伊尔克什坦口岸附近的两个全资子公司，从吉尔吉斯斯坦等中亚国家进口活驴并后处理。由于进口活驴性价比高，不仅能为华信制药提供更有竞争力的驴皮原料，也为公司探索驴皮及驴肉制品贸易创造了新的业绩增长点。今年以来，华信制药累计进口活驴1500头，并将根据业务需求扩大规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0283334.d.html</link>
            <guid>3623238</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:49:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州下调个人住房公积金贷款利率】5月17日，福州住房公积金中心发出通知：根据《中国人民银行关于下调个人住房公积金贷款利率的通知》，自2024年5月18日起，下调个人住房公积金贷款利率0.25个百分点，5年以下（含5年）和5年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为2.35%和2.85%（调整前分别为2.6%、3.1%），5年以下（含5年）和5年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为不低于2.775%和3.325%（调整前分别为3.025%、3.575%）。具体实施细则为：对于2024年5月18日前已经发放的个人住房公积金贷款，自2025年1月1日开始，执行调整后的利率；对于2024年5月18日前申请但未发放的个人住房公积金贷款，执行调整后的利率；2024年5月18日后申请的个人住房公积金贷款，执行调整后的利率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpq6782031.d.html</link>
            <guid>3623237</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:46:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国最新一代自升式风电安装平台亮相】今年一季度，江苏海洋船舶工业持续领跑，造船三大指标快速增长。今天（5月18日）上午，2000吨自升式海上风电安装平台——“大桥海风”号正式亮相。据工作人员介绍，甲板差不多有18个篮球场那么大，型深10米左右。除了有宽阔的甲板，它还有四根“大长腿”，每根131米，差不多相当于45层楼高。2000吨自升式海上风电安装平台，不仅“身高腿长”，而且“力大无穷”，主钩能吊重2000吨左右，可将1000辆小轿车提升至55米高；副钩能吊重800吨，为国内最大。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8066612.d.html</link>
            <guid>3623236</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化：加快打造世界领先洁净能源化工公司】 挺进地下1万米，开掘油气宝藏；产出“新材料之王”，为制造强国夯实材料根基；热氢风光融合互补，用自然的“恩赐”回馈自然……作为世界第一大炼油公司、第二大化工公司，中国石化一手抓传统产业升级，促进产业高端化、智能化、绿色化转型，一手抓培育壮大新兴产业、超前布局未来产业，供应绿色能源、贡献“硬核”科技，以强大技术竞争力培育新质生产力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpu0280751.d.html</link>
            <guid>3623235</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:39:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纾困产品管理不足，资金使用比例未达标，华泰资管、海通资管同日被罚】因“纾困产品管理不足”，2家券商资管子公司被罚。近日，上海证监局向华泰证券（上海）资产管理有限公司（简称“华泰资管”）及高管、上海海通证券资产管理有限公司（简称“海通资管”）开出罚单。不久前，国信证券也曾因纾困产品管理不足被罚。4月19日，深圳证监局公布一则国信证券罚单，指出国信证券合规内控存在多个问题，其一则表示，纾困产品管理不足，部分纾困资管产品投向纾困用途的资金未达到规定比例。国信证券同样被采取出具警示函的行政监管措施。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrhpi8065322.d.html</link>
            <guid>3623234</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 02:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>