<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Dec 2023 21:03:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙在爱丽舍宫参加犹太教仪式被批“违反世俗原则”，本人辩驳】据路透社消息，法国总统马克龙当地时间7日在爱丽舍宫参加庆祝犹太教传统节日——光明节开始的仪式，这一举动遭到反对者批评，后者认为，马克龙违反了法国传统的世俗主义原则（政教分离原则）。马克龙周五（8日）在参观巴黎圣母院时表示，他并不后悔自己的举动，并补充说他“尊重世俗主义”，但“世俗主义并不是要清除所有宗教”。法国总理伊丽莎白·博尔内也为马克龙的姿态辩护，称这是为了在法国反犹太主义愈演愈烈之际“表达对犹太社区的支持”。（环球网）]]></title>
            <guid>3402401</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 20:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态及避险搬迁 今年已有三万多户搬新家】甘肃省生态环境相对脆弱，地理条件复杂，是我国地质灾害隐患最多的地区之一。2022年起，甘肃省启动生态及地质灾害避险搬迁工作，计划分两期搬迁103.95万人。今年截至目前，已有超过34500户群众搬入新家。这两天，当地又一批避险群众搬进了新家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxninc8858531.d.html</link>
            <guid>3402400</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 20:45:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统会见叙利亚总理】当地时间9日，伊朗总统莱希在德黑兰会见叙利亚总理阿尔努斯。此前，应伊朗第一副总统穆罕默德·穆赫贝尔邀请，叙利亚总理侯赛因·阿尔努斯率高级代表团抵达德黑兰。9日稍早前伊叙两国签署了6份合作文件。今年5月3日，伊朗总统莱希自2011年叙利亚危机爆发以来首次对叙利亚进行访问，并与叙利亚总统巴沙尔·阿萨德举行会晤。双方表示将在石油、农业等多个领域加强合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxninf5634690.d.html</link>
            <guid>3402399</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 20:28:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基表示他将前往阿根廷。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxninc8856356.d.html</link>
            <guid>3402398</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 20:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌希望通过释出Gemini追赶OpenAI】自从OpenAI去年凭借其对话式聊天机械人ChatGPT取得巨大成功以来，越来越多的公司一直在尝试产生式人工智能，这种技术可以根据用户的要求自动执行编码、总结报告或建立营销活动等任务。在12月6日发布这款产品前的一次演示会上，谷歌强调，Gemini是其构建的最灵活的模型，因为它有不同规模的版本，包括一个可以直接在智能手机上执行的版本。这使它有别于其他竞争对手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxninm3581741.d.html</link>
            <guid>3402396</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 20:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柬埔寨前11月农产品出口逾730万吨 中国仍是最大市场】2023年1月至11月，柬埔寨农产品出口总量超过730万吨，创造收入近42亿美元。中国仍是其香蕉、龙眼等新鲜水果最大出口市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxninc8850207.d.html</link>
            <guid>3402395</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 19:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纽约州州长警告大学解决反犹太主义问题】在哈佛大学和另外两所美国精英学校的校长因未能广泛谴责反犹的呼吁而面临广泛批评后，纽约州州长凯西·霍赫尔（Kathy Hochul）呼吁该州的大学对校园内的所有反犹太主义采取行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxncef8977728.d.html</link>
            <guid>3402394</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 19:18:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵组织称将继续袭击境内驻有美军的军事基地】当地时间12月9日晚间，伊拉克民兵组织“真主旅”发表声明称，将继续对伊拉克境内驻有美军的军事基地进行袭击，直至所有美军撤离伊拉克。“真主旅”还在其声明中宣布对美国驻伊拉克使馆所在区域8日遇袭负责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxncef8974922.d.html</link>
            <guid>3402393</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 19:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国东部地区迎来冬季风暴 超过4000万人将处于洪水警报之下】根据福克斯气象（Fox Weather）当地时间12月9日报道，美国东海岸周末将出现一场大规模冬季风暴，带来强风、降雨和降雪天气，纽约市、费城和波士顿等地可能会因为冬季风暴带来的极端天气影响10日至11日的航班。另外，在即将到来的一周，将有超过4000万人处于洪水警报之下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxncei5749773.d.html</link>
            <guid>3402392</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 18:47:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列官员：至少7000名巴勒斯坦武装人员在加沙地带被杀】当地时间12月9日，以色列国家安全委员会主席哈内格比发表声明称，以军在加沙地带开展的军事行动“将持续数月，并可能持续更长时间”。哈内格比称，至少7000名巴勒斯坦武装人员在以军于加沙地带开展的军事行动中被杀。巴勒斯坦方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxncep3704452.d.html</link>
            <guid>3402391</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 18:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国证券交易委员会（SEC）资深人士预测币安与美国司法部的认罪协议将会失败。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxncek9146550.d.html</link>
            <guid>3402390</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 18:29:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称对伊叙境内驻有美军的军事基地发动11次袭击】据伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”当地时间12月9日晚间发布的声明，该组织于8日针对伊拉克、叙利亚境内驻有美军的军事基地发动11次袭击，并发射了数十枚火箭弹和多架无人机。“伊斯兰抵抗组织”在声明中强调将继续针对伊拉克、叙利亚境内美军的袭击行动，“直至最后一名美军士兵撤出”。声明中未提及8日凌晨美国驻伊拉克使馆所在区域遇袭事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxncep3702301.d.html</link>
            <guid>3402389</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 18:10:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士信贷集团前CEO蒂詹·蒂亚姆 (Tidjane Thiam) 周六发起竞选行动，宣布参加科特迪瓦2025年总统选举。]]></title>
            <guid>3402388</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 18:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新科技新材料加持户外用品被国货“攻占”】2023年，从室内走向户外的生活理念深入人心，房车露营、游艇休闲、划艇冲浪等户外休闲方式的热度持续上升中。国货品牌在户外行业正逐步从“量”到“质”阶段过渡、从粗放运营到集约运营过渡。近年来，健康意识的增强与“走出去”的需求的增加推动户外运动迎来新一波热潮，中国户外用品本土品牌数量有所增长，2022年达到501个。目前，户外用品高端市场仍然几乎被海外品牌垄断，多数国内品牌集中在中端和大众市场。除了专业户外用品品牌，众多体育品牌、时尚潮牌近年来也在拓展户外产品线，为户外爱好者提供了更多选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxncei5739763.d.html</link>
            <guid>3402386</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 17:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：瑞银集团已聘请摩根大通资深人士Tommy Rueger担任该公司股权资本市场全球联席主管。]]></title>
            <guid>3402385</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 17:38:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国务院向国会发布紧急声明要求向以色列军售】当地时间12月9日，美国有线电视新闻网（CNN）援引知情人士的消息报道称，美国国务院8日深夜向国会发布紧急声明，要求向以色列出售弹药，此举绕过了国会委员会通常对此类军售的20天审查时间要求。通常情况下，国会的委员会有20天时间审查对外国的军售。据悉，本周早些时候，美国务院要求国会批准向以色列出售45000枚“梅卡瓦”主战坦克炮弹。但消息人士9日表示，国务院在向国会委员会发出的紧急声明中，要求立即将价值约1.06亿美元的13000枚坦克炮弹运往以色列。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxncef8958232.d.html</link>
            <guid>3402384</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 17:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【解振华披露气候谈判进展：“我感到最困难的就是这次COP28”】中国气候变化事务特使解振华9日在阿联酋迪拜举行的《联合国气候变化框架公约》第二十八次缔约方大会(COP28)期间坦言：“我感到最困难的就是这次COP28”。他解释说，目前形成的案文有27页，206个问题需要解决，“我们应该做减法，但是加法容易、减法难”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxncei5735338.d.html</link>
            <guid>3402383</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 17:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装扩大针对目标 将禁止前往以色列船只在红海和阿拉伯海航行】当地时间12月9日，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表声明称，胡塞武装已执行阻止以色列船只在红海和阿拉伯海航行的决定，但鉴于以色列继续围困和袭击加沙民众，胡塞武装将扩大针对目标。他表示，胡塞武装将禁止前往以色列的船只在红海和阿拉伯海航行，并将它们视为合法打击目标。这一禁令将适用于任何国籍的船舶，除非该船只运送的是援助加沙地带的食品、药品或者其他必需品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxmwwm5863693.d.html</link>
            <guid>3402382</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 17:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市10日将迎大范围明显降雪 环卫集团投入1066台设备扫雪铲冰】今天（10日），北京将迎来今年冬天的首场大范围明显降雪。从北京环卫集团获悉，北京环卫集团1066台套设备已准备就绪，具备推、融、扫、清等一体化扫雪铲冰综合处理能力，可随时开展扫雪铲冰作业。所有作业车辆均已安装北斗系统，实现扫雪铲冰作业的实时化、可视化。同时，新开发的小型多功能洗扫车今冬首次投入主干道辅路使用，将达到边线路牙无雪泥的效果。]]></title>
            <guid>3402364</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度宣布发行新一批主权黄金债券】印度政府与印度储备银行合作，宣布即将分两个系列发行主权黄金债券（SGB）。 第三轮将于2023年12月18日至12月22日发售，发行日期定为12月28日。此后，第四轮将于2024年2月12日至2月16日开放认购，发行日期为2月21日。该批主权黄金债券的期限为八年，并可选择在五年后的应付利息日提前赎回。 投资者可以灵活地使用各种支付方式购买这些债券，包括现金（最高2万卢比）、即期汇票、支票或电子银行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxmwwi9082185.d.html</link>
            <guid>3402359</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:46:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带卫生部门：以色列袭击加沙地带已致17700人死亡】当地时间12月9日晚间，据加沙地带卫生部门发布的声明，自10月7日以来，以色列对加沙地带的袭击已致17700人死亡，受伤人数已升至48780人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxmwwi9080043.d.html</link>
            <guid>3402350</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:35:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统普京与埃及总统塞西通电话】当地时间12月9日，克里姆林宫发布消息称，俄罗斯总统普京与埃及总统塞西当天进行了电话交谈。普京向塞西介绍了他最近访问阿联酋和沙特及他与伊朗总统会谈的情况。消息称，双方讨论了两国合作问题，均表示，有兴趣在战略伙伴关系原则的基础上，以传统友好的方式在各个领域进一步加强合作。此外，普京感谢埃及方面协助撤离俄罗斯公民和家属，及协助从俄罗斯向加沙地带运送人道主义物资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxmwwi9079780.d.html</link>
            <guid>3402348</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:34:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比利时一艘运输船沉没 大量燃油泄漏】当地时间9日，据比利时《晚报》援引该国警方消息，一艘运输船在该国南部斯海尔德河上倾覆。事故未造成人员伤亡，三名船员成功获救。船只沉没后，大量燃油泄漏至河面。目前警方正在对事故原因进行调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxmwwm5853770.d.html</link>
            <guid>3402331</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:18:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《照明商店》上映3天 ，总票房破8000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxmwwi9073332.d.html</link>
            <guid>3402316</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通胀率持续走高 阿根廷国家石油公司将燃油价格平均提高25%】阿根廷国家石油公司当地时间8日表示，由于该国今年的通胀率持续走高，公司已将全国加油站的燃油价格平均提高了25%。另据当地媒体报道，其他石油公司也将全国各个加油站的价格提高了约20%。阿根廷过去12个月累计通胀率达142.7%，创下近30年来的最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxmwwm5850291.d.html</link>
            <guid>3402313</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国批准对以色列1.065亿美元的潜在军售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-10/detail-imzxmwwr3818091.d.html</link>
            <guid>3402312</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军弹药基地 乌称击退俄军进攻】俄罗斯国防部9日发布战报称，俄军使用空基远程精确制导武器打击了乌军战术导弹弹药生产基地。俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等多个方向击退乌军进攻，击落多架乌军无人机。乌克兰武装部队总参谋部称，过去24小时，乌军继续在梅利托波尔方向展开进攻行动，击退俄军在阿夫杰耶夫卡的数次进攻，并摧毁俄军人员武器装备集中区和电子战设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwm5849837.d.html</link>
            <guid>3402302</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击黎巴嫩真主党一指挥中心 黎方称袭击多地以军目标】以色列国防军当地时间12月9日通过社交媒体宣布，当天袭击了黎巴嫩真主党位于黎南部的指挥中心，以回应当天稍早时候真主党对以色列北部的火箭弹袭击。另据黎巴嫩真主党发布的消息，真主党武装人员当天袭击了位于普拉尼特（Pranit）、卢瓦塞特阿西（Ruwaisat Al-Asi）、巴格达迪（al-Baghdadi）等地的以色列军事目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwr3816942.d.html</link>
            <guid>3402295</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:49:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行积极加大民营房地产企业贷款投放力度】从中国人民银行了解到，自11月17日人民银行、金融监管总局、证监会联合召开金融机构座谈会以来，多家商业银行正积极贯彻落实会议精神，密集与房地产企业座谈调研，加强银企沟通协作，加大民营企业贷款投放力度。11月以来，工行、农行、中行、建行、交行等主要银行向非国有房企投放房地产开发贷款300多亿元，其中近两周投放140多亿元，另有多家银行正加快推进已批复民营企业贷款落地，同时加大项目储备力度，以实际行动一视同仁满足不同所有制房企合理融资需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwm5848280.d.html</link>
            <guid>3402285</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:43:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润集团：关于南通和洺商贸有限公司冒称我集团子公司从事不法活动的严正声明】
近期，我集团陆续接到群众及有关单位举报，称南通和洺商贸有限公司冒称我集团子公司，在多地开展不法经营活动。经我集团核实，南通和洺商贸有限公司、其股东贵州华控贸易有限公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与我集团无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与我集团无关。对此情况，我集团声明如下：
一、我集团将通过法律途径严肃追究假冒国企侵权行为及相关人员的责任，包括但不限于刑事、行政、民事等法律行动，切实维护我集团合法权益，其中贵州华控贸易有限公司因隐瞒并伪造股东公章及法定代表人签名已被贵阳市南明区市场监督管理局立案并公告撤销登记。
二、我集团提醒社会各界提高警惕、切勿轻易相信或参与假冒国企的任何活动，以免上当受骗，造成自身损失。如果发现违法犯罪行为，请尽快到公安机关报案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwi9070990.d.html</link>
            <guid>3402284</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润集团：关于不法分子假冒我集团子公司有关情况的严正声明】12月9日，华润集团官网发布《关于不法分子假冒我集团子公司有关情况的严正声明》。
近期，我集团陆续发现有不法分子通过伪造相关材料等方式，将企业注册为我集团下属公司，以我集团下属公司名义开展业务。经我集团核实，以下公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与我集团无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与我集团无关。对此情况，我集团声明如下：
一、我集团将通过法律途径严肃追究假冒国企侵权行为及相关人员的责任，包括但不限于刑事、行政、民事等法律行动，切实维护我集团合法权益；
二、我集团提醒社会各界提高警惕、切勿轻易相信或参与下述假冒国企的任何活动，以免上当受骗，造成自身损失。如果发现违法犯罪行为，请尽快到公安机关报案。
特此声明！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwi9070864.d.html</link>
            <guid>3402283</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:41:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高亭宇获国际滑联速度滑冰世界杯波兰站男子500米冠军】12月9日，在波兰·托马舒夫举行的2023—2024赛季国际滑联速度滑冰世界杯第四站比赛中，我国运动员高亭宇以34.70的成绩获得男子500米项目金牌。这也是北京冬奥会后，高亭宇获得的首个国际滑联顶级赛事冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwm5846981.d.html</link>
            <guid>3402275</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京明日降雪，对下周一早高峰出行有不利影响】北京市气象台9日23时发布：今天后半夜晴转多云，南转北风一二级，最低气温零下3℃；明天白天多云转阴，傍晚大部地区有小雪，北转东风二三级，最高气温2℃。明天气温明显下降，傍晚到夜间有小到中雪，外出注意防寒保暖和出行安全，降雪对下周一早高峰出行有不利影响，请及时关注路况信息，做好出行安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwr3814863.d.html</link>
            <guid>3402274</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:31:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特施压阿联酋将COP28的焦点从石油和天然气转移。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwi9069461.d.html</link>
            <guid>3402273</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:30:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 第三架C919大型客机交付东航。
2. 国家统计局：11月份CPI同比下降0.5%，环比下降0.5%。
3. 中国海警依法对菲律宾侵闯黄岩岛邻近海域的3艘渔业和水产资源局公务船实施管控措施。
4. 证监会副主席李超：大力强化机构监管、行为监管、功能监管、穿透式监管、持续监管。
5. 余承东：华为明年将推出颠覆性的产品，改写行业历史。
6. 海南省省长刘小明：欢迎特斯拉参与海南自贸港建设，进一步加大在海南的投资布局力度。
7. 大商所：推进钢铁、农林、化工、天气等领域产品研发工作。
8. 商务部在太仓召开中德产业园经验交流会和德国中小企业圆桌会。
9. 国家疾控局印发新版佩戴口罩指引：四类情形或场景应佩戴口罩。
国际新闻：
1. 巴勒斯坦总统阿巴斯谴责美方在安理会否决加沙停火决议草案。
2. 俄罗斯方面表示，正在研究其被冻结的黄金储备是否可以用于向“气候损害基金”提供资金。
3. 媒体：以色列军方在加沙汗尤尼斯的战斗还将持续3-4周。
4. 韩国总统府表示，韩美两国将在生物、人工智能（AI）、半导体、电池、能源技术等下一代技术领域加强合作。
5. 韩国今年前三季度累计新生儿数量为17.7万名，创新低。
6. 拜登：就业数据不应促使美联储进一步加息。]]></title>
            <guid>3402269</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西总统卢拉警告委内瑞拉总统马杜罗，不要在圭亚那和委内瑞拉的争端中采取“单边措施”。]]></title>
            <guid>3402266</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特外交大臣费萨尔会见美国国务卿布林肯】当地时间9日，沙特外交大臣费萨尔在美国华盛顿会见美国国务卿布林肯，双方讨论了双边关系、加沙地带事态发展及其他共同关心的地区问题。费萨尔强调，需要采取紧急措施达成加沙地带停火，并尽一切努力缓和局势，确保暴力不会扩大，不会对国际和平与安全造成危险影响。他还强调，需要为恢复稳定和平道路创造条件，确保巴勒斯坦人民获得合法权利。并付出更多努力确保救援通道的安全，以运送急需的人道主义粮食和物资，以及向加沙地带提供医疗援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwi9067261.d.html</link>
            <guid>3402265</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电科与国家文物局签署战略合作框架协议】据中国电科官微消息，12月8日，中国电科与国家文物局在京签署战略合作框架协议。双方将加强协作，加快文物保护利用专有装备研制升级，加强智慧博物馆关键技术研发应用，推进国家文物资源大数据库（中国文物云）建设，加强服务模式和机制创新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwm5844272.d.html</link>
            <guid>3402262</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钱七虎院士将一千多万奖金全部捐出】2013年，“八一勋章”获得者、中国工程院院士钱七虎从母亲和妻子名字中取字设立慈善基金“瑾晖慈善基金”。截至2023年12月，他的捐款总额约1900万，帮助了数百位贫困学生和孤寡老人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwi9064658.d.html</link>
            <guid>3402247</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发动机可能突然熄火，本田在日本召回113.8万辆汽车涉26款车型】8日，本田在官网上发布了一项大规模的召回计划，引发了日本社会的担忧。本田方面称，将在日本国内召回包括飞度在内的26款车型、共计约113.8万辆汽车。引发本次召回的原因是，这些车辆燃油泵内的零部件可能发生变形，甚至导致发动机在行驶过程中突然熄火。目前为止已收到了422份故障报告，所幸没有引发事故。此外，本田昨天还发布了一项与召回制度相似的车辆改进计划，涉及旗下14款车型共计约53.2万辆汽车，原因是驻车制动踏板存在瑕疵，导致在踩踏板时可能更费力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmwwn9252460.d.html</link>
            <guid>3402245</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 15:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列军队周六在约旦河西岸开枪打死一名巴勒斯坦男子，另一名男子在前一天的以色列袭击中受伤身亡。]]></title>
            <guid>3402238</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄军袭击乌军弹药生产基地】俄罗斯国防部发表声明称，俄军对为乌军生产多管火箭炮炮弹的场所进行了集群打击。所有目标均已实现，指定地点均被击毁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqm9192258.d.html</link>
            <guid>3402235</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦开伯尔-普什图省发生3.8级地震】据巴基斯坦气象局消息，当地时间12月9日18时55分，巴基斯坦开伯尔-普什图省坦克地区发生3.8级地震，震中为该地区西南18公里处，震源深度75公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqt3937701.d.html</link>
            <guid>3402234</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【签约项目总投资32亿元，江西南昌航空制造产业迎来新突破】12月9日，江西南昌经开区与广州航新航空科技股份有限公司在南昌临空经济区（空港新城）事务中心举行航空资产管理及航材保障中心项目签约暨飞机拆解仪式。已退役的A319—115飞机在南昌昌北机场卸下了发动机，意味着南昌经开区在航空制造产业末端领域打开了全新局面。据了解，航空资产管理及航材保障中心项目总投资32亿元，分两期建设。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqq9379880.d.html</link>
            <guid>3402233</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:39:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团回应青岛骑手被害事件 将为其家属提供后续生活保障】据警方通报，2023年12月5日22时许，李沧区某居民小区发生了一起刑事案件。小区保安员赵某（男，54岁）与外卖员李某（男，32岁）发生争执，持刀将李某捅伤。案发后，赵某被公安民警当场抓获，李某送医后经抢救无效死亡。目前，犯罪嫌疑人赵某已被依法刑事拘留，案件正在进一步侦办中。美团外卖就此事回应称将全力维护骑手的合法权益。事发后，美团外卖积极协助警方调查，并将和其家属一起配合司法机关依法向行凶者及相关方追究相应法律责任。对于家属在案件中所需要的法律援助，美团外卖也已协调律师等相关专业资源，以全力维护骑手的合法权益。（九派财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqt3937008.d.html</link>
            <guid>3402230</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:38:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘建超访问阿联酋并出席第十四届锡尔巴尼亚斯论坛】12月7日至9日，中共中央对外联络部部长刘建超率中共代表团访问阿联酋并出席第十四届锡尔巴尼亚斯论坛。其间，分别会见阿联酋外长阿卜杜拉、总统外交顾问加尔贾什等。双方表示，在习近平主席和穆罕默德总统引领下，中阿全面战略伙伴关系高水平发展，要进一步加强理念交流，拓展互利合作，增进人民友谊，携手应对挑战，为地区与世界和平发展注入更多稳定性。出席论坛期间，刘建超阐述了中方对当前国际秩序演变等问题的看法和中国对外政策。（新华社）]]></title>
            <guid>3402229</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯莫斯科发生枪击事件，造成2名军人受伤】据塔斯社9日报道，俄罗斯首都莫斯科当天发生一起持枪袭击事件，造成2名俄罗斯国家近卫军军人受伤。据报道，一名男子当天在莫斯科西北部特瓦尔多夫斯基大街上与俄国家近卫军军人发生冲突，该男子使用手枪打伤2名军人。报道说，俄内务部正在对袭击事件进行调查，嫌疑人已被拘留。2名受伤军人已接受救治，并无生命危险。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqp5964031.d.html</link>
            <guid>3402223</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长就伊核问题全面协议声明立场】当地时间9日，伊朗外交部长阿卜杜拉希扬在德黑兰大学发表演讲时，就伊核问题全面协议（JCPOA）声明伊朗立场。他表示伊朗没有越过红线，但如果伊朗核问题的“联合全面行动计划”无效，伊朗不会被困住。阿卜杜拉希扬说：“由于伊朗的红线在某些时期没有被对方注意到，目前还没有走上重返执行伊核问题全面协议的道路。这并不意味着我们放弃了该协议，如果其符合我们的利益，我们就会去执行。但是如果我们越往前走，该协议就越无效，也不意味着我们将被困其中。”（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqq9374154.d.html</link>
            <guid>3402222</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 14:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西发布道路结冰黄色预警】 12月9日21时20分，山西省气象台发布道路结冰黄色预警，预警区域全省。预计预警区域未来24小时可能出现对交通有影响的道路结冰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqm9183800.d.html</link>
            <guid>3402221</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:58:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朱江明：零跑明年将落地10项黑科技，改变消费者选车标准】12月9日，在零跑汽车内部组织的产品营销与技术研发沟通会议上，朱江明透露：零跑汽车正在加快全新技术研发的落地应用，尤其是LEAP3.0技术架构下的一系列的技术已经趋于成熟，2024年就会有至少10项颠覆性的黑科技投入到新产品的应用中。其中，智能座舱，智能驾驶等多方面将有一些颠覆性的黑科技改变业界对智能电动技术的认知，甚至改变消费者对新能源汽车的选购标准。这些技术大概率会应用到明年1月发布的C10身上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqq9372318.d.html</link>
            <guid>3402220</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:58:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【取消燃油补贴、打击偷油  尼日利亚石油收入大增】尼日利亚政府部门公布的最新数据显示，今年第三季度，该国石油贸易收入同比上涨超过83%。专家指出，收入上涨与政府在今年夏季宣布取消燃油补贴、打击偷油等措施有关。据了解，西非国家尼日利亚自20世纪70年代起成为非洲最大的产油国，石油工业是其国民经济支柱之一。2022年，尼日利亚政府财政收入的43％、国内生产总值的12.9％来源于石油行业。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqq9370003.d.html</link>
            <guid>3402218</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:45:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳全球招商大会引资总额超万亿元】12月8日，以“开创新格局，共享新机遇——投资深圳 共赢未来”为主题的深圳全球招商大会在深圳国际会展中心举行。大会洽谈签约项目超380个，涉及投资额超万亿元。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqp5958056.d.html</link>
            <guid>3402217</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和黄医药创新药生产基地竣工投产】8日，作为上海市战略性新兴产业重大项目，历时三年建设的和黄医药创新药生产基地宣布在浦东正式竣工投产。]]></title>
            <guid>3402215</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:43:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表：全球人道形势严峻，国际社会应加强协作共克挑战】中国常驻联合国副代表戴兵8日在第78届联大“加强联合国人道主义和救灾援助的协调”议题下发言，呼吁国际社会加强团结协作，共同帮助人道危机国家克服困难和挑战。戴兵说，本轮巴以冲突爆发以来，巴勒斯坦人民，特别是加沙地带妇女和儿童大量伤亡和流离失所，社会经济陷入崩溃，基础设施遭到严重破坏，200多万加沙地带民众正陷入绝境。国际社会要以最大的紧迫感推动全面持久停火，采取更加务实有力的行动保护平民，特别是妇女儿童生命安全，尽快全面恢复人道准入。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqm9180267.d.html</link>
            <guid>3402214</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:41:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信邦智能：暂未直接与华为合作 长安汽车是公司客户】信邦智能12月8日接待机构调研时表示，公司是一家以工业机器人及相关智能技术为核心的智能制造解决方案及装备的综合集成服务商，在汽车装备、航空航天装备等领域均有相关技术积累。汽车行业收入占公司收入的90%以上，其中，新能源汽车占比为10%~20%。公司目前暂未直接与华为、赛力斯有合作项目。具体而言，与华为合作开展“智选车”业务的车企中，前不久和华为签订合作备忘录的长安汽车是公司客户。信邦智能还表示，目前公司在手储备订单充足，项目有序推进。]]></title>
            <guid>3402213</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:38:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海东航申宏股权投资基金总经理张日刚：未来中国必将出现一批走向世界的优质私募股权基金】上海东航申宏股权投资基金有限公司总经理张日刚表示，对于资本市场与跨境金融市场而言，当前有三个新变化值得关注：第一，国家鼓励各种类型的长期资金起到稳定器的作用；第二，中央金融工作会议明确提出，要增强上海国际金融中心的竞争力和影响力，巩固提升香港国际金融中心地位；第三，国家鼓励金融资本双向流动，也在强化跨境金融监管。（上证报）]]></title>
            <guid>3402212</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省启动重大气象灾害（暴雪）Ⅳ级应急响应】河北省气象台2023年12月9日16时43分发布暴雪蓝色预警信号：预计今天后半夜到明天夜间，张家口南部、保定、雄安新区、石家庄、沧州西部、衡水、邢台、邯郸有中到大雪，其中石家庄西南部、邢台、邯郸局地有暴雪。根据《河北省重大气象灾害应急预案》，经会商研判，河北省气象灾害防御指挥部决定于12月9日18时启动重大气象灾害（暴雪）Ⅳ级应急响应。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqt3922038.d.html</link>
            <guid>3402210</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克总理责成联合工作组对美国驻伊使馆遇袭事件展开调查】据伊拉克武装部队总司令发言人叶海亚·拉苏尔当地时间12月9日发布的声明，伊拉克总理、武装部队总司令苏达尼已下令成立联合工作组，对当地时间8日位于巴格达“绿区”的美国驻伊拉克使馆及伊拉克国家安全局总部所在区域遇袭事件展开调查。声明称，联合工作组由苏达尼直接领导，将对袭击事件肇事者绳之以法。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqm9173037.d.html</link>
            <guid>3402207</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:06:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国旅游研究院杨劲松：冰雪旅游正处在历史性爆发前夜】中国旅游研究院国际研究所所长杨劲松9日出席国是论坛时说，现在冰雪旅游正处在历史性爆发的前夜。以张家口为代表的冬奥城市目的地将会在探索中形成中国冰雪旅游的更强国际竞争力，找到中国冰雪旅游故事国际表达的有效途径，准备好既面向国内旅游又面向入境旅游的丰富产品和服务，以更丰富的业态、更周到的服务和更先进的技术，带来更圆满的冰雪旅游体验和更有竞争力及世界影响的冰雪旅游产业。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqp5949467.d.html</link>
            <guid>3402206</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院任免国家工作人员】国务院任免国家工作人员。任命蒲淳为国家认证认可监督管理委员会主任。免去张广军的科学技术部副部长职务；免去曹宇的国家金融监督管理总局副局长职务。（中国政府网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqm9172009.d.html</link>
            <guid>3402205</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度国家调查局逮捕15名极端组织“伊斯兰国”成员】据当地官员消息，12月9日，印度国家调查局（NIA）在马哈拉施特拉邦和卡纳塔克邦展开多次行动，逮捕了15名极端组织“伊斯兰国”的成员。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3402204</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 13:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近期降温降雪如何应对？北京市体育局、体育总会发布紧急通知】据北京市气象台预报，12月9日晚至12日期间，北京地区将出现大幅降温天气，11日夜间部分地区最低气温将达到-9℃。预计10日下午及夜间，本市大部分地区有降雪。为了做好此次降温、降雪天气应对工作，现将有关要求通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqm9171170.d.html</link>
            <guid>3402202</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龚正：最大限度地促进知识产权价值实现 打造知识产权保护高地】国家知识产权局、上海市人民政府共建高水平改革开放知识产权强市推进大会今天（9日）举行。龚正在讲话中说，深化知识产权强市建设，上海要更加主动抢抓重大机遇，在国家知识产权局指导下，积极开展更多先行先试探索，提升知识产权工作水平。要更加主动突出质量导向，对标国际知识产权中心城市建设目标，提升知识产权运用、保护和服务能级，最大限度地促进知识产权价值实现，打造知识产权保护高地，提高知识产权公共服务的可及性和普惠性。要更加主动参与国际合作，着力集聚高能级机构、打造高标准平台、培养高水平人才。上海将按照共建知识产权强市的具体部署要求，细化任务、压实责任、加强保障，确保各项工作按计划、高质量落实落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqp5948358.d.html</link>
            <guid>3402201</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:56:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧佩克秘书长阿尔盖斯：我们需要所有形式的能源。我们还需要采用所有技术方法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqm9170134.d.html</link>
            <guid>3402200</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:51:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市政府与世界知识产权组织在沪签署《关于加强在知识产权领域交流与合作的谅解备忘录》】上海市政府与世界知识产权组织今天（9日）在沪签署《关于加强在知识产权领域交流与合作的谅解备忘录》。根据备忘录，上海市政府与世界知识产权组织将在知识产权生态体系建设、知识产权多元化纠纷解决机制建设、知识产权运用、知识产权人才培养等领域深化合作，推动更多知识产权国际优质资源落户上海。]]></title>
            <guid>3402199</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委价监中心主任：公共数据价格形成可借鉴政府指导定价经验】12月9日中国光大银行携手中国人民大学共同举办“乘数而上·与光同行”商业银行数据要素研究成果研讨会暨发布会。国家发展改革委价格监测中心主任卢延纯在会上表示，政府在公共数据价格形成中应该发挥应有作用。公共数据价格形成可以借鉴公共资源政府指导定价的成功实践经验。数据要素价格形成机制的核心是市场在资源配资中起决定性作用，同时更好发挥政府作用。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmsqp5946498.d.html</link>
            <guid>3402198</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务 禁止驶入】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，12月10日16时至17日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9296780.d.html</link>
            <guid>3402195</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚总理访问伊朗，两国签署多份合作文件】当地时间9日，叙利亚总理侯赛因·阿尔努斯与伊朗第一副总统穆罕默德·穆赫贝尔在德黑兰举行会晤，会后伊叙两国签署了6份合作文件。在会后举行的联合新闻发布会上，穆赫贝尔表示，建立定期航运和发展运输是当天谈判协议的重要一部分，此外伊朗将支持叙利亚打击恐怖主义。此前一天，应伊朗第一副总统穆罕默德·穆赫贝尔邀请，叙利亚总理侯赛因·阿尔努斯率高级代表团抵达德黑兰。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhv4042929.d.html</link>
            <guid>3402193</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:26:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余承东：华为明年将推出颠覆性的产品，改写行业历史】2023华为花粉年会今日在松山湖基地举行，余承东在年会上表示，明年会推出非常有引领性、创新性、颠覆性的产品。余承东直言：“到时候你可以看到我们怎么样能够改写这个行业的历史。希望能够不断的带来超越大家的期待，做别人想不到的事情或者想到但做不到的事，甚至是他们不敢想的事情。”余承东预告，华为明年将会推出鸿蒙原生应用与原生体验的产品。]]></title>
            <guid>3402191</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:22:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安：联合国安理会要求停火遭到美国否决，这是公正吗？]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhr6071458.d.html</link>
            <guid>3402189</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:19:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫斯科发生枪击事件造成2名军人受伤】据塔斯社9日报道，俄罗斯首都莫斯科当天发生一起持枪袭击事件，造成2名俄罗斯国家近卫军军人受伤。据报道，一名男子当天在莫斯科西北部特瓦尔多夫斯基大街上与俄国家近卫军军人发生冲突，该男子使用手枪打伤2名军人。报道说，俄内务部正在对袭击事件进行调查，嫌疑人已被拘留。2名受伤军人已接受救治，并无生命危险。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9290544.d.html</link>
            <guid>3402187</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利一医院起火 致3人死亡】据意大利《晚邮报》报道，意大利首都罗马郊区一所医院当地时间8日晚发生火灾，已致3位老人丧生。发生火灾的圣乔瓦尼-埃万杰利斯塔医院位于罗马郊区蒂沃利。8日夜间，医院地下楼层起火，火势蔓延到急诊室和重症监护室，浓烟弥漫整个医院，院内约200人被紧急疏散。报道说，3名老年患者在火灾中丧生。蒂沃利检察院正就火灾原因展开调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhn6928316.d.html</link>
            <guid>3402186</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度北方邦一堵墙倒塌 造成7人死亡】当地时间12月8日，印度北方邦马乌县一堵墙倒塌，造成7人死亡，至少21人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9288861.d.html</link>
            <guid>3402185</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦总统阿巴斯谴责美方在安理会否决加沙停火决议草案】当地时间12月9日，巴勒斯坦总统阿巴斯发表声明，谴责美国在联合国安理会使用否决权，阻止安理会通过要求加沙地带立即实施人道主义停火的决议草案。阿巴斯表示，美国的立场公然违反了所有人道主义价值观和原则。美国在安理会否决加沙地带停火决议草案后，其应对加沙地带发生的流血冲突事件负责。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhn6925731.d.html</link>
            <guid>3402183</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:42:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国官员：埃及和约旦有足够的粮食援助可在一个月内送达加沙地带的一百万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9286632.d.html</link>
            <guid>3402182</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:41:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯总统普京和埃及总统塞西进行通话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhn6924771.d.html</link>
            <guid>3402180</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李斌：蔚来自造电池从长期来说可能是对的，但现在锂价降下来了，再去做就有问题】李斌在中国企业领袖年会说，去年锂矿涨价，碳酸锂的价格从年初到年底涨了十倍，导致一辆车的成本涨了好几万，但今年开始降下来了，波动既剧烈又很快。为应对原材料涨价，蔚来去年紧急启动了自造电池策略，甚至开始看锂矿。“这件事情一旦启动起来，就会有费用”，李斌强调，在不确定的时代，如果稍不留意，就会变成非常大的固定资产投资，变成非常大的费用支出“，李斌说，蔚来自造电池从长期来说可能是对的，但如果不把长期主义和短期节奏调整好的话，就可能会花非常多的钱。“因为现在锂价降下来，电池的成本降下来，这时再去做这个事就有问题，企业的惯性会跟长期主义会形成一个比较大的坑”。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9284158.d.html</link>
            <guid>3402179</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:27:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证REITs全收益指数四季度以来再度下跌12.63%】在上半年下跌17.58%后，三季度中证REITs（收盘）全收益指数一度企稳，但四季度以来延续跌势，四季度以来该指数再度下挫12.63%。谈及今年公募REITs二级市场的低迷表现，多家资管机构表示，短期流动性承压、解禁抛售、年底调仓等因素可能使公募REITs市场在短期内下跌，但综合底层资产基本面和估值来看，部分产品已有较高的性价比，公募REITs长期大类资产配置价值凸显。预计随着资产运营状况改善和宏观经济持续恢复向好，二级市场的走势会逐步好转。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9282661.d.html</link>
            <guid>3402178</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省省长刘小明：欢迎特斯拉参与海南自贸港建设 进一步加大在海南的投资布局力度】12月8日，海南省省长刘小明在海口会见了特斯拉全球副总裁陶琳一行。刘小明欢迎特斯拉参与海南自贸港建设，进一步加大在海南的投资布局力度，参与促进新能源汽车相关的旅游消费、赛事文化、品牌体验、智能网联汽车测试等工作，共同推动海南新能源汽车的推广应用和产业发展，实现互利共赢。陶琳表示，特斯拉将用好海南自贸港优惠政策，进一步发挥自身的技术和创新优势，深化双方在新能源汽车等产业领域的合作交流，为全球消费者提供更多更丰富的新能源汽车前沿技术和应用场景。（海南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9281940.d.html</link>
            <guid>3402177</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>