<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 06:10:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳发布新政后4日新建商品住房日均认购量较9月增加124.9%】10月5日，据广东省住房和城乡建设厅消息，9月下旬以来，广东各地积极回应群众关切，优化房地产政策，组织开展商品房促销活动，促进房地产市场止跌回稳。数据显示，10月1日至4日，佛山市新建商品住房成交面积比2023年同期增长161.86%；9月30日至10月3日，深圳市新建商品住房签署认购协议879套，日均认购量比9月日均认购量增加124.9%；10月1日至3日，江门市主要房地产项目来访市民近13000组，认购超1000套商品住房，套数比2023年同期增长约55%，比2022年同期增长约18%。其中，深圳市于9月29日发布优化分区住房限购政策、取消商品住房和商务公寓转让限制、优化价格备案流程、调整个人转让住房增值税征免年限、优化个人住房贷款政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyew2331675.d.html</link>
            <guid>3804241</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:09:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一客机降落时硬着陆并起火 暂无人员伤亡报告】综合美国哥伦比亚广播公司（CBS）、《纽约邮报》报道，当地时间5日，美国边疆航空公司一架客机在内华达州拉斯维加斯一机场降落时发生硬着陆，飞机底部起火。据悉，目前暂无人员伤亡，事故原因正在调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyes5908454.d.html</link>
            <guid>3804240</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本和韩国同意共同努力确保液化天然气供应】日本和韩国政府周日表示，鉴于地缘政治和天气事件造成供应中断的风险，日本和韩国将探讨在确保液化天然气供应方面进行合作的方式。在日本广岛举行的液化天然气生产商-消费者会议上，两国政府在一份联合声明中表示，随着近年来液化天然气价格飙升，两国政府决定要求Jera Co.和Korea Gas Corp.等日韩企业探索联合采购和货物互换等措施。Jera和Korea Gas曾在4月份同意研究类似的措施。周日，日本经济产业省和韩国产业通商资源部表示，两国预计将签署一项协议，但没有提供时间表。日本和韩国是全球第二和第三大液化天然气买家，去年合计占全球进口量的27%。两者都容易受到自然灾害和生产中断等问题造成的市场中断的影响。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyeq9130621.d.html</link>
            <guid>3804239</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:04:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军：从黎巴嫩沿海地区发射的两枚导弹被拦截。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyes5906963.d.html</link>
            <guid>3804238</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国委员会定于10月8日选出新的央行董事会主席】据泰国Prachachat Turakij未引消息来源报道，一个选举委员会预计将于下周二举行会议，挑选泰国中央银行新的董事会主席。据这家泰语报纸报道，前财政部长基蒂拉特·纳拉农(Kittiratt Na-Ranong)是财政部提名的该职位候选人。该委员会由副财政部长Paopoom Rojanasakul领导，泰国银行、投资委员会和证券交易委员会的负责人也是其成员。泰国央行董事会现任主席博拉梅迪的第二个任期将在本月结束。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyeu5552551.d.html</link>
            <guid>3804237</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【道达尔能源高管称考虑涉足铜交易】 法国道达尔能源公司（TotalEnergies）正在考虑涉足铜交易，将其石油交易业务扩展到金属领域。该公司负责原油、燃料及衍生品交易的高级副总裁Rahim Azouni当地时间周三在伦敦的一次闭门会议上表示，公司一直在“研究”铜交易的案例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyeq9128298.d.html</link>
            <guid>3804236</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆返程高峰 太原铁路增开京津等地74趟列车保障旅客出行】随着国庆假期接近尾声，10月6日，国铁太原局旅客发送量预计达40万人左右，客流将保持高位运行。为满足返程旅客出行需求，国铁太原局动态优化调整列车开行方案，按照“一日一图”动态调配运力，增开旅客列车74趟，其中增开夜间高铁23趟、普速列车28趟，主要集中在北京、天津、西安、呼和浩特等大城市及省内太原、大同、临汾、运城、吕梁、晋中等城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyew2327872.d.html</link>
            <guid>3804235</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:47:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中哈跨境购物游火了 中哈霍尔果斯国际边境合作中心入驻200多家免税企业】国庆假期期间，位于中国与哈萨克斯坦交界处的中哈霍尔果斯国际边境合作中心也迎来了旅游和购物高峰期。中哈霍尔果斯国际边境合作中心是我国与其他国家建立的首个跨境经贸合作区。目前已入驻200多家免税企业、1000多家商户，汇聚了国内外的近万种商品。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyew2326970.d.html</link>
            <guid>3804234</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国举行集会抗议以色列军事行动 呼吁立即停火止战】巴以新一轮冲突延宕已近一年，然而地区局势不仅未见平息之势，反而急转直下，多点蔓延。近日，多国爆发抗议示威等集会活动，呼吁以色列立即停火止战，避免加剧平民死伤、人道主义危机进一步恶化。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyes5903804.d.html</link>
            <guid>3804233</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人口出生率创最低，俄高校提议对“无子女”人士征税】据“今日俄罗斯”（RT）报道，俄罗斯国立社会大学（RSSU）的第一副校长乔马特·阿利耶夫（Dzhomart Aliev）近日受访时透露，该校已经制定了一份针对无子女公民的税收框架草案。他对俄媒表示，正在研究的无子女税有助于促进人口增长。这项草案计划对无子女人士的所得税增加3%，遗产税和财产税则分别增加5%和0.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyeu5549185.d.html</link>
            <guid>3804232</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南第三季度经济增速意外加快】 越南上个季度的经济增长出乎意料地加速，得益于制造业和出口的推动。9月份的一场超级台风造成了广泛的破坏，中断了农业和工厂的生产。越南统计总局周日数据显示，截至9月的三个月，国内生产总值同比增长7.4%，预估为6.1%，第二季度修订后的增长率为7.09%。随着投资的涌入，越南经济今年表现出了韧性，总理范明政誓言要削减物流成本并改善基础设施。政府一直试图从三星电子和英特尔等外国科技巨头那里吸引资金。统计局周日在一份声明中表示，投资和工业，尤其是制造业，是今年第三季度“增长的驱动力”之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyeq9125887.d.html</link>
            <guid>3804231</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:33:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津海关查获通过非设关地走私洋垃圾案件】近日，在天津海关所属南疆海关查验关员全程监管下，一批重4.26吨的洋垃圾被装船退运出境。据调查，一入境国际航行船舶利用渔业船只私自起卸废弃船用物料，由非设关地码头运输至境内，企图倒卖获取非法利润。该批物料无独立包装，均带有明显使用痕迹，且部分金属零件锈蚀磨损严重。经天津海关化矿金中心实验室鉴定，该批物料属于国家禁止进口的洋垃圾。我国禁止以任何方式进口洋垃圾。目前，该案件已移交海关缉私部门进一步处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqyes5902844.d.html</link>
            <guid>3804230</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日高速公路车流量预计达到6100万辆次左右，持续保持高位运行】预计今天全国大部地区天气良好，高速公路车流量预计达到6100万辆次左右，持续保持高位运行，16时至19时易发生拥堵。广州、上海、杭州、长沙等城市周边路网和无锡-苏州-上海、广州-韶关-郴州等通道车流量大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtws9255876.d.html</link>
            <guid>3804229</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:27:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：随着地区冲突加剧 沙特股市面临的风险不断上升】沙特股市在经历了夏季的反弹后如今正在摇摆不定，随着地区紧张局势加剧，利雅得交易所(Riyadh exchange)经历了多年来最糟糕的第四季度开局。Tadawul All Share Index指数在10月的前三个交易日下跌2.2%，因以色列加大了对伊朗支持的真主党的打击力度，并权衡对德黑兰的导弹袭击进行报复。虽然该指数在几个月的时间里一直能摆脱不断升温的紧张局势和疲软的油价，但最新的下挫抹去了今年迄今的整个涨幅。问题是，市场能否承受住冲突的进一步升级，以及原油价格远低于为沙特经济多样化提供资金所需的水平。对许多投资者来说，答案是否定的，至少短期内如此。Neovision Wealth Management首席执行官Ryan Lemand 说:”投资者通常会受到战争和地缘政治冲突的惊吓，”而那些距离这场不断扩大的战争很近的国家的股市“可能会出现资金外流”。Aljazira Capital卖方研究主管贾西姆·朱布兰(Jassim Al-Jubran)表示，市场短期内应该仍面临压力。他认为Tadawul指数将跌至11,380点，比上次收盘时低约5% 。但他表示，如果该地区的情况有所改善，该指数可能会上涨同样的幅度。汇丰控股的策略师已将沙特阿拉伯股票评级从增持下调至中性，理由是地缘政治风险上升和油价低迷带来的短期风险。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6032828.d.html</link>
            <guid>3804228</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:25:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【期货投资者可在“十一”长假期间办理开户手续】自昨晚开始，“10月7日可受理期货开户”的消息刷屏期货圈。多家期货公司提供的信息显示，因期货预约开户人数较多，中国期货市场监控中心拟于2024年10月7日（周一）8:30-17:30临时开放期货网开系统，投资者可以在10月7日完成网开手续。据悉，这是史上首次期货投资者可在“十一”长假期间办理开户手续。 (上证报 )]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6032564.d.html</link>
            <guid>3804227</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:23:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带一清真寺 死亡人数升至24人】当地时间6日，据加沙地带媒体办公室发布的消息，以色列军方当天早些时候对加沙地带中部一座清真寺发动袭击，目前死亡人数已升至24人，另有93人受伤。加沙地带媒体办公室称，在过去48小时内，以色列对加沙地带的27所房屋和流离失所者中心进行了27次袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtww5677383.d.html</link>
            <guid>3804226</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024国庆档票房破18亿】据灯塔专业版，截至10月6日13时14分，2024年国庆档（10月1日—10月7日）档期内总票房（含预售）突破18亿。《志愿军：存亡之战》《749局》《浴火之路》暂列新片票房前三名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6031778.d.html</link>
            <guid>3804225</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:16:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南生态环境保护条例11月施行，对领导干部生态环境损害责任终身追究】云南省委宣传部官方微信公众号10月6日发布消息称，《云南省生态环境保护条例》将于11月1日起施行。同时，制定于1992年的《云南省环境保护条例》废止。从公开的《条例》了解到，该条例包括总则、监督管理、保护和改善生态环境、污染防治、绿色低碳发展、信息公开与公众参与、法律责任、附则等八章内容。据云南省生态环境厅消息，绿色低碳发展是创新设置的内容。 在《条例》监督管理章节，规定“县级以上人民政府应当将生态环境状况和生态环境保护目标完成情况纳入对本级人民政府负有生态环境监督管理职责的部门及其负责人和下级人民政府及其负责人的考核内容，作为对其考核评价的重要依据，并将考核结果向社会公开。实行领导干部自然资源资产离任审计和生态环境损害责任终身追究制。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2453774.d.html</link>
            <guid>3804224</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度将对微型股实施更严格的交易规则】印度孟买证交所(BSE)和印度国家证券交易所(National Stock Exchange of India)将为各自的中小企业平台上市的股票引入价格控制机制，这是保护投资者免受操纵的最新举措。根据两家交易所10月4日发布的通知，所谓的强化监管机制将于周一生效，对在一段时间内价格波动超过预定阈值的股票实施交易限制。根据新规，股票将进入强制交割机制，取消盘中投机性押注，并有最高5%的每日涨跌幅限制。今年3月印度证券监管机构曾就操纵问题提出质疑。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6031170.d.html</link>
            <guid>3804223</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:10:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“1+1>2” “神车、神船、神钢”神话或将复制】并购重组被视为公司实现快速增长、提升竞争力的有效手段，同时也是上市公司市值管理的一大有效手段。从市场表现来看，参与并购重组的公司，在首次披露并购公告前后以及最新披露进度后，均获得一定超额回报率。自完成日以来，参与并购公司中，涨幅居前的以化工、有色金属、半导体、机械行业为主。近10年，A股并购重组创造了诸如“中国神车、中国神钢、中国神船”等一系列并购神话，市场对于这类公司未来发展给予积极向上的预期。值得一提的是，中国船舶于今年9月份再次发起并购交易预案，拟换股吸收合并中国重工，交易金额为1151.50亿元。交易完成后，存续公司将成为我国规模最大的船舶制造企业，全面推动船舶制造业向高端化、绿色化、智能化、数字化、标准化发展。此外，长江电力、中国神华等均以竞买方参与并购重组，业绩规模均大幅增加，自并购完成以来，股价涨幅均超过200%。（数据宝）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2452752.d.html</link>
            <guid>3804222</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦军方在该国西北部击毙8名恐怖分子】巴基斯坦军方5日在该国西北部开伯尔-普什图省开展反恐行动，击毙8名恐怖分子，其中包括一名参与此前在该省斯瓦特地区袭击护送外国官员车队警车的关键指挥官。在此次反恐行动中，包括一名军官在内的13名巴基斯坦军方人员死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtws9253528.d.html</link>
            <guid>3804221</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:04:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月份预计有1至2个台风登陆或明显影响我国】从应急管理部获悉，经多方会商研判，10月份，会有1至2个台风登陆或明显影响我国；华北、华东、西北、四川盆地等部分地区洪涝和风雹灾害风险较高；华东、华中部分地区降水较往年偏少二至五成，存在气象干旱风险。农业灾害风险方面，10月份，秋粮进入大面积收获期，可能面临“寒霜风”、连阴雨等灾害，特别是中东部地区上旬明显偏冷，大风和低温霜冻对秋粮作物成熟可能造成危害导致减产，需做好防风保暖工作。]]></title>
            <guid>3804220</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 05:00:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Totalenergy考虑进军铜贸易领域】据英国《金融时报》报道，法国能源公司totalenergy正在考虑进军铜交易，据几名与会人士透露，该公司一名高管在一次闭门会议上做出上述言论。据知情人士透露，该公司负责原油、燃料和衍生品交易的高级副总裁拉希姆阿祖尼(Rahim Azouni)在伦敦的会议上表示，该公司一直在研究交易该金属的理由。Azouni说，考虑进入铜交易的原因是能源转型，并补充说，该公司尚未决定继续进行。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtws9252174.d.html</link>
            <guid>3804218</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津港接卸全国首票洪都拉斯进口水产品】近日，在天津港联盟国际集装箱码头，一批来自洪都拉斯的进口冷冻南美白对虾顺利卸船，这是中国与洪都拉斯正式建立外交关系以来首批正式进口的水产品。该批货物共计18吨，在码头完成“船边直提”后，第一时间送往天津港国际物流冷链基地，由海关进行查验通关放行，随后这批南美白对虾将被运往各大超市及海鲜市场，为国庆假期广大消费者提供全新选择。“这是我们公司首次进口洪都拉斯的水产品，公司通过申请提交中洪自贸协定早期收获优惠原产地证书，一下就享受了4.5万元的关税优惠，也真金白银地节约了进口成本。”中纺原国际贸易有限公司总经理陈吕说。]]></title>
            <guid>3804217</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:54:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄金回收，每克高了150元】近期，国际金价持续高位震荡，黄金消费市场备受关注。国庆小长假期间，记者在国内最大的黄金珠宝集散地深圳水贝探访调研发现，在市场价格和小长假双重刺激下，消费者购买黄金饰品的热情高涨，来自全国各地的游客成为小长假“购金热”的主力军。在黄金消费市场火爆的同时，黄金回收市场同样火热。“现在黄金回收价格为每克591元，比一年前每克差不多高了150元，很多人选择回收变现或置换新款。”水贝一家黄金回收的商户告诉记者。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtws9250741.d.html</link>
            <guid>3804215</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期第五日 山东重点监测200家旅游景区当日接待游客428.7万人次】全省重点监测的200家旅游景区，10月5日当日接待游客428.7万人次，营业收入24750.8万元，比上年同期（中秋国庆假日第五日）分别增长11.3%和10.8%。全省15家5A级旅游景区共计接待游客128.85万人次，同比2023年第五天增长3.75%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2447305.d.html</link>
            <guid>3804214</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:47:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“2024首届智享生活节”在郑州开幕 家电以旧换新补贴叠加消费券优惠】 据大河财立方消息，10月6日，"未来家-2024首届智享生活节"在郑州国际会展中心举行。本届生活节以"创意未来美好生活"为主题，提供智能生活全方位体验，家电家装家居全场3折起，家电以旧换新补贴15%~20%，叠加展会专属消费券最高减4万元。展会汇集海尔、海信等国内外知名品牌，展品涵盖智能家电、智慧生活、智能家居等多个领域。同时，郑州市将接力发放惠民消费券，持续提振消费市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6027227.d.html</link>
            <guid>3804213</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进入返程高峰，今日北京地区铁路预计发送旅客59.7万人次】10月6日，中国铁路北京局集团有限公司官方微信发布消息，今日，北京局集团公司预计发送旅客143万人次，其中北京地区预计发送59.7万人次。计划增开旅客列车102对，主要开往上海、沈阳、太原、郑州、西安、天津、石家庄、张家口、承德、保定等方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtws9249798.d.html</link>
            <guid>3804212</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:44:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克名下X平台向巴西支付罚款以求解禁 巴西最高法院说X平台罚款转错账户】据路透社报道，4日，美国企业家马斯克名下X平台向巴西最高法院提交一份申请，称已支付此前所有欠缴的2860万雷亚尔（约合人民币3680万元）的罚款，希望恢复其在巴西境内的运营服务。然而巴西最高法院当天回应称，因罚款转到“错误的”银行账户，法院将推迟作出是否让X平台恢复运营的决定。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtww5668482.d.html</link>
            <guid>3804211</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带一清真寺 已致21人死亡】加沙地带民防机构6日称，以色列军方当天早些时候对加沙地带中部一座清真寺发动袭击，目前已造成21人死亡。据巴勒斯坦通讯社报道，遭袭清真寺位于代尔拜拉赫的阿克萨医院附近。目击者称，这座清真寺此前被用来安置流离失所人员，因此推测实际伤亡人数可能更多。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtws9248500.d.html</link>
            <guid>3804210</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:37:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：韩国前总统文在寅女儿因涉酒驾被立案】 据韩联社6日消息，韩国首尔龙山警察署5日以涉嫌违反《道路交通法》（酒驾）对前总统文在寅女儿文多惠进行立案调查。报道称，5日凌晨2时51分许，文多惠驾车在首尔龙山区梨泰院汉密尔顿酒店前变更车道时，与一辆出租车发生碰撞。经酒精测试仪检测，文多惠血液酒精浓度为0.14%，达到吊销驾照标准（0.08%以上）。据了解，出租车司机受轻伤。韩警方计划传唤文多惠详细了解事故原委。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtww5663383.d.html</link>
            <guid>3804206</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:28:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期“不打烊” 券商忙推开户、两融、港股通等】在这个国庆假期，各家券商纷纷打出“国庆不打烊”的口号，为投资者提供开户及各类业务权限开通等服务。由于券商经纪业务的同质化，无论是头部券商还是中小券商均“出尽百宝”，以独特的资源禀赋及优惠政策招揽客户，希望能在这场史诗级行情中实现“弯道超车”。某中小型券商经纪业务负责人向记者介绍，此前公司开户视频验证并发是20人，本轮行情开启后迅速改为40人，还有扩容需求。“小券商客户都在排队入场，头部券商业务量可想而知。”该负责人称，其所在部门为加班人员申请了特别激励，包括夜班加班费、视频开户激励等，保障假期开户工作顺利进行。据广发证券相关人士介绍，本轮行情启动后，公司日均开户人数较本轮行情之前几倍增长，线上开户数超过线下。广发证券易淘金App活跃度显著提升，较此前行情低迷期提升50%，部分一级频道活跃度甚至为此前的2倍以上。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2440438.d.html</link>
            <guid>3804205</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国结算假期开工】记者自业内一线人士处获悉，10月6日、7日中国结算提供身份核查照片返回功能，支持网上开户审核。另外，国庆节前，多家媒体报道称，考虑到券商开户审核压力较大，中国结算于9月29日（周日）临时开放，提供生产服务环境。对此，中国结算相关人士称，周末正常受理开户申请，工作人员周末一直都是加班处理开户申请。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtws9245906.d.html</link>
            <guid>3804204</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:27:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Nature官网头条 中国学者发表国际首个通用CAR-T治疗成果】中国学者关于CAR-T细胞疗法的研究登上Nature（自然）官网头条。10月5日，记者注意到，当天Nature官网头条文章为一篇题为World-first therapy using donor cells sends autoimmune diseases into remission 的报道，它介绍了一项来自中国团队、发表于Cell（细胞）期刊的研究成果，这篇报道发表于当地时间2024年10月4日。Nature所报道的这篇论文于北京时间2024年7月16日在线发表在Cell，是由海军军医大学第二附属医院（上海长征医院）徐沪济教授团队领衔，华东师范大学、浙江大学医学院第二附属医院的研究人员共同合作，利用CRISPR-Cas9基因编辑技术对健康供体来源的靶向CD19的CAR-T细胞进行基因工程改造，开发出了新一代异体通用型CAR-T疗法，帮助3名风湿免疫性疾病患者达到长期缓解。Nature在文中写道：“这一疗法在三人身上的成功，带来了大规模生产前沿CAR-T疗法的希望。” (澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6022574.d.html</link>
            <guid>3804203</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:24:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年河北省重点领域项目融资需求发布 共推送项目232个 项目总投资3072.59亿元】近日河北省发展改革委组织召开2024年度全省重点领域项目政金企对接会，介绍2024年省重点领域项目融资需求情况。会上，项目单位还与金融机构进行了现场对接洽谈。此次会议共推送项目232个，项目总投资3072.59亿元，贷款总需求1482.25亿元。]]></title>
            <guid>3804202</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“停止支持种族灭绝” 英国伦敦民众游行呼吁停止向以色列供武】自本轮巴以冲突去年10月7日爆发以来，已经有将近一年的时间。当地时间5日，英国伦敦数万名民众走上街头开始示威游行，呼吁英国政府停止一切与以色列的武器贸易，结束中东地区冲突。当地时间5日，数万名游行者集结在伦敦市中心，游行至英国政府部门集中的区域，并在唐宁街外进行演讲活动。游行民众呼吁加沙地带立即停火，结束中东地区不断升级的冲突，同时要求英国首相斯塔默停止一切与以色列的武器贸易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6021943.d.html</link>
            <guid>3804201</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省优先布局六大未来产业方向 包括人工智能、新能源、新材料、绿色低碳、深海深地空天、生命健康】日前，辽宁省人民政府办公厅印发《关于科技引领未来产业创新发展的实施意见》（以下简称《实施意见》），力争未来五年，辽宁省未来产业实现技术创新、产业培育、安全治理全面发展，基础研究和关键核心技术取得重大突破，涌现一批标志性产品、创新企业和领军人才，形成一批重要应用场景、中试平台和技术标准，未来产业新增长点逐步显现。《实施意见》提出，立足辽宁资源禀赋、科教优势和产业基础，优先布局人工智能、新能源、新材料、绿色低碳、深海深地空天和生命健康6个未来产业方向，并根据发展趋势进行动态调整。]]></title>
            <guid>3804200</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利经济部长纳吉：中国电动汽车技术是机遇而非威胁】匈牙利国家经济部部长纳吉·马顿近日接受记者专访时表示，对于欧洲来说，中国电动汽车技术既不是威胁，也不是危险，而是发展机遇。 纳吉说，近期一些中国企业开始谋划在欧盟进行本地化生产。“我认为中国电动汽车非常有竞争力，这不仅体现在中低端市场，不少车企也在高端市场发力。” 纳吉表示，加强对华合作是更好的办法，而不是设置惩罚性关税，“这（关税）是最糟糕的方式，会阻断整个人类和全球发展的正确道路”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6020531.d.html</link>
            <guid>3804199</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为何突然所有博物馆都长满了人】博物馆正在变得火爆，这不只是唐毅、刘珺或者KK的一种直观感受，同时也在数据中得到切实的印证。据国家文物局统计数据，2024年春节期间，全国博物馆共接待了观众7358.01万人次，同比增长98.6％。一些热门博物馆的门票，早在节前就一抢而空，诸如苏州博物馆、湖北省博物馆、湖南省博物馆等还做出了延长营业时间的决定，为了满足市场需求，三星堆博物馆甚至临时增加了每日的预约人数。 除了去博物馆的人在增多，博物馆本身也在增长。2008年，国有博物馆陆续实行了免费开放政策，被视为助推博物馆升温的初始动力，但在当时，全国的博物馆总数只有2970家。而到了2018年，这一数字改写为了5354家，十年时间翻了将近一倍。这一规模在世界范围内也位居前列，在此之前，只有俄罗斯、德国、日本、美国4个国家拥有超过5000家博物馆。（中国新闻周刊）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtww5654198.d.html</link>
            <guid>3804195</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预计虹桥枢纽今晚将有3.2万人次峰值出现】据相关部门统计，10月6日起，上海虹桥枢纽迎来国庆长假的返程大客流，日均到发旅客仍保持60万人次以上，P9、P10车库进出车辆日均超过3万5千辆次。10月6日上午10时，虹桥枢纽瞬时已超2万人次，预计今晚10点后将达到3.2万人次的峰值。(文汇报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2431089.d.html</link>
            <guid>3804194</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 04:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门自贸片区今年单笔最大飞机租赁项目落地】日前，随着建信金租在厦门自贸片区内完成首批11架租赁飞机投放，标志着厦门自贸片区今年单笔飞机架数最多、租赁金额最大的飞机租赁项目正式落地。据悉，该项目作为今年“九八”投洽会上厦门自贸片区融资租赁重点合作项目签约，不到一个月就完成落地。项目将一次性投放14架租赁飞机，租赁资产金额近20亿元，剩余3架租赁飞机将在10月完成投放。该批租赁飞机落地后预计每年为厦门自贸片区带来营收约2.7亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6016076.d.html</link>
            <guid>3804192</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:55:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭温高铁今日“满月” 运送旅客超72万人次】杭温高铁于2024年9月6日开通运营，今日（10月6日）迎来“满月”。截至10月5日，沿线车站30天安全运送旅客超72万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtww5651366.d.html</link>
            <guid>3804191</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:52:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风险投资家Horowitz将捐“一大笔钱”助哈里斯竞选 不再支持特朗普】风险投资家Ben Horowitz及他妻子计划向美国副总统卡玛拉·哈里斯的总统竞选捐“一大笔”钱，尽管三个月前支持的是前总统唐纳德· 特朗普。据他公司Andreessen Horowitz的致员工信，Horowitz强调了这笔捐款的个人属性，称他和妻子Felicia认识哈里斯多年，她一直是“我们俩的好朋友”。Horowitz及其合伙人Marc Andreessen 7月宣布支持特朗普，让硅谷（传统上倾向于民主党）许多人感到震惊。两人当时表示，他们更喜欢特朗普在加密货币等问题上的政策；拜登政府在这些领域的态度不那么开放。这一消息对特朗普来说是一个打击。随着两位候选人进入竞选活动的最后几周，也是最烧钱的几周，特朗普竞选团队手头的现金远远少于哈里斯。Horowitz在信中写道，鉴于哈里斯的科技政策仍然未知，公司总体上不会更新它在大选中的立场。]]></title>
            <guid>3804190</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期前5天近百万内地访客入境香港 较去年同期上升35%】香港特区政府入境事务处处长郭俊峰6日表示，今年10月1日起的内地黄金周假期，截至5日有98万内地访客入境香港，较去年同期上升35%，单10月1日就有22万1千多名内地访客入境。郭俊峰表示，各入境口岸在这段时间运作畅顺，当中以罗湖及落马洲支线出入境口岸较繁忙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtws9237859.d.html</link>
            <guid>3804189</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:49:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【再延3年！多家银行继续实行小微企业、个体工商户支付手续费优惠减免】中国支付清算协会、中国银行业协会9月29日发出倡议，鼓励支付行业主体在小微企业和个体工商户支付手续费降费措施于9月30日到期后，延续部分降费项目标准。记者了解到，主要商业银行、非银行支付机构和中国银联等清算机构纷纷响应倡议内容，发布接续安排和优惠措施。四大行均表示将自2021年9月底施行、2024年9月底到期的部分手续费优惠减免举措延续三年，延至2027年9月。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6013988.d.html</link>
            <guid>3804187</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十一返京高峰来临】国庆假期接近尾声，据北京市交通运行监测调度中心预测，6日至7日，北京市将迎返京高峰，高速公路进京方向交通压力大。气象部门预测，6日将有小雨天气过程，降雨可能造成路面湿滑、能见度下降，对返程交通特别是高速公路出行有一定不利影响。建议广大市民提前安排返程计划，错峰顺畅返京。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2424588.d.html</link>
            <guid>3804185</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建泉州蟳埔村簪花围出圈】 福建省泉州市蟳埔村是热门旅游目的地。从去年开始，原本安静的小渔村随着网络上“簪花围”的出圈而热闹起来，带火了当地文旅产业。如今的蟳埔村，文旅业态蓬勃发展。这里有300多家簪花、旅拍店铺，70多家餐饮店铺。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6013014.d.html</link>
            <guid>3804184</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:39:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：欧洲高风光渗透率强化储能需求】集邦咨询发文称，2023 年欧盟国家风光发电渗透率达到 27%，对储能的需求有望进一步增长。欧洲跨境互联电网的存在，使得其中部分国家的风光发电渗透率即使早已达到较高水平，但仍可通过和周边国家的互济维持电力系统的平稳运行。而当整个欧洲大电网体系的波动性电源发电量占比达到 27%以后，我们认为天然气的调节、分布式户用储能的调节、区域互联等手段的调节能力或不够充分，公用事业规模的大型储能在欧洲的需求进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2422200.d.html</link>
            <guid>3804182</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海提高创业担保贷款额度上限至500万元，申请条件放宽】从上海市人力资源和社会保障局获悉，今年6月以来，市财政局、市人社局、人民银行上海市分行对《上海市创业担保贷款实施办法》进行了修订。新政聚焦创业者最关心的融资难问题，充分发挥了创业担保贷款“造血式”扶创业促就业功能。提高创业担保贷款额度上限，创业组织创业担保贷款额度从不超过300万元提高到不超过400万元，对符合上海市产业发展方向的先导产业和重点产业的创业组织，创业担保贷款额度上限提高至500万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2421705.d.html</link>
            <guid>3804181</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内塔尼亚胡斥马克龙“可耻”，法国总统府回应：他反应“过度”，脱离了法以友谊】 据法新社报道，法国总统马克龙当地时间周六（5日）呼吁停止为以色列在加沙地带作战提供武器，引发以色列总理内塔尼亚胡的强烈反应，后者指责马克龙等呼吁对以色列实施武器禁运的西方领导人“可耻”。当天晚些时候，法国总统府对内塔尼亚胡的言论作出回应。法国总统府5日晚些时候表示，法国是“以色列坚定的朋友”，但内塔尼亚胡反应“过度，脱离了法国和以色列之间的友谊”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6010427.d.html</link>
            <guid>3804180</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农资行业加快转型升级 创新农业社会化服务模式】从近日召开的第四届全国农业综合服务商大会暨第十届全国农资科技博览会上了解到，近年来，农资行业企业积极响应国家号召，顺应农业发展趋势，不断创新服务模式，拓展服务领域，正在形成多元化、专业化、精细化的农业社会化服务体系，不断提升农业生产能力和效益。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6010121.d.html</link>
            <guid>3804179</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中基协：8月资产支持专项计划新增备案119只】中国基金业协会近日发布的数据显示，2024年8月，资产支持专项计划（ABS）新增备案119只，新增备案规模合计1129.96亿元。其中基础设施公募REITs所投ABS备案1只、19.74亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtww5642832.d.html</link>
            <guid>3804178</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北武当山持续圈粉 外地游客占比过半】武当山文旅部门提供的数据显示，国庆假期前4天，武当山旅游经济特区共接待游客33.77万人次，比2023年同期增长90%，其中超过一半都是外地游客自驾出游。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2419507.d.html</link>
            <guid>3804177</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰一军舰起火搁浅沉没】新西兰国防军当地时间10月6日发表声明表示，新西兰海军一艘军舰当地时间5日晚在南太平洋岛国萨摩亚海域起火搁浅，严重倾斜，并于当地时间6日早上沉没。声明说，这艘军舰当时正在萨摩亚乌波卢岛南部海岸附近进行珊瑚礁调查。事故发生后，多艘船只响应并协助救援，新西兰皇家空军也出动巡逻机进行救援，舰上75名船员和乘客已安全抵达萨摩亚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6009470.d.html</link>
            <guid>3804176</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究表明极度濒危的中国大鲵可能分9个物种】一项由英国和中国研究人员合作完成的新研究显示，被列入国际极度濒危物种的中国大鲵可能包括9个物种。研究人员表示，这一发现对拯救这些古老动物免于灭绝具有重要意义，保护这些物种是一场与时间的赛跑。中国大鲵俗称“娃娃鱼”，身长可达1.8米左右，是世界现存最大的两栖动物。中国大鲵的起源可追溯到侏罗纪时代，由于它们的外观在数百万年中始终保持不变，又被誉为“活化石”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwy2417043.d.html</link>
            <guid>3804174</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:18:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奔驰、宝马、大众：反对！】10月4日，欧盟成员国以5票反对、12票弃权、10票赞成的投票结果通过欧盟委员会提交的对华电动汽车反补贴案终裁草案，拟对原产于中国的电动汽车征收最终反补贴税。 对此，梅赛德斯-奔驰今早发布最新表态声明称，坚信反补贴关税会长远地削弱一个行业的竞争力；认为欧盟委员会拟定的征收反补贴关税是一个错误，这可能会导致深远的负面结果。 大众集团旗下的西班牙汽车制造商西雅特公司4日表示，强烈反对欧盟对华电动汽车加征关税，认为这将危及欧洲汽车工业。大众汽车表示，“共同目标必须是防止任何保护性关税，从而避免贸易冲突”。 宝马集团董事长奥利弗·齐普泽说：“这次表决是对欧洲汽车工业发出的致命信号。”他呼吁欧盟委员会与中国在谈判中尽早作出决定,以避免发生导致“两败俱伤”的贸易冲突。 新华社新华时评发文称，欧盟法案不公平、不合规、不合理。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqtwu6008064.d.html</link>
            <guid>3804173</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众汽车集团管理董事会主席告诫欧盟：与其加征关税，不如给予投资信任】 欧盟当地时间10月4日表决通过对华电动汽车加征关税案。据路透社10月6日报道，德国大众汽车集团管理董事会主席奥博穆接受德媒采访时表示，欧盟应考虑调整对中国电动汽车加征关税计划，以允许中企在欧洲投资。报道说，奥博穆在接受德国《星期日图片报》采访时表示，与其加征关税，“不如相互给予投资信任。那些投资、创造就业机会、与当地公司合作的企业应在关税方面受益。”奥博穆同时警告说，中方反制措施可能会损害欧洲汽车制造商的利益。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqy5768393.d.html</link>
            <guid>3804172</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：石油公司游说特朗普保留拜登的气候法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpra2543293.d.html</link>
            <guid>3804171</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家消防救援局：全力做好高层建筑火灾防控】国家消防救援局消防监督司一级指挥长王天瑞日前表示，近年来，全国的高层建筑火灾呈逐年上升趋势，今年前8个月共计3.6万起，超过2023年全年的总和。国家消防救援局将全力做好高层建筑火灾的防控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6135970.d.html</link>
            <guid>3804170</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:04:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月最牛金股涨超70% 券商：节后赚钱效应将延续】在9月底市场的“奇迹反弹”之下，券商金股也纷纷迎来近三年最牛月度收益！在刚刚过去的9月份，有18家券商推荐的金股组合单月涨超20%，券商金股今年以来的组合收益率也纷纷收复失地，最牛券商推荐的组合年内涨幅高达37%。展望10月，券商普遍认为，股市赚钱效应节后将延续，当前仍可积极做多。节奏上，不少券商认为行情将“先普涨再分化”。还有部分券商认为，港股市场当前也值得积极配置，并且相比A股将有更大弹性。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6135803.d.html</link>
            <guid>3804169</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港股假期暴涨 中概股指数两周狂飙2256点】10月2日—10月4日，港股市场持续大涨，恒生指数涨幅达7.59%，恒生科技指数的涨幅达10%。9月11日以来，恒生指数区间反弹超28%，年内涨幅达33.37%。值得注意的是，在近期连续大涨后，港股市场的年内表现排到了全球主要指数首位，领先于美股、日股等。多位业内人士表示，国庆长假期间港股市场持续大涨，这可能会助推节后A股市场走势。在美股上市的中概股也延续强势，纳斯达克中国金龙指数周五收涨3.05%，如果从9月24日A股带领中国资产爆发那天算起，过去两周该指数大涨39%，上涨2256点。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqy5764144.d.html</link>
            <guid>3804168</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 03:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆期间南京一酒店价格涨幅数十倍？当地辟谣：谣言！】近日，有网民发文附图反映南京丽思卡尔顿酒店住宿价格高达7万余元，称“原本2000一晚的丽思卡尔顿，国庆期间的价格硬生生给干到了7万8千8，翻了40倍”。相关内容引发网络关注。玄武区市场监管部门收到网民反映后即前往现场核查，南京丽思卡尔顿酒店位于新街口繁华商圈的德基广场二期，是一家豪华五星级酒店，经调查，网民反映的高价房是该酒店卡尔顿套房，为面积245㎡的特殊房型，标价78899元/晚，与国庆节前保持一致，并无上涨。此外，该酒店豪华房9月1日（节前平时）价格2390元/晚；国庆期间10月3日价格3031元/晚、10月4日价格2915元/晚、10月6日价格2507元/晚，较节前略有上涨。“原本2000一晚的丽思卡尔顿，国庆期间的价格硬生生给干到了7万8千8，翻了40倍”为不实信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqu9356367.d.html</link>
            <guid>3804167</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋航空：部分禁携传呼机和对讲机】阿联酋航空公司4日发布公告，禁止往返或途经迪拜的航班旅客携带传呼机和对讲机。阿联酋航空公司4日晚在其官方网站上说，所有以迪拜为起点、终点或途经迪拜的航班旅客，不得在手提行李和托运行李中携带传呼机和对讲机。乘客行李中一旦发现这类设备，将被迪拜警方查没。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6132194.d.html</link>
            <guid>3804165</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济低迷之际 新西兰将加快批准149个项目】 新西兰政府将在一项加快审批的法案中纳入149个项目，主要集中在住房、基础设施、资源和农业领域，以提振放缓的经济。根据周日发布的基础设施和区域发展部长声明附带的情况说明书，根据周日基础设施和区域发展部长发布的声明中的一份事实清单，这些项目包括58个住房和土地开发项目、43个基础设施项目、22个可再生能源项目和11个矿业项目。去年，新西兰国家党（National Party）在选举中承诺，要解除监管束缚，加快资源行业的审批，以促进经济增长，而该党目前执政。该法案预计将在今年年底前获得通过。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6132084.d.html</link>
            <guid>3804164</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台飞天价格持续上涨 24年飞天(原)涨至2430元】据今日酒价消息，茅台飞天价格持续上涨，10月6日，24年飞天(原)箱涨至2430元/瓶，24年飞天(散)涨至2310元/瓶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6131536.d.html</link>
            <guid>3804163</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月06日10时32分在新疆阿克苏地区库车市（北纬41.15度，东经83.62度）发生3.3级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3804162</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:38:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国足前往澳大利亚备战，为避免引发舆情没包机】北京时间5日晚上，国足从上海出发前往澳大利亚阿德莱德，备战10月10日世预赛18强赛第三轮客场和澳大利亚的比赛。此次往返澳大利亚，中国足协曾经考虑过包机，但最终出于避免引发舆情的考虑作罢。这意味着，对阵澳大利亚和印尼这两场比赛，国足全队将面临比较严峻的旅途奔波考验。 据记者了解，虽然主流媒体和专业媒体对于包机往返澳大利亚的方式予以理解，但此前传出包机的说法后，舆论场上还是负面声音居多，最终中国足协还是采用普通民航航班的出行方式，有很大程度也是考虑避免引发舆情的因素。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6127715.d.html</link>
            <guid>3804161</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:29:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊被曝将裁员 1.4 万管理人员，每年节省约 30 亿美元】据摩根士丹利报告称，亚马逊计划在明年初之前裁减 14,000 个管理职位，从而每年节省约 30 亿美元。报告称，该举措是亚马逊 CEO 安迪・贾西（Andy Jassy）提出战略的一部分，该战略旨在通过到 2025 年 3 月，将个人贡献者与经理的比例提高至少 15% 来提高运营效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6127590.d.html</link>
            <guid>3804160</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:28:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首部 明年1月起施行 】 《浙江省国土空间规划条例》已于2024年9月27日经浙江省第十四届人民代表大会常务委员会第十二次会议通过，自2025年1月1日起施行。这是全国首部国土空间规划方面的省级地方性法规。《条例》适用于浙江省行政区域内国土空间规划的制定、修改、实施以及国土空间用途分区管制和优化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6125667.d.html</link>
            <guid>3804158</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙一清真寺致18人丧生】据巴勒斯坦通讯社6日报道，以色列军队当天空袭加沙地带中部一座清真寺，造成至少18人死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqu9348337.d.html</link>
            <guid>3804157</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周关注丨9月CPI、PPI数据将公布】①9月CPI、PPI数据将公布

10月13日，国家统计局将公布9月CPI、PPI数据。

浙商证券认为，9月CPI同比增速为0.8%，对应环比增速为0.3%，CPI有望温和走升。随着输入性、周期性、季节性等因素有所改变，基数效应逐步减弱，商品服务需求持续恢复。另一方面，预计9月PPI同比增速为-2.3%，对应环比增速为-0.1%。整体来看，PPI的一篮子商品出厂价格9月波动较大，背后主要体现为宏观政策释放后情绪在现货市场的传导，上游资源品交易和价格持续升温。

②成品油将开启新一轮调价窗口

新一轮油价调整将于10月10日晚12点开启。市场预计，因国际油价上涨，10月国内成品油价格或面临上涨压力。

③沪深交易所将开展全网测试

上交所将于10月7日组织开展系统开机连通性测试，为相关机构开机验证提供连通性测试环境。同时，深交所也将于同日开展相关测试。此次测试是节假日后的例行测试，但在目前一天交易量超2.5万亿元的情况下，就显得格外重要。

④多家银行将发布存量房贷利率调整操作细则

工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、交通银行、邮储银行等多家银行称，正在依法有序推进降低存量商业性个人住房贷款利率工作，拟于10月12日发布具体操作事宜，10月31日之前统一对存量商业性个人住房贷款利率实施批量调整。

⑤国家外汇管理局公布官方储备资产

10月7日，国家外汇管理局将公布中国九月官方储备资产。

⑥HarmonyOS NEXT正式开启公测

华为鸿蒙 HarmonyOS NEXT 10月8日开启公测，首批支持公测设备包括华为Mate X 5系列、华为Mate 60系列、华为Mate Pad Pro13.2英寸系列。

⑦特斯拉Robotaxi发布

特斯拉将于当地时间10月10日举行“自动驾驶出租车”（Robotaxi）活动。马斯克此前称其将“载入史册”，可能是“该公司史上最大活动”，预计将展示机器人出租车Cybercab原型、公布实现无人监督FSD的时间表、增量AI驱动收入潜力等更多信息。

⑧164亿元市值限售股解禁

Wind数据统计显示，下周A股共有39家上市公司限售股陆续解禁，合计解禁10.44亿股。按9月30日收盘价计算，解禁总市值为163.91亿元。

⑨下周将有1只新股发行

Wind数据显示，下周(10月7日至10月13日)将有1只新股发行，托普云农将于10月8日发行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6124799.d.html</link>
            <guid>3804156</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第七届进博会倒计时】第七届中国国际进口博览会将于11月5日至10日在上海举办。五洲四海的展品已纷纷启程，通过海运、空运、中欧班列等方式陆续抵达上海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6124466.d.html</link>
            <guid>3804155</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:17:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【12月31日前，白云机场⇋广州白云站，坐机场班车往返免费】近日，白云站—白云机场空铁联运中转服务点在广州白云站正式启用。12月31日前，所有旅客均可免费乘坐自广州白云站往返白云机场的空港快线班车。空铁联运专线上下客点位于广州白云站南出发平台1号通道（进站口4旁），发车时间为每天9:00至18:00。（广州白云发布、广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqu9346963.d.html</link>
            <guid>3804154</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周成品油将开启新一轮调价窗口】新一轮油价调整将于10月10日晚12点开启。市场预计，因国际油价上涨，10月国内成品油价格或面临上涨压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6123722.d.html</link>
            <guid>3804153</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【下周164亿元市值限售股解禁】Wind数据统计显示，下周A股共有39家上市公司限售股陆续解禁，合计解禁10.44亿股。按9月30日收盘价计算，解禁总市值为163.91亿元，其中解禁市值居前三位的是电投能源(25.36亿元)、西藏城投(16.98亿元)、桐昆股份(16.73亿元)；从个股的解禁量看，解禁股数居前三位的是天原股份(1.43亿股)、西藏城投(1.32亿股)、电投能源(1.28亿股)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqu9346478.d.html</link>
            <guid>3804152</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:14:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国算力总规模居世界前列】工业和信息化部总工程师赵志国在近日于郑州举行的2024中国算力大会上表示，在算力领域，全国在用算力中心机架总规模超过830万标准机架，算力总规模达246EFLOPS，位居世界前列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpra2524519.d.html</link>
            <guid>3804151</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:13:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1至8月我国电信业务收入、总量同比分别增长2.7%和11.1%】 从工业和信息化部获悉，今年1至8月，电信业务收入累计完成11732亿元，同比增长2.7%。按照上年不变价计算的电信业务总量同比增长11.1%，通信行业运行基本平稳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6123144.d.html</link>
            <guid>3804150</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前8个月国开行发放新型城镇化基础设施中长期贷款2783亿元】 从国家开发银行获悉，今年1至8月，国开行发放新型城镇化基础设施中长期贷款2783亿元。据介绍，今年以来，国开行聚焦农业转移人口市民化、建设城市地下管网等“里子”工程、以县城为重要载体的新型城镇化建设、都市圈轨道交通网络建设、城乡建设绿色低碳发展等重点领域和薄弱环节，以更好满足人民日益增长的美好生活需要为出发点和落脚点，加大对新型城镇化基础设施建设的中长期融资支持，积极服务产城融合、城乡融合发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpra2524036.d.html</link>
            <guid>3804149</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省推出34个重点待招商项目 涉及8个州市，项目估算总投资768.6亿元】从云南省投资促进局了解到，云南省各相关部门合力统筹谋划，推出34个要素完备、产业规划合理、策划务实精准的省级重点待招商项目，涉及8个州市，项目估算总投资768.6亿元。据介绍，重点待招商项目中，用地类项目28个，用地约1.28万亩，投资估算726.8亿元；非用地类项目6个，投资估算41.8亿元；高原特色现代农业项目6个，投资估算43亿元；绿色铝、硅光伏项目各5个，投资估算127亿元、261亿元；先进制造业、文旅康养业项目各4个，投资估算54亿元、50亿元。10亿元以下项目14个，10亿至20亿元（不含）项目6个，20亿至30亿元（不含）项目7个，30亿元及以上项目7个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqu9345738.d.html</link>
            <guid>3804147</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:11:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前8月云南与东盟贸易额逾755亿元】据昆明海关统计，今年1至8月，云南与东盟国家贸易额达755.3亿元，占全省外贸总额的45.7%；昆明海关共签发中国—东盟原产地证书7.8万份，签证金额116.8亿元，同比分别增长29.2%、29.5%，帮助企业获得进口国关税减让约2.9亿元，云南与东盟经贸合作走深走实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpra2523363.d.html</link>
            <guid>3804146</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月全球制造业采购经理指数微降 亚洲制造业仍是稳定器】在中国经济向好恢复的带动下，亚洲制造业继续成为全球经济恢复的稳定器。亚洲制造业采购经理指数为50.7%，结束连续2个月环比下降走势，较上月微幅上升0.1个百分点，连续9个月在50%以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6122548.d.html</link>
            <guid>3804145</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南9月份贸易顺差22.91亿美元，预估23.5亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqu9344521.d.html</link>
            <guid>3804143</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南第三季度GDP同比增长7.40%，预估6.10%。
越南9月份消费价格同比上涨2.63%。
越南9月份出口同比增长10.7%，预估12.0%；越南9月份进口同比增长11.1%，预估12.5%。]]></title>
            <guid>3804142</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总统马克龙：黎巴嫩不能成为另一个加沙地带】 法国总统马克龙当地时间5日呼吁停止为以色列在加沙地带作战提供武器，同时强调黎巴嫩不能成为另一个加沙地带。马克龙当天接受法国媒体采访时作上述表态。他说，当前中东地区的优先事务是重新回到政治解决的渠道上来。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6120449.d.html</link>
            <guid>3804141</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市普降阵雨，其中嘉定工业区30.1毫米为最大】受沿海低压倒槽影响，昨天08时到今天08时30分本市普降阵雨，其中嘉定工业区30.1毫米为最大，1小时雨量最大出现在松江岳阳街道10.4毫米（6日01时24分-02时24分），风力方面，崇明东滩7级（14.8米/秒）为最大。预计本市今天阴有阵雨或雷雨，局部地区雨量中等，今天下午到明天阴有时有小雨。偏北风4-5级，沿江沿海地区阵风有6级。今天最高温度22度。（上海市天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqu9342957.d.html</link>
            <guid>3804140</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 02:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华时评：欧盟法案不公平、不合规、不合理】 10月4日，欧盟成员国以5票反对、12票弃权、10票赞成的投票结果通过欧盟委员会提交的对华电动汽车反补贴案终裁草案，拟对原产于中国的电动汽车征收最终反补贴税。投票结果反映出欧盟内部在加税问题上的巨大分歧，欧洲政商学界对欧盟无视成员国分歧推进贸易保护主义措施表示强烈不满。中方表态，坚决反对欧方在此案中不公平、不合规、不合理的保护主义做法。中国电动汽车产业发展坚持市场主导、立足充分竞争，通过不断自主创新，增加了世界绿色公共产品的优质供给，为全球应对气候变化作出了重要贡献，欧方对华加征关税的保护主义做法不公平，是对公平竞争原则的严重背离。需要特别指出的是，充分的市场竞争有效促进了创新，促使中国汽车在电动化、智能化方面走在前列，竞争力日益增强。中国汽车产业的发展，是尊重市场规律、充分竞争的结果，不是补贴的结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqy5741917.d.html</link>
            <guid>3804139</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 01:58:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克更新了X账户头像，新头像他头戴深色MAGA帽子为特朗普助阵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6119169.d.html</link>
            <guid>3804138</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 01:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“贵州省页岩气效益开发关键技术及工程试验”项目顺利通过验收】从贵州能源集团获悉，由贵州能源集团牵头承担的找矿突破战略行动重大协同创新项目，“贵州省页岩气效益开发关键技术及工程试验”项目总验收会日前在贵州能源集团会议中心举行。 项目总验收会上，专家组听取项目负责人相关工作开展情况汇报，现场查阅成果资料、审阅科技产出成果、审议审计报告、审查财务资料，认为该项目全面完成了各项指标任务，一致同意通过验收。项目的顺利验收，标志着贵州常压页岩气勘探开发进程进入新阶段，将有力促进贵州页岩气产业发展，符合国家“双碳”政策和我省“气化贵州”战略行动，对全省能源绿色低碳转型、深化“富矿精开”战略、推动产业科技协同创新发展起到积极的促进作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqw6118997.d.html</link>
            <guid>3804137</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 01:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期澳门迎来旅游热 入境旅客量创纪录】根据澳门特区政府旅游局公布的数据，国庆期间澳门旅游市场表现良好。数据显示，10月1日至5日假期前五天，澳门入境旅客超过79万人次，日均超15.85万人次。其中，2日及3日入境旅客量达到16.61万人次和17.43万人次，连续两天刷新国庆假期澳门单日入境旅客量的最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-06/detail-incrqpqu9341704.d.html</link>
            <guid>3804136</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 01:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>