<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 21 May 2023 06:07:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：目前皮卡需求持续走强，轻卡和重卡仍未回到退补贴前的高位水平】乘联会秘书长崔东树发文称，随着去年年底的新能源补贴退出，大量的卡车专用车提早去年上牌，对今年的新能源影响较大。1-4月的卡车新能源销量渗透率仍仅有2.8%，相对2022年的全年4.4%仍有较大的差距。随着新能源补贴降低和退出，新能源的需求从2018年峰值逐步回落后，2022年开始逐步走强。目前皮卡是持续走强的，轻卡和重卡仍未回到2022年4季度的退补贴前的高位水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmh9283287.d.html</link>
            <guid>3116173</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 06:06:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪首家品牌体验中心在武汉开业】5月20日，位于武汉国际会展中心的比亚迪首家品牌体验中心正式开业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmf3904282.d.html</link>
            <guid>3116172</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 06:06:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【火山活动致墨西哥两座机场暂时关闭】当地时间5月20日，墨西哥首都墨西哥城东南方向的波波卡特佩特火山喷发出大量火山灰。因大量火山灰飘散至墨西哥城地区，当地两座机场20日暂时关闭。火山灰也对墨西哥城地区的空气质量造成了负面影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmh9283044.d.html</link>
            <guid>3116170</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 06:04:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国猕猴桃产量全球第一，靠技术“破局”，即食猕猴桃售价可提高30%】我国是猕猴桃生产大国，果园面积与产量均居世界第一位。但我国也是全球进口猕猴桃最多的国家，进口奇异果与国产猕猴桃对阵，谁更胜一筹？记者在走访中了解到，对大部分水果经销商而言，近年来国产猕猴桃的市场认可度不断提高，其实比进口奇异果更好卖。此外，猕猴桃属于典型的后熟水果，这两年催熟技术的新突破，使得采收后的猕猴桃能够实现分级储存，调节温度就能达到即食状态。相比普通猕猴桃，即食猕猴桃的生产成本提高了大约20%，但销售价格能提高30%。国产猕猴桃的经济价值正在不断提升。（央视财经）]]></title>
            <guid>3116169</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 06:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京将启动省际联盟国家集采接续采购 含88个品规药品】北京市医保局近日发布通知，将开展2023年国家组织药品集中采购省际联盟接续品种采购工作，采购品种包括对乙酰氨基酚口服常释剂型、非布司他口服常释剂型、乐卡地平口服常释剂型等88个品规。市医保局介绍，在国家医保局的指导下，上海市联合包括本市在内的14个省市，形成国家药品集采接续省际联盟，组成联盟采购办公室，开展联盟地区国采周期期满后接续工作。按照联盟采购办公室工作安排，本市将组织医疗机构就本次联盟地区接续药品集中采购品种范围和采购相关数据，开展信息填报工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmk6058948.d.html</link>
            <guid>3116166</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:57:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海洋大学向海经济发展研究中心副主任李大海：广东要走在全国深远海养殖的前列】5月20日，2023年粤港澳海洋合作发展论坛院士论坛在广州南沙举行。“养殖要发展，一定要走向深远海。”中国海洋大学向海经济发展研究中心副主任、海洋发展研究院研究员李大海在主题演讲中表示，深远海养殖的趋势不可逆转，“广东既有条件、也有必要走在全国前列”。李大海认为，在淡水和近海养殖空间萎缩的背景下，“大力开发深远海养殖对于构建多元化的食物供给体系具有非常大的意义。”通过发展深远海养殖配套产业，可以形成海洋经济的新增长点。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmk6058565.d.html</link>
            <guid>3116165</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【G7领导人就乌克兰问题举行会谈，泽连斯基“站C位”】当地时间5月21日，七国集团（G7）领导人在日本广岛就乌克兰问题举行工作会议。乌克兰总统泽连斯基20日飞抵广岛参加会议，在21日的会前合影中，他站在各领导人的正中。据法国国际广播电台（RFI）报道，泽连斯基20日搭乘法国空军专机抵达广岛，随即与G7各国领导人开展一系列双边会谈。他在抵达广岛后发表推文称，“在这次峰会之后，和平将更近。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmh9280141.d.html</link>
            <guid>3116163</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:48:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩首脑G7峰会再见面，岸田称赞日韩关系3个月来进展】当地时间5月21日，韩国总统尹锡悦与日本首相岸田文雄在七国集团（G7）广岛峰会期间再次举行会谈。此次两人会谈与上一次的首尔会晤仅间隔两周。据韩联社报道，尹锡悦21日在开场白上表示，希望韩日两国能基于G7峰会成果，进一步深化有关经济安全等全球议题上的合作。同时，期待双方基于深厚的互信，对两国关系的发展方向、携手应对全球焦点问题的方案进行深入探讨。岸田文雄表示，愿意同尹锡悦就两国加深有关全球性议题合作的方案进行讨论。他还高度评价称，日韩首脑近三个月来举行的三次会谈反映出日韩关系取得进展。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmh9279944.d.html</link>
            <guid>3116162</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:47:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：汤加发生5.7级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmk6055153.d.html</link>
            <guid>3116161</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国南海发现两处古代沉船 沉船水下永久测绘基点已布放】国家文物局、海南省人民政府等21日在海南三亚发布我国深海考古工作近期取得的重大进展。2022年10月，在我国南海西北陆坡约1500米深度海域发现两处古代沉船。沉船水下永久测绘基点已于今年5月20日布放，并进行初步搜索调查和影像记录，开启了中国深海考古新篇章。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmf3886905.d.html</link>
            <guid>3116160</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:35:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪灾致数万人逃难，意大利总理将提前离开G7峰会应对灾情】意大利东北部近日爆发洪灾。当地时间5月20日，当地官员表示，随着水位不断上涨，更多房屋被淹没，山体开始滑坡，已有3.6万人被迫离开家园。意大利总理梅洛尼20日表示，她将提前离开在日本举行的七国集团（G7）峰会，回国应对紧急情况。“坦白地说，在如此复杂的时候，我不能离意大利这么远”。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmk6054724.d.html</link>
            <guid>3116159</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:34:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突以来首次 莫迪与泽连斯基面对面会谈】据路透社报道，在日本广岛举行的七国集团（G7）峰会期间，乌克兰总统泽连斯基5月20日同印度总理莫迪举行会晤。 （参考消息）]]></title>
            <guid>3116157</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球大型湖泊水库近30年大幅缩水，年均净减少约220亿吨】一支由多国研究人员组成的研究团队在知名学术期刊《科学》18日刊载的论文中说，由于气候变化和人类过度用水等，自上世纪90年代初开始的近30年间，全球大型湖泊和水库中53%的水体蓄水量大幅减少，平均每年净减少量大致相当于美国1995年全年用水量。考虑到湖泊水库储存了全球地表约87%的淡水，论文呼吁加强可持续水资源管理，重视气候变化在其中发挥的重要作用。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmh9275247.d.html</link>
            <guid>3116156</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:21:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆向中亚五国出口汽车货值增近40倍】据重庆海关数据显示，今年前4月，重庆向中亚五国出口汽车4119辆，货值4.9亿元，分别是去年同期的17.8倍、39.6倍。近年来，国产汽车在中亚国家受到欢迎，订单逐渐增加。为进一步提高通关便利化水平，重庆海关还建立了商品汽车出口绿色通道，专门指导企业充分享受“预约查验”等惠企措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmk6050108.d.html</link>
            <guid>3116155</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印度将从6月1日起减少对电动两轮车的激励措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmh9272792.d.html</link>
            <guid>3116154</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携程：中国旅游日当天平台成交额25亿元 订单量同比大增269%】携程平台5月21日发布的最新数据显示，5月19日中国旅游日，携程整体旅游订单量同比增长269%，环比上周同期增长一成左右，当日平台交易额超过25亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmc2799364.d.html</link>
            <guid>3116153</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 05:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西今日部分地区仍有暴雨 明天雨带将南移减弱】受强对流天气影响，江西20日出现分散性暴雨到大暴雨天气。5月20日8时至21日8时，江西省平均雨量为20毫米，共有37个县（市、区）出现暴雨，4个县（市、区）出现大暴雨，降雨量以修水县杭口镇最大，为138毫米。此次降水过程，短时雨强大。29个县（市、区）1小时降雨量在30毫米以上，23个县（市、区）3小时降雨量在50毫米以上，2个县（市、区）6小时降雨量在100毫米及以上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmc2794953.d.html</link>
            <guid>3116152</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:56:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国高级官员：美国总统拜登邀请日本和韩国领导人前往华盛顿参加三方会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmk6047254.d.html</link>
            <guid>3116151</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：将有机会与美国众议院议长麦卡锡交谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmh9269580.d.html</link>
            <guid>3116150</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刚果（布）总统为中企承建道路项目奠基】20日，由中国路桥公司承建的韦索-博科拉道路及桑加大桥项目开工典礼在刚果（布）桑加省首府韦索市举行，刚果（布）总统萨苏出席仪式并为项目奠基。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmc2791037.d.html</link>
            <guid>3116149</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国湖南省与巴哈马签署农业合作项目实施协议】中国湖南省与巴哈马农业合作项目实施协议签字仪式19日在巴首都拿骚举行，中国驻巴哈马大使戴庆利与巴农业、海洋资源和外岛事务部长斯威廷共同出席。戴庆利表示，在巴独立50周年之际，湖南省与巴哈马农业合作项目的启动标志着双方农业合作迈上新台阶，期待湖南省与巴方搭建友谊桥梁，凝聚合作共识，加大投入，深耕细作，将农业技术推广到巴各岛，为中巴友谊增添靓丽光彩。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmc2790816.d.html</link>
            <guid>3116148</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:45:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄方说已完全控制阿尔乔莫夫斯克（巴赫穆特） 乌方予以否认】俄罗斯国防部21日发布消息说，俄方已完全控制顿涅茨克地区重镇阿尔乔莫夫斯克（乌克兰称巴赫穆特）。乌克兰方面当天否认了俄方的说法。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupkmk6046072.d.html</link>
            <guid>3116147</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:44:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深蓝汽车S7开启预售，售价16.99万元起】深蓝汽车S7开启预售，售价16.99万元起5月20日，深蓝汽车首款SUV车型深蓝S7正式开启预售，产品提供纯电、增程、氢燃料三种动力形式，售价区间为16.99万-23.99万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeck9397698.d.html</link>
            <guid>3116145</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:32:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西忻州：多子女家庭租房提取住房公积金额度提高至24000元】近日，山西忻州市住房公积金管理中心发布通知，进一步优化租房提取政策，加大租房支持力度。缴存职工家庭在缴存地无自有住房的，每年每户家庭租房可提取的最高额度合计不超过20000元调整为每年每户可提取的最高额度合计不超过22000元。对养育二孩及以上的多子女家庭，每年每户租房提取总额在22000元的基础上增加2000元，即每年每户提取总额不超过24000元。为了更好地满足缴存人支付房租的实际需要，住房公积金支付租房租金每年一次调整为可按月提取或按需提取。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeay5509530.d.html</link>
            <guid>3116144</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川积极应对大风降雨天气过程，提前避险转移1100余人】5月21日，据四川省防汛抗旱指挥部办公室，据初步统计，截至21日8时，本轮大风降雨天气过程全省共提前避险转移1100余人。5月20日16时，省气象台发布大风黄色预警。省防办组织雨区7个市（州）和相关县（市、区）防办召开专题视频会议，调度11个市（州）加强大风防范应对。各市（州）防办共调度77个县、105支队伍、468个乡镇，派出21个工作组、42人督促防汛减灾工作落地落实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeca2286657.d.html</link>
            <guid>3116143</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西晋中经济技术开发区原党工委副书记、管委会主任温毓诚接受审查调查】原晋中经济技术开发区党工委副书记、管委会主任温毓诚涉嫌严重违纪违法，目前正接受省纪委监委纪律审查和监察调查。（山西省纪委监委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupecf2912630.d.html</link>
            <guid>3116142</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta据悉与Magic Leap就AR交易进行谈判】知情人士称，Meta正在探索Magic Leap可以在北美提供知识产权许可和合同制造的方式，以帮助其打造主流AR产品。Magic Leap生产定制组件，包括高科技镜头和相关软件，这些是构建虚拟世界可能需要的关键技术。不过，知情人士表示，此次合作预计不会产生特定的Meta-Magic Leap头显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeca2284230.d.html</link>
            <guid>3116140</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南多地迎大风 局部大暴雨】河南省气象台监测显示，5月21日6时，河南西部、西北部、北部部分县市出现大到暴雨，局部大暴雨，全省平均降水量8.3毫米，有24个县（市、区）降水量超过50毫米，最大降水量出现在渑池县寺庄达到120.4毫米，最大小时降水量为三门峡市硖石58.6毫米（20日17—18时）。河南大部出现5级以上大风，其中西部、北中部、东部部分县市阵风7到8级，局部9到11级，全省42个县（市、区）阵风达8级以上，最大风速出现在永城市李寨达到31.4米/秒（11级）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupecf2906278.d.html</link>
            <guid>3116139</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安永：美国违约将引发比2007-09年更严重的衰退】如果没有达成债务上限协议，美国政府在数天或数周内无法支付所有账单，后果将是巨大的。安永首席经济学家Gregory Daco表示，“违约将引发比2007-09年衰退更严重的衰退。”随着投资者抛售并可能永久减持美国国债，美国国债的价值将会下降。逾期付款将扰乱数万亿美元的全球短期美元债务流动，而这对银行和企业如何为运营提供资金至关重要。投资基金、企业和银行都持有美国国债，国债价格不断下跌的价值将重创资产负债表。最近的银行挤兑是由美国国债价值下跌引发的，如果出现违约，降幅可能会大得多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeay5505614.d.html</link>
            <guid>3116138</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 04:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华春莹对比中国-中亚峰会和G7峰会：加强团结合作VS煽动分裂对抗】本周，两场峰会分别在中国和日本举行，但对比鲜明。5月18日至19日，中国-中亚峰会在西安举行，打造合作共赢的国际典范。另一边，5月19日至21日在广岛召开的G7峰会，则继续渲染别国威胁，搞“小圈子”挑动阵营对抗。北京时间20日晚，中国外交部部长助理、发言人华春莹发出一张对比图，显示两个峰会的理念与东道国反应的不同。图片左侧中国-中亚峰会强调的是“构建命运共同体，加强团结合作以及促进发展”，配图为西安当地民众热烈庆祝峰会召开的场景；图片右侧G7广岛峰会所做的则是“寻求霸权，煽动分裂对抗以及压制发展”，配图为日本当地民众举行“反对G7”抗议集会的场景。（华春莹）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupecf2897084.d.html</link>
            <guid>3116137</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:48:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州数字安全运营中心揭牌，505家单位数据安全实现统一保障】5月20日下午，广州数字安全运营中心在广州国际生物岛揭牌，标志着全国首个超大城市数字安全运营中心正式启用，实现505家单位数据安全统一保障。 广州市政务服务数据管理局副局长梁文谦介绍，广州数据安全防护过去基本是分散的，很多部门都构建了安全防护网络，但水平参次不齐。现在通过数字安全运营中心形成一个集中平台，相当于为数字世界安上“盾牌”。该中心将对全市505家单位的数据安全防护能力进行检测、评估，并且实现24小时不间断防护。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeay5502926.d.html</link>
            <guid>3116136</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届中东欧博览会成绩单来了：采购订单首次超百亿元，超10万人线下观展】第三届中国-中东欧博览会暨国际消费品博览会、第二十四届浙江省投资贸易洽谈博览会5月20日在宁波顺利落幕。记者从组委会获悉，第三届中东欧博览会以“深化务实合作、携手共向未来”为主题，组织会议论坛、经贸合作、人文交流等27项重要活动和22万平方米贸易展览。经贸主题更突出，到会专业采购商1.5万名，观展人数12.6万人次，中东欧商品采购订单105.31亿元，均创历年新高。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeay5502881.d.html</link>
            <guid>3116135</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:46:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【币安：将暂停波场币存款，直至另行通知】币安5月21日公告称，将暂停波场币（TORN）存款，直至另行通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeca2279992.d.html</link>
            <guid>3116134</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚总理怒斥“反对派恶心至极”】据外媒报道，塞尔维亚总理布尔纳比奇5月20日在一场会议中，情绪失控，怒甩话筒。 （参考消息）]]></title>
            <guid>3116133</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中亚学者：经济发展目标高度契合 中哈携手并行】5月18日至19日，中国—中亚峰会(以下简称“峰会”)在中国陕西省省会西安市举行。哈萨克斯坦人文法律大学国际关系学副教授科尔博耶夫(Ikboljon Qoraboyev)在接受中新网专访时表示，他对中国和哈萨克斯坦未来的经贸合作充满信心，并称哈推行的“光明之路(Nurly Zhol)”新经济政策的发展目标和“一带一路”倡议的发展目标高度契合。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeci3969814.d.html</link>
            <guid>3116132</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:42:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美债违约“倒计时” “懦夫博弈”何时休】美国政府债务规模触及31.4万亿美元的法定上限已过去4个月，财政部库存现金盈余近期骤降，加剧外界对美政府“非常规措施”额度即将耗尽的担忧。依据财政部长耶伦警告的最后期限，美债违约已进入“倒计时”。国会众议院议长、共和党人麦卡锡20日表示，谈判再次陷入暂停。国际观察人士认为，美国国会共和、民主两党依然在就债务上限进行最后的“极限拉扯”，共同上演熟悉的“懦夫博弈”。美政客沉迷于党派斗争和谋取政治利益，对美国经济和全球金融体系或将难以承受相关恶果全然不顾。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeci3968233.d.html</link>
            <guid>3116131</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:39:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【綦江区蒲河水位上涨将超3米 重庆发布洪水蓝色预警】今天（5月21日）上午10时，重庆市水文监测总站发布消息称，受降雨影响，预计綦江区蒲河石角站未来3小时将出现明显涨水过程，最高水位将接近警戒水位（241.11米），涨幅约3.5~4.0米，重庆市水文监测总站发布綦江区蒲河洪水蓝色预警，请沿河有关单位及社会公众加强防范，及时避险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupecf2892946.d.html</link>
            <guid>3116130</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[原临汾市委防范办主任郭向东涉嫌严重违纪违法，目前正接受临汾市纪委监委纪律审查和监察调查。（山西发布）]]></title>
            <guid>3116128</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:32:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【派瑞股份：公司在特大功率电控、光控晶闸管的基础上开发多种新型功率器件】5月20日，派瑞股份在互动平台表示，公司在特大功率电控、光控晶闸管的基础上，不断加大研发投入，开发了如IGCT、FRD、精准击穿型功率半导体器件等多种新型功率器件，持续为特高压直流输电的发展提供支撑。公司核心产品已在“一带一路”相关国家实现工程应用，公司会持续关注海外工程并积极参与。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeca2276732.d.html</link>
            <guid>3116127</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:30:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登计划21日致电众议院议长讨论美国债务上限问题】据法新社当地时间5月20日援引白宫消息报道，美国总统拜登计划于21日就美国债务上限问题致电众议院议长凯文·麦卡锡。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3116126</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:27:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞泰新材：宁德时代为公司近三年前三大客户之一，将持续关注凝聚态电池】5月20日，瑞泰新材在互动平台表示，公司已经在固态电池、锂硫电池以及钠离子电池等新型电池材料方面进行了持续的研发与积累。公司的部分新型锂盐产品在固态锂离子电池等新型电池中已形成批量销售。宁德时代为公司近三年前三大客户之一，公司将持续关注凝聚态电池并积极运用自身资源，根据客户需求提供产品和服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeay5498332.d.html</link>
            <guid>3116125</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国专家团赴日考察福岛核污水处理工作】韩国5月21日派遣福岛核污水专家考察团赴日考察福岛核污水处理工作。考察团团长表示，已做好了充分的准备，将进行仔细、彻底的检查。他强调，作为各领域最优秀的专家和一线人员，将保持中立，以科学的根据和标准继续验证其安全性。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupecf2886953.d.html</link>
            <guid>3116124</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萨尔瓦多一体育场发生踩踏事故 已致9人死亡】当地时间5月20日晚，萨尔瓦多一体育场发生踩踏事故，目前已造成至少9人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeci3958421.d.html</link>
            <guid>3116123</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建行阿斯塔纳分行：促进地区金融稳定 推进人民币资本市场发展】中国建设银行积极响应国家“一带一路”倡议，完善中亚业务布局，把握发展机遇，为中亚提供优质精准的金融服务。2019年9月23日，阿斯塔纳分行在哈萨克斯坦国际金融中心(AIFC)成立并开业。近年来，分行在重点项目融资、跨境人民币业务等领域取得了较大进展和突破。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeci3957828.d.html</link>
            <guid>3116121</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:15:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江鹤岗市政府原副市长姜永涛被“双开”：在医师资格准入、医疗设备采购等方面大搞权钱交易】日前，经黑龙江省委批准，黑龙江省纪委监委对鹤岗市政府原党组成员、副市长姜永涛严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，姜永涛违反政治纪律，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，违规收受礼金；违反组织纪律，在干部选拔任用等工作中为他人谋取利益并收受钱款；违反廉洁纪律，违规接受旅游安排，搞权色交易；利用职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，在职工录用、职称评定、执业医师资格考试、医疗设备采购等方面为他人谋取利益，非法收受巨额财物，涉嫌受贿罪。（黑龙江省纪委监委）]]></title>
            <guid>3116120</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赌博群伪装成高三六班微信群被发现】近日，湖北武汉警方在网络上发现一个备注为“高三六班”的微信群，里面每天有人固定发送赌博流水图。在几名因为欠了赌债四处逃避的参赌人员的配合下，警方了解到，该团伙从境外购买赌博软件，每天昼夜不停开设赌场，赌场开设一个月总赌资高达1.6亿，赌博组织者从中获利800余万元。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeca2272264.d.html</link>
            <guid>3116119</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:10:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第七届世界智能大会圆满闭幕 30万人次观展 签约重点项目98个 协议额约815亿元】昨天，第七届世界智能大会宣布闭幕。闭幕式在主持人、复旦大学教授蒋昌建与自己栩栩如生的仿生机器人对话中拉开帷幕，著名作家梁晓声在现场与讯飞星火大模型探讨文学创作。副市长朱鹏总结了本届大会举办情况，并发出了下一届世界智能大会的邀请。（天津发布）]]></title>
            <guid>3116118</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:10:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美及盟友拟为乌培训F16飞行员】据多家美国媒体报道，美国政府高级官员5月19日透露称，美国及其盟友计划帮助乌克兰训练F-16战机飞行员。外界认为，美国这一做法标志着在向乌克兰提供F-16战机问题上的态度改变，此前拜登一直对提供F-16战机持反对态度。（央广军事）]]></title>
            <guid>3116117</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:09:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“瓦格纳”宣布完全控制巴赫穆特同日，梅德韦杰夫邀请马斯克：来看看】综合俄新社、塔斯社等多家俄媒报道，对于美国知名企业家马斯克2022年10月在推特上问巴赫穆特（俄罗斯通常称“阿尔乔莫夫斯克”）的局势如何，俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫当地时间5月20日作出回应，他邀请马斯克访问该地区。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeay5494693.d.html</link>
            <guid>3116116</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 03:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中泰证券回应自营部门解散传闻：系对部分人员进行调整】5月20日，市场有传言称，因2022年自营业绩太差，中泰证券一次性解散公司自营部门。还有媒体报道称，中泰证券免去了金融市场委员会四位负责人职务，分别为中泰证券金融市场委员会委员、证券投资部总经理潘冬，中泰证券金融市场委员会证券投资部联席总经理陈骥宁，中泰证券金融市场委员会证券投资部联席总经理王昊天，中泰证券金融市场委员会证券投资部副总经理王胜青。对此，中泰证券表示，近期，公司坚持业绩导向和问题导向，对自营条线下证券投资部门部分人员进行了调整。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeca2267670.d.html</link>
            <guid>3116115</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核爆受害者：岸田让日本偏离和平道路】据德国《青年世界报》5月16日报道，在七国集团（G7）峰会召开的前一周，核武器的反对者齐聚日本广岛，表达对G7峰会的不满。87岁的核爆受害者丰永（音）批评日本首相岸田文雄使日本偏离了和平国家的道路。 他说，岸田去年12月决定将日本军费翻一番，并允许自卫队在国外发起先发制人的打击，这完全不符合岸田给自己在广岛峰会上设定的角色——最高的和平倡导者，试图塑造没有核弹的世界。 （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupecf2869806.d.html</link>
            <guid>3116114</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:45:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“团结、机遇、联合行动”成为本届阿盟峰会关键词】第32届阿拉伯国家联盟首脑理事会会议（阿盟峰会）19日在沙特阿拉伯西部海滨城市吉达举行。叙利亚总统巴沙尔时隔12年重返阿盟峰会成为各方关注焦点。多个阿盟成员国领导人表示欢迎叙利亚恢复阿盟成员国资格。分析人士指出，本届阿盟峰会召开之际，正值中东地区“和解潮”涌动之时。本届峰会上，与会各成员国领导人在多个议题上形成共识，团结、机遇、联合行动成为峰会关键词。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeca2266457.d.html</link>
            <guid>3116113</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：巴西总统卢拉、印度总理莫迪在广岛G7峰会上会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeay5488565.d.html</link>
            <guid>3116112</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:42:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平向康复国际百年庆典致贺信】5月21日，国家主席习近平向康复国际百年庆典致贺信，并在全国助残日之际，向全国广大残疾人及其亲属，向广大残疾人工作者致以亲切问候，向关心支持中国残疾人事业的国际组织和各方人士表示衷心感谢。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3116111</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:40:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：台风“玛娃”将持续加强，5天内对我国无影响】今年第2号台风“玛娃”（强热带风暴级）的中心今天（21日）上午8点钟（北京时）位于美国关岛南偏东方向约820公里的西北太平洋洋面上，中心附近最大风力有10级（28米/秒）。预计，“玛娃”将以每小时10-15公里的速度向偏北转西北方向移动，强度逐渐增强，未来5天对我国无影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeay5487959.d.html</link>
            <guid>3116110</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:40:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西对全省608座水库实施全覆盖、拉网式问题隐患排查】近日，山西省水利厅传来消息，根据相关部门预测，今年汛期北方多雨区主要位于黄河中下游、海河等流域，其中黄河山陕区间、汾河、沁河，海河大清河、子牙河、漳卫河等降雨偏多2至5成，可能发生区域性暴雨洪水，防洪保安压力较大。对此，山西及早启动隐患排查整治，对全省水库开展安全隐患大排查专项行动，组织10个检查组对全省608座水库实施全覆盖、拉网式问题隐患排查检查。（山西发布）]]></title>
            <guid>3116109</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:38:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆10个区县出现暴雨天气 中小河流出现3条3站3次超警】据重庆市水文监测总站监测，5月20日8时至今21日8时，重庆西部、东南部大到暴雨、局地大暴雨，其余地区小到中雨。酉阳、秀山、黔江、彭水、南川、万盛、武隆、綦江、江津、巴南等10个区县出现暴雨，其中南川、武隆、酉阳等3个区县出现大暴雨，最大日降雨量出现在南川东城街道三秀村 ，为137.0毫米。受降雨影响，中小河流出现3条3站3次超警。南川区鱼泉河水江站超警0.02米，大溪河先锋站超警0.15米，彭水县长溪河舟子沱站超警0.03米。截至今日8时，南川区鱼泉河、大溪河，彭水县长溪河仍超警，南川区龙川江、綦江区蒲河、酉阳县龙潭河等20条中小河流出现1~5米涨水过程，最高水位均未超警戒水位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeca2264870.d.html</link>
            <guid>3116108</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:38:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董明珠称格力没买过别人的技术】5月20日，在第三届江苏发展大会上，珠海格力电器股份有限公司董事长、总裁董明珠说：我们从200人的企业起家，从一年产量一千万的企业做到今天两千亿的规模，主要来源于创新。格力电器这30多年来没有合资，没有引进技术，更没有去买别人技术，全部通过自己的团队研发出来。到目前为止，我们已经有11万项专利技术。希望我们和江苏，不仅在这里投资建工厂，更希望和在座的企业携手同行，为我们未来的5年发展，为祖国的建设，实现我们共同的梦想，让世界爱上中国造。（荔枝新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyupeca2262845.d.html</link>
            <guid>3116107</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:28:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中建美国纽约长岛铁路改扩建项目实现实质性竣工】据中国建筑官微消息，近日，中建美国纽约长岛铁路改扩建项目陆续完成后期收尾工作，正式收到业主纽约大都会捷运局（MTA）签发的项目实质竣工证书。该项目按照原始合同工期实现全线通车和实质竣工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5611691.d.html</link>
            <guid>3116106</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:08:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【敦煌六大景区今年游客接待量突破百万】日前，甘肃省敦煌市莫高窟、鸣沙山月牙泉等六大景区累计接待突破百万人次，相比2019年增长36.55%，相比2022年增长566.84%。 今年以来，当地不断推出旅游优惠政策、增开加密航线航班、开展文化研学活动、加强宣传推介等，吸引众多游客观光旅游。截至5月19日，莫高窟、鸣沙山月牙泉、雅丹地貌、玉门关、阳关、敦煌古城接待游客共1001321人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5609538.d.html</link>
            <guid>3116105</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:59:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国人士齐聚日本广岛，抗议七国集团峰会】连日来，日本多个团体联合多国人士发起游行集会，抗议5月19日至21日在日本广岛举行的七国集团峰会。20日，来自世界各地的示威者在位于广岛市中心的千田公园继续举行示威集会和游行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxvi2982552.d.html</link>
            <guid>3116103</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利北部洪灾已致超36000人流离失所】意大利地方官员当地时间5月20日表示，该国北部发生的洪涝灾害致使众多房屋被毁，已造成超过36000人流离失所。本周早些时候，洪灾已造成艾米利亚-罗马涅大区14人死亡。随着降雨持续，当地政府将气象红色预警延长至21日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5608680.d.html</link>
            <guid>3116102</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印度总理莫迪、英国首相苏纳克就印英贸易协定谈判的进展进行了评估。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5607732.d.html</link>
            <guid>3116100</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年扎克伯格财富暴涨440亿美元，涨幅居亿万富豪首位】Meta首席执行官扎克伯格的财富今年数月内增长了约440亿美元。彭博亿万富豪指数（Bloomberg Billionaires Index）显示，扎克伯格以899亿美元财富排在第12名。但同时指出，就今年年初以来的财富涨幅而言，扎克伯格高居首位。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5606764.d.html</link>
            <guid>3116099</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:46:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家公募密集布局FOF-LOF产品】自2021年多家公募首次获批并相继成立FOF-LOF产品后，今年5月以来，又有多家公募密集布局这一创新品种。证监会官网显示，近期易方达、国泰、中欧、景顺长城、民生加银等多家公募公司相继申报了资产配置策略FOF-LOF基金，封闭期均为一年。其中，景顺长城基金为首次布局该类创新产品。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5606539.d.html</link>
            <guid>3116098</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7条跨省快速通勤公交线路将上线】据北京公交集团消息，6月1日至6月30日，北京定制公交体验月期间，将陆续新开64条新线路，从燕郊发往国贸、三元桥、望京等区域的跨省快速通勤线路也将正式上线。北京定制公交业务覆盖14个区，截至目前，已开行2000余班次，服务用户超过3000万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5605940.d.html</link>
            <guid>3116097</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南继续发布高温四级预警，海口等9市县大部分乡镇将现37℃以上高温】海南省气象局2023年05月21日09时00分继续发布高温四级预警：预计21日白天，海口、澄迈、儋州、临高、昌江、定安、白沙、屯昌和东方9个市县的大部分乡镇将出现37摄氏度以上的高温天气，请有关单位做好防暑降温、防溺水、森林防灭火等相关工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5604900.d.html</link>
            <guid>3116096</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:37:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州发布高温黄色预警：越秀、天河区最高气温将近或达35℃】广州市气象台2023年05月21日09时04分发布高温黄色预警信号：预计今明两天广州市越秀区、天河区最高气温将接近或达到35℃，从21日09时01分起，广州市越秀区、天河区高温黄色预警信号生效，后期升级预警信号可能性较小，其余各区也将陆续发布高温黄色预警信号，请注意防暑降温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxvi2970198.d.html</link>
            <guid>3116095</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:37:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超：粤港澳大湾区是香港融入国家发展大局的绝佳平台】5月20日，2023大湾区科学论坛粤港澳科技创新发展分论坛在深圳举行。香港特别行政区行政长官李家超发表视频致辞时表示，粤港澳大湾区是香港融入国家发展大局的绝佳平台。“香港科研能力是国家创新体系和科技力量的组成部分，为了全力推进香港建设国际创科中心，特区政府在去年底公布了香港创新科技发展蓝图，制定了清晰的创科发展方向。”李家超表示，蓝图的重点策略是深化与内地的科技合作，更好融入国家发展大局。（南方日报）]]></title>
            <guid>3116092</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国春播粮食已过八成】农业农村部最新农情调度显示，截至目前，全国已春播粮食7.6亿亩，完成80.1%，进度同比快0.8个百分点。其中，春玉米已播过九成，春大豆已播近八成，春小麦已播过八成，薯类已播近八成，早稻播栽已结束，中稻栽插过四成。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxve2378726.d.html</link>
            <guid>3116091</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[机构分析师称，下周公布的美联储会议纪要可能有助于揭示官员们6月按兵不动的意愿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxve2378665.d.html</link>
            <guid>3116090</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部宣布“瓦格纳”完全控制巴赫穆特】据俄新社、塔斯社等多家俄媒报道，俄国防部21日发布消息称，俄罗斯私营军事集团“瓦格纳”在俄对乌特别军事行动“南方”集团军炮兵部队和航空兵的支持下发动进攻后，完全控制了顿涅茨克的阿尔乔莫夫斯克地区（乌克兰称“巴赫穆特”）。据法新社此前报道，“瓦格纳”的创始人普里戈任20日在社交平台Telegram上发布的一段视频中称，已完全控制阿尔乔莫夫斯克地区。不过，路透社随后报道称，乌克兰军方当天否认“‘瓦格纳’已完全控制巴赫穆特”的说法，并表示乌军将继续在该地区作战。（环球网）]]></title>
            <guid>3116089</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:20:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科院院士、中科大校长包信和：推动形成现代化产业体系的“江苏样板”】5月20日，在第三届江苏发展大会主论坛上，江苏籍中国科学院院士、中国科技大学校长包信和做主题发言。他表示，江苏产业基础扎实，创新氛围浓厚，“四千四万”精神凝聚着江苏人拼搏进取、创新不止的奋斗轨迹。在全面推进中国式现代化的新征程上，以创新引领高质量发展，以关键技术突破提高产业核心竞争力，江苏大有可为、大有作为。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5601222.d.html</link>
            <guid>3116088</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚投行行长金立群：亚投行将积极支持长三角一体化发展】5月20日，第三届江苏发展大会在南京召开。亚洲基础设施投资银行行长金立群受邀在发展论坛上做主旨演讲。他表示，亚投行将积极助力江苏省可持续发展，支持江苏加快实现绿色低碳转型，重点探索在新能源、可再生能源、循环经济、清洁城市以及绿色基础设施等领域投资。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5597435.d.html</link>
            <guid>3116085</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 01:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江发布山洪灾害预警】浙江省水利厅、浙江省气象局5月21日7时55分联合发布山洪灾害预警：根据浙江省气象台未来降雨预报，预计21日8时至22日8时，常山县、江山市、遂昌县、龙泉市可能发生山洪灾害（蓝色预警）。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxvi2952626.d.html</link>
            <guid>3116083</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:58:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中石化集团董事长马永生：从大力发展绿色低碳产业等四方面与江苏深化合作】5月20日，第三届江苏发展大会在南京召开。中国工程院院士、中国石油化工集团董事长马永生受邀发表主题演讲。他表示，在江苏省委省政府的大力支持下，中国石化主动融入江苏经济社会发展大局，持续推动在苏能源化工产业提质增效升级，为江苏经济稳定增长作出了积极贡献。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxve2373119.d.html</link>
            <guid>3116082</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工程院院士徐南平：希望江苏打造具有全球影响力的产业科技创新中心】5月20日，在第三届江苏发展大会主论坛上，中国工程院院士、苏州实验室主任徐南平做主题发言。他表示，经过二十多年发展，江苏在科技创新驱动发展上走出了一条路子。未来，希望江苏一方面是要以打造全球有影响力的产业科技创新中心，作为高水平科技自立自强的突破口，引领江苏高质量发展；另一方面，要聚焦重大基础研究成果的产出和重大基础研究成果的产业化，从源头和底层解决关键问题，提高产业自主性，为未来产业培育奠定科学基础，抢占制高点。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5595849.d.html</link>
            <guid>3116081</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（5月21日）】
1. 李家超：港深创科园将成为香港最大的创科平台。
2. 意大利保险公司购买Starlink终端以应对洪灾。
3. B站CEO陈睿：人工智能浪潮来临，B站将为更多科技创作者提供平台。
4. 天津港集团发布全球首台氢电混合动力人工智能运输机器人，最大载重65吨，最高时速35千米/小时。
5. 杭州市上城区：对新落户的元宇宙创业项目，给予最高20万元一次性开办补助；对高层次人才创新创业项目，最高补助1000万元。
6. 第七届世界智能大会共签约98个重点项目，总金额约815亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5594726.d.html</link>
            <guid>3116080</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫提议冻结明年军事和国内关键项目开支，被共和党拒绝】据三名知情人士透露，拜登团队在会谈中提出他们所认为的关键让步，即国会在很大程度上保持包括教育、科学研究和住房援助在内的一系列国内项目的支出不变，并提议基本保持明年的军费开支不变。但共和党领导人拒绝了这一提议，认为这还不够，他们试图利用债务上限来要求大幅削减国内开支。国会共和党人坚持增加军事、退伍军人护理和边境安全方面的支出，这意味着必须大幅增加所有国内支出，才能在总体上减少赤字。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5592789.d.html</link>
            <guid>3116079</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方雨势增强局地有大暴雨 北方多地降温明显】今天（5月21日），随着冷空气进一步南下与暖湿气流结合，南方多地降雨增强，江西等局地有大暴雨，当地需注意防范山体滑坡、泥石流等次生灾害的发生。同时，北方多地将迎明显降温，局地降温幅度可超18℃，隔天如换季，公众需注意保暖。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5591550.d.html</link>
            <guid>3116078</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（5月21日）】
冲突情况：
1. 乌克兰空军司令称，昨晚乌克兰击落了21架攻击型无人机。
2. 俄国防部：过去一天拦截12枚“海马斯”火箭弹和“风暴之影”巡航导弹。
3. 俄罗斯瓦格纳集团创始人：我们目前已经完全控制了巴赫穆特地区；瓦格纳部队将从5月25日开始撤离巴赫穆特，并将该城市移交给俄罗斯军方。
4. 乌克兰东部军事指挥部发言人：俄罗斯瓦格纳集团关于已经完全控制巴赫穆特地区的说法不实；乌克兰军队正在巴赫穆特继续作战。
其他情况：
1. 乌克兰总统泽连斯基抵达日本广岛，与G7多位领导人会晤。
2. 拜登宣布向乌克兰提供3.75亿美元军事援助。
3. G7公报：必须加速减少对俄罗斯的能源依赖，呼吁俄罗斯停止以全球粮食供应作为威胁。
4. 俄副外长：西方国家向乌克兰提供F-16战机将为其自身带来巨大风险。
5. 印度总理莫迪：向乌克兰总统泽连斯基传达了我们明确支持通过对话和外交寻找前进之路的立场，我们将继续向乌克兰人民提供人道主义援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxuz0131171.d.html</link>
            <guid>3116077</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:30:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“瓦格纳”宣布完全控制巴赫穆特，克宫：普京祝贺！】俄私营军事集团“瓦格纳”创始人普里戈任20日表示，已完全控制乌克兰东部重镇巴赫穆特。据“今日俄罗斯”（RT）、法新社等媒体消息，克宫21日凌晨发布声明，称普京就此事向“瓦格纳”和俄军表示祝贺。 “普京祝贺‘瓦格纳’的突击部队以及为他们提供必要支持和侧翼掩护的俄罗斯武装部队的所有军人完成了解放阿尔乔莫夫斯克（乌方称巴赫穆特）的行动，”克宫在声明中表示。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyunxva5588561.d.html</link>
            <guid>3116076</guid>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 00:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、共同推动中国—中亚关系行稳致远——习近平主席在中国—中亚峰会上的主旨讲话引发国际社会热烈反响；
2、“中国始终是阿拉伯国家真诚、可信赖的朋友”；
3、外交部发言人就七国集团广岛峰会炒作涉华议题答记者问；
4、记者探访首批“土地资源类”自然资源节约集约示范县（市）——“寸土”何以生“寸金”（深阅读·推进自然资源节约集约利用）；
5、“智汇湾区，湾和世界”2023大湾区科学论坛5月20日在广州南沙开幕。]]></title>
            <guid>3116073</guid>
            <pubDate>Sat, 20 May 2023 23:55:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：医疗数字化转型步伐加快】当前，我国数字医疗产业规模稳步增长。日前，在中国首个数字医疗创业孵化器的揭牌仪式上，北京昌平科技园发展有限公司总经理王颖介绍，数字医疗发展可谓一日千里，已成为行业风口。以医疗器械厂商、互联网科技公司、传统医疗服务机构为代表的产业链上下游都在积极入局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyuntph2491831.d.html</link>
            <guid>3116071</guid>
            <pubDate>Sat, 20 May 2023 23:44:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度多地持续高温 农业生产受到影响】入夏以来，印度多地创下45摄氏度以上的高温纪录。近几日，北方邦气温高达44摄氏度，旁遮普邦、哈里亚纳邦等地的气温也升至42摄氏度左右，夏季热浪席卷了包括首都新德里在内的印度多地。 印度是个农业大国，受高温天气影响，印度农产品产量下降，农民收入受到影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyuntph2491346.d.html</link>
            <guid>3116070</guid>
            <pubDate>Sat, 20 May 2023 23:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国债务上限最后期限逼近，华盛顿仍在“沉默”】白宫和美国共和党国会谈判代表预计不会在周六举行关于提高联邦31.4万亿美元债务上限的谈判，此前周五的谈判失败了，而且该国距离6月1日的债务上限截止日期越来越近。共和党谈判代表帕特里克·麦克亨利（Patrick McHenry）表示，周六没有安排会议。麦克亨利在美国国会表示，共和党领导人将一起评估情况，并没有评论周日是否会举行更多会谈。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyuntpc0240330.d.html</link>
            <guid>3116069</guid>
            <pubDate>Sat, 20 May 2023 23:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特外交大臣表示阿拉伯国家将继续在俄乌冲突中维持中立】据央视新闻引源俄罗斯电视台20日报道，沙特外交大臣费萨尔·本·法尔汉在阿盟峰会结束后表示，沙特等阿拉伯国家将继续在俄乌冲突中维持中立，并希望与冲突双方保持联系，以争取早日实现冲突的政治解决。 费萨尔表示，俄乌冲突开始以来，阿拉伯国家始终保持中立，并在维系与俄乌双方保持联系的基础上积极开展对话。沙方欢迎俄乌双方在对话中表达自身观点，以期尽快达成政治解决协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-21/detail-imyuntph2490576.d.html</link>
            <guid>3116068</guid>
            <pubDate>Sat, 20 May 2023 23:35:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>