<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 00:29:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【抚顺特钢：目前特冶工序订单饱和，预计短期内不会出现产能利用率不足情况】抚顺特钢近日接受机构调研时表示，公司目前特冶工序订单饱和，并且对新增产能通过大力开发核电、风电、石油石化等领域的市场，预计短期内不会出现产能利用率不足的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsk9718433.d.html</link>
            <guid>3425230</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抚顺特钢：目前来看，感应炉的瓶颈问题已得到缓解】 抚顺特钢近日接受机构调研时表示，技改投入之前公司在特冶产能上都存在瓶颈问题，所以公司在十四五期间的技改以加强特冶产能为主，同时为兼顾钢和材的产量平稳，对锻机也加大了产能投入。目前来看，感应炉的瓶颈问题已得到缓解，后期是否需要再进行投入，要根据行业的发展和市场的需求来进行研判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0095987.d.html</link>
            <guid>3425229</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四方光电匈牙利公司设立】 近日，四方光电（匈牙利）有限公司（以下简称“匈牙利四方”）获得匈牙利布达佩斯地区法院书记官处法院的注册登记文件。公司将通过新设立的匈牙利四方投资建设海外生产基地，为公司欧洲客户群体提供气体传感器的本地化生产及供货。未来，公司将结合产能规划、下游市场需求及项目建设资金筹措等具体情况分阶段逐步建设匈牙利气体传感器生产基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsk9718335.d.html</link>
            <guid>3425228</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥拓电子：子公司创想数维计划向AIGC数字资产生成和共享分发平台建设方面投入更多资源和精力】 奥拓电子近日接受机构调研时表示，子公司创想数维将继续以XR技术为核心，在打造虚拟直播新玩法、新产品、新平台、新市场的同时，计划向AIGC数字资产生成和共享分发平台建设方面投入更多的资源和精力，让更多的普通用户能够快速上手数字资产生成，并可以通过分发平台进行价值变现，实现Metabox终端入口-数字资产内容生成能力工具-数字资产内容变现能力平台的闭环。]]></title>
            <guid>3425199</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海省震区中小学全面复学复课】记者12月25日从青海省教育厅了解到，截至12月25日，青海省海东市民和回族土族自治县、化隆回族自治县、循化撒拉族自治县三县中小学已全面复学复课，其中线下复课中小学355所，涉及学生11.86万名；线上复课中小学16所，涉及学生7700名。（新华社）]]></title>
            <guid>3425195</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:17:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：尿素期货当前下跌有一定持续性，要还是基于当前供需格局的转变】 据期货日报，昨日，尿素期货主力日内报收2079元/吨，下滑4.02%，跌至阶段新低。大跌的背后主要是市场对于远月预期的悲观和需求的走弱。业内人士普遍认为，当前尿素向下的驱动还是阶段性的需求转弱，同时供应处于高位，市场已经从供需紧平衡转变为供大于求。尿素期货当前下跌有一定持续性，主要还是基于当前供需格局的转变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0093757.d.html</link>
            <guid>3425194</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:16:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡融创茂以21亿元价格被司法拍卖，目前尚无人报名】据京东司法拍卖披露的信息，江苏省无锡市万达文化旅游城66（融创茂）在12月25日10时至12月26日10时公开拍卖，截至发稿时仍无人报名。标的物起拍价约21亿元，评估价约29.15亿元，以此来计算，此次起拍价是打了7.2折后进行拍卖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2312865.d.html</link>
            <guid>3425183</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“俄版谷歌”Yandex重组交易预计将推迟至明年】 多名知情人士称，在纳斯达克上市的俄罗斯科技公司Yandex的重组预计将推迟到2024年初完成。一年多来，Yandex和克里姆林宫一直在进行谈判，试图将Yandex的俄罗斯业务从其荷兰母公司Yandex NV中剥离出来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2312369.d.html</link>
            <guid>3425174</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：iPhone 15 Pro Max 登顶中国 10 月畅销智能手机榜 华为 Mate 60 Pro 第二】 据市场研究机构 Counterpoint Research 的最新数据，2023 年 10 月，中国最畅销的智能手机并非来自华为 Mate 60 系列，而是苹果的 iPhone 15 Pro Max，其市场份额高达 5%。在前五大最畅销手机中，iPhone 占据了三席。iPhone 15 Pro 位居第三，市场份额为 4%，iPhone 15 位居第五，市场份额为 3%。]]></title>
            <guid>3425173</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗革命卫队高级指挥官在叙死于以军空袭】伊朗伊斯兰革命卫队25日发表声明证实，其在叙利亚担任军事顾问的高级指挥官赛义德·拉齐·穆萨维当天在以色列对叙利亚首都大马士革的空袭中死亡。声明称，“穆萨维是伊朗伊斯兰革命卫队在叙利亚时间最久、经验最丰富的顾问之一，曾是已故伊朗高级将领苏莱马尼的战友”。声明强调，以色列“将为这一罪行付出代价”。伊朗总统莱希当天也发表声明说，以色列“肯定会为其罪行付出代价”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsn6491049.d.html</link>
            <guid>3425162</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:08:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家支付机构领罚单】记者梳理发现，人民银行系统近日针对多家支付机构连续披露多张罚单，其中不乏有千万元级别罚单。从处罚内容来看，多家机构涉及违反商户管理规定、违反支付账户管理规定等。对于相关支付领域的违法行为，人民银行采取“双罚制”，对违法机构及相关责任人给予重罚。  （上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsk9713695.d.html</link>
            <guid>3425160</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:07:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评论员：资源型地区转型要奋力追赶】几十年来，黄土高原逐步由灰变绿、由穷变富，位于陕甘宁蒙晋交界处的榆林市，其创新实践引人关注。对于生态脆弱、资源富集兼而有之的地区而言，在“底线”“高线”之间“弹钢琴”“走钢丝”，就要在实践中不断激发新活力、催生新动能，锻造高水平的统筹协调能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2310551.d.html</link>
            <guid>3425125</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:03:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星电子将美国泰勒新晶圆厂的量产时间推迟至2025年】三星电子代工业务负责人Siyoung Choi在2023年国际电子器件会议上发表讲话称，三星电子将其位于美国得克萨斯州泰勒的新工厂的量产时间从2024年推迟至2025年。泰勒工厂将于2024年下半年生产出第一块晶圆。三星在2021年宣布投资计划时，最初的目标是在2024年下半年实现量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0091189.d.html</link>
            <guid>3425123</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万孚生物：拟1.23亿元收购关联方所持松山湖实业剩余30%股权】万孚生物12月26日公告，董事会会议同意由公司出资通过全资子公司广州万信产业发展有限公司以1.23亿元收购广州众美企业管理有限公司持有的广东万孚松山湖实业有限公司30%股权。本次收购股权完成后，松山湖实业将成为万信产业的全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2310390.d.html</link>
            <guid>3425119</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧亚经济联盟国家领导人签署经济发展宣言】 据央视新闻，当地时间25日，欧亚经济联盟的最高权力机构欧亚经济委员会最高理事会在圣彼得堡举行会议。各方讨论了过去几年欧亚经济联盟的合作成果和未来合作前景，并签署经济发展宣言等多份文件，为进一步深化合作指明方向。俄罗斯总统普京在会上表示，欧亚经济联盟成立近十年来，成员国之间的贸易额几乎翻番，各国国内生产总值总量从1.6万亿美元增至2.5万亿美元。]]></title>
            <guid>3425098</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为nova 12系列发布在即 预计出货量千万级】 有产业链人士透露，预计华为nova 12系列是千万级别的出货量。记者了解到，目前华为部分线下门店已经拿到了华为nova 12系列的真机，并开始接受盲定。]]></title>
            <guid>3425084</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本11月企业服务价格指数年率 2.3%，预期2.40%，前值2.30%。日本11月企业服务价格指数月率 0.2%，前值0.5%。]]></title>
            <guid>3425070</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:50:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台集团：科学合理确定明年发展目标任务和各项重点工作】12月25日，茅台集团召开党委（扩大）会议。会议强调，要统一思想、凝聚共识，把握好高质量发展要求，科学合理确定明年发展目标任务和各项重点工作，找准工作的着力点和突破口，以更实举措推动各项决策部署在茅台落地见效。（酒业内参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsk9710598.d.html</link>
            <guid>3425067</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：三星电子将得克萨斯州泰勒工厂的量产推迟到2025年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2308291.d.html</link>
            <guid>3425061</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民时评：发挥重大工程的“乘数效应”】重大工程具有公共性、通用性、基础性的特点，既能为产业链上下游发展提供机遇，也能为区域经济发展带来支持，还能为加快产业转型升级注入动力。更好发挥重大工程的“乘数效应”，对持续推动经济实现质的有效提升和量的合理增长，具有重要意义。保持“等不起”的紧迫感、“慢不得”的责任感，持续发挥政府投资和政策激励的引导作用，更多重大工程将拔地而起，内需潜力将加快释放，中国经济将更具活力。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2308078.d.html</link>
            <guid>3425053</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[对于下一阶段，专家认为，监管部门会更加注重问题导向和目标导向，在不干预正常交易、保障合理交易需求的同时，进一步提升监管的针对性和精准度，着重对过度投机、涉嫌违法违规行为等严重影响市场秩序、侵害投资者权益的异常交易行为进行监管。同时，还应着力加强信息披露、严打违规行为，加强个人投资者教育、提高机构资金占比，多措并举维护市场平稳运行，为资本市场改革走深走实创造良好条件。（中证报）]]></title>
            <guid>3425046</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:44:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【73.97亿元市值限售股今日解禁，山外山、东方通、优彩资源解禁市值居前】 周二（12月26日），共有10家公司限售股解禁，合计解禁量为4.49亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为73.97亿元。从解禁量来看，4家公司解禁股数超千万股。优彩资源、东方通、山外山解禁量居前，解禁股数分别为1.74亿股、1.06亿股、1.03亿股。从解禁市值来看，4家公司解禁股数超亿元。山外山、东方通、优彩资源解禁市值居前，解禁市值分别为26.96亿元、18.52亿元、13.6亿元。从解禁股数占总股本比例来看，4家公司解禁比例超10%。优彩资源、山外山、吉大正元解禁比例居前，解禁比例分别为53.43%、47.99%、30.95%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsn6486359.d.html</link>
            <guid>3425019</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙岩至龙川高铁龙岩至武平段12月26日开通运营】龙岩至龙川高铁龙岩至武平段于12月26日开通运营，龙龙高铁起自福建省龙岩市龙岩站，终至广东省河源市龙川西站，线路全长290公里，按龙岩至武平、武平至梅州、梅州至龙川西三段建设。此次开通的龙岩至武平段，线路全长92公里，其中新建线路64公里，设计时速250公里，设龙岩、古田会址、上杭、武平4座车站，其中上杭站、武平站为新建车站，古田会址站为改扩建车站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0087514.d.html</link>
            <guid>3425018</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:40:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西石油巨头Enauta收购壳牌帕克孔查斯股份】 当地时间12月25日，巴西石油巨头Enauta Participacoes提交的一份文件显示，Enauta以1.5亿美元收购了包含巴西坎波斯盆地帕克孔查斯（Parque das Conchas）深水油气项目的油田的少数股份，该油气项目由壳牌石油公司运营，壳牌石油公司持有50%的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsn6485838.d.html</link>
            <guid>3425002</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:37:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：强化政策统筹 确保形成合力】实践有力证明，科学的宏观调控、有效的政府治理，是发挥社会主义市场经济体制优势的内在要求。精准有力实施宏观调控，方能把我们的制度优势转为治理效能。新形势下加强宏观经济治理能力，既要注重调控工具创新、调控政策协调配合，也要寓改革于调控之中。高质量发展阶段，加大宏观政策实施力度是一门“弹钢琴”的艺术，既要注重短期的政策效应，也要关注中长期效果；既要加强逆周期调节，也要预留跨周期调节的政策空间；既要提高单一政策针对性，又要增强各项政策取向一致性；既要有力有效，又不能重走老路、透支未来。坚持问题导向，用改革的办法解决前进中的问题，我们才能为高质量发展持续注入强大的内生动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0087000.d.html</link>
            <guid>3425001</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:36:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克再次批评拜登政府“冷落”特斯拉】马斯克再次在社交媒体上发帖对拜登政府表达不满，他写道：“别忘了白宫冷落特斯拉，把我们排除在电动汽车峰会之外，并在同一个季度称赞通用汽车‘引领电动汽车革命’，而通用仅交付了26辆电动汽车(不是打字错误)，特斯拉交付了30万辆。”一位X用户评论称：“这到底是什么原因呢？是因为特斯拉没有成立工会吗？是因为拜登不喜欢马斯克说过的一些有争议的话吗？”马斯克回应称：“民主党的大多数人都是由工会控制的——他们比环保主义者的影响力大得多——拜登尤其如此(他很乐意承认这一点)。在拜登发布在白宫网站上的演讲中，他的原话是‘UAW选举了我’。早在我‘发表有争议的言论’之前，白宫就开始冷落我了。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsk9707830.d.html</link>
            <guid>3424998</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:33:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列财政部预计明年国防支出将至少增加83亿美元】以色列财政部预计明年国防支出将至少增加300亿谢克尔（83亿美元）。以色列财政部在周一提交给议会的一份文件中表示，2024年整体预算总额可能达到5,620亿谢克尔，高于首次批准支出计划时的5,130亿谢克尔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2305649.d.html</link>
            <guid>3424995</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“超充时代”加速来临 业界呼吁尽快抢占标准高地】 深圳建设“超充之城”，广州打造“超充之都”，海南瞄准“超充之岛”……据不完全统计，目前已有广东、山东、浙江、合肥等多个省市，相继出台政策鼓励发展充电基础设施。产业方面，小鹏汽车S4超充桩、华为全液冷超充、特斯拉超级充电桩……新能源车企、科技巨头等陆续下场，不断完善相关技术创新和升级，加快“超充时代”来临。不过，目前超充建设普及面临布局、成本、产业协同等问题。中国（深圳）综合开发研究院财税贸易与产业发展研究中心主任韦福雷向记者表示，作为能源互联网的入口，新能源汽车充电设施一头连着新能源汽车的消费者，一头连着整个新能源汽车产业链，建议适度超前布局超充基础设施体系，同时，应尽快抢占标准高地，掌握超充国际话语权。]]></title>
            <guid>3424987</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:32:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士：泸州老窖降价引发经销商不满，为平息怒火宣布价格回调】据相关媒体报道，泸州老窖旗下国窖1573部分区域的经销商打款价已恢复至980元/瓶。泸州老窖此前针对部分经销商阶段性降低国窖1573打款价至930元/瓶，公司称此举为利润分配前置。有知情人士表示，不久前降价就是为了去库存，此举毫无疑问引发经销商不满，越是库存高企，经销商手中积压存货也越高。为了平息经销商怒火，这才又宣布价格回调，看似调价如儿戏，其实也是无奈之举。（观察者网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsk9707255.d.html</link>
            <guid>3424982</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本11月求才求职比 1.28%，预期1.3%，前值1.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0085786.d.html</link>
            <guid>3424977</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:30:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利MUFG证券计划从1月1日起扩大对日本中小股的分析覆盖范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2304803.d.html</link>
            <guid>3424968</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力争实现“开门红” 多地谋划布局明年经济】 据上证报，近日，多地相继召开会议，传达学习中央经济工作会议精神，对明年经济工作作出相关部署。其中，广东、浙江等经济大省明确提出“挑大梁”；四川、天津等地提出明年政策将靠前发力，力争实现经济“开门红”“开门稳”。]]></title>
            <guid>3424958</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李干杰在抓党建促乡村振兴推进会上强调 为加快农业农村现代化更好推进中国式现代化建设提供坚强组织保证；
2、主产区各类粮企累计收购秋粮超1亿吨（经济新方位） 完成进度过半，总体呈现进度快、价格稳等特点；
3、坚持数据质量第一，做好第五次全国经济普查登记工作——访国家统计局局长康义；
4、澜沧江—湄公河合作第四次领导人会议内比都宣言——“推进澜湄国家命运共同体建设，携手迈向现代化”；
5、矿产资源法修订草案首次审议 全方位夯实国家矿产资源安全制度根基；
6、用好技术种出好粮食（现场评论·端稳饭碗装好粮④）；
7、发挥重大工程的“乘数效应”（人民时评）——经济发展新亮点观察⑥；
8、区域协调发展整体效能稳步提升（开局之年中国经济高质量发展述评⑦）；
9、以高质量退役军人工作助推中国式现代化（深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想）；
10、为全球开放合作注入新动能 共建“一带一路”促进贸易畅通（专题深思）；
11、“中东国家与中国持续拓展合作商机”；
12、越南加快推动旅游业发展；
13、雅万高铁累计发送旅客突破100万人次。]]></title>
            <guid>3424954</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【行业进入微利格局 硅料龙头逆势扩产】 据中证报，12月25日晚间，通威股份公告，公司拟与内蒙古自治区鄂尔多斯市人民政府、准格尔旗人民政府签订协议，在鄂尔多斯市准格尔旗准格尔经济开发区新增投资约280亿元，建设绿色基材一体化项目。业内人士表示，当前硅料供需失衡，价格探底，光伏龙头企业逆势扩产，或意在借助周期有利节点进一步锁定规模优势。2023年以来，光伏产业链大量新增产能落地，硅料、硅片、电池、组件价格均呈下降态势。硅料产业进入微利格局。对于硅料小厂或老旧产线而言，目前价格已低于其成本线。很多硅料小厂减产甚至停产，特别是以生产P型产品为主的企业面临淘汰的压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsn6482846.d.html</link>
            <guid>3424952</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:23:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主产区各类粮企累计收购秋粮超1亿吨 完成进度过半】秋粮收购是全年粮食收购的重中之重。国家粮食和物资储备局相关负责人表示，今年预计旺季收购量在2亿吨左右。国家粮食和物资储备局12月23日晚公布最新数据显示，截至目前，主产区各类粮食企业累计收购秋粮超过1亿吨，收购进度过半。分区域看，东北地区收购进度在四成左右，华北地区在五成左右，南方地区已接近尾声。从市场看，今年秋粮收购总体呈现进度快、价格稳等特点，加工、储备、贸易等各类企业积极入市。秋粮上市以来，重要秋粮品种市场供应充足，价格保持平稳运行。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0084330.d.html</link>
            <guid>3424951</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【版号获批吹“暖风” 游戏公司回购增持强信心】 据上证报，继一批进口网络游戏版号日前新获批准后，12月25日，国家新闻出版署发布2023年12月国产网络游戏审批信息。共105款国产游戏获得版号，单月审批数量过百，创今年单月新高。与版号政策的“暖风”相呼应，12月25日，多家上市公司发布股份回购、股东增持、取得产品版号等公告传递积极信号，以真金白银和扎实经营为市场注入“强心剂”。基于对中国游戏行业高质量发展的长期看好以及对自家公司价值的高度认可，游戏公司董事长们纷纷掀起回购“提议潮”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0084054.d.html</link>
            <guid>3424950</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:21:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧菲光：自2015年起开始布局智能汽车，目前已取得20余家国内车企一级供应商资质】 欧菲光12月25日在互动平台表示，公司自2015年起开始布局智能汽车，目前已取得20余家国内车企的一级供应商资质。公司将智能汽车业务作为重点开拓的业务领域，从研发、市场销售、生产等全方位加大资源配置，力争实现智能汽车业务收入规模行业领先。公司将依托在光学光电领域的技术优势，深度布局智能驾驶、车身电子和智能中控，以光学镜头、摄像头为基础，延伸至毫米波雷达、激光雷达、抬头显示（HUD）等产品，丰富产品矩阵布局，为客户提供全方位的产品和服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2302963.d.html</link>
            <guid>3424948</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:19:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“标配智驾”时代已来 多家车企获得L3级自动驾驶测试牌照】临近年底，国内城市NOA（Navigate On Autopilot，自动辅助领航驾驶）“开城大战”愈演愈烈。继奔驰、宝马等外资品牌官宣获得自动驾驶测试牌照之后，近日，长安汽车、极狐汽车、深蓝汽车、阿维塔等汽车品牌纷纷宣布，成功获得高快速路有条件自动驾驶（L3级）测试牌照，L3级自动驾驶技术有望加速落地。有受访人士表示，在前期开展道路测试与示范应用工作基础上，组织开展智能网联汽车准入和上路通行试点，推动量产车型产品上路通行和推广应用，有利于加快提升智能网联汽车产品技术水平，有效促进产业生态迭代优化，加速智能网联汽车产业化进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2302844.d.html</link>
            <guid>3424947</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：统筹风险化解和稳定发展】中央经济工作会议强调，统筹高质量发展和高水平安全，切实增强经济活力、防范化解风险、改善社会预期，巩固和增强经济回升向好态势。当前，我国经济正处于爬坡过坎的关键期，既要有效防范应对重点领域潜在风险，也要坚定不移走好中国式现代化发展之路，不能停、不能缓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2302721.d.html</link>
            <guid>3424946</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:17:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本汽车制造商计划在泰国投资1500亿泰铢生产电动汽车】四家日本汽车制造商计划未来五年在泰国投资合计1500亿泰铢，帮助在这个东南亚国家建立电动汽车生产基地。泰国政府发言人Chai Wacharonke在周一的声明中表示，本田汽车和丰田汽车计划各投资500亿泰铢，五十铃汽车计划投入300亿，三菱汽车200亿。一些日本汽车公司计划两三年后开始生产电动卡车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0083276.d.html</link>
            <guid>3424945</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
07:30：日本11月失业率（预估 2.5%，前值 2.5%）
14:00：日本11月机床订单同比终值（初值 -13.6%）
21:30：美国11月芝加哥联储全美经济活动指数（前值 -0.49）
22:00：美国10月FHFA房价指数环比（预估 0.5%，前值 0.6%）
22:00：美国10月标普CoreLogic凯斯席勒20城房价同比（预估 4.85%，前值 3.92%）
23:30：美国12月达拉斯联储制造业指数（前值 -19.9）

全球央行和政府动态关注：
10:00：国务院举行政策例行吹风会，介绍加快建设全国统一大市场工作进展情况]]></title>
            <guid>3424944</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:15:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年末“补水”发力 新一轮降准降息预期升温】近期央行持续加大14天逆回购投放，释放出呵护跨年资金面的积极信号。专家表示，临近年末，流动性面临多方面扰动，预计央行将在公开市场加大操作力度，熨平短期资金面波动，跨年后市场流动性需求压力有望缓解，市场利率将有所下降。随着2024年即将到来，市场对新一轮降准降息的预期升温。专家预计，中期借贷便利（MLF）、公开市场操作利率、贷款市场报价利率（LPR）有望在明年年初调降。（中证报）]]></title>
            <guid>3424942</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南三门峡一酒店发生吊顶坍塌事故，其中一家医院收治8名伤者】12月25日上午，河南省三门峡市陕州区一酒店疑似发生吊顶坍塌事故，目前其中8名伤者在一家医院接受治疗。目前，事故原因正在调查中。一则相关网络视频发布者称，25日上午10时许，她在河南三门峡陕州区陕州大道一家酒店参加婚宴时，酒店的吊顶突然坍塌下来，她吓得撒腿就跑，现场有几人受伤，被送往医院治疗。（极目新闻）]]></title>
            <guid>3424941</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一体化压铸向万吨级演进 产业链企业竞相布局】 一体化压铸通过特大吨位的压铸设备，能够将原本单独分散的零部件集合在一起。目前来看，一体化压铸正向万吨级演进。近两年，国内车企竞相布局一体化压铸技术。截至目前，已有车企在部分车型上使用了一体压铸技术。例如，问界M9搭载大型一体压铸后车体等压铸件，该车型将其中的222个零部件集成为10个一体化压铸零部件，零部件数量下降95%。同时，连接点数量减少1440个，下降70%，带来更高的集成度，更高的可靠（刚度）性，更加轻量化。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0082044.d.html</link>
            <guid>3424935</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型难熔高熵合金既耐高温又具强度】 近日，中国矿业大学在超高温金属结构材料领域取得新进展。该校机电工程学院博士后万义兴与教授程延海研发出一种具有超高温工程应用潜力的氮化物增强铌钼钽钨铪氮难熔高熵合金。相关成果日前发表在中国工程院院刊《工程（英文）》上。地面重型燃气轮机、舰载燃气轮机以及航空发动机等的制造迫切需要自主可控、高温强度优异的合金材料。随着这些设备热端部件的服役温度逐步提升，传统的耐高温合金难以适应如此高的服役温度，面向超高温服役环境的金属结构材料亟待开发。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0081951.d.html</link>
            <guid>3424934</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国橡胶资源短缺难题有望解决】 杜仲是我国特有的植物，全世界95%以上的杜仲资源都在中国。“杜仲胶不怕酸碱腐蚀、不易变形，防水、防扎、防辐射。加入3%—5%的杜仲胶，可以增加轮胎的耐扎性，延长轮胎使用寿命。”西北农林科技大学朱铭强教授说。近日，朱铭强团队在杜仲胶功能材料开发研究上取得新突破。研究团队成功将杜仲胶提取纯度提高到99.0%以上，攻克了杜仲胶高效提取和提纯这一科学难题，并测算出杜仲胶与丁腈橡胶、天然橡胶良好相容的条件值，为我国高端橡胶产业发展带来福音。相关成果日前分别发表在《国际生物大分子》和《工业作物和产品》上。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsn6479699.d.html</link>
            <guid>3424929</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5G前装搭载率持续提升 上市公司发力车载通讯领域】 近日，据高工智能汽车研究院测算，2024年国内乘用车市场5G上车前装搭载率将突破10%，意味着4G升级及增量市场将进入快车道。在智能化背景下，车载通讯性能的提升，对于相关功能的用户体验优化、进一步减少通讯时延以及打开应用新空间至关重要。目前，已有多家上市公司积极布局车载通讯领域。广汽研究院此前宣布5G V-Box量产开发（车载通信终端平台化项目）将率先搭载应用中兴通讯车规级5G模组，首款搭载车型预计2024年量产。无线通信模块供应商广和通表示，公司的5G车载模组产品在国内已经实现出货。移远通信日前在投资者互动平台上表示，公司在车载通讯产品方面有丰富的布局，与海内外很多车厂有深入的合作，已推出多款5G毫米波模组产品，还推出毫米波整机研发套件，可在降低客户终端开发难度的同时提升效率。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0081810.d.html</link>
            <guid>3424926</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:09:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三年持有期基金业绩分化明显】 受最近两年市场震荡走低因素的影响，发行于2020年下半年、2021年等市场高位的三年持有期产品多数表现不佳，不过仍有部分产品取得了20%以上的回报率，三年持有期基金业绩呈现分化态势。在此背景下，持有期产品的发行也明显放缓。不过，业内人士表示，从基本面、估值等角度来看，2024年市场或迎来转机。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsk9702189.d.html</link>
            <guid>3424923</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年第三轮存款“降息”蕴含四重深意】 12月22日，多家国有大行同步下调存款利率；12月25日，多家股份制银行跟进下调存款利率。这意味着我国商业银行开启今年以来的第三轮存款“降息”，前两轮分别发生在6月份和9月份。此轮存款“降息”，一方面与前两轮有诸多共同点，比如，可持续缓解银行净息差下行压力，提升服务实体经济和抵御风险的能力；另一方面，又有异于前两轮的深远意义。具体而言，本轮存款“降息”蕴含四重深意。首先，时点选择有深意。其次，调降品种扩大有深意。再者，缓解资产端压力有深意。最后，促进消费和投资有深意。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0081362.d.html</link>
            <guid>3424920</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多部门开列2024年任务清单 稳经济政策透出新动向】 国家发展改革委、财政部、人民银行、工信部等多个部门近日召开会议，贯彻落实中央经济工作会议精神，部署2024年工作重点。“科技创新”“扩大国内需求”“深化改革”……透过各个部门重点任务清单上的这些关键词，可洞悉未来经济政策的新动向。国金证券首席经济学家赵伟表示，2024年，深化重点领域改革将持续推进，包括金融监管和金融机构改革、国企深化改革、民企相关制度改革等，从而加大对实体经济发展、经济转型升级的支持力度。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2300506.d.html</link>
            <guid>3424918</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧亚经济联盟十周年峰会将于2024年5月在莫斯科举行】当地时间12月25日，俄罗斯总统普京在欧亚经济委员会最高理事会会议上表示，欧亚经济联盟十周年峰会将于2024年5月在莫斯科举行。普京还表示，2023年俄罗斯国内生产总值预计增长3.5%，其他欧亚经济联盟成员国经济也呈增长状态。欧亚经济联盟已成立将近10年，在此期间，各成员国国内生产总值之和由1.6万亿美元增长到了2.5万亿美元，各国间贸易额增长1倍，本币结算比例超过了90%。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3424911</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:03:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绘制“千亿”蓝图 哈尔滨聚力打造航空产业高地】 拥有航空工业哈尔滨飞机工业集团有限责任公司、中国航发哈尔滨东安发动机有限公司等知名企业的黑龙江省哈尔滨市，近年来出台系列扶持政策，巩固产业基础优势，培育航空产业实现集群化发展，扶持专业化配套企业做大做强。哈尔滨市计划，到2025年航空产业链规上企业总产值达到500亿元以上，2030年以前具备打造千亿级产业集群的基础实力。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3424903</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 23:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国最大露天矿排土场光伏项目一期并网发电】昨天（25日），全国最大露天矿排土场光伏项目——国家电投可再生能源替代工程300兆瓦光伏项目一期并网发电，为露天煤矿绿色矿山建设与新能源耦合发展提供新动力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2299455.d.html</link>
            <guid>3424887</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家网信办曝光一批破坏营商网络环境的典型案例】记者昨天（25日）从国家网信办了解到，近期，国家网信办根据常态化开展优化营商网络环境工作安排，持续强化网上涉企信息内容管理，严肃查处一批侵犯企业、企业家合法权益的违法违规行为，并通报了5起典型案例。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsh0078994.d.html</link>
            <guid>3424855</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本自民党原政务调查会长萩生田光一被检察官质疑资金问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsn6475683.d.html</link>
            <guid>3424853</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【助力经济平稳开局 2024年地方债蓄势待发】中国债券信息网披露信息显示，截至12月25日，山西、河北、海南、江苏等地已披露2024年一季度地方债发行计划。上述四地一季度合计拟发行地方债2206.58亿元。专家认为，新增专项债限额提前下达有助于地方在明年尽早启动发债工作，在年初即形成实物工作量，助力经济平稳开局。随着资金加快拨付使用，实物工作量加快形成，下阶段基础设施投资有望保持平稳较快增长。财政部日前表示，根据国务院部署和有关工作安排，提前下达2024年度部分新增地方政府债务额度，合理保障地方融资需求。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsk9697185.d.html</link>
            <guid>3424811</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提醒：日内请重点关注（以下均为北京时间）】 ① 07:30 日本11失业率及求才求职比；
② 21:30 美国11月芝加哥联储全国活动指数；
③ 22:30 美国10月S&P/CS20座大城市房价指数及10月FHFA房价指数；
④ 23:30 美国12月达拉斯联储商业活动指数；
⑤ 美国股市今日恢复正常交易，港股及欧洲各国股市继续因假期休市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2296043.d.html</link>
            <guid>3424779</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【周二你需要知道的隔夜全球要闻】
1、因圣诞节欧美股市、国际原油期货、国际黄金期货集体休市。
2、以总理表示在加沙地带的军事行动远未结束。
3、伊朗伊斯兰革命卫队一成员遭袭身亡，伊朗总统莱希表示，以色列将“付出代价”。
4、媒体称哈马斯和杰哈德拒绝放弃对加沙地带的控制以换取长期停火。
5、伊拉克武装部队总司令发言人称，库区埃尔比勒机场附近遭袭，造成人员伤亡。
6、俄罗斯国防部长绍伊古25日说，俄军已完全控制顿涅茨克地区的马林卡镇。
7、白俄罗斯总统卢卡申科表示，所有位于白俄罗斯境内的俄罗斯战术核武器都在应有的位置上，状态良好。
8、欧亚经济联盟与伊朗签署自贸协定。
9、以方称本轮巴以冲突以来美国已向以色列运送超1万吨武器装备。
10、欧亚经济委员会最高理事会会议在俄罗斯圣彼得堡举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2295798.d.html</link>
            <guid>3424777</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：富士电机将在3年内投资2000亿日元用于芯片业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2295782.d.html</link>
            <guid>3424774</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:27:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恶劣天气袭击澳大利亚昆士兰州 已致1人死亡】当地时间12月25日晚，大风、冰雹等恶劣天气袭击澳大利亚昆士兰州东南部部分地区。输电线路被大风刮断，造成12.4万名用户电力供应中断。一名妇女被大风吹倒的树木砸中，不幸身亡。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsk9694383.d.html</link>
            <guid>3424749</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:22:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利首都24小时内公路交通事故多发 造成14人死亡】根据智利交通和公路局当地时间12月25日发布的通报，在当地时间12月23日23时59分至24日23时59分之间，在智利首都圣地亚哥的5条主要公路上，共发生450起交通事故，造成14人死亡、339人受伤。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhvsf2295337.d.html</link>
            <guid>3424745</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:22:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国拉斯维加斯地区12小时内发生4起车祸 累计造成5人死亡】据美联社当地时间12月25日报道，美国拉斯维加斯地区在12个小时内发生四起车祸，累计造成5人死亡。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3424744</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:22:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧亚经济联盟国家领导人签署经济发展宣言】欧亚经济联盟国家领导人25日晚在俄罗斯圣彼得堡举行欧亚经济委员会最高理事会会议，并签署经济发展宣言等多份文件，为进一步深化合作指明方向。俄罗斯总统普京、白俄罗斯总统卢卡申科、哈萨克斯坦总统托卡耶夫、吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫、亚美尼亚总理帕什尼扬等出席当天的会议。各方讨论了过去几年欧亚经济联盟的合作成果和未来合作前景，签署关于联盟至2030年和至2045年经济发展规划的宣言、关于联盟2024年国际活动主要方向的文件、关于联盟2024年至2025年宏观经济政策主要方针的文件等。普京在会议上说，经济发展宣言是一份新的纲领性文件，指明了在关键行业加强合作的具体措施，并确定了新的互动领域。他表示，欧亚经济联盟成立近十年来，成员国之间的贸易额几乎翻番，各国国内生产总值总量从1.6万亿美元增至2.5万亿美元。此外，欧亚经济联盟5个成员国代表当天与伊朗政府代表签署全面自由贸易协定，取代自2019年起实施的临时贸易协定。2024年1月1日，亚美尼亚将接替俄罗斯，担任欧亚经济联盟2024年轮值主席国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhrki2425080.d.html</link>
            <guid>3424690</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 22:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无证上岗、违规考核频发，多家银行基金销售违规被罚】日前，三家银行分支机构因基金销售业务违规被监管采取责令改正措施。据统计，今年以来，已有20多家银行（含分支机构）被各地证监局采取责令改正、出具警示函、暂停接受新投资人开立交易账户等措施，案由涉及相关人员无证上岗、违规考核、销售误导、风险评测问卷不完善等。业内人士表示，作为基金代销的重要渠道，银行代销基金要“苦练内功”，在销售前做好产品审核和准入，销售中注重投资者适当性管理，销售后对代销流程进行回溯跟踪。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhrkk0203650.d.html</link>
            <guid>3424675</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 21:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰内阁向议会提交动员法草案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhrki2422788.d.html</link>
            <guid>3424673</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 21:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突局势跟踪（12月26日）】
冲突情况：
1. 以色列国防军：自10月7日爆发本轮巴以冲突以来，以军已有489名士兵和军官阵亡。
2. 加沙卫生部：自10月7日以来，以色列对加沙的袭击造成20,674人死亡，54,536人受伤。
3. 以军称以色列可能需要数月才能建立起对加沙地带南部汗尤尼斯的控制。
4. 自24日晚间至25日早上，以色列空军袭击了多个黎巴嫩真主党目标，包括真主党军事大院和基础设施。
其他情况：
1. 伊朗伊斯兰革命卫队一成员遭袭身亡，伊朗总统莱希：以色列将“付出代价”。
2. 以色列总理内塔尼亚胡：在加沙地带的军事行动远未结束。如果没有（对哈马斯施加）军事压力，以色列将无法成功解救被扣押在加沙的人质。
3. 据阿拉比亚电视台和路透社等多家媒体援引埃及安全人士的消息报道称，哈马斯和杰哈德拒绝放弃对加沙地带的控制以换取长期停火。
4. 伊拉克民兵武装向库区一驻有美军的空军基地发动无人机袭击。
5. 加沙地带24名伤员通过拉法口岸进入埃及接受治疗。
6. 以色列预计冲突将持续到明年2月，预算赤字增长近两倍。
7. 埃及提议中东停火及释放人质方案，寻求解决以哈冲突。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-26/detail-imzzhrkk0203201.d.html</link>
            <guid>3424671</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 21:42:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>