<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 00:38:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国将发射2颗北斗导航卫星】今天，我国在西昌卫星发射中心计划发射第五十九颗、六十颗北斗导航卫星。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3928064.d.html</link>
            <guid>3782320</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以中央汇金为主的“国家队”耐心资本持仓逼近历史峰值】 截至今年二季度末，“国家队”合计持仓A股市值达到3.19万亿元，创近5年来同期新高，逼近历史同期峰值。与2023年底相比，“国家队”持仓A股市值增长3780.63亿元。若将保险资金、社保基金、养老保险基金统计在内，这些耐心资本合计持仓市值达到4.61万亿元，同样逼近历史同期峰值水平。按照ETF成交均价和增持份额计算，今年上半年，“国家队”累计入市资金超过4600亿元，其中四大沪深300指数ETF增持金额超3100亿元。下半年，“国家队”买入力度并未减弱，截至9月18日，流入四大沪深300指数ETF的资金超2200亿元。除借道ETF入市，“国家队”还重仓多只股票，并且持仓周期长达数年。截至今年二季度末，288只股票前十大流通股东名单出现“国家队”身影，其中270只获“国家队”持仓周期超过两年，占比达到93.75%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmu7149184.d.html</link>
            <guid>3782318</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:32:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华南农业大学党委副书记、纪委书记陈少雄接受审查调查】据广东省纪委监委消息：华南农业大学党委副书记、纪委书记陈少雄涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8296443.d.html</link>
            <guid>3782317</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:32:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛洋科技：积极探索开拓北斗终端规模化应用广阔市场】 盛洋科技9月19日官微消息，盛洋科技立足卫星关键零部件，积极探索开拓北斗终端规模化应用带来的广阔市场。盛洋科技作为国内领先的科技创新企业，致力于推动北斗卫星导航技术的广泛应用。公司自1999年闯入卫星配套零部件行业，凭借卓越的技术和创新能力，在卫星信号接受行业取得技术领先地位。依托合作伙伴CES信息发展在北斗在车载终端规模化应用的领先优势，据不完全统计信息发展早已突破10万套级别的北斗车载终端设备，盛洋科技已成为信息发展的配套供应商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmu7148489.d.html</link>
            <guid>3782316</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:31:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院发展研究中心：深化金融体制改革，提高防范化解风险的能力】 国务院发展研究中心党组理论学习中心组在《人民日报》刊文称，我国宏观经济治理还面临政策协调性不够和部门权责边界不清晰，中央和地方财权与事权划分不完全合理，历史积累的房地产、地方债务和中小金融机构风险交织，基础数据统计制度不完善等问题。要通过持续完善国家战略规划体系和政策统筹协调机制，推动规划、财政、货币、产业、价格、就业等政策协同发力，把经济政策和非经济性政策都纳入宏观政策取向一致性评估，提高宏观调控的综合效能。通过深化财税体制改革，健全预算制度，优化税制结构，增加地方自主财力，完善财政转移支付体系，健全政府债务管理制度。

通过深化金融体制改革，加快完善中央银行制度，畅通货币政策传导机制，健全投资和融资相协调的资本市场功能，完善金融监管体系，提高金融体系服务实体经济和防范化解风险的能力。完善统计指标核算体系，为宏观经济治理提供基础支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8294156.d.html</link>
            <guid>3782312</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:27:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信息发展北斗车载终端设备已安装超过10万套】 盛洋科技9月19日官微消息，据不完全统计，合作伙伴信息发展已突破10万套级别的北斗车载终端设备。9月13日，信息发展代表在南京相关签约仪式上发言时说，近年，信息发展通过北斗、区块链、大数据和人工智能等前沿核心技术，全力推动北斗自由流、车联网、智慧交通等业务在全国的推广应用，全力推动北斗+海陆空交通工具、北斗+基础设施安全运行监测、北斗+5G更广泛的应用等。在车联网业务中，公司通过高精度的北斗导航和先进的V2X技术，实现了车辆与道路、车辆与人、车辆与云端平台的实时双向互动。同时，公司完全自主可控创新研发的ASLM风控模型+减速、制动、转向等车控行为已达到L2自动驾驶级别。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3922838.d.html</link>
            <guid>3782308</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:23:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国研中心党组理论学习中心组：健全土地、资本、技术和数据市场 完善主要由市场供求关系决定要素价格机制】国务院发展研究中心党组理论学习中心组发文称，当前，构建全国统一的要素市场面临地方招商内卷，要素价格形成机制不健全，社会保障衔接不够，土地、数据等要素自由流动机制不完善等问题。构建全国统一的产品市场面临地方保护、市场准入障碍、不同所有制待遇不同、垄断和不公平竞争等问题。要按照《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》部署，加强公平竞争审查刚性约束，强化反垄断和反不正当竞争。规范地方招商引资法规制度，严禁违法违规给予政策优惠行为。建立健全统一规范、信息共享的招标投标和政府、事业单位、国有企业采购等公共资源交易平台体系，实现项目全流程公开管理。完善对平台等新经济组织的监管机制。健全土地、资本、技术和数据市场，完善主要由市场供求关系决定要素价格机制，防止政府对价格形成的不当干预。推动水、能源、交通等领域价格改革，实现要素资源更高效的配置。]]></title>
            <guid>3782307</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江发布山洪灾害黄色预警】浙江省水利厅、浙江省气象局2024年09月19日07时44分联合发布山洪灾害黄色预警：预计9月19日8时至9月20日8时，黄岩区、仙居县、临海市发生山洪灾害可能性较大（黄色预警），象山县、宁海县、安吉县、三门县可能发生山洪灾害（蓝色预警）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3921461.d.html</link>
            <guid>3782304</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:18:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方通报商户在店门口贴招聘信息被罚】9月19日，内蒙古乌兰浩特市城市管理综合执法局通报“网民称在店门口张贴招聘信息被相关部门要求接受处罚”事件：经查，该局执法人员在执法过程中，由于解释说明不到位，导致执法对象产生误解，造成不良影响。当日下午，该局执法人员当面向其详细阐释说明了相关规定，并作出不予处罚的决定。（乌兰浩特市微分享）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3921424.d.html</link>
            <guid>3782303</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气在燃机市场接连中标】 近日，上海电气接连中标万向萧山天然气自备电厂2台小F级项目燃机岛设备、长期维护服务两个标段，以及华能泰安2台大F级重型燃机项目机岛、炉岛设备、长期维护服务两个标段。万向萧山项目业主方是万向集团顺发恒能股份公司，项目配置上海电气AE64.3A型小F燃气轮机及配套发电机，建成后能为萧山江南科技城区域创新聚能城供应电力和热力。华能泰安项目是山东首批“十四五”重型燃气机组示范项目，配置了上海电气AE94.3A型F级燃气轮机及配套联合循环设备，效率优于60%，相比同等容量超净燃煤机组减少碳排放60%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3920848.d.html</link>
            <guid>3782302</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:16:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月日本PCB产额21个月来首增 创一年半来新高】 日本电子回路工业会18日公布统计数据指出，2024年7月日本印刷电路板（PCB，硬板+软板+模块基板）产量较去年同月减少2.6%，连续第30个月陷入萎缩；产额增加3.7%至516.08亿日元，为21个月来首度呈现增长，月产额创约一年半来（2022年12月以来）新高水平。(科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3920029.d.html</link>
            <guid>3782300</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【任天堂正式起诉幻兽帕鲁开发商】任天堂发文宣布起诉《幻兽帕鲁》开发商 Pocket Pair。任天堂称《幻兽帕鲁》游戏侵犯了多项专利，要求被告公司禁止侵权行为并进行赔偿。 由 Pocket Pair 开发并在 1 月 19 日发售的游戏《幻兽帕鲁》，仅仅用了不到两个月的时间，玩家数量就突破 1000 万大关。 《幻兽帕鲁》融合了宠物收集养成和枪战射击等元素玩法，被戏称为“带枪的宝可梦”的游戏。目前该游戏仅限于 Xbox 主机和 Windows 设备游玩，索尼 PS5 版将在 9 月 26 日的 2024 东京电玩展亮相。 （IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8286842.d.html</link>
            <guid>3782299</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普利制药与奥赛瑞签署铁纳米磁共振造影剂IND阶段的研发合作】 9月3日，杭州奥赛瑞生物医药科技有限责任公司与浙江普利药业有限公司，共同签署了关于铁纳米磁共振造影剂IND阶段的研发合作协议。双方此次签约，是基于普利制药已基本完成聚多巴氨基酸胶束的新型磁共振对比剂及肿瘤诊疗一体化药物早期研究-候选化合物（PCC）确认的基础上进行的。普利制药将继续利用高效的医学转化能力，将该候选化合物开发和生产为经临床有效性和安全性验证的临床候选物，并按照中美申报要求进行IND申请。此次签约，加深了普利制药与杭州奥赛瑞之间的紧密合作关系，普利制药作为该创新药中美双报合作的CRO+CDMO服务商，将为对方提供更多的产业资源，进一步加快奥赛瑞公司管线研发进程，实现双方共同发展，互利共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8285421.d.html</link>
            <guid>3782297</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国银金融租赁在港交所公告，与波音订立飞机购买协议，以购买50架737-8飞机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmx1534346.d.html</link>
            <guid>3782296</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国研中心党组理论学习中心组：健全投资和融资相协调的资本市场功能 提高金融体系服务实体经济和防范化解风险的能力】国务院发展研究中心党组理论学习中心组发文称，要按照《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》部署，通过持续完善国家战略规划体系和政策统筹协调机制，推动规划、财政、货币、产业、价格、就业等政策协同发力，把经济政策和非经济性政策都纳入宏观政策取向一致性评估，提高宏观调控的综合效能。通过深化财税体制改革，健全预算制度，优化税制结构，增加地方自主财力，完善财政转移支付体系，健全政府债务管理制度。通过深化金融体制改革，加快完善中央银行制度，畅通货币政策传导机制，健全投资和融资相协调的资本市场功能，完善金融监管体系，提高金融体系服务实体经济和防范化解风险的能力。完善统计指标核算体系，为宏观经济治理提供基础支撑。]]></title>
            <guid>3782292</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:06:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK海力士下跌逾5%，此前摩根士丹利下调其评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmu7138524.d.html</link>
            <guid>3782289</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:03:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国启动可持续航空燃料应用试点】 9月18日，国家发展改革委、中国民航局在京举行可持续航空燃料（以下简称“SAF”）应用试点启动仪式，旨在以实际行动落实党中央、国务院决策部署，统筹推进我国可持续航空燃料发展，更好促进民航业绿色低碳发展。根据试点工作安排，9月19日起，国航、东航、南航从北京大兴、成都双流、郑州新郑、宁波栎社机场起飞的12个航班将正式加注SAF。（中国民航报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmu7137568.d.html</link>
            <guid>3782287</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯将于美东时间周四晚上8点参加在法明顿山举行的竞选活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8277913.d.html</link>
            <guid>3782284</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:59:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国央行预计，美联储的利率决定将帮助缓解外汇市场波动性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmu7136457.d.html</link>
            <guid>3782283</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九月以来城农商银行获密集调研】9月以来，上市银行尤其是城农商银行受到机构等投资者密集调研。Wind数据显示，月内已有15家A股上市银行举行业绩说明会或接受机构调研共20次，其中，14家为城商行和农商行。从调研内容看，资产质量、净息差、信贷投放方向等受到关注。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8277394.d.html</link>
            <guid>3782282</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:58:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团队构建多模态具身智能的3D推理系统】 伊利诺伊大学厄巴纳-香槟分校团队近日研究并证明了空间感知在三维多模态推理中的重要性，并结合大视觉语言模型提出了强化空间智能的新方法。该团队发现相比于机器学习模型，人类在回答三维空间中的复杂感知、规划任务和推理任务的时候，会自然而然地从自身所处的情景出发，来做第一人称的理解和判断。(每日经济新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3912981.d.html</link>
            <guid>3782281</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:57:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波沿海进入Ⅱ级防台应急响应】 根据台风动态和发展趋势，宁波海事局决定宁波沿海从9月19日0时起进入Ⅱ级防台应急响应。今年第14号台风“普拉桑”今天6时位于北纬27.4度、东经125.8度，即距离浙江省宁波市象山县东偏南方向约445公里的海面上，中心最大风力9级，最低气压990百帕，将以每小时35-40公里的速度向西偏北方向快速移动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmx1523711.d.html</link>
            <guid>3782279</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美众议院投票否决一项政府临时拨款议案】当地时间9月18日，美国众议院以220票反对、202票赞成的票数否决了共和党籍议长迈克·约翰逊提出的政府临时拨款议案。14名共和党人和绝大多数民主党人都对议案投了反对票，民主党则有3人投了赞成票。据悉，该议案将政府拨款延续到2025年3月28日，其中还包括一项旨在打击非法投票行为的措施，要求在联邦选举中注册投票时提供公民身份证明，遭到众多民主党议员的反对。目前尚不清楚约翰逊下一步将采取什么措施来避免政府从10月1日开始部分“停摆”，届时许多联邦机构的资金将被耗尽。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8273846.d.html</link>
            <guid>3782278</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【22000米高空热气球载人实验启动】昨天，由清华大学苏州汽车研究院和国家体育总局航空无线电模型运动管理中心共同组织并实施的国家科学试验项目——22000米高空热气球载人实验飞行任务在北京启动。此次任务的目标是突破2005年由印度飞行员创造的21027米的热气球飞行高度，达到22000米的新世界纪录。此次飞行将采用非密闭舱室，飞行乘组将全面经历低温、低压、低氧的极端环境，这对飞行员的生理机能和心理极限是极大的挑战。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3909630.d.html</link>
            <guid>3782277</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【共和党临时支出法案闯关失败 美政府再临停摆危机】据AXIOS网站，由于共和党的倒戈，美国众议院议长约翰逊希望通过的避免政府关门的法案周三在众议院未能通过。目前约翰逊面临着宣布下一步行动的压力，越来越多的人质疑他是否会在距离政府资金用完不到两周的时间里接受两党合作的解决方案。据报道，该法案以202票对220票最终未能通过，14名共和党人投了反对票，3名民主党人投了赞成票。该法案将把政府拨款在当前水平上延长六个月。共和党反对者中大部分是强硬派，许多人抨击法案中包含非公民投票的条款，即所谓的“拯救法案”(SAVE Act)，不过是政治作秀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmx1522410.d.html</link>
            <guid>3782276</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:49:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音未来数日将在美国启动无薪休假措施以节省开支】波音公司首席执行官凯利·奥特伯格当地时间9月18日表示，该公司未来数日将启动无薪休假的措施，以在上周开始的工会机械师罢工期间节省现金。这将影响美国本土的高管、经理和员工。被选中的员工将每四周休假一周，同时保留福利。首席执行官和其他高级管理人员将在罢工期间减薪，但奥特伯格没有说明具体的减薪幅度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmu7131392.d.html</link>
            <guid>3782274</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:46:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI聘请Coursera前首席营收官领导教育业务】 OpenAI当地时间9月18日表示，已聘请教育科技公司Coursera前首席营收官莉娅·贝尔斯基（Leah Belsky）担任其首任教育总经理。她将负责促进OpenAI的K-12、高等教育和继续教育领域业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmu7131351.d.html</link>
            <guid>3782273</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“流动的中国”活力满满 轨道交通企业迎来多重机遇】 2024年以来，各类出行需求旺盛。作为国民经济大动脉，整个轨道交通市场逐步迈入景气度提升新周期。9月18日，上交所举办2024年轨道交通行业专场集体路演，京沪高铁、今创集团、威奥股份、广脉科技等4家公司参加，纵向横向多层面与投资者交流行业生态和发展动向。“流动的中国”活力满满，相关企业紧抓向好发展趋势，经营同步提升。与此同时，各家公司在创新成果转化、绿色低碳发展等方面积极谋篇布局，向“质”向“新”推动中国轨道交通向着高质量发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8271118.d.html</link>
            <guid>3782272</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[甲骨文支持的芯片设计公司AMPERE据悉考虑出售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8271028.d.html</link>
            <guid>3782271</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新时达：目前公司半导体机器人已有销售】 新时达在9月18日接受调研时表示，公司半导体机器人可以在EFEM、Stocker、炉管、湿法、涂胶显影、薄膜等各类半导体设备的一个标准大气压环境或者真空环境中搬运晶圆。目前公司半导体机器人已有销售，并在多家半导体设备厂家已有测试及应用，但是由于半导体行业属性，还需持续的人才引进以及持续的研发投入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmu7128800.d.html</link>
            <guid>3782270</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:37:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台还香吗？紫金陈加仓，段永平坚定“捍卫”】 随着中秋期间白酒批发价格继续疲软，9月18日，白酒股集体下跌，贵州茅台跌破1300元/股，与2021年初股价高点相比近乎腰斩。当天下午，知名作家紫金陈再度加仓茅台，段永平等投资大佬近期也“力挺”茅台。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8266723.d.html</link>
            <guid>3782269</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:36:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1100万人次！我国入境旅游恢复发展的态势持续向好】中国旅游研究院发布的《中国入境旅游高质量发展报告》显示，2024年上半年，我国入境旅游恢复发展的态势持续向好。中国优质的旅游资源和传统文化得到了更多游客的青睐。2024年上半年，全国移民管理机构查验中国港澳台居民和外国人出入境总人次恢复到2019年同期的92%，我国入境外国人1463.5万人次，初步估算来华外国游客约1100万人次。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmx1515917.d.html</link>
            <guid>3782268</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普集会地附近汽车惊现爆炸物？纽约警方辟谣】 当地时间9月18日，在社交媒体上流传“特朗普纽约集会地点附近一辆汽车惊现爆炸物”的帖子后，纽约长岛执法人员迅速采取行动，公开浇灭了上述流言。美国前总统特朗普计划在纽约Nassau县举行集会，而有关“炸弹”的帖子在集会前几小时流出。就在几天前，特朗普疑似第二次成为“未遂暗杀”的目标。Nassau县警方表示，在集会地附近询问并拘留了一名“可能正在训练炸弹探测犬”的人，此人“错误报称发现了爆炸物”。警方称，调查仍在继续，但可以确定此人并非执法机构成员，也并非上述竞选活动工作人员。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmu7127993.d.html</link>
            <guid>3782267</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国财长：家庭债务增长将逐渐放缓。如果外部不确定性持续，将根据需要启动金融市场应急计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmy8264614.d.html</link>
            <guid>3782266</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:31:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大国重器×2！“海葵一号”和“海基二号”将同时投产】记者今天（19日）从中国海油获悉，“海葵一号”和“海基二号”两个大国重器将同时投产，标志着我国在超大型油气装备的自主建设能力达到世界先进水平。亚洲第一深水导管架平台——“海基二号”集钻井、生产、生活多功能于一体，总高度达428米，总重量超5万吨。亚洲首艘圆筒型海上油气加工厂——“海葵一号”高近90米，总重约3.7万吨，最大储油量达6万吨，每天可处理原油约5600吨。两个大国重器所在的流花油田1996年3月投产，是我国首个深水油田，平均水深约324米，探明地质储量超过1.6亿吨。油田经28年开采，累计贡献深水油气超2300万吨。为提高油田整体采收率，进行二次开发，计划新建32口井，油田高峰日产油将达到2700吨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3904211.d.html</link>
            <guid>3782265</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:30:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法拉第未来临时首席财务官辞职】 法拉第未来当地时间9月18日发布公告称，于9月15日，Jonathan Maroko通知公司他决定辞去临时首席财务官（CFO）一职，将于9月20日生效。于9月17日，董事会任命Koti Meka为公司首席财务官及主要财务官，将于9月23日生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3903943.d.html</link>
            <guid>3782264</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:29:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列手机用户收到假警报】据多家以色列媒体消息，当地时间今天（9月19日）凌晨，以色列境内大量民众的手机收到题为“紧急警报”的虚假短信，里面包含用希伯来语所写的“你必须立刻前往避难所”的提示。以色列公共广播公司援引以色列国防军的消息证实，以军并未发送任何安全提示信息，以色列也未发生紧急安全事件，针对公众的公共安全防御指南也没有变化。消息称，目前以色列方面正在调查该事件是谁所为。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3903897.d.html</link>
            <guid>3782263</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、进一步全面深化市场监管领域改革（权威访谈·学习贯彻党的二十届三中全会精神）——访国家市场监督管理总局党组书记、局长罗文；
2、“中国贸促”（法国）创新合作展览会在巴黎举行；
3、“经济合作可以带来互惠互利”；
4、第三届全球数字贸易博览会将在浙江杭州举办（权威发布）32个国家和地区的龙头企业参展；
5、各地推动交通运输大规模设备更新 升级新产品 激发新动能（探访·以旧换新进行时）；
6、国务院关税税则委员会：停止执行对台部分农产品进口零关税政策；
7、新疆铁路疆煤外运量同比增长51%；
8、为实体经济发展提供金融支撑 以数字金融助力新质生产力发展（有的放矢）；
9、构建高水平社会主义市场经济体制；
10、华润集团多年深度帮扶宁夏海原 激发乡村发展内生动力；
11、1至8月中欧班列开行13056列 同比增长12%；
12、8月我国跨境资金流动更趋稳定 境内外汇供求基本平衡；
13、统计法完成修改 进一步防范和惩治统计造假、提高统计科学性；
14、滴滴加强网约车司机权益保障——提高服务质量 提升出行体验；
15、中企积极参加法兰克福汽配展——拓展合作机会 推进产业发展（国际视点）；
16、西部陆海新通道助力潼南柠檬走出国门；
17、世贸组织发布报告强调——加强国际合作，促进更包容的全球贸易。]]></title>
            <guid>3782262</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:28:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国将向全球开放12个核科研设施和实验平台】从中国国家原子能机构获悉，在中国加入国际原子能机构40周年之际，我国决定面向世界各国开放12个核科研设施和实验平台，涉及核基础科研、材料与部件辐照测试、同位素生产制备、反应堆热工水力、核环境模拟及核设备测试、放射性废物处理处置、核聚变实验研究等诸多领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprwmw3902885.d.html</link>
            <guid>3782260</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内15家会计师事务所已收18份罚单】 近日，大信会计师事务所因对金正大2015年至2017年年报审计未勤勉尽责，被证监会罚没605.66万元，2名签字注册会计师被分别处以5万元罚款。今年以来，会计师事务所收到罚单明显增多。据证监会和地方证监局网站信息不完全统计，截至9月18日，今年已有15家会计师事务所收到证监会或地方证监局18份行政处罚决定，共39名注册会计师被罚，合计罚没金额4.88亿元。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscw7254943.d.html</link>
            <guid>3782259</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:17:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三折叠屏时代到来 铰链产业链受关注】 近日，华为三折叠屏手机Mate XT非凡大师正式发布，全球手机市场正式进入三折叠屏时代。华为在这款三折叠屏手机中秀出的其首创的“天工铰链系统”，在铰链和屏幕等折叠屏手机重要核心部件上实现突破，可以实现双轨联动下的内外弯折，内能抗挤压、外能抗拉伸。分析人士认为，目前全球折叠屏手机正处于从1到N快速增长渗透阶段。相较直板机，铰链和显示模组是折叠屏手机的主要增量成本，铰链的技术突破与供应链的成熟将会在很大程度上影响折叠屏手机价格的下限。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscy4031991.d.html</link>
            <guid>3782258</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部： 我国数字贸易快速发展 呈现三大特点】 9月18日，商务部部长助理唐文弘在国新办新闻发布会上表示。“我国数字贸易发展不断加快。以数据为关键要素、数字服务为核心、数字订购与数字交付为主要特征的数字贸易，已经成为国际贸易发展的新趋势和经济发展的新增长点。”据唐文弘介绍，2023年以来，中国的数字贸易快速发展，主要有以下特点：首先，规模保持较快增长。其次，产业基础不断夯实。第三，竞争实力显著提升。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscy4031393.d.html</link>
            <guid>3782257</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:15:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募REITs扩容增类再加速】 9月19日，天津市首单公募REITs——博时津开产园REIT在上交所正式上市；9月20日，西南地区首单消费REITs——华夏大悦城商业REIT也将登陆深交所。与此同时，多个项目申报、获批、扩募进度都在快速推进。Wind数据显示，目前全市场已上市产品数量增至43只，常态化发行蹄疾步稳，今年以来募集成立的产品数量及发行总规模均超去年全年。三季度以来，已有14单项目更新“进度条”。其中，2家显示“已问询”，5家显示“已受理”或“已申报”，7家显示获批“通过”。业内人士表示，今年以来，随着相关法律法规的完善和税收激励机制的优化，成本降低、效率提高之下，公募REITs对于发行人的吸引力持续提升。与此同时，底层资产项目新业态的不断增加进一步丰富了投资人的选择，为该类市场带来了更广阔的发展机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscw7253782.d.html</link>
            <guid>3782256</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克旗下太空探索公司SpaceX升级某个软件，从而绕过巴西最高法院的禁令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprsea8384705.d.html</link>
            <guid>3782252</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国搭建星地通信“高速路”】近日，塔县星地激光通信地面站正式建成并开始常态化运行，这是我国首个业务化运行的星地激光通信地面站。据悉，欧美、日本等发达国家正加速发展星地激光通信技术，布局建设星地高速激光通信网络。我国星地激光通信技术的发展也非常迅速，一系列关键核心技术被攻克。塔县星地激光通信地面站正式建成，将进一步推进我国星地激光通信的工程化应用。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscw7250105.d.html</link>
            <guid>3782251</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:05:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：哈里斯下周将与泽连斯基会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscw7249507.d.html</link>
            <guid>3782250</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 23:03:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长约翰逊表示，他将起草新的临时开支法案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscw7247805.d.html</link>
            <guid>3782247</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带持续遭袭 以军称多名士兵死亡】18日，以军继续在巴勒斯坦加沙地带展开军事行动，加沙地带北部加沙城一所接受流离失所者的学校当天遭以军空袭。加沙地带民防部门称，以军此次空袭已造成8人死亡，其中包括5名儿童，多人受伤。以军则发表声明称，以空军打击的是位于该学校内的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装人员。此外，加沙地带南部拉法一车辆遭到以军无人机袭击，造成2人死亡，11人受伤。以军18日还发布声明称，有4名以色列士兵此前一天在加沙地带南部拉法的战斗中死亡。另据加沙地带卫生部门18日数据，自去年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已导致41272名巴勒斯坦人死亡，超过9.5万人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscw7247783.d.html</link>
            <guid>3782246</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:59:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜试射新型战术弹道导弹和改良型战略巡航导弹】据朝中社19日报道，朝鲜18日成功试射新型战术弹道导弹和改良型战略巡航导弹，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩指导试射活动并要求加强自卫军事力量。报道说，当天试射的“火星炮-11丙-4.5”新型战术弹道导弹搭载了4.5吨级超大型常规弹头，试射旨在验证用搭载了超大型弹头的导弹打击320公里中等射程目标的命中精准度和超大型弹头的爆炸威力。此外，朝方还试射了一款根据战斗应用目的性能得到高度提升的战略巡航导弹。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscz1626988.d.html</link>
            <guid>3782244</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:54:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国众议院否决了共和党临时拨款法案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscz1624043.d.html</link>
            <guid>3782243</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:47:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰二季度GDP同比 -0.5%，预期 -0.6%，前值 0.3%。
新西兰二季度GDP季环比 -0.2%，预期 -0.4%，前值 0.2%。]]></title>
            <guid>3782242</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:45:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地成立临时选举委员会】当地时间9月18日，海地过渡总统委员会举行部长级会议，通过决定成立临时选举委员会。根据决定，临时选举委员会由9名成员组成，其中有7名成员是过渡总统委员会成员。决定表示，海地过渡总统委员会和海地政府决心采取一切必要措施，促进法治，恢复国家尊严，举行民主、自由和可信的选举，并确保国家机构的运作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscw7242148.d.html</link>
            <guid>3782241</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁苏丹冲突双方尽快推动局势降温】中国常驻联合国副代表戴兵18日表示，中方再次呼吁苏丹冲突双方保持最大冷静克制，尽快推动局势降温，防止敌对行动进一步升级，造成更大范围、更加严重的灾难和破坏。戴兵当天在安理会苏丹问题公开会上发言说，自上周以来，苏丹快速支援部队对法希尔发动大规模袭击，导致大量平民伤亡和流离失所，加剧苏丹业已严峻的人道危机。中方敦促有关方切实落实安理会决议，停止对法希尔的围困和袭击。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprsea8361247.d.html</link>
            <guid>3782230</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞浦路斯审计长被解职】塞浦路斯众议院议长、代总统季米特里乌18日傍晚在最高宪法法院对审计长米海利季斯的裁定上签字，正式解除其审计长职务。当天早些时候，塞浦路斯最高宪法法院裁定，米海利季斯在履职期间行为不当，不适合继续担任审计长一职。法院还裁定，米海利季斯在处理副总检察长向反腐败机构提交的投诉时，“严重侵犯了副总检察长的无罪推断的权利”“审计长不仅仅作为指控者，还自行担任了法官的角色，挑战了法院的裁决”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscz1608415.d.html</link>
            <guid>3782229</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:17:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦银行同意支付700万美元以了结法国对爱沙尼亚分行洗钱的调查】丹麦银行(Danske Bank)已同意支付相当于700万美元的和解金，以了结法国当局对其未能阻止其前爱沙尼亚分行洗钱行为的调查。丹麦最大的银行丹麦银行周三表示，已与法国当局合作，同意向法国国家金融检察机构支付633万欧元，以结束该国对该银行的调查。2022年，丹麦银行同意向美国和丹麦当局支付20亿美元，以解决爱沙尼亚分行的问题，承认存在与反洗钱相关的违规行为。然而，法国没有参与该和解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprsea8358108.d.html</link>
            <guid>3782228</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:16:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福克斯新闻民调：哈里斯在全美以50%对48%领先特朗普。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscy4004965.d.html</link>
            <guid>3782227</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月19日06时继续发布台风黄色预警】今年第14号台风“普拉桑”（热带风暴级）的中心今天（19日）早晨5点钟位于浙江象山县东偏南方向约445公里的东海海面上，就是北纬27.4度、东经125.8度，中心附近最大风力有9级（23米/秒），中心最低气压为990百帕，七级风圈半径200-280公里。预计，“普拉桑”将以每小时35-40公里的速度向西偏北方向快速移动，强度还将有所增强，并将于19日下午到晚上在浙江温岭到舟山一带沿海登陆（热带风暴级或强热带风暴级，9-11级，23-30米/秒），之后强度逐渐减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscy4002214.d.html</link>
            <guid>3782225</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于美东时间9月19日13:15（北京时间次日凌晨1:15）发表讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscw7224585.d.html</link>
            <guid>3782224</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月19日06时继续发布大风蓝色预警】中央气象台9月19日06时继续发布大风蓝色预警：预计，9月19日08时至20日08时，新疆南疆盆地、青海北部、甘肃河西、内蒙古西部和东南部、黑龙江西南部、吉林西部、辽宁中部、上海大部、海南岛等地有5级、阵风6~7级的大风，其中，内蒙古西北部、甘肃河西和中部、上海南部等地大部有6级、阵风7~8级的大风，上海东部和南部等地部分地区有7级、阵风8~9级的大风，浙江北部等地部分地区有9级、阵风10级的大风；渤海将有7~8级、阵风9~10级的东北风，杭州湾、东海北部海域将有7~9级、阵风10~11级的大风，南海南部海域、北部湾将有7~8级、阵风9级的大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscz1601633.d.html</link>
            <guid>3782223</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月19日06时继续发布暴雨黄色预警】中央气象台9月19日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，9月19日08时至20日08时，内蒙古中部、河北北部、安徽东南部、江苏南部、上海、浙江大部、海南岛以及青海东北部、甘肃西南部、辽宁中部、福建西北部、江西中部等地部分地区有大到暴雨，其中，江苏南部、浙江北部、海南岛东南部等地部分地区有大暴雨（100～150毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-19/detail-incprscy4001586.d.html</link>
            <guid>3782222</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 22:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国核监管机构发布通知，指出位于关闭状态的Palisades核电站的两个蒸汽发生器存在问题，霍尔泰克公司希望重启该反应堆。]]></title>
            <guid>3782219</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 21:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>