<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 09:04:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家标准《区块链和分布式记账技术 参考架构》将于12月1日实施】 据全国标准信息公共服务平台信息，日前，国家标准《区块链和分布式记账技术参考架构》正式发布，将于2023年12月1日实施。据悉，《区块链和分布式记账技术参考架构》由全国区块链和分布式记账技术标准化技术委员会归口，主管部门为工业和信息化部。该标准的主要起草单位包括中国电子技术标准化研究院、中国人民银行数字货币研究所、上海万向区块链股份公司、深圳前海微众银行股份有限公司、中国平安保险（集团）股份有限公司、众安信息技术服务有限公司、厦门安妮股份有限公司等；主要起草人包括周平、穆长春、李鸣、于秀明、狄刚等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9460873.d.html</link>
            <guid>3124543</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金博股份：拟以5000万元-1亿元回购股份】金博股份公告，拟以5000万元-1亿元回购股份，用于实施员工持股或者股权激励计划，回购价格不超过人民币300元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz6004364.d.html</link>
            <guid>3124542</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：一法航航班从大阪起飞后突发“紧急状况”折返，可见机头凹陷】 据日本每日广播公司报道，日本国土交通省28日表示，当天从日本大阪关西机场飞往巴黎的一架法国航空公司的航班突发“紧急状况”，在升空后折返降落在关西机场。报道称，根据该媒体拍摄的现场画面，该法航航班机头部分明显凹陷，国土交通省正在调查损伤原因。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9460687.d.html</link>
            <guid>3124541</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新易盛：公司已在OFC2023期间推出相关1.6T光模块产品，目前正在推进客户送样测试工作】 新易盛5月28日在投资者互动平台表示，公司已在OFC2023期间推出了相关1.6T光模块产品，目前正在积极推进客户送样测试工作；公司近年来高速率光模块产品占比呈现持续上升的趋势，目前已在硅光模块、相干光模块、800GLPO光模块等相关新产品新技术研发项目取得多项突破和进展；公司境外子公司Alpine为公司在硅光模块、相干光模块以及硅光子芯片技术方向提供技术支持和供应链的可靠保证。]]></title>
            <guid>3124540</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 09:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【必创科技：控股股东、实控人拟协议转让公司部分股份】 必创科技公告，公司控股股东、实际控制人代啸宁、公司股东鲍家丰与中泰资管签署股份转让协议，代啸宁、鲍家丰拟以协议转让方式转让其持有的公司无限售流通股分别为939万股（占公司总股本的4.675%）、66万股（占公司总股本的0.329%），合计转让1005万股（占公司总股本的5.004%）。本次协议转让的价格为14.24元/股，股份转让总价款共计1.43亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6237323.d.html</link>
            <guid>3124539</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【林定国赴北京访问 或将与相关部门探讨香港基本法第23条立法问题】香港特区政府律政司司长林定国今日（28日）启程前往北京访问前在香港国际机场会见传媒时表示，特区政府已有香港基本法第23条立法的时间表，希望今年内可以完成，最迟明年内完成宪制责任。由于基本法第23条立法是中央和特区政府都非常关心的事情，所以本次访问北京将会拜访不同的部门，或将对相关内容进行探讨。（香港特区政府新闻公报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz6001818.d.html</link>
            <guid>3124538</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《速度与激情10》观影人次破2000万】 5月28日，据猫眼专业版数据显示，电影《速度与激情10》观影人次破2000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6236355.d.html</link>
            <guid>3124537</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江春耕生产基本结束】 据新华社，记者从黑龙江省农业农村厅了解到，据农情初步统计，截至5月26日，黑龙江省粮食作物播种（插秧）面积超国家下达任务705.9万亩，其中大豆播种面积超国家下达任务78.8万亩，黑龙江省春耕生产基本结束，工作重心已逐步转入田间管理阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9458727.d.html</link>
            <guid>3124536</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金“万八佣金”或要下调】 据中国基金报，近期关于公募基金万八佣金下调的消息甚嚣尘上，成为资管圈最受关注的话题之一。而记者了解，目前市场传出召集不少大中型券商座谈，大概将公募基金佣金费率至万分之三至万分之四的水平，但暂时没有明确的政策或消息出来，也没有进程表。近期更传出有券商已针对少量基金、小幅度降低佣金费率。多位受访的业内人士表示，公募基金的降费让利是大势所趋，降低运营成本最终是为了优化投资者体验，促进基金行业高质量发展。若未来佣金费率确实下滑，或对中小型基金公司、券商营业部等存在一定冲击，倒逼着行业加大创新力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9456793.d.html</link>
            <guid>3124535</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大立科技：实控人提议5000万元-1亿元回购公司股份】 大立科技5月28日公告，公司收到实际控制人庞惠民提交的《关于提议回购公司股份的函》，提议本次拟回购股份的种类为公司发行的人民币普通股（A股）股票。回购资金总额不低于人民币5000万元（含），不超过人民币1亿元（含）。回购价格不超过人民币20元/股（含）。回购的公司股份全部用于对核心骨干员工实施股权激励或员工持股计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6233874.d.html</link>
            <guid>3124534</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局依法对两家医药公司作出行政处罚】记者今天从市场监管总局获悉，市场监管总局依法对远大医药（中国）有限公司与武汉汇海医药有限公司达成并实施垄断协议、滥用市场支配地位案作出行政处罚，责令远大医药和武汉汇海停止违法行为，没收远大医药违法所得1.49亿元，并处罚款1.36亿元；没收武汉汇海违法所得3092.48万元，并处罚款412.68万元。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9456593.d.html</link>
            <guid>3124533</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:42:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皇氏集团：合计3.29亿元将所持来思尔乳业20%股权、来思尔智能化20%股权转让给君乐宝】皇氏集团5月28日公告，公司与君乐宝、来思尔乳业、来思尔智能化签署了《股权转让协议》，公司拟将所持有的控股子公司来思尔乳业32.89%的股权和来思尔智能化32.89%的股权以总价款人民币3.29亿元（其中：来思尔乳业32.8996%股权的价格为304,102,500元，来思尔智能化32.8996%股权的价格为24,893,500元）转让给君乐宝。本次股权转让后，公司不再持有来思尔乳业和来思尔智能化股权。将所得收益投入到“奶水牛种源芯片战略”、“万头奶水牛智慧牧场建设”、“着重打造华东新动能”三大配套举措中。]]></title>
            <guid>3124532</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国称俄罗斯驱逐上百名德公务人员，俄外交部回应】据法新社当地时间27日报道，德国外交部表示，根据俄罗斯方面要求，数百名在德国驻俄机构工作的德国公务人员和俄罗斯当地雇员，将在未来几天内离开俄罗斯或失去工作。另塔斯社援引《南德意志报》27日报道称，作为对柏林驱逐俄罗斯外交官的回应，俄罗斯外交部4月决定将德国驻俄罗斯机构和文化组织的工作人员总数上限下调至约350人。塔斯社称，俄外交部发言人扎哈罗娃27日向德新社表示，莫斯科必须对柏林作出回应，但没有率先发起任何不友好的行动。扎哈罗娃指责德方散布“新的谎言”，称“(德国)正在对俄罗斯采取多种带有恐俄性质的措施”。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3124531</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深桑达Ａ：董事长辞职】深桑达Ａ(000032)5月28日晚间公告，董事长刘桂林因工作变动原因提请辞去公司第九届董事会董事长、董事，及董事会战略委员会主任委员、信息披露委员会主任委员等各项职务。刘桂林辞职后，不再担任公司其他职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9455626.d.html</link>
            <guid>3124530</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家文物局最新规定：丰子恺、齐白石等41名近现代大师书画作品一律不准出境】 国家文物局日前发布《关于颁布1911年后已故书画等8类作品限制出境名家名单的通知》。通知提出，作品一律不准出境者41人，于右任、丰子恺、刘海粟、齐白石、关山月、严复、李可染、李叔同、吴昌硕、吴冠中、何香凝、张大千、陈逸飞、林风眠、徐悲鸿、郭沫若、黄宾虹、傅抱石等在列。另有代表作不准出境者158人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6231977.d.html</link>
            <guid>3124529</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:34:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李开复：最具革命性的AI2.0应用是AI-First/AI-Native】创新工场董事长兼首席执行官李开复在2023中关村论坛-人工智能大模型发展论坛上表示，使用人类语言与计算机交互的时代终于来临，我们将迎来全新的应用时代，类似移动互联网的革命。大语言模型的引入为AI-First应用带来了巨大的推动力，展望未来，最具革命性的AI2.0应用是AI-First/AI-Native。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6231306.d.html</link>
            <guid>3124528</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙举行全国地方选举 选民开始投票】当地时间5月28日，西班牙举行地方议会和换届选举，选举全国8131个市镇的市长、镇长和市政委员，以及17个自治区中的12个自治区政府主席。据当地媒体报道，该国共有约3500万适龄选民，选民们自当天上午9时开始投票，当地时间20时将结束投票。参与本次地方选举的主要政党包括工人社会党、人民党、呼声党、“我们能”党和公民党等。分析人士指出，地方选举结果一定程度上可以被看作大选的风向标。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9454022.d.html</link>
            <guid>3124527</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深桑达Ａ：董事长刘桂林因工作变动原因提请辞去公司第九届董事会董事长、董事】 深桑达Ａ公告，董事长刘桂林因工作变动原因提请辞去公司第九届董事会董事长、董事，及董事会战略委员会主任委员、信息披露委员会主任委员等各项职务。刘桂林辞职后，不再担任公司其他职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz5992788.d.html</link>
            <guid>3124526</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本护宪团体举行全国集会 反对政府修宪意图及大规模军扩】据日本广播协会（NHK）5月28日报道，日本护宪团体“九条之会”当天在东京千代田区举行全国集会，约有300人出席。这是该组织时隔5年再次举办全国集会。当天的集会对日本政府内修改“和平宪法”第九条的意图以及大规模军扩表示反对，并称将继承该组织发起人之一，于今年3月去世的著名作家大江健三郎的遗志，继续进行反对修宪的活动。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6231188.d.html</link>
            <guid>3124525</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽134座水库超汛限水位，安徽潜山特大暴雨引发地质灾害】 据央视财经，5月26日至27日，安徽省大别山区、沿江中部降大暴雨、特大暴雨。据安徽省水文局最新水情监测，截至5月27日16时，134座水库超汛限水位，均为小型水库。5月26日至27日，安徽安庆潜山市普降大到暴雨，局地特大暴雨，昨天（27日），当地启动防汛四级应急响应。在潜山市官庄镇，暴雨共造成房前屋后塌方142处，其中涉及地质灾害点3处；村组道路水毁受损124处；农田作物、山场林地水毁1600亩左右；2根供电高压线柱、20根通信线柱倾倒。当地迅速入户组织排险，开展应急处置工作。目前，部分道路已紧急抢通，救灾工作仍在进行中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6231097.d.html</link>
            <guid>3124523</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方电网发布数据中心统一对外门户】在2023中国国际大数据产业博览会期间举行的第二届数字能源与数字电网暨电力数据要素市场发展论坛上，发布了《电力人工智能技术与应用白皮书》《国有企业全员数字素养提升白皮书》《电力数据要素价值评估白皮书》《云南能源大数据中心建设及应用白皮书》《数据信托发展白皮书》等5份数据类白皮书和数据中心统一对外门户，开展了贵州能源数据要素OID登记子节点签约等。据南网数字集团相关人员介绍，本次发布的数据中心对外门户，是南方电网统一对外数据服务窗口，面向政府、企业、公众提供数据产品服务，汇聚广东电网、贵州电网等8家单位146款数据产品，支撑国资委、工信部等30余个政府及金融单位，探索出一条数据要素合规安全交易的全流程生态链路。]]></title>
            <guid>3124522</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:30:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皇氏集团：下属子公司中标2.6亿元分布式屋顶光伏发电项目】 皇氏集团公告，下属子公司陕西中石能中标华能广西合山市、忻城县分布式屋顶光伏发电项目EPC工程预招标项目，中标金额2.6亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9453676.d.html</link>
            <guid>3124521</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:30:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞丰高材：取得两项专利证书】 瑞丰高材5月28日公告，公司之全资子公司临沂瑞丰高分子材料有限公司于近日收到国家知识产权局颁发的2项实用新型专利证书。专利名称为一种氯化聚乙烯脱浓盐酸装置、一种树脂用高效泡沫过滤装置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6230149.d.html</link>
            <guid>3124520</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九安医疗：公司美国子公司已经履行完成销售7200万人份iHealth试剂盒产品合同的交货义务】 九安医疗公告：截至本公告日，公司美国子公司已经履行完成销售7200万人份iHealth试剂盒产品合同的交货义务，并收到了1.908亿美元全额合同价款，上述合同履行完毕]]></title>
            <guid>3124519</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蜀道装备：签署山西原平清洁能源项目框架协议】 蜀道装备5月28日公告，公司与原平经济技术开发区管理委员会5月27日签署了《山西原平清洁能源项目框架协议》，双方经共同协商，就山西原平清洁能源项目落地原平经济技术开发区达成共识。该项目拟使用原平周边的低阶煤提质利用制取LNG、氢气及氢气合成物（合成氨）以及其他清洁能源相关产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6229235.d.html</link>
            <guid>3124518</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘咨询：申请向特定对象发行股票获深交所审核通过】 甘咨询公告，公司申请向特定对象发行股票获得深圳证券交易所上市审核中心审核通过。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6229224.d.html</link>
            <guid>3124517</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军：俄军对基辅进行了“最大规模”无人机袭击，总计54架】据法新社28日报道，乌克兰军方表示，俄军在周六（27日）至周日（28日）夜间对基辅进行了自俄乌冲突爆发以来“最大规模的”无人机袭击。“（俄军）总共发射了54架自杀式无人机，创下历史纪录！”乌克兰空军在社交媒体“电报”上说，其中40架无人机袭击了基辅，造成两人死亡，三人受伤。（环球网）]]></title>
            <guid>3124516</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朗玛信息：成功开发“朗玛·39AI全科医生”】 朗玛信息公告，公司成功开发出具有自主知识产权的医疗健康人工智能产品——“朗玛·39AI全科医生”。“朗玛·39AI全科医生”是基于人工智能大模型训练的医疗健康领域人工智能产品，形成人工智能“医生大脑”，该产品可广泛应用于基层医疗卫生机构，提供全科医生人工智能服务，开展辅助诊断、健康咨询、健康管理，提升基层医务人员诊疗水平，为用户提供全生命周期的医疗健康管理咨询服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9451643.d.html</link>
            <guid>3124515</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九牧王：副董事长及其一致行动人增持550.79万股公司股份，拟继续增持2%-3%公司股份】九牧王5月28日公告，公司副董事长陈加贫及其一致行动人陈鸿钰、陈培萍、王炳超于2023年4月27日至2023年5月25日通过集中竞价交易方式增持公司股份5,507,900股，占公司总股本的0.9585%。公司副董事长陈加贫及其一致行动人计划在未来的6个月内，以自有资金通过集中竞价交易方式增持公司股份，拟增持总比例(含本次增持的股份)不低于公司总股本的2%，且不超过公司总股本的3%。]]></title>
            <guid>3124513</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:16:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3天举办220余场活动 2023数博会今日闭幕】 据央视新闻，2023中国国际大数据产业博览会于28日下午闭幕。2023数博会除开幕式、闭幕式外，共举办了220余场活动；线上线下参展企业353家，其中线下参展企业328家，展出新产品、新技术、新方案900余项；发布国际国内领先科技成果20项；4项赛事参赛人数超过百万人，共签约项目71个、投资总额613亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz5988276.d.html</link>
            <guid>3124512</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:15:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十届家博会在江西赣州开幕 签约金额325.5亿元】由国家林业和草原局、江西省人民政府指导主办的中国（赣州）第十届家具产业博览会5月28日在江西赣州南康区开幕。本届家博会以“打造具有全球影响力的家居制造之都”为主题，突出展示新时代南康家具高质量发展的最新成果，吸引了来自意大利、马来西亚、英国、法国、日本、阿联酋等13个国家和地区的100多位行业嘉宾现场参会。同时还组织30多个与南康家具合作密切的国外家具采购商前来交流合作、签约采购，现场签约项目21个，签约总金额325.5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9450515.d.html</link>
            <guid>3124511</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“港车北上”明起开放网上登记抽签，验车名额增至每日700个】据香港电台网站、东网5月28日消息，“港车北上”官方网站明天（29日）及后天（30日）接受登记进行电脑抽签。香港特区政府运输及物流局局长林世雄表示，经特区政府与内地有关当局进一步商讨，内地指定的验车机构中国检验有限公司会为“港车北上”增设每日700个验车名额。中检已延长服务时间至每晚8时，周六日亦提供服务。香港特区运输及物流局表示，中签人士可按要求在网上递交申请，获批核后可于7月1日零时起驾车经港珠澳大桥口岸往来香港和广东省。计划推出初期，首周每个工作日会处理200个申请，第二周起每个工作日处理的申请会增至300个。每个月平均都会进行两次抽签。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6226777.d.html</link>
            <guid>3124510</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月28日15时53分在西藏阿里地区改则县（北纬35.09度，东经85.93度）发生4.1级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3124509</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈得医疗：员工持股平台赛纳投资拟减持不超25万股公司股份】迈得医疗5月28日公告，台州赛纳投资咨询合伙企业（有限合伙）持有公司股份308万股，占公司总股本的3.67%。赛纳投资为公司员工持股平台，公司控股股东、实际控制人林军华为赛纳投资的执行事务合伙人，故构成一致行动人关系。基于自身资金需求，赛纳投资拟计划通过集中竞价的方式减持公司股份，减持期间为自本公告披露之日起十五个交易日后的六个月内（根据中国证监会及上海证券交易所规定禁止减持的期间除外），减持数量不超过25万股，即不超过公司总股本的0.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6225699.d.html</link>
            <guid>3124508</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST泛海：收盘价连续11个交易日低于1元，存在可能因股价低于面值被终止上市风险】*ST泛海5月28日公告，股票收盘价连续十一个交易日低于1元。根据相关规定，若公司股票收盘价连续二十个交易日低于1元/股，公司股票将被深圳证券交易所终止上市交易。根据规定，公司应当披露公司股票存在可能因股价低于面值被终止上市的风险提示公告，其后每个交易日披露一次，直至相应的情形消除或者深圳证券交易所作出公司股票终止上市的决定之日止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9448337.d.html</link>
            <guid>3124507</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本6月1日起禁止出售小龙虾】 据日媒报道，从6月1日起，日本将把小龙虾和彩龟列为“附条件特定外来生物”，禁止出售或放生，违者将面临最高3年监禁或最高300万日元，约合人民币15万元的罚款。日方称，小龙虾和彩龟是外来物种，已严重影响日本生态系统。（环球时报）]]></title>
            <guid>3124506</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST星源：从未同意蓝色空间对恒裕集团债务进行担保，公司已报案，目前属于公安机关立案审查阶段】ST星源5月28日公告，因公司从未同意蓝色空间对恒裕集团的债务进行担保，也并未在前述“股东会决议”上盖章，因此公司立即与华融资产深圳分公司联系，并正式发出蓝色空间相关担保无效的律师函件。华融资产深圳分公司收件人当面提示公司“应立即报警核验股东会议决议上公章的真伪”；公司随即对股东会决议上加盖的印章和在公安局备案的印章进行了鉴定；并在取得与公司备案印章不同的鉴定结论之后，公司立即向公安机关报案并再次书面通知华融深圳分公司。华融深圳分公司直至今日仍未对“担保无效”的公司声明作出回应。目前属于公安机关立案审查阶段，公司目前经营正常。公司后续将密切关注事件进展，并严格按照相关规定，做好相应信息披露工作。]]></title>
            <guid>3124505</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣正集团：2022年中国上市公司高管最高年薪均值达171万元】 据上证报，5月28日，荣正集团发布《中国企业家价值报告2023》。报告显示，2022年中国上市公司高管最高年薪平均值为171.41万元，同比增长3.63%。其中年薪最高的三位高管为：通威股份副总裁李斌（8653万元），三一重能董事、总经理、核心技术人员李强（5498万元），药明康德董事长、执行董事、总裁李革（4197万元）。分板块看，科创板公司高管2022年最高年薪均值达220.24万元，为所有上市板块中最高。]]></title>
            <guid>3124504</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江建投：截止目前公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化】 浙江建投5月28日晚间发布股票交易异常波动公告，公司主营业务无重大变化。公司主营业务为建筑施工以及与建筑主业产业链相配套的工业制造、工程服务、基础设施投资运营等业务。截止目前，公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6224679.d.html</link>
            <guid>3124503</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日利亚政界人士：美债问题积重难返 拖累非洲】美国债务上限问题引起了国际社会的广泛关注。近日，尼日利亚政界人士认为，美国债务危机是美国“寅吃卯粮”，历届政府长期管理不善所累积的问题；如果发生债务违约，包括非洲在内的全球经济将会受此拖累。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpx4907151.d.html</link>
            <guid>3124502</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳新星：财务总监等高管拟合计减持不超32.3万股公司股份】深圳新星5月28日公告，董事、财务总监卢现友持有公司股份55.29万股，占公司总股本比例为0.33%；高级管理人员余跃明持有公司股份73.92万股，占公司总股本比例为0.44%。因自身资金需求，董事、财务总监卢现友计划自本公告披露之日起3个交易日之后的6个月内（窗口期等不得减持股份期间不减持）通过大宗交易方式减持公司股份合计不超过13.82万股，即不超过公司总股本的0.08%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6224078.d.html</link>
            <guid>3124501</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【焦点科技：计划在AI麦可未来版本中增加视频处理、AI数字营销和24小时AI客服等相关功能】 焦点科技近期在接受调研时表示，公司将持续迭代AI麦可，并计划在未来的版本中增加视频处理、AI数字营销和24小时AI客服等相关功能。]]></title>
            <guid>3124500</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[鸿博股份公告称，股价涨幅异常。截止目前北京AI创新赋能中心项目已投入实际运营，相关产品与服务处于测试推广阶段。目前，英博数科已于本月初产生营业收入与利润，具体经营情况请以公司后续公告为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpx4902757.d.html</link>
            <guid>3124499</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海谊众：ASCO年会展示注射用紫杉醇聚合物胶束联合免疫一线治疗晚期鳞状非小细胞肺癌临床数据】 上海谊众公告，公司核心产品注射用紫杉醇聚合物胶束联合PD-1与卡铂一线治疗晚期鳞状非小细胞肺癌（NSCLC）的临床实践数据入选2023年美国临床肿瘤学会（ASCO）年会。该临床数据为紫杉醇胶束联合免疫药物一线治疗晚期鳞状NSCLC真实世界临床实践的回顾性研究，共45例患者接受方案治疗，中位年龄为68岁（41-84），其中3例患者具有基线脑转移。研究数据摘要已于近日披露在2023ASCO年会官网，数据显示：在接受治疗的45例患者中，2例实现完全缓解（CR），36例实现部分缓解（PR），7例疾病稳定（SD），总体客观缓解率（ORR）为84.4%，疾病控制率（DCR）为100%。]]></title>
            <guid>3124498</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST摩登：签署表决权委托协议后，实控人及一致行动人所持有表决权股份约占公司总股本的15.65%】 ST摩登5月28日公告，近日收到实际控制人林永飞告知，其与一致行动人何琳、一致行动人翁华银、广州瑞德金晟投资管理合伙企业（有限合伙）于2023年5月25日签署了《表决权委托协议》。何琳将其持有的1803.59万股股份（约占上市公司总股本的2.53%）、翁华银将其持有的2576.55万股股份（约占上市公司总股本的3.62%）、瑞德金晟将其持有的1004.85万股股份（约占上市公司总股本的1.41%）对应的表决权委托给林永飞行使，委托期间为自协议生效起36个月。协议生效后，林永飞及一致行动人持有的有表决权的股份合计1.11亿股，约占公司总股本的15.65%。本次表决权委托协议生效后不会导致公司控股股东与实际控制人发生变更。]]></title>
            <guid>3124497</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:48:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国卫生大臣巴克利：不会与护士工会RCN就工资数额进行谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9444742.d.html</link>
            <guid>3124496</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一图看懂丨拜登和麦卡锡终于达成协议，美债危机是怎么回事？将如何影响市场？（第一财经）]]></title>
            <guid>3124495</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:45:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST泰禾：公司股票或因股价低于面值被终止上市】ST泰禾5月28日公告，截至5月26日，公司股票收盘价连续十五个交易日低于1元/股，预计将连续二十个交易日低于1元/股。根据《深圳证券交易所股票上市规则》第9.2.1条、第9.1.15条的规定，公司股票可能被深圳证券交易所终止上市交易，不进入退市整理期，预计将在公司股票收盘价连续二十个交易日低于1元/股的次一个交易日开市起停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz5972707.d.html</link>
            <guid>3124494</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国：今春流感患者规模较同期大增，创近20年来最高值】据韩国疾病管理厅5月28日发布的统计数据，韩国今年春季流感患者规模较往年同期大增，创下近20年来的最高值。数据显示，今年第20周（5月14日至20日），每千例门诊患者中流感样病例数为25.7例，较前一周增加2.3例，为本季节（2022—2023年）每周平均病例数（4.9例）的约5倍。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6220822.d.html</link>
            <guid>3124493</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【津巴布韦参议院副议长：俄罗斯对从津巴布韦购买锂感兴趣，可能已经在谈判】俄罗斯卫星通讯社5月28日报道，津巴布韦参议院副议长尼亚姆布雅表示，俄罗斯流露出从津巴布韦购买锂的兴趣，双方可能已经在进行谈判。尼亚姆布雅称：“津巴布韦在探测和加工锂方面有足够经验，因此我们只是在寻找销售市场，而且我们确信俄罗斯对此流露出兴趣。我认为，目前正在就俄罗斯购买我国一定数量锂的可能性进行讨论。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz5971850.d.html</link>
            <guid>3124492</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:42:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东南网架：子公司与万华物资签订10.74亿元采购框架合同】 东南网架5月28日公告，全资子公司成都东南钢结构有限公司于近日收到了与万华化学集团物资有限公司签订的《采购框架合同》，合同总金额（税后）为人民币1,074,155,000元，合同金额占公司2022年营业总收入的8.90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6220584.d.html</link>
            <guid>3124491</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国14个省市/地区均在开展大模型研发 北京数量居首位】《中国人工智能大模型地图研究报告》于中关村论坛发布，报告称，中国14个省市/地区均在开展大模型研发，主要集中在北京、广东两地，其中北京38个，广东20个。北京、广东、浙江、上海等地的大模型数量最多，这4地也是近三年人工智能服务器采购数量最高的地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz5970923.d.html</link>
            <guid>3124490</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:41:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首个大规模、可商用中文开源指令数据集COIG发布】北京智源人工智能研究院院长黄铁军在2021中关村论坛上宣布，国内首个大规模、可商用中文开源指令数据集COIG发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6220503.d.html</link>
            <guid>3124489</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:41:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市副市长于英杰：积极探索医疗金融等垂直领域大模型商业模式】北京市副市长于英杰在中关村论坛上表示，北京市将在科技部等国家部委指导支持下，持续发挥政府引导和创新平台的催化作用，推动人工智能技术健康发展。鼓励推动大模型创新应用场景建设，支持开展大模型应用技术研究，积极探索面向政务、医疗、科研、金融等垂直领域的大模型商业模式，找准大模型技术与传统行业的结合点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6220356.d.html</link>
            <guid>3124488</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:40:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部副部长吴朝晖：人工智能发展要坚持开源协作】科技部副部长吴朝晖在中关村论坛中表示中国政府高度重视人工智能的发展，并提出4点倡议：一是坚持开源协作，加强大模式技术大模型技术持续创新；二是坚持场景驱动，加强大模型行业应用，推动产品创新；三是加强技术向善，以责任的态度来推动大模型的发展；四是坚持开放合作，加强大众性国际交流与合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6220124.d.html</link>
            <guid>3124487</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:39:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布25个数字经济典型示范案例】5月23日，省发展改革委公布25个2022年度陕西省数字经济典型示范案例，以发挥典型案例示范带动作用，促进全省数字经济高质量发展。 2022年底，省发展改革委为贯彻落实《陕西省“十四五”数字经济发展规划》《陕西省数字经济高质量发展三年行动方案（2022—2024年）》，进一步推进我省各行业领域数字化转型，促进全省数字经济高质量发展，发布了征集2022年度陕西省数字经济典型示范案例的通知。经单位推荐、专家评审、实地踏勘和网上公示，最终陕西延长石油榆林可可盖煤业有限公司“基于5G的煤矿智能化建井”、陕西煤业化工集团有限责任公司“战略投资计划与矿产资源全周期管理一体化平台”等7个智慧能源案例，陕西汽车控股集团有限公司“商用车质量管控大数据平台”、陕西渭河工模具有限公司“机器人谐波减速器智能制造车间”等8个智能制造案例，以及陕西省水务供水集团有限公司“基于物联网+北斗的智慧水务管理平台”、陕西省测绘地理信息局“基于大数据的陕西省地理信息公共服务平台”等10个面向特定应用场景的数字化服务案例入选。（陕西发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9442836.d.html</link>
            <guid>3124486</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:39:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岳阳林纸：拟5000万元-1亿元回购股份】 岳阳林纸公告，公司拟以5000万元-1亿元回购股份，将依法全部予以注销并减少公司注册资本。回购价格不超过10.24元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6219949.d.html</link>
            <guid>3124485</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南首个！昆明人工智能计算中心揭牌】日前，昆明人工智能计算中心揭牌。该计算中心的建成，填补了云南缺乏大型、公共、高性能算力集群的空白。昆明人工智能计算中心建在云南省数字经济开发区，建设规模400P，首期已投运算力42P。作为云南省第一个人工智能大型科学装置和公共算力基础设施，该计算中心将为在滇高校、科研院所、人工智能领域企事业单位提供公共算力支撑与技术转型支持，助力云南人工智能产业发展。（云南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6219438.d.html</link>
            <guid>3124484</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣盛发展：拟收购盟固利68.38%股权 股票停牌】 荣盛发展公告，拟以发行股份的方式购买控股股东荣盛控股股份有限公司（以下简称“荣盛控股”）持有的荣盛盟固利新能源科技股份有限公司（以下简称“盟固利”）68.38%股权。盟固利主要从事新能源汽车用锂离子动力电池、储能用锂离子电池及锂离子电池关键材料的研发和产业化，本次收购有助于公司向多元化方向发展。公司股票自2023年5月26日（星期五）上午开市起停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6219386.d.html</link>
            <guid>3124483</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天玛智控中签号出炉 共约3.5万个】天玛智控(688570)5月28日晚间披露首次公开发行股票网上中签结果，中签号码共有35040个，每个中签号码只能认购500股天玛智控股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinpz5968671.d.html</link>
            <guid>3124482</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:34:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安利股份：安利越南2条生产线目前开工率较低】 安利股份近期在接受调研时表示，目前安利越南2条生产线于2022年四季度末调试投产，目前开工率较低，主要原因是从品牌客户联系接洽、验厂审核，到开发打样、小批量试产，有一定周期性，形成正式订单和实现销售收入，有一定滞后性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6218713.d.html</link>
            <guid>3124481</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:33:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星新材：今年公司可预见资本开支计划为3亿元左右】伟星新材近期在接受调研时表示，一二线城市的精装房占比较高，三四线城市精装房的推进速度和力度均不如一二线城市，占比总体不高，因此对公司零售业务的边际影响在逐步减弱。今年公司可预见的资本开支计划为3亿元左右，主要用于生产基地的建设及完善、设备的新增与智能化改造等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9441061.d.html</link>
            <guid>3124480</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中钢国际：目前正在执行项目中有阿尔及利亚、俄罗斯等几个比较大型的海外项目】中钢国际近期在接受调研时表示，公司目前正在执行的项目中有阿尔及利亚、俄罗斯等几个比较大型的海外项目。海外方面，在俄乌战争影响下，全球产业链重构，海外各国对产业链安全保障的需求增大；俄罗斯在西方制裁下调转方向“向东看”，加大了对中国技术工艺的需求，这些都对公司获取海外订单带来积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6218208.d.html</link>
            <guid>3124479</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:30:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同星科技：热交换器及集成模块产品可用于数据中心，智能压缩机控制器有采用人工智能算法】同星科技5月28日在互动平台表示，公司产品应用于通信网络、大数据云平台数据中心、轨道交通等场景。公司换热器产品提供给客户应用于液冷服务器中，热交换器及集成模块产品可用于数据中心。智能压缩机控制器有采用人工智能算法。]]></title>
            <guid>3124478</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【C919总设计师吴光辉：未来将让更多旅客乘坐上中国大飞机】 据新京报，5月28日，中国东航C919顺利完成商业运营首航。中国商飞首席科学家、C919大型客机总设计师吴光辉表示，C919商业首航任务圆满完成，未来将生产更多飞机，让更多旅客乘坐上中国大飞机。吴光辉是本次首航的旅客之一，在谈起首航感受时，吴光辉说：“体验非常好，而且今天的飞行从起飞到着陆的整个过程都非常顺利，‘人努力天帮忙’，今天首航任务圆满完成。”吴光辉表示，这是一次圆梦之旅，是“大飞机人”几十年的梦想。“后期我们还有很多任务要做，那就是保证飞机安全顺畅地运行，另外，我们要生产更多飞机，让更多国人和旅客能乘坐上我们的大飞机。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9440255.d.html</link>
            <guid>3124477</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球受监管开放式共同基金规模猛缩水76万亿元】日前，美国投资公司协会（ICI）发布2022年度报告显示，截至2022年底，全球受监管的开放式共同基金（对应到我国开放式公募基金）规模从2021年底的70.9万亿美元降至60.1万亿美元，缩水10.8万亿美元（约折合76.3万亿元人民币）。ICI在报告中指出，全球供应链问题、俄乌局势、全球范围通货膨胀加剧、各个央行收紧货币政策，利率上升等为背后原因。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6217503.d.html</link>
            <guid>3124476</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川发龙蟒：首期2万吨磷酸铁锂部分设备安装已完成，预计今年投产】川发龙蟒近期在接受调研时表示，德阿项目规划建设年产20万吨磷酸铁锂、20万吨磷酸铁生产线及配套产品，该项目是四川省重点推进项目，于2022年3月正式开工，目前公司德阿项目各项工作有序推进，首期2万吨磷酸铁锂部分设备安装已完成，预计在今年投产；攀枝花项目规划建设20万吨磷酸铁锂、20万吨磷酸铁及配套产品，目前首期5万吨磷酸铁项目主要设备招采基本完成，设计工作有序推进，预计2024年投产；公司在湖北荆州、南漳分别投资建设5万吨磷酸铁生产线及配套设施，目前项目正在有序推进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqe6217443.d.html</link>
            <guid>3124475</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯-埃及商务委员会：俄可能会增加对埃及的粮食供应】俄罗斯-埃及商务委员会主席米哈伊尔∙奥尔洛夫表示，俄罗斯可能会增加对埃及及其它地区的粮食出口。奥尔洛夫称：“俄罗斯的粮食出口会增加吗？答案是肯定的，因为俄罗斯的产量不断增长。”他补充道，已经有了新地区，“这是更多生产潜力”。奥尔洛夫说：“需求不断增长。我们是否能满足需求，这取决于我们的生产、物流和海运的能力。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9439269.d.html</link>
            <guid>3124473</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡旅游：三峡国际游轮中心码头工程项目目前已经交工验收，待长江溪大桥拆除重建后投入运行】 三峡旅游近期在接受调研时表示，三峡国际游轮中心包含许多子项目，其中码头工程项目建设由公司控股子公司长江三峡游轮中心开发有限公司负责，目前已经交工验收，待长江溪大桥拆除重建后投入运行。根据公司承诺，上市公司未参与三峡国际游轮中心陆域项目用地的竞拍和陆域项目的建设。]]></title>
            <guid>3124472</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可孚医疗：公司计划新开发1-2个省份市场，将尽可能加快听力验配中心拓展速度】 可孚医疗近期在接受调研时表示，截至目前，听力验配中心数量已超500家。公司将把握市场快速发展机遇，结合门店运营和验配师储备情况，重点围绕已经具备一定业务基础的省份拓展新门店，保持门店数量稳步提升。同时公司将通过拓展和并购相结合的方式，计划新开发1-2个省份市场，将尽可能加快听力验配中心的拓展速度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvinqa9438377.d.html</link>
            <guid>3124471</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:17:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神舟十六号完成全区合练 各系统准备就绪】今天（5月28日），神舟十六号载人飞船发射任务组织全区合练。目前，发射任务各系统已经完成了相关功能检查，并做好发射前的各项准备工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhh6346394.d.html</link>
            <guid>3124470</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国气象部门发布强降雨预警】当地时间5月28日，泰国气象厅发布强降雨到特强降雨及安达曼海域大风浪第6号公告。公告指出，受西南季风影响，5月28日至30日，泰国北部、东北部、中部（包括首都曼谷及周边）、东部和南部等部分区域将出现强降雨到特强降雨。泰国气象厅提醒上述地区民众提前防范强降雨可能带来的山洪暴发等灾害。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhc6091686.d.html</link>
            <guid>3124469</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:16:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦川机床：大型龙门五轴加工中心目前技术储备充足，预计今年可以逐步实现量产】 秦川机床近期在接受调研时表示，公司的大型龙门五轴加工中心目前技术储备充足，量产前期的准备工作已经完成，并且已经具备完整的生产工艺，后续即为批量生产的问题，预计今年可以逐步实现量产。公司其他五轴机床产品经过近几年的发展已经实现了对外销售，相关技术非常成熟，产品毛利相对较高。公司整体机床板块的毛利率会随着高端五轴机床产品的批量化进程，逐步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhc6088523.d.html</link>
            <guid>3124468</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军方称摧毁俄军多架空袭基辅的攻击型无人机】 据央视新闻，当地时间5月28日，乌克兰军方称，俄罗斯军方于当天凌晨使用54架攻击型无人机，对基辅市发动了空袭，其中52架攻击型无人机被乌防空部队摧毁。同时乌军表示，此次俄方的空袭主要是针对基辅市内军事设施和基础设施。截至目前，俄罗斯方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhe9567434.d.html</link>
            <guid>3124467</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富士康郑州厂区开启火热招聘，招工奖金增加至3500元】记者获悉，郑州富士康iDPBG事业群称，5月29日起员工招聘奖金加码，奖金最高为每人3500元，其中，制造部门关键岗位求职者返费奖金为2500元至3000元，介绍人奖金为500元。记者注意到，5月22日至28日的招聘奖金最高为每人3000元。小时工方面，5月29日起，小时工每小时工费增加2元，最高为22元/时。记者注意到，二季度以来，郑州富士康iDPBG事业群已经开始火热招聘。业内人士称，富士康iDPBG事业群负责苹果iPhone组装业务，富士康郑州厂区是全球最大的iPhone组装厂区。富士康郑州厂区现在开启火热招聘储备人力，或是为三季度iPhone15新品量产做准备。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhh6344299.d.html</link>
            <guid>3124466</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥新桥机场T2航站楼工程基础结构封顶】今天（5月28日）上午，合肥新桥国际机场T2航站楼工程完成基础结构封顶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhh6343833.d.html</link>
            <guid>3124465</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩亚航空停售部分客机紧急出口座位机票】韩国韩亚航空公司当地时间5月28日说，自即日起停止销售旗下空客A321-200型客机紧急出口座位的机票。此前两天，韩亚航空一架这一机型的客机准备着陆时，一名乘客突然打开舱门，导致多人呼吸困难。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhh6343765.d.html</link>
            <guid>3124464</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司表示，继续通过乌克兰向欧洲运输天然气，周日的运输量为4030万立方米。]]></title>
            <guid>3124463</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 07:02:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台当局调低今年GDP增长率至2.04%，为八年来新低】据@看台海 微博5月28日消息，台湾当局“主计总处”日前公布最新经济预测，下修2023年GDP增长率至2.04%，较2月预测值2.12%减少0.08个百分点，为近8年最低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhe9564505.d.html</link>
            <guid>3124462</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第四届国际纺织品博览会在巴基斯坦举行】当地时间5月26日至28日，第四届国际纺织品博览会在巴基斯坦南部城市卡拉奇举行。巴基斯坦总理夏巴兹参加了揭幕仪式。夏巴兹说，纺织业是巴基斯坦出口的支柱，占巴基斯坦总出口的60%，外国投资是推动巴基斯坦经济增长的关键因素。他希望未来巴基斯坦能有更多的国际合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhh6336607.d.html</link>
            <guid>3124459</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:32:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗发生5.3级地震】中国地震台网正式测定：05月28日13时49分，在阿富汗（北纬36.65度，东经71.15度）发生5.3级地震，震源深度200公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhe9557562.d.html</link>
            <guid>3124458</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:22:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【C919圆满完成首个商业航班飞行，波音发文祝贺】5月28日，@波音 发文称，在C919今日成功商业首航之际，向中国东方航空和中国商飞致以诚挚祝贺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhe9557510.d.html</link>
            <guid>3124457</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国外交部：俄罗斯要求数百名德公务人员离境】德国外交部当地时间5月27日说，根据俄罗斯方面要求，数百名在德国驻俄机构工作的德国公务人员将在今后几天内离境。俄外交部发言人说，俄方此举是对德方先前驱逐俄外交人员的回应。按照德方说法，俄外交部4月决定限制德驻俄使团和驻俄机构工作人员数量，从6月初开始实施，“要求我们在俄罗斯的所有机构大幅削减人员”。据《南德意志报》当天早些时候报道，俄方把德驻俄机构工作人员总数上限下调至350人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhh6333446.d.html</link>
            <guid>3124456</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:15:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新天药业：配方颗粒已初步实现省内规模化销售】新天药业在接受调研时表示，配方颗粒作为公司新产业布局的重要业务模块，是公司未来主产品市场领域新的组成部分，目前已初步实现省内规模化销售。按照既定计划，位于贵阳生产基地的中药配方颗粒智能化产线，预计将于2023年6月建成并投入试生产运营，为未来配方颗粒全国范围的规模化市场，做充分的产能准备。国标品种备案方面，公司现已完成近200个品种备案，今年计划达到300个国标品种备案目标，未来还将紧跟国家标准出台节奏，进一步加速推进国标备案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhh6333267.d.html</link>
            <guid>3124455</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩亚航空开舱门乘客接受逮捕必要性审查】韩联社报道，日前搭乘韩亚航空班机时擅自打开应急舱门的乘客李某（33岁）5月28日出庭接受逮捕必要性审查。李某当天下午1时50许乘坐警车抵达大邱地方法院，面对记者“是否提前计划打开舱门”“是否打算跳机”等提问表示，自己想要快一点下飞机。据预测，法院审查结果可能于当天下午晚些时候出炉。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhe9554564.d.html</link>
            <guid>3124453</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷亚游戏：网传其“在作品中导入AI技术并大量解雇美术人员”不实】5月27日晚，雷亚游戏在其官方微博发布声明称，关于近日网络流传“雷亚游戏在其美术作品中导入AI技术，并大量解雇美术人员”为错误传言，并非事实。公告称，利用AI工具协作辅助开发流程，将可能成为主流的产业趋势，面对这样的过程，雷亚“秉持着开放的立场尝试与学习，并虚心接受市场的反馈和建议”。]]></title>
            <guid>3124451</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产大飞机商业首航！四川长虹为C919研制蓄电池组】5月28日上午，国产大飞机C919全球首次商业载客飞行，从上海虹桥机场飞往北京首都机场。记者从四川长虹获悉，旗下长虹电源公司作为中国商飞供应商，为C919飞机研制了主/APU蓄电池组，蓄电池组是起动发动机及机载设备供电的应急电源，保障C919的安全起飞、飞行与降落。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhe9554006.d.html</link>
            <guid>3124450</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：阿富汗兴都库什地区发生5.9级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhe9553489.d.html</link>
            <guid>3124449</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 06:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：料欧洲小麦丰收，有助控制食品价格】据美媒报道，当极端天气对美洲和北非的农作物造成严重破坏时，欧洲的粮仓却欣欣向荣，小麦丰收使全球粮食成本得到控制。不过，这在很大程度上取决于6月份的天气，而全球储备紧张意味着市场仍处于紧张状态。法国咨询公司Agritel高级分析师表示，离收成还有很长的路要走，但目前情况还不错。美国农业部预测，欧洲大丰收可能会在2023- 2024年将全球小麦产量推至新纪录。超过90%的法国软小麦被评为“好”或“非常好”，为十多年来最佳水平，政府预计今年欧盟的总产量将达到1.315亿吨，比五年平均水平高出约6%。即便如此，全球小麦库存仍将连续第四年减少，这可能会导致价格反弹。]]></title>
            <guid>3124447</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 05:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云厂商价格战本质在于同质化算力供给过剩 实际影响有限】记者日前多方采访业内人士获悉，近期云厂商价格战加剧云计算市场竞争，多位人士认为此轮价格战是大势所趋，本质在于同质化算力供给过剩，但对用户、厂商自身经营的实际影响有限。未来互联网云厂商的出路或在于AI、平台工具、应用级产品和出海等领域，目前看仍有不少挑战待克服。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhh6327712.d.html</link>
            <guid>3124446</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 05:42:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产大飞机C919北京首飞即将起航 飞往上海虹桥机场】5月28日下午，国产大型客机C919将首次从北京载客起飞，飞往上海虹桥机场。该航班为MU9192北京首都-上海虹桥，计划起飞时间为14时50分，抵达时间为17时15分。在起飞前，C919北京首飞仪式在首都机场举办。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhh6327463.d.html</link>
            <guid>3124445</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 05:41:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【移远通信：公司5G模组与英伟达Jetson AGX Orin平台已成功完成联调】移远通信在互动平台表示，公司5G模组与英伟达Jetson AGX Orin平台已成功完成联调，实现5G通信+AI边缘计算能力。借助移远5G模组的出色联网性能和Jetson AGX Orin的强大计算能力，“移远5G模组+Jetson AGX Orin平台”组合方案可应用于高端机器人、无人地面车辆、低速自动驾驶、智慧交通等终端产品及场景。这些计算密集型AIoT（人工智能物联网）应用可实现数Gbps级别的数据传输速率以及每秒高达 275 万亿次操作的边缘计算性能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-28/detail-imyvihhc6046301.d.html</link>
            <guid>3124444</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2023 05:37:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>