<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2024 00:30:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【谱尼测试集团与包头市林草局签署战略合作协议】 谱尼测试消息，近日，谱尼测试集团与包头市林业与草原局（简称“包头市林草局”）正式签署战略合作协议。双方将围绕在推进和完善《包头林草碳票碳汇计量方法》地方标准、碳票管理办法和相关措施等标准化体系的建设、包头市林业碳汇项目生态产品价值实现、国家碳计量中心包头分中心的双碳能力建设提升、推进建立包头市林草局零碳行动工作委员会、推进包头市林草碳汇建设的创新项目等5个重点领域开展合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerx1555733.d.html</link>
            <guid>3513582</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒基兆业地产新楼盘首轮销售数小时便售罄】恒基兆业地产新楼盘第一轮销售启动后数小时便售罄。自香港楼市全面“撤辣”后，这是当地开始销售的首个大型住宅项目。据南华早报报道，恒基兆业地产表示，“长沙湾Belgravia Place”项目首轮销售138户，售楼处上午10点开门前潜在购房者便已赶到，15:30前全部售罄。2月28日，香港特区政府财政司司长陈茂波在立法会上发表了2024-2025年度《财政预算案》，其中指出，即日起全面撤销楼市“辣招”，即香港的所有住宅物业交易将无须再缴付额外印花税（SSD）、买家印花税（BSD）和新住宅印花税（NRSD）。同日，香港金管局向银行发出指引，修订适用于物业按揭贷款的逆周期宏观审慎监管措施及其他相关监管要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcery8332910.d.html</link>
            <guid>3513581</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果有望本周发布OLED iPad Pro/M3 MacBook Air等产品】 一位匿名员工证实苹果公司将在本周使用新闻稿形式公布新品，不过具体新品内容暂不得而知，很有可能是“新 iPad / Mac 或配件产品”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5350070.d.html</link>
            <guid>3513577</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国环保型汽车累计销量达212万辆，首次超过LPG汽车】 韩国国土交通部周一公布的数据显示，截至去年年底，韩国混合动力汽车、电动汽车和氢燃料汽车等环保汽车的累计注册量达到212万辆。而LPG汽车的累计注册量为183万辆，这标志着是环保汽车的销量首次超过LPG汽车。据韩国汽车工业协会的统计，2014年韩国环保汽车的新车销量为2.9万辆，2021年猛增至23.2万辆，到2023年达到40.6万辆。]]></title>
            <guid>3513575</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：03月04日08时06分在西藏阿里地区改则县（北纬34.13度，东经85.39度）发生3.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3513574</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:21:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国环保型汽车累计销量达212万辆，首次超过LPG汽车】韩国国土交通部周一公布的数据显示，截至去年年底，韩国混合动力汽车、电动汽车和氢燃料汽车等环保汽车的累计注册量达到212万辆。而LPG汽车的累计注册量为183万辆，这标志着是环保汽车的销量首次超过LPG汽车。据韩国汽车工业协会的统计，2014年韩国环保汽车的新车销量为2.9万辆，2021年猛增至23.2万辆，到2023年达到40.6万辆。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5347973.d.html</link>
            <guid>3513572</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国债务平均每100天增加1万亿美元，马斯克回应：美国需要三样东西】美国财政部的数据显示，从去年下半年开始，美国债务增长达到了平均每100天增加1万亿美元的速度。截至2月28日，美国债务规模接近34.4万亿美元。美银投资策略师迈克尔·哈特内特认为，美国债务从34万亿美元增至35万亿美元的速度将维持在100天左右不变。特斯拉CEO埃隆·马斯克在X平台上回应了一位网友转发的这条消息，他写道：“美国需要三样东西：安全的边界；安全的城市；合理的支出。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerx1549076.d.html</link>
            <guid>3513571</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯与调解方在埃及进行新一轮停火谈判 以方暂未参会】 据央视新闻，当地时间3日晚，埃及媒体援引一位高级消息人士的话报道称，哈马斯代表团和加沙地带停火协议相关调解方在开罗结束了第一天的谈判。预计讨论还将继续，报道没有提及当天讨论的具体内容和进展情况。据以色列媒体当天早些时候报道称，以色列方面拒绝派代表团参加3日的谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5343695.d.html</link>
            <guid>3513568</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果前硬件工程主管Dan Riccio据悉即将退休，Vision Pro成最后作品】 彭博科技记者马克·古尔曼 (Mark Gurman) 报道称，苹果公司前硬件工程主管丹·里乔（Dan Riccio) 告诉同事，其在公司工作超过25年之后“即将退休”。他的退休时间尚未确定，离职的具体细节仍在商议中。约翰・特努斯（John Ternus）于2021年接替里乔担任苹果硬件工程高级副总裁。当年，苹果表示丹·里乔将“过渡到一个新角色，专注于一个新项目”，古尔曼称该项目就是Vision Pro。(界面新闻)]]></title>
            <guid>3513566</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:58:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台机场再度开启大规模抽取购酒活动】3月1日，遵义茅台机场公告称，3月2日至30日期间，实际乘坐活动航线航班的旅客，可参与抽取购酒资格。抽中后，可按1499元每瓶的价格预约购买飞天53%vol贵州茅台酒（带杯）1瓶。中签率多为60%，其中重庆飞茅台的相关航班中签概率达70%。记者粗略统计发现，四十余条航线参与此次活动，这也是近半年来参与航线最多的一次。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerx1547731.d.html</link>
            <guid>3513565</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:56:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国债务飞速增长，平均每100天增加1万亿美元】美国财政部的数据显示，从去年下半年开始，美国债务增长达到了这一速度。在去年6月15日达到32万亿美元，在9月15日达到33万亿美元，在去年12月29日短暂超过34万亿美元后，于今年1月4日正式突破了这一关口。截至2月28日，美国债务规模接近34.4万亿美元。美银投资策略师迈克尔·哈特内特（Michael Hartnett）认为，美国债务从34万亿美元增至35万亿美元的速度将维持在100天左右不变。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcery8324618.d.html</link>
            <guid>3513563</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:54:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生怕业务被“抢走”？挤压中国电商，美政客嚷嚷对小额包裹下手】美国个别政客近期对从中国进口的小额商品频频施压。据法新社2日报道，美国国会众议院美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔声称，享受关税豁免的小额包裹进口数量出现“令人震惊的增长”，他敦促国会采取紧急措施，阻止中国企业“抢走”美国的生意和工作。 报道称，根据所谓的“小额豁免”机制，价值低于800美元的货物可免税进入美国。加拉格尔1日在一份声明中声称，2023年约有10.5亿批次的货物利用“小额豁免”机制免税入境美国，“同2022年相比增长了53%，这令人震惊”。法新社报道称，美中战略竞争特别委员会去年6月公布的数据显示，每天运至美国的所有“小额豁免”包裹中，来自中国电商平台希音（Shein）和拼多多海外版Temu的包裹可能占到30%以上，来自中国的此类货物所占比重则更高。（环球网）]]></title>
            <guid>3513562</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本2月基础货币年率 2.4%，前值4.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5342349.d.html</link>
            <guid>3513561</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本第四季度资本支出同比增长16.4%，预估为2.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerv1115786.d.html</link>
            <guid>3513559</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒星周围水蒸气重量首次算出】意大利天文学家在一颗年轻恒星周围的圆盘中发现了水蒸气，恒星盘是行星正在形成的地方。据1日发表在《自然·天文学》杂志上的观测结果显示，在距离地球450光年的金牛座的年轻类日恒星HL Tauri的内盘中，含水量至少是地球所有海水的3倍。这是科学家首次计算出恒星周围水蒸气的重量。]]></title>
            <guid>3513558</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【造车新势力2月份交付环比普降 以价换量“价格战”持续升温】 受春节假期因素影响，造车新势力交付量普遍不及1月份。除AITO问界和理想两家车企外，其余造车新势力销量均未超万辆。而随着比亚迪、特斯拉两家新能源头部车企在3月1日拉开新一轮降价潮的帷幕，龙年车市“价格战”持续升温，或将进一步加速市场洗牌。据记者不完全统计，3月份至今已有9家车企官宣降价或开启限时优惠，最高降价4.7万元。中国工程院院士欧阳明高对记者表示，从产业角度来看，新能源车市场正在从增量发展转向存量竞争。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5341443.d.html</link>
            <guid>3513556</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:46:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气电站集团揽获两项目设备订单】 近日，上海电气电站集团中标中煤玉环三期1×1060WM扩建项目和华电喀什2×660MW热电联产项目汽轮发电机组主设备及辅机设备订单。两个项目业主均为上海电气“回头客”。玉环电厂是我国首座装备国产百万千瓦级超超临界燃煤机组的电厂，其中二期项目两台100万千瓦机组的机电辅设备均由上海电气提供，并于2007年底投产。喀什热电联产项目是新疆“十四五”电力发展规划中的南疆支撑电源，其一期项目两台35万千瓦机组的机电辅设备由上海电气提供。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5341264.d.html</link>
            <guid>3513555</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:45:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东龙大美食回应“火腿疑似吃出老鼠尾巴”：经鉴定不属于动物尾巴】龙大美食3月3日针对旗下“龙大肉食”牌火腿疑似吃出异物一事发布情况声明称，经配合当地市场监管部门和权威机构检测调查，已排除涉事火腿“异物”为老鼠尾巴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerv1114925.d.html</link>
            <guid>3513554</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面“撤辣”！香港楼市爆了】 全面取消楼市“辣招”后的第一个周末，中国香港楼市热度大幅飙升。3月3日，据香港大公文汇网报道，综合市场消息及一手成交记录册，“撤辣”后4天一手住宅市场录得210宗成交，3月2日成交已连续第三日超过50宗，达到73宗，按周升7倍。 值得注意的是，内地投资者的购买热情尤为高涨，大公文汇网报道称，有内地买家斥资近1亿元扫货香港楼市，相比“撤辣”前减税超千万元。有香港地产中介表示，这个周末看房的内地客户数量明显增加，近期的预约看房名额都已经爆满。（中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcery8323038.d.html</link>
            <guid>3513553</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:43:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究揭示地球上首批细胞形成过程】美国科学家新发现了一种合理途径，可以说明原始细胞如何形成并实现其多种功能。2月29日在线发表于《化学》杂志的研究表明，一种称为磷酸化的化学过程远比此前认为的要更早发生。这导致结构更复杂的双链原细胞能以多种功能分裂，为生命奠定了基础。研究人员称，这一新发现有助于人们更好地了解早期地球的化学环境，以便揭示生命的起源以及生命如何在早期地球上进化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerx1545815.d.html</link>
            <guid>3513552</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:43:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跳水梦之队包揽冠亚军】刚刚，跳水世界杯蒙特利尔站，女子10米台，陈芋汐@陈乐乐Diving 冠军，@全红婵 亚军，祝贺！（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5341043.d.html</link>
            <guid>3513551</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费电子市场结构性回暖 多家上市公司业绩大增】 历经近两年的“寒冬”后，消费电子市场正显现复苏信号。近日，A股多家产业链上下游公司发布业绩快报，宣告2023年度业绩实现较大幅度增长，且业绩增长主要来源于主业增长。2月29日，受访的业内人士指出，随着供应链持续调整库存，消费电子行业迎来结构性回暖。未来，随着市场需求进一步恢复，叠加AI、MR/VR等技术创新的赋能，消费电子行业有望延续复苏趋势，进一步反弹。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3513549</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:39:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、世贸组织第十三届部长级会议达成务实成果 中方积极促谈促合促成获广泛好评；
2、上海加快发展新质生产力，抢抓智能化、绿色化、融合化发展机遇——培育新优势 澎湃新动能；
3、以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业；
4、中国式现代化是人口规模巨大的现代化；
5、中国式现代化是全体人民共同富裕的现代化；
6、中国式现代化是物质文明和精神文明相协调的现代化；
7、中国式现代化是人与自然和谐共生的现代化；
8、中国式现代化是走和平发展道路的现代化；
9、增进民生福祉是发展的根本目的（两会近距离）；
10、百度智能云 携手山东港口日照港探索大模型港口应用 助力港口行业智能化升级；
11、建设新中心 勇攀新高峰 杭州余杭推动高质量发展再上新台阶；
12、人力资源社会保障部、财政部联合印发意见 推动公共就业服务下沉基层 聚焦人流密集区、产业集聚区等区域，布局基层就业服务网点；
13、国家医保局等五部门要求切实提高儿童参保率 今年底力争80%以上新生儿在出生当年参保；
14、浙江萧山：奋进“三大攻坚” 打开经济发展新通道。]]></title>
            <guid>3513548</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:37:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【聚焦重大项目 专项债靠前发力稳投资】 数据显示，今年2月地方债发行规模达5599.61亿元，其中新增专项债规模达3465.88亿元，规模较1月份明显扩大。专家表示，专项债稳步发行将有利于支持地方重大项目建设，在提高人民生活质量、增加就业机会、优化投资结构、促进经济发展等方面发挥积极作用。“今年1月地方债启动发行稍缓，但伴随稳增长政策全面发力，2月新增专项债发行明显提速，春节错月下已略高于去年2月，显示财政政策前置发力特征。”东方金诚研究发展部高级分析师冯琳表示，考虑到今年地方债提前批额度达到2.71万亿元，预计3月地方债尤其是新增专项债将进入发行高峰期。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3513546</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:36:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司产业并购频频 2024年A股并购重组市场或开启上升周期】 今年以来，上市公司并购重组持续活跃。Wind数据显示，按照最新公告日统计，截至3月1日记者发稿，共有57家公司披露重大重组事件或进展情况（剔除重组失败案例），相较于去年同期的12家公司大幅增长。“我们判断2024年将是A股市场的并购重组大年”，2月29日，华东地区一家中型私募股权投资机构创始合伙人告诉记者。其他受访人士亦预计，2024年并购市场有望开启新一轮上升周期。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3513545</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:35:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业】党的二十大报告明确概括了中国式现代化是人口规模巨大的现代化、是全体人民共同富裕的现代化、是物质文明和精神文明相协调的现代化、是人与自然和谐共生的现代化、是走和平发展道路的现代化这5个方面的中国特色，深刻揭示了中国式现代化的科学内涵。以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，是新时代新征程党和国家的中心任务，是新时代最大的政治。前进道路上，必须牢牢把握坚持和加强党的全面领导、坚持中国特色社会主义道路、坚持以人民为中心的发展思想、坚持深化改革开放、坚持发扬斗争精神等重大原则。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerv1113381.d.html</link>
            <guid>3513544</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迄今最重超大质量黑洞对发现】美国天文学家利用北双子座望远镜的档案数据，发现了迄今已知最重的超大质量黑洞对，两者的“体重”为280亿倍太阳质量。这两个黑洞间仅相距24光年，预示着它们可能会发生强有力的并合。但进一步的研究表明，这对黑洞在此距离上已停留了30多亿年。这一发现有助科学家厘清一个长期存在的未知之谜：为何在宇宙中，超大质量黑洞并合事件很难发生。相关论文发表于最新一期《天体物理杂志》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5339225.d.html</link>
            <guid>3513543</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报社论：团结凝聚力量，奋斗铸就伟业】春新春伊始，万象更新。3月4日，全国政协十四届二次会议在京开幕。来自34个界别的2100多名全国政协委员齐聚一堂、共商国是，为推进中国式现代化建言献策。在新的历史起点上，把人民政协制度坚持好、把人民政协事业发展好，坚持党的领导、统一战线、协商民主有机结合，就一定能不断开创新时代政协工作的新局面，共同谱写中华民族伟大复兴的光辉篇章。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5339039.d.html</link>
            <guid>3513542</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:31:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五部门：今年底力争80%以上新生儿在出生当年参保】国家医保局等五部门日前发布《关于开展儿童参加基本医疗保险专项行动的通知》（以下简称《通知》），要求加强部门联动，建立沟通协作机制，切实提高儿童参保率。力争到2024年底，80%以上新生儿在出生当年参保；到“十四五”期末，儿童参保率稳中有升。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5338477.d.html</link>
            <guid>3513537</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【轮涨行情“八仙过海” AI等热门赛道显神通】 2024年开年以来，A股市场在持续下探后，于春节假期前吹响反攻号角，上证指数历经“八连阳”，重新站上三千点。在此期间，人工智能、高股息等多个热门赛道轮番上阵，公募业绩排名也随之出现交替变化。中国证券报记者通过梳理发现，截至3月1日，公募业绩首尾相差接近60个百分点。业内人士表示，自2024年开年以来经济基本面并没有发生大的变化，不同赛道行情上演的轮涨行情代表了市场对于“确定性资产”和“未来型资产”的关注与重视，由此也可以看出，公募主流策略正在逐步从以往的赛道策略向哑铃策略转变。长期来看，随着上证指数重新站上3000点，未来投资者的投资行为将更加理性，基本面过硬、长期价值显著的标的会更受青睐。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5338369.d.html</link>
            <guid>3513536</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:25:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国副总统哈里斯呼吁以色列政府采取措施增加对加沙援助】据路透社报道，当地时间3月3日，美国副总统哈里斯呼吁以色列政府采取更多措施增加对加沙地带的援助。哈里斯表示，加沙地带必须立即停火，并确保哈马斯方面扣押的人员获释，同时允许更多援助进入加沙地带。据悉，哈里斯将于4日会见以色列战时内阁成员本尼·甘茨，美国国务卿布林肯也将于5日与甘茨在美国华盛顿哥伦比亚特区会面。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3513534</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称打死一名哈马斯高级指挥官】以色列国防军当地时间3月3日晚发表声明称，当天上午以色列国防军和安全部门联合行动，打死巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的一名高级指挥官。声明称，此人名为马哈茂德·穆罕默德·阿卜杜勒·哈兹，负责为哈马斯招募武装人员，并参与为哈马斯筹集资金。目前，哈马斯方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5337522.d.html</link>
            <guid>3513533</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
07:50：日本第四季度资本支出同比（预估为2.8%，前值为3.4%）
07:50：日本2月货币基础同比（前值为4.8%）

全球央行和政府动态关注：
12:00：十四届全国人大二次会议举行新闻发布会
15:00：全国政协十四届二次会议在北京人民大会堂开幕
19:30：欧洲央行管委Holzmann讲话
5日00:00：美国费城联储行长Harker讲话]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerv1110960.d.html</link>
            <guid>3513531</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30年期国债期货连续多日创新高 市场对后续投资策略存分歧】开年以来，受政府债供需不平衡、银行和保险抢配债券，以及资金面上银行间市场流动性保持充裕等多重利好因素影响，利率债收益率一路下行，30年期国债连续多日创历史新高。权益投资者的加入以及空头力量的薄弱，助推了超长期债券的溢价。国债期货市场波动较大，投资者正面临追高和止盈的分岔路口，机构也在关注未来一段时间可能出现的超预期政策和3月资金面的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerv1109516.d.html</link>
            <guid>3513525</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多所院校呼吁毕业生积极就业：毕业生不要只盯着升学考公考编】“2024届全国普通高校毕业生预计1179万人，同比增加21万人，就业形势比往年更加严峻。”据黑河学院招就处微信公众号3月2日消息，校方在《致2024届毕业生的就业倡议书》中呼吁，暂时未落实就业去向的同学们要客观了解分析当前的就业形势，合理定位个人就业目标，理性调整就业期望，树立“先就业再择业”的观念，科学做好职业规划。这份倡议书还称，要坚持“两条腿走路”，主动迈出求职“第一步”，不要只盯着升学考公考编，可以积极响应国家号召，服务国家战略，投身到中小微企业就业，投身到基层就业，报考“特岗教师”“三支一扶”“西部计划”等基层服务项目，到部队建功立业等，让青春出彩，让人生升华。近期，全国多所院校相继发出倡议书，动员2024届毕业生积极就业。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5335582.d.html</link>
            <guid>3513524</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称西班牙桑坦德银行在美国裁员320人】据知情人士称，西班牙桑坦德银行(Banco Santander)已在美国裁员约320人，以寻求更多地专注于数字业务。这家银行业巨头最近几天裁掉了约2.7%的美国员工，其美国员工总数约为11800人。此次裁员主要集中在该行的零售业务上。桑坦德银行在一份声明中表示:“我们正在发展我们的美国业务，投资于数字能力并简化流程，以适应不断变化的客户需求。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerv1108412.d.html</link>
            <guid>3513519</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:07:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒调查显示以方阻挠重要人道主义物资进入加沙地带】美国有线电视新闻网3月2日发布的一项最新调查发现，以色列正在阻挠重要人道主义援助物资运往加沙地带。调查显示，以方最常拒绝进入加沙地带的重要物资包括麻醉药品、麻醉机、氧气瓶、呼吸机和过滤水系统等。此外，包括睡袋、抗癌药物、净水药片和产科用品等物资的进入也受到以方阻碍。报道称，负责向加沙地带运送急需援助物资的人道主义工作者和官员表示，以方关于人道主义援助物资能否进入加沙地带的标准是武断和矛盾的。美国有线电视新闻网3月2日发布的一项最新调查发现，以色列正在阻挠重要人道主义援助物资运往加沙地带。调查显示，以方最常拒绝进入加沙地带的重要物资包括麻醉药品、麻醉机、氧气瓶、呼吸机和过滤水系统等。此外，包括睡袋、抗癌药物、净水药片和产科用品等物资的进入也受到以方阻碍。报道称，负责向加沙地带运送急需援助物资的人道主义工作者和官员表示，以方关于人道主义援助物资能否进入加沙地带的标准是武断和矛盾的。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5334300.d.html</link>
            <guid>3513517</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰田计划在巴西投资22亿美元】丰田汽车巴西副总裁周日证实，丰田将于周二宣布未来几年在巴西投资110亿雷亚尔(约合22亿美元)。巴西副总统兼工业部长Geraldo Alckmin在社交媒体上表示，这些投资将在丰田位于圣保罗州索罗卡巴市的工厂举行的一次活动上宣布。他补充说，这些投资预计将创造2000个就业岗位，并推出新车型。今年以来，大众、通用和现代汽车纷纷宣布了在巴西增加投资的计划。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcers5333937.d.html</link>
            <guid>3513513</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装冲突双方在首都圈激烈交火 多地乡村遭遇袭击】当地时间3日，苏丹武装部队与苏丹快速支援部队继续在苏丹首都喀土穆及其附近城市组成的首都圈激烈交火。快速支援部队依然占据恩图曼市老城区以及苏丹国家广电大楼等周边区域，双方围绕老城区的争夺进一步升级。除首都圈外，冲突双方还在苏丹中部、西部多地持续交火。当地媒体预计，双方可能会围绕杰济拉州爆发大规模争夺战。此外，由于冲突双方战事主要集中于重要城市周边，导致一些较为偏远的乡村出现“安全真空”。近期，杰济拉州、南科尔多凡州等地多次出现武装分子袭击乡村事件，造成大量人员伤亡和财产损失。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerv1107519.d.html</link>
            <guid>3513511</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 23:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投资财团提高梅西百货收购价至66亿美元】据知情人士称，Arkhouse Management和Brigade Capital Management组成的财团将其对美国零售巨头梅西百货的收购报价上调了14%，至每股24美元，总价约66亿美元。此前梅西百货拒绝了该财团提出的每股21美元， 总计58亿美元的收购要约，称该要约缺乏“令人信服的价值”。截至上周五收盘，梅西百货股价报每股18.01美元。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamcerx1536865.d.html</link>
            <guid>3513507</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部将就录音事件召见德国驻俄大使】今日俄罗斯电视台总编辑西蒙尼扬当地时间3月3日在社交媒体透露，俄外交部将于当地时间4日就德国军方录音一事召见德国驻俄罗斯大使。此前，西蒙尼扬在3月1日披露一段录音，内容显示多名德国军官曾讨论向乌克兰提供导弹并秘密帮助乌克兰轰炸克里米亚大桥等目标。据美国《华尔街日报》2日报道，有德国高级官员透露，这段录音是真实的。录音中的会议是在美国思科公司的一个商业非加密的在线会议平台上进行的。俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃3月1日表示，俄罗斯将要求德国方面就德军军官讨论轰炸克里米亚大桥一事做出解释。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3513506</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:55:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌火炮系统 乌称多次空袭俄阵地】俄罗斯国防部发布战报称，俄军3月3日在库皮扬斯克、顿涅茨克、阿夫杰耶夫卡等多个方向击退乌军多次进攻，并打击了乌军火炮系统、电子战基站等目标。俄军防空部队则拦截了乌军多枚“海马斯”火箭弹以及多架无人机。另据“今日俄罗斯”电视台报道，俄军3日清晨再次击毁了一辆乌军美制艾布拉姆斯坦克。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，乌军当天在前线与俄军展开数十次战斗。乌空军则对俄军人员和装备阵地进行了多次打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayix1237525.d.html</link>
            <guid>3513505</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【米高集团通过港股主板上市聆讯】米高集团控股有限公司3月3日通过港股主板上市聆讯。该公司是一家中国钾肥公司，拥有采购、加工及制造能力，销售各类钾肥产品，包括氯化钾、硫酸钾、硝酸钾以及复合肥。于2021财年至2023财年，其总收入由2021财年的人民币20.816亿元增加至2022财年的人民币38.414亿元，并进一步增加至2023财年的人民币47.227亿元，而年内净利润由2021财年的人民币2.065亿元增加至2022财年的人民币3.966亿元，并进一步增加至2023财年的人民币4.215亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayiu5463622.d.html</link>
            <guid>3513503</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报头版：加快发展新质生产力时不我待】面对经济下行压力和激烈的国际竞争，迫切需要开辟发展新领域新赛道，塑造发展新动能新优势。为落实习近平总书记关于推动新质生产力加快发展重要讲话精神，近来各地区各部门纷纷作出重要部署。从中可以清晰看出，如何从新质生产力角度看形势、观大局，以发展新质生产力巩固经济向好势头、实现高质量发展新突破，已成为重大时代命题。如何以加快科技创新改造传统产业、武装新兴产业、培育未来产业，也已成为行业发展和企业成败的关键。]]></title>
            <guid>3513501</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国货轮在红海航道完全沉没】也门政府2日说，遭也门胡塞武装导弹击中的英国货轮“鲁比马尔”号在也门海岸附近沉没。船上所载大量化肥沉入海中，对红海生态环境构成威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayka8444541.d.html</link>
            <guid>3513500</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表朱小坤：缩小城乡资源差距、鼓励生育，一胎补贴1万元】2024年全国两会，全国人大代表、天工国际董事局主席朱小坤带来了《关于鼓励社会资本下乡 助力乡村振兴的建议》《关于提高农村最低生活保障的建议》等多个议案。他建议，要加大农村各类资源配置，缩小城乡资源差距；要鼓励社会资本下乡，助力乡村产业振兴。出台政策鼓励生育，提高生育补贴力度，一胎至少补贴1万元，二胎补贴2万元。（华夏时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayix1236869.d.html</link>
            <guid>3513498</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梦东方已向香港警方报案 并将坚决反对呈请】梦东方(00593)发布公告，于2023年11月2日，该公司接获Forever Union Holdings Limited于2023年11月1日根据公司(清盘及杂项条文)条例(香港法例第32章)向香港高等法院(高等法院)提出针对公司的清盘呈请。公司已向香港警方报案，并将坚决反对呈请。于2024年2月21日，公司已向法院申请于2024年3月7日之前提交并送达公司的确认书，并已获高等法院批准，且呈请聆讯延期至2024年3月11日。公司已委聘法律顾问，以寻求法律意见并采取一切必要行动保护公司及其他利益相关者的权利及利益。基于事实，公司认为呈请属滥用法律程序，并将考虑向高等法院申请撤销该呈请。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayka8443867.d.html</link>
            <guid>3513496</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:40:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局曝光二十六家失信医药企业】近日，国家医保局公布医药价格和招采信用评价制度实施以来被评定为“严重”失信和“特别严重”失信的26家医药企业。其中，22家医药企业评级为“严重”，4家医药企业评级为“特别严重”。国家医保局有关司负责人介绍，“特别严重”失信的医药企业，将面临全部药品耗材被暂停在案发省份挂网、投标或配送资格的约束措施。根据国家医保局此前发布的《关于建立医药价格和招采信用评价制度的指导意见》，要求将企业药品回扣、垄断涨价、扰乱采购秩序等失信行为，按照情节轻重评定信用等级，达成一定程度的将被中止挂网采购资格。记者了解到，此次被评定为失信的26家医药企业中，有25家是因为送回扣等商业贿赂行为，如遵义百颐医药有限公司向某县人民医院给予回扣等“好处费”，折合人民币355.16万元。华北制药股份有限公司是因为不执行采购合同，不按约定供应集采中选产品，导致当地临床用药受到严重影响。（工人日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayix1235797.d.html</link>
            <guid>3513495</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[挪威皇室：挪威国王哈拉尔德被送入挪威国立医院接受检查，国王将在医院接受治疗和休息。]]></title>
            <guid>3513494</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：已加入北约的芬兰和瑞典将参加3月4日-15日在俄罗斯边境附近的“北欧反应2024”演习（Nordic Response 2024）演习。]]></title>
            <guid>3513493</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称加沙地带停火协议第一天的谈判已在开罗结束】当地时间3月3日晚，埃及媒体援引一位高级消息人士的话报道称，埃及、美国、卡塔尔和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的代表团在开罗结束了加沙地带停火协议第一天的谈判。报道没有提及当天讨论的具体内容和进展情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayiz1665907.d.html</link>
            <guid>3513492</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:32:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员甘华田：建议积极扩大生前预嘱试点】“许多临终患者被‘子女尽孝道，医生尽天职’地送进ICU病房，全身插满管子、挂满仪器强行‘续命’，其实痛苦不堪。”这是全国政协委员、四川大学华西医院甘华田教授对于临终患者遭遇痛苦的思考。 今年全国两会即将开启，甘华田拟提交两份提案，一份是建议尽快制定《患者临终法案》，让“生前预嘱”具备法律效力的提案。一份是建议把死亡教育纳入学校课程教育体系的提案。在提案中，甘华田建议积极扩大“生前预嘱”试点、积极推进相关法律法规的制定。此外，建议在全国青少年中开展死亡教育，让青少年树立正确的生死观。（红星新闻）]]></title>
            <guid>3513491</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:27:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年新增优质学校1736所 我国义务教育进一步扩优提质】教育部最新数据显示，2023年，我国九年义务教育巩固率95.7%，比上年提高0.2个百分点。义务教育扩优提质得到进一步推进。教育部基础教育司副司长、一级巡视员马嘉宾表示，2023年中央财政投入近400亿元，继续实施义务教育薄弱环节改善与能力提升等重大项目，中小学标准化建设进一步提速，校舍面积、设施设备配备达标率显著提高。中央财政提高义务教育学校生均公用经费基准定额，小学由年生均650元提高到720元，初中由850元提高到940元，支持学校更好落实“双减”政策、提升课后服务水平。各地通过优质学校挖潜扩容，推进优秀校长、骨干教师有序交流轮岗，集团化办学和城乡学校共同体建设等多种方式，扩大优质教育资源，提升薄弱学校、农村学校办学条件。据初步统计，2023年全国新增义务教育优质学校1736所，新增优质学位199.9万个。全国共有1.6万个义务教育阶段教育集团和1.5万个城乡学校共同体。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayiu5461046.d.html</link>
            <guid>3513490</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄河实业任命中汇为公司的核数师】黄河实业发布公告，中审众环(香港)会计师事务所有限公司(中审众环)已辞任公司核数师，并于2024年3月1日生效，以及董事会已任命中汇安达会计师事务所有限公司(中汇)为公司的核数师，于同日生效，填补中审众环辞任后的临时空缺，并任职至公司下一次年度股东大会结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayiz1664566.d.html</link>
            <guid>3513486</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第七届进博会已签约世界500强企业及行业龙头企业近200家】中国国际进口博览局日前在沪介绍，第七届中国国际进口博览会企业展签约展览面积超24万平方米，进度快于去年同期，签约世界500强及行业龙头企业近200家。中国国际进口博览局副局长、国家会展中心（上海）副总裁吴政平介绍，第七届进博会的各项筹备工作全面铺开、稳步推进。全球招展路演也已启动，各国企业和机构积极报名签约，用实际行动投出了“信心票”。“中国国际进口博览会参展商联盟是进博会高质量发展的‘活水’。”吴政平说，六年来，展盟开展超过150场专委会活动，累计组织800多家展商参加“进博会走进地方”系列活动，讲述“展品变商品、展商变投资商”的生动故事，帮助企业积极拓展产业链上下游合作伙伴，共建“进博生态圈”。下一步，参展商联盟将通过定期会议、调研问卷等方式，加强同展盟成员企业的沟通，同时，围绕绿色、数字、创新等主题，各专委会之间更好跨行业互动交流。第七届进博会将于今年11月5日至10日在上海举办，继续由国家展、企业展、虹桥论坛、专业配套活动和人文交流活动等组成。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-04/detail-inamayix1233878.d.html</link>
            <guid>3513485</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>