<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2023 12:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市发布大风蓝色预警】9月02日19时05分，北京市气象台发布大风蓝色预警。受自西向东移动的雷雨云团影响，预计当前至23时，怀柔、密云、东城、西城、大兴、平谷、通州、顺义、丰台、朝阳的部分地区将出现7级左右的短时大风，请注意防范。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6327907.d.html</link>
            <guid>3228891</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:53:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东数字经济规模全国第一，今年前7月跨境电商同比增长140%】9月2日，广东在2023年中国国际服务贸易交易会上举办“广东主题日”活动，发布粤港澳大湾区全球贸易数字化领航区建设成果。广东省商务厅副厅长双德会表示，目前，粤港澳大湾区全球贸易数字化领航区建设各项工作任务已全面铺开，并取得初步成效。2023年1—7月，全省跨境电商进出口4818亿元，同比增长140%。广州市跨境电商地方公共服务平台建成26个功能板块，备案企业超3000家，进出口单量日近300万票，约占全国单量的1/7，跨境电商进口规模连续9年位居全国第一。（南方网）]]></title>
            <guid>3228890</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:49:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国火车司机工会罢工抗议高通胀】 当地时间9月1日，为抗议高通胀，英国火车司机工会举行罢工。此外，英国铁路、海事和运输工人全国联盟也计划于9月2日举行罢工。受罢工影响，英国西南铁路公司大部分火车停运。英国火车司机工会表示，自2019年以来，大多数火车司机实际收入停滞不前，而不断攀升的物价让他们的收入缩水。英国火车司机工会秘书长米克·惠兰认为，英国现任政府的不作为，是造成英国高通胀的主要原因。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4461936.d.html</link>
            <guid>3228889</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金壮龙赴南京航空航天大学、南京理工大学、江苏省通信管理局调研】工业和信息化部党组书记、部长金壮龙9月1日至2日到南京航空航天大学、南京理工大学、江苏省通信管理局调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1239021.d.html</link>
            <guid>3228888</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国体育服务贸易去年进出口总额190.3亿元】国际体育服务贸易发展大会暨服贸会体育服务专题主论坛今日在京举办。会上，国家体育总局经济司司长杨雪鸫发布了《2022年中国体育服务贸易发展报告》。中国体育服务贸易主要涉及职业体育竞赛表演、体育赛事赞助、体育赛事版权交易、互联网体育服务和体育旅游五个方面。《报告》显示，2022年中国体育服务贸易进出口总额190.3亿元，同比增长86.75%。其中，体育服务贸易进口额为180.8亿元，同比增长92.5%。体育服务贸易出口额9.5亿元，同比增长18.8%。 (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4461474.d.html</link>
            <guid>3228887</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟经济委员真蒂洛尼：对年底前就新预算规则达成协议有信心】欧盟经济委员真蒂洛尼：对年底前就新预算规则达成协议有信心。欧盟稳定与增长公约的暂停将不会延长到2024年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6326595.d.html</link>
            <guid>3228886</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商分类评级出炉 38家券商获北交所专项加分】2023年证券公司分类评价结果出炉。此次分类评价对券商北交所业务开展情况赋予了更高权重，大幅提高了北交所业务专项加分上限，由原来的1分提高至2分。2023年，100家证券公司参与北交所专项评价，共38家券商获得专项加分。其中，中信建投、申万宏源、东吴证券、安信证券、国泰君安等5家券商加2分，银河证券、长江证券、中泰证券等3家券商加1.5分，国金证券、开源证券等2家券商加1.25分，招商证券、海通证券、东莞证券、东北证券、民生证券、财通证券、国元证券、国信证券等8家券商加1分，其他20家券商分别获得0.25至0.75加分。据了解，多家券商因获得北交所业务专项加分使其最终分类评级得以提升。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1369078.d.html</link>
            <guid>3228885</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：截至7月底 我国5G基站累计达305.5万个】2023年中国国际服务贸易交易会数字贸易发展趋势和前沿高峰论坛9月2日在北京举办。工业和信息化部总工程师赵志国出席活动并致辞。近年来，我国扎实推动数字产业化和产业数字化发展，取得积极成效。新型数字基础设施实力显著增强。截至7月底，5G基站累计达到305.5万个，蜂窝物联网终端用户达21.48亿户，IPv6地址资源总量位居全球第一。重点数字产业不断发展壮大。1—7月，我国软件业务收入64570亿元，信息技术服务收入43022亿元，云计算、大数据服务收入同比增长16.2%。信息通信技术赋能实体经济转型升级。具有一定影响力的工业互联网平台超过240家，5G应用已融入60个国民经济大类，建设数字化车间和智能工厂近8000个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6456427.d.html</link>
            <guid>3228884</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【干旱少雨致水稻减产 印尼米价同比上涨15%】近期国际大米价格飙升，引发全球关注。其中，极端天气频发影响水稻收成是重要原因之一。今年，水稻主要种植国印度尼西亚因厄尔尼诺现象遭遇干旱，水稻减产严重。印尼国家粮食局称，由于厄尔尼诺现象，今年全国的水稻产量可能会比2022年下降7%。由于供应减少，大米价格已出现上涨。目前，印尼大米零售价格已经同比上涨15%，全国平均价格为每千克13700印尼卢比，约合人民币6.5元。业内人士指出，如果旱情得不到缓解，印尼的大米批发价格可能会创下近几年来的新高，达到每千克1.5万印尼卢比，约合人民币7.1元。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4590877.d.html</link>
            <guid>3228883</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯别尔哥罗德州州长：俄防空系统在该州击落一架无人机】当地时间9月2日，俄罗斯别尔哥罗德州州长表示，俄军防空系统在该州击落一架无人机，事件没有造成人员伤亡，但是无人机碎片掉落导致当地一座民宅受损。俄罗斯国防部也于当日确认了上述消息。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1367612.d.html</link>
            <guid>3228882</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里巴巴国际站多项数字外贸服务产品亮相服贸会】 9月2日，在2023服贸会现场，阿里巴巴国际站多项数字贸易服务产品亮相。其中全链路AI外贸产品成为亮点，该AI产品包含“生意助手”等两大服务，拥有商品发布与管理、市场分析、客户接待、视频聊天实时翻译、企业管理等多项功能。阿里巴巴国际站中国供应商与跨境供应链总经理王添天表示，在AI等新技术的加持下，全球外贸数字化进程提速。阿里国际站此次还新推出中国香港数字化转口贸易平台、越南信用保障交易服务与物流服务等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6455258.d.html</link>
            <guid>3228881</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青藏高原铁路暑运共发送旅客435.17万人次】 9月1日，为期62天的暑运落下帷幕。据统计，中国铁路青藏集团有限公司（以下简称青藏集团公司）暑运旅客发送总量、日均发送旅客量、日均开行旅客列车数量等多项数据较2019年明显提高。共发送旅客435.17万人次，与2019年相比增运42.77万人次；日均发送旅客7.02万人次，与2019年相比增长10.9%；日均开行旅客列车78列，与2019年相比增长36.8%。今年暑运，青藏集团公司共加开临客1272趟、加挂车辆2479辆，较2019年暑运同比增加17.5%、123.5%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4589991.d.html</link>
            <guid>3228880</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【与巴菲特同姓的传奇歌手去世，经商成亿万富翁，曾和“股神”验DNA】美国传奇音乐人、玛格丽塔维尔（Margaritaville）餐饮和酒店连锁创始人吉米·巴菲特于当地时间9月1日去世，享年76岁。吉米·巴菲特出生于1946年，后来成为过去50年里美国最著名的音乐人之一。1985年，他在佛罗里达州的基韦斯特开了第一家玛格丽塔维尔咖啡馆。该连锁目前拥有60多家餐厅和酒吧，以及20家酒店和度假村。今年4月，福布斯宣布吉米为10亿美元富翁，因为他持有玛格丽塔维尔价值1.8亿美元的股份，估计为5.7亿美元的巡演和录音收入，价值1.4亿美元的房产和飞机，价值5000万美元的音乐目录，以及伯克希尔哈撒韦的股份。他和“股神”巴菲特是好朋友，但没有血缘关系，两人还曾为此验过DNA。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1366941.d.html</link>
            <guid>3228879</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：秘鲁圣费尔南多东北偏东36公里处发生5.3级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4589784.d.html</link>
            <guid>3228878</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:29:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国重汽：2023年重卡规模有望达到90-100万辆，同比增长30%以上】中国重汽在业绩说明会上表示，重卡行业复苏态势已经明确，2023年规模有望达到90-100万辆，同比增长30%以上。未来，行业需求中枢维持在100-120万辆左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4585797.d.html</link>
            <guid>3228876</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:05:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉研发植入式脑机系统，未来可用于治瘫痪等疑难病】 8月25日，武汉衷华脑机融合科技发展有限公司（以下简称“衷华脑机”）的“植入式脑机接口系统”通过由赵继宗院士、李培根院士等11位顶尖专家的认定。专家组认为，衷华脑机独立自主研发的“植入式脑机接口系统”具有创新性突出、技术水平高、应用前景广等特点，达到国际领先水平，推动了我国脑机接口行业技术进步。衷华脑机创始人、首席科学家黄立9月1日表示，“脑机接口系统用于疾病治疗的原理就是通过监测解读大脑的神经活动，并将其转化为计算机或外部设备可以理解的信号，实现外界和大脑的交互。”（人民日报健康客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4584817.d.html</link>
            <guid>3228874</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总维持对广东的防汛防台风二级应急响应 针对广西启动四级应急响应】据应急管理部消息，9月2日，国家防总办公室、应急管理部组织专题视频会商调度，与中国气象局、水利部、自然资源部联合会商研判台风“苏拉”“海葵”发展态势及其风雨影响，视频调度浙江、福建、广东、广西、海南等省份，进一步细化落实防汛防台风各项工作措施。国家防总调整对广东的防汛防台风应急响应至三级，针对广西启动防汛防台风四级应急响应，派出的3个工作组正在台风影响区域协助指导防范应对工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1361810.d.html</link>
            <guid>3228873</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:58:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工银瑞信聚享混合基金资产净值连续30个工作日低于5000万元】9月2日工银瑞信聚享混合基金公告称，截至9月1日基金资产净值已连续30个工作日低于5000万元。根据《基金合同》约定，如果连续50个工作日出现基金份额持有人数量不满200人或者基金资产净值低于5000万元情形的，基金管理人在履行清算程序后终止基金合同，无需召开基金份额持有人大会审议。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1361002.d.html</link>
            <guid>3228872</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:53:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯国防部：过去一周共击落281架乌克兰无人机】 9月1日，俄罗斯境内多地遭到无人机袭击。俄罗斯国防部1日晚间发布消息称，俄军防空系统在别尔哥罗德州上空击落一架企图对俄境内设施进行袭击的乌克兰无人机，初步统计袭击没有造成人员伤亡和财产损失。俄罗斯国防部发言人科纳申纳夫1日在战况通报中说，过去一周，俄方共击落了281架乌克兰无人机。乌克兰总统办公室顾问波多利亚克同一天接受采访时表示，对俄罗斯领土的无人机打击还将继续增加。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4583252.d.html</link>
            <guid>3228871</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:48:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外长菲丹将于9月3日访问伊朗】土耳其外交部当地时间9月2日发表声明称，应伊朗外长侯赛因的邀请，土耳其外长菲丹将于9月3日访问伊朗。访问期间，双方将探讨在各个领域推进土伊两国合作的可能性，并就当前的地区和国际问题交换意见。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1359656.d.html</link>
            <guid>3228870</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：梅德韦杰夫警告，可能出现新“人造病毒”，俄须做好准备】据塔斯社当地时间8月31日报道，俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫当天在总统科学和教育委员会主席团会议开幕式上警告称，新的“人造病毒”可能将会出现。梅德韦杰夫提到，美国国防部已在原属苏联的地区设立了数十个专业生物实验室和研究中心，尽管（美国）保证这些活动是“纯粹的科学研究”，但这一说法“并不完全正确”，俄罗斯已经获得了这些研究被用于“敌对军事活动”的证据。梅德韦杰夫还表示，未来出现的新病毒“不仅可以是天然的，也可以是人造的” ，俄罗斯与其它许多国家正在密切关注这一可能性。他还呼吁要“尽可能密切关注此类外部威胁，并确保俄罗斯为任何新感染的出现和传播做好技术准备。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1359310.d.html</link>
            <guid>3228869</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:42:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团：直播“神抢手”业务已在北京深圳等7城上线】9月2日，服贸会在北京开幕。美团旗下全新外卖平台KeeTa、美团直播“神抢手”等业务首次亮相展位。公司方面表示，作为美团本地生活业务的国际化探索，KeeTa于今年5月在香港上线运营，预计到年底会覆盖到整个香港地区。美团直播业务快速发展，今年3月底推出“神抢手”业务，目前已在北京、深圳等7城上线，包括直播、秒杀、信息流三个版块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4581547.d.html</link>
            <guid>3228867</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:38:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“内斗”不断，电科院董事长等多名高管辞职】9月1日晚间，电科院发布公告，包括董事长、总经理、财务总监在内，多人宣布辞职。此前公告显示，公司原董事长、现实控人胡醇对部分高管的任命十分不满。尤其是对于董事长宋静波，认为是“随便选的一个人”。具体来看，宋静波申请辞去董事长、董事职务，并相应辞去董事会专门委员会中的审计委员会、战略委员会、提名委员会职务。刘明珍申请辞去董事、财务总监职务，并相应辞去董事会专门委员会中的薪酬与考核委员会职务。马勇申请辞去独立董事职务，并相应辞去董事会专门委员会中的薪酬与考核委员会、提名委员会职务。李杰申请辞去总经理职务。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4580219.d.html</link>
            <guid>3228863</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市召开城中村改造工作推进会暨广州安居集团成立大会】广州市9月1日召开城中村改造工作推进会暨广州安居集团成立大会。住房和城乡建设部党组成员、副部长董建国，市委书记郭永航讲话。广东省副省长孙志洋出席。市委常委、常务副市长陈勇主持。董建国强调，住房和城乡建设部认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，全力支持广州积极稳步推进城中村改造。希望广州充分发挥示范引领作用，积极探索“依法征收、净地出让”模式，有力有序有效推进城中村改造，不断提升城市治理现代化水平，推动城市高质量发展。一要坚持谋定后动、稳中求进，优先对群众需求迫切、城市安全和社会治理隐患多的城中村进行改造，成熟一个推进一个，实施一项做成一项，真正把好事办好、实事办实。二要强化问题导向、目标导向，以新思路新方式破解城中村改造中融资渠道、安置补偿、产业转型升级等难题，努力走出一条全国超大特大城市城中村改造的新路子。三要落实主体责任，科学编制改造规划计划，加强组织实施，多渠道筹措改造资金，妥善处理好各方面利益诉求，统筹推进城中村改造与保障性住房建设，提高土地资源高效综合利用水平。四要充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，采取“指挥部＋公司”土地征收整治机制和“净地＋公开市场”土地出让形式，鼓励和支持民间资本参与，努力发展各种新业态，实现可持续运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4579919.d.html</link>
            <guid>3228862</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:29:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马新一代电动汽车首款原型车亮相：追赶特斯拉，迎合中国市场】宝马公司展示了其未来电动汽车系列“Neue Klasse”的首款原型车，标志着该公司在追赶特斯拉(TSLA.O)和捍卫在中国销量方面进入了一个新阶段。这款新概念车将于下周在慕尼黑举行的IAA车展上展出。宝马一改以往着重宣传性能的传统，这次的重点落在了投影在整个挡风玻璃上的数字显示屏，以及语音命令和手势操控等软件特性，此举可能出于对中国市场的重视，中国消费者越来越多地选择比亚迪和蔚来汽车等本土品牌，它们生产的电动汽车和配置更符合中国消费者的口味。宝马公司CEO奥利弗・齐普斯表示，Neue Klasse概念车“为我们未来几十年的发展设定了方向”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4578375.d.html</link>
            <guid>3228861</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布台风红色预警】中央气象台9月2日18时继续发布台风红色预警，预计，“海葵”将以每小时15-20公里的速度向偏西方向移动，强度逐渐增强，最强可达超强台风级（52-55米/秒, 16级），并将于3日傍晚前后在台湾岛东南部沿海登陆（强台风级或超强台风级，45-52米/秒，14-16级），之后穿过台湾岛，4日凌晨移入台湾海峡，然后向福建南部到广东东部一带沿海靠近。另外，今年第9号台风“苏拉”的中心于今天（9月2日）下午1点50分前后在广东省阳江市海陵岛再次登陆，登陆时中心附近最大风力有10级（28米/秒）。下午5点钟“苏拉”在广东省阳江市境内减弱为热带风暴级，其中心位于北纬21.9度、东经111.4度，中心附近最大风力有8级（20米/秒）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6443633.d.html</link>
            <guid>3228860</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大藤峡水利枢纽主体工程完工】国家水网骨干工程大藤峡水利枢纽最后一台机组2日正式投产发电，标志着主体工程较国家批复的建设工期提前四个月完工。大藤峡水利枢纽位于广西桂平市的黔江河段，于2014年开工建设，是国家172项节水供水重大水利工程之一，也是集防洪、航运、发电、水资源配置、灌溉等功能于一体的珠江流域关键控制性工程。工程总投资357.36亿元，总库容34.79亿立方米，防洪库容15亿立方米。]]></title>
            <guid>3228859</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗与伊拉克巴士拉-萨拉姆奇客运铁路项目正式奠基】当地时间9月2日，伊拉克与伊朗此前达成的巴士拉-萨拉姆奇客运铁路项目在两国边境口岸萨拉姆奇正式奠基，伊拉克总理苏达尼、伊朗第一副总统穆罕默德·穆赫贝尔出席奠基仪式。伊拉克总理媒体办公室在当天的一份声明中表示，巴士拉-萨拉姆奇客运铁路项目将进一步促进两伊间旅客输送和人员交流。穆赫贝尔将巴士拉-萨拉姆奇客运铁路项目称为两伊的“战略性项目之一”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6443198.d.html</link>
            <guid>3228858</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:11:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【收受医药代表现金 陕西西安市第一医院两名医生被停职调查】9月1日，陕西省西安市第一医院两名医生在医院内收受医药代表现金视频在网络曝光，引发舆论广泛关注。经与西安市第一医院初步核实，网传视频中的两名医生确为西安市第一医院相关科室医生及负责人，目前，两人因违纪问题已被停职调查。据了解，西安市第一医院隶属于西安市卫生健康委员会，是一所集医疗、教学、科研、急救等为一体的三级甲等综合医院，医院现有员工1900余人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6442594.d.html</link>
            <guid>3228857</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳、广州楼盘连夜涨价？开发商否认】8月30日，广州、深圳陆续发布“认房不认贷”政策。据媒体报道，广州政策落地后不久，网上传出“白云保利珑明公馆项目优惠回收及涨价通知”。对此，保利发展方面回复称，是假的。公司相关人士进一步称，是自媒体搞的，已经在处理，不排除走司法途径。在深圳，8月25日，即三部门联合印发通知当天，网传龙华区某头部房企新盘项目，火速发文称要收回新盘优惠折扣，相当于“变相”涨价。8月31日，该楼盘附近的地产中介方文（化名）告诉记者，楼盘仍维持原来的优惠力度。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4574292.d.html</link>
            <guid>3228856</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国成立无人机作战司令部 】据韩联社报道，韩国军方9月1日成立无人机作战司令部，直属于国防部。无人机作战部队是由陆、海、空军以及海军陆战队构成的韩军首支协同作战部队。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1351346.d.html</link>
            <guid>3228855</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益生股份：预计今年四季度鸡苗价格将呈上行走势 行业景气度高】 益生股份近日接受机构调研时表示，受饲料价格上涨和毛鸡价格下跌影响，近期鸡苗价格下跌。受美国禽流感和航班通航影响，从2022年5月开始，我国祖代肉种鸡的引种量较少，进口量同比大幅下降，从祖代种鸡传导到商品鸡苗至少需要14个月的时间，这将主要影响今年四季度和明年我国商品代肉鸡苗的供应，预计今年四季度鸡苗价格将呈上行走势，行业景气度高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1350942.d.html</link>
            <guid>3228854</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【单日发电38.41万千瓦时！全球首台16兆瓦风机创单机日发电量新纪录】今天，三峡集团发布消息，三峡集团福建区域海上风电场昨日最大风速达23.56米/秒，安装在该风电场的全球首台16兆瓦超大容量海上风电机组实现24小时满功率运行，单日发电量达38.41万千瓦时，相当于近17万人一天的生活用电量，创风电单机单日发电量新纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1350504.d.html</link>
            <guid>3228853</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[宝马公司CEO奥利弗・齐普斯：宝马在华销售预期仍在正轨上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4572797.d.html</link>
            <guid>3228851</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中农控股保供倡议书：全力做好主要农资、化肥的国内供应】当前正值国内尿素淡、旺季转换及冬季储备的重要时期，近期国内尿素价格出现淡季拉升，期货价格异动现象。就此提醒各合作伙伴谨防经营风险，理智对待市场。2023年四季度国内尿素新增产能将逐步如期释放，我国尿素实物产量将创近五年来的新高，国内尿素实物供应充足，同时国际市场供应陆续恢复，国际价格逐步下跌，国内尿素市场整体表现为供应增加，外部需求相对低迷。作为农资流通领域的主力军，中农控股将切实履行社会责任，主动减少出口数量，积极组织市场销售，全力做好主要农资、化肥的国内供应，努力维护价格稳定。同时向国内合作伙伴发出倡议：理性组织购销，避免“跟风采购”，积极投放市场，反对囤积居奇，自觉抵制投机行为，共同维护良好的市场环境，促进行业健康可持续发展，为保障粮食安全做出积极贡献。（中农控股微信公众号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4571633.d.html</link>
            <guid>3228849</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:39:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马CEO：宝马在中国的电动汽车销量是奔驰和奥迪加起来的两倍】宝马公司CEO奥利弗・齐普斯：宝马在中国的电动汽车销量是奔驰和奥迪加起来的两倍。宝马电动汽车是盈利的，未来的车型更是如此。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4570915.d.html</link>
            <guid>3228848</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年全国出口管制工作会议在河北召开】9月1-2日，全国出口管制工作会议在河北省雄安新区召开。会议要求，坚持总体国家安全观，统筹发展和安全，强化目标导向和问题导向，创新工作思路，加快完善现代化国家出口管制体系。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1347611.d.html</link>
            <guid>3228847</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:33:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺贝尔基金会邀俄参加颁奖礼，乌外交部不满，要求“孤立俄罗斯”】据“政治新闻网”欧洲版报道，诺贝尔基金会邀请俄罗斯大使参加颁奖典礼的决定引发多方不满，许多瑞典政客宣布将抵制预计12月举行的颁奖典礼。乌外交部要求基金会“支持国际社会孤立俄罗斯和白罗斯的努力”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4700315.d.html</link>
            <guid>3228846</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:27:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国防长：法国已暂停在加蓬的军事活动】据当地媒体9月2日报道，法国国防部长塞巴斯蒂安·勒科尔尼在9月1日接受采访时表示，在加蓬发生军事政变之后，法国暂停了在该国的400名法国军人的军事活动。勒科尔尼称，这些法军在当地给加蓬军队做培训，同时保护当地法国侨民的安全，并在需要时与加蓬军队和周边国家进行联合演习。目前，法军已暂停在当地的军事活动，直至政治局势明朗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4699167.d.html</link>
            <guid>3228845</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:22:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【千万粉丝主播秀才账号被封，抖音：违反平台规定】9月2日发现，近日颇受关注的主播“秀才”账号已被封禁。对此，抖音相关负责人表示，该账号违反平台相关规定，已封禁。据知情人士透露，秀才近期被举报存在违法行为，这可能是他被封禁的部分原因。数据显示，秀才全网粉丝数超千万。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiese1888809.d.html</link>
            <guid>3228844</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:20:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国机场业发展指数研究正式启动】从今天举行的中国机场服务大会上了解到，中国机场业发展指数研究今天正式启动。中国机场业发展指数，以量化方式全面展现中国机场业发展状况。这项指数填补了国内相关空白。定期的指数发布，将为中央及地方政府、行业管理部门以及机场和相关单位，进行行业经济运行监测、预测和风险预警提供依据与支撑，为我国机场业及民航行业高质量发展作出积极贡献。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4698429.d.html</link>
            <guid>3228843</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀携手亮相服贸会，277个招商引资项目邀请全球共享发展机遇】投资北京全球峰会首次以京津冀携手形式亮相2023中国国际服务贸易交易会。9月2日下午，“北京日”京津冀协同招商推介暨投资北京全球峰会在国家会议中心举办。峰会上，“京津冀”主题贯穿始终，京津冀组团进行各地优势政策推介，三地共同发布277个招商引资项目，三地投促部门签署战略合作协议，共同面向全球抛出招商引资橄榄枝。峰会硕果累累，京津冀三地51个重大项目签约，签约金额达1045.47亿元。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1475273.d.html</link>
            <guid>3228842</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:16:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京环球影城旁将添一座海洋公园】9月2日，2023中国国际服务贸易交易会开幕，在北京市人民政府主办的“北京日”京津冀协同招商推介暨投资北京全球峰会上，通州区人民政府与海昌海洋公园控股有限公司签署战略合作协议，共同促进“北京海昌海洋公园”项目落地副中心文化旅游区。北京海昌海洋公园项目将成为北京市自2000年以后新建的首个大型海洋主题场馆。经过认真研判，海洋公园拟选址在城市副中心文化旅游区内，毗邻环球影城主题公园。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4697597.d.html</link>
            <guid>3228841</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南平舆县属国企陷“3亿买五千台无人机”罗生门，当地纪监委：已收到举报】 9月1日晚，河南省平舆县纪委监委工作人员表示，针对永悦科技股份有限公司公告其全资子公司以3亿元的价格与平舆县交通运输局下属公司签订5000台无人机销售合同一事，该部门已接收到举报信，正按程序流转。9月2日，永悦科技工作人员称，自己不了解情况，“你可以等我们公司的通告”。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1474269.d.html</link>
            <guid>3228840</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国官方数据：仍有385人因夏威夷野火失踪】美国官方机构1日公布的数据显示，仍有385人因夏威夷毛伊岛野火失踪。美国联邦调查局和毛伊县警察局公布的这份失踪人员名单上有385人，比8月24日公布的首份名单仅少了3人。这两个机构在一份新闻公告中解释说，首份失踪人员名单公布后，其中245人被证实安然无恙后被移出名单，但随后又根据多方报告增加了新的失踪人员，所以失踪总人数没有大幅下降。夏威夷州长约什·格林此前表示，他认为失踪人数会降到100以下。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesa6564171.d.html</link>
            <guid>3228839</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:09:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘焕鑫已任国家发改委党组成员】国家发展和改革委员会“委领导”一栏显示，刘焕鑫现已担任国家发改委党组成员、国家粮食和物资储备局党组书记、局长，而卸任国家粮食和物资储备局党组书记、局长的丛亮继续担任国家发改委党组成员、副主任职务。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3228838</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三超新材：自下半年以来公司硅切片线订单明显增加】 三超新材在互动平台表示，公司现有粗线产能约18-20万km/月；细线硅切片线产能约180-190万km/月，其中江苏三超产能约100-110万km/月，江苏三泓产能约80万km/月。自下半年以来，公司硅切片线订单明显增加。目前江苏三超的粗线和硅切片线已经基本满产满销；江苏三泓金刚线扩产项目已于8月初开始正式投产，产能逐步释放，金刚线产量逐步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiese1885825.d.html</link>
            <guid>3228836</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:02:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国史上首次药价谈判砍向十种高价药，制药巨头集体起诉】美国医疗保险计划与制药企业就10种不同药物的价格启动首轮谈判，截至9月1日，已有至少7家企业和行业集团针对药价谈判向美国政府部门提起诉讼，试图阻止药品价格谈判。这是美国历史上的首次药价谈判计划。此次医保谈判主要针对美国65岁及以上老年人的医疗保障计划。被选中的药物谈判后的价格将至少在目前价格基础上降价25%，但药价谈判生效要到2026年。被纳入首批药价谈判的药物是美国支付总价最高的10种药物，其中包括2个抗凝药、4个降糖药、1个心衰药。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4695442.d.html</link>
            <guid>3228835</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰军方否认军用直升机飞入白俄罗斯领空】当地时间9月2日上午，针对有关白俄罗斯指控波兰军用直升机越境的报道，波兰武装部队作战司令部一名新闻官员表示，作战指挥部已经对情况进行了分析，“登记和无线电定位记录的数据显示，没有发生此类事件”。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4694535.d.html</link>
            <guid>3228834</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:56:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海医药集团及下属公司四名干部被查】据上海市闵行区纪委监委消息，上海医药集团股份有限公司原副总裁、上海上柯医药有限公司原董事长潘德青涉嫌严重违纪违法，目前正接受上海市闵行区纪委监委纪律审查和监察调查。上海上柯医药有限公司总经理李平涉嫌严重违纪违法，目前正接受上海市闵行区纪委监委纪律审查和监察调查。上海上药第一生化药业有限公司原总经理陈彬华涉嫌严重违纪违法，目前正接受上海市闵行区纪委监委纪律审查和监察调查。上海上药第一生化药业有限公司原副总经理黄臻辉涉嫌严重违法，目前正接受上海市闵行区监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4694237.d.html</link>
            <guid>3228833</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京楼市波澜泛起：中介电话狂轰滥炸，业主买家心态不一】楼市新政刷屏朋友圈。市场也开始流传一些楼盘告知客户要提前收回折扣的消息，虽然这些传闻真假尚未知，但也搅动了一些潜在购房者的情绪，社交平台上有关楼市的看多或看空气氛也愈加浓郁。中国社科院研究员、中国城市经济学会房地产专委会主任王业强表示，当前楼市信心不振，政策鼓励居民加杠杆买房，作为居民家庭，需要量入为出，适度控制加杠杆的风险。此外，居民杠杆的过快上升也可能带来风险积聚以及抑制居民消费增长。因此，相关部门也需要注意控制居民杠杆的过快上升，毕竟“房住不炒”的定位依然还在。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1470981.d.html</link>
            <guid>3228832</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:52:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，热带低压已升级为热带风暴“卡蒂亚”（Katia）。热带风暴卡蒂亚位于佛得角群岛西北约580英里（935公里）处；最大持续风速为40英里/小时（65公里/小时）。]]></title>
            <guid>3228831</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东防风应急响应等级已降至Ⅲ级】据广东省应急管理厅网站消息，今年第9号台风“苏拉”已于9月2日13时50分以强热带风暴级在阳江海陵岛再次登陆，登陆时中心附近最大风力28米/秒（10级），中心最低气压982百帕。预计“苏拉”将以15公里左右的时速沿粤西海岸线向西偏南方向移动，强度继续减弱。根据《广东省防汛防旱防风防冻应急预案》和省防总有关规定，广东省防汛防旱防风总指挥部决定于9月2日16时将防风Ⅱ级应急响应调整为防风Ⅲ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4693138.d.html</link>
            <guid>3228830</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:47:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港天文台：三号强风信号在下午4时20分发出，取代八号东南烈风或暴风信号。预料本港平均风速每小时41至62公里。现时风力仍然强劲。]]></title>
            <guid>3228828</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:26:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部辛国斌：加快新一代动力电池、自动驾驶系统研发和产业化】工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌介绍，下一步，工信部将会同相关部门支持技术创新突破。支持龙头企业牵头，大中小微企业协同创新，补齐车用芯片、工具软件、新型电子电器架构等创新技术短板，加快新一代动力电池、自动驾驶系统研发和产业化，为产业发展提供源源不竭的动力。优化产业发展环境。深入开展新能源汽车下乡活动，推进公共领域车辆全面电动化新趋势，加快居民小区、高速公路等充换电基础设施建设，持续扩大新能源汽车消费；加强产业发展，鼓励优势企业兼并重组，多渠道推动传统车企加快转型。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4688117.d.html</link>
            <guid>3228827</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京发布雷电黄色预警】据北京市气象局网站消息，预计2日17时至3日09时，本市自西向东将出现雷阵雨天气，局地短时雨强较大并伴有6、7级短时大风和小冰雹，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiese1878585.d.html</link>
            <guid>3228826</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:14:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔡琰先任中国船级社党委书记】中国船级社CCS微信公号9月2日消息，9月1日上午，中国船级社总部召开干部大会，宣布领导班子调整情况。交通运输部党组成员、副部长付绪银同志出席会议并讲话。交通运输部人事教育司副司长王韬同志宣读了交通运输部党组、交通运输部有关任职决定：蔡琰先同志任中国船级社党委书记，王宏伟同志任中国船级社副社长、党委常委、党委委员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1464592.d.html</link>
            <guid>3228825</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:14:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部辛国斌：将编制发布汽车产业绿色发展路线】工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌介绍，下一步，工信部将会同相关部门重点从五个方面开展工作，包括提升绿色低碳水平。编制发布汽车产业绿色发展路线、探索建立汽车产业碳足迹核算体系，推动建设绿色产业；研究制定《新能源汽车动力蓄电池回收利用管理办法》，拓展电池梯次回收利用体系、建立健全电池充换电体系。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1464437.d.html</link>
            <guid>3228824</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：乌军无人机袭击俄“原子城”库尔恰托夫市 造成轻微损坏】据“今日俄罗斯”当地时间9月1日报道，俄库尔斯克州州长罗曼·斯塔罗沃伊特当天表示，一架无人机袭击了俄罗斯库尔斯克核电站附近有“原子城”之称的工业中心库尔恰托夫市。此次袭击导致“非住宅建筑”受到轻微损坏，没有造成人员伤亡。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4685266.d.html</link>
            <guid>3228822</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 08:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高铁香港段明日恢复服务】港铁公布，今日（2日）所有以香港西九龙站为出发或终点站的高铁跨境列车班次全面取消。高铁香港段将于明天恢复服务，但部分班次或会有所改动及取消，乘客请于稍后时间使用12306网站或手机应用程式，或高速铁路网页及手机应用程式查阅个别班次详情。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1461951.d.html</link>
            <guid>3228820</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国元宇宙相关专利申请数量占全球近30%，位列世界第二】9月2日，2023年服贸会“数字贸易发展趋势和前沿高峰论坛”举行。会上，中国电子学会副理事长兼秘书长陈英发布《2023中国元宇宙产业发展趋势洞察》报告。报告称，据统计，我国元宇宙相关专利申请数量占全球近30%，位列世界第二。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4684475.d.html</link>
            <guid>3228819</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东CEO许冉：京东供应链基础设施资产规模达到1408亿】京东集团CEO 许冉在中国电子商务大会上表示，截至今年6月30日，京东供应链基础设施资产规模达到1408亿，织起了深度融合的货网、仓网、云网“三网通”体系，通过链网融合，京东不仅有效保障自身供应链的稳定性和可靠性，还带动供应链产业链上下游生态企业数字化转型和降本增效，助力实体经济平稳高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1461494.d.html</link>
            <guid>3228818</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海 “认房不认贷”首日，中介店长：当天二手房预约带看量增一半】9月1日上海官宣：从9月2日起，执行首套房贷款“认房不认贷”政策。新政一出，给房市带来重大的政策利好。9月2日上午，还不到9时，房产中介的工作人员就已经聚集在共和新路2438号瑞稼地产门口，等着开门进公司办业务。房产中介店长张培培说：“这次的新政对急着改善的买家来说真是重大利好，门店今天的二手房预约带看量直接增长了50%，明天估计还会增加，很多业主只等着新政出台就启动换房计划……不过二手房的牛市来得可能会稍微慢一点，因为定价权在房东手里，好房子看涨惜售或者临时跳价的事情也会发生，如果都这样，就会出现有价无市的尴尬情况。”（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1461356.d.html</link>
            <guid>3228817</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:55:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东CEO许冉：京东体系已在技术上累计投入超过1000亿元】京东集团CEO 许冉在中国电子商务大会上表示，京东始终注重对前沿技术进行探索和开展有秩序的创新，坚持从产业端切入，重点围绕供应链相关场景，加快数智技术在实体产业领域的应用落地。自2017年初全面向技术转型以来，京东体系已在技术上累计投入超过1000亿元，在持续提升自身技术能力的同时，也带动了全产业链的数字化进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4683938.d.html</link>
            <guid>3228816</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:53:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年当归的批发价格同比上涨超过200%】今年6月以来，全国中药材价格持续上涨引发各方关注。来自中药材专业网站的数据显示，今年上半年，当归、党参、甘草等常见中药材均出现大幅度的价格上涨。广州清平中药材市场是全国最大中药材交易市场之一。今年当归的批发价格同比上涨超过200%，而且价格变化很快。根据往年行情，每年春节后一直到中秋节前都是传统的中药材销售淡季，市场价格也会有所回落。但今年中药材的市场价格却与往年大不相同，目前市场中的多种中药材都出现了涨价。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4683391.d.html</link>
            <guid>3228815</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部、水利部下达中央水利救灾资金2.768亿元，支持受灾地区水毁修复、抗旱等工作】为贯彻落实党中央、国务院关于做好水旱灾害防御工作的决策部署，支持相关受灾地区做好水毁修复、抗旱等工作，财政部、水利部于9月1日下达中央财政水利救灾资金2.768亿元。其中，安排洪涝救灾资金1.314亿元，支持吉林、黑龙江等省应对台风、强降雨导致的持续洪涝灾情，及时开展防洪工程设施水毁灾损修复等相关工作；安排抗旱救灾资金1.454亿元，支持内蒙古、甘肃等省（自治区）做好抗旱保供水等相关工作。（中国水利网站）]]></title>
            <guid>3228813</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:44:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈萨克斯坦将就是否建设核电站举行全民公投】 哈萨克斯坦总统托卡耶夫哈萨克斯坦总统托卡耶夫9月1日在议会上下两院联席会议上发表年度国情咨文时表示，将就建设核电站问题举行全民公投。托卡耶夫在讲话中指出，核能发展已成为一个非常重要的经济、政治问题。他也坦言，对于是否需要建设核电站的问题，国内存在着不同的看法。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4680862.d.html</link>
            <guid>3228809</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江2023年前8个月累计外送电量132.69亿千瓦时】截至8月下旬，已组织完成2023年跨区跨省外送电交易54次，累计交易电量132.69亿千瓦时。其中火电成交电量77.96亿千瓦时，风电成交电量46.23亿千瓦时，光伏成交电量8.50亿千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1457361.d.html</link>
            <guid>3228807</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:32:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米仿生四足机器人“铁蛋”2代开启全国巡游】雷军发微博称，小米仿生四足机器人“铁蛋”2代于9月1日至28日在全国80座城市的小米之家展开巡游。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesh4680085.d.html</link>
            <guid>3228806</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:31:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特交通和物流服务部副部长一行参访京东物流】据京东物流消息，8月31日，沙特阿拉伯交通和物流服务部副部长鲁埃伊·穆什拉比带领沙特代表团莅临京东物流考察交流，与京东集团副总裁、京东物流国际物流事业部负责人薛群及多位业务负责人就电商物流、冷链物流及数智化供应链物流基础设施等进行探讨。鲁埃伊·穆什拉比一行代表对京东物流即将在沙特展开的电商物流、冷链物流等多个项目产生浓厚兴趣，并表示将全力支持京东物流在沙特所开展的业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkiesk1454925.d.html</link>
            <guid>3228805</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平回信勉励中国航发黎明发动机装配厂“李志强班”职工 弘扬劳模精神工匠精神 为实现高水平科技自立自强积极贡献力量】中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平9月1日给中国航发黎明发动机装配厂“李志强班”职工回信，对航空发动机研制工作提出殷切期望。习近平在回信中说，看到来信，我想起了十年前同大家在车间交流的情景。这些年，中国航空发动机事业有了长足进步，初步探索出一条自主创新发展的新路子，航空发动机研制战线的同志们为此付出了大量心血。习近平强调，航空发动机是国之重器，是国家科技实力和创新能力的重要体现。希望你们牢记使命责任，坚定航空报国志向，弘扬劳模精神、工匠精神，努力攻克更多关键核心技术，加快航空发动机自主研制步伐，让中国的飞机用上更加强劲的“中国心”，为建设航空强国、实现高水平科技自立自强积极贡献力量。（新华社）]]></title>
            <guid>3228804</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【作业帮发布银河大模型】9月2日，在2023中国国际服务贸易交易会上，作业帮正式发布自研银河大模型。据悉，银河大模型是一款专为教育领域量身打造的覆盖多学科、多学段、多场景的教育大模型。作业帮表示，银河大模型即将在作业帮APP等学习工具、智能硬件、智能图书、教育数字化等业务场景中实现应用，同时将持续优化银河大模型性能与多模态能力，加速推进在更多教育场景的落地实践。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykh1999286.d.html</link>
            <guid>3228803</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:09:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛应约拜会贝宁总统塔隆】 据“商务微新闻”微信公众号，8月31日，商务部部长王文涛在京应约拜会贝宁总统塔隆，就落实两国元首重要共识、进一步深化中贝经贸领域务实合作交换意见。王文涛表示，在两国元首的战略引领下，中贝在贸易、投资、基础设施、发展援助等领域合作取得丰硕成果。中方将积极推进中非合作“九项工程”和“支持非洲工业化倡议”、“中国助力非洲农业现代化计划”、“中非人才培养合作计划”等在贝宁稳步实施，助力双边经贸关系高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4806584.d.html</link>
            <guid>3228802</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六输送量为4120万立方米。]]></title>
            <guid>3228801</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 07:02:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，日本计划为渔业提供200亿日元的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4804657.d.html</link>
            <guid>3228799</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“苏拉”今日下午再次登陆广东 最大风力10级】据广东省气象台消息，今年第9号台风“苏拉”（强热带风暴级）的中心于今天下午1点50分前后在广东阳江海陵岛再次登陆，登陆时中心附近最大风力有10级。此前，今天凌晨3点30分前后，台风“苏拉”在广东珠海南部沿海登陆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykn1581336.d.html</link>
            <guid>3228797</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:55:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：鉴于亚洲重要性与日俱增，普京呼吁俄院校扩大中文等语种教学】据“今日俄罗斯”（RT）网站报道，俄罗斯总统普京当地时间9月1日表示，鉴于亚洲在全球事务中重要性与日俱增，俄罗斯院校应扩大对中文以及其他亚洲语种的教学。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4803231.d.html</link>
            <guid>3228796</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:48:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西今年第二季度经济环比增长0.9% 高于市场预期】当地时间9月1日，巴西地理统计局发表的公报显示，今年第二季度巴西国内生产总值（GDP）比第一季度增长0.9%，高于市场预期。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4803141.d.html</link>
            <guid>3228795</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:47:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猿力科技披露全线数字化教育产品矩阵：已出海超100个国家，200万学生常态化使用飞象星球】9月2日下午消息，2023年中国国际服务贸易交易会期间。数字学习服务企业猿力科技参展并首次公开了旗下飞象星球、斑马、猿编程、海豚自习App、小猿学练机等数字化教育产品矩阵。据了解，飞象星球产品目前已在全国23个省份、180多个区县、200万学生中常态化使用，是现有教育数字化领域里常态化使用最广泛的产品，创造了国内教育数字化领域常态化服务规模的新纪录，为我国教育数字化转型提供系统性解决方案，有效驱动教育公平和教育高质量发展。（新浪科技）]]></title>
            <guid>3228793</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:30:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市解除台风蓝色预警信号】台风“苏拉”对我市风雨影响趋于结束，深圳市气象台2023年09月02日14时00分解除全市台风蓝色预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykn1576683.d.html</link>
            <guid>3228792</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:26:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委温施：比利时的赤字“过高”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4799526.d.html</link>
            <guid>3228791</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度发射该国首个用于太阳研究的探测器】 据央视新闻，当地时间9月2日，印度发射了该国首个用于太阳研究的探测器“日地L1点太阳”号（Aditya-L1），该探测器将对太阳进行详细研究。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhyke6669019.d.html</link>
            <guid>3228790</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>