<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 00:34:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹主权委员会副主席：快速支援部队目前不会进行谈判】苏丹主权委员会副主席、快速支援部队领导人达加洛当地时间22日晚在接受阿拉比亚电视台采访时表示，他目前仍然在首都喀土穆，并且和快速支援部队士兵们在一起。达加洛还表示，快速支援部队目前不会与苏丹武装部队方面进行谈判。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5252588.d.html</link>
            <guid>3081715</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:30:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚发生油井爆炸事故 已致5人受伤】哥伦比亚北部桑坦德省圣维森特德丘库里地区一油井当地时间22日下午发生爆炸，火势蔓延到石油开采设备上， 造成5人受伤和开采设备大面积受损。事发后，当地消防部门派出人员灭火，应急救援部门已将伤者送往医院救治。目前火势已经得到控制，事故原因正在调查之中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5246660.d.html</link>
            <guid>3081711</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：印度尼西亚巴图群岛发生5.3级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5242447.d.html</link>
            <guid>3081708</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不受“脱钩”政治影响，多国车企密集宣布对华投资】记者在参加上海车展期间探访发现，尽管国际上一些声音在议论同中国“脱钩”，但会场内传来的却是各国车企密集宣布对华投资的消息。中国社科院世界经济与政治研究所研究员高凌云告诉记者，随着上海车展等展览和交流活动深入推进，越来越多的跨国企业将进入中国市场，投资布局、落地生根。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3992976.d.html</link>
            <guid>3081707</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚放宽新西兰人获澳公民身份途径，预计近38万人受惠】澳大利亚宣布将让数十万名新西兰人更容易取得澳公民身份。根据定于今年7月1日生效的新规，于2001年后抵达澳大利亚且居住至少4年的新西兰人可直接申请澳公民身份，预计将使近38万人受惠。澳大利亚在2001年针对新西兰人实施“特殊类别签证”措施，限制了他们获得健康和福利的机会，并规定他们在申请公民身份前先取得永久居留权。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5235156.d.html</link>
            <guid>3081706</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【果壳CEO姬十三注册成立创投基金“未来光锥”，将专注前沿科技投资】经多人证实，果壳创始人兼CEO嵇晓华（下文称姬十三）已经发起一支新基金——未来光锥前沿科技基金。该基金由果壳发起，姬十三担任基金创始合伙人，目前已正式完成一期人民币基金大约1亿元人民币的募集，将专注于前沿科技驱动早期项目的股权投资。据天眼查公开信息，未来光锥基金的LP包括虎扑（上海）文化传播股份有限公司、上海芯航生科生命科学有限公司等。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5223986.d.html</link>
            <guid>3081704</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:42:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台4月23日06时继续发布强对流天气蓝色预警】中央气象台4月23日06时继续发布强对流天气蓝色预警：预计4月23日08时至24日08时，广西西部和东北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；江西中南部、福建西部、贵州西南部、广西中北部、广东北部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-40毫米，局地可达50毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天白天至前半夜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5222249.d.html</link>
            <guid>3081702</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究发现光驱动可编程胶体自组装新机制】中国科学技术大学物理学院教授彭晨晖团队结合光驱动分子马达与向列相液晶分子具有长程有序和取向可控的特点，利用光驱动偶氮苯分子的协同效应诱导液晶分子的集体运动及重新排列，同时引发向列相中向错线的时空演变，从而实现了胶体颗粒的集体传递和可重构自组装。该团队阐明了如何利用预设计的拓扑缺陷和远离平衡态的向错线网络控制可编程胶体自组装的新机制。这一工作为设计智能复合材料开辟了新方向。相关研究成果通过直投方式于近日发表在《美国国家科学院院刊》（PNAS）上。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3973084.d.html</link>
            <guid>3081701</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:39:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装冲突双方交火持续 部分医院遭袭】尽管21日苏丹快速支援部队和苏丹武装部队先后宣布实施为期三天的停火，但据苏丹媒体报道，当地时间22日晚，苏丹武装部队与快速支援部队在喀土穆机场和武装部队总部附近的冲突仍在持续。苏丹武装部队方面否认快速支援部队控制了位于喀土穆南部的吉亚德工业城。快速支援部队则称对苏丹武装部队向喀土穆多个据点的袭击作出“回应”，快速支援部队还表示将“对苏丹武装部队发起全方位的攻击”。受武装冲突的影响，苏丹首都喀土穆的供电、供水、食物和医疗等基础服务供应出现不同程度中断。苏丹卫生部22日晚表示，全国至少有30家医院因冲突而停止服务，一些医院在冲突中遭到破坏。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3960817.d.html</link>
            <guid>3081698</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:29:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界首台兆瓦级高温超导感应加热装置投用 能效转化率提升一倍】由我国研制的世界首台兆瓦级高温超导感应加热装置，日前在黑龙江正式投用。该装置可以利用加热新技术，对大尺寸金属工件快速高效加热，节能减排，带动企业高质量发展。据了解，高温超导感应加热装置是利用了超导体在低温下可实现稳定的零电阻超导态的特性，不仅可以用于铝、铜等非铁磁性有色金属型材挤压、锻压，还能用于熔炼、高端合金热处理等。与原来普遍采用的电阻炉相比，这套装置能将传统工频感应炉的能效转化率提升一倍，节能50%，碳排放减少一半以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5208815.d.html</link>
            <guid>3081697</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:28:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部副部长孙卫东就韩国领导人涉台湾问题错误言论向韩国驻华大使提出严正交涉】 据外交部网站，4月20日，外交部副部长孙卫东奉命就韩国领导人涉台湾问题错误言论向韩国驻华大使郑在浩提出严正交涉。孙卫东说，尹锡悦总统日前接受采访时称台海局势紧张系试图以实力单方面改变现状导致。韩方立场是同国际社会一道，坚决反对以实力改变现状。台湾问题不是单纯的中国和台湾之间的问题，而是像朝鲜问题一样超越地区层面的世界性问题。上述言论完全不可接受，中方表示严重关切和强烈不满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5198394.d.html</link>
            <guid>3081694</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:19:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹民航局：领空关闭时间拟延长至本月底】当地时间22日下午，苏丹民航局宣布，该国领空关闭时间拟延长至4月30日。当地时间15日，苏丹多地爆发武装冲突，喀土穆国际机场遭到袭击后，苏丹民航局宣布关闭该国领空。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3944997.d.html</link>
            <guid>3081693</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 23:15:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长同巴基斯坦外长通话 就地区局势展开磋商】当地时间22日，伊朗外长阿卜杜拉希扬同巴基斯坦外长比拉瓦尔通电话，就双边关系和地区局势展开磋商。比拉瓦尔表达了巴基斯坦希望同伊朗进一步发展关系的意愿。阿卜杜拉希扬对两国合作的进展表示满意，强调伊朗愿意加强同巴基斯坦的双边关系。此外，双方还就伊朗和沙特关系、俄乌局势、苏丹事态发展、美国解除对伊制裁等议题展开磋商。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3934283.d.html</link>
            <guid>3081688</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:58:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌无人机，拦截火箭弹，乌称打击俄军人力装备集中区】俄罗斯国防部22日发布战报称，俄军经过激战控制了巴赫穆特市西部的三个街区。俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等多个方向打击乌军人员和装备。俄防空部队击落乌军5架无人机，拦截了10枚火箭弹。乌克兰武装部队总参谋部22日称，乌军在红利曼、巴赫穆特等方向击退俄军多次进攻。乌军对俄军人力和装备集中区、防空系统及部分重要军事目标实施打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5182428.d.html</link>
            <guid>3081687</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马里中部发生自杀式袭击至少9名平民死亡】马里中部莫普提区政府22日发表声明说，该地区塞瓦雷市当天发生一起自杀式炸弹袭击事件，造成至少9名平民死亡、61人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkv3933765.d.html</link>
            <guid>3081686</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典民众示威反对“极光-23”军演】当地时间22日，数百名抗议者在瑞典南部城市哥德堡举行示威，反对“极光-23”军事演习和瑞典加入北约。活动组织者说，示威是“想让人们看到瑞典大众对北约的抵制”。]]></title>
            <guid>3081685</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：我国近海将有6~7级风】23日白天至25日夜间，渤海、黄海大部海域、东海大部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、南海东北和中西部海域、北部湾将有6～7级、阵风8~9级风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5180049.d.html</link>
            <guid>3081684</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:52:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：广西广东江西等地将有强对流天气】预计4月23日08时至24日08时，江西中南部、福建西部、贵州西南部、广西中北部、广东北部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-40毫米，局地可达50毫米以上；另外，广西西部和东北部等地的局地将有雷暴大风或冰雹天气。]]></title>
            <guid>3081683</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:51:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼苏门答腊岛南部海域发生2次5.8级地震】中国地震台网正式测定：4月23日05时17分在印尼苏门答腊岛南部海域（南纬0.75度，东经98.60度）发生5.8级地震，震源深度20千米。中国地震台网正式测定：4月23日01时09分在印尼苏门答腊岛南部海域（南纬0.80度，东经98.90度）发生5.8级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5178239.d.html</link>
            <guid>3081682</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广交会第二期今天开展 白云机场多措并举保障通关】第133届广交会于4月15日至5月5日分三个展期在广州举办，第二期将于今天（4月23日）起到4月27日举办。广州白云机场口岸再次迎来客流高峰。从白云边检站了解到，第一期广交会于4月19日结束，其间验放出入境人员超过10万人次，口岸日均出入境国际航班接近180架次，日均查验出入境人员超2.1万人次。为应对口岸客流持续走高，白云边检站科学调整口岸的勤务安排，科学设置通道候检区域，开足查验通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrikkx5171868.d.html</link>
            <guid>3081681</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:33:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津构建绿色制造体系 国家级绿色制造达150家】工信部日前公布2022年度绿色制造名单，天津太钢天管不锈钢有限公司、天津利安隆新材料股份有限公司等20家天津企业入选国家级绿色工厂名单，一汽大众汽车有限公司天津分公司等6家企业入选国家级绿色供应链管理企业名单。目前，天津市入选国家级绿色制造单位达150家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5295765.d.html</link>
            <guid>3081680</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水稻种质资源精准鉴定取得新进展】中国农科院日前透露，由中国农业科学院作物科学研究所牵头的农业农村部“水稻种质资源精准鉴定”项目发掘出38份高产、优质、抗病、抗逆、适宜机械化种植、抗稻曲病的育种可利用优异种质，为加快优异种质资源共享利用、水稻新品种选育工作提供了资源支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieax4046439.d.html</link>
            <guid>3081679</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【殷勇视频会见美国盖茨基金会联席主席比尔·盖茨】日前，市长殷勇以视频形式会见美国比尔及梅琳达·盖茨基金会联席主席比尔·盖茨。殷勇介绍了北京经济社会发展情况。他说，北京市正加快建设国际科技创新中心，在医药健康领域拥有丰富的科研资源，基础研究和临床应用优势突出，我们将医药健康产业作为驱动未来产业发展的重要动力之一。近年来，盖茨基金会在京设立的全球健康药物研发中心不断发展，在应用人工智能技术赋能创新药物研发、推动成果落地转化方面取得一系列突破性进展和成就，为北京和全球卫生健康事业发展作出积极贡献。希望盖茨基金会与北京继续深化合作，更好推进研发中心建设发展，加大创新药物研发投入，推动研发成果在京落地转化；在公共卫生、人工智能技术应用等方面进一步拓展合作领域，提升城市精细化管理水平。我们将持续优化营商环境，为盖茨基金会在京发展提供全方位支持。比尔·盖茨对全球健康药物研发中心取得的一系列成就感到自豪，愿与北京市共同推动研发中心加速发展，在医药健康、公共卫生、人工智能等领域进一步拓展合作。（北京日报）]]></title>
            <guid>3081678</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：旅游业复苏渐入佳境】自今年元旦、春节假期旅游市场实现“开门红”后，高开稳增态势一直延续，“五一”假期有望为旅游市场复苏再添一把火。临近“五一”假期，各大在线旅游企业、旅行社、景区、酒店等陆续迎来预订高峰。综合部分在线旅游企业数据，“五一”假期国内游订单已基本追平2019年水平，出境游、入境游热度持续走高。旅游市场持续复苏，是消费信心有效提振、消费需求加速释放的结果，也是经营主体创新求变、用心经营的收获。]]></title>
            <guid>3081677</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 22:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度全国纪检监察机关处分11.1万人】中央纪委国家监委通报2023年第一季度全国纪检监察机关监督检查、审查调查情况。2023年第一季度全国纪检监察机关共立案13.8万件，处分11.1万人，其中包括省部级干部1人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5286566.d.html</link>
            <guid>3081676</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国生态保护红线划定完成】4月22日是第54个世界地球日。自然资源部在地球日主场活动宣布，我国生态保护红线划定工作完成。全国生态保护红线不低于315万平方公里，其中陆域生态保护红线不低于300万平方公里，占陆域国土面积的30%以上；海洋生态保护红线不低于15万平方公里。集中分布在青藏高原生态区、黄河重点生态区、长江重点生态区、东北森林带、北方防沙带、南方丘陵山地带、海岸带等区域，筑牢国家生态安全屏障。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5283644.d.html</link>
            <guid>3081675</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼苏门答腊岛南部附近发生6.1级左右地震】中国地震台网自动测定：04月23日05时17分在印尼苏门答腊岛南部附近（南纬0.98度，东经98.43度）发生6.1级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5274183.d.html</link>
            <guid>3081674</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:38:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开局起步看信心——今年一季度我国经济社会发展述评】4月18日，国家统计局发布一季度国民经济运行情况，国内生产总值同比增长4.5%，国民经济开局良好，为实现全年发展目标奠定了基础，注入了信心。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieaz5274086.d.html</link>
            <guid>3081673</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:37:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十八届“中国青年女科学家奖”揭晓】4月22日，由全国妇联、中国科协等共同举办的第十八届“中国青年女科学家奖”颁奖典礼在京举行。于晓等20人、大气复合污染协同防控技术研究团队等5个团队获奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieax4019881.d.html</link>
            <guid>3081672</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:24:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建设全媒体传播体系 塑造主流舆论新格局 2023中国网络媒体论坛在南京举行】4月21日至22日，2023中国网络媒体论坛在江苏省南京市举行。本届论坛由中央网信办、人民日报社、江苏省委网信委联合主办，主题为“建设全媒体传播体系，塑造主流舆论新格局”。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrieax4014605.d.html</link>
            <guid>3081671</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 21:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年轻人为何成旅游“特种兵”？】3天打卡3个城市、一天逛6个景点、一个周末走出10万步……近来，赶场式短途旅游兴起，它也被网友形象地称为“特种兵式旅游”。有网友认为，这种旅游方式主打一个“看过”，没什么意义。也有人持不同意见，认为“特种兵式旅游”已然成为体验“诗和远方”的最现实选项。中国旅游研究院院长戴斌表示，这一现象表明大众旅游正在进入发展新阶段，积压3年之久的旅游消费需求，正在得到快速释放，旅游市场也逐步恢复。不过，他也建议，游客在行万里路的同时，应增加对地方的深入体验和了解。]]></title>
            <guid>3081626</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 20:19:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪士尼计划下周裁员数千人】紧随华尔街和科技巨头的降本增效行动，华特迪士尼公司计划下周裁员数千人。此次裁员涵盖电视、电影、主题公园和公司其他团队，涉及迪士尼运营的所有地区。据悉，今年重组后成立的迪士尼娱乐也将受到影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5363435.d.html</link>
            <guid>3081602</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 19:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登批准得克萨斯州重大灾难声明】当地时间4月22日，据白宫消息，美国总统拜登当日批准得克萨斯州重大灾难声明，并下令向在1月30日至2月2日期间受严重冬季风暴影响的地区提供联邦援助。今年1月30日至2月2日，美国得克萨斯州中部和东部地区遭遇严重冬季风暴天气，一度造成30多万用户断电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5350602.d.html</link>
            <guid>3081599</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 19:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷经纪公司因散布货币贬值谣言而道歉】阿根廷经纪公司Max Capital Valores表示“深感遗憾”，该公司散布了有关阿根廷官方汇率贬值的错误信息。该公司周六在其领英页面上发布的一份声明中表示:“我们对无意中参与了一个毫无根据的谣言的传播深感遗憾，这个谣言并不代表Max Capital Group的机构观点。”“它向本地和外国客户披露的信息是公司一名员工的非自愿错误，他根据虚假谣言以自己的名义行事。”阿根廷经济部长塞尔吉奥·马萨周五否认了市场对总统阿尔贝托·费尔南德斯将辞职以及政府将贬值比索的猜测，根据马萨在WhatsApp上向一个群聊发送的一段坦率的音频消息，比索跌至历史低点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxuz4099985.d.html</link>
            <guid>3081595</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 19:31:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾总统马科斯会见秦刚】菲律宾总统马科斯当地时间22日在马尼拉会见中国国务委员兼外长秦刚。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxuz4094675.d.html</link>
            <guid>3081585</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 19:19:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽璟制药去年营收超3亿 两款创新药提交上市申请】4月22日，泽璟制药披露2022年年度报告显示，公司实现营业收入3.023亿元。泽璟制药的营业收入主要来源于药品销售收入，1类新药甲苯磺酸多纳非尼片于2021年6月获批上市销售，2022年度纳入国家医保目录，商业化推广稳步进行。该药是泽璟制药首个申请新药上市的品种，目前已有两个适应症获批上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxuz4083658.d.html</link>
            <guid>3081552</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊正式颁布总统令解散议会 将于5月21日进行大选】据希腊国家电视台报道，当地时间4月22日晚，希腊正式颁布解散议会的总统令。希腊将于5月21日进行大选。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5329434.d.html</link>
            <guid>3081547</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二维码成消费“拦路码”？一些商家强制“圈粉”引不满】出停车场交停车费需先关注公众号，才能完成缴费流程；去餐馆就餐，商家让消费者先扫码关注公众号才能点餐；买完东西或者就餐后要开发票，商家要求消费者必须关注公众号……近日，一些商家强制“圈粉”引发消费者不满，二维码成了消费“拦路码”。为了提高效率，一些停车场会建议车主关注公众号，绑定车牌，在手机上预先缴费。这种做法本是好意，在实际中也会给一些车主带来困扰。中国法学会消费者权益保护法研究会副秘书长陈音江认为，这种做法既不合理也不合法。他指出，根据《互联网用户公众账号信息服务管理规定》规定，未经互联网用户知情同意，不得以任何方式强制或者变相强制订阅关注其他公众号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxuz4078124.d.html</link>
            <guid>3081542</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:41:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【苏丹喀土穆22日仍有冲突发生】据中央广播电视总台报道员介绍，苏丹首都喀土穆在22日凌晨平静数小时后，当天早上再度传出枪炮声。总台报道员所在地区附近还发生空袭。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5321614.d.html</link>
            <guid>3081540</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年兴证全球基金实现净利润16.83亿元】4月22日，兴业证券披露了2022年年度报告。年报显示，兴业证券持有兴证全球基金51%的股权，截至2022年末，兴证全球基金总资产为106.03亿元，净资产为66.97亿元，2022年实现营业收入43.17亿元，净利润16.83亿元，同比下降24.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhxvc5314169.d.html</link>
            <guid>3081539</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 18:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州洛杉矶县近95万升污水泄漏 当地海滩被迫关闭】据美国有线电视新闻网当地时间4月22日报道，美国加州洛杉矶县于20日发生一起污水泄漏事件。近95万升（25万加仑）污水由该县唐尼市流向长滩市并进入洛杉矶河，长滩市已宣布暂时关闭所有开放的公共海滩。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3081538</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 17:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电气风电与中电建新能源签订合作框架协议】近日，电气风电党委书记、董事长乔银平一行拜访中电建新能源集团有限公司（简称“中电建新能源”）党委书记李岳军，副总经理沈春勇。双方围绕新能源的合作进行深入交流。双方签订合作框架协议，将就深远海“百万千瓦级”规模项目展开合作，发挥各自在产业链上的优势，推动项目实现商业性开发。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhtpc4189264.d.html</link>
            <guid>3081537</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 17:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼苏门答腊岛南部海域发生5.8级地震】中国地震台网正式测定：4月23日1时09分在印尼苏门答腊岛南部海域（南纬0.80度，东经98.90度）发生5.8级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhtpf5436766.d.html</link>
            <guid>3081536</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 17:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费者体验VR游戏受伤 游戏经营者被判赔偿7000余元】VR 游戏场景逼真，引人入胜，游戏结束后还意犹未尽。体验VR游戏后认知能力易受影响，受伤由谁买单？近日，北京市平谷区人民法院审结一起消费者起诉VR游戏经营者违反安全保障义务纠纷案件，法院经审理认为VR游戏经营者未完全尽到安全保障义务，判决VR游戏经营者赔偿原告高某各类费用共计7000余元。目前该判决已经生效。]]></title>
            <guid>3081535</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 17:29:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制巴赫穆特数街区 乌称击退俄进攻】俄罗斯国防部22日发布战报称，俄军经过激战控制了巴赫穆特市西部的三个街区。俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等多个方向打击乌军人员和装备。俄防空部队击落乌军5架无人机，拦截了10枚火箭弹。乌克兰武装部队总参谋部22日称，乌军在红利曼、巴赫穆特等方向击退俄军多次进攻。乌军对俄军人力和装备集中区、防空系统及部分重要军事目标实施打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhtpf5414395.d.html</link>
            <guid>3081534</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 17:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：正在探讨优化“跨境理财通” 筹备在港股通增加人民币柜台】经过多年的发展，沪深港通全年的成交额由2014年的不到2000亿元人民币，增加至去年的接近30万亿元人民币。债券通、跨境理财通、ETF纳入互联互通目标、利率互换通等，近年相继宣布和落实。“目前，我们正积极筹备在港股通增加人民币柜台，致力为离岸人民币股票的发行和交易带来新的催化剂。这些举措，都会进一步巩固香港作为国际一流的筹融资平台，以及通往内地和国际市场双向门户的桥梁角色。”香港特别行政区政府财政司司长陈茂波说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhtpc4158472.d.html</link>
            <guid>3081533</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 16:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我使馆发通知统计在苏丹中国公民撤离意愿】当地时间22日，中国驻苏丹使馆发布通知，统计在苏丹中国公民撤离意愿。声明称，目前，苏丹首都喀土穆多地持续交火，为做好在苏丹中国公民安全保护工作，现统计在苏丹中国公民撤离意愿，请所有在苏丹中国公民于当地时间4月22日晚9点前完整、仔细填写相关表格。使馆同时提醒在苏丹中国公民继续密切关注形势，保持高度警惕，加强安全防范，保障人身安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-23/detail-imyrhtpc4155887.d.html</link>
            <guid>3081532</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 16:42:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无视市场恐慌 欧洲激进加息50基点！官方这样解释】尽管硅谷银行倒闭和瑞信风暴令全球市场恐慌情绪升温，但3月欧洲央行仍选择了兑现加息50个基点的承诺，将三大关键利率上调50基点，存款机制利率升至3%，边际借贷利率升至3.75%，主要再融资利率升至3.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhtpc4116901.d.html</link>
            <guid>3081529</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 15:58:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主播雪梨带货时“踩一捧一”构成商业诋毁 被判赔20万元】有着1700多万粉丝的网红主播“雪梨_Cherie”在为某品牌拉拉裤带货的过程中，发表言论称“好奇就是不好”等，被好奇纸尿裤品牌方诉至法庭。4月22日，从上海市杨浦区人民法院获悉，近日，该院审理了这样一起商业诋毁纠纷案。最终判决被告主播刊登声明、消除影响，赔偿原告损失及合理费用共计20万元。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhtpf5364300.d.html</link>
            <guid>3081526</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 15:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国跑者赵家驹和向付召包揽日本富士山超级马拉松赛冠军】2023年日本富士山超级马拉松赛22日结束，中国跑者赵家驹和向付召分获男子和女子组冠军。富士山超级马拉松赛距离为164.7公里，今年的比赛也是自2019年以来首次邀请日本以外的选手参加。比赛于21日鸣枪。22日上午，一路领先的赵家驹第一个冲过位于富士山下河口湖畔的终点，以19小时35分钟24秒的成绩赢得男子组冠军。另一位中国选手林潇以21小时39分10秒获得第六名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhtpf5358460.d.html</link>
            <guid>3081517</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 15:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欢瑞世纪去年赚1795万元扭亏为盈 被893名投资者索赔1.7亿元】4月21日，渝股欢瑞世纪发布2022年年报，去年实现营业收入5.96亿元，同比增长53.73%，其中影视剧销售收入同比大增69.73%；归属于上市公司股东的净利润1795.06万元，同比实现扭亏为盈；扣非后归属于上市公司股东的净利润6168.83万元，同比亦扭亏为盈，基本每股收益0.02元。报告显示，欢瑞世纪证券虚假陈述责任纠纷案件被893名投资者索赔1.7亿元，如果不是该事项，欢瑞世纪的业绩会更好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpfi5476432.d.html</link>
            <guid>3081480</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 15:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总国内新闻：1. 中欧基金葛兰一季度规模再度跌破900亿，加仓恒瑞、凯莱英。2. 广期所副总经理曹子海：推进更多“新能源金属”品种研发上市。3. 常熟市在编公务员事业人员及国资单位人员5月实行工资全额数字人民币发放。4. 陈茂波：筹备在港股通增加人民币柜台，探讨优化“跨境理财通”。5. 深圳相关部门发通知要求中介严格按指导价进行公示，否则将约谈或暂停交易系统权限。6. 商务部部长王文涛出席第六届中国国际进口博览会法国推介会。7. 香港特区行政长官李家超率团参访比亚迪，比亚迪董事长兼总裁王传福陪同参观。国际新闻：1. 标普将英国主权信用评级展望从负面上调至稳定。2. 美国各银行存款上周减少762亿美元，大型机构引领外流。3. 美国土安全部将成立特别工作组，审查AI潜在危险与可利用之处。4. 多国防长讨论对乌进一步军事支持，各方未满足乌克兰所提战机需求。5. 英国将立法成立新的监管机构，以应对大型科技公司。6. 俄媒：乌军向俄本土库尔斯克州发动20多次炮击。7. 欧盟据悉准备禁止多数货物过境俄罗斯。]]></title>
            <guid>3081460</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 15:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三极雄光2022年净利润约9523万元，同比增超261%】三极雄光发布的2022年业绩报告，报告期内公司实现营业收入约22.64亿元，同比下降16.42%；归属于上市公司股东的净利润约9522.67万元，同比增长261.31%。具体分产品来看，2022年，三极雄光的照明灯具、照明控制及其他的营业收入分别为19.67亿元、2.1亿元，占总营收的比重分别为86.88%、9.28%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpff4216883.d.html</link>
            <guid>3081458</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 15:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国银行存款再度外流 穆迪下调11家银行评级】美国的银行存款上周再度下降，与此同时，评级机构穆迪下调了美国合众银行、夏威夷银行、Zions、Western Alliance和第一共和国银行等11家地区性银行的评级。穆迪认为，这些银行在管理资产和负债方面的风险正变得“越来越明显”，并对盈利能力构成压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpff4216572.d.html</link>
            <guid>3081457</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 15:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国“五一”假期日均旅客列车开行预计破万】中国国家铁路集团有限公司(下称“国铁集团”)22日称，针对“五一”小长假运输期间火车票预售情况，4月27日至5月4日假日运输期间，全国铁路安排日均开行旅客列车将达到10500余列，增开旅客列车1500多列。国铁集团客运部负责人介绍，今年“五一”小长假是春节后的第一个较长假期，旅客出行需求旺盛，呈现假期首尾长途客流多、中间短途客流多、出行时段高度集中等特点。从铁路12306预售情况来看，截至4月22日14时，铁路部门已售出“五一”小长假运输期间火车票4657万张，热门方向车票紧俏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpff4214218.d.html</link>
            <guid>3081456</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 15:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自4月22日起车辆进入海南需全面预约购票】广东省交通运输厅4月22日透露，为了保障海峡通道安全畅通，引导车辆旅客有序出行，自4月22日8时起，所有进入海南岛客货车辆实行全预约购票过海。据了解，有过海需求的司机旅客朋友们可提前通过“琼州海峡轮渡管家”微信公众号预约购票，合理安排进岛行程，未预约购票的请勿前往港口。除特殊情况外，可提前7天预约购票。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpfi5461855.d.html</link>
            <guid>3081455</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 14:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟据悉准备禁止多数货物过境俄罗斯】欧盟据悉将提议禁止多数商品经俄罗斯过境，欧盟正试图收紧对俄罗斯实施的制裁措施的执行力度。据知情人士透露，过境禁令将扩大到大量科技和其他商品，包括几种类型的车辆，但并非所有物品都将被禁止通过俄罗斯运往第三国。上述知情人士表示，拟议中的新制裁方案将是俄乌冲突爆发以来，欧盟对俄罗斯实施的第11套制裁，还可能针对那些没有开启导航系统的油轮和船只。欧盟正在制定的一揽子计划的主要重点将是填补漏洞，并处理对现有限制的规避。知情人士说，制裁方案不太可能针对俄罗斯国家原子能公司，原因是该公司在接管乌克兰核电站的过程中所扮演的角色。很多欧盟成员国仍然反对制裁俄罗斯的核部门。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpff4208043.d.html</link>
            <guid>3081446</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 14:47:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安排拉脱维亚扣押的部分俄产化肥运往非洲】拉脱维亚外交部22日说，已开始放行该国去年扣押的俄罗斯化肥产品，首批化肥在联合国下属世界粮食计划署安排下21日装船发送，运往肯尼亚。拉方去年3月以执行欧洲联盟对俄制裁为由，扣押滞留在拉境内的大约20万吨俄罗斯化肥。拉外交部发言人说，装载其中部分化肥的第一艘货船已于21日驶离首都里加港口，世界粮食计划署计划后续安排更多货船将其余化肥运往其他有需要的国家。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpfi5452040.d.html</link>
            <guid>3081429</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 14:40:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟据悉准备禁止多数货物过境俄罗斯，欧盟下一步的对俄制裁将集中在执行之前的举措上。]]></title>
            <guid>3081422</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 14:36:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【商务部部长王文涛会见法国工商界代表】商务部部长王文涛在巴黎会见路威酩轩集团董事长阿诺、爱马仕集团首席执行官杜马、法中委员会主席法国巴黎银行董事长乐明翰、梭意科技公司首席执行官巴纳比、保乐力加集团首席执行官李家祺、达能集团首席执行官盛睿安等法国工商界代表。王文涛表示，中国坚定不移扩大对外开放，中国式现代化将为法国企业带来巨大发展机遇，希望法国工商界继续深耕中国市场，扩大对华投资合作，同时积极参与进博会、消博会、服贸会等重要展会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpfi5450320.d.html</link>
            <guid>3081421</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 14:35:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【谷歌全球裁员1.2万人 CEO年薪却高达15亿】谷歌母公司Alphabet周五提交的一份文件显示，公司首席执行官（CEO）孙达尔·皮柴在2022年的薪酬总额约为2.26亿美元（约合15.6亿元人民币）。这个数字是其公司员工收入中位数的800多倍。这一消息引发人们关注，因为Alphabet不久前才宣布在全球范围内大幅裁员。今年1月，字母表公司开始裁员约1.2万人，约占其全球员工总数的6%。此前几个月，公司还采取了其他措施来削减支出。]]></title>
            <guid>3081416</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 14:30:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：德国与其他欧盟国家就制药法规改革产生意见冲突，德国政府警告称，这将损害制药业的投资。制药商对欧盟将把专有权保护期从10年削减至8年感到担忧。]]></title>
            <guid>3081394</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 14:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【G7集团农业部长举行会议，讨论加强粮食安全】据报道，G7集团农业部长星期六在日本宫崎举行为期两天的会谈，讨论如何确保稳定的粮食供应。目前俄乌冲突威胁到全球粮食安全。据介绍，讨论的重点将是提高农业生产力，以环境可持续的方式增加产量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpfi5428933.d.html</link>
            <guid>3081380</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄副总理：市场对人民币和卢布有需求，俄未来打算放弃欧元和美元】俄罗斯副总理诺瓦克在接受“俄罗斯1”电视台《莫斯科·克里姆林宫·普京》节目采访时表示，市场对人民币和卢布有需求，俄未来打算放弃欧元和美元。早些时候在接受塔斯社采访时，诺瓦克表示，未来以本国货币进行的交易结算的比例份额将会增加，人民币、印度卢比、土耳其里拉和俄罗斯卢布的交易量也正在增加。据他介绍，这类本币交易结算机制已在市场上变得越来越普遍。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpfi5428617.d.html</link>
            <guid>3081379</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:57:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄本土遭20多次炮击】据俄新社4月22日报道，俄罗斯库尔斯克州州长罗曼·斯塔罗沃伊特当天在“电报”社交平台上说，乌克兰军队袭击了库尔斯克州的雷利斯克区。他写道：“确认来自乌克兰的20多次炮击。定居点没有毁坏和人员伤亡，但供电网络受损。”这位州长说，奥别斯塔村、洛科季村和新伊万诺夫卡村供电中断。待安全之后，维修队就会开始抢修。（参考消息）]]></title>
            <guid>3081377</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中基协：截至3月末私募基金管理规模达20.33万亿元】中国证券投资基金业协会日前发布的数据显示，截至2023年3月末，存续私募基金管理人22176家，管理基金数量超15万只，管理基金规模20.33万亿元。该规模较上月增加475.64亿元，环比增长0.23%。具体来看，截至2023年3月末，存续私募证券投资基金97429只，存续规模5.66万亿元，环比增长0.46%；存续私募股权投资基金31244只，存续规模11.10万亿元，环比增长0.05%；存续创业投资基金20330只，存续规模2.93万亿元，环比增长0.61%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpfi5419664.d.html</link>
            <guid>3081376</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:44:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周日输送量为3880万立方米。]]></title>
            <guid>3081375</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:43:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工程院周济院士一行莅临宁德时代调研】4月21日，中国工程院原院长、国家制造强国建设战略咨询委员会主任周济院士，林忠钦院士，孙逢春院士，严新平院士等专家一行来到宁德时代新能源科技股份有限公司调研。随后，院士专家深入到宁德时代绿色极限制造基地实地调研，仔细察看锂离子电池生产过程。此外，院士专家还听取了公司电船业务情况汇报，并针对电船业务市场、应用场景、未来发展方向给予宝贵指导和建议。（宁德时代微信公众号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhpff4169779.d.html</link>
            <guid>3081374</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:43:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东港口日照港与库里克港签署友好港关系协议】近日，山东港口日照港与库里克港在哈萨克斯坦签署友好港关系协议。根据协议，协议双方将在智慧绿色港口建设、流程化作业优化与维护、装卸效率提升、员工培训及其他合作领域，进一步加强交流合作。（证券时报·e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhhxi4275560.d.html</link>
            <guid>3081372</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铁路部门加大五一假期运力投放 增开旅客列车1500多列】记者从中国国家铁路集团有限公司获悉，针对五一小长假运输期间火车票预售情况，铁路部门采取多种措施，进一步加大运力投放，努力满足旅客出行需求。4月27日至5月4日假日运输期间，全国铁路安排日均开行旅客列车将达到10500余列，增开旅客列车1500多列。 (澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhhxi4258231.d.html</link>
            <guid>3081371</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:01:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登批准关于得克萨斯州的灾难声明】美国白宫声明显示，美国总统拜登宣布得克萨斯州发生重大灾难，并下令提供联邦援助，以协助受2023年1月30日至2月2日严重冬季风暴影响地区的州和地方的重建工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhhxi4258025.d.html</link>
            <guid>3081370</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可转债主题基金业绩超混基，今年最高已赚12%】Wind数据显示，截至4月21日，今年以来中证转债指数涨幅3.26%，超过了同期创业板指、上证50等主流宽基指数，同样也碾压各类债券主流宽基指数。同期，64只（份额合并计算）可转债主题基金年内平均回报3.15%，不仅超过同期债基1.34%的平均回报，也超过了同期混合型基金1.65%的涨幅，展现了较好的赚钱效应。从各家产品来看，目前工银可转债今年已经大赚12.18%，南方昌元可转债年内收益率也超过10%，该类产品去年末和今年一季末持有可转债市值比例都超过80%，为今年基金净值的走强打下了基础。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhhxm5506404.d.html</link>
            <guid>3081369</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 13:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【苏丹武装部队总司令呼吁通过内部对话解决危机】苏丹武装部队总司令布尔汉在接受阿拉伯媒体采访时表示，苏丹武装冲突中最大的输家是苏丹人民，他呼吁通过内部对话解决当前危机。布尔汉表示，苏丹多地市区内的交火延长了冲突时间，“无法预计冲突何时彻底结束”。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhhxi4250469.d.html</link>
            <guid>3081368</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:47:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行：将自动免除2023年度国家助学贷款利息】记者今天（4月22日）从国家开发银行、中国银行、中国农业银行等多家银行了解到，根据财政部、教育部、人民银行、银保监会《关于做好2023年国家助学贷款免息及本金延期偿还工作的通知》，这些银行将对承办的国家助学贷款（含生源地信用助学贷款和高校助学贷款）实行免息及本金延期偿还。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhhxi4249291.d.html</link>
            <guid>3081366</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:44:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【扎哈罗娃：俄方将驱逐20余名德国外交官】俄罗斯红星电视台援引俄外交部发言人扎哈罗娃表态称，俄方将驱逐20余名德国外交官。扎哈罗娃同时透露，被德国方面驱逐的俄罗斯外交官已经返回俄罗斯。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhhxm5492257.d.html</link>
            <guid>3081365</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:34:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其船运公司TRIBECA：土耳其博斯普鲁斯海峡的船舶交通将于北京时间周日下午1点至晚上10点暂停，因土耳其海军军舰将通过。]]></title>
            <guid>3081364</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国首相苏纳克在星期六就苏丹问题召开紧急会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrhhxm5487443.d.html</link>
            <guid>3081363</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>