<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 06 Nov 2022 00:39:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【李克强与德国总理朔尔茨共同会见中德经济界代表并座谈交流】国务院总理李克强11月4日晚在人民大会堂与德国总理朔尔茨共同会见中德经济界代表。李克强表示，中德两国企业保持长期合作关系，双方经贸联系切不开、割不断，早已深度融合，是不可能“脱钩”的。李克强指出，我们将坚定不移扩大对外开放，坚持自由、公平贸易，遵循市场原则和商业规则，推进简政放权、放管结合、优化服务改革，持续打造市场化法治化国际化营商环境，对内外资、各类所有制企业一视同仁、公平对待。（新华社）]]></title>
            <guid>2855989</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:38:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆昨日新增确诊病例23例，新增无症状感染者516例】据新疆卫健委通报，11月5日0时至24时，新疆维吾尔自治区新增确诊病例23例，新增无症状感染者516例，新增确诊病例治愈出院7例，新增无症状感染者解除隔离医学观察92例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3463492.d.html</link>
            <guid>2855944</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:28:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市昨日新增本土确诊病例40例 新增本土无症状感染者61例】据重庆卫健委通报，11月5日0—24时，重庆市新增本土确诊病例40例（沙坪坝区14例、大足区13例、江津区3例、万州区2例、渝北区2例、铜梁区2例、大渡口区1例、巴南区1例、长寿区1例、万盛经开区1例）。新增本土无症状感染者61例（沙坪坝区16例、渝北区12例、大足区8例、大渡口区6例、九龙坡区6例、巴南区3例、南川区3例、江北区2例、江津区2例、永川区2例、万州区1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3463456.d.html</link>
            <guid>2855938</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国地震台网正式测定：11月06日08时03分在苏拉威西海（北纬2.45度，东经124.80度）发生5.7级地震，震源深度240千米。]]></title>
            <guid>2855937</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江昨日新增本土确诊病例7例，新增本土无症状感染者296例】黑龙江省卫健委： 11月5日0-24时，黑龙江省新增本土确诊病例7例，其中哈尔滨市5例（道里区3例、南岗区2例，均为集中隔离发现），绥化市2例（均在北林区，均为无症状感染者转确诊病例）。新增本土无症状感染者296例，其中绥化市286例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5083999.d.html</link>
            <guid>2855916</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省昨日新增确诊病例1例，新增无症状感染者29例】据河北卫健委通报，11月5日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例1例（定州市）；新增无症状感染者29例，其中石家庄市19例（长安区8例、桥西区4例、新华区3例、裕华区3例、栾城区1例）、廊坊市6例（文安县4例、开发区2例）、保定市2例（白沟新城）、秦皇岛市2例（海港区）。无症状感染者解除医学观察12例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5083451.d.html</link>
            <guid>2855914</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省昨日新增无症状感染者2例】11月5日0-24时，安徽省报告无新增确诊病例，新增无症状感染者2例（宣城市广德市，为省外来皖人员）。（健康安徽）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5083342.d.html</link>
            <guid>2855907</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【天华超净：已经与多家锂辉石供应商签署长期供货协议】天华超净在机构调研时表示，公司在建设锂盐产能的同时，一直关注原材料锂精矿的供应来源。外部供应商方面，公司已经与多家锂辉石供应商签署了长期供货协议，矿石来源涵盖澳大利亚、巴西和非洲。自产矿石方面，公司已开始建设年处理 90 万吨锂材精选项目，建成后将达到年产超过 10 万吨锂精矿的生产能力；公司在非洲津巴布韦和尼日利亚投资的项目都在勘探阶段，预计都具有较好的开发前景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3461552.d.html</link>
            <guid>2855889</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中远海运与中国一汽签署战略合作框架协议】据中远海运消息，中国远洋海运集团有限公司（简称“中远海运”）和中国第一汽车集团有限公司（简称“中国一汽”）在沪签署战略合作框架协议。根据协议，双方本着平等互利、优势互补、合作共赢、共同发展原则建立战略合作伙伴关系，在巩固稳定长期合作关系基础上，充分发挥各自优势，积极推动战略规划对接，通过开展合资合作、拓展新兴市场、创新商业模式、实现资源共享等方式，共同打造领先的汽车产业全球供应链解决方案、数字化供应链生态圈，共同推进双方绿色低碳化智能化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5082434.d.html</link>
            <guid>2855847</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 23:51:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【经济日报：A股分拆上市为何升温】经济日报发表文章，今年以来，在政策鼓励下，A股分拆上市持续升温，尤其受到新材料、新能源、半导体、医药生物等新兴热门行业欢迎，在提高直接融资比重、促进上市公司质量提升、激发市场活力等方面发挥出重要作用。专家表示，A股分拆上市，可拓宽融资渠道、提高现金流，有利于提升企业综合竞争力，但不宜盲目跟风，应根据企业自身情况审慎推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5082148.d.html</link>
            <guid>2855829</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 23:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例7例、本土无症状感染者77例】据健康山东微信公众号消息，11月5日0时至24时，山东省报告新增本土确诊病例7例，其中青岛5例，系主动就诊检出3例、社区筛查检出1例和集中隔离点检出1例；枣庄2例，均系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者77例，其中青岛21例，系社区筛查检出7例、集中隔离点检出6例、居家隔离医学观察检出5例、重点人员筛查检出2例和高风险区检出1例；枣庄14例，系集中隔离点检出13例和高风险区检出1例；淄博13例，均系集中隔离点检出；临沂12例，系集中隔离点检出11例和重点人员筛查检出1例；济宁8例，7例系集中隔离点检出，1例为省外返鲁人员，系跨区域协查检出；聊城4例，均系集中隔离点检出；德州3例，均系集中隔离点检出；日照1例，系集中隔离点检出；滨州1例，系集中隔离点检出。新增境外输入确诊病例4例，均在青岛，分别为阿联酋输入2例、日本输入1例和韩国输入1例。新增境外输入无症状感染者2例，均在青岛，为阿联酋输入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3459770.d.html</link>
            <guid>2855758</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 23:31:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【青岛昨日新增本土确诊病例5例、本土无症状感染者21例】 据青岛卫健委，11月5日0时至24时，全市报告新增本土确诊病例5例（轻型），其中市北区3例、市南区1例、黄岛区1例；其中主动就诊检出3例、集中隔离点检出1例、社区筛查检出1例。新增本土无症状感染者21例，其中市北区15例、市南区3例、李沧区1例、城阳区1例、胶州市1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3459268.d.html</link>
            <guid>2855726</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 23:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【云南昨日新增省内感染者49例】云南省卫生健康委员会： 11月5日0-24时，新增省内感染者49例，其中确诊病例10例：呈贡区报告5例（集中隔离点发现4例、社区筛查发现1例），瑞丽市报告2例（密切接触者中发现），陇川县报告1例（集中隔离点发现），五华区报告1例（主动就检人员中发现），石林县报告1例（区域协查人员中发现）；无症状感染者39例：瑞丽市报告29例（集中隔离点发现17例、高风险区发现8例、密切接触者中发现2例、抵边社区筛查中发现2例），陇川县报告6例（集中隔离点发现4例、高风险区发现1例、居家隔离医学观察人员中发现1例），呈贡区报告2例（密切接触者和社区筛查各发现1例），临翔区报告2例（集中隔离点发现）。 已公布的无症状感染者转为确诊病例1例，昭阳区报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3458591.d.html</link>
            <guid>2855698</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 23:14:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7时15分，北京马拉松这些道路临时交通管制】7时15分，天安门广场东、西侧路由天安门广场东、西侧路南口（不含）至天安门广场东、西侧路北口（不含），禁止机动车和非机动车通行。社会车辆可绕行正义路和台基厂大街。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5079277.d.html</link>
            <guid>2855667</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:56:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度来华直接投资净流入1608亿美元】国家外汇管理局公布2022年三季度及前三季度我国国际收支平衡表初步数。按美元计值，2022年三季度，我国经常账户顺差1440亿美元，其中，货物贸易顺差2008亿美元，服务贸易逆差292亿美元，初次收入逆差331亿美元，二次收入顺差55亿美元。资本和金融账户中，直接投资逆差271亿美元，储备资产增加373亿美元。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3457462.d.html</link>
            <guid>2855666</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第五届中国国际进口博览会：强化应急管理合作 实现全球可持续发展】在昨天（5日）举行的第五届虹桥国际经济论坛 “新发展格局下的应急管理体系和能力现代化”分论坛上，来自国内外的嘉宾共同探讨了如何提高统筹发展和安全的能力，通过强化应急管理国际合作，实现更高水平的全球可持续发展。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5078993.d.html</link>
            <guid>2855665</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:49:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5种门诊慢特病跨省直接结算试点稳步推进】国家医保局日前发布最新数据：截至今年9月，我国86.9%的统筹地区已启动5种门诊慢特病相关治疗费用跨省直接结算工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5078950.d.html</link>
            <guid>2855664</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京唐、京滨城际铁路进入运行试验阶段】从中国铁路北京局集团有限公司获悉，近日，京唐城际铁路、京滨城际铁路联调联试工作已圆满结束，两条城际铁路正式转入运行试验阶段。（北青报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3457225.d.html</link>
            <guid>2855663</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国考网上报名与资格审查工作结束】国家公务员局昨天发布的消息，中央机关及其直属机构2023年度考试录用公务员网上报名与资格审查工作分别于11月3日18:00和11月5日18:00结束，共有259.77万人通过了用人单位的资格审查，通过资格审查人数与录用计划数之比约为70比1。通过资格审查的考生可于11月10日至15日期间，登录“中央机关及其直属机构2023年度考试录用公务员专题网站”进行报名确认和缴费，后续再按规定时间打印准考证并参加考试。（央视）]]></title>
            <guid>2855662</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“义新欧”中欧班列对德进出口年均增速64.7%】11月4日下午3点，一列“义新欧”中欧班列满载着新能源汽车、电动自行车、日用百货等商品，从浙江义乌出发，驶向千里之外的德国杜伊斯堡。截至目前，“义新欧”中欧班列义乌平台累计开行往返德国方向班列1287列，进出口标箱突破10万个，达到10.38万个。义乌海关监管“义新欧”中欧班列对德国累计进出口165.9亿元，年均增速达64.7%。（光明日报）]]></title>
            <guid>2855661</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【面向数字化智能化职业场景，到2025年——累计培养不少于20万名现场工程师】4日从教育部获悉：教育部等五部门日前联合印发通知，启动实施“职业教育现场工程师专项培养计划”。预计到2025年，累计培养不少于20万名现场工程师，累计不少于500所职业院校、1000家企业参加项目实施。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3456484.d.html</link>
            <guid>2855660</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基础设施建设投资力度加大】近日，中国人民银行公布的最新数据显示，2022年10月份，国家开发银行、中国进出口银行、中国农业发展银行净新增抵押补充贷款1543亿元。期末抵押补充贷款余额为28024亿元。在业内人士看来，在财政政策发力的同时，准财政性质的政策性金融再度发力稳增长。其措施包括创设6000亿元以上政策性开发性金融工具、新增8000亿元支持基础设施的贷款额度、新增2000亿元保交楼专项借款等，而PSL（抵押补充贷款）可能用于支持上述领域。]]></title>
            <guid>2855659</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:17:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高质量实施RCEP 推动更高水平开放】11月5日，“RCEP与更高水平开放”高层论坛举办。与会嘉宾重点围绕《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）和区域经济一体化、更高水平开放等重要议题，为构建开放型世界经济，以及推动疫后世界经济复苏和增长建言献策。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5077866.d.html</link>
            <guid>2855658</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:14:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股分拆上市为何升温】今年以来，在政策鼓励下，A股分拆上市持续升温，尤其受到新材料、新能源、半导体、医药生物等新兴热门行业欢迎，在提高直接融资比重、促进上市公司质量提升、激发市场活力等方面发挥出重要作用。（经济日报）]]></title>
            <guid>2855657</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度我国服务进出口总额同比增18.2%】近日从商务部获悉：今年1至9月，我国服务进出口总额44722.7亿元，同比增长18.2%，服务贸易继续保持增长。其中，服务出口21480.2亿元，同比增长20.5%；进口23242.6亿元，同比增长16.1%。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3455944.d.html</link>
            <guid>2855656</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 22:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能新力量 创新企业是如何成长起来的？】2022年8月，北京举办第7届世界机器人大会，在4天的盛会上，136家企业及科研机构带着超过500款的先进技术和产品，展示了机器人在制造、农业、医疗、物流等千行百业的应用场景。其中特别引人注目的是，从2015年第一届大会举办至今，国内厂商参展的展品数量，以及国产机器人的落地场景、覆盖的应用领域都在不断增加。近年来，以机器人技术为代表的中国智能科技产业已经取得长足进步，其中一些技术和产品已经达到了国际领先水平，打破了外国产品的长期垄断。]]></title>
            <guid>2855655</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 21:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【致多起致命车祸！制造商警告："立即停驶"】汽车制造商斯泰兰蒂斯集团向美国27.6万辆老款道奇、克莱斯勒汽车车主发出警告，敦促他们“立即停止驾驶”相关车型，原因是日本高田公司的安全气囊存在缺陷，最近几个月已导致多起致命车祸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5077258.d.html</link>
            <guid>2855654</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 21:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利探索中德汽车企业减碳共识与广泛合作】中德企业合作是当下热点话题，汽车向来是中德合作的重中之重。吉利控股集团是两国经济发展的参与者和受益者，吉利控股集团董事长李书福近日表达了与德国汽车企业的共识以及未来进一步合作的更多可能。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3454468.d.html</link>
            <guid>2855652</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 21:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构：扎波罗热核电站恢复外部电力供应】当地时间11月5日，国际原子能机构总干事格罗西表示，扎波罗热核电站两条外部电力线路已修复并重新连接到核电站，外部电力供应恢复。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5075109.d.html</link>
            <guid>2855650</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 20:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发展新能源 日本松下出展氢燃料电池】日本松下集团连续五年参加中国国际进口博览会，他们每年带到进博会上的展品主题紧贴中国社会发展方向。在今年的进博会上，今年带来的主题是绿色环保。在日本滋贺县的工厂内，工作人员向记者展示了在本届进博会出展的氢燃料电池产业实用现场。据工作人员介绍，以氢燃料电池为主，太阳能发电为辅的供能模式，可以使这座工厂实现100%零排放。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5074924.d.html</link>
            <guid>2855649</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 20:21:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典称为入北约将“疏远”叙利亚库尔德武装】瑞典外交大臣托比亚斯·比尔斯特伦11月5日表示，瑞典新政府将“疏远”叙利亚库尔德武装“人民保护部队”，以争取土耳其议会批准瑞典加入北大西洋公约组织。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5074466.d.html</link>
            <guid>2855648</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 20:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江组团掘金进博会 引外资促采购开启“加速度”】第五届中国国际进口博览会正在上海举行。借力进博会，浙江迎来一批外资项目签约，总投资101亿美元，同时还达成了首批采购签约，总金额达59.2亿元人民币。本届进博会期间，浙江共签约外资项目64个，签约的外商投资项目主要来自美国、德国、英国、日本、新加坡和中国香港等国家和地区，包括生命健康、制造业、数字经济、生产性服务业等项目。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3452596.d.html</link>
            <guid>2855647</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:55:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中星19号卫星入轨 将主要提供通信和互联网接入等服务】11月5日晚间，长征三号乙运载火箭在西昌卫星发射中心点火起飞，随后将中星19号卫星准确送入预定轨道，发射任务取得圆满成功。中星19号卫星由中国航天科技集团有限公司五院抓总研制，是一颗高通量通信卫星，具有传输速率快、覆盖范围广等特点。该星采用我国自主研发的东方红四号增强型卫星平台，主要提供通信和互联网接入等服务。中星19号卫星涵盖了C、Ku和Ka等多频段通信载荷，可以更好服务于远洋运输通信、航线互联网等业务。]]></title>
            <guid>2855646</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约市高层公寓楼发生火灾 38人受伤】当地时间11月5日，美国纽约市位于曼哈顿市中心的一栋高层公寓楼发生火灾，造成38人受伤入院治疗，其中两人伤势严重。]]></title>
            <guid>2855645</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 19:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【虹桥国际经济论坛与会嘉宾：金融支持产业链供应链稳定大有可为】第五届虹桥国际经济论坛“金融支持产业链供应链稳定”分论坛5日在上海举行。与会嘉宾认为，金融支持产业链供应链稳定大有可为。]]></title>
            <guid>2855633</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:52:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白鹤滩水电站首次实现三天两台百万千瓦水电机组投运】哈电集团哈尔滨电机厂有限责任公司于5日发布消息，当晚18时55分，由该公司研制的白鹤滩水电站10号机组顺利通过72小时试运行考核，正式投入商业运行。这是继11月2日，白鹤滩水电站11号机组投产发电之后，百万千瓦水电机组首次实现“三天两投”。同时，这也是白鹤滩水电站投产发电的第15台机组，标志着白鹤滩水电站进入了全面投产发电的最后冲刺阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5072428.d.html</link>
            <guid>2855621</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:39:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“十三五”以来我国中医药领域共获23项国家级科技奖项】从5日开幕的第八届中医科学大会了解到，“十三五”以来，我国中医药领域共获得23项国家级科技奖项，科技支撑作用更加凸显。国家中医药管理局局长于文明当天在会上介绍，这23项国家级科技奖项包括国家最高科学技术奖1项、国家技术发明奖二等奖1项、国家科学技术进步奖一等奖2项、国家科学技术进步奖二等奖19项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3450541.d.html</link>
            <guid>2855617</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:31:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成员国企业齐聚进博会 RCEP生效以来获得实实在在收益】第五届虹桥国际经济论坛中最重要的活动之一，“RCEP与更高水平开放”高层论坛5日在上海举行。与会嘉宾表示，RCEP生效以来，成员国企业获得了实实在在的收益，实施红利日益凸显。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5071941.d.html</link>
            <guid>2855607</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:19:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙警方查获约32吨大麻芽】根据西班牙媒体当地时间11月5日报道，西国民警卫队在一次行动中查获约32吨大麻芽，这是迄今为止全球范围内缴获大麻芽数量最多的一次。（央视）]]></title>
            <guid>2855592</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国南部遭龙卷风侵袭 数万个家庭和企业停电】美国俄克拉何马州、得克萨斯州东北部和阿肯色州于4日晚间遭遇龙卷风侵袭，现已造成至少1人死亡，约50座房屋受损。美国电力追踪网站的数据显示，截至当地时间5日早上，龙卷风已造成超过60000个家庭和企业停电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3449805.d.html</link>
            <guid>2855588</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 18:02:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特裁员近50% 推特被裁员工上推特吐槽】当地时间4日，在美国特斯拉首席执行官马斯克收购推特公司一周多后，推特公司正式宣布了裁员计划，被解雇的员工约占公司所有员工的一半。推特在全球各地的办公室在4日关闭一天，暂停任何门禁卡等证件的访问权限。大量被裁掉的员工在推特上发帖，表达对公司的怀念以及被突然裁员的不满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3449201.d.html</link>
            <guid>2855576</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 17:38:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国总理朔尔茨表示，根据我们的计算，我们将很快将债务水平恢复到GDP的60%以下。]]></title>
            <guid>2855543</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:46:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2025年我国老龄人口或突破3亿人 2020年我国银发经济产业规模达5.4万亿元】作为上海进博会非常重要的组成部分—虹桥国际经济论坛，今天也开启了多场分论坛，许多全球合作的新领域成为热门话题，银发经济就是其中一个。与会嘉宾表示，2021年底，我国60岁以上人口的总量达到2.67亿人，预计到十四五末，我国老龄人口将突破3亿人。2020年中国银发经济产业规模达到5.4万亿元，占全世界银发经济的比重不到6%，银发经济在中国市场的潜力是非常大的。随着老年人消费需求从“生存型”向“发展型”转变，消费层次不断提升，潜在的市场商机，也正在被进博会参会企业持续关注。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqqsmrp5068559.d.html</link>
            <guid>2855542</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:31:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美民调：超六成美国人担心虚假信息影响中期选举投票】据《国会山报》当地时间11月5日报道，根据奈特基金会和益普索3日联合发布的一项民意调查显示，超过60%的美国人担心虚假或误导性的信息影响选民中期选举的投票决定。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3446065.d.html</link>
            <guid>2855531</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一组数据走进我国的湿地保护】今年是我国加入《湿地公约》30周年。近年来，中国湿地保护取得了历史性成就，让我们通过一组数据，走进我国的湿地保护。我国目前有901个国家湿地公园，600多个湿地自然保护区，13个国际湿地城市。中国拥有从高山到滨海的不同湿地类型，几乎涵盖《湿地公约》中的所有湿地类型，也孕育了多姿多彩的湿地生物。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-06/detail-imqmmthc3445444.d.html</link>
            <guid>2855516</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 16:03:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家勾勒月球岩石画像】近日，山东大学联合国内多所高校和科研院所，根据我国航天带回的月球样品特点和探月工程探测数据，成功绘制出比例尺为1：250万的月球全月岩石类型分布图。这一研究成果近日发表于知名期刊《科学通报》上。这幅图将月球表面物质划分为月海岩石、非月海岩石与特殊岩石三大类，表达了17种岩石类型。该图可作为月球科学研究、探测任务规划、采样返回目标区域选择的基础资料，也能为未来开展其他岩石质类地行星编图提供参考。（新华社）]]></title>
            <guid>2855504</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 15:50:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司跨界布局锂矿业绩暴增，产能扩充隐忧浮现】随着电池级碳酸锂价格不断上涨，近年来多家宣布跨界锂电的A股上市公司在第三季度迎来业绩暴涨。今年10月份以来，电池级碳酸锂价格不断走高。11月4日，上海钢联发布的数据显示，电池级碳酸锂涨2500元/吨，均价报57.25万元/吨，工业级碳酸锂涨3000元/吨，均价报56万元/吨，续创历史新高。随着电池级碳酸锂价格的不断上涨，近年来多家宣布跨界锂电的A股上市公司在第三季度也迎来业绩暴涨。多数厂家业绩大增的背后，主要在于前期抢占资源布局产能，新产品落地遇上市场行情爆发，而当下资本仍在持续扩充产线，业内人士也担忧未来出现产能过剩以及环境污染等问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5065249.d.html</link>
            <guid>2855488</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 15:23:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跨境电商迎销售旺季 我国跨境电商进出口规模5年暴增10倍】由于临近“黑色星期五”、圣诞节等西方传统购物季，我国的跨境电商目前已经迎来了销售旺季，厂家、商家都在紧锣密鼓地备货。据海关统计，我国跨境电商进出口规模5年增长近10倍。为了保障商品顺利“出海”，今年，不少物流企业也开辟了新的物流专线。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3442936.d.html</link>
            <guid>2855485</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 15:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国农业部证实密西西比州的鸡群中发现禽流感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3442445.d.html</link>
            <guid>2855477</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 15:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：所罗门群岛发生5.0级地震。]]></title>
            <guid>2855465</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 15:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[机构前瞻美联储12月利率决议：鲍威尔在11月2日的FOMC会议上向市场发出了一个明确的信息，即不要指望美联储继续每次加息75个基点，但他们也没有做出鸽派转向。预计美联储将在12月会议上将加息速度放缓至50个基点，并发布新的点阵图，显示终端利率在5%左右。]]></title>
            <guid>2855463</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[安永帕台农（EY Parthenon）高级经济学家Lydia Boussour：我们仍然看到美国劳动力市场趋紧，工资压力仍然很大。预计美国终端利率将在4.5%至4.75%之间。美联储必须坚持收紧政策。]]></title>
            <guid>2855461</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:57:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴克莱银行驻纽约高级经济学家Jonathan Millar：我们对最终失业率的看法更像是一种虚无缥缈的估计，而非高度科学。估计美联储的终端利率将达到5%到5.25%，同时应指出不确定性很高。缺乏清晰度反映了这样一个事实，即他们对任何标准方法都没有足够的信心，这导致他们采用了一种更特别、本质上是判断的方法。]]></title>
            <guid>2855451</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:46:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃多家医院调整就医流程 门诊患者核酸结果互认】据央视新闻，今日，甘肃省多家医院发布就诊须知，最显著的变化就是针对门诊患者及陪员，入院所持的24小时内核酸阴性证明结果可以互认。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5062456.d.html</link>
            <guid>2855446</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:41:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗里亚尔兑美元跌至历史新低的363500。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5060774.d.html</link>
            <guid>2855439</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 14:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跨境清算公司总裁许再越：本币结算工作需要系统性推进】跨境银行间支付清算有限责任公司总裁许再越在第五届虹桥国际经济论坛“金融支持产业链供应链稳定”分论坛上表示，相比美元、欧元等国际支付常用货币，企业在跨境业务中通过使用人民币结算，可以很好抵御汇率波动风险。在许再越看来，本币结算工作需要系统性推进，既要坚持“本币优先”原则，也要立足市场驱动和企业自主选择。只有全面提升本币结算便利化程度，加快跨境人民币业务办理时效，减少“脚底成本”和财务成本，才能让企业切实感受到使用人民币计价结算的优势。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5059178.d.html</link>
            <guid>2855436</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:59:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专项债补充银行资本新尝试：粤财控股拟牵手东莞农商行共同参与】东莞农村商业银行拟与广东粤财投资控股有限公司共同参与使用中小专项债补充省内中小银行资本金项目。这是创新使用中小银行专项债的一次探索，此前的中小银行专项债项目大部分由省一级金融控股集团参与，同时也意味着广东农信改革开始了新尝试。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3435888.d.html</link>
            <guid>2855434</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李宏鸣被查！万亿徽商银行三任“一把手”相继落马】4日，中央纪委国家监委网站消息，据安徽省纪委监委，安徽省人大原常委、省人大农业与农村委员会原主任委员李宏鸣涉嫌严重违纪违法，目前正在接受安徽省纪委监委纪律审查和监察调查。目前官方尚未披露李宏鸣被查的原因，他另一个被人熟知的身份是徽商银行原董事长。中新经纬注意到，李宏鸣已是徽商银行第三位“落马”的董事长。而徽商银行的“烦恼”还不止于此，与其缠斗多年的股东“中静系”目前股权转让事宜，尚无实质性进展。（中新网）]]></title>
            <guid>2855433</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:28:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本田新款概念车全球首发，到2027年将投放10款纯电动车】11月5日，本田中国官方宣布，概念车e：N2 Concept首次亮相第五届中国国际进口博览会。这也是本田纯电动车品牌——e：N的第二款产品量产方向的概念车。e：N2 Concept采用了数字座舱设计，搭载隐藏式中控屏、大型HUD以及矩形方向盘。本田中国官方计划，到2027年将陆续投放10款纯电动车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5055649.d.html</link>
            <guid>2855432</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【中企承建白俄罗斯大型农工综合体项目正式投产】中企承建的白俄罗斯国家生物技术公司全循环高科技农工综合体项目4日在白俄罗斯明斯克州举行投产仪式，白俄罗斯总统卢卡申科参加活动。卢卡申科在致辞中向项目总承包商中国中信建设有限责任公司表示感谢。他表示，该项目在三年半时间里完成了复合饲料和氨基酸的全流程投产，可为白俄罗斯乃至世界各地的农民提供高质量饲料，极大降低了白俄罗斯的进口需求并增加出口，同时解决当地就业问题，并将把白俄罗斯的科技水平提升至新的高度，成为拉动国家发展的火车头。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5055019.d.html</link>
            <guid>2855431</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:07:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里云：成立“数字政务创新联盟”与“数字政府行业咨询协创中心”】据阿里云官微消息，阿里云联合数字政通、万达信息、数梦工场、南威软件、太极股份、时代凌宇等行业头部合作伙伴，成立“数字政务创新联盟”。与中国信通院产业与规划研究所、中国软件评测中心、国家工业信息安全发展研究中心信息化所、长城战略咨询等机构，共同发布《'云上数字政府'系列参考指引》，并发起成立“数字政府行业咨询协创中心”。]]></title>
            <guid>2855430</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日0—18时，重庆新增本土确诊病例34例，本土无症状感染者42例】11月5日0—18时，重庆市新增本土确诊病例34例（沙坪坝区12例，大足区11例，万州区、渝北区、江津区、铜梁区各2例，大渡口区、长寿区、万盛经开区各1例）；新增本土无症状感染者42例（大足区8例，沙坪坝区7例，九龙坡区、大渡口区各6例，渝北区4例，巴南区3例，江北区、江津区、永川区各2例，万州区、南川区各1例）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3431153.d.html</link>
            <guid>2855429</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国成功发射中星19号卫星】据央视新闻消息，北京时间2022年11月5日19时50分，我国在西昌卫星发射中心使用长征三号乙运载火箭，成功将中星19号卫星发射升空，卫星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功，该卫星主要为跨太平洋重要航线、东太平洋海域及北美西海岸等覆盖区域提供通信服务。此次任务是长征系列运载火箭的第447次飞行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5052161.d.html</link>
            <guid>2855428</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:32:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：阿根廷门多萨发生5.6级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3428625.d.html</link>
            <guid>2855427</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伯克希尔哈撒韦：第三季度投资和衍生品净亏损134.65亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3428114.d.html</link>
            <guid>2855424</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伯克希尔-哈撒韦A Q3每EPS亏损1832美元，去年同期盈利6882美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3427272.d.html</link>
            <guid>2855422</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 12:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【2025年北京现代燃油车将全面混动化 达到年销30万辆规模】北京现代正式启动“2025向新计划”，计划2025年达成年销50万辆以上销售目标。其中，2025年北京现代将实现燃油车全面混动化，并在未来3-5年内构建一款MPV车型、两款轿车、三款SUV车型的混动化产品矩阵，达成混动产品年产销30万辆规模；引入现代纯电品牌于明年推出专属EV车型，未来三年投放4-5款纯电车型，力争达成年产销20万辆规模；2025年实现全系新产品搭载OTA技术，该技术对车载系统可进行无限、无流量远程升级，在更短时间内解决BUG或者不足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5046605.d.html</link>
            <guid>2855417</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 11:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【进博会首日 中国石油签下167.9亿美元大单】第五届进博会开展首日，中国石油签下百亿级大单。签约仪式上，中国石油分别与沙特国家石油公司和科威特石油公司、佳施加德士株式会社苏州贸易公司、联益集团中国公司、哈里伯顿（中国)能源服务有限公司、斯伦贝谢、特纳集团、韩国梨树爱克莎化工有限公司等来自全球30家合作伙伴签署30份采购协议，合同总金额达167.9亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3422952.d.html</link>
            <guid>2855416</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 11:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国吉利汽车开始进入欧盟市场】据新华社，中国吉利汽车集团与匈牙利格兰德汽车中欧公司4日在布达佩斯举行战略合作签约仪式，标志着吉利汽车将首次进入欧盟市场。吉利国际公司常务副总经理薛涛和格兰德汽车中欧公司首席执行官莫尔纳·维克托在仪式上签署合作协议。根据协议，格兰德汽车将在匈牙利、捷克以及斯洛伐克销售吉利的几何C型电动汽车，首批汽车预计将于2023年上半年开售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5043623.d.html</link>
            <guid>2855415</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:50:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月以来北向资金加速流入计算机板块】自10月11日启动以来，信创（信息技术应用创新）板块走出一轮凌厉的上涨攻势。值得关注的是，公私募、外资也在一致加仓。据券商研报统计，9月以来北向资金加速流入计算机板块，成为其近期较为稳定的增量资金来源。同时，公募和私募基金则更早开始布局信创板块。多家机构认为，行业估值处于低位，叠加产业基本面出现拐点，是信创板块近期大幅反弹的主要原因。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3419232.d.html</link>
            <guid>2855413</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:26:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国最大推力液体火箭发动机首次整机试车圆满成功】11月5日，由航天科技集团六院自主研制的中国最大推力液体火箭发动机首次整机试车圆满成功。该型发动机设计推力500吨级，采用世界上最大的补燃循环发动机推力室。首次整机试车的成功，标志着该型发动机研制取得重大突破，具有重大里程碑意义，航天液体动力技术支撑航天强国建设跃上崭新台阶。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2855411</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【白宫计划在中期选举后推进反垄断立法 以制约科技巨头公司的权势】白宫计划在中期选举后推进反垄断立法，以制约科技巨头公司的权势。两部法案分别是《美国创新与选择在线法案》、《开放应用市场法案》，旨在防止科技公司使用自己的平台打压竞争对手，将标志着“反垄断法在一个多世纪以来的最大扩张”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5038671.d.html</link>
            <guid>2855409</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:49:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家电网：加快建设500千伏攀西电网优化工程】11月3日，国家电网有限公司董事长、党组书记辛保安在公司总部与四川省委副书记、省长黄强举行会谈。辛保安表示，公司将加快推动电网高质量发展，加大电网建设投入，加强重点工程规划建设，推动完善500千伏“立体双环”网架。大力服务清洁能源发展，加快建设500千伏攀西电网优化工程，助推绿色低碳产业提档升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5037509.d.html</link>
            <guid>2855408</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:36:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东航签下第五届进博会民航采购首单，“购物车”金额超去年】11月5日，第五届中国国际进口博览会开展首日，中国东航签下了本届进博会的民航业采购首单，与合作20余年的国际知名航发企业普惠公司签署V2500发动机包修服务协议。当天，记者从东航获悉，作为上海最大的主基地航空公司，今年进博会期间，东航将签下15份订单，涉及美国、英国、德国、荷兰、新加坡、香港等8个国家和地区的全球知名供应商，“购物车”总金额将超过16亿美元，整体签约金额、展位成交金额均超过去年，达到历届第二高水平。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5036804.d.html</link>
            <guid>2855407</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南总理：将继续致力于控制通货膨胀，确保宏观稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqqsmrp5035728.d.html</link>
            <guid>2855406</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越南总理：政府将考虑提高国家燃料储存能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-05/detail-imqmmthc3413073.d.html</link>
            <guid>2855405</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:16:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储称其正关注国债流动性与影子银行情况】美联储在其一年两度发布的《金融稳定报告》中，对加息或将引发金融危机，美国国债市场流动性情况及影子银行的情况进行论述。报告提供的数据显示，就业市场非常紧张，通胀远高于2%的目标，美国国债收益率现已接近或高于过去25年的中值水平。相比之下，美国国债名义期限溢价(衡量投资者持有较长期国债而非较短期国债所需的补偿收益率)的模型估测值估计几乎没有变化，且相对于长期历史水平较低。报告指出，部分非银行金融部门（影子银行）的杠杆率似乎高于平均水平，但因有效数据的缺乏，很难对具体后果予以评估。此外，报告结果显示，美国银行体系内部的杠杆率仍相对较低，大银行资本充足，即使在经济大幅下滑期间也能应对冲击。（21财经）]]></title>
            <guid>2855404</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 09:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>