<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 11 May 2024 18:08:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统称哈尔科夫州的防御行动仍在进行】乌克兰总统泽连斯基当地时间11日发表讲话时表示，哈尔科夫州边境七个村庄的防御行动仍在进行，乌军已连续两天在哈尔科夫边境地区进行反击。泽连斯基10日曾表示，俄军对乌东北部靠近俄乌边境的乌克兰第二大城市哈尔科夫发动了新的进攻。当地媒体报道称，这在乌东部和南部战线之外开辟了一条新的战线。乌克兰国防部称，乌克兰武装部队击退了俄军进攻，战斗仍在继续。目前，俄方尚未就此发表评论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwwtv3759653.d.html</link>
            <guid>3614087</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 17:56:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非西开普省建筑倒塌事故已致13人死亡】据南非“目击者新闻” （Eyewitness News）当地时间5月11日报道，该国西开普省乔治市一建筑倒塌事故的遇难人数已升至13人。报道称又有一名幸存者被救出，目前已有29人获救。现场救援行动已持续进行了118小时，仍有30余人下落不明。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwwtt6981064.d.html</link>
            <guid>3614086</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 17:42:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中非经贸博览会走进非洲活动在肯尼亚举行】当地时间5月9日至11日，中非经贸博览会走进非洲活动在肯尼亚首都内罗毕举行，来自中国和非洲的200多家企业参展。本次活动以“中非携手，共创美好未来”为主题、历时3天，分别举办了中国-非洲投资贸易促进合作交流会暨肯尼亚国际投资大会启动仪式，中非农业合作、文旅推介、企业磋商等3场专题推介对接会，以及肯尼亚专场巡展。中国和布隆迪、肯尼亚、莫桑比克、卢旺达、南非、南苏丹、赞比亚等非洲国家政府部门官员、企业代表、学者，联合国工业发展组织、非洲大陆自由贸易区秘书处、非盟委员会等国际组织代表出席。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwwtx0260526.d.html</link>
            <guid>3614084</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 17:34:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[软银的ARM计划在2025年推出人工智能芯片，该公司将成立一个人工智能芯片部门。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwwtv3754737.d.html</link>
            <guid>3614083</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 17:07:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼西爪哇省大巴侧翻致10人死亡】度尼西亚西爪哇省11日发生一起大巴车侧翻事故，造成10人死亡、10余人受伤。西爪哇省警方表示，事故发生在当地时间18时45分，一辆大巴车在该省苏横县一下坡路段行驶时突然右转，与一对向来车相撞后发生侧翻，并撞向停在路边的3辆摩托车。西爪哇省搜救办公室负责人赫里·马兰蒂卡在接受新华社记者采访时表示，接到报告说事故造成10人死亡、10余人受伤。事故大巴车载有40多人，其中大多数为外出游玩返家的学生，重伤者已被送往苏横县综合医院接受治疗。事故发生的具体原因仍在调查中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwwtx0257083.d.html</link>
            <guid>3614082</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 17:06:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“鲶鱼”来了？金融监管总局取消银保合作“一对三”限制 中小险企或有机会上牌桌】作为保险公司重要的业务渠道之一，同时也是新业务增长的主力之一，银保渠道又迎来重磅新规。近日，国家金融监督管理总局（下称“金融监管总局”）印发《关于商业银行代理保险业务有关事项的通知》（下称《通知》）表示，取消银行网点与保险公司合作的数量限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwwty7033471.d.html</link>
            <guid>3614081</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 17:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克的星链卫星因太阳风暴而中断】SpaceX的星链卫星部门警告称，由于超强地磁风暴的影响，其服务质量将被迫面临下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwwty7032586.d.html</link>
            <guid>3614080</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 16:53:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：2011年6月30日前注册登记的汽油乘用车、2013年6月30日前注册登记的柴油乘用车均属于本次国三及以下汽车以旧换新补贴范围】商务部发布汽车以旧换新补贴问答手册（第2批），为做好汽车以旧换新补贴实施工作，经商有关部门，现就近期社会公众关注的有关问题解答如下：1.汽车以旧换新的实施时间和补贴申请时间？答：实施时间为自《细则》印发之日（即2024年4月24日）起，至2024年12月31日止。补贴申请时间为自2024年4月24日起，至2025年1月10日止。如需更改补正相关信息的，也应于2025年1月10日24时前完成。逾期未提交补贴申请或补正相关申请信息的，不予办理补贴。2.《细则》所称国三及以下排放标准燃油乘用车包括哪些车辆？答：在国家强制性标准《轻型汽车污染物排放限值及测量方法（中国III、IV阶段）》（GB18352.3-2005）IV阶段要求全国全面实施之前注册登记的汽车，即2011年6月30日前（含当日）注册登记的汽油乘用车、2013年6月30日前（含当日）注册登记的柴油乘用车和其他燃料类型乘用车，均属于本次国三及以下汽车以旧换新补贴范围。其他燃料类型包括混合油、天然气、液化石油气、甲醇、乙醇、氢、生物燃料等。进口汽车参照执行。3.若消费者在政策实施期间购买了纳入《减免车辆购置税的新能源汽车车型目录》的新能源汽车，在提交补贴申请时，该车型已从《减免车辆购置税的新能源汽车车型目录》中移除，是否可享受补贴？答：以《机动车销售统一发票》开票日期作为判定依据，开票当日该车型在工业和信息化部《减免车辆购置税的新能源汽车车型目录》中，即可享受补贴。4.对报废旧车和购买新车，是否有时间先后顺序要求？答：车主可以先报废旧车，也可以先购买新车，《报废机动车回收证明》《机动车注销证明》《机动车销售统一发票》《机动车登记证书》等证明材料，应于2024年4月24日至2024年12月31日期间完成开具。]]></title>
            <guid>3614079</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 16:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大西部野火致纳尔逊堡超3000居民疏散】当地时间5月10日晚，加拿大不列颠哥伦比亚省纳尔逊堡3000多位居民接到当地政府的疏散命令，以躲避野火蔓延可能带来的危险。当地政府表示，10日下午，附近的帕克湖野火在4个半小时左右就从0.5平方公里扩大到8平方公里，同时快速向纳尔逊堡蔓延。到晚上10时，野火距离纳尔逊堡仅12公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwsmv7105713.d.html</link>
            <guid>3614078</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 16:40:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西南里奥格兰德州暴雨灾害已致136人死亡】当地时间5月11日上午，巴西南里奥格兰德州民防部门发布信息显示，自4月29日以来袭击该州的暴雨灾害已导致136人死亡、756人受伤、125人失踪，另有44.1万余人流离失所。目前该州受暴雨灾害影响的城市为444个，受灾人数超过195万人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwsmv7105672.d.html</link>
            <guid>3614077</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 16:39:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔首相与联合国秘书长就巴以局势通话】当地时间11日，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德与联合国秘书长古特雷斯通电话，双方重点就巴以最新局势进行了讨论。双方一致认为，以色列在加沙地带南部城市拉法实施的军事行动将产生严重后果，必须立即停止。双方还就尽快结束冲突、释放被扣押人员以及向加沙地带持续运送人道援助物资等问题进行了磋商。古特雷斯对卡塔尔为促成巴以冲突双方达成停火协议和释放被扣押人员所做的外交努力表示赞赏。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwsmv7105219.d.html</link>
            <guid>3614076</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 16:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普称尼基·黑利不在副总统候选人考虑之列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwsmx3881402.d.html</link>
            <guid>3614075</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 16:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄称已占领哈尔科夫地区5个定居点，乌称正击退袭击并争夺定居点控制权】 11日，乌克兰东北部哈尔科夫地区的激烈战斗进入第二天，俄方表示已占领该地区的5个定居点，而基辅则表示正在击退袭击并争夺定居点的控制权。（环球网）]]></title>
            <guid>3614074</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 16:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[肯尼亚考虑征收环境税和对绿色债券征税以实现财政平衡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-12/detail-inauwsmv7103436.d.html</link>
            <guid>3614073</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 16:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市文旅局执法总队：未发现五月天上海演唱会存在“代替现场演唱、演奏”】 去年12月，五月天演唱会“假唱”引发热议，对于是否存在假唱情况，舆论看法不一。上海市文旅局执法总队介入调查后，网民持续关注。日前，执法总队接受采访时表示，根据《营业性演出管理条例实施细则》第二十六条，假唱、假演奏是指演员在演出过程中，使用事先录制好的歌曲、乐曲代替现场演唱、演奏的行为。我们在取得相关证据资料后，立即按规范流程进行核查，并邀请社会专家参与研讨，就所掌握的演出全程视音频资料、现场视音频等进行分析，提供专业意见。经核查，未发现2023年11月在上海举办的8场五月天演唱会存在上述法规所指的“使用事先录制好的歌曲、乐曲代替现场演唱、演奏”情形。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmx3877737.d.html</link>
            <guid>3614068</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 15:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋欢迎联大通过决议认定巴勒斯坦符合联合国会员国资格】当地时间11日，阿联酋外交部发表声明，欢迎联合国大会紧急特别会议通过决议，认定巴勒斯坦符合联合国宪章规定的联合国会员国资格，应被接纳为联合国会员国。声明称，这次投票是通往和平以及落实“两国方案”道路上的历史性一步。声明重申阿联酋致力于促进和平与正义，维护巴勒斯坦人民的权利，支持根据国际法和相关决议建立一个主权独立的巴勒斯坦国。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmv7099271.d.html</link>
            <guid>3614061</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 15:42:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯巴什科尔托斯坦省的炼油厂已停产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmx3876182.d.html</link>
            <guid>3614059</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 15:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉药明系新版《生物安全法案》听证会将于15日举行 美药企合同豁免权或延长8年】从美国国会官网等查询获悉，美众议院监督和问责委员会将于15日举行全体委员听证会，对包括《BIOSECURE Act》（生物安全法案，编号H.R.8333）在内的多条法案进行讨论、投票，H.R.8333在国会官网对应法案名称为《H.R.8333 - To prohibit contracting with certain biotechnology providers, and for other purposes.》。H.R.8333与H.R.7085相比，最为关键的是其规定现有合同/产品的豁免权延伸至2032年1月1日，这或为美国医药企业提供了约8年的时间来更换合作伙伴，且所涉企业在此前的华大系、药明康德及子公司基础上，明确新增药明生物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmv7098937.d.html</link>
            <guid>3614058</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 15:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总理提议让Siluanov继续担任财政部长，让Alexander Novak继续担任副总理。]]></title>
            <guid>3614045</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 15:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫斯科一仓库发生火灾 过火面积超2800平方米】当地时间5月11日，俄罗斯莫斯科郊区纳罗-福明斯克一座装有化学物品的仓库发生火灾，过火面积超过2800平方米。目前暂无人员伤亡信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmx3874047.d.html</link>
            <guid>3614043</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 15:22:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京市进一步放宽落户条件】5月11日，南京市公安局发布关于印发《关于合法稳定住所落户有关事项的通知》的通知。通知明确：进一步放宽落户条件，在南京市拥有合法稳定住所且实际居住的非南京户籍人员，可以直接办理落户。（南京市公安局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsna7152208.d.html</link>
            <guid>3614029</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 15:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏南通大巴与渣土车碰撞致1人死亡 事故原因初步查明】5月10日，江苏省南通市一载有学生的大巴与一辆渣土车发生碰撞。据南通市有关部门消息，事故共造成1人死亡、1人重伤、6人轻伤或轻微伤，事故原因已初步查明。南通市公安局交警支队相关负责人介绍，事发路段为崇川区南北向的盘香路与东西向的洪江路交叉口，初步查明，事发前大巴与渣土车均在直行车道，大巴由北向南通过路口时，直行信号灯因故障不亮，司机未仔细观察路口情况，以30多公里时速通过，此时渣土车从西向东以50多公里时速直行，撞到大巴右前部。涉事渣土车涉嫌违反规定在限行区域内行驶，目前渣土车司机已被控制。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmx3871276.d.html</link>
            <guid>3614028</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 15:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST大集：在售住宅天津海航城、青岛万邦佰御都目前均处于尾盘销售状态】 ST大集5月11日在互动平台表示，公司在售住宅为天津海航城、青岛万邦佰御都两处产品，目前均处于尾盘销售状态。公司将紧密关注当地政策动态，紧跟市场变化，推动房地产业务经营提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmz0374283.d.html</link>
            <guid>3614027</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 15:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江天化学：公司不生产偏苯三酸酐】 江天化学5月11日在互动平台表示，公司不生产偏苯三酸酐（TMA）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmv7093051.d.html</link>
            <guid>3614026</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【温氏股份：公司种猪场产能利用率约68%左右 尚未实现满负荷生产】 温氏股份在路演活动中表示，4月末，公司能繁母猪约157万头，环比略有提升。公司现有种猪场竣工产能约4600万头（即目前公司的种猪场满负荷状态时，能繁母猪按正常生产性能可产出的商品猪苗量为4600万头）。换句话说，在满产的情况下，假设按照PSY为20测算，目前公司种猪场大致可容纳230万头能繁母猪进行生产。综上，公司种猪场产能利用率约68%左右，尚未实现满负荷生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmv7092674.d.html</link>
            <guid>3614025</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【母亲节送“心坎礼”，饿了么鲜花搜索量周环比激增超20倍】 不少人已经开始为即将到来的母亲节准备礼物。5月11日，饿了么数据显示，5月6日起，平台上“母亲节蛋糕”“母亲节鲜花”搜索量攀升，周环比增长超过20倍，“康乃馨”等热门礼物搜索量也增长超过4倍。母亲节的节日仪式感正在增强。饿了么数据显示，近3年，母亲节所在周末的所有订单中，鲜花、蛋糕、保健品等礼物品类占比均有明显提升。5月初，饿了么上线“心坎礼，准时达”服务，降低了仪式感的实现门槛和成本。(新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsna7150248.d.html</link>
            <guid>3614024</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:50:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东肇庆将建设跨境电商国际货站 对接湾区各大机场】 南方航空物流股份有限公司控股企业广州白云国际物流有限公司11日与广东肇庆高新区管委会举行肇庆大旺跨境电商国际货站项目合作框架协议签约仪式。据悉，肇庆大旺跨境电商国际货站位于肇庆大旺珠江物流有限公司产业园内，占地面积近3万平方米，计划总投资约5000万元，项目建成后每日货物处理能力约500吨。根据协议，肇庆大旺跨境电商国际货站将打造成为国际航空货运枢纽，对接服务粤港澳大湾区各大机场，重点发展跨境电商航空物流和配套产业，具备航空货物集拼、普货查验、前置安检、跨境电商出口查验、打板调度五大功能，满足跨境电商物流时效需求，助力打造跨境电商创新发展示范区。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmv7091848.d.html</link>
            <guid>3614023</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【96家私募因12个月无在管基金被注销登记】 中国证券投资基金业协会网站显示，5月11日，96家私募基金管理人因12个月无在管基金被注销管理人登记。值得注意的是，此前中基协网站只有“主动注销”“依公告注销”“协会注销”三类注销公示数据。“12个月无在管注销”为新增类型。(中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmz0372836.d.html</link>
            <guid>3614019</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共代表团访问秘鲁】5月8日至11日，应秘鲁人民力量党邀请，中联部副部长陈洲率中共代表团访秘，分别会见秘鲁国会主席索托、人民力量党副总书记托雷斯、民族主义党主席乌马拉等，同秘智库负责人交流座谈，深入介绍新时代以来中国党和国家发展建设取得的重大成就，就中秘政党交往和各领域合作交换意见。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmx3868319.d.html</link>
            <guid>3614018</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新款特斯拉Model 3高性能版通过工信部申报，搭载双电机四驱系统】新款特斯拉Model3高性能版已于上个月底公布国内售价，33.59万元起。该款车型出现在了工信部最新申报名单中。新车作为高性能版车型，将配备前后双电机四驱系统，前电机最大功率137千瓦，后电机最大功率265千瓦。车身尺寸方面，新车长宽高分别为4724/1848/1430mm，轴距为2875mm。动力方面，新车搭载双电机四轮驱动系统，前电机最大功率137千瓦，后电机最大功率265千瓦。电池方面，新车则采用三元锂离子电池。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmx3868190.d.html</link>
            <guid>3614015</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石家庄优化租房提取公积金政策】 石家庄住房公积金管理委员会发布关于优化租房提取政策的通知，自2024年6月1日起执行。其中提出，符合石家庄市租住商品住房公积金提取条件的，同一自然年度累计提取金额不超12000元/人；提供石家庄市住房租赁监管服务平台备案登记的租赁合同的，同一自然年度累计提取金额不超15000元/人。符合租住商品住房公积金提取条件的家庭，生育两个及以上子女的，提供家庭成员关系凭证（如户口簿、出生医学证明等），职工及配偶同一自然年度累计提取金额不超18000元/人。符合提取条件的缴存职工可每月提取一次，同一自然年度累计提取金额不超政策规定金额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmx3866726.d.html</link>
            <guid>3614008</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所终止恒达智控科创板发行上市审核】因郑州恒达智控科技股份有限公司及其保荐人中信建投证券股份有限公司撤回发行上市申请，上交所终止其发行上市审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmx3865161.d.html</link>
            <guid>3614001</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:29:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称又有两名以色列遭扣押人员死亡】当地时间11日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅发言人阿布·奥贝达通过社交媒体表示，近期又有两名以色列遭扣押人员死亡。据悉，其中一名51岁的遭扣押人员在此前以军的空袭中受伤，由于没有足够的重症医疗和监护条件，最终伤情恶化导致其死亡。阿布·奥贝达谴责以色列对加沙医疗机构的袭击导致医疗服务中断。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwsmz0370486.d.html</link>
            <guid>3614000</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:28:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所终止飞速创新发行上市审核】因深圳市飞速创新技术股份有限公司、保荐人招商证券股份有限公司撤回发行上市申请，深交所决定终止其发行上市审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnee7277576.d.html</link>
            <guid>3613999</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:23:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈瑞医疗：收入增速将呈现下半年加速的趋势】 迈瑞医疗在业绩说明会上表示，从外部环境来看，2024年以来国内医疗行业整顿活动逐渐进入常态化，医疗设备更新项目预计下半年开始也会有所贡献，同时国际市场仍有很大的份额提升空间。从内部来看，今年各产线均有重磅产品的放量机会，例如微创外科的耗材类业务如超声刀、腔镜吻合器即将放量；化学发光预计新增的约20个全新的核心项目将对试剂产出带来显著的增长贡献；全自研自产的TLA流水线MT-8000的新增装机量有望超过历史存量装机；超高端超声Resona A20在放量的同时将加速超声业务在全球范围高端医院的突破。因此综合来看，公司对于完成全年既定的增长目标充满信心，收入增速将呈现下半年加速的趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7217412.d.html</link>
            <guid>3613998</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:23:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年4月广西外贸进出口额突破600亿元】今年4月广西外贸进出口额突破600亿元南宁海关11日晚间对外通报，2024年前4个月，广西外贸进出口额达2284.5亿元(人民币)，同比增长14.4%。其中，4月份，广西进出口额达622.6亿元，同比增长27.2%，为历史同期首次突破600亿元大关。在主要贸易伙伴中，广西对《区域全面经济伙伴关系协定》(RCEP)其他成员国进出口额达1398.8亿元，同比增长30.1%，占广西外贸总值的61.2%。其中，广西对东盟、澳大利亚进出口同比分别增长31.1%、46.2%。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnee7277326.d.html</link>
            <guid>3613997</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【穆迪：以色列评级面临下行风险】穆迪评级公司周五表示，以色列的评级风险仍倾向于下行，尽管该公司确认了该国A2的外币和本币发行人评级。穆迪表示，以色列的前景仍为负面，理由是该国面临的地缘政治风险增加。穆迪表示：“以色列和伊朗之间升级为全面军事冲突的风险仍然存在，这可能造成重大的人员和经济损失。”此外，以色列与哈马斯在加沙的冲突仍在继续，冲突的持续时间和结果仍然高度不确定。穆迪表示，加沙冲突对以色列信用状况的影响"将在一段时间内显现出来，可能远远超出战事持续的时间"。上个月，由于地缘政治风险，标普将以色列的信用评级从AA—下调至A+。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7217060.d.html</link>
            <guid>3613996</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西融入RCEP“朋友圈” 机电产品、汽车成出海名片】 从西安海关获悉，2024年1月至4月，陕西省对RCEP(《区域全面经济伙伴关系协定》)其他国家进出口657.3亿元(人民币，下同)，同比增长8%，占全省进出口总值的43.3%。据了解，2024年1月至4月，陕西省主要出口商品中，机电产品出口860.4亿元，占全省出口总值的84%。此外，汽车(含底盘)出口130.6亿元，同比增长159.2%。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnee7275658.d.html</link>
            <guid>3613991</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆力争2024年签约100亿级项目30个】 从重庆市经济和信息化委员会获悉，2024年重庆市招商工作将瞄准链长链主、中央企业、创新团队三类目标对象，力争全年签约100亿级项目30个、50亿级项目60个，推动招商引资工作取得新突破。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0498513.d.html</link>
            <guid>3613990</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：进一步加强文物消防安全隐患排查整治工作】5月2日，河南省开封市全国重点文物保护单位河南留学欧美预备学校旧址大礼堂发生火灾。为深刻汲取火灾事故教训，全力加强文物消防安全防范，国家文物局、国家消防救援局5月11日发出通知，联合部署开展文物消防安全隐患排查整治工作。通知要求加强组织领导，迅速开展风险隐患自查自改；强化部门联动，切实消除文物安全隐患问题；突出整治重点，切实提升消防应急处置能力；强化监督问效，加大安全事故追责问责力度；联合宣传培训，切实提升文物消防安全意识。通知强调，进一步树牢文物安全底线意识，提高政治站位，加强组织领导、指挥调度，压紧压实消防安全责任，克服松懈麻痹思想，坚决遏制文物火灾事故发生。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnee7275290.d.html</link>
            <guid>3613989</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔宪法法院宣布总统签署的紧急状态令违宪】当地时间5月10日，厄瓜多尔宪法法院裁决，由于缺乏事实性、必要性和适用性，该国总统诺沃亚于4月30日宣布5个省份进入新一轮紧急状态而签署的行政令违宪。裁决指出，诺沃亚并未在法令中提供事实要素，无法证明宣布新的紧急状态是合理的。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0496786.d.html</link>
            <guid>3613982</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大容量钠离子电池储能电站在广西投运】 从广西电力部门了解到，5月11日，大容量钠离子电池储能电站——伏林钠离子电池储能电站在广西南宁建成投运。据介绍，该电站由南方电网广西电网公司投资建设，本期投产规模为十兆瓦时。项目整体建成规模将达到百兆瓦时，每年能发出清洁电能7300万度，相应减少二氧化碳排放5万吨，可满足3.5万居民用户的用电需求。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3988332.d.html</link>
            <guid>3613981</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角区域生态环境保护协作小组办公室第四次会议在上海举办】长三角区域生态环境保护协作小组办公室5月11日召开第四次会议，听取了协作小组办公室和三省一市关于近期推进区域生态环境共保联治工作情况的汇报，审议通过了《深入学习贯彻落实习近平总书记在深入推进长三角一体化发展座谈会上重要讲话精神持续加强长三角区域生态环境共保联治的工作方案》《长三角区域生态环境保护协作2024 年工作重点》《长三角区域重污染天气预警应急联动方案》，研究谈论了协作小组第四次工作会议方案。 (澎湃新闻)]]></title>
            <guid>3613980</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委环资司赴湖南调研大规模设备更新和消费品以旧换新工作】国家发展改革委环资司司长刘德春5月8日至10日带队赴湖南省调研大规模设备更新和消费品以旧换新工作。调研组先后到长沙宁乡经济技术开发区、岳阳汨罗循环经济产业园、中车株洲电力机车研究所有限公司、株洲醴陵经济开发区等地，详细了解装备制造企业及用能企业技术改造和设备更新需求，实地考察废旧设备回收、再制造及资源化利用情况。在长沙市组织召开座谈会，了解湖南省推动大规模设备更新和消费品以旧换新工作进展、取得的初步成效，分析面临的形势和问题，听取省发展改革等部门以及有关企业意见建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0495057.d.html</link>
            <guid>3613979</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:42:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月挖掘机主要制造企业销售各类挖掘机18822台 同比增长0.27%】 据中国工程机械工业协会对挖掘机主要制造企业统计，2024年4月销售各类挖掘机18822台，同比增长0.27%，其中国内10782台，同比增长13.3%；出口8040台，同比下降13.2%。1—4月，共销售挖掘机68786台，同比下降9.78%；其中国内37228台，同比下降2.9%；出口31558台，同比下降16.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3985444.d.html</link>
            <guid>3613977</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克石油部副部长：伊拉克石油产量上限为400万桶/日，与欧佩克自愿减产目标一致。]]></title>
            <guid>3613976</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:36:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：陶瓷球为800V快充趋势之选 看好国内头部企业加速破局】 华泰证券研报指出，随着续航里程的问题被逐步解决，快速补能日益成为消费者关注的焦点。800V正在成为新能源汽车行业的竞争新赛道，多家车企陆续推出新车型。我们观察到800V平台下，电压提升容易触及电机材料的耐压、绝缘上限，轴承中传统钢球的抗冲击、耐腐蚀、绝缘、疲劳强度有限，陶瓷球替代可以满足特殊工况的需要、或可成为新的方案。看好陶瓷球在新能源汽车上的替代趋势。陶瓷球产业链一直以来由海外企业主导，国内企业正在推进国产替代中，建议关注相关企业在车企端测试验证进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0493458.d.html</link>
            <guid>3613974</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:31:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克方面承诺在欧佩克+时间框架内自愿减产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3984125.d.html</link>
            <guid>3613973</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌方称对俄伏尔加格勒炼油厂实施无人机袭击】乌克兰国防部情报总局当地时间11日表示，当天凌晨使用无人机袭击了俄罗斯伏尔加格勒炼油厂，该炼油厂隶属于俄卢克石油公司。俄罗斯方面对此暂无回应。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7206855.d.html</link>
            <guid>3613972</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军本周正式从尼日尔全面撤军】五角大楼本周正式下令从尼日尔全面撤军。不过，有美国官员称，美方仍在试图通过谈判达成协议，留下一小部分士兵。一名不愿具名美国官员的话称，五角大楼本周已命令在尼日尔的大约1000名美军在未来几个月内离开，而达成少量驻军协议的前景渺茫。但这名官员还称，谈判仍在进行中，撤军时间表仍有可能改变。这些美军士兵将转移到非洲萨赫勒地区其他仍可驻扎的地点。此次撤离不涉及美国使领馆安保人员。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7206715.d.html</link>
            <guid>3613970</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克石油部副部长：截至目前，伊拉克的石油出口量为340万桶/日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0493174.d.html</link>
            <guid>3613969</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:29:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月16日0时起，广州三元里联社禁止电动车入村停放】 5月11日晚，广州市白云区三元里街发布电动车管理新规，自2024年5月16日0时起，所有电动车及五类车将不再允许进入村内停放，以减少潜在风险；外卖、快递、燃气及粮油等生活必需品配送电动车，特许其完成登记后限时通行，即停即走。据悉，为了解决停车与充电难题，三元里联社正在村外围规划电动车停放充电区，解决停车与充电难题，同时鼓励车主购买电动车保险。（广州日报）]]></title>
            <guid>3613967</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:22:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川：到2027年改建城市（县城）供排水、燃气等管道2.1万公里以上】四川省人民政府印发《四川省推动大规模设备更新和消费品以旧换新实施方案》。其中提出，推进市政基础设施设备更新改造。推进自来水厂及居民小区二次供水（加压调蓄）设施设备和老旧管道升级改造。加强城市（含县城）地下管网规划建设管理，推进城市燃气老化管网和设施设备更新改造，到2027年，改建城市（县城）供排水、燃气等管道2.1万公里以上。加快液化石油气充装站标准化更新建设。因地制宜推进高寒高海拔地区城市供热设施设备更新。开展污水垃圾处理设施设备绿色低碳智能化改造ꎬ加大城镇生活污水收集管网与泵站、生活垃圾收转运设备、可回收物分拣设备等更新力度，到2027年，改造建制镇污水处理设施老旧破损管网500公里以上，更新改造100个以上污水处理厂的有关设施设备。在地级及以上城市全面实施地下管网、桥梁隧道、窨井盖等城市生命线工程。加快重点公共区域和道路老旧视频监控设备更新升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7204551.d.html</link>
            <guid>3613966</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北国际物流机场有限公司、湖北移动与中兴通讯签订战略合作协议】 5月8日，湖北国际物流机场有限公司、中国移动通信集团湖北有限公司（简称“湖北移动”）与中兴通讯在武汉签订战略合作协议。三方将就5G-A助力机场安防、智慧空港等产业创新升级方向进行深入合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnee7268736.d.html</link>
            <guid>3613965</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通联合中兴通讯完成业界首个5G-A灵活帧结构技术真实场景验证】 近日，中国联通携手中兴通讯成功完成5G-A联合开发和试点测试验证，首次成功验证了5G-A灵活帧结构技术。验证结果表明，5G-A新技术支持灵活帧结构后，能够在确保用户极致速率体验的同时，灵活应对多元业务挑战，实现数据传输与智能化干扰控制管理，为培育未来应用、发展新质生产力奠定坚实的基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3981147.d.html</link>
            <guid>3613964</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:16:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家电网与中国气象局深化合作座谈会召开】5月11日，国家电网有限公司董事长、党组书记张智刚与中国气象局党组书记、局长陈振林共同出席深化合作座谈会，进一步加强沟通交流，深化务实合作，加强气象服务，强化数据共享，建设新型电力系统，保障能源安全。（国家电网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3981121.d.html</link>
            <guid>3613963</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:16:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台张德芹：经销商是茅台的家人】 据贵州茅台官微披露，5月10日，茅台集团党委书记、董事长张德芹在杭州主持召开贵州茅台浙闽苏三省经销商座谈会，回应诉求和关切，鼓励经销商和公司销售团队树立信心，进一步精耕市场、打牢基础、做好服务，合力开创茅台营销新局面。张德芹表示，经销商是茅台的家人，是茅台成长路上的重要支撑。张德芹对广大经销商长期以来的信任和陪伴表示感谢。一路走来，经销商做了大量的工作，是茅台不可或缺的关键力量。未来，茅台将持续尊敬和爱护经销商，厂商同心，共同推动茅台更好发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0490818.d.html</link>
            <guid>3613961</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国近五分之一青少年面临超重肥胖】 有近五分之一的6至17岁青少年面临超重和肥胖；成年居民超重率和肥胖率的比例约为2:1……5月10日至11日，第十届中国肥胖预防控制科学大会在京举行。大会公布数据显示，近年来，我国各年龄组超重肥胖率均呈快速增长趋势。国家卫生健康委医疗应急司司长郭燕红在大会上表示，肥胖问题是慢性病防治的重要结合点，要以体重管理为抓手，推动我国慢性病防治关口前移。要以改变不健康的生活方式为切入点，有效减少超重肥胖等中间危险因素，从而防治主要慢性病。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3979570.d.html</link>
            <guid>3613960</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽大众前4个月累计销量达34万辆，同比增长8.1%】上汽大众公布的销量数据显示，2024年1月至4月累计销量达34万辆，同比增长8.1%；4月整体销量达9.2万辆，同比增长4.2%。2024年1月至4月新能源销售3.7万辆，同比增长128%；4月新能源销量超1万辆，同比增长56%。品牌方面，上汽奥迪前4个月累计销量超1万辆，同比增长177.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3979456.d.html</link>
            <guid>3613959</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:08:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渤海海峡黄海北部将执行军事任务 禁止驶入】大连海事局发布航行警告，自5月12日16时至19日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7201093.d.html</link>
            <guid>3613958</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 13:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川：到2027年 全省工业、农业、建筑、交通、教育、文旅、医疗等领域设备投资规模较2023年增长25%以上】四川省政府印发《四川省推动大规模设备更新和消费品以旧换新实施方案》。到2027年，全省工业、农业、建筑、交通、教育、文旅、医疗等领域设备投资规模较2023年增长25%以上。重点行业主要用能设备能效基本达到节能水平，环保绩效达到 A级水平的产能比例大幅提升，规模以上工业企业数字化研发设计工具普及率超过90%、关键工序数控化率达到全国平均水平。报废汽车回收量较2023年增加一倍，二手车交易量较2023年增长50%，废旧家电回收量较2023年增长35%，再生材料在资源供给中的占比进一步提升，资源循环利用链条基本建立。]]></title>
            <guid>3613957</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信和GSMA成立Open Gateway联合开放实验室】据中国电信消息，5月9日，GSMA与中国电信在京联合成立全球首个Open Gateway联合开放实验室。GSMA-中国电信Open Gateway Open Lab将通过向开发者提供开发工具、测试环境、产品指导和技术支持，帮助开发者更好地发挥Open Gateway API的潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7200107.d.html</link>
            <guid>3613956</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:58:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华阳智能：公司产品目前尚未涉及医美相关的应用】 华阳智能5月11日在互动平台表示，公司产品目前尚未涉及医美相关的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0488629.d.html</link>
            <guid>3613955</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会准予两只封闭式基础设施证券投资基金注册】 证监会公告，准予华夏特变电工新能源封闭式基础设施证券投资基金、华泰紫金宝湾物流仓储封闭式基础设施证券投资基金注册。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0488262.d.html</link>
            <guid>3613954</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州公交乘车守则修订征求意见，拟禁止车内进食、禁止外放声音等】5月10日，广州市交通运输局发布关于征求《广州市公共汽车电车乘车守则》意见的通告。征求意见稿中，增加了多条文明乘车方面的内容，并对禁止行为进行了进一步明确与细化。征求意见稿中增加了以下文明乘车方面的内容：“保持车厢内安静，不得有大声喧哗、使用电子设备时外放声音等不文明行为”“不得在车厢内进食（婴儿、病人除外）”“不得有兜售商品、散发广告、推销货物等营销活动。”“不得有猥亵他人、偷窥或者偷拍他人隐私等违法行为”等。同时，征求意见稿对禁止行为进行了进一步明确与细化。（“中国广州发布”微信公众号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3975726.d.html</link>
            <guid>3613953</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会同意旭升集团向不特定对象发行可转债注册】 证监会公告，同意宁波旭升集团股份有限公司向不特定对象发行可转换公司债券的注册申请。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7197953.d.html</link>
            <guid>3613952</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:46:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港业界：内地赴港“个人游”城市扩容有助带旺香港旅游业】 中央11日宣布进一步优化“个人游”计划，5月27日起新增8个中国内地赴港澳“个人游”计划城市。香港业界人士表示，这有助带动香港旅游业的复苏，未来会不断提升服务质量，把香港“最佳旅游目的地”的金字招牌擦得更亮。香港旅游发展局(旅发局)主席彭耀佳表示，中央于3个月内两度新增“个人游”计划城市，充分反映中央对香港的全力支持和信心，更是为香港旅游业带来一份礼物。（中新社）]]></title>
            <guid>3613951</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:45:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列南部遭4枚火箭弹袭击】以军当地时间11日证实，当天下午凯雷姆沙洛姆口岸一侧的以色列社区遭4枚火箭弹袭击，其中1枚被以军拦截，其余落入空旷地带，未造成人员伤亡。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3974642.d.html</link>
            <guid>3613950</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中邮创业基金副总经理谌重将离任】有消息称，中邮创业基金副总经理谌重离任。对此，记者求证相关人士获知，谌重确认将于近日离任副总经理一职，公司将于近期发布公告。资料显示，2021年3月10日，谌重担中邮创业基金副总经理。此前，其曾担任大鹏证券投资银行部业务经理、汉唐证券投资银行部业务经理、平安证券投资银行部业务总监、金鼎证券（香港）北京代表处代表，建信基金机构业务部直销经理、机构业务部高级直销经理、机构业务部直销渠道总经理、机构业务部执行总经理、机构业务部总经理。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnee7264135.d.html</link>
            <guid>3613949</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:42:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度江苏省对匈牙利进出口同比增长16.5%】 南京海关11日消息，今年一季度，江苏省对匈牙利进出口46.3亿元(人民币)，同比增长16.5%。据天弘(苏州)科技有限公司物流经理朱颐介绍，今年前4个月，公司对匈牙利出口3090万元，同比增长8.7倍。今年前4个月，江阴市恒润环锻有限公司出口匈牙利货物货值达320万美元，同比增长20%。”该公司关务经理顾学俭表示。今年1月至4月，基蛋生物、南京诺唯赞等多家生物科技企业，通过南京生物医药集中监管与公共服务平台，出口匈牙利各类生物医药产品共计20批次、230.8万元。（中新网）]]></title>
            <guid>3613948</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东算网平台正式启用，破解地区算力供需不均衡】 山东算网平台11日正式启用，该平台覆盖全省16地市，汇聚1500多种计算软件、9PB行业数据集、90多种模型算法等全要素算网服务资源，融合算力赋能行业应用，推动算力成为像水、电一样“即取即用”的社会级服务，破解地区算力供需不均衡，夯实数字经济“数智底座”。当天，以“算力互联网与信息安全”为主题的泰山科技论坛在山东济南举办。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7195833.d.html</link>
            <guid>3613947</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传化智联：暂未在雄安新区及上海临港地区投资设立子公司】 传化智联5月11日在互动平台表示，截至目前，公司暂未在雄安新区及上海临港地区投资设立子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7194921.d.html</link>
            <guid>3613946</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江信基金五位高管同时离任】 5月11日，江信基金发布高级管理人员变更公告称，副总经理郑昱、王安良、李震、汪鹏、首席信息官付明，均于2024年5月10日离任。其中，郑昱因退休原因离任，其余四人均因个人原因离任。五位高管同时离任的背后，是江信基金一直“长不大”的规模，和连续七年一基未发、连年亏损的尴尬处境。Wind数据显示，五名高管离任后，公司高管成员仅余一位总经理、一位副总经理和一位督察长。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7194390.d.html</link>
            <guid>3613945</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中电环保：公司已承接实施桃花江核电厂放射性废液深化处理系统工程样机合作开发研制】 中电环保5月11日在互动平台表示，公司在核岛放射性废水处理方面，已承接实施了桃花江核电厂放射性废液深化处理系统工程样机合作开发研制，去污因子主要包括碘、铯/铷、其他（不包括惰性气体、氚），完成了项目设计、开发、试验等研发工作并通过专家评审，放射性废液排放浓度满足国家对核电厂的排放标准要求，与桃花江核电厂共同研发并申请相关专利。公司承接了众多核电水处理项目，包括除盐水、海水淡化、凝结水、二回路汽水取样和化学加药等，主要有中核田湾及徐大堡核电（俄罗斯VVER-1200）、中广核防城港核电（中国华龙一号）、山东海阳及浙江三门核电（美国AP1000）、中广核福建BZ核电、华能山东SK核电、江苏徐圩核能，还承接了中广核红沿河、防城港、宁德及阳江核电工业废水处理等项目，巩固了公司在核电市场的领先地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7194229.d.html</link>
            <guid>3613944</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗巴格兰省洪水已致该国153人死亡】当地时间11日，阿富汗临时政府内政部发言人阿卜杜勒·马廷·卡尼告诉中央广播电视总台记者，受连日来普降暴雨引发的山洪影响，阿巴格兰省有131人死亡、100多人受伤；塔哈尔省有20人死亡、30多人受伤；巴达赫尚省有2人死亡、3人受伤。发言人同时称，由于大雨仍未停止，伤亡人数可能会增加。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3971349.d.html</link>
            <guid>3613943</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时代新材博戈株洲工厂实现单片式复合材料板簧批量生产】 据时代新材消息，日前，时代新材博戈株洲工厂成功实现了单片式复合材料板簧的批量生产。与传统钢制或多层复合材料板簧相比，时代新材单片式复合材料板簧体积更小、质量更轻，可实现减重60%—70%，有效提升了整车燃油经济性，且装配维修更方便。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0484494.d.html</link>
            <guid>3613942</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:24:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【闽粤联网工程首次“满负荷”向广东送电】广东电网公司宣布，自11日起，闽粤联网工程将以200万千瓦满通道能力向广东送电，这是该工程首次“满负荷”向广东送电。此次送电为期10天，预计送电量2.8亿千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwnec0483990.d.html</link>
            <guid>3613941</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡弓望完成数千万Pre-A轮融资】 无锡弓望传感技术有限公司（简称“无锡弓望”）近日宣布完成数千万人民币的Pre-A轮融资，由中芯聚源、弘晖基金、上电科基金和成都思佰益基金共同投资，老股东红杉中国追加投资。本轮资金将用于加强电感式位置传感器的研发、提升其制造能力及拓展市场规模等。(科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncx7192367.d.html</link>
            <guid>3613940</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安科技大学学生成绩按“闹”修改？校方：全面调查，严肃追责】近日，西安科技大学学生挂科按“闹”修改成绩一事，引发关注和热议。5月11日，当事副教授对记者称，学校已介入此事，省教育厅也在关注。校方回应称，学校已成立工作专班全面深入调查核实，将依据调查结果严肃追责，绝不姑息。当事教师秦风（化名）系西安科技大学副教授、硕士生导师，主要研究的领域涉及GNSS大地测量数据处理、GNSS精密定位、GNSS完好性性能评估，开授本科、研究生课程《GNSS定位原理及应用》《测绘科学与技术前沿》等。据央广网此前报道，今年1月，秦风所带课程的期末成绩出来后，一名成绩不合格的陈姓学生家长以“影响孩子前途”“造成污点”为由要求为学生修改成绩，并对秦风进行语言上的威胁。该校测绘科学与技术学院相关人员也多次提到该家长“有背景”，要求老师修改成绩。（极目新闻）]]></title>
            <guid>3613939</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:16:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市九龙坡扩大外资“朋友圈”，加速打造引资集聚地】 由重庆市九龙坡区商务委员会主办的“加快重庆自贸试验区九龙坡板块高水平开放 推动高质量外资集聚地建设”自贸大讲堂11日在当地举行。记者在活动中获悉，2024年一季度，九龙坡区新设立外资企业数量同比增长166.67%，投资“朋友圈”不断扩大，正在全力打造外商外资来渝投资的重要目的地。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwncz3968774.d.html</link>
            <guid>3613938</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《歌手2024》回归 片头部分视频画面由万兴“天幕”生成】 时隔4年，《歌手2024》于5月10日再次回归，在湖南卫视、芒果TV双平台现场直播。据万兴科技透露，当天，《歌手2024》片头部分视频画面由万兴“天幕”技术支持生成，具有超高清晰度、精致视觉细节和出色的流畅度等特色，充分展现出万兴“天幕”文生视频的强大实力和行业应用实践方面的领先。据悉，万兴“天幕”大模型是国内首个音视频多媒体大模型，已于4月28日开启公测。该模型采用先进的音视频生成式AI技术，文生视频能力实现不同风格、丰富场景及主题的连贯性，一键生成时长率先支持60秒+。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7321103.d.html</link>
            <guid>3613936</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张郁任上海申通地铁集团有限公司副总裁】  5月11日下午，申通地铁集团召开领导班子调整宣布会，会上，上海市委组织部宣布，张郁同志任上海申通地铁集团有限公司副总裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7321044.d.html</link>
            <guid>3613935</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港人“北上消费”成潮流 粤港消委会再签协议加强跨境维权】 “北上”消费、跨境购物、跨城生活是时下粤港澳大湾区的时尚潮流。随着粤港澳大湾区“一小时生活圈”逐步形成，粤港两地居民跨城消费成为新常态。记者11日从广东省消费者委员会获悉，该会近日与香港消费者委员会在香港正式签署《深化粤港区域市场一体化消费维权合作协议》，进一步推进两地消费维权规则衔接，在更高层次深化两地跨境维权协同联动。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4097894.d.html</link>
            <guid>3613934</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凌云墨西哥公司通过宝马项目制造过程认可审核】 据凌云股份消息，日前，凌云墨西哥公司（WAM）收到宝马全球供应商质量工程师经理Stephen Grabe对某产品系统项目的绿色生产确认信，这代表着客户确认WAM具备了批量生产的全部条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7319408.d.html</link>
            <guid>3613933</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航物流与肇庆高新区签署大旺跨境电商国际货站项目合作框架协议】 据南航物流消息，5月11日，南航物流旗下白云物流公司与肇庆高新技术产业开发区管理委员会正式签署大旺跨境电商国际货站项目合作框架协议。大旺跨境电商国际货站落地后，将集合货物申报、海关查验等综合服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7319385.d.html</link>
            <guid>3613932</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协召开“坚持以人口高质量发展支撑中国式现代化”专题协商会】全国政协11日在京召开“坚持以人口高质量发展支撑中国式现代化”专题协商会，中共中央政治局常委、全国政协主席王沪宁出席并讲话。他表示，中共十八大以来，以习近平同志为核心的中共中央站在推进中国式现代化、实现中华民族伟大复兴的战略高度，深刻洞察我国人口发展变化形势，科学把握人口发展规律，因时因势作出逐步调整完善生育政策、促进人口长期均衡发展的战略决策，实现我国人口工作思路和方法历史性转变。（新华社）]]></title>
            <guid>3613931</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:55:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【除菌保洁清洗类家政订单暴涨350%】 立夏过后，全国多地气温快速上升，家庭清洗空调的需求也旺盛起来。某家政公司员工介绍，和往年相比，今年空调清洗旺季有所提前。目前，他一天最多能清洗六七台空调，月收入同比增长2000元左右。数据显示，4月份以来，除菌保洁清洗类的家政服务订单环比增长350%。(央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7318860.d.html</link>
            <guid>3613930</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工信部发布《享受车船税减免优惠的节约能源 使用新能源汽车车型目录》（第六十二批）拟发布的车型清单，比亚迪、理想汽车在列。]]></title>
            <guid>3613929</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:54:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为高端全闪存荣获DCIG年度存储数据安全首位推荐】 近日，全球著名技术分析机构DCI（Data Center Intelligence Group）发布报告《DCIG 2024-25高端全闪存存储安全TOP5》，华为OceanStor Dorado 18000高端全闪存凭借领先的数据安全能力，位列推荐排名榜首。报告显示，华为OceanStor Dorado 18000高端全闪存的主要优势为以下三个方面：全方位防勒索，高精度勒索检测，创新主动防护。]]></title>
            <guid>3613928</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光智科技：公司红外窗口材料、镜头可广泛应用于红外探测用途的低空飞行器或其它器材】 光智科技在互动平台表示，作为全国主要的红外材料和器件供应商，公司红外窗口材料、镜头可广泛应用于红外探测用途的低空飞行器或其它器材。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwf0610360.d.html</link>
            <guid>3613927</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:45:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局副局长蒲淳会见瑞士联邦经济总局局长】5月11日，国家市场监督管理总局副局长蒲淳会见瑞士联邦经济总局局长、国务秘书海伦娜·布德里格·阿蒂达女士一行。双方就中瑞自贸协定技术性贸易壁垒章节升级谈判、标准化与合格评定合作、婴幼儿配方乳粉产品配方注册等议题进行了交流。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7316706.d.html</link>
            <guid>3613926</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉德国工厂遭示威者冲击，多人被捕】综合德国媒体报道，示威者5月10日试图闯入位于德国柏林附近的格伦海德地区的特斯拉工厂。不过，警方及时制止了这一行动，并逮捕了多名示威者。据报道，示威者越过了工厂周边用于防范野生动物的第一道围栏，并与警方发生了多次冲突。至少有一名妇女和三名警察在事件中受伤。警方发言人表示，当天逮捕了多人，并在现场投入了大量警力，还在工厂内部部署了警用水炮和装甲疏散车。（中新社）]]></title>
            <guid>3613925</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:43:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国常会部署全面实施三大粮食作物完全成本保险和种植收入保险政策】 国务院总理李强5月11日主持召开国务院常务会议。会议指出，将三大粮食作物完全成本保险和种植收入保险的实施范围从产粮大县扩大至全国，有利于进一步稳定种粮农民收益，提升农业防灾减灾救灾能力。要强化部门协同，及时足额拨付保费补贴、加强资金监管，防止拖欠、截留、挪用补贴。要指导承保机构优化险种设计和理赔服务，确保一旦出险能够快速理赔、应赔尽赔，切实增强农民获得感。（新华社）]]></title>
            <guid>3613924</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:37:58 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>