<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 14 Aug 2023 00:27:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【安泰科技：公司生产经营正常，未受到暴雨重大影响】 安泰科技8月14日在互动平台表示，7月29日-8月2日，京津冀地区遭遇特大暴雨灾害，公司在北京、河北涿州、河北霸州等地区的相关单位积极应对，做好防范措施。公司生产经营正常，未受到重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9762924.d.html</link>
            <guid>3207253</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:20:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊股价大涨背后：头部基金二季度上演“买买买”】今年二季度，美国对冲基金Baupost集团以及共同基金巨头富达基金等多家知名投资机构增持或新买入了亚马逊股票，推动该公司股价大幅飙涨，也拉动了美股指数的上扬。美国多家基金上周五提交的监管报告显示，截至6月30日，Baupost集团已经持有96万股亚马逊股票；Senator投资集团将亚马逊股票持有数量增加了35%，二季度末期一共持有44万股股票。富达基金集团一直是亚马逊的一家大股东，该基金提交的监管报告显示，在二季度末期，该基金集团一共持有2.8亿股亚马逊股票，持股量增加了1%。美国知名资管巨头GQC公司报告对亚马逊进行了第一次投资，在二季度末期一共持有1548万股亚马逊股票。今年以来，亚马逊股价大幅反弹，和年初相比，股价已飙升61%。据悉，美国标普500指数去年大跌两成，今年以来上涨了17%，其中贡献最大的就是亚马逊等少数几家成份股。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6539502.d.html</link>
            <guid>3207252</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:17:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务卿布林肯与日本、韩国外交部长在周一举行会晤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmf9604927.d.html</link>
            <guid>3207251</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:16:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【早间公告】
①大中矿业：全资子公司安徽省大中新能源投资有限责任公司以42.06亿元竞拍四川省马尔康市加达锂矿勘查矿权成功。
②开山股份：新加坡全资下属公司与Symbion Power Holdings LLC签署收购Orpower Twenty Two Limited公司100%股份协议，标的公司是成立于肯尼亚共和国、从事Menengai地热田地热电站开发、建设、运营和维护的公司。
③科伦药业：子公司核心产品SKB264(MK-2870)用于治疗既往经二线及以上标准治疗的不可手术切除的局部晚期、复发或转移性TNBC患者的Ⅲ期临床试验达到主要研究终点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6539366.d.html</link>
            <guid>3207250</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开学季临近文化纸价格触底反弹 行业走向盈利有望实现】还有半个月就要迎来新学年开学季，记者了解到，近日文化纸市场表现活跃，文化纸价格、铜版纸价格探底后出现反弹。据了解，7月中旬，包括华泰股份、太阳纸业、晨鸣纸业等在内的多家头部文化纸企相继发出涨价函。“依照往年规律，随着招标季节收尾，7月份进入双胶纸需求传统淡季，价格往往会出现下行趋势，然而今年淡季期间纸企却发出涨价函，涨幅多在200元/吨。”卓创资讯分析师张岩对记者表示，此轮纸厂提价背后最主要的原因是文化纸价格已基本触底，产业链成本倒挂现象突出，从源头浆厂到纸厂都存在亏损运行的情况。多家头部纸企在接受记者采访时也表示，若纸价再不止跌，产业链的正常运转恐将无法得到保障。业内人士分析认为，由于印刷类需求相对稳定，文化纸行业今年以来波动相较包装纸等行业要小，在整体需求复苏的背景下，文化纸行业的盈利有望率先得到修复。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6539265.d.html</link>
            <guid>3207249</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：美国流媒体服务普遍涨价 网络视频低价时代结束】互联网视频服务的低价时代正在结束。好莱坞媒体巨头们正涨价，使得互联网视频服务的价格已经与15年前的有线电视相当。迪士尼一年之内第二次涨价又把这个话题推向风口浪尖，以目前的价格推算，美国几大流媒体巨头的月费和去年10月相比均有提高。一些分析师质疑，涨价是否会减缓甚至逆转迪士尼的付费用户数增长，尤其考虑到迪士尼CEO Bob Iger也计划削减电影电视内容预算。哥伦比亚大学教授、《数字转型路线图》的作者David Rogers说：“从商业角度来看，互联网视频服务必须向这个方向发展。价格点将不得不上调。我们无法继续凭借廉价的债务向市场推出内容，这加速了整个进程。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmp5391070.d.html</link>
            <guid>3207247</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大中矿业公告，全资子公司大中新能源以420,579万元成功竞拍加达锂矿探矿权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6537894.d.html</link>
            <guid>3207244</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰能源部长German Galushchenko表示，截至8月，已有超过123亿立方米的天然气被泵入乌克兰储气设施。为了让欧洲公司将天然气注入乌克兰的储气设施，已经做了大量的认证工作。]]></title>
            <guid>3207243</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民时评：用“新供给”激发文旅消费新活力】人民时评文章指出，旅游是综合性产业，既是拉动经济发展的重要动力，也是实现美好生活的重要内容。我国旅游市场空间广阔，要围绕更好满足人民日益增长的美好生活需要这个根本目的，紧跟文旅消费升级新趋势、打造文旅产品新供给。一方面，要持续加大优质文旅产品供给力度，打造更加丰富的产品和服务供给矩阵，更好满足多样化、个性化、品质化的文旅消费需求。另一方面，要继续优化消费环境，改善出游消费体验，不断提升人们对旅游产品和服务的满意度，激发文旅消费更大活力，为扩大消费和内需注入新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9760665.d.html</link>
            <guid>3207242</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:09:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音加码自营跨境电商，“进口超市”上线】 抖音APP内，一家名为“抖音进口超市”的新店，于近期正式开业。据悉，这是抖音电商旗下的一家以自营类型为主的跨境电商业务。由于是新店开业，目前抖音进口超市内上架的商品25件，商品种类涵盖面膜、清洁贴片、眼贴等，不排除未来会上线更多种类的商品。（Tech星球）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmp5389705.d.html</link>
            <guid>3207240</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称晶圆代工大厂已向晶圆供应商提出下修明年长约价格 后者为业界最重要供应商】据报道，已有晶圆代工大厂向日本硅晶圆供应商提出，下修明年长约价格，以“共克时艰”，目前双方正在角力阶段。由于日系硅晶圆厂是业界最重要的供应商，此举牵动未来同业间议价，以及相关硅晶圆厂后续订价策略。业界推估，晶圆厂对晶圆代工大厂客户的长约降价要求不会轻易妥协让步，但相关消息已经反映晶圆代工端的艰难，且风暴蔓延至关键材料端。 （科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9759242.d.html</link>
            <guid>3207239</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股中报“绩优生”集聚四大行业 机构称下半年企业盈利有望进一步改善】数据显示，截至8月13日记者发稿，A股共有超两千家公司披露2023年上半年业绩信息。整体来看，千余家公司预计上半年净利润实现正增长，业绩增速排名靠前的“绩优生”扎堆大消费、机械设备、医药生物、电力设备等四大行业。多家机构判断，随着经济内生动能修复，下半年企业盈利或进一步改善，资本市场有望迎来情绪共振向上的阶段性窗口。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6536055.d.html</link>
            <guid>3207237</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股赚钱效应回升 8月基金打新热情回暖】近期，新股市场有所回暖，破发新股占比连续下降。6月新股的破发比例为28.21%，7月下降至18.92%。8月以来，新上市14股，仅2股破发，破发比例进一步降至14.29%。随着新股赚钱效应的回升，沉寂许久的打新热情再次被点燃。从今年以来的基金打新月度数据来看，8月之前参与打新的基金数量整体呈现下降趋势，8月则出现回升迹象。按照获配结果公告日期来统计，7月份28只新股有公募基金获得配售，参与打新的基金数量为3042只；8月以来，16只新股有公募基金获得配售，共有2940只公募基金参与打新，公募基金参与数有望超越7月整月水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9758697.d.html</link>
            <guid>3207235</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远洋集团：票据因违约今日起停牌】 远洋集团港交所公告，应发行人要求，因并未于2023年8月13日（即有关利息付款的14日宽限期的最后一日）或之前支付票据于2023年1月30日（包括该日）至2023年7月30日（不包括该日）的利息期间的利息(20,940,000美元)而导致发生票据项下之违约事件，故票据将自2023年8月14日上午9时正起于香港联交所停牌，直至作出进一步通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmp5388864.d.html</link>
            <guid>3207234</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利将碧桂园服务评级下调至低配，目标价6.17港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9756144.d.html</link>
            <guid>3207228</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国官员警告：世界可能面临严重粮食供应中断】联合国荒漠化问题会议主席、科特迪瓦水资源与森林部长阿兰·理查德·东瓦希日前警告称，农业正面临严峻威胁，在全球平均气温上升1.5摄氏度之前，世界可能面临严重粮食供应中断。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6532826.d.html</link>
            <guid>3207226</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:44:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：尼日尔政变领导人同意与西共体进行对话】 据环球网，尼日利亚最大的萨拉菲运动组织领袖谢赫·巴拉劳率领的宗教代表团12日抵达尼日尔执行调解任务，该代表团行前已获得西共体轮值主席、尼日利亚总统提努布的首肯。据尼日利亚《先锋报》13日报道，尼日尔政变领导人奇亚尼将军与尼日尔军政府任命的总理泽内均会见了该代表团，奇亚尼在会谈后已同意与西共体进行对话。]]></title>
            <guid>3207225</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猜测中方可能加强反制，日媒：中方坚持全面检测日本水产品】“中方称强化日本水产品检测旨在保护消费者。”日本共同社12日刊发独家报道称，关于中国政府启动了对日本水产品“全面检测”一事，中方通过外交渠道向日本政府进行说明，表示这是为保护本国消费者免受放射性物质危害的“必要措施”。日媒担忧地说，一旦核污染水排海计划开始实施，中方或将采取更强硬的反制措施，这将给日本农林水产品和食品出口蒙上阴影，对日本企业造成打击。12日，记者前往福岛县参加了一场集会活动。来自该县郡山的当地居民黑田节子认为，日本在12年前艰难经历东日本大地震和福岛核事故时，包括中国在内的周边国家向日本提供了大量支持。如今，日本政府和东京电力公司基于自身私利执意要将核污染水排海，这给周边国家带来巨大的海洋环境污染风险和损害人体健康的不确定性，是“恩将仇报”的无耻行为，将令日本政府在国际社会颜面扫地。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6532482.d.html</link>
            <guid>3207224</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:43:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构密集调研医药生物股 反腐政策影响受关注】进入8月，随着反腐事件发酵，医药生物板块出现震荡。与此同时，机构投资者对该板块上市公司也展开了密集调研。截至昨日，8月以来就有包括南微医学、百济神州、维力医疗、方盛制药等12家医药生物板块的上市公司接受机构调研，调研活动共计13场。在医疗器械、创新药等细分领域的上市公司调研会上，红杉、睿郡资产、博裕资本、高毅资产、运舟资本、高盛、摩根大通、中金公司、华夏基金、中欧基金等头部机构纷纷现身。调研时，机构投资者向相关公司进行了积极提问，关注的重点包括医药反腐政策对公司的影响，研发费用是否充足，业务数据为何下滑等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmf9599291.d.html</link>
            <guid>3207222</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:42:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风集团股份：预期上半年归母净利润同比下降75%-80%】东风集团股份在港交所公告，预期截至2023年6月30日止六个月的归母净利润与2022年同期相比，同比下降75%到80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmf9599244.d.html</link>
            <guid>3207221</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:42:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西前总统博索纳罗被控偷卖国礼，总价值约300万美元】 据环球网，巴西警方日前对前总统博索纳罗的律师和其助手家人的住所展开突袭搜查，据称博索纳罗通过亲信变卖了数套他在访问阿拉伯国家期间收到的珠宝，总价值约300万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9754520.d.html</link>
            <guid>3207218</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:40:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【手机市场复苏不及预期，高通清库存芯片大降价】据界面新闻援引中国台湾经济日报消息，手机市场复苏不及预期，业界传出，为刺激客户拉货意愿并加快出清库存，高通近期启动杀价战，锁定中低阶5G手机芯片，且降价程度高达一至二成，预计高通这波降价措施将延续至第四季度。据了解，高通过往都会在旧产品堆积超过一年后，才会开始启动价格战，这次不同于以往的是，在产品推出不到半年就开始大降价，除了新产品将问世之外，另一大主因就是消费性市场低迷至少将延续到年底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6531507.d.html</link>
            <guid>3207217</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家巨头出手 四川“天价锂矿”争夺战落幕】 四川省“天价锂矿”重现江湖。8月13日凌晨1点03分41秒，四川省马尔康市加达锂矿勘查权的争夺战宣告结束，历经三天三夜的“抢矿大战”，最高报价42.06亿元，起始价仅319万元，升值率超1317倍。而就在此前的8月11日上午，四川省金川县李家沟北锂矿勘查权竞拍才刚刚结束，起始价57万元，最高报价10.1亿元，升值率超1771倍，竞得者为四川能投资本控股有限责任公司。这轮“抢矿热潮”为何会出现？它的出现又是否意味着碳酸锂下跌行情将结束？对此，国际策略分析师陈佳表示，当前所谓的“抢矿热潮”与碳酸锂市场价格是两个独立现象。“碳酸锂市场价格从历史高位持续下行的大趋势短期内已不可逆转，曾经靠高昂的终端市场价格蚕食新能源汽车工业利润来躺赢的锂资源行业，正面临着格局重构、优胜劣汰和环保合规的多重压力叠加，传统的靠山吃山思维已经跟不上新时代新要求了。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmp5385774.d.html</link>
            <guid>3207215</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:38:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投资日历：周一资本市场大事提醒】
①今日共有3只新股申购，为波长光电(301421)、众辰科技(603275)、视声智能(870976)。
②国务院新闻办公室将于8月14日举行国务院政策例行吹风会，介绍持续深化改革开放、切实优化营商环境有关情况。
③杭州亚运会门票实时销售阶段将于8月14日开启至10月8日止。
④小米集团董事长雷军将于8月14日举办年度演讲。
⑤今日有韦尔股份、桃李面包、瑞芯微等多股披露中报。
⑥今日有30亿元7天期逆回购到期。
⑦今日将公布德国7月批发物价指数年率等数据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9754132.d.html</link>
            <guid>3207214</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:38:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半导体核心零部件赛道趋热，上市公司切入抢占先机】8月14日消息，“我们现在只看半导体设备零部件及材料赛道，尤其是半导体量检测领域。”近日，一位私募股权投资基金（PE）的投资总监在第十一届中国电子专用设备工业协会半导体设备年会上表示。从现场采访了解到，半导体量检测设备、核心部件等市场渗透率在5%以下的领域，正在加速发展。PE机构已准备通过并购基金参与下半场竞争，助力被投企业做大做强。此外，包括富创精密、江丰电子、新莱应材等在内的多家A股上市公司，已积极投入半导体零部件领域。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6530949.d.html</link>
            <guid>3207212</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、占地面积不变，单位产值倍增——深圳探索“工业上楼”（一线调研）；
2、新版国家基本公共服务标准发布 60%的项目涉及调整；
3、前7月人民币贷款增加16.08万亿元；
4、2023年服贸会拟举办202场活动 展览规模约15.5万平方米；
5、海南首批虚拟电厂上线 通过互联网技术助力电网“削峰填谷”；
6、“中国企业是值得信赖的合作伙伴”；
7、刘国中在吉林调研时强调 全面抓好农业农村救灾和生产生活恢复 落细落实灾区卫生防疫各项措施；
8、上海港——集装箱吞吐量稳中有增；
9、让科技深扎沃土（现场评论）；
10、促进“共享用工”行稳致远（纵横）；
11、用“新供给”激发文旅消费新活力（人民时评）；
12、今年以来累计开行超1万列，发送货物108.3万标箱，同比增长27% 稳定畅通，中欧班列为经贸添活力；
13、稳步扩大制度型开放 上海自贸试验区形成一批新成果；
14、2022年度企业年报率为91.33% 连续第六年在91%以上；
15、天津发展绿色融资租赁 首笔标准化业务落地；
16、中国三星——利用数字科技 创新质量管理；
17、共享电动车未配头盔，发生事故谁担责？
18、山东商河县多举措鼓励返乡创业 搭建发展平台 优化保障措施；
19、阿联酋力推电动汽车发展；
20、巴西圣保罗开工建设乙醇制氢加氢站；
21、塞浦路斯旅游业加速复苏；
22、联合国成功转移也门“萨菲尔”号上的原油；
23、擦亮高质量发展鲜明底色（深度观察·坚持绿色低碳发展，强化财税金融支撑①）——对绿色金融发展实践的调研；
24、发展碳金融 激活碳市场；
25、支持女性科技人才发挥更大作用（创新谈）。]]></title>
            <guid>3207211</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:36:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省解除暴雨黄色预警】据@辽宁气象 微博消息，目前辽宁省降水已明显减弱或基本结束，辽宁省气象台于8月14日6时解除暴雨黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6530418.d.html</link>
            <guid>3207209</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:34:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探北京暑期文旅市场+夜间经济：4万张门票4分钟约满售空 网红夜市人流如织】作为观察全年消费情况的重要窗口，暑期之于消费向来有“承前启后”的作用。从7月以来情况看，暑期文旅市场延续今年以来的火爆态势，景区门票“一票难求”、地铁客运同比大涨，不断涌现出来的研学、夜经济等消费热点则助力推高了暑期消费的热度。记者近日参与了一次故宫门票的“抢购”，当天短短4分钟内，4万张门票即约满售空。交通运输同样迎来暑期高峰，北京地铁1号线7月14日的客流量迎来当月峰值，达到118.63万人次；8月前10天就有7天客流量超百万人次。今年是商务部确定的“消费提振年”，恢复和扩大消费的顶层设计出炉已近半月，近日各地相关配套措施紧锣密鼓地出台，“政策+活动”的双轮驱动模式仍是今年后半程发力提振消费的重要策略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6529898.d.html</link>
            <guid>3207208</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软银集团据悉就收购旗下愿景基金持有的25%的Arm的股份进行谈判】据知情人士透露，软银集团正在就收购其通过旗下愿景基金持有的Arm公司25%的股份进行谈判。这正值软银集团将把该芯片设计公司进行上市之际，预计估值在600亿至700亿美元之间。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9752669.d.html</link>
            <guid>3207206</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:30:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于8月18日与韩国总统、日本首相会晤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9752228.d.html</link>
            <guid>3207203</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:29:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿海再获英伟达大单 成为后者AI服务器芯片基板最大供应商】鸿海集团AI接单再传捷报，首度拿下英伟达HGX服务器AI芯片基板大单，供货比重超过五成，加上此前已获得该公司另一款DGX服务器AI芯片基板订单，现阶段英伟达最重要的两款AI服务器基板订单，鸿海集团均有份，且供应比重逐步放大。鸿海将在今天台股盘后举行法说会，现正处于法说会前缄默期。业界认为，鸿海已跃居全球AI芯片龙头英伟达的芯片基板最大供应商，加上iPhone 15系列新机即将亮相、电动车第四季度开始出货，鸿海下半年三箭齐发，业绩将大爆发。 (界面新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmf9596147.d.html</link>
            <guid>3207201</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:27:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳酸锂期货价格再创新低 市场打响20万元/吨“保卫战”】上个交易周，上市仅3周的碳酸锂期货价格再创历史新低，市场打响了20万元/吨的价格“保卫战”。截至上周五收盘，碳酸锂期货主力合约2401连跌5日，周内累计跌幅近9%，收于20.88万元/吨。业内人士表示，近日碳酸锂期价大幅下跌系受到现货端影响，市场看空情绪高涨所致。展望后市，在产业悲观情绪下，碳酸锂期货可能跌破20万元/吨；若需求能如期回归，碳酸锂期价有望短期止跌。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmf9596004.d.html</link>
            <guid>3207197</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:25:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：地方债将迎发行高峰 对资金面影响有限】8月以来，地方债发行节奏有所加快，对流动性的影响引发市场关注。专家表示，8月至9月可能是地方政府债券发行高峰，考虑到当前央行货币政策取向较为明确，资金面收紧压力将整体可控。在呵护流动性合理充裕目标下，下半年降准依然可期。 (中证报)]]></title>
            <guid>3207193</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产半导体设备崭露头角，全年订单有望稳步增长】 8月11日，为期3天的第十一届（2023年）中国电子专用设备工业协会半导体设备年会暨产业链合作论坛在无锡落下帷幕。与会专家指出，国产半导体设备已经取得突破性进展，海外设备进口和本土设备销售呈现“此消彼长”态势，并预计2023年国产主要半导体设备制造商订单有望稳步增长。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9750745.d.html</link>
            <guid>3207191</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:22:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首次将AI技术规模化用于输电线路发热检测】 据科技日报，记者8月11日从华北电力大学获悉，由国网电力空间技术有限公司联合该校等单位研发的输电线路红外缺陷智能识别系统，近日在我国主要超特高压线路运维方面实现产业化应用。这是国内首次将人工智能（AI）技术规模化应用于输电线路发热检测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9749397.d.html</link>
            <guid>3207189</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“训练有素”的工程细菌可发现体内癌症】 据10日发表在《科学》杂志上的论文，美国和澳大利亚的团队设计出了可检测活生物体中肿瘤DNA存在的细菌。这种细菌作为生物传感器，可部署在肠道内，检测结直肠肿瘤释放的DNA。实验中，它检测到了小鼠结肠中的癌症。这或为开发能识别各种感染、癌症和其他疾病的新型生物传感器铺平道路。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6526284.d.html</link>
            <guid>3207188</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在肿瘤周围建起特殊伙伴关系 人体“隐形手术刀”或能切除脑癌】 据科技日报，美国索尔克生物研究所科学家发现，抗CTLA-4免疫疗法可显著提高患有胶质母细胞瘤的小鼠的存活率。这种疗法依赖于称为CD4+T细胞的免疫细胞浸润大脑，能触发永久驻留在大脑中的小胶质细胞对肿瘤的破坏活动，堪称人体“手术刀”。该研究结果11日发表在《免疫学》杂志上，显示了利用人体自身免疫细胞更有效对抗脑癌的潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6526247.d.html</link>
            <guid>3207187</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:16:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持有船队规模达2.492亿总吨，中国首次取代希腊成世界最大船东国】中国首次取代全球船舶吨位十年霸主希腊，成为世界上最大的船东国。英国克拉克森研究公司最新数据显示，按总吨计算，中国船东所持有的船队规模达2.492亿总吨，市场份额占15.9%。希腊船东船队规模为2.490亿总吨，市场份额占15.8%。排名第三的是日本船东，韩国和美国并列第四。克拉克森研究公司研究人员表示，自2015年以来，在干散货船和集装箱船投资的支持下，中国船队经历了强劲增长，使其在全球排名中处于领先地位。数据显示，中国船东的干散货船队总吨占比为24%，集装箱船队的总吨占比为16%。不过，数据显示，按照载重吨计算，希腊仍占据着最大份额（18%）。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6526170.d.html</link>
            <guid>3207186</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国钢铁公司拒绝克利夫兰-克里夫斯价值72.5亿美元收购要约】美国钢铁公司（US Steel）周日拒绝了美国最大铁矿石生产商克利夫兰-克里夫斯公司价值72.5亿美元的收购要约，并将开始评估其他战略选择。美国钢铁公司周日宣布，将启动一项正式程序，评估其替代方案。美国钢铁公司是美国工业的标志性企业，其历史可以追溯到一个多世纪以前。美国钢铁已聘请巴克莱资本和高盛担任其战略评估的财务顾问。该公司在声明中说，该公司尚未为完成评估设定最后期限，评估过程可能不会产生交易或任何其他战略结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmm6524720.d.html</link>
            <guid>3207184</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本航空公司因台风取消了240个航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhckmi9746780.d.html</link>
            <guid>3207180</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 23:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 俄国防部：俄军在别尔哥罗德州上空击落乌克兰无人机。
2. 俄国防部：俄军击退红利曼方向的5次攻击，敌人的这次行动损失了80多名武装分子。
3. 俄国防部：俄武装力量在扎波罗热州击中了乌克兰军队第9军团的前方指挥所。周日共在137个地区对敌方的人力和装备进行了打击。
4. 乌克兰武装部队总参谋部当天发布战报称，在过去24小时，乌克兰空军对俄军人力和装备集中区实施多次打击，攻击俄防空导弹系统、炮兵阵地及其他军事装备和设施。
5. 据国际文传电讯社：俄罗斯国防部表示，俄军向乌克兰附近对一艘悬挂帕劳国旗的干货船开火警告。
6. 国际情报机构InformNapalm表示，根据其他商船上的水手的观察，俄罗斯未能对Sukru Okan货轮进行检查，也没有出动直升机和鸣枪示警。
7. 泽连斯基承认乌克兰袭击克里米亚大桥。
其他情况：
1. 扎波罗热核电站6号机组反应堆进入“热停堆”状态。
2. 德媒：莱茵金属公司将向乌克兰交付“月神"侦察无人机。
3. 英国国防情报机构：克宫不再资助瓦格纳集团是一个现实可能性。如果其不再支持瓦格纳，那么最有可能的第二个资助者就是白俄罗斯当局。
4. 俄驻美大使：美国击垮俄罗斯经济的企图不可能实现。
5. 乌克兰黑海城市敖德萨的几个海滩自俄乌冲突爆发以来首次正式开放供居民游玩，不过在空袭警报期间禁止游泳。
6. 俄罗斯机构表示，莫斯科地区肥料储存发生火灾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhcecr5509808.d.html</link>
            <guid>3207178</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:57:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩视察多个军需工厂】据朝中社14日报道，朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员长金正恩于8月11日至12日视察了战术导弹厂、战术导弹发射架车厂、战斗装甲车厂、大口径制导火箭炮弹厂等军需工厂。（央视）]]></title>
            <guid>3207177</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚地产开发公司联实（LendLease）宣布进一步裁员10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhcecm9872079.d.html</link>
            <guid>3207173</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:29:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩考察台风受灾现场】据朝中社14日报道，朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员长金正恩考察了江原道安边郡梧溪里一带台风受灾现场，并指导救灾工作。（央视）]]></title>
            <guid>3207171</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东风集团股份(00489.HK)：本公司预期截至2023年6月30日止六个月的归母净利润与2022年同期相比，同比下降75%到80%。]]></title>
            <guid>3207169</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股中报密集披露，机构称下半年企业盈利有望进一步改善】 同花顺数据显示，截至8月13日发稿，A股共有超两千家公司披露2023年上半年业绩信息。整体来看，千余家公司预计上半年净利润实现正增长，业绩增速排名靠前的“绩优生”扎堆大消费、机械设备、医药生物、电力设备等四大行业。多家机构判断，随着经济内生动能修复，下半年企业盈利或进一步改善，资本市场有望迎来情绪共振向上的阶段性窗口。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhceci9717913.d.html</link>
            <guid>3207167</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰10年期国债收益率升至2011年以来的最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhceci9717878.d.html</link>
            <guid>3207166</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰影子委员会建议新西兰联储本周保持官方现金利率（OCR）不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhcecp6646027.d.html</link>
            <guid>3207164</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股股指期货、现货黄金、WTI原油周一基本平开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-14/detail-imzhcecm9868333.d.html</link>
            <guid>3207161</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>