<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Aug 2022 00:39:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东昨日新增土确诊病例3例、本土无症状感染者2例】广东卫健委：8月17日0-24时，广东全省新增本土确诊病例3例（湛江3例）；新增本土无症状感染者2例（广州1例，东莞1例）；另有3例本土无症状感染者转确诊病例（湛江3例）。全省新增境外输入确诊病例6例（广州2例，深圳4例）；新增境外输入无症状感染者16例（广州1例，深圳3例，珠海2例，佛山2例，东莞7例，江门1例）；另有1例境外输入无症状感染者转确诊病例（深圳1例）。 全省新增出院27例（境外输入18例），目前在院390例（境外输入169例）；新增解除医学观察无症状感染者6例（境外输入6例），尚在医学观察无症状感染者148例（境外输入95例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8627790.d.html</link>
            <guid>2776035</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:36:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西昨日新增本土无症状感染者5例】据央视新闻，8月17日0-24时，广西新增本土无症状感染者5例（百色靖西市3例，南宁市江南区1例，防城港东兴市1例）。当日治愈出院本土确诊病例2例（北海市1例，崇左市1例），解除隔离医学观察本土无症状感染者65例（北海市40例，崇左市21例，防城港市4例）。截至8月17日24时，广西现有本土确诊病例43例（北海市24例，崇左市18例，百色市1例），本土无症状感染者326例（崇左市174例，北海市100例，防城港市39例，百色市7例，南宁市6例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6677526.d.html</link>
            <guid>2776034</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今天国际：今年宁德时代的招投标节奏与往年不同 主要集中在下半年】今天国际在机构调研时表示，今年宁德时代的招投标节奏与往年不同，上半年招投标比较少，主要集中在下半年，所以公司上半年新能源订单增长受了一些影响。2025年之前公司的核心客户扩产规划非常明确，短期的确定性还是比较高的。中长期来看，公司认为电动化的趋势很明确，目前传统的燃油车巨头都已经进入这个赛道。而且除了动力电池之外，还有储能，储能目前也是处于起步阶段，未来前景很广阔。另外，动力电池有点类似于3c电子，它的整个的技术变革非常快，导致它整个的电池产线更新周期特别快。总体来看，公司认为新能源行业市场需求相对乐观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8627515.d.html</link>
            <guid>2776032</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温刷屏 对玉米水稻等农产品影响几何？】中信建投期货农产品首席分析师田亚雄告诉记者，我国乃至全球出现的高温酷热天气对于商品期货的作用很大程度上将体现在长期框架里。一方面，在极端天气频发之际，农林产品产量预计存有更大不确定性；另一方面，酷热下人们对能源的需求优先排列在工业之前，高能耗商品生产开机率或受到影响。此外，很多河流水位不断降低将继续干扰船运物流的通航条件。根据当前我国主要秋季农林作物所处生长发育阶段来分析，持续高温少雨天气主要会影响水稻等农林作物生长发育，如高温对早稻充分灌浆和籽粒重提高不利，会对晚稻返青分蘖，以及处于孕穗开花和灌浆期的一季稻产生一定不利影响。另外，晴热少雨还会导致部分地区柑橘、芒果、香蕉、百香果等出现裂果、落果、日灼伤害等现象，不利于四川、安徽部分地区玉米等农作物产量形成。不过，对于玉米、大豆、棉花、甘蔗、花生、苹果、红枣等农林作物来说，高温与高温多雨天气对其造成的影响有限，特别是对于耐高温高湿天气的玉米作物而言，还会促使其快速生长与籽实形成。  （期货日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8626598.d.html</link>
            <guid>2776027</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:27:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：消息人士透露，英国首富有兴趣收购曼联】据路透社、英国天空新闻网等媒体17日消息，有消息人士透露，英国首富、亿万富翁吉姆·拉特克利夫有兴趣收购英超球队曼联。路透社称，英国《泰晤士报》首先报道了该消息。 天空新闻网介绍，拉特克利夫是英国英力士集团CEO，目前拥有自行车队英力士掷弹兵车队、法甲尼斯队以及瑞士超级联赛洛桑体育队。 （环球网）]]></title>
            <guid>2776025</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:14:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称特斯拉法务负责人离职，曾负责调查涉马斯克内部腐败问题】知情人士称，特斯拉法务部门负责人大卫·赛尔（David Searle）已离职，此前他曾负责领导特斯拉内部一项针对采购订单问题的调查。此项调查与马斯克的高级副手奥米德·阿夫沙尔（Omead Ofshar）有关，后者涉嫌采购一款难以获得的特殊玻璃供马斯克个人使用。特斯拉否认赛尔已离开公司，但没有详细说明他目前的职位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6674640.d.html</link>
            <guid>2776021</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【8月17日新疆生产建设兵团第八师石河子市新增26例无症状感染者】8月17日0时至24时，新疆生产建设兵团第八师石河子市新增无症状感染者26例，其中，21例在集中隔离医学观察点核酸筛查时发现，5例在居家隔离医学观察人员核酸筛查时发现。以上人员已全部闭环转运至定点医院接受隔离医学观察。6例无症状感染者解除集中隔离医学观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8624432.d.html</link>
            <guid>2776019</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:06:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、胡春华强调 推动稳外贸稳外资扩消费取得更大成效；2、国务院办公厅印发意见 进一步规范行政裁量权基准制定和管理工作；3、重庆高质量发展之路越走越宽广（中国这十年·系列主题新闻发布）；4、 全国一般公共预算收入连续两个月保持正增长；5、究竟是谁在升级台海紧张局势（钟声）——美方近期种种谬论充满强盗逻辑③；6、绿水青山就是金山银山（人民论坛）；7、促进校外体育培训良性发展（人民时评）；8、提升生态系统稳定性和可持续性（中央生态环境保护督察成效）；9、公安部制定出台重点措施 服务经济社会发展 助力稳住经济大盘；10、 二手车市场 消费潜力加速释放（倾听）；11、国台办发言人——国家对“台独”顽固分子采取惩戒措施具有充分的法律依据；12、我国将实施普惠托育专项行动；13、多地多部门积极做好防汛抗旱各项工作；14、警察暴力泛滥加剧美国人权危机（深度观察）；15、美国在台湾问题上挑衅玩火必将引火烧身；16、 非洲不是大国博弈的竞技场（钟声）；17、日本七月贸易逆差创历史同期新高。]]></title>
            <guid>2776018</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[河北省卫健委： 2022年8月17日0—24时，河北省无新增新型冠状病毒肺炎确诊病例；新增无症状感染者6例，其中张家口市怀来县4例、沧州市献县2例（外省返回人员）。治愈出院1例，无症状感染者解除医学观察3例。]]></title>
            <guid>2776015</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:04:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市新增本土确诊病例1例 新增本土无症状感染者3例】重庆卫健委通报，8月17日0—24时，重庆市新增本土确诊病例1例（九龙坡区），新增本土无症状感染者3例（渝北区1例、沙坪坝区1例、九龙坡区1例），均在隔离管控人员中发现；治愈出院本土确诊病例6例（合川区2例、沙坪坝区1例、九龙坡区2例、南岸区1例），解除本土无症状感染者医学观察2例（九龙坡区）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6673673.d.html</link>
            <guid>2776011</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:58:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九部门：到2030年，建筑节能减碳各项技术取得重大突破】科技部等九部门印发《科技支撑碳达峰碳中和实施方案（2022—2030年）》。其中提到，推进绿色低碳城镇、乡村、社区建设、运行等环节绿色低碳技术体系研究，加快突破建筑高效节能技术，建立新型建筑用能体系。开展建筑部件、外墙保温、装修的耐久性和外墙安全技术研究与集成应用示范，加强建筑拆除及回用关键技术研发，突破绿色低碳建材、光储直柔、建筑电气化、热电协同、智能建造等关键技术，促进建筑节能减碳标准提升和全过程减碳。到2030年，建筑节能减碳各项技术取得重大突破，科技支撑实现新建建筑碳排放量大幅降低，城镇建筑可再生能源替代率明显提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8623503.d.html</link>
            <guid>2776010</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“金刚石纳米高压舱” 有望实现高压材料广泛应用】从北京高压科学研究中心获悉，该中心研究员曾桥石带领的国际研究团队合成了一种由金刚石构成的纳米压力舱，能够把物质的高压状态永久封存其中。高压态物质因此可以摆脱传统压力装置的束缚，如普通材料一样在常压条件下独立存在，从而扫除了高压态物质基础研究和广泛应用面临的一个主要障碍。该成果刊登在8月17日的《自然》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8623292.d.html</link>
            <guid>2776008</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:55:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布高温红色预警 陕西南部等地部分地区最高气温可达40℃以上】中央气象台8月18日6时继续发布高温红色预警：预计8月18日白天，陕西南部、河南、山东西部、安徽、江苏西部和南部、湖北、湖南、江西、浙江、上海、福建、四川中东部、重庆、贵州东部和北部、广西中北部、广东北部等地最高气温将有35～39℃，其中，陕西南部、四川东部、重庆、湖北西部和东南部、湖南中北部、江西中部、浙江中部等地的部分地区最高气温可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8623041.d.html</link>
            <guid>2776006</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中通快递：第二季度净利润17.59亿元 同比增长38.2%】中通快递在港交所公告，第二季度收入为人民币86.57亿元，较2021年同期增长18.2%。净利润为17.59亿元，较2021年同期增长38.2%。包裹量为62.03亿件，较2021年同期的57.72亿件增长7.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6672758.d.html</link>
            <guid>2776003</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:48:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部等九部门：建立前沿和颠覆性技术的预测、发现和评估预警机制】科技部等9部门印发文件提出，建立前沿和颠覆性技术的预测、发现和评估预警机制，定期更新碳中和前沿颠覆性技术研究部署。研究可突破单结光伏电池理论效率极限的光电转换新原理，研究高效薄膜电池、叠层电池等基于新材料和新结构的光伏电池新技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8622569.d.html</link>
            <guid>2776002</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九部门：深度孵化一批掌握绿色低碳前沿技术的“硬科技”企业】科技部等九部门印发《科技支撑碳达峰碳中和实施方案（2022—2030年）》。其中提出，支持地方建立一批专注于绿色低碳技术的科技企业孵化器、众创空间等公共服务平台和创新载体，做大绿色科技服务业，深度孵化一批掌握绿色低碳前沿技术的“硬科技”企业。从国家高新技术企业、科技型中小企业、全国技术合同登记企业中，按照“低碳”“零碳”“负碳”分类筛选和发布绿色低碳科技企业，促进技术、金融等要素市场对接，引导各类创新要素向绿色低碳科技企业集聚。支持绿色低碳领域创新基础好的各类企业，逐步发展成为科技领军企业，支持其牵头组建创新联合体承担国家重大科技项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8622543.d.html</link>
            <guid>2776001</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:47:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九部门：加强可再生能源非电利用】科技部等九部门印发《科技支撑碳达峰碳中和实施方案(2022—2030年)》。方案提出，加强可再生能源非电利用。研发太阳能采暖及供热技术、地热能综合利用技术，探索干热岩开发与利用技术等。研发推广生物航空煤油、生物柴油、纤维素乙醇、生物天然气、生物质热解等生物燃料制备技术，研发生物质基材料及高附加值化学品制备技术、低热值生物质燃料的高效燃烧关键技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6672623.d.html</link>
            <guid>2776000</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九部门：研发大规模可再生能源并网及电网安全高效运行技术】科技部等九部门印发《科技支撑碳达峰碳中和实施方案(2022—2030年)》。方案提出，以数字化、智能化带动能源结构转型升级，研发大规模可再生能源并网及电网安全高效运行技术，重点研发高精度可再生能源发电功率预测、可再生能源电力并网主动支撑、煤电与大规模新能源发电协同规划与综合调节技术、柔性直流输电、低惯量电网运行与控制等技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6672416.d.html</link>
            <guid>2775999</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧洲干旱持续 意大利最大湖降至15年最低水位】近日，欧洲干旱持续。意大利最大湖泊加尔达湖缩小至15年来的最低水位，露出了之前水下河床的大片岩石。加尔达湖是意大利最大的湖泊，也是主要的旅游目的地。根据加尔达湖的宣传机构Garda Unico的数据，由于缺乏降雨，加之湖水被用来灌溉农田，目前加尔达湖的水位比基准水位高出30厘米，而通常夏季的平均水位在80到100厘米之间。  （中国日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6672332.d.html</link>
            <guid>2775998</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九部门：加强空气中直接捕集二氧化碳技术理论创新】科技部等九部门印发《科技支撑碳达峰碳中和实施方案(2022—2030年)》。方案提出，研究基于生物制造的二氧化碳转化技术，构建光—酶与电—酶协同催化、细菌/酶和无机/有机材料复合体系二氧化碳转化系统，制备淀粉、乳酸、乙二醇等化学品；研究以水、二氧化碳和氮气等为原料直接高效合成甲醇等绿色可再生燃料的技术。方案提出，加强空气中直接捕集二氧化碳技术理论创新，研发高效、低成本的空气中二氧化碳直接捕集技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8622177.d.html</link>
            <guid>2775997</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:41:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盘活1.5万亿元专项债债务限额空间 三季度或为重要窗口期】多位专家预计，目前全国地方专项债存量额度约为1.5万亿元，资金配套可能向项目储备多、效益好的省份倾斜，并主要用于重大基建项目建设，以拉动投资稳经济。根据财政部数据，今年全国专项债务限额218185亿元，截至今年6月末，全国专项债务余额202645亿元，由此推算专项债务限额剩余空间为15540亿元。中国财政预算绩效专委会副主任委员张依群表示，下半年地方或动用存量额度发行新增专项债，三季度将是重要的窗口期。（上证报）]]></title>
            <guid>2775992</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九部门：研发可再生能源高效低成本制氢技术】科技部等九部门印发《科技支撑碳达峰碳中和实施方案(2022—2030年)》。方案提出，研发可再生能源高效低成本制氢技术、大规模物理储氢和化学储氢技术、大规模及长距离管道输氢技术、氢能安全技术等；探索研发新型制氢和储氢技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6671716.d.html</link>
            <guid>2775991</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:33:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九部门：研发多种储能技术】科技部等九部门印发《科技支撑碳达峰碳中和实施方案(2022—2030年)》。方案提出，研发压缩空气储能、飞轮储能、液态和固态锂离子电池储能、钠离子电池储能、液流电池储能等高效储能技术；研发梯级电站大型储能等新型储能应用技术以及相关储能安全技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6671712.d.html</link>
            <guid>2775990</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【物流保通保畅：民航保障货运航班环比增长4.0%】最新数据显示，8月17日，全国货运物流有序运行，总体恢复向好，民航保障货运航班环比增长4.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8621291.d.html</link>
            <guid>2775988</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德意志银行将把初级银行家的底薪从10万美元提高至11万美元，次年工资将从10.5万美元提高至12.5万美元，加薪适用于财务部门、而非市场业务。]]></title>
            <guid>2775987</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【7月债券通北向通交投活跃 月度成交额近7000亿元】债券通公司发布债券市场运行报告显示，7月，债券通北向通交投活跃，月度成交6914亿元人民币，月度日均成交329亿元人民币。其中，国债和政策性金融债为交易量最大的券种，各占月度交易量的41%。待偿期方面，1年期以下和7至10年期的债券分别占月度交易量的46%和34%。]]></title>
            <guid>2775984</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【暴雨蓝色预警：8省市部分地区有大到暴雨 河北天津辽宁局地大暴雨】中央气象台8月18日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，8月18日08时至19日08时，黑龙江西南部、吉林西部、辽宁西南部和东部、山西北部、河北中北部、北京、天津、山东北部等地部分地区有大到暴雨，其中，河北东北部、天津、辽宁东部等地局地有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8620988.d.html</link>
            <guid>2775982</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:25:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家央企正在制定控股上市公司“提质”方案】据证券日报，自今年5月底国资委印发《提高央企控股上市公司质量工作方案》后，7月份国资委又以视频方式组织召开提高央企控股上市公司质量工作推进会，对央企控股上市公司“提质”工作作出部署，并着重强调各中央企业要抓紧编制具体方案。近日，记者获悉，已有多家央企正在编制相关实施方案和工作台账。有央企透露相关方案将于8月底前报送国资委。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6670809.d.html</link>
            <guid>2775981</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:20:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增本土确诊病例1例】8月17日0—24时，云南省新增确诊病例8例，其中7例为境外输入、1例为外省入滇人员核酸检测中发现。云南省新增无症状感染者7例，其中4例为境外输入、3例为外省入滇人员核酸检测中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8620531.d.html</link>
            <guid>2775980</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多方布局 智算中心建设加速】据经济参考报，工信部数据显示，截至2022年6月底，我国在用数据中心机架总规模超过590万标准机架，服务器规模近2000万台。算力水平逐步提升，为我国数字经济发展夯实基础。记者注意到，多地正加快新一批数据中心项目建设，优化算力资源布局。相关头部企业也加大投资力度，推动智算中心发展及数据中心绿色化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8619849.d.html</link>
            <guid>2775977</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:13:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地推出二手房“带押过户”模式】据上证报，8月17日，济南市自然资源和规划局协同济南住房公积金中心、济南市司法局等部门宣布，创新推出二手房“带押过户”登记。对于存在抵押的房产要上市交易的，无须提前还贷或垫付资金，即不用先归还原来的房贷，就可以完成过户、重新抵押并发放新的住房贷款。“带押过户”模式此前已在浙江省金华市、云南省昆明市落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8619822.d.html</link>
            <guid>2775976</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:12:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构深挖汽车智能化赛道】据中证报，近期A股市场的中小市值科技股持续活跃，其中，汽车智能化主题投资人气爆棚。多家私募机构表示，智能网联化是汽车产业变革发展的主线，汽车产品的智能化趋势已经十分明确，相关赛道内的优质企业可能已经进入经典的“价值成长投资阶段”。从细分赛道和投资标的筛选角度来看，一方面，汽车智能化的主要核心产业普遍被市场看好；另一方面，投资机构对于有核心竞争力的企业估值，也有更为全面的考量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8619675.d.html</link>
            <guid>2775973</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央企“组合拳”稳增长 改革创新积蓄发展新动能】据证券时报，国务院国资委提出，中央企业要始终坚持“两增一控三提高”的目标不动摇。据证券时报记者不完全统计，截至8月17日，共有75家中央企业发布了年中工作会议信息，另有部分央企召开专题会议研究部署下半年重点任务。记者梳理发现，“全力完成全年经营目标任务”、“加快推进科技创新”、“狠抓高质量完成改革三年行动”是提及较多的重点工作任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6669702.d.html</link>
            <guid>2775971</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东8月17日新增本土无症状感染者3例，涉日照、威海 】据“健康山东”微信公众号，2022年8月17日0时至24时，山东报告无新增本土确诊病例。新增本土无症状感染者3例，其中日照2例，为省外返鲁人员及其密切接触者，系重点人员筛查检出；威海1例，为省外返鲁人员，系集中隔离点检出。新增境外输入确诊病例2例，均在青岛，分别为韩国输入和日本输入。新增境外输入无症状感染者3例，其中威海2例、青岛1例，均为韩国输入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6669648.d.html</link>
            <guid>2775970</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:08:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国页岩油生产商面临的对冲损失超100亿美元】美国页岩油生产商目前对46%的预期原油产量进行了对冲；其中，42%是以每桶55美元的WTI平均底价进行对冲。页岩油生产商第二季度对冲平均损失为每桶21美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8618907.d.html</link>
            <guid>2775968</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本考虑针对初创公司放松股票期权方面的限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8618726.d.html</link>
            <guid>2775967</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:02:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯预测今年能源出口收益比去年增长38%】俄罗斯经济部门的一份文件预测，随着石油出口量的增加和天然气价格的上涨，俄罗斯今年的能源出口收益将达到3375亿美元，比2021年增长38%，将对俄罗斯经济形成有力支撑。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8618709.d.html</link>
            <guid>2775966</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日重点关注的财经数据与事件】2022年8月18日 周四① 09:30 澳大利亚7月季调后失业率② 14:00 瑞士7月贸易帐③ 17:00 欧元区7月CPI年率终值及月率④ 20:30 美国至8月13日当周初请失业金人数⑤ 20:30 美国8月费城联储制造业指数⑥ 22:00 美国7月成屋销售总数年化⑦ 22:00 美国7月谘商会领先指标月率⑧ 22:30 美国至8月12日当周EIA天然气库存⑨ 次日01:20 美联储乔治就美国经济前景发表讲话。]]></title>
            <guid>2775965</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 23:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国能源监管机构：若俄停止供气 德天然气最多够用两个半月】德国所需天然气严重依赖俄罗斯。德国能源监管机构联邦网络局负责人克劳斯·穆勒近日表示，一旦来自俄罗斯的供应完全停止，即使德国到11月将天然气地下储存设施填充至其总容量的95%，德国的天然气储备也只够供暖和工业设施运行约两个月到两个半月。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6668436.d.html</link>
            <guid>2775964</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:53:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国报告新增781例猴痘病例，累计病例13653例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6668370.d.html</link>
            <guid>2775963</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盘活1.5万亿元专项债债务限额空间 三季度或为重要窗口期】多位专家预计，目前全国地方专项债存量额度约为1.5万亿元，资金配套可能向项目储备多、效益好的省份倾斜，并主要用于重大基建项目建设，以拉动投资稳经济。下半年地方或动用存量额度发行新增专项债，三季度将是重要的窗口期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8617835.d.html</link>
            <guid>2775962</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储工作人员：预计未来几个月债券投资组合收益率将会转为负值】美联储周三公布的7月会议数据显示，美联储官员预计，其持有逾8万亿美元债券的净收益“将在未来几个月转为负值”。这可能意味着，随着美联储缩表，每年从债券投资组合中赚取并流入财政部的数十亿资金流可能会减少。根据7月的会议，这应该不会影响美联储的货币政策。这部分收入损失可能会在美联储的资产负债表上以“递延性资产”的方式列示，并随着收益率转为正值而被抹去。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8616626.d.html</link>
            <guid>2775958</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注事项】① 09:00 中国7月Swift人民币在全球支付中占比；② 09:30 澳大利亚7月就业人口变动、失业率；③ 时间待定 2022世界机器人大会、2022全球元宇亩大会举行；④ 时间待定 吉利汽车发布业绩报告；⑤ 16:00 挪威央行公布利率决议；⑥ 17:00 欧元区7月CPI终值；⑦ 时间待定 温氏股份、迈瑞医疗、恒瑞医药、华友钴业、恩捷股份、片仔癀、大族激光、中兵红箭、SOHO中国等发布业绩报告；⑧ 美股盘前 网易、雅诗兰黛、柯尔百货发布业绩报告；⑨ 20:30 美国8月13日当周首次申请失业救济人数、美国8月费城联储制造业指数，加拿大7月工业品、原材料价格指数；⑩ 22:00 美国7月成屋销售总数、谘商会领先指标；⑪ 次日01:15 欧洲央行执委施纳贝尔发表讲话；⑫ 次日01:20 2022年FOMC票委、美国堪萨斯联储主席乔治就美国经济前景发表讲话；⑬ 次日01:45 美国明尼阿波利斯联储主席卡什卡利参与一场会议的问答环节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6667089.d.html</link>
            <guid>2775957</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一联邦法官宣布北卡罗来纳州怀孕20周以上禁止堕胎】当地时间8月17日，美国一位联邦法官宣布，非紧急情况下，北卡罗来纳州内怀孕20周以上的孕妇禁止堕胎。这位名为奥斯迪恩的法官表示，不论是该法院，还是公众、任何委员会、任何堕胎手术提供商，均没有权利违反最高法院明确的法律。此前，北卡罗来纳州规定禁止孕妇在胎儿活力阶段及之后堕胎，该阶段一般出现在怀孕的第24到28周左右。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6666685.d.html</link>
            <guid>2775955</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：理性看待居民电费攀升】经济日报发表文章称，今夏电费出现大幅上涨，是用电量增加所致。电费攀升原因并非“电价上涨”，当前居民用电价格并没有调整。一味追求低电价不利于长期发展，居民电价机制调整需要提上议程。未来，要完善居民阶梯电价制度，逐步缓解电价交叉补贴，使电力价格更好地反映供电成本，形成更加充分反映用电成本、供求关系和资源稀缺程度的居民电价机制。同时，要充分平衡好电力的公用属性和商品属性，相信市场又不迷信市场，保障电价稳定运行在合理区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6666560.d.html</link>
            <guid>2775953</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:20:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：全方位提升企业创新能力】科技部、财政部近日联合印发《企业技术创新能力提升行动方案（2022—2023年）》，为我国科技型企业带来重大利好。我国走创新驱动发展的道路，市场主体必然要成为创新主体。强化企业在科技创新方面的主体地位和主体作用，是科技工作一项非常重要的任务。去年我国全社会研发投入达2.79万亿元，其中76%都由企业贡献。引导支持各类企业将科技创新作为核心竞争力，对实现高水平科技自立自强、促进经济稳定增长和高质量发展具有重要作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8616031.d.html</link>
            <guid>2775952</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:19:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西研究机构调整巴西2022年和2023年GDP增长预期数值】巴西联邦参议院下属的独立财税机构（IFI）对2022年和2023年的巴西国内生产总值（GDP）增长预期数值进行了调整。该机构发布的财政监测报告显示，2022年巴西GDP增长预期由1.4%上升到2.0%，但对巴西2023年经济增长预期值由0.7%下调至0.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6666439.d.html</link>
            <guid>2775951</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:17:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中通快递二季度收入86.57亿元人民币，同比增长18%。二季度包裹量62.03亿，同比增长8%。中通快递（ZTO）美股盘后从下跌0.11%转变为上涨3.96%。]]></title>
            <guid>2775950</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 22:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中概股周三收盘多数收跌 爱奇艺跌超6% 腾讯ADR涨超3%】中概股周三收盘多数下滑，纳斯达克中国金龙指数收跌2.2%。小牛汽车、涂鸦智能、百世集团跌超7%，爱奇艺、老虎证券、法拉第未来跌超6%，虎牙、寺库跌近6%，每日优鲜、金山云、开心汽车跌超5%，欢聚集团跌近5%；乐信涨超12%，趣活涨近6%，网易有道涨超5%，优信涨近5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8614453.d.html</link>
            <guid>2775944</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 21:53:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿波罗全球管理公司正洽谈购买部分曼联俱乐部股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6664998.d.html</link>
            <guid>2775943</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 21:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【培育钻石走俏渗透率有望提升】培育钻石因性价比优势走俏，并成为资本市场热点。机构表示，2021年全球培育钻石首饰渗透率仅6%，预计2025年有望提升至15%。2022年以来，多家上市公司加速布局培育钻石领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizirav8614038.d.html</link>
            <guid>2775941</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 21:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夯实工业互联网根基 打造数字强国】数字经济方兴未艾。中国互联网企业也应把握机遇乘势而上，弘扬开拓创新精神，坚持建设自主可控、安全高效的供应链，推进新型基础设施建设、加强产业基础能力提升；释放数据价值，做好数据资源的开发、利用、保护，探索跨境数据安全有序流动；借助资本市场支持，形成技术引领产业发展、产业引导资本投入的有效循环，推动数字技术同产业深度融合，服务国家创新驱动发展战略。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6664590.d.html</link>
            <guid>2775940</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 21:37:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉：公司法律主管David Searle没有离职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-18/detail-imizmscv6664491.d.html</link>
            <guid>2775939</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 21:35:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本软银集团对SoFi Technologies的持股降低至4.9%，SoFi美股盘后涨0.15%。]]></title>
            <guid>2775938</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 21:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>