<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Nov 2022 00:39:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券：数字人民币产业链上下游完备，发展增速显著】天风证券研报认为，数字人民币产业链上游主要包括芯片和基础技术，产品差异化较大，竞争较为分散。中游主要涉及银行IT行业，软件建设需求持续释放，盈利空间大，2020年软件市场规模达215.9亿元，同比增长21.4%，2025年中国银行IT解决方案市场规模或将达到1186亿元。下游主要包括软硬件钱包、数字钱包、终端机具新建及改造业务、第三方支付机构，业务覆盖场景多。建议关注：上游：格尔软件、数字认证、卫士通、启明星辰、绿盟科技；中游：长亮科技、神州信息、高伟达、宇信科技；下游：蚂蚁集团（阿里）、财付通（腾讯）、广电运通、新国都、新大陆、拉卡拉、移卡科技。]]></title>
            <guid>2860168</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆11月8日新增确诊病例34例、无症状感染者664例】据新疆卫健委网站消息，11月8日0时至24时，新疆维吾尔自治区新增确诊病例34例，新增无症状感染者664例，新增确诊病例治愈出院9例，新增无症状感染者解除隔离医学观察132例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3841765.d.html</link>
            <guid>2860167</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:33:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日期货研报精选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3841447.d.html</link>
            <guid>2860166</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国商飞：与国银金租等七家租赁公司签署300架C919飞机确认订单】中国商飞官微发布消息称，11月8日，在第十四届中国国际航空航天博览会上，国银金租、工银金租、建信金租、交银金租、招银金租、浦银租赁和苏银金租七家租赁公司与中国商飞公司签署300架C919飞机确认订单和30架ARJ21飞机确认订单。中国商飞公司表示，本次签约活动的订单充分表达了租赁公司伙伴对C919飞机和ARJ21飞机的信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3841017.d.html</link>
            <guid>2860165</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赫尔松官员称已完成第聂伯河右岸居民转移】赫尔松地方官员11月8日称，当地居民从第聂伯河右岸集中转移至左岸的工作已经完成，转移是非强制性的，如有必要，仍滞留在右岸的居民可自行前往左岸。该官员强调赫尔松地区的局势可能在近期激化，当地政府已准备好做出任何决定，甚至是最艰难的决定。因担忧赫尔松战事升级，此前，俄方要求赫尔松地区的平民尽快从该地区撤离。（央视）]]></title>
            <guid>2860163</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:27:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：民航保障货运航班量环比增长39.7%】根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，11月8日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1053.2万吨，环比基本持平；全国高速公路货车通行725.96万辆，环比增长2.48%；监测港口完成货物吞吐量3396.1万吨，环比下降9.2%，完成集装箱吞吐量83.8万标箱，环比增长0.4%；民航保障货运航班757班（其中国际货运航班533班，国内货运航班224班），环比增长39.7%；邮政快递揽收量约3.37亿件，环比下降0.9%；投递量约3.36亿件，环比下降7.2%。]]></title>
            <guid>2860159</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新材料可延长植入式电池寿命50%】不可充电电池（原电池）依然在许多重要用途中发挥着关键作用，例如起搏器等植入式医疗设备。美国麻省理工学院研究人员利用一种对能量输送具有活性的材料，代替传统的非活性电池电解质，以提高原电池的能量密度。在给定的功率或能量容量下，新方法可使电池使用寿命增加50%，或相应地减小尺寸和重量，同时还能提高安全性，而成本几乎没有增加。该研究发表在最近的《美国国家科学院院刊》杂志上。]]></title>
            <guid>2860157</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北昨日新增新型冠状病毒肺炎确诊病例1例、无症状感染者66例】据河北卫健委，11月8日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例1例（沧州市运河区）；新增无症状感染者66例，其中石家庄市29例（裕华区12例、新华区9例、长安区5例、桥西区3例）、邢台市14例（信都区6例、襄都区5例、宁晋县2例、隆尧县1例）、廊坊市5例（广阳区3例、文安县2例）、张家口市4例（宣化区3例、经开区1例）、邯郸市4例（丛台区2例、经开区2例）、保定市3例（唐县2例、涞水县1例）、秦皇岛市2例（海港区）、沧州市2例（运河区1例、新华区1例）、容城县2例、承德市1例（丰宁县）。无症状感染者解除医学观察26例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5450233.d.html</link>
            <guid>2860154</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽昨日新增本土无症状感染者10例】根据安徽省卫健委发布的消息，2022年11月8日0—24时，安徽省报告无新增确诊病例，新增本土无症状感染者10例（合肥市肥东县1例、庐江县1例、瑶海区1例，淮北市濉溪县3例，宿州市埇桥区2例，蚌埠市怀远县1例，芜湖市鸠江区1例，其中合肥市瑶海区1例、宿州市埇桥区2例系重点人员筛查发现，肥东县1例、庐江县1例、怀远县1例为省外来皖人员，濉溪县3例为社区筛查发现，芜湖市鸠江区1例为在隔人员）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3838594.d.html</link>
            <guid>2860153</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美俄将就恢复核武器检查工作举行会议】据央视新闻，当地时间11月8日，美国国务院发言人内德·普莱斯（Ned Price）在当日简报会上证实，美国和俄罗斯将就恢复执行《新削减战略武器条约》（New START）下的核武器检查工作举行双边协商委员会会议。普莱斯指出，美国已经同意美俄双边协商委员根据条约规定在近期举行会议，委员会相关工作将进行保密。]]></title>
            <guid>2860152</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:06:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：坚持房住不炒 租购并举住房制度加速建立】 受访的业内人士认为，新时期住房工作的顶层思路非常清晰，即“房住不炒”和“租购并举”，前者是统揽全局的准绳，后者是供给侧改革的抓手。接下来，房地产发展的落脚点将更多聚焦保民生、提品质，未来合理的住房需求仍将是政策支持和鼓励的主要对象。同时，“租购并举”的住房制度将加快建立，政策红利有望继续释放，随着住房租赁需求的逐步扩大，住房租赁市场也将迎来快速发展期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5450000.d.html</link>
            <guid>2860150</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省沈阳市人大常委会主任付忠伟接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查】据央视新闻，辽宁省沈阳市人大常委会主任付忠伟涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <guid>2860149</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债基成资金“避风港” 多只产品提前结束募集】据证券时报，三季度以来，提前结募的债券基金数量呈递增态势。7月共42只基金提前结募，其中16只为债基，占比仅38%；8月共有43只基金提前结募，26只为债基，占比61%；9月共有48只基金提前结募，34只为债基，占比接近71%；10月共30只基金提前结募，21只为债基，占比70%。一位债券基金经理分析称，权益市场波动加大，部分投资者风险偏好降低，更倾向于认购稳健型产品；理财产品净值化后，收益有所下降，而债基投资策略更丰富，收益来源更多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3836949.d.html</link>
            <guid>2860146</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本9月贸易逆差17597亿日元，预期逆差16837亿日元，前值逆差24906亿日元。日本10月季调后银行贷款年率 2.7%，前值2.30%。日本9月未季调经常帐 9093亿日元，预期2345亿日元，前值589亿日元。日本10月季调后除信托外银行贷款年率 3%，前值2.60%。]]></title>
            <guid>2860143</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月外汇储备企稳反弹 对人民币汇率构成新的支撑】据21财经，经历连续两个月的小幅下滑，中国外汇储备迎来迅速企稳回升。最新数据显示，截至今年10月末，中国外汇储备规模为3.0524万亿美元，较9月末上升235亿美元，升幅为0.77%。对于中国外汇储备未来走势，中银国际证券全球首席经济学家管涛表示，尽管未来全球金融市场走向依然存在很多不确定与不稳定因素，但中国外汇储备通过积极经营管理，有能力有效抵消市场因素在估值方面的负面影响。受10月外汇储备回升影响，11月7日人民币汇率跌幅明显收窄。更重要的是，境内外人民币汇差明显收窄至不到50个基点，表明海外投机资本沽空人民币浪潮正迅速退去。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5448137.d.html</link>
            <guid>2860142</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：紧抓新能源车发展黄金期】《经济日报》文章称，应牢牢抓住新能源汽车发展的黄金时期，增强自主品牌新能源汽车核心竞争力，深入挖掘下沉市场消费潜力，扩大中国制造出口海外市场，使我国从汽车大国向汽车强国迈进。中小城市和农村地区等下沉市场，是下一步推广的重点区域。海外市场也是未来我国新能源车企的广阔蓝海。另外，还应完善新能源二手车市场，更好吸引消费者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5448057.d.html</link>
            <guid>2860141</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局公开征求意见 促进儿童抗肿瘤药物研发】11月8日，国家药监局药品评审中心（CDE）就《儿童抗肿瘤药物临床研发技术指导原则》公开征求意见，文件涵盖了背景、儿童抗肿瘤药物临床研发的总体考虑、儿童抗肿瘤药物临床研发路径、需特殊关注的问题等四大章节，该文件征求意见时限为自发布之日起1个月。（上证报）]]></title>
            <guid>2860140</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国路易斯安那州一投票站收到炸弹威胁】据《国会山报》当地时间11月8日报道，美国路易斯安那州新奥尔良郊区的一个投票站当日晨间收到炸弹威胁，目前投票站已经被转移。路易斯安那州州务卿凯尔·阿尔多恩（Kyle Ardoin）在一份声明中表示，早期调查表明威胁与选举无关。目前警方正在调查该事件是否与另一起威胁事件有关联。 （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3835949.d.html</link>
            <guid>2860139</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、共享机遇 共谋发展 共创未来（进博会观察）——从第五届进博会看“RCEP与更高水平开放”；2、推动绿色低碳发展 建设清洁美丽世界（进博会观察）；3、互联网让世界变成“地球村”（人民论坛）——携手构建网络空间命运共同体①；4、办好人民满意的教育（认真学习宣传贯彻党的二十大精神）；5、“携手构建网络空间命运共同体精品案例”亮相乌镇世界互联网大会；6、凝心聚力办好职业教育（现场评论·新时代的伟大实践⑯）；7、全方位夯实粮食安全根基（全面推进乡村振兴）；8、更好服务全面推进乡村振兴 提升乡村治理数字化水平（治理之道）；9、关于受理社会各界对国家开发银行资产安全监督举报的公告。]]></title>
            <guid>2860138</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:43:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、习近平在视察军委联合作战指挥中心时强调 贯彻落实党的二十大精神 全面加强练兵备战；2、新时代十年，我国单位国内生产总值二氧化碳排放下降34.4% 积极稳妥推进碳达峰碳中和；3、全方位夯实粮食安全根基（全面推进乡村振兴）；4、离京出席东亚合作领导人系列会议并对柬埔寨进行正式访问 李克强抵达金边；5、现代博物馆体系基本形成（新数据 新看点） 91%的博物馆免费开放。]]></title>
            <guid>2860137</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【孙春兰人民日报撰文：深化教育领域综合改革 巩固拓展“双减”成果防止反弹】孙春兰在人民日报发表《办好人民满意的教育》文章指出，深化教育领域综合改革。教育关乎公平与效率、规模与质量、国家需要与个人期望，涉及思想观念、利益调整，要发挥关键领域改革的作用，带动育人方式、办学模式、管理体制、保障机制等综合改革。学校的职责归根结底是教书育人，要推动办学治校坚守育人的本源，坚决破除唯分数、唯升学、唯文凭、唯论文、唯帽子，完善学校管理和教育评价体系。深化考试招生制度改革，完善自主招生、特才特招等选拔机制，更好发挥“指挥棒”作用。要发挥学校育人主阵地作用，持续优化教育教学秩序和综合育人环境，巩固拓展“双减”成果，防止反弹。稳步推进民办义务教育治理，落实“公民同招”和免试就近入学，引导规范民办教育发展。教育督导改革要重点完善常态化监测，强化结果运用和问责机制。同时，要坚持以开放促改革、促发展，加强国际教育交流合作，拓展全方位、多层次、宽领域的教育对外开放格局，不断增强我国教育的国际影响力和竞争力。]]></title>
            <guid>2860136</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:39:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国能源信息署大幅调整预测，预计明年汽油需求将低于今年】据央视新闻，当地时间8日，美国能源信息署（EIA）发布短期能源展望报告。报告显示，美国截至10月的天然气库存超过99.1088立方千米。2023年馏分油库存预计将比5年平均水平低17%，至10月底馏分油库存按估测约为1.04亿桶，是1951年以来最低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5447150.d.html</link>
            <guid>2860135</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【供暖季临近需求尚未释放 动力煤价格整体下行】9月份以来，能源价格较前期高点已明显回落。尽管传统旺季临近，动力煤市场当前仍呈现供需两弱态势。市场分析认为，今冬气温持平或高于往年，叠加冬季限产对工业需求影响，动力煤价格短期仍将偏弱运行。]]></title>
            <guid>2860133</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:28:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保利集团进博会签订22亿美元产品采购协议 包含电解铜、铜精矿等】“中国保利”微信公众号11月9日消息，11月4日，第五届中国国际进口博览会在上海国家会展中心开幕。在央企集中签约现场，保利集团交易分团与来自哈萨克斯坦、新加坡、日本、法国、瑞士等国公司签订总金额高达22亿美元的产品采购协议。采购产品包含电解铜、铜精矿等国内稀缺有色金属原材料，同时涵盖咖啡、可可等民生消费品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5446223.d.html</link>
            <guid>2860131</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究员：房企融资环境正在好转，年内房地产市场料逐步触底企稳】 当前种种迹象表明，在一系列政策支持下，房企融资环境正在好转，市场预期有所改善。植信投资研究院资深研究员马泓称，步入2022年末，房企整体融资环境出现了更多有利情形，风险进一步扩大的概率正在下降。随着宏观政策不断落地、部分房企风险有效化解，购房者信心有望得以修复，加之房企融资环境正在积累更多逐步向好的因素，预计年内房地产市场逐步触底企稳。（中国金融时报）]]></title>
            <guid>2860130</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【800亿市值“果链”企业深夜发预警：遭海外大客户订单调整】11月8日晚间，歌尔股份发布风险提示性公告表示，该公司近日收到境外某大客户的通知，暂停生产其一款智能声学整机产品。目前与该客户的其他产品项目合作仍在正常开展。公告称，本次业务变动预计影响2022年度营业收入不超过人民币33亿元，约占公司2021年度经审计营业收入的4.2%。一向被视为“果链宠儿”的歌尔股份今年以来在资本市场上“失宠”，自年初以来，股价“腰斩”，跌幅近60%，目前市值不到800亿元人民币。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5445813.d.html</link>
            <guid>2860128</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省昨日新增本土确诊病例13例 本土无症状感染者39例】11月8日0-24时，云南新增省内感染者52例，其中确诊病例13例：鲁甸县报告7例（均在主动就检人员中发现），瑞丽市报告2例（均在集中隔离点发现），呈贡区报告2例（均在集中隔离点发现），五华区报告1例（集中隔离点发现），陇川县报告1例（密切接触者中发现）；无症状感染者39例：瑞丽市报告31例（集中隔离点发现15例、密切接触者中发现7例、高风险区发现5例、抵边社区筛查发现4例），鲁甸县报告3例（均在主动就检人员中发现），呈贡区报告3例（集中隔离点发现2例、社区筛查发现1例），陇川县报告1例（密切接触者中发现），泸西县报告1例（非闭环管理重点人员中发现）。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5445701.d.html</link>
            <guid>2860127</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:20:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特在美国加州提交裁员通知，将永久性裁减983个岗位】据美国加州就业发展部网站发布的文件，推特于当地时间11月7日提交美国联邦《工人调整和再培训通知法》（WARN）通知，宣布在983个岗位永久性裁员。 （界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5445538.d.html</link>
            <guid>2860126</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其称已开始用卢布支付部分俄罗斯天然气费用】当地时间8日，土耳其能源和自然资源部部长法提赫表示，土耳其已开始用卢布支付部分俄罗斯天然气费用。 （环球网）]]></title>
            <guid>2860125</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募打新升温 年内获配超780亿元】数据显示，今年以来共有5200余只公募基金参与打新，获配总金额超过780亿元。与去年同期相比，基金获配新股的数量有所减少，但获配金额高于去年同期。从板块来看，科创板、创业板成为今年公募基金打新的重点领域，获配金额比例合计超过90%。行业方面，电子、医药生物、机械设备等行业更受公募机构打新“青睐”。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3833378.d.html</link>
            <guid>2860124</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏昨日新增本土无症状感染者6例】11月8日0—24时，宁夏新增无症状感染者6例，其中石嘴山市3例（平罗县3例，为自治区外输入），吴忠市1例（红寺堡区1例，为自治区外输入），中卫市2例（海原县2例，为自治区外输入）。无新增确诊病例，无新增疑似病例。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3833275.d.html</link>
            <guid>2860123</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月房企融资规模 年内首现正增长】中指研究院数据显示，今年10月房地产企业非银融资总额为556.8亿元，同比上升16.4%，融资规模年内首现正增长。中指研究院企业事业部研究负责人刘水表示，10月单月融资规模首现同比上升，与行业进入下行周期的初期相比，行业融资已出现修复迹象，其中信用债发行同比差距明显缩小。当前央国企为信用债发行主力，受政策支持影响，预期民企融资将有所突破。（证券时报）]]></title>
            <guid>2860122</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：推动提高央企上市公司质量】近日，上交所分别与航空工业、航天科工、中国华电签署战略合作协议。根据协议，上交所将与三家央企集团在拟上市公司培育、重组上市、市场融资、投资者关系等方面深化合作。上交所表示，将以本次签署战略合作协议为契机，与三家央企集团发挥各自优势，推动提高央企上市公司质量，完善公司治理水平，实现共赢发展，努力成为资本市场支持央企改革发展的主战场。（中证报）]]></title>
            <guid>2860121</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:12:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例6例、本土无症状感染者64例】据山东卫健委，11月8日0时至24时，山东省报告新增本土确诊病例6例，其中青岛5例，均系集中隔离点检出；枣庄1例，系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者64例，其中青岛20例，系集中隔离点检出14例（含1例省外返鲁人员）、社区筛查检出4例和高风险区检出2例；临沂12例，均系集中隔离点检出；枣庄11例，均系集中隔离点检出；济南3例，均系集中隔离点检出（含2例省外返鲁人员）；潍坊3例，均系集中隔离点检出；济宁3例，均系集中隔离点检出；德州3例，2例系集中隔离点检出，1例为省外返鲁人员，系跨区域协查检出；聊城3例，2例为省外入鲁人员，分别系重点人员筛查检出和跨区域协查检出，1例为省外返鲁人员，系重点人员筛查检出；菏泽3例，系集中隔离点检出2例和社区筛查检出1例；淄博1例，系集中隔离点检出；泰安1例，为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出；日照1例，系集中隔离点检出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3832991.d.html</link>
            <guid>2860119</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家ST公司冲刺“摘帽”：业绩提前达标，整改基本完成】数据显示，约有35家ST公司前三季度营业收入超过1亿元，且期末净资产为正值。其中，22家ST公司的前三季净利润（以扣除非经常性损益前后孰低为准）为正值。下半年以来，已有36家ST公司发布了争取撤销其他风险警示所采取的措施及工作进展情况的公告。在业内人士看来，临近岁末，ST公司大多放手一搏，为“脱星摘帽”做最后的冲刺。目前来看，一些公司已经取得了一定成效，只要在第四季度保持住主营业务稳定，来年有望顺利“摘帽”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3832958.d.html</link>
            <guid>2860118</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:11:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  韩国10月失业率2.8%，预期2.90%，前值2.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5444079.d.html</link>
            <guid>2860116</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 23:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国宇航局（NASA）：由于天气因素的缘故，推迟“阿尔忒弥斯1号”登月火箭的发射时间至11月16日。]]></title>
            <guid>2860113</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:51:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[推特高管：并非所有此前认证过的账户都将获得“官方”标签，而且该标签不能购买。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3831152.d.html</link>
            <guid>2860112</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【54%欧洲人表示购买力下降，报告详解欧洲人的“不易”】 一家法国非政府组织发布的调查报告显示，27%的欧洲人认为自身财务状况“岌岌可危”。54%的欧洲人表示自己过去3年间的购买力下降，主要原因是食品、燃料、取暖和房租等成本上升。英国《卫报》7日报道称，80%的欧洲人已经因为缺钱而不得不做出艰难的开支抉择，能省就省，尽量不去花钱。数据显示，62%的欧洲人选择减少出行，还有47%的欧洲人尽可能节约取暖费。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3829958.d.html</link>
            <guid>2860109</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  爱迪生研究出口民调显示，在11月8日的中期选举中，大约有五成的美国选民表示，他们家庭的财务状况比两年前更糟了，两成的人称情况有所好转。]]></title>
            <guid>2860108</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Affirm Holdings(AFRM.O)盘后跌近18%，公司预计2023财年营收16亿至16.8亿美元，此前预期为16.3亿至17.3亿美元。]]></title>
            <guid>2860107</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【就冬季全面断电制定应急计划，基辅规划300万居民大撤退】 俄乌在打击对方基础设施方面的战事愈演愈烈，连日来，乌多地出现大规模断电情况。乌克兰危机媒体中心8日发布声明，称基辅政府正就冬季全面断电制定应急计划。基辅市长克利奇科呼吁该市300万居民为最坏情况做好准备，一旦全面断电成为现实，最好离开基辅投靠外地亲朋好友。美国全国广播公司（NBC）称，一些基辅居民听从官方建议，正考虑撤离。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3829919.d.html</link>
            <guid>2860106</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国首相苏纳克正考虑扩大最高个税的征缴范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3829913.d.html</link>
            <guid>2860105</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【初步投入31亿美元，联合国要建全球气候预警系统】 为应对气候变化造成的极端天气，联合国计划花“小钱”办大事。据法新社8日报道，联合国秘书长古特雷斯7日在埃及举行的《联合国气候变化框架公约》第27次缔约方大会上公布了《全民预警行动计划》，要求在2023年至2027年期间初步投入31亿美元的新专项资金，以打造全球气候预警系统。（环球网）]]></title>
            <guid>2860104</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【因大量选民选择邮寄选票，美中期选举最终结果可能出现延迟】 出于对暴力威胁的担忧，很多美国选民选择邮寄选票。而根据选举规则，邮寄选票以邮戳时间为准，截至8日当天邮寄的选票都为有效选票。这就导致选票的统计将出现延迟，从选票寄出到投票站收到选票进行统计可能需要几天时间，因此根据美国媒体保守估计，最终的投票结果将于下周初确认。如果再次出现2020年大选时个别州要重新计票的情景，最终结果或将更晚出炉。（环球网）]]></title>
            <guid>2860102</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  迪士尼预计流媒体业务的盈利能力将在2023财年一季度提高2亿美元；预计2023财年内容开支将处于300-399亿美元区间的下端；预计2023财年资本开支将达到67亿美元，而当前的2022财年为50亿美元；预计2023财年销售增速将位于0%-10%区间的上端。]]></title>
            <guid>2860101</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:14:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Upstart(UPST.O)：第三季度银行合作伙伴在我们的平台上发放了188,519笔贷款，总额为19亿美元，比上年同期下降48%。第三季度，汇率请求转换率为10%，低于上一年同季度的23%。]]></title>
            <guid>2860097</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:06:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多家上市公司拟大手笔回购股份】 近期，多家上市公司发布回购方案，部分公司回购股份将用于员工持股计划或者股权激励计划。业内人士表示，回购股份用于员工持股计划或股权激励计划，有利于进一步完善上市公司长效激励机制，充分调动优秀员工的积极性。Wind数据显示，今年以来，A股共有491家上市公司发布回购方案。其中，364家公司回购股份拟用于员工持股计划或者股权激励计划，占比达到74.13%。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3828281.d.html</link>
            <guid>2860095</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 22:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界杯开赛在即，上市公司积极把握商机】 近期将举行的足球世界杯受到资本市场关注。我国品牌大手笔赞助热度不减，众多上市公司亦紧紧把握商机，并通过互动易平台介绍公司参与世界杯的情况。业内人士表示，世界杯将推动电子大屏、体育彩票、休闲食品等产品销售增长。足球世界杯的影响力巨大，商业价值远高于其他体育赛事。在2022卡塔尔世界杯最高两个级别的赞助商中，中国企业占据4席，包括万达集团、海信集团、vivo、蒙牛。（中证报）]]></title>
            <guid>2860093</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国电动汽车生产商Lucid集团称，公司将出售至多9.15亿美元股票给沙特Ayar（娱乐与活动管理公司）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3827711.d.html</link>
            <guid>2860092</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:51:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  公布财报后，AMC院线(AMC.N)盘后跌近2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5439545.d.html</link>
            <guid>2860091</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  华特迪士尼(DIS.N)盘后跌幅扩大至6%，第四财季净利润1.62亿美元，远不及市场预期。]]></title>
            <guid>2860090</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:49:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Upstart(UPST.O)盘后跌幅扩大至21%，第三季度营收、净亏损均差于市场预期。]]></title>
            <guid>2860089</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【挖掘长尾客群需求，信用卡保证金再现】 日前，广发银行发布公告显示，拟推出保证金冻结办理个人信用卡业务“E办卡”，即客户将个人保证金存入在该行开立的电子账户，但获得的信用卡总额度不高于所提交冻结的保证金金额。业内人士表示，近几年，随着信用卡业务不断下沉至长尾市场，客户资质整体情况有所下降，银行通过冻结保证金的手段，能够将风险前置，实现风险有效防控。此外，随着长尾客户增多，银行应加速向精细化经营转变，做好客群精准细分和风险利率的差异化定价。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5439506.d.html</link>
            <guid>2860088</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【调整定投扣款规则，多家银行优化基金代销风险管理】 兴业银行公告称，11月8日起调整基金定投业务规则，在基金定投扣款时增加风险等级匹配判断。今年以来，多家银行发布类似公告，在基金定投扣款时增加风险等级匹配判断、公开代销公募基金产品风险等级评价及动态评估规则等，加强基金代销渠道风险管理。业内人士表示，银行相关举措是落实监管层加强投资者适当性管理要求的体现，后续相关规则料持续完善。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3827357.d.html</link>
            <guid>2860087</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【储能赛道火热，公募争相布局】 近期，储能成为新能源领域颇受关注的细分板块。数据显示，截至11月8日，储能板块近20个交易日的涨幅明显，重仓储能主题板块的部分基金表现较为亮眼，多只基金近7个交易日的收益率超过10%。多位业内人士表示，随着“双碳”等相关政策持续加码，储能板块的投资价值日益凸显，电池、逆变器、温控消防等储能细分领域的多只个股获得基金经理的重仓布局。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5439315.d.html</link>
            <guid>2860085</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:43:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新基金火速建仓，多只产品收益可观】 数据显示，一些把握良好建仓时机的新基金和次新基金已取得不错收益，多只产品收益率超过20%，在今年的收益排行榜上名列前茅。近期市场持续调整。业内人士认为，当前市场处于底部区域，很多优质资产已具有超低估值，从中长期来看，当下买入的长期回报预期很诱人。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3827014.d.html</link>
            <guid>2860084</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西方石油三季度营收95.01亿美元】西方石油三季度调整后每股盈利2.44美元，市场预期2.49美元；三季度调整后净利润25亿美元；三季度营收95.01亿美元，市场预期95.03亿美元；三季度石油与天然气部门税前利润为33亿美元，市场预期34亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3826876.d.html</link>
            <guid>2860082</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:33:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Stellantis位于意大利的Melfi工厂将停产两天】欧洲汽车生产商Stellantis位于意大利南部的Melfi工厂将于周三和周四停产，原因是使用微芯片的一种组件短缺。意大利-法国汽车制造商联合会(UILM)金属工人工会的当地主席Marco Lomio周二表示，Stellantis刚刚将停产事宜告知工人代表。据悉，Melfi工厂有7000多名工人，生产Stellantis在欧洲最畅销的Jeep Compass和Renegade车型。Lomio还称，由于全球半导体短缺，该厂今年迄今只生产了13万辆汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3826860.d.html</link>
            <guid>2860080</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:33:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  AMC院线三季度收入9.684亿美元，同比增长27%。三季度经合并的影院观众5318万，同比增长33%。AMC院线美股盘后涨4.09%。]]></title>
            <guid>2860079</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:32:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【前三季上海社融规模增量近万亿元，人民币贷款占比逾六成】 11月8日，中国人民银行上海总部举办的“2022年前三季度上海金融运行情况”新闻通气会传出信息，前三季度，上海社会融资规模增量为9512亿元，同比多增290.56亿元。人民币贷款担当“主力军”，占社会融资规模增量比例逾六成，对社会融资规模的拉动作用明显。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5438864.d.html</link>
            <guid>2860078</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:32:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【提升信贷投放能力，银行积极增厚资本“安全垫”】 近期，商业银行融资“补血”动作频频。业内专家认为，随着资本补充渠道逐步多元化，商业银行尤其是中小银行资本补充压力得到缓解。不过，为进一步支持实体经济，提升信贷投放能力，商业银行对资本补充的需求依然较大。得益于多种融资渠道“补血”，商业银行资本充足情况良好，中小银行资本补充压力进一步得到缓解。银保监会日前披露的数据显示，三季度末，商业银行资本充足率15.09%，同比上升0.29个百分点。从上市银行三季报看，上市银行资本充足率指标环比也有所改善。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3826797.d.html</link>
            <guid>2860077</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西方石油(OXY.N)：第三季度调整后每股盈利2.44美元，市场预期2.49美元。公布财报后，西方石油(OXY.N)盘后微涨0.23%。]]></title>
            <guid>2860067</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  迪士尼第四财季调整后EPS为0.30美元，分析师预期0.51美元。第四财季收入201.5亿美元，分析师预期212.6亿美元。第四财季总体Hulu订阅用户数4720万，分析师预期4720万。第四财季Hulu和直播电视订阅用户数440万，分析师预期420万。第四财季主题公园，体验，以及产品运营利润15.1亿美元。第四财季（流媒体业务）Disney订阅用户数1.642亿，分析师预期1.625亿。Disney+仍然有望在2024财年实现盈利。迪士尼（DIS）美股盘后从上涨0.2%转变为下跌超5.0%。]]></title>
            <guid>2860066</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:20:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  电动汽车生产商Lucid集团三季度每股亏损0.40美元，分析师预期亏损0.31美元。三季度收入1.955亿美元，分析师预期2.04亿美元。三季度车辆交付1398辆，分析师预期交付1399辆。2023年前期，公司将为Gravity SUV开启预定工作。Lucid集团（LCID）美股盘后下跌4.75%。]]></title>
            <guid>2860065</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Meta CEO扎克伯格表示，对公司大规模裁员负责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqmmthc3825565.d.html</link>
            <guid>2860052</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  迪士尼三季度调整后EPS为0.30美元，分析师预期0.51美元。迪士尼（DIS）美股盘后下跌2.58%。]]></title>
            <guid>2860051</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  电动汽车生产商Lucid集团三季度收入1.955亿美元，分析师预期2.04亿美元。Lucid集团（LCID）美股盘后下跌2.22%。]]></title>
            <guid>2860050</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:08:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Array Technologies（ARRY）美股盘后上涨9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-09/detail-imqqsmrp5437423.d.html</link>
            <guid>2860043</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Coinbase：本公司对FTX.com的风险敞口“微乎其微”，对FTT没有风险敞口。本公司不存在直接的流动性和信用风险。]]></title>
            <guid>2860040</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>