<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 21:06:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚麦夸里岛附近海域发生5.9级地震】据欧洲地中海地震中心测定，麦夸里岛当地时间3月6日6时52分，澳大利亚麦夸里岛附近海域（南纬59.19度，东经158.714度）发生5.9级地震，震源深度为10公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpy6173338.d.html</link>
            <guid>3516352</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打造新引擎低空经济迎风起飞】3月5日，提请审议的政府工作报告提出，积极培育新兴产业和未来产业。积极打造生物制造、商业航天、低空经济等新增长引擎。代表委员认为，在政策支持和产业技术创新推动下，低空经济会是一个万亿级的产业板块，有望迎来爆发式增长。为实现低空经济“腾飞”，代表委员建议，坚持市场主导、政府引导，优化低空空域管理，激发行业活力，拓展大型无人机及载人航空器的应用场景。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181428.d.html</link>
            <guid>3516351</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[罗斯百货四季度EPS为1.82美元，分析师预期1.65美元。四季度运营利润率12.4%，分析师预期11.6%。预计全年EPS为5.64-5.89美元，分析师预期5.92美元。预计一季度EPS为1.29-1.35美元，分析师预期1.27美元。预计一季度同店销售将下滑2%-3%，分析师预期增长3.31%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181360.d.html</link>
            <guid>3516349</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国2月外汇储备4157.3亿美元】韩国2月外汇储备4157.3亿美元，前值4157.6亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181235.d.html</link>
            <guid>3516345</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 21:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、河钢集团总经理王兰玉：推进钢铁工业绿色转型】全国人大代表，河钢集团党委副书记、总经理王兰玉表示：在低碳发展成为全球共识的背景下，行业绿色低碳转型成为解决环境、能源和资源瓶颈问题的关键，并成为塑造钢铁企业核心竞争力的必然选择。王兰玉建议，加快推进钢铁材料低碳产品价值实现，加快钢铁工业绿色转型示范区试点建设，健全钢铁行业绿色能源消纳支撑体系。加快钢铁工业绿色转型示范区试点建设。推进钢铁与城市发展减污降碳深度融合，加快开展顶层设计，出台钢铁工业产城共融指导意见和发展规划，推动钢铁工业固废、水、热与城市发展高效协同。打造一批集工商业功能、创意内核、教育培训等多业态有机融合的工业转型示范区。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181148.d.html</link>
            <guid>3516343</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:57:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员，四川银行党委书记、董事长林罡：全面提高普惠金融服务覆盖面】围绕如何做好普惠金融大文章，全国政协委员，四川银行党委书记、董事长林罡近日表示，建议银行业金融机构通过战略引领、机制建设、产品创新、服务优化、科技赋能、人才支撑逐步构“强化体制机制建设，提升普惠金融发展内生动力，推进常态长效可持续发展。”林罡表示，要以国家政策和监管要求为引领，制定合理的普惠金融发展政策，进一步完善普惠金融敢贷、愿贷、能贷、会贷长效机制。（中证报）]]></title>
            <guid>3516341</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、恒银科技董事长江浩然：拓宽科技型中小企业直接融资渠道】 全国政协委员、恒银金融科技股份有限公司董事长江浩然近日表示：当前科技型中小企业融资‘贵’的问题得到极大缓解，然而融资‘难’的问题仍然不同程度存在”科技型中小企业在技术创新、就业创造、人才培养、资源配置等方面发挥着重要作用，为我国经济发展和社会进步作出重要贡献，建议进一步加大对科技型中小企业金融支持力度。对此，他建议推动信贷资源向科技创新领域倾斜。应当拓宽科技型中小企业直接融资渠道。鼓励利用好资本市场，优化发债融资环境，积极引导科技型中小企业直接对接资本市场，并为其开辟融资“绿色通道”。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9181000.d.html</link>
            <guid>3516340</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极端组织“博科圣地”在尼日利亚北部绑架上百名女性】尼日利亚媒体报道称，当地时间3月5日，极端组织“博科圣地”在该国北部的博尔诺州绑架了319名流离失所的女性。报道称，事件发生在靠近喀麦隆边境的博尔诺州恩家拉地方政府区的甘巴鲁镇，当地的一个流离失所者营地的人们被绑架带走。另有安全人士透露称，遭绑架的人数为113人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpw9395588.d.html</link>
            <guid>3516339</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:53:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉将于7月28日举行大选】当地时间3月5日，委内瑞拉全国选举委员会公布，该国将于7月28日举行大选。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpz0516013.d.html</link>
            <guid>3516338</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:52:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员周渝波建议：从法律层面明确对国家出资公司实施分类监管】全国政协委员周渝波日前表示：依法规范企业国有资产监督管理，对于在推进中国式现代化进程中更好发挥国有经济主导作用和战略支撑作用，具有重大意义。建议在法律层面完善国有资本经营预算机制，明确预算编制的主体和程序，探索建立国有资本收益市场化收支机制，补充国有企业资本金；对国有产权登记管理、统计评价、清产核资、资产评估、资产交易等基础管理事项作出明确规定，统一各层级监管职责和标准。建议企业国有资产法对国家出资公司所涉条文内容进行相应调整，并明确对国家出资公司实施分类监管，即在国有企业现有商业类、公益类的分类基础上，进一步确认产业集团、国有资本投资公司、国有资本运营公司三种公司形态。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9180859.d.html</link>
            <guid>3516337</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[数字货币交易所Coinbase称，正在调查最新暴露出来的问题，客户新增资产是安全的。]]></title>
            <guid>3516336</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、大连重工副总设计师孙元华：设立科研专项基金加快控制系统国产化应用】今年全国两会，全国人大代表、大连重工副总设计师孙元华重点关注冶金、港口、能源等行业的控制系统国产化方面的问题。孙元华在进行主题调研时发现，目前冶金、港口、能源等重要工业领域控制系统，依然是进口品牌为主导。孙元华认为，在数字化、智能化的国家战略引导下，企业构建数字化技术框架过程中，使用到的数字孪生、全生命周期管理、大数据故障预诊断、专家机理模型及工艺模型、云技术的部署，或多或少都涉及了网络化应用，这带来了很多产业安全方面的隐患。孙元华说，解决上述问题的必由之路就是加快推进控制系统国产化的产业化应用，以保障产业生产的绝对安全。为此，孙元华建议，国家有关部门应该尽快制定关于冶金、港口、能源等行业控制系统国产化落地应用的战略规划和路线图，并设立相关科研专项基金，明确和监督基金投向，积极推进国产化自主创新及产业化应用进程。孙元华认为，在国家层面，不仅要做好宏观战略上的顶层设计，出台具有吸引力的行业激励政策，鼓励前段研发投入，还要对冶金、港口、能源等国产控制系统的应用方、制造方给予税收优惠，形成积极的推广应用氛围。同时，还应该鼓励联合实体企业成立产学研攻关小组，推动工业控制系统的基础性研究，以及工业控制系统领域安全评估体系的不断完善与优化。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9180336.d.html</link>
            <guid>3516335</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利北部海域发生4.2级地震】根据欧洲地中海地震中心报告，当地时间3月5日17时30分，智利北部安托法加斯塔海域发生4.2级地震，震源深度40公里。目前暂无海啸预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9180292.d.html</link>
            <guid>3516334</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹中部杰济拉州一村庄遇袭 造成5人伤亡】当地时间5日，苏丹民间组织抵抗委员会发表声明称，苏丹中部杰济拉州一个村庄当天遭遇武装分子袭击，造成3人死亡，2人受伤。武装分子还洗劫了村庄，抢走大批财物。杰济拉州多个村庄近期频繁遇袭。抵抗委员会的统计数据显示，杰济拉州在今年2月共有69个村镇遭遇武装分子袭击，共造成91名平民死亡，另有123人受伤。抵抗委员会指责袭击的肇事者均是苏丹快速支援部队成员。快速支援部队3月5日回应称，该组织不容忍任何侵犯公民权利的暴力行为，将对所有的袭击事件进行调查。肇事者很可能是身穿快速支援部队制服的犯罪分子，快速支援部队将对其进行严厉打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpz0515380.d.html</link>
            <guid>3516333</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、万华化学董事长廖增太：推动人工智能与化工深度融合】近年来，人工智能（AI）的快速发展正在对全球经济社会产生深远影响，成为激发经济增长活力和推动高质量发展的新动能。在全国人大代表、万华化学董事长廖增太看来，化工行业作为国民经济的基础和支柱产业，应加快推动人工智能与化工行业的深度融合，加速培育新质生产力。廖增太建议，推动人工智能与化工行业的深度融合，一是多方协同合作，形成国家级化工行业通用数据集；二是提供政策性支持，鼓励人工智能在化工行业典型应用场景先行先试；三是建立完善的人工智能人才培养战略和引进政策，强化AI人才体系建设。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpw9394247.d.html</link>
            <guid>3516332</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:41:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、美锦能源董事长姚锦龙：加强氢能行业基础设施建设，强化金融机构对民营企业服务能力】在今年全国两会期间，作为全国政协委员，美锦能源董事长姚锦龙提出了通过加强氢能行业基础设施建设、鼓励更多城市和领域开展示范、建立氢能交通领域碳减排方法学等举措，推动氢能产业高质量发展的建议。姚锦龙称，希望在国家层面推动部门联动和部际联席会议制度建立，加快完善政策法规和配套措施。同时建议国家层面明确加氢站的主管部门，制定全国统一的加氢站规划、建设和审批办法及流程，提高审批效率，加快加氢站建设和提升商业化运营能力。（证券时报）]]></title>
            <guid>3516330</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:35:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国无党派参议员Sinema称不寻求连任 结束亚利桑那州激烈的三方对抗】来自亚利桑那州的美国联邦独立参议员Kyrsten Sinema表示，不会寻求连任。这结束了在美国政治竞争最激烈的州之一三方分庭抗礼的前景。于2022年从民主党转为无党派人士的Sinema宣布了这个意料之中的决定，并批评了国会因党派问题导致的运转失灵。她在一份声明中表示，“因为我选择文明、理解、聆听、努力解决问题，所以我将在今年末离开参议院。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inaminpu9179620.d.html</link>
            <guid>3516329</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹快速支援部队否认收到与苏丹武装部队重启谈判的邀请】苏丹快速支援部队领导人达加洛的政治顾问穆罕默德·努尔当天表示，快速支援部队还未从利比亚或土耳其方面收到任何与苏丹武装部队重启谈判的邀请。他说，如果收到邀请，快速支援部队将进行研究并作出回应。他还强调，快速支援部队与苏丹武装部队进行任何新的谈判之前，都需要与吉达谈判的调解方进行协商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0643400.d.html</link>
            <guid>3516325</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 20:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯媒体办公室：本轮巴以冲突爆发以来 加沙地带已有133名记者遇难】当地时间3月5日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）媒体办公室发表声明称，当天一名记者在加沙地带中部代尔拜拉赫的一栋房屋内遭以军空袭身亡。自去年10月7日巴以新一轮大规模冲突爆发以来，加沙地带遇难记者人数已升至133人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihha6296991.d.html</link>
            <guid>3516323</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保加利亚总理向议会递交辞呈】据保加利亚通讯社报道，当地时间3月5日，保加利亚总理登科夫向国民议会递交辞呈。他表示，政府将继续履行职责，直到新内阁组建完毕。2023年6月，保加利亚“我们继续变革”所在政党联盟与公民党联合组建政府，按照当时各方达成的方案，该届政府采取总理轮值制，前9个月由“联盟”提名的登科夫任总理，公民党提名的加布里埃尔任副总理兼外交部长，后9个月两人职位轮换。此次登科夫辞职，即标志着保政府轮换的开启。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihha6296249.d.html</link>
            <guid>3516320</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国会参议院委员会将于3月12日就总统拜登提出的预算协议进行听证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0641850.d.html</link>
            <guid>3516318</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:42:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红海重要数据电缆被切断 亚欧之间25%数据流量受影响】据报道，香港电信公司和记环球电讯（HGC）周一在声明中说，红海的四条海底电缆在最近的一次“事故”中被切断，估计有25%的流量受到影响，并指出约80%的亚洲西行流量通过这些电缆。非洲电信电缆运营商Seacom称，“初步测试表明，受影响的段落位于红海南部也门海域管辖范围内。”事故原因尚不清楚。五角大楼的一名官员向美国哥伦比亚广播公司证实，红海的海底电信电缆已被切断，美国仍在试图确定这些电缆是被故意切断还是被船锚钩住。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0641069.d.html</link>
            <guid>3516313</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丰田汽车称，至2030年将在巴西投资22亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfy9516512.d.html</link>
            <guid>3516312</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯高级领导人：停火前不会进行被扣押人员交换】当地时间3月5日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级官员奥萨马·哈姆丹在黎巴嫩首都贝鲁特举行的记者会上表示，只有在宣布停火之后才能进行被扣押人员交换。哈姆丹称，过去两天，哈马斯向调解方重申了该组织的停火条件，即以军从加沙地带全面撤军、允许流离失所者返回家园、提供足够的援助物资和开启重建进程，但对于停火倡议以色列方面却依旧采取拖延的策略。哈姆丹还向美国政府喊话称，应当立即停止向以色列供应武器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0640789.d.html</link>
            <guid>3516311</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:28:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【乌克兰排除向欧洲继续输送俄气可能性】乌克兰最高能源官员排除了，允许俄罗斯天然气在目前的过境协议于今年年底失效后，继续流经该国的可能性。欧盟和乌克兰此前曾表示不会对现有合同重新谈判，但一些市场参与者对通过私人交易将天然气引入欧盟市场的可能性持乐观态度。乌克兰能源部长格尔曼·加卢先科周二说：“我不认为有这种可能性。桌面上没有任何可能的解决方案。”俄罗斯在俄乌冲突爆发后停止了对欧洲的大部分管道供应，但仍有一些管道供应以低于合同规定的数量继续通过乌克兰，满足了奥地利、匈牙利和斯洛伐克等国的大部分需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihha6293106.d.html</link>
            <guid>3516310</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员、中国进出口银行董事长吴富林：持续加大外贸信贷投放力度，培育外贸竞争新优势】全国政协委员、中国进出口银行董事长吴富林表示，作为支持对外经贸投资发展与国际经济合作的政策性金融机构，进出口银行胸怀“国之大者”，聚焦主责主业，以支持外贸发展为己任，持续加大外贸信贷投放力度，发挥稳外贸排头兵作用，用实际行动推动外贸规模稳定、结构优化、质量提高。吴富林表示，今年进出口银行将从四方面支持外贸发展。一是保主体，培育贸易持续发展动力。二是助转型，挖掘贸易创新驱动潜力。三是畅通道，提升贸易畅通循环效力。四是拓空间，增强贸易市场开拓能力。（证券时报）]]></title>
            <guid>3516309</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊合组织巴勒斯坦问题特别会议召开 呼吁加沙停火并结束巴民众苦难】沙特外交大臣费萨尔当地时间3月5日主持了伊斯兰合作组织成员国外交部长理事会巴勒斯坦问题特别会议并发表讲话。他表示此次特别会议一致认为有必要呼吁国际社会和联合国安理会制止以色列对巴勒斯坦人民的侵略，确保平民得到保护，解除对加沙地带的围困，并使人道主义援助能够顺利进入。费萨尔还警告称，袭击加沙地带的拉法会产生极其危险的后果。费萨尔说：“扩大对拉法军事行动的计划只会给加沙地带手无寸铁的平民带来更多痛苦。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfy9514439.d.html</link>
            <guid>3516307</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗CEO表示，公司的业务改组进程比预想中更快。股权融资和杠杆融资较预期放缓，债务融资有所回暖。一月份固定收益、股票业务表现良好。利率业务比平常要安静得多，对冲基金业务比平常更安静。我们对资金和流动性非常满意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfw9304656.d.html</link>
            <guid>3516306</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        【第45、46批护航编队，亚丁湾分航】亚丁湾当地时间3月4日，海军第45、46批护航编队在亚丁湾某海域举行分航仪式，标志着第46批护航编队正式接替执行护航任务。第45批护航编队护航期间，顺利完成43批72艘中外船舶护航任务，为14艘过航商船提供安全监护。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfy9514022.d.html</link>
            <guid>3516305</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党称向以色列定居点发射数十枚火箭弹】黎巴嫩真主党当地时间3月5日发表声明称，当晚向以色列的卡法尔布鲁姆定居点发射了数十枚“喀秋莎”火箭弹。真主党声明称此次袭击是为了回应稍早前以色列军机空袭黎南部造成3名黎巴嫩平民死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfw9304044.d.html</link>
            <guid>3516303</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰排除了在目前的过境协议于今年年底失效后，允许俄罗斯天然气继续流经该国的任何商业协议的可能性。]]></title>
            <guid>3516302</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:03:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫：正在考虑军事和商业选项，通过海运输送援助物资至加沙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfw9303689.d.html</link>
            <guid>3516298</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 19:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃塞俄比亚航空CEO：埃塞俄比亚航空与波音签署价值110亿美元的协议】埃塞俄比亚航空CEO：埃塞俄比亚航空与波音签署价值110亿美元的协议，波音将于2027年至2030年交付飞机。(第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0638347.d.html</link>
            <guid>3516297</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国务院副国务卿纽兰将辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfw9303138.d.html</link>
            <guid>3516295</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        花旗研究：我们将6-12个月的黄金基准价格目标每盎司2150美元提前，并将0-3个月和6-12个月的基准价格目标分别上调至每盎司2200美元和2300美元。]]></title>
            <guid>3516293</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:45:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称加沙停火协议谈判6日将在开罗继续】埃及开罗新闻频道援引消息人士的话报道称，当地时间5日，加沙停火协议谈判6日将在开罗继续举行。埃及、美国、卡塔尔和哈马斯四方代表团参加的新一轮加沙停火协议谈判3日开始在开罗举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0636413.d.html</link>
            <guid>3516292</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:37:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄葡萄种植者和酿酒师联盟要求政府对北约国家葡萄酒征收200%的进口关税】俄罗斯葡萄种植者和酿酒师联盟执行秘书阿列克谢•普罗特尼科夫称，该联盟要求俄罗斯政府把北约国家葡萄酒的进口关税定为200%，并取消对格鲁吉亚葡萄酒的优惠进口关税制度。他称，“我们决定再次请求俄罗斯政府和国家杜马加强保护俄罗斯市场的措施，并向俄罗斯政府和国家杜马经济政策委员会专家理事会转达俄罗斯葡萄种植者和酿酒师联盟的立场，其中包括：将来自北约国家的葡萄酒、起泡酒和酒精强化葡萄酒的进口关税定为200%。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihhc0636406.d.html</link>
            <guid>3516291</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:37:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[迪士尼首席执行官鲍勃·艾格表示，“非常有信心”DTC（直接面对消费者）业务将在2024年第四季度实现盈利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfy9507852.d.html</link>
            <guid>3516285</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：如果大规模移民持续下去，美国将会瓦解】马斯克表示，如果向美国的大规模移民继续下去，美国就会垮掉。一名用户在社交媒体平台“X”上写道，美国边境向全世界开放，而庇护法律也被滥用。马斯克回复称：“美国如果试图吸收全世界，就会垮掉。”在美国最高法院应联邦政府行政部门的要求，允许拆除得克萨斯州政府沿墨西哥边境设置的铁丝网后，美国南部边境的移民危机进一步恶化。美国的非法移民数量创下历史新高，去年12 月，边境官员记录了30.2万人次非法越境，创下单月之最。另外，在拜登领导美国的三年里，非法移民人数创下了新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfy9507761.d.html</link>
            <guid>3516284</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方代表：加沙停火问题上美国独家滥用否决权 扼杀安理会共识】当地时间5日，第78届联合国大会连续第二天就“美国上个月再次一票否决呼吁巴勒斯坦加沙地带停火的安理会决议草案”举行会议。中国常驻联合国副代表耿爽在会上发言表示，加沙冲突爆发近5个月来，安理会要求停火的行动被美国第四次强行阻挠，中方对此深表失望。安理会的表决结果清楚表明，在加沙停火问题上，绝大多数安理会成员意见一致，而美国却独家滥用否决权，扼杀了安理会的共识。这已引起国际社会的普遍不满。耿爽强调，斋月即将到来，国际社会必须以最强的紧迫感和最大的政治决心推动立即停火、结束冲突，为加沙民众保留生存下去的希望。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfy9507048.d.html</link>
            <guid>3516281</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二美联储隔夜逆回购协议使用规模为4444.74亿美元，上个交易日报4397.93亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamihfw9300027.d.html</link>
            <guid>3516280</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 18:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌总统称仅收到欧盟承诺的三成炮弹，欧盟委员称部分余下炮弹乌克兰得买】去年3月，欧盟成员国批准一项耗资20亿欧元的计划，寻求在一年内向乌克兰交付100万枚炮弹，方法包括动用库存以及联合采购更多炮弹。上个月，乌克兰总统泽连斯基在记者会上催促西方加快军事支持步伐，他称乌军兵力和火力均处下风，能否打赢这场战争，取决于西方支持。他还抱怨欧盟迄今只交付所承诺100万枚炮弹的30%。对此，欧盟委员会内部市场委员蒂埃里·布雷东日前在接受法国新闻台采访时表示，是泽连斯基弄错了，部分炮弹要花钱买。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzyf0764341.d.html</link>
            <guid>3516277</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦总统与土耳其总统举行会谈 双方将讨论巴以局势】土耳其媒体报道称，当地时间3月5日，巴勒斯坦总统阿巴斯抵达土耳其首都安卡拉，并与土耳其总统埃尔多安会晤。土耳其外交部此前表示，双方将就当前巴以局势、早日实现停火以及促进巴勒斯坦不同派别实现对话等议题展开对话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzye6412189.d.html</link>
            <guid>3516276</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩南部城镇一房屋遭袭 3名平民死亡】黎巴嫩国家通讯社报道称，当地时间3月5日，黎南部临近黎以临时边界的一栋两层房屋当天遭到以军军机两枚导弹袭击，房屋完全坍塌，屋内一家三口死亡。据悉，死者为黎巴嫩籍农民一家。以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzyf0763832.d.html</link>
            <guid>3516275</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta：影响Facebook和Instagram等应用程序的问题已经解决】Meta表示，周二已经解决了导致Facebook、Instagram和WhatsApp等一系列社交媒体应用程序数十万用户服务中断的技术问题。包括YouTube和X在内的其他社交媒体网站也出现了这一问题。据监测互联网和电信中断的Downdetector公司称，超过50万用户说他们在纽约上午10点30分左右无法访问Facebook。30分钟后，这一数字下降到了20万左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzye6411284.d.html</link>
            <guid>3516274</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚美尼亚外长和俄罗斯外长举行电话会谈 讨论双边关系及南高加索地区局势】亚美尼亚外交部称，3月5日，在俄罗斯方面倡议下，亚美尼亚外长米尔佐扬与俄罗斯外长拉夫罗夫当天举行了电话会谈。双方讨论了有关双边关系和南高加索地区局势的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzye6410483.d.html</link>
            <guid>3516271</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:33:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟竞争事务主管：新数据法将首先整顿科技巨头应用商店】欧盟竞争事务主管维斯塔格表示，欧盟旨在遏制全球最大科技公司潜在市场滥用行为的《数字市场法》（DMA）将首先重点整顿应用商店。就在《数字市场法》生效的前几天，维斯塔格在接受采访时说，她最关心的是小型应用商店能否公平地使用苹果、谷歌和微软等主导市场的公司运营的操作系统。根据DMA的规定，企业在操作系统、应用商店及其数字平台上将面临一系列新的限制，违反规定的罚款将高达公司全球年收入总额的10%，屡犯者则高达20%。最近几周，受这些规定影响的大型科技公司提出了一些建议，以遵守DMA规定，避免进一步的审查。维斯塔格说，大型科技公司不应该让自己的DMA合规计划对客户和用户“缺乏吸引力”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzyf0762579.d.html</link>
            <guid>3516269</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地武装团伙试图控制太子港机场 该机场取消所有航班】海地首都太子港的杜桑·卢维杜尔国际机场当地时间3月5日宣布，由于海地帮派武装人员对该机场发动袭击，企图夺取控制权，机场取消当天包括航班在内的所有航空运输。有消息人士表示，发动袭击的团伙最终被安全部队击退，未来几天内该机场将禁止任何飞机降落。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzxy9427040.d.html</link>
            <guid>3516268</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:21:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪在印度推出第三款电动汽车，起售价近五万美元】比亚迪印度子公司副总裁Sanjay Gopalakrishnan表示，比亚迪推出豪华电动轿车Seal，起售价410万卢比（约合49,458美元）。他说：“我们处于高端类别，我们希望成为其中的领导者。”比亚迪在印度的全部产品，即Atto 3运动型多用途车和E6多功能休旅车，目前售价均超过300万卢比。根据印度汽车经销商协会联合会的数据，比亚迪2023年销量为1,877辆，同比增长314%。仅1月该公司就在当地销售了150辆汽车，同比增长7%。“电动意味着高端和技术，”Gopalakrishnan表示，“这是我们希望在未来两到三年里关注的重点。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzxy9426808.d.html</link>
            <guid>3516266</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫：正密切关注Meta的宕机问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzyf0761902.d.html</link>
            <guid>3516265</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:18:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列在国际市场发行三种到期时间债券，募资80亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzya9631059.d.html</link>
            <guid>3516263</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：以色列是否停火现在掌握在哈马斯手中。我们必须向加沙提供更多援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzya9630228.d.html</link>
            <guid>3516260</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 17:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[谷歌表示正在解决YouTube的加载问题，部分Gmail用户在执行各种操作时遇到了错误率升高问题，并可能出现电子邮件发送延迟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzxy9424887.d.html</link>
            <guid>3516258</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：俄罗斯及“欧佩克 ”伙伴国不会无限制抬高油价】当地时间3月5日，俄罗斯总统普京在对斯塔夫罗波尔边疆区进行考察期间表示，俄罗斯及其“欧佩克+”伙伴国不会无限制地抬高油价，因为这对生产商和消费者都不利。俄方希望油价保持稳定。“欧佩克+”合作机制是指石油输出国组织（欧佩克）与非欧佩克产油国合作机制。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzyf0759847.d.html</link>
            <guid>3516257</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:51:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克石油部长：壳牌撤出伊拉克石化厂谈判反映了公司政策】伊拉克石油部长表示，壳牌撤出伊拉克石化厂谈判反映了公司政策；壳牌目前政策聚焦于天然气项目；英国石油从伊拉克Rumaila油田每日产油量达到128万桶；英国石油有意投资伊拉克北部和中部的油田。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzxy9424720.d.html</link>
            <guid>3516256</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黑石集团和汤森路透集团将卖出2150万股伦敦证券交易所（LSE）集团的股票。LSE集团股东们将卖出大约2100万股具有董事会表决权的C类普通股。LSE集团有意按场外交易方式购买（这批股票），希望成交金额大约为5亿英镑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-06/detail-inamhzyf0759593.d.html</link>
            <guid>3516255</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>