<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Jan 2023 15:04:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国能源监管机构预计冬季结束前不会出现天然气短缺】德国能源监管机构联邦网络局局长穆勒当地时间8日在接受媒体采访时表示，这个冬天将不会出现天然气短缺的状况。穆勒透露，德国眼下有足够的天然气储备，在冬季结束之后，预计还将剩余50%左右的天然气储备，现在更需要关注的是2023年至2024年的下一个冬季。穆勒依旧呼吁民众不要放松警惕，应继续在取暖和沐浴方面保持节约。而且，现在节省下来的能源可以有助于防止能源价格在今年夏季再度攀升。另外，在穆勒看来，目前德国的能源供应仍面临三大风险因素：下一个冬天温度更低、其他国家天然气消费量增加以及天然气基础设施的安全风险。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxha8894059.d.html</link>
            <guid>2936283</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:56:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列撤销给予巴勒斯坦外长的特殊旅行许可】据央视新闻，当地时间8日，巴勒斯坦外交部发表声明称，巴勒斯坦外长马立基当天上午在经以色列边检口岸入境巴勒斯坦约旦河西岸地区时，遭以方撤销其特殊旅行许可，巴方对此表示谴责。声明表示，巴勒斯坦将采取包括上诉国际法院在内的行动，对以色列进行回应。根据当地媒体报道，当天上午8时左右，巴外长马立基在结束对巴西的访问后，从约旦经陆路口岸返回约旦河西岸地区。在被以方撤销特殊许可后，马立基被迫同其他人员一道，经长时间排队等待后才成功入境。由于约旦河西岸一侧的过境点均由以色列控制，并由其设立海关边检和军事检查机构，因此入境需先通过以色列海关。此前，根据巴以双方协议，以色列给予巴方高级官员特殊旅行许可，使其无需像其他入境人员一样排队过关并接受检查。当地时间6日，以色列以巴勒斯坦上诉国际法院、对以发动“政治和法律攻势”为由，宣布对巴勒斯坦采取报复性措施，其中就包括拒绝向参与“攻击”以色列的巴方重要人物提供所谓“特殊待遇”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxha8882155.d.html</link>
            <guid>2936281</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:39:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【蚂蚁集团回应重启IPO猜测：没有启动上市的计划】近日，关于蚂蚁集团重启上市的话题持续引发关注。蚂蚁有关人士1月8日回应称，目前蚂蚁仍专注于整改和业务升级，没有启动上市的计划。（中证报）]]></title>
            <guid>2936280</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:37:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西圣保罗州遭遇暴雨洪水袭击 8个城市进入紧急状态】据央视新闻，根据当地时间1月7日晚巴西民防管理中心(CGE)发布的数据，由于连日遭受暴雨和洪水的袭击，目前巴西东南部圣保罗州已有8个城市宣布进入紧急状态。据介绍，该州内陆城市阿拉拉夸拉（Araraquara）的灾情尤为严重，截至当地时间1月7日晚，至少已经有5人死亡、3人失踪。当地时间1月8日上午，巴西总统卢拉在前往阿拉拉夸拉视察之前通过社交媒体表示，将与该市市长讨论救援与灾后重建等事宜。巴西民防管理中心称，当地时间1月10日之前，圣保罗州还将继续面临降雨，建议司机和民众注意并远离容易发生山体滑坡和洪水的风险地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxha8875970.d.html</link>
            <guid>2936278</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:32:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州持续遭遇冬季风暴侵袭 超56万用户断电】据央视新闻，美国加利福尼亚州近期持续遭遇冬季风暴侵袭，截至当地时间1月8日，超过56万户家庭和企业断电。自1月1日以来，冬季风暴已导致加州至少6人丧生，其中包括一名儿童。美国国家气象局警告，新一轮强风暴天气将于9日来袭，进一步增大了山洪等自然灾害发生的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxhh2429481.d.html</link>
            <guid>2936277</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:30:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰国家天然气运输公司：俄罗斯1月9日在Sudzha的天然气供应量为3550万立方米，与1月8日相同。]]></title>
            <guid>2936275</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰媒：首批中国游客9日抵达，泰副总理及多位部长将赴机场迎接】据泰国公共广播服务公司（Thai PBS）下属新闻网站“Thai PBS World”报道，泰国副总理兼卫生部长阿努廷、泰国交通部长奇乔布，以及旅游和体育部部长皮帕将于9日在曼谷素万那普国际机场迎接1月8日后首批前往泰国的中国游客。“Thai PBS World”网站称，泰国民航局表示，今年第一季度，将有约338个来自中国的航班将飞抵素万那普机场，其中1月份将有98个航班，2月份将有144个航班，3月份将有96个航班。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxhh2422754.d.html</link>
            <guid>2936274</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 14:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【香港资科办：逾44万人预约出境前往内地】香港政府资讯科技总监办公室表示，截至今日傍晚6时，已有逾44万人透过网上系统，预约由香港出境前往内地。资科办指出，今日是香港与内地恢复通关的第一日，各口岸的过关情况非常畅顺。为方便市民不同需要，预约系统容许预约当天过关，所以如果市民已经有一个当天或未到期的预约，系统不会再接受预约。至于即日来回的市民，便要在第二日先可以再做新一次的预约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxha8851163.d.html</link>
            <guid>2936272</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:56:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄国防部：俄军发动跨年夜乌军袭击的“报复行动”，杀死600多名乌军士兵】“今日俄罗斯”网站1月8日消息，俄罗斯国防部表示，作为对新年之夜乌军袭击的“报复行动”，俄军发动打击，造成600多名乌克兰士兵死亡。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxhh2398520.d.html</link>
            <guid>2936271</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【航行警告 南海海域军事训练】据中国海事局网站消息，清澜海事局发布航行警告，1月9日至1月11日，每日5时30分至9时30分，南海部分海域进行军事训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxhh2395136.d.html</link>
            <guid>2936270</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津滨海—中关村北塘湾数字经济产业园正式启动】1月8日，天津市首个成规模M0新型产业用地项目——滨海—中关村北塘湾数字经济产业园正式启动。在启动活动上，12家科技创新企业与滨海—中关村科技园签约，成为滨海—中关村北塘湾数字经济产业园首批入驻企业。据介绍，此次签约项目分别为华芯智能、索思医疗、海河生物、圣君宇生物、致导科技、纳通科技、云圣智能、辰星自动化、威努特、金坤生物、寰宇精密、科芯等12家企业，其中不乏多个细分行业领域的冠军企业和潜在独角兽企业。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxha8831382.d.html</link>
            <guid>2936268</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【卡塔尔能源公司与美企签署协议 将共同建设大型石化项目】当地时间1月8日，卡塔尔能源公司与美国雪佛龙菲利普斯化工有限公司签署总价值60亿美元的合作协议。双方将成立一家合资公司，共同建设卡塔尔拉斯拉凡石化项目，其中卡方持股70%，美方持股30%。拉斯拉凡石化项目是全球最大的乙烷裂解项目之一，可以将天然气转化为乙烯、聚乙烯和其他化工品，预计2026年建成投产，每年可生产210万吨乙烯和170万吨聚乙烯衍生物。卡塔尔天然气储量居全球第三，其液化天然气产量和出口量长期位居世界前列。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxhh2371941.d.html</link>
            <guid>2936267</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度新德里遭遇今冬“最冷一天”， 最低气温降至1.9摄氏度】印度北部地区近日连遭寒流侵袭，首都新德里8日最低气温降至1.9摄氏度，创今冬以来新低。当地气象部门向新德里等地区发布“橙色预警”，提醒人们注意防寒保暖。根据印度气象部门数据，这一温度比往年低大约5摄氏度。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxhh2369580.d.html</link>
            <guid>2936266</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:27:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾3.6万人次今天经香港陆路口岸出入境】据央视新闻，香港口岸于8日起分阶段有序恢复内地与香港人员正常往来。根据香港特区政府入境事务处初步数字，截至今天下午4时，有超过3.6万人次经陆路口岸进出香港，包括落马洲支线、港珠澳大桥、文锦渡及深圳湾口岸。此外，香港机场的进出境数字约为3.2万人次，经水路进出境人次超过2100人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxhh2362947.d.html</link>
            <guid>2936265</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:23:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太抢手！到北京机票高达万元！韩国直飞中国航班机票几乎售罄】今天仁川国际机场共有6个航班飞往中国内地，由于中国优化防控措施，航空出行的需求得到提振，机票变得供不应求。截止到本月底，主要航企直飞中国的航班座位几乎都已经售罄。在韩国的票务网站上，连中转赴华的机票也很抢手，目前仁川到北京的票价最高被炒到约合1万元人民币，是去年的好几倍。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxha8803513.d.html</link>
            <guid>2936262</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[太平洋海啸警报中心（PTWC）：在瓦努阿图发生7.2级地震后，距离震中300公里范围内的海岸可能会产生危险的海啸波，海岸可能出现高于潮位0.3至1米的海啸。]]></title>
            <guid>2936261</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【152.5万人实际参加国考 竞争比约41：1】国家公务员局网站8日晚间发布消息，中央机关及其直属机构2023年度考试录用公务员公共科目笔试当日在全国31个省(自治区、直辖市)的287个城市、66863个考场同时举行，共194.8万考生考前进行了报名确认、152.5万人实际参加考试，参考率约为78.3%，参加考试人数与录用计划数之比约为41 : 1，有20.9万名监考、巡考和考务工作人员为考生提供考试服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxhh2352316.d.html</link>
            <guid>2936260</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:14:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【瓦努阿图群岛发生7.0级地震，震源深度20千米】中国地震台网正式测定：01月08日20时32分在瓦努阿图群岛（南纬14.95度，东经166.80度）发生7.0级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznxha8794402.d.html</link>
            <guid>2936259</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:08:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国旅游研究院院长：国内旅游暑期有望迎来全面复苏】中国旅游研究院院长、中国文化和旅游部数据中心主任戴斌8日在重庆举办的“长江三峡文化旅游发展论坛”上说，预计2023全年中国国内旅游人次和旅游收入恢复至疫前的70%至75%，入出境旅游人次有望恢复到疫前的三成到四成。其中，受探亲访友、民俗休闲、亲子研学、冰雪和避寒需求增长的拉动，即将到来的春节假期将成为过去三年以来最值得期待的假期旅游市场，暑期则有望迎来全面复苏。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsye8919136.d.html</link>
            <guid>2936256</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 13:03:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【最高法：聚焦人民急难愁盼问题，加强民生司法保障】最高人民法院召开全国高级法院院长会议，部署2023年人民法院工作。最高人民法院强调，各级法院要坚持司法为民，依法维护社会公平正义和人民权利。依法维护人民群众合法权益。要深入贯彻实施民法典，提高民事案件审判水平和效率。要始终把人民群众呼声作为第一信号，依法妥善审理涉教育、就业、医疗、住房等民生领域案件，聚焦人民群众急难愁盼问题，加强民生司法保障。要加强妇女、儿童、老年人、残疾人合法权益保护，深化家事审判改革，完善中国特色社会主义少年司法制度，健全涉老年人、残疾人矛盾纠纷化解机制。要进一步做好涉诉信访工作，加大涉诉信访矛盾化解力度，及时回应群众合法合理诉求，推动矛盾纠纷源头预防、就地解决。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsyk2469028.d.html</link>
            <guid>2936255</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:56:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周强：加快推进审判体系和审判能力现代化 为全面建设社会主义现代化国家开好局起好步贡献力量】据最高人民法院消息，1月8日下午，全国高级法院院长会议以视频形式召开，最高人民法院党组书记、院长周强出席会议并讲话。周强强调，要加快推进审判体系和审判能力现代化，奋力推进新时代新征程人民法院工作高质量发展。]]></title>
            <guid>2936253</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高法：加大房地产领域矛盾纠纷防范化解力度】今天（1月8日），最高人民法院召开全国高级法院院长会议，部署2023年人民法院工作。服务做好重大经济金融风险防范化解工作。要落实房子是用来住的、不是用来炒的定位，配合做好保交楼、保民生、保稳定各项工作，加大相关领域矛盾纠纷防范化解力度，坚决依法惩处相关违法犯罪行为，促进房地产市场平稳发展。要依法审理各类金融案件，严惩金融领域犯罪，出台全国法院金融审判工作会议纪要，高标准建设北京、上海、成渝金融法院，继续配合做好重大风险处置工作，助力防范化解金融风险。要加强破产审判工作，充分发挥破产重整、和解程序功能，健全府院联动工作机制，运用市场化、法治化手段推进大型企业重整风险化解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsye8905219.d.html</link>
            <guid>2936249</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【香港部分商家开展迎通关活动 线下移动支付普及度高】记者于香港街头发现，中国联通、百老汇等商家已为迎接通关开展优惠活动。香港地铁各大站点均有通关资讯海报，方便旅客通关。地铁已可使用支付宝香港、微信香港二维码入闸，部分站点可使用支付宝、微信直接购票。部分屈臣氏、万宁店铺内的必理痛、京都念慈庵等药物已售罄。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsyk2455587.d.html</link>
            <guid>2936248</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【首都航空即将开通北京直飞马尔代夫航线】从海航航空旗下首都航空获悉，首都航空计划1月18日开通北京大兴=马累国际航线，该航线由宽体客机空客A330执飞，每周两班，由北京出发可直达马尔代夫，为旅客春节出行提供新选择。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsyk2453690.d.html</link>
            <guid>2936247</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:36:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克石油部长表示，Karbala炼油厂将于3月中旬开始商业生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsyk2450213.d.html</link>
            <guid>2936246</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔将2月份海上原油官方售价定为阿曼/迪拜均价升水0.75美元/桶；陆地原油较阿曼/迪拜均价升水2.10美元/桶。]]></title>
            <guid>2936245</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国能源监管机构：有足够天然气度过当前冬季】德国网络监管机构负责人表示，德国有足够的天然气度过当前的冬季，而不会出现供应紧急情况的风险。他补充说，现在的重点是2023/24年，“我们现在关注的是下一个冬天。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsye8888569.d.html</link>
            <guid>2936243</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:21:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【排班计划密集 民航乘务员重回飞四休二 国内航空公司重启大规模招聘】春运开始后，国内客运航班量大幅回升，春运首日国内客运航班量已超九千班次，同时叠加国际航班量的逐步增多，机场又重新变得繁忙起来。厦门航空一名乘务长告诉记者，随着这一个月以来航班量的快速增加，她的排班已经变成了以前的“飞四休二”，也就是飞行四天，休息两天。近期，国内多家航空公司已陆续启动招聘工作，这也是时隔三年后航空公司第一次大规模招聘。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsyk2434813.d.html</link>
            <guid>2936240</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张玉卓到中国星网调研强调：加快建设世界一流企业，更好推动国家卫星互联网事业高质量发展】1月8日，国资委党委书记张玉卓到中国卫星网络集团有限公司调研，充分肯定企业前期组建运营工作成效，强调要认真学习贯彻党的二十大精神和中央经济工作会议部署，深入学习贯彻习近平总书记重要指示批示精神，牢记“国之大者”，立足国家战略全局，进一步增强责任感、使命感、紧迫感，发挥新型举国体制优势，顺应科技产业变革大势，强化创新驱动发展，持续塑造发展新动能新优势，打造位居国际前列的世界一流卫星互联网公司，更好推动我国卫星互联网事业高质量发展。国资委党委委员、副主任赵世堂参加调研。]]></title>
            <guid>2936239</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 12:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大润发落子江苏宿迁，首店开业5小时涌入4000名线下顾客】1月8日，大润发Super新年首家新店开业，落子江苏宿迁。这是大润发Super全国第11家门店，也是宿迁首家。“大润发Super是大润发的中型超市业态，洋河新区店的占地面积7700平方米，这也是我们在宿迁当地开出的第一家大润发Super。”大润发Super洋河新区店总经理朱学俊说，从开门一刻起，到下午3点，该店差不多已接待近4000名顾客。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsyk2426167.d.html</link>
            <guid>2936238</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫元元：与国银金融租赁订立第四批售后回租协议】紫元元公布，董事会近日收到承租人(公司全资附属公司紫元元(深圳)国际融资租赁有限公司)通知，承租人与出租人国银金融租赁股份有限公司已于2022年12月27日订立第四批售后回租协议，据此承租人同意按第四批转让款约人民币4773.18万元将租赁资产的法定所有权转让予出租人，且出租人同意于第四批租赁期内将租赁资产回租给承租人，租赁付款总额约为约人民币5108.89万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsye8849293.d.html</link>
            <guid>2936237</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:34:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百胜中国耗资约100万美元回购约1.76万股】百胜中国公布，2023年1月6日耗资约100万美元回购约1.76万股股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsye8837057.d.html</link>
            <guid>2936230</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅赛德斯-奔驰预计今年印度销量将实现两位数增长】梅赛德斯-奔驰印度公司总经理Santosh Iyer在接受采访时说，尽管担心卢比疲软可能会导致涨价，但预计今年在印度的销量将实现两位数的增长。该公司去年在印度的销量增长了41%，达到15822辆，是其在印度的最高纪录，而且它还有大约6000辆的积压订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsye8830339.d.html</link>
            <guid>2936229</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:11:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特公共投资基金总资产规模保持世界第六，中投位居榜首】据《阿拉伯新闻》1月8日报道，主权财富基金研究所（SWFI）的最新数据显示，到2022年底，世界主权财富基金的总资产达到10.30万亿美元，比2022年9月的10.12万亿美元有所增加。沙特阿拉伯公共投资基金（PIF）以6074.2亿美元的资产，在世界顶级主权财富基金的名单中保持第六位。中国投资有限责任公司以1.350万亿美元的资产位居榜首，其次是挪威政府全球养老基金和阿布扎比投资局，资产价值分别为1.13万亿美元和7900亿美元。科威特投资局以7500亿美元排名第四，新加坡政府投资公司（GIC）以6900亿美元排名第五。 （界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsyk2372404.d.html</link>
            <guid>2936228</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 10:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫金矿业：约3061.76万股限制性股票将解除限售并上市流通】紫金矿业公布，公司 2020 年限制性股票激励计划首次授予部分的第一个解除限售期解除限售条件已成就，公司董事会根据公司 2020 年第三次临时股东大会、2020 年第三次 A 股类别股东大会、2020 年第三次 H 股类别股东大会的授权，按照《激励计划》的有关规定为符合解除限售条件的 663 名激励对象办理解除限售的相关事宜，可申请解除限售并上市流通的限制性股票数量合计为约3061.76万股(以中国证券登记结算有限责任公司上海分公司实际登记数量为准)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznsye8813308.d.html</link>
            <guid>2936227</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 10:50:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海春运首日对外旅客到发总量达55.17万人次】据央视新闻，从上海市春运办获悉，春运首日上海市对外交通到发总量较2022年同期增幅明显，共计达55.17万人次。其中，对外客运发送量34.19万人次，较去年同比增长38%；到达量20.98万人次，同比增长27%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsn2491145.d.html</link>
            <guid>2936225</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 10:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首都机场迎来民航入境新政后首个国际入境客运航班】据央视新闻，今天（1月8日）上午10时36分，国泰航空CX334落地首都机场，成为第一班使用3号航站楼E区的入境航班，该航班共载有旅客291人。据了解，首都机场入境客运航班恢复至2号航站楼及3号航站楼E区运行。今日，首都机场预计将迎来国际和地区客运航班10架次。其中，3号航站楼是8班，包括国泰航空2班、国航4班（始发站：华沙、法兰克福、马德里、香港）以及澳门航空2班。2号航站楼是2班，包括土库曼斯坦航空1班（始发站：阿什哈巴德）、巴基斯坦航空1班（始发站：伊斯兰堡）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsn2489073.d.html</link>
            <guid>2936223</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 10:38:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【益生股份：2023年益生909的产能约为八千多万只 正在准备扩建】益生股份近日接待调研时表示，2023年益生909的产能约为八千多万只，公司正在准备扩建，预计明年益生909的产能会提升。目前益生909参照817进行定价，平均售价较817高约7毛/只，后期，公司将根据自身产能和订单情况，进行自主定价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8922586.d.html</link>
            <guid>2936221</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 10:23:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大地国际集团：执行董事屈忠让及傅垣洪涉嫌严重违纪违法 目前正接受调查】大地国际集团公布，公司从中共山西省纪律检查委员会、山西省监察委员会网站获悉，公司执行董事屈忠让及傅垣洪涉嫌严重违纪违法，目前正接受省纪委监委纪律审查和监察调查。公司谨此强调，截至本公告日期，集团的业务营运维持正常，上述调查并未对集团经营和财务状况等产生重大不良影响。除上文所披露者外，公司并不知悉根据GEM上市规则第17.50(2)(h)至(v)条须予披露的有关屈忠让及傅垣洪作为董事的其他资料，也无任何其他需要引起公司股东注意的事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8919848.d.html</link>
            <guid>2936218</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 10:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯中精密：目前在手订单充足，多个核心客户定点项目已陆续转入量产阶段】凯中精密在互动平台表示，公司目前主要产品包括“换向器、集电环、多层绝缘线”（3个单项冠军、细分行业龙头）、气控组件、高强弹性零件、新能源汽车零组件等，公司新能源汽车零组件包括动力电池包组件（cell frame、busbar等）、驱动电机连接器、电控系统逆变器零组件以及汽车轻量化零件等产品。目前在手订单充足，多个核心客户的定点项目已陆续转入量产阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsn2473112.d.html</link>
            <guid>2936217</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 10:16:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰康人寿无锡中心支公司被罚72万元，因虚增保费、虚假人力等】江苏银保监局1月8日发布的行政处罚信息公开表显示，2022年12月29日，泰康人寿保险有限责任公司江苏无锡中心支公司因内部培训管理不规范、产品说明会未录音录像、虚增保费、虚假人力、保单记载的保险销售人员与实际销售人员不一致，被无锡银保监分局警告并处罚款72万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsn2468097.d.html</link>
            <guid>2936216</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 10:10:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北化股份：公司党委书记、副总经理杜兰平辞职】北化股份发布公告，董事会收到公司董事矫劲松、董事、党委书记、副总经理杜兰平递交的书面辞职报告。矫劲松因工作原因，申请辞去公司第五届董事会董事、董事会战略委员会委员、审计委员会委员等职务，辞职后不再担任公司任何职务。截至本公告披露日，矫劲松未持有公司股份。杜兰平因工作原因，申请辞去公司党委书记、第五届董事会董事、副总经理、董事会审计委员会委员、薪酬与考核委员会委员等职务，辞职后不再担任公司任何职务。截至本公告披露日，杜兰平未持有公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8912515.d.html</link>
            <guid>2936214</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 10:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金丹科技：公司当前无调解肠胃的益生菌类产品】金丹科技在互动平台表示，公司当前无调解肠胃的益生菌类产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsn2459382.d.html</link>
            <guid>2936213</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:59:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美康生物：目前公司生化试剂年产能达80万升，达到预期扩大产能目标】美康生物在互动平台表示，公司IPO募投项目之一“新型体外诊断试剂产业化基地建设项目”已于2022年4月正式投入使用。目前公司生化试剂年产能达80万升，达到预期扩大产能目标。随着公司仪器的不断装机，自产生化试剂销售规模将不断扩大，效益也将逐渐体现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsn2450579.d.html</link>
            <guid>2936211</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:53:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5连板ST实达：占公司总股本71.43%的转增股票未来存在减持风险】5连板ST实达公告，公司股票于2022年12月30日至2023年1月6日，连续5个交易日涨停。公司已向公司控股股东福建省数晟投资合伙企业（有限合伙）及间接控股股东福建省大数据集团有限公司核实并自查：截至本公告日，除公司已披露事项外，不存在应披露而未披露的重大事项。根据公司破产重整计划，产业投资人承诺本次受让的转增股票自登记至其名下之日起三十六个月内不通过任何形式减持（包括集合竞价、大宗交易以及协议转让等各种方式）；11名财务投资人承诺本次受让的转增股票自登记至其名下之日起十二个月内不通过任何形式减持（包括集合竞价、大宗交易以及协议转让等各种方式），上述转增股票共15.55亿股，占公司总股本的71.43%，未来存在减持的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8894658.d.html</link>
            <guid>2936209</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:51:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中老磨憨口岸今日恢复通关】今天（8日）早上， 我国西双版纳州与老挝对接的磨憨口岸全面恢复人员、货物的通关业务。磨憨口岸是我国通往老挝重要的国家级陆路口岸及通向东南亚最便捷的陆路通道，也是中老、中泰等国家水果、农作物进出口的主要口岸之一。根据相关规定，1月8日起，人员持48小时核酸阴性证明即可入境，无需隔离。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8894373.d.html</link>
            <guid>2936208</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:50:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成兰铁路成川段全线接触线开架 工程进入攻坚阶段】四川成都至甘肃兰州铁路成都至川主寺（简称成兰铁路成川段）首条接触线架设1月8日完成，这标志着成兰铁路成川段接触网工程正式进入攻坚阶段。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8892390.d.html</link>
            <guid>2936207</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:47:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登据悉正准备竞选连任，或2月公布计划】据美国《国会山报》1月7日报道，美国总统拜登正为2024年总统大选做连任竞选准备。拜登和高级助手们正在研究竞选的细节。多名消息人士称，拜登计划在未来几周公开竞选计划，可能是在2月的国情咨文前后。一位了解拜登2020年竞选活动并了解总统计划的消息人士还表示，一份更为正式的声明预计将在4月发布。在幕后，拜登的顾问们正在与主要支持者会面。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8888106.d.html</link>
            <guid>2936206</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:43:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄军“36小时停火”结束，俄高官称总统设定的任务仍将完成】 据路透社8日报道，俄方宣布的东正教圣诞节36小时停火目前已经结束，俄罗斯总统办公厅第一副主任谢尔盖·基里延科表示，“总统(普京)为这次特别军事行动设定的任务仍将完成”。报道称，停火结束后，俄罗斯塔斯社援引基里延科的话报道称，“我们一定会取得胜利”。据塔斯社报道，基里延科还表示，乌克兰在俄罗斯方面宣布的停火期间内在顿巴斯地区进行了挑衅，企图实施无人机袭击。（环球网）]]></title>
            <guid>2936204</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【1月9日起 成都恢复机动车尾号限行】据成都发布，为更好地保障市民群众出行需求，统筹考虑全市社会交通运行情况及大气污染防治工作，经市政府同意，成都市将于2023年1月9日（星期一）起恢复小型载客汽车“尾号限行”的交通管理措施（限行时间：工作日7:30至20:00）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8880611.d.html</link>
            <guid>2936202</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:34:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构调查：近八成受访者预期楼市下半年企稳修复，四成受访者计划年内购房】中指研究院发布的2023年百城居民置业意愿调查显示，2022年居民购房需求出现底部回升迹象，展望2023年，收入增加预期提升，政策放松预期持续上升，受访者预期下半年楼市或将逐步企稳复苏，四成受访者计划于2023年进行购房，购房者多集中于2023年二、三季度进行购房，限贷放松、下调房贷利率、提升普宅标准等政策能够加快需求入市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8877469.d.html</link>
            <guid>2936201</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆4个公路口岸陆续恢复客运通关】根据国务院《关于中外人员往来暂行措施的通知》精神，自2023年1月8日起，新疆先行恢复霍尔果斯、伊尔克什坦、卡拉苏、塔克什肯4个公路口岸客运通关。（天山网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8876808.d.html</link>
            <guid>2936200</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环比大增超八成！单月房企融资规模破千亿，今年前三季度或迎偿债潮】 在多项政策支持下，房企融资在2022年年底出现翘尾行情，12月单月融资总量2022年年内首次突破千亿元，环比大涨超过八成。展望2023年，业内人士认为，稳信用下企业整体融资环境或将实质性改善，央国企及优质民企更将显著受益。不过，2023年前三季度的一大波偿债潮仍需注意。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8875250.d.html</link>
            <guid>2936199</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:27:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京市政协十四届一次会议1月14日上午开幕】1月8日下午，北京市政协举行新闻发布会。从会上获悉，根据政协北京市第十三届委员会常务委员会第38次会议决定，市政协十四届一次会议将于2023年1月14日上午开幕，18日上午闭幕，正式会期4天半。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8870874.d.html</link>
            <guid>2936198</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:23:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万德斯：占公司总股本47.58%的限售股将于1月16日解禁上市】万德斯公告，公司部分首次公开发行部分限售股即将上市流通。本次上市流通的限售股限售期自公司股票上市之日起36个月，限售股股东数量为4名，分别为南京万德斯投资有限公司、刘军、南京汇才投资管理中心（有限合伙）、南京合才企业管理咨询中心（有限合伙），对应股票数量为4055.79万股，占公司总股本的47.58%，将于2023年1月16日起上市流通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8868271.d.html</link>
            <guid>2936197</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《阿凡达:水之道》票房破13亿】猫眼专业版数据显示，电影《阿凡达:水之道》上映24天 ，总票房破13亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8867834.d.html</link>
            <guid>2936196</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【同仁堂：公司及子公司部分产品调出北京市医保药品报销范围】同仁堂公告，北京市医疗保障局、北京市人力资源和社会保障局根据国家相关政策，对医保药品目录内非国家医保药品品种开展消化工作，按照北京市医保药品目录既往有关规定纳入备案管理，且不属于国家医保药品目录的品种，于2022年12月31日调出北京市医保药品报销范围。公司及控股子公司北京同仁堂科技发展股份有限公司的部分品种因此调出了北京市医保药品报销范围，其中涉及公司主要产品系列中的部分品种。公司主要产品系列中，涉及调出北京市医保药品报销范围的品种，在2021年度的销售金额如下：同仁牛黄清心丸约14,206万元、同仁大活络丸约6,563万元、六味地黄软胶囊约1,050万元，分别占2021年合并销售金额的0.97%、0.45%和0.07%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsn2417049.d.html</link>
            <guid>2936194</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:13:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中航重机：中航产融拟减持不超2%公司股份】中航重机发布公告，中航产融拟于本公告披露之日起15个交易日后的六个月内将持有的公司股份换购国泰中证军工ETF及其他ETF等证券投资基金份额方式减持不超过中航重机2944.59万股(占公司总股本的2.00%)股份认购对应的基金份额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8862028.d.html</link>
            <guid>2936193</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中俄珲春陆路口岸恢复客运通关】中俄珲春陆路口岸2023年1月8日恢复客运通关。今天上午，在珲春公路口岸内，出入境旅客在执勤民警的引导下在限定区域有序排队接受边防检查。 珲春口岸作为国家一级口岸，是吉林省唯一对俄开放口岸，是我国对俄贸易重要陆路通道。为确保口岸客运通关正常恢复，珲春出入境边防检查站根据口岸恢复通关初期流量，及时优化通关措施、调整警力部署，强化勤务组织规范，确保通关顺畅安全。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsn2413054.d.html</link>
            <guid>2936192</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 09:07:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙富控股：签署宜昌水电高端制造产业园项目合作框架协议 拟打造抽水蓄能及清洁能源装备生产基地】浙富控股公告，公司、湖北省宜昌市人民政府、三峡集团本着“平等自愿、优势互补、战略合作、共同发展、互利共赢”的基本原则，近日签署了《宜昌水电高端制造产业园项目合作框架协议》。三方协同发力，利用各自资源、项目、产业上的优势，携手进军清洁能源高端装备领域。三峡集团与浙富控股将在宜昌市设立合资公司，致力于打造抽水蓄能及清洁能源装备生产基地，以满足三峡集团自身发展的装备需求。]]></title>
            <guid>2936189</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 08:50:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旭升集团：预计2022年净利润6.65亿元至7.35亿元 增长60.93%到77.87%】旭升集团发布2022年年度业绩预增公告，预计2022年年度实现归属于上市公司股东上市公司股东的净利润为6.65亿元至7.35亿元，同比增长60.93%到77.87%。]]></title>
            <guid>2936186</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 08:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京基智农：12月生猪销售收入2.58亿元】京基智农发布公告，2022年12月，公司销售生猪14.84万头(其中仔猪3.49万头)，销售收入2.58亿元;商品猪销售均价18.42元/kg。2022年1-12月，公司累计销售生猪126.44万头(其中仔猪25.67万头)，累计销售收入22.69亿元;商品猪销售均价19.71元/kg。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznnsh8831305.d.html</link>
            <guid>2936185</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 08:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕国投A：2022年度净利润9.1亿元，同比增长24.29%】陕国投A发布2022年度业绩快报，实现营业总收入18.98亿元，同比下降0.56%。归属于上市公司股东的净利润9.1亿元，同比增长24.29%。扣除非经常性损益后的归属于上市公司股东的净利润9.08亿元，同比增长27.16%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznhkk8961443.d.html</link>
            <guid>2936184</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 08:33:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大北农：2022年1-12月累计销售收入93.86亿元】大北农公告，2022年12月份生猪销售情况公司控股及参股公司生猪销售数量当月合计为55.31万头，1-12月累计为443.12万头；销售收入当月合计为13.22亿元，1-12月累计为93.86亿元；公司控股及参股公司商品肥猪当月销售均价为19.25元/公斤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznhkk8960512.d.html</link>
            <guid>2936183</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 08:32:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二三四五：上海岩合拟溢价受让公司9.68%股份 成为控股股东】二三四五公告，上海岩合科技合伙企业（有限合伙），将受让韩猛及张淑霞通过协议转让方式转让的公司5.54亿股股份（占总股本的9.68%），转让价款合计为20亿元，折合3.61元/股（二三四五目前股价2.08元/股）。截至目前，公司无控股股东、实际控制人；权益变动完成后，上海岩合科技合伙企业（有限合伙）将成为公司的控股股东，叶可及傅耀华将成为公司的实际控制人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-01-08/detail-imxznhkq2514651.d.html</link>
            <guid>2936182</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 08:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东诚药业：下属公司获得177Lu-LNC1004注射液药物临床试验批准通知书】东诚药业公告，公司下属公司YANTAI LNCBIO TECHNOLOGY SINGAPORE PTE.LTD.(“蓝纳成新加坡”)收到美国食品药品监督管理局核准签发的关于177Lu-LNC1004注射液的药品临床试验批准通知书，将于近期开展I期临床试验。此前，为配合该产品的临床研究，蓝纳成新加坡已于2022年12月7日收到FDA核准签发的关于伴随诊断试剂68Ga-FAPI-46注射液的SMP(IND号:164185)用于患者筛选、疗效评估和相关安全信息的收集。]]></title>
            <guid>2936181</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 08:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>