<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2024 00:36:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市分区暴雨黄色预警信号升级为橙色】过去3小时，盐田区、坪山区和大鹏新区（葵涌办事处）已出现强降雨，预计强降雨还将持续1-2小时，深圳市气象台2024年06月09日08时27分在上述区域发布暴雨橙色预警信号，全市进入暴雨防御状态，上述区域山洪风险较大，请远离低洼易涝等危险区域，注意防御暴雨可能引发的局部内涝、山洪、滑坡、泥石流等灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3543210.d.html</link>
            <guid>3650268</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:36:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国海上贸易行动办公室：接到一份关于也门亚丁以南70海里处发生事故的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3539220.d.html</link>
            <guid>3650266</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：海地临时总理加里·科尼尔正在医院接受治疗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausm5116025.d.html</link>
            <guid>3650265</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:22:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄常驻联合国副代表：美西方持续拱火是为维持其“领导地位”】当地时间7日，俄罗斯常驻联合国副代表安娜·叶夫斯季格涅耶娃在安理会会议上表示，美西方支持乌克兰并不是关心人道主义局势，而是为了维持他们所谓的“领导地位”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausq6264444.d.html</link>
            <guid>3650263</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻尼日尔美军基地举行撤离仪式】今年5月19日，尼日尔与美国达成协议，将全部撤离驻扎在尼日尔的美军。6月7日，驻尼日尔美军正式撤离仪式在位于该国首都尼亚美的美军基地举行。尼日尔军方代表以及驻扎尼亚美军事基地的美军参加了当天的仪式。尼日尔陆军参谋长基亚乌在讲话中表示，自今年5月双方签署美军撤军协议以来，总共946名驻尼美军官兵中已有269人和数吨装备撤离尼日尔，双方承诺确保撤军最迟将于今年9月15日前结束。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausq6264123.d.html</link>
            <guid>3650262</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:17:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国：已恢复从修复后的加沙码头运送援助物资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3536800.d.html</link>
            <guid>3650261</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨蓝色预警中 广西大部有大雨到暴雨 局部大暴雨伴有强对流天气】 今天白天，桂林、柳州、河池、百色、崇左、南宁、来宾、贺州、防城港、钦州等市有大雨到暴雨、局地大暴雨并伴有短时雷暴大风等强对流天气，其它地区有小到中雨、局地大雨。 今天晚上到明天白天，桂林、柳州、河池、百色、崇左、南宁、来宾、防城港、钦州有大雨、局地暴雨到大暴雨并伴有短时雷暴大风等强对流天气，其它地区有小到中雨、局地大雨或暴雨。 10日晚上到12日白天，桂北有中到大雨、局地暴雨，桂南多云到阴天有阵雨或雷雨、局地大雨。 南宁市：今天白天中到大雨、局部暴雨，今天晚上中雨、局部大雨，东南风1～2级，最高气温28℃，最低气温24℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3536622.d.html</link>
            <guid>3650260</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：新科技让“地沟油”飞上天】近日，中国商飞公司的ARJ21支线飞机和C919大型客机成功完成了国产商用飞机首次加注生物航煤试飞任务，展示了中国在绿色航空领域的领先地位。试飞所使用的生物航空燃料是用餐饮废油也即俗称的“地沟油”提炼而成，采用中国石化自主研发的生物航煤生产技术，以40%的比例与普通航空燃料调和，各项物性参数均与传统石油基燃料一致，符合国家标准及行业要求。可以说，这次试飞成功使国产大飞机喝上“地沟油”，不仅验证了国产生物航空燃料与国产商用飞机的兼容性、安全性，也为将来国产生物航空燃料的商业化规模应用奠定了基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausm5115162.d.html</link>
            <guid>3650259</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海楼市一线观察：新政组合拳针对性强 市场反应明显】被称为“沪九条”的上海房地产市场新政落地实施以来，市场反应明显。记者从上海各大房产中介获悉，“沪九条”落地后的一周时间里，各区域二手房的带看量环比明显提升。一些之前还在犹豫不定的潜在买家开始主动预约卖家面谈，有的更是直接下定了购房决心。今年上半年至今，上海楼市的首付比例、限购条件、税费优惠、贷款额度等方面都发生了很大的变化。业内人士分析，本轮上海楼市新政针对性很强，尤其利好首套房的刚需客户，以及多子女家庭和改善型客户。因地制宜、分区施策的特点也很明显，体现了楼市调控的区域性、差异化和精准性。新房市场同样受到了新政激活。截至目前，由上海市房地产行业协会、上海房地产经纪行业协会联合倡议发起的上海商品住宅“以旧换新”活动已经满月，共有13家企业、21个项目和10家房地产经纪机构参与。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausm5114588.d.html</link>
            <guid>3650257</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:09:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州发布暴雨黄色预警信号】受佛山方向移近及本地发展的雷雨云团影响，预计08时30分起越秀区、天河区降雨将显著增强，累积雨量30-50毫米，并伴有雷电和6级左右阵风。从09日08时00分起，广州市越秀区、天河区暴雨黄色预警信号生效，后期有升级预警信号的可能性，请注意做好防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausq6260081.d.html</link>
            <guid>3650256</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称Shein的英国IPO可能不符合纳入富时100指数的资格】市场消息称，这家快时尚巨头出售的股票数量，将低于有资格纳入富时指数的最低要求。当地证券交易所规则规定，在英国境外注册的公司，其自由流通股的比例最低必须达到25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausq6257669.d.html</link>
            <guid>3650255</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国工党将修补私募股权投资者的税收漏洞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3530684.d.html</link>
            <guid>3650254</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国机构称一货轮在也门沿海遭导弹击中后起火】英国海上安保企业安布里公司当地时间6月8日表示，一艘悬挂安提瓜和巴布达国旗的货轮在也门沿海海岸遭导弹击中后起火。火势后被扑灭，未造成人员伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausq6257217.d.html</link>
            <guid>3650253</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华测检测：公司未承担巴黎奥运会等检测任务】 华测检测(300012)6月8日在互动平台表示，公司未承担巴黎奥运会检测任务，未参与亚洲杯仪器设备检测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3529369.d.html</link>
            <guid>3650252</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳扩展暴雨黄色预警信号】目前深圳市扩展暴雨黄色预警信号，预计罗湖区、南山区、福田区、盐田区、龙华区、深圳湾、宝安区（西乡、新安街道）和龙岗区（布吉、坂田、南湾、平湖、吉华街道）3小时内将出现30-50毫米降水，并有雷电和7级左右阵风，全市处于暴雨戒备状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausm5111725.d.html</link>
            <guid>3650251</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军直升机直接向人群开火 加沙居民：现场成“地狱”】巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）媒体办公室当地时间8日发表声明说，以色列军队当天袭击加沙地带中部包括努赛赖特难民营在内的多个地区，造成至少210名巴勒斯坦人死亡，另有超过400人受伤。8日，在回忆起当天发生的袭击时，加沙中部努赛赖特难民营的居民表示，以色列军队直接向人群投弹、开火，造成大量人员伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausq6254470.d.html</link>
            <guid>3650250</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:50:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国道达尔能源与美国化学工业公司签署绿色氢气输送协议】法国石油天然气巨头道达尔能源（TotalEnergies）周五表示，已与美国化学工业公司Air Products and Chemicals签署了一份绿色氢气输送协议。道达尔能源表示，两家公司签署了一项为期15年的协议，从2030年开始，每年向欧洲供应7万吨绿色氢气，同时Air Products将向道达尔能源北欧炼油厂输送绿色氢气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausq6253174.d.html</link>
            <guid>3650249</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:46:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克透露星舰第5次试飞规划：助推器着陆将被塔臂接住】6月9日，两天前星舰助推器成功地在墨西哥湾实现软着陆，SpaceX公司分享了该火箭最后时刻的新视频。成功的软着陆也为第五次飞行使用塔架回收打开了可能性。马斯克转发这篇推文，并表示“星舰助推器在水中软着陆，下一次着陆将被塔臂接住。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3525275.d.html</link>
            <guid>3650248</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:42:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【端午假期首日 全社会跨区域人员流动量超2.27亿人次】从交通运输部获悉，昨天，全社会跨区域人员流动量超2.27亿人次，环比增长20.9%。其中铁路客运量1690万人次，公路人员流动量2.1亿人次，水路客运量80万人次。全国民航发送旅客193万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausq6249737.d.html</link>
            <guid>3650247</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及约旦强烈谴责以色列对加沙难民营的袭击】埃及外交部当地时间8日发表声明称，以最强烈的措辞谴责以色列对努塞赖特难民营发动的袭击，称袭击违反了国际法相关规定。埃及要求以色列对这次袭击承担法律和道义责任，履行其作为占领国的义务，停止无差别地针对巴勒斯坦平民的袭击。约旦外交和侨务部当天也发表声明，强烈谴责以色列针对努塞赖特难民营的袭击。声明称，此次事件是有系统地针对巴勒斯坦平民的袭击。以色列违反国际法和国际人道主义法，并持续犯下战争罪行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausp1885866.d.html</link>
            <guid>3650246</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:30:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻法兰克福总领馆提醒在德中国公民谨防安全风险】近日，我馆领区巴符州曼海姆市连续发生两起持刀袭击案件，共造成1人死亡，多人受伤。据我馆了解，伤亡者中没有中国公民。（中国驻法兰克福总领馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3517223.d.html</link>
            <guid>3650244</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日立公司将培训5万名员工使用生成式AI。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausm5106137.d.html</link>
            <guid>3650242</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、重点推动一批新能源配套电网项目建设 多措并举做好新能源消纳（政策解读）；
2、钢铁等行业明确节能降碳主要目标 严格固定资产投资项目节能审查和环评审批；
3、三部门提出7方面举措和要求 规范高效做好林权类不动产登记；
4、第九万列中欧班列开行见闻；
5、2023年中国海洋生态预警监测公报发布——我国海洋生态状况总体稳定；
6、种业振兴“三年打基础”取得阶段性进展成效。]]></title>
            <guid>3650241</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称向乌军纵深推进 乌称拦截俄军进攻】俄罗斯国防部当地时间8日通报称，俄军“北部”集群继续向乌军纵深推进，击退乌军6次反攻，并在其他方向继续打击乌军。黑海舰队击沉了乌军5艘无人艇。俄军防空系统击落1架乌军米-8直升机和71架无人机，拦截多枚导弹和火箭弹。乌克兰武装部队总参谋部当晚发布战报称，当天前线地区发生了67次交战。主要集中在库拉霍夫和波克罗夫斯克地区。在库皮扬斯克和波克罗夫斯克地区，乌军击退和拦截了俄军多次进攻，一些地区交战仍在进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3514500.d.html</link>
            <guid>3650239</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国：人道主义码头、设备没有在加沙救援行动中使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayausi3513773.d.html</link>
            <guid>3650238</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 23:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国总理朔尔茨重申反对向乌克兰派遣德国士兵】当地时间8日，德国总理朔尔茨再次明确拒绝了向俄乌冲突地区派遣德国士兵的做法，称“将继续避免事态升级”。今年2月27日，朔尔茨也曾表示，在乌克兰领土不会出现北约或欧洲国家的部队。此外，针对北约盟国应考虑解除援乌武器使用“限制”的说法，朔尔茨于5月26日重申，反对允许乌克兰使用德国援助的武器打击俄罗斯境内目标。他强调，关于使用德国援乌武器有“明确规则”，这些规则获得乌方同意，并且有效。朔尔茨说，德国对乌克兰的政策目标是防止俄乌冲突演变成一场“大战”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayaqkm3629910.d.html</link>
            <guid>3650236</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 22:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月9日06时继续发布高温黄色预警】预计6月9日白天，内蒙古西部、新疆沿天山地区和南疆盆地、河北中南部、北京、天津西部和南部、山东大部、河南大部、安徽北部、江苏北部等地有35～36℃高温天气，其中，新疆北疆沿天山地区和吐鲁番盆地、河北南部、山东中西部、河南中东部、安徽北部等地部分地区最高气温37～39℃，局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayaqkr2007052.d.html</link>
            <guid>3650234</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 22:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法美领导人呼吁在加沙地带立即实现停火】法国总统马克龙8日在首都巴黎与到访的美国总统拜登会谈，双方呼吁在加沙地带立即实现停火，以开启政治解决巴以问题的前景。 拜登6日出席在法国卡尔瓦多斯省举行的诺曼底登陆80周年纪念活动，8日与马克龙在法国总统府举行会谈。据法国总统府消息，法美领导人就俄乌冲突、中东局势、经贸合作等问题进行了讨论，并公布有关两国在各领域合作的路线图。 马克龙在会谈后举行的联合新闻发布会上表示，法国支持美方公布的有关解决巴以冲突的新提议，希望在加沙地带立即实现停火，寻求政治解决方案，为实现公正和持久的和平创造条件，并满足巴以民众的安全关切。 马克龙说，以色列面对国际社会强烈要求，仍不开放所有过境点让人道主义援助进入加沙地带，加沙地带南部城市拉法的局势和人员伤亡“令人无法接受”。 拜登表示，美国不会停止工作，直至所有被扣押人员获释和达成停火。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayaqks6340579.d.html</link>
            <guid>3650233</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 21:18:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称2枚火箭弹从加沙地带射向以南部】以色列国防军当地时间8日晚表示，当天晚间有2枚火箭弹从加沙地带射向以色列南部城市斯代罗特，其中1枚火箭弹被以军防空系统拦截，另外1枚落在一处开放区域。当地官方暂未发布人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayakau6459931.d.html</link>
            <guid>3650232</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 20:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国南达科他州发生枪击事件 致3死2伤】当地时间8日消息，美国南达科他州苏福尔斯当天2时45分左右发生一起枪击事件，造成3人死亡、2人受伤。警方表示，现已逮捕一名嫌疑人，调查仍在进行中。目前，警方尚未公布其他细节。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayakar5345434.d.html</link>
            <guid>3650231</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 19:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温炙烤美西南部 多地气温超40摄氏度】美国西南部地区近日遭遇高温炙烤，多地气温超过40摄氏度。在亚利桑那州首府菲尼克斯，6日、7日两天最高气温均达到45摄氏度。美国国家气象局预计，西南部地区本周末将迎来一次小幅降温，但高温天气下周将再次来袭。美国媒体报道称，极端高温对美国居民的健康和安全构成了严重威胁。自上周末以来，美国各地已有多人因高温相关疾病死亡或入院治疗。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3650230</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 19:36:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称解救被扣押人员行动致巴方不超过100人伤亡】当地时间8日晚，以色列国防军发言人丹尼尔·哈加里表示，当天以军在加沙中部努赛赖特展开解救被扣押人员行动，造成巴勒斯坦方面的伤亡人数不超过100人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayakap3717247.d.html</link>
            <guid>3650228</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 18:24:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击难民营 巴勒斯坦总统呼吁安理会召开紧急会议】据巴勒斯坦官方当地时间8日消息，巴勒斯坦总统阿巴斯当天呼吁联合国安理会召开紧急会议，就以军袭击加沙地带中部努赛赖特难民营一事进行讨论。哈马斯媒体办公室当天发表声明说，以军当天对加沙中部努赛赖特难民营的袭击已导致210名巴勒斯坦人死亡、超过400人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayakau6443670.d.html</link>
            <guid>3650227</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 18:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带中部多地至少210人死亡】巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）媒体办公室8日发表声明说，以色列军队当天袭击加沙地带中部包括努赛赖特难民营在内的多个地区，造成至少210名巴勒斯坦人死亡，另有超过400人受伤。 巴勒斯坦安全部门人士告诉新华社记者，以军当天袭击努赛赖特难民营一处房屋，并与巴勒斯坦武装人员发生冲突，部分武装人员被打死。以军炮兵和战机还对中部多地进行了密集轰炸。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayacut5467769.d.html</link>
            <guid>3650226</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 17:57:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡桑旅：以军解救行动导致部分被扣押人员死亡】当地时间8日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅发言人阿布·乌拜达表示，以色列国防军当天在加沙中部努赛赖特的军事行动犯下了“战争罪”。乌拜达称，以军虽然在袭击中救出一些被扣押人员，但同时也导致另外一些被扣押人员死亡。以军在加沙的军事行动将对被扣押人员的生命安危造成巨大威胁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayacut5467716.d.html</link>
            <guid>3650225</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 17:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为世界和平发展人类繁荣进步注入文明力量——国际社会热烈欢迎联合国设立文明对话国际日】第78届联合国大会7日协商一致通过中国提出的设立文明对话国际日决议，将6月10日设立为文明对话国际日。海内外人士纷纷表示，文明对话国际日的设立正当其时，将为不同文明间消除偏见误解、增进理解信任发挥重要作用。中国提出的全球文明倡议不断落地生根，为人类社会的团结进步、共同繁荣注入文明力量，为实现人类文明共同繁荣进步提供持久动力。（新华社）]]></title>
            <guid>3650224</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 17:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国工党将填补私募股权投资者的税收漏洞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayacur3841829.d.html</link>
            <guid>3650223</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 17:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国外交官在敦煌感悟丝路精神畅谈文明交流互鉴】“丝路精神推动文明交流互鉴”驻华使节对话会7日晚在甘肃省敦煌市举办。22国30名驻华使节和高级别外交官和中国专家学者相聚一堂，就“丝路精神推动文明交流互鉴”主题共同探讨。多位外交官和中国专家学者认为，在拥有悠久历史和多元文化的敦煌探讨文明交流互鉴很有意义。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayacur3839078.d.html</link>
            <guid>3650222</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 17:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及谴责以军袭击难民营致数百死伤 呼吁推动加沙停火】当地时间8日，埃及外交部发表声明，谴责以色列对加沙地带中部努赛赖特难民营的袭击，称以色列的行为违反了国际法相关规定。该袭击目前已造成至少200名巴勒斯坦平民死亡、超400人受伤。埃及要求以色列对这次袭击承担法律和道义责任，停止无差别地针对巴勒斯坦平民的袭击。埃及呼吁国际各方和联合国安理会立即干预，采取行动制止以色列对加沙地带的军事行动，推动在整个加沙地带实现停火，并实现人道主义救援物资从所有陆路口岸全面、无障碍进入加沙地带。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayacur3829762.d.html</link>
            <guid>3650221</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 16:42:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯谴责以军袭击难民营 称已确认美国参与其中】巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）当地时间8日发表声明，谴责以军当天对加沙中部努赛赖特难民营及其他区域发动袭击，导致数百名无辜平民伤亡，并损毁了当地社区。哈马斯表示，已确认美国参与到了当天以军行动中，这再一次表明美国与以色列合谋在加沙犯下“战争罪”。哈马斯称，以军8日称救出多名被扣押人员，这并不能改变其在加沙地带“战略失败”的事实。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayacur3828197.d.html</link>
            <guid>3650220</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 16:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【订单多 生产忙 湖南汨罗龙舟“爆单”热销海内外】在被誉为“龙舟故里”的湖南汨罗，龙舟进入销售旺季。龙舟厂的师傅们连日赶工，将汨罗龙舟送往全国各地。在一家玻璃钢龙舟生产基地内，近段时间以来工厂一直处于“爆单”状态。据了解，汨罗当地已有注册龙舟制造企业20多家，每年的各类龙舟制造数量将近5000余条，总产值近2亿元。同时产品还远销东南亚、欧美等国家和地区。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-09/detail-inayacur3822020.d.html</link>
            <guid>3650219</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 16:02:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国空气质量预报】 未来五天，全国大部地区升温，东北北部、华南大部和西南大部地区空气质量以优良为主，其他区域以良至轻度污染为主。其中，东北南部局地、华北中南部、华东中北部局地、陕西关中、内蒙古西部及山西北部地区可能出现臭氧中度污染。（生态环境部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnv5585853.d.html</link>
            <guid>3650218</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 15:59:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[36个重点城市空气质量预报。（生态环境部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnv5585801.d.html</link>
            <guid>3650217</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 15:58:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒曝光：日本将与乌克兰签署为期10年的援助协议】 NHK日前获得的一份文件显示，日本将与乌克兰签署为期10年的援助协议，日本将继续支持乌克兰，在宪法框架内继续向乌克兰提供安全和防务援助。NHK报道称，根据协议内容，日本将向乌克兰提供的援助包括：非致命性设备、为受伤的乌克兰士兵提供治疗、在情报领域开展合作等。此外，在帮助乌克兰重建方面，日本承诺协助乌方排雷，改善当地妇女儿童的人道主义状况，并帮助乌克兰的农业发展。NHK称，6月13日，七国集团（G7）峰会将在意大利举行，日本首相岸田文雄将在峰会期间与乌克兰总统泽连斯基见面，双方计划在会谈中签署该协议。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnv5585769.d.html</link>
            <guid>3650216</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 15:57:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚总统宣布暂停向以色列出口煤炭】当地时间8日，哥伦比亚总统佩特罗在社交媒体上宣布，哥伦比亚暂停向以色列出口煤炭。据悉，在2023年1月至8月期间，哥伦比亚向以色列出口了价值3.5亿美元的煤炭。因抗议以色列在加沙地带的军事行动，哥伦比亚5月2日断绝了与以色列的外交关系。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnv5583899.d.html</link>
            <guid>3650215</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 15:23:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国“蓝色朋友圈”日益扩大】6月8日是世界海洋日。通过深入参与全球海洋治理，与各国共谋蓝色发展未来，我国“蓝色朋友圈”日益扩大。 自然资源部副部长、国家海洋局局长孙书贤8日在此间的海洋日主场活动上说，海洋是孕育生命的摇篮，人类文明的源泉，高质量发展的战略要地。通过统筹发展和安全、陆域与海洋，我国积极推进海洋强国建设，海洋经济发展取得新成效，海洋资源开发保护水平不断提升，海洋事业进入历史上最好的发展期。 他说，按照构建海洋命运共同体的重大倡议，我国已与50多个国家和国际组织签署合作协议，紧密对接联合国2030可持续发展议程、联合国“海洋十年”等重大合作进程，向所有国家敞开怀抱，坚持共商共建共享，共谋蓝色发展未来，“蓝色朋友圈”日益扩大，蓝色伙伴关系持续加强，海上务实合作不断深化。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnv5583057.d.html</link>
            <guid>3650214</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 15:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【殴打丹麦首相的男子被判处12天监禁】据央视新闻，当地时间8日，丹麦警方称，7日在哥本哈根殴打丹麦首相弗雷泽里克森的男子被判处12天监禁。警方称，殴打致弗雷泽里克森颈部受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnt3943417.d.html</link>
            <guid>3650213</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:59:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI视频生成创业公司Pika Labs再获8000万美元融资】 最近，由华人创业者郭文景（Demi Guo）和孟辰霖（Chenlin Meng）创办的AI视频生成创业公司Pika Labs在其官网宣布，公司日前已经完成8000万美元B轮融资。本轮融资由Spark Capital领投，Greycroft、Lightspeed Venture Partners以及Jared Leto参投。此轮融资后，Pika总融资额已达1.35亿美元，估值将超过4.7亿美元。 （证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnx2359239.d.html</link>
            <guid>3650212</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:54:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周六重要消息汇总】
国内新闻：
1. 中国驻美使馆回应美官员涉核武言论：美应停止破坏国际核裁军与核不扩散体系。
2. 2024端午档首日票房1.21亿，首日场次刷新影史纪录。
3. 福建尤溪县发生3.5级地震，部分铁路区段限速运行。
4. 福建省地震局：尤溪3.5级地震原震区近几日发生更大地震的可能性不大。
5. 国家网信办开展整治涉企侵权信息乱象专项行动并通报典型案例。
6. 上海航交所：本周出口集装箱运输市场行情向好，综合指数继续上行。
7. 宁德时代：美国会议员有关对公司供应商的指责是毫无根据和完全错误的。
8. 时隔6个月，杭州新房市场再现“顶格社保和5年限售”。
国际新闻：
1. 美国白宫称在北约国家部署约8万名美军。
2. 世卫组织：澳大利亚报告首例人感染H5N1型禽流感病例。
3. 消息人士：黎巴嫩真主党武装已提升战备状态。
4. 俄罗斯石油公司Rosneft CEO：闲置的石油产能抵消了欧佩克+减产的努力。
5. 消息人士：沙特将约60%的沙特阿美股份交给外国基金。
6. 在以军救出4名加沙被扣押人员后，以色列战时内阁成员甘茨宣布，取消原定于当晚的演讲。
7. 欧洲央行-行长拉加德：我们未来的政策决定将取决于三件事，即通胀能否继续及时回到目标水平；经济整体物价压力是否有所缓解；货币政策是否仍能有效抑制通胀。管委霍尔茨曼：欧洲央行的预先承诺是6月降息发生的原因之一。欧洲央行进一步行动的速度取决于数据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnv5582008.d.html</link>
            <guid>3650211</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南水北调东线调蓄工程官路水库围坝基本全线合龙】炎炎夏日，在青岛官路水库建设现场，多台施工机械在大坝和主要构筑物施工区域忙碌。据官路水库工程建设指挥部办公室介绍，目前围坝填筑累计完成957万立方米，形成2.5米至5米高的围坝雏形，基本实现围坝全线合龙。官路水库是国家水网的重要节点，也是山东省规划的南水北调东线工程的重要调蓄工程。工程位于青岛胶州市西北、墨水河下游，总库容2.11亿立方米，占地2万多亩，概算投资91.45亿元，主要包括围坝、入库泵站、出库泵站、墨水河及顺溪河河道改道工程、引黄济青连接工程等，由青岛城市建设投资（集团）有限责任公司投资建设，计划于2025年底建成。 (新华社)]]></title>
            <guid>3650210</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:38:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：通胀居高不下，美联储或会抑制降息计划】随着近期通胀数据的飙升，经济学家们对美联储官员将在下周的政策会议上发出2024年降息多少的信号存在分歧。政策制定者很可能会放弃长期以来对今年三次降息的预测，但他们是否仍会选择两次降息，则是一个悬而未决的问题。一项调查显示，41%的经济学家预计“点阵图”将显示两次降息，而41%的经济学家预计只会显示一次降息或根本不会降息。牛津经济研究院首席美国经济学家Ryan Sweet表示：“美联储正在等待一系列数据，以增强其对通胀持续向2%目标迈进的信心。我们对通胀预测的风险平衡仍倾向上行。”下周几乎可以肯定美联储会维持利率不变，而更少的降息将意味着更晚的开始，这可能会对11月的总统选举产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxny6666798.d.html</link>
            <guid>3650209</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带中部地区，至少210人死亡】哈马斯媒体办公室8日发表声明说，以色列军队当天轰炸加沙地带中部地区，造成至少210名巴勒斯坦人死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnt3939656.d.html</link>
            <guid>3650208</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:34:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：我欢迎以色列4名人质的回归。普京不会仅止步于乌克兰，整个欧洲都将受到威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxny6665094.d.html</link>
            <guid>3650207</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:27:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总统马克龙：我与美国总统拜登就通胀削减法案进行了交谈，将与美国合作重新调整我们的经济。]]></title>
            <guid>3650206</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩南部村镇遭以军袭击，2人死亡】当地时间6月8日消息，以军当天对黎南部边境村镇埃塔伦（Aitaroun）发动无人机袭击，当地一家咖啡馆被击中。袭击致两人死亡，周边建筑受损严重。以军目前对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxny6663117.d.html</link>
            <guid>3650205</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总统马克龙：我们决心与美国一起向伊朗施压，以制止其在该地区的升级活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxny6662885.d.html</link>
            <guid>3650204</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:16:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总统马克龙：我们必须与美国共同努力，推动以色列和真主党之间的紧张局势缓和。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnv5579280.d.html</link>
            <guid>3650203</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南水北调东线调蓄工程官路水库围坝基本全线合龙】据新华社，炎炎夏日，在青岛官路水库建设现场，多台施工机械在大坝和主要构筑物施工区域忙碌。据官路水库工程建设指挥部办公室介绍，目前围坝填筑累计完成957万立方米，形成2.5米至5米高的围坝雏形，基本实现围坝全线合龙。 官路水库是国家水网的重要节点，也是山东省规划的南水北调东线工程的重要调蓄工程。工程位于青岛胶州市西北、墨水河下游，总库容2.11亿立方米，占地2万多亩，概算投资91.45亿元，主要包括围坝、入库泵站、出库泵站、墨水河及顺溪河河道改道工程、引黄济青连接工程等，由青岛城市建设投资（集团）有限责任公司投资建设，计划于2025年底建成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnt3935842.d.html</link>
            <guid>3650202</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯控制的加沙政府媒体办公室在一份声明中表示，以色列对加沙努赛赖特难民营的袭击造成210名巴勒斯坦人死亡，至少400人受伤。]]></title>
            <guid>3650201</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯表示，以色列军队解救了四名人质后，哈马斯仍然拥有最多的人质，并有能力增加人质数量。]]></title>
            <guid>3650200</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:10:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利总理梅洛尼参加欧洲议会选举投票】当日，意大利举行欧洲议会选举投票。意大利总理梅洛尼在意大利罗马一处投票站投票。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnt3934679.d.html</link>
            <guid>3650199</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX：已确认（使用猎鹰9号火箭）部署了20颗星链卫星。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnt3934415.d.html</link>
            <guid>3650198</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【端午假期首日 湖南全域客流657.56万人次】湖南省文旅厅6月8日披露数据，根据手机信令大数据建模分析显示：端午假期第一天，全省当日全域客流657.56万人次，其中省外游客40.45万人次，占比为6.15%。根据银联商务大数据分析显示：全省游客人均花费为679.8元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnv5578169.d.html</link>
            <guid>3650197</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金城医药：烟碱产销良好 技改产线产能爬升尚需时间】金城医药在互动平台表示，目前公司烟碱产销良好，新的技改项目投入试运行期间，因设备磨合，调整等因素对提取烟碱的预期新增产量有一定的影响，技改产线的产能爬升尚需一定时间，公司在产能爬升过程中需要对设备进行进一步优化和调试，以尽快达到最佳状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnx2355070.d.html</link>
            <guid>3650196</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄罗斯防空系统一昼夜击落乌军的一架米-8直升机和4枚ATACMS导弹】消息称，“防空系统击落了乌军的一架米-8直升机，此外还摧毁了4枚ATACMS作战战术导弹、7枚‘海玛斯’多管火箭系统的炮弹和1枚‘桤木’多管火箭炮炮弹、1枚‘海王星’反舰导弹以及71架无人机。”过去24小时，俄罗斯武装力量的作战战术航空兵、无人机、导弹部队和炮兵打击了P-18空中目标探测和跟踪雷达站以及103个地区聚集的敌方有生力量和军事装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxnv5577429.d.html</link>
            <guid>3650195</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:56:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防部长：营救加沙人质的部队在最复杂的城市环境中冒着猛烈的炮火行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxzxny6655507.d.html</link>
            <guid>3650194</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特据称将约60%的沙特阿美股份交给外国基金】知情人士表示，在沙特阿美公司112亿美元的股票发售中，外国投资者将获得约60%的股份，不过该公司最终主要是在当地上市。知情人士称，这笔交易在美国和欧洲产生了强劲需求。来自英国、香港和日本的资金也支持此次股票发售，认购总额超过650亿美元。在这家石油巨头上市期间，海外投资者在很大程度上对估值预期犹豫不决，导致政府只能依赖当地买家。这次的一个关键吸引力是该公司的股息，这是世界上最大的股息之一。如果投资者愿意忽略过高的估值和缺乏回购的情况，他们将从1240亿美元的年度派息中获利。机构估计，这将使该公司的收益率达到6.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztfa6785168.d.html</link>
            <guid>3650192</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以战时内阁成员甘茨宣布推迟退出紧急联合政府】在以军救出4名加沙被扣押人员后，以色列战时内阁成员本尼·甘茨当地时间8日宣布，取消原本定于当晚的演讲。据了解，甘茨原计划当晚带领其领导的国家团结党从当前的以色列紧急联合政府中退出。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztfa6784751.d.html</link>
            <guid>3650191</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带36801人死亡】 当地时间8日，加沙地带卫生部门表示，在过去一天，以军在加沙地带的军事行动造成70名加沙民众死亡、150人受伤。自去年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，加沙地带死亡人数已达36801人，受伤人数达83680人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztez2482931.d.html</link>
            <guid>3650190</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国报告：2022年全球水产养殖产量首次超过捕捞渔业】联合国粮食及农业组织（粮农组织）7日在哥斯达黎加首都圣何塞发布的报告显示，以产量计算，2022年全球水产养殖首次超过捕捞渔业，成为水生动物产品的主要来源。2022年，全球水产养殖产量达到创纪录的1.309亿吨，首次超过捕捞渔业。2022年，全球渔业和水产养殖总产量激增至2.232亿吨，比2020年增长4.4%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztez2481520.d.html</link>
            <guid>3650189</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[警方声明表示，在加沙的人质解救行动中，一名以色列特种部队军官丧生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztfa6781290.d.html</link>
            <guid>3650188</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:24:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024端午档首日票房1.21亿】据灯塔专业版，截至21时，2024年端午档首日（6月8日）票房1.21亿，《我才不要和你做朋友呢》成端午档首日票房冠军，《扫黑·决不放弃》《谈判专家》位列第二、三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztex5703216.d.html</link>
            <guid>3650187</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:11:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪同时进入印度尼西亚、马来西亚市场】 6月8日，极氪宣布，本月分别在印度尼西亚雅加达与印度尼西亚PT Premium Auto Prima、在马来西亚吉隆坡与马来西亚Sentinel Automotive Sdn.Bhd.正式签署合作协议，宣布进入印度尼西亚、马来西亚市场。（Auto有范儿）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztev4050637.d.html</link>
            <guid>3650186</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:04:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王勇应邀赴俄罗斯出席第二十七届圣彼得堡国际经济论坛】应俄罗斯联邦政府邀请，全国政协副主席王勇率中方代表团于6月6日至9日出席在俄罗斯圣彼得堡市举办的第二十七届圣彼得堡国际经济论坛。其间，王勇同俄副总理奥韦尔丘克举行会见，就推动落实两国元首重要共识和加强双方经贸合作等深入交换意见。代表团还走访了参展的中方展台。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztfa6776869.d.html</link>
            <guid>3650185</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯控制的加沙政府媒体办公室主任表示，93名巴勒斯坦人在以色列对加沙中部努赛赖特和附近地区的袭击中丧生。]]></title>
            <guid>3650184</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：以色列不会向恐怖主义屈服，并将勇敢创新地行动，以解救被劫持的人质。]]></title>
            <guid>3650183</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国加州一大学附近发生枪击事件 致1死4伤当地时间6月8日，美国加利福尼亚州洛杉矶康普顿学院附近于7日20时左右发生一起枪击事件，造成1人死亡、4人受伤。警方表示，枪击事件与学校没有关联。目前，尚无有关嫌疑人的信息。（央视）]]></title>
            <guid>3650182</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，6月9日16时至16日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztez2477367.d.html</link>
            <guid>3650181</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:34:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车研制马来西亚新型米轨动车组下线】据证券时报，6月7日，由中国中车研制的马来西亚ETS3新型米轨动车组在中车株机下线。这是我国自主研发，继ETS、ETS2后为马来西亚量身打造的新型米轨动车组，将运用在马来西亚西海岸线，往返于北部边界玻璃市州巴东勿刹与南部边界柔佛州新山之间，线路全长约950公里，运行时速160公里。列车将极大提升当地轨道交通网络的载客容量与运行效率，助推马来西亚轨道交通现代化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztfa6771451.d.html</link>
            <guid>3650180</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两位消息人士透露，超过一半的沙特阿美股票出售交易已分配给外国投资者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztev4041663.d.html</link>
            <guid>3650179</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF第一副总裁戈皮纳特警告，美国正负担日益沉重的财政压力，对于美国来说，有充足的理由来减少财政赤字规模。]]></title>
            <guid>3650177</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:07:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行推房贷“先息后本”！最长可10年不用还本金】在社交平台，银行“先息后本”的房贷还款方式正引发热议。记者在调研过程中发现，包括平安银行、建设银行、兴业银行、浦发银行等在内的多家银行均推出了“先息后本”业务。平安银行某支行贷款经理向记者表示：“这两三年，大家都在推‘先息后本’”。 此前，平安银行在宣传该行按揭贷款业务时，便提到了特色还款方式——“二阶段还款”：客户可在前三年内按月付息，无需偿还本金，在剩余贷款期限按月等额本息还款。其中要求，贷款期限不少于十年，不超过三十年。该业务已覆盖上海、广州、成都、杭州、重庆、大连、厦门等地区。(中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztex5698026.d.html</link>
            <guid>3650176</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:06:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“丰”景喜人！全国冬小麦收获进度已过七成】据央视新闻，当前，冬小麦机收正由南向北加快推进，收获进度已过七成，麦收总体进展顺利，夯实了夏粮丰收基础。从5月27日大规模小麦机收全面展开以来，共有60多万台联合收割机保障夏收正常作业需求，今年夏收进度比常年要快2—3天。在“中原粮仓”河南，历时15天，8500万亩小麦的收获已基本结束。从全省730万亩高产示范区的测产情况来看，平均单产在600公斤以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztev4037658.d.html</link>
            <guid>3650174</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:58:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大集装箱船完成出坞】 6月7日，在南通海事部门的保障下，由江苏南通船企建造的全球最大24000TEU级集装箱船“中远川崎398”轮，顺利完成出坞靠泊作业。“中远川崎398”轮船长399.99米，船宽61.30米，型深33.20米，甲板面积比3个标准足球场还要大，载重吨22万吨，载箱量24188标箱，满载时相当于240多列火车的装载量。该船型是全球装箱量最大的新一代超大型集装箱船型，也是长江航道通航的最大箱位集装箱船型，融合了当今船舶建造领域前沿技术，安全可靠、节能环保、智能化程度高，多项指标达到世界领先水平。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztfa6764150.d.html</link>
            <guid>3650173</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刚果（金）东部多地遭袭 至少50名平民丧生】刚果（金）当地媒体8日报道，该国东部北基伍省多地日前遭乌干达反政府武装“民主同盟军”袭击，造成至少50名平民丧生。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztfa6764133.d.html</link>
            <guid>3650172</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三一集团与宝钢股份签署战略合作深化协议】据三一集团消息，6月7日，三一集团与宝钢股份战略合作深化协议签约暨联合实验室揭牌仪式在长沙三一集团总部圆满举行。根据协议，双方将深化战略合作关系，在产品购销联动、科技创新、人才交流等方面开展合作。同时，联合实验室也将作为三一集团与宝钢股份共同推进科技创新深度合作的重要平台，为开发新产品和应用技术、加强科研成果产业化转化奠定坚实的基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztez2473688.d.html</link>
            <guid>3650171</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:49:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯官员：以色列在9个月后营救出4名人质是“是失败的标志，而不是成就”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztev4034017.d.html</link>
            <guid>3650169</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带中部 已致超80人死亡】记者8日获悉，以军自当天早上开始袭击加沙中部的努赛赖特难民营及其他区域，初步报告显示，当天的袭击已造成包括妇女和儿童在内超过80名巴勒斯坦平民死亡。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztex5695438.d.html</link>
            <guid>3650168</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知名基金经理报销费额度超公司一半？公司最新回应】近日，有关“头部基金公司知名公募基金经理报销费用”的传言在网络流传。传言称，易方达基金知名基金经理张坤一年的报销额度超过整个公司的一半。 对此，记者于6月8日联系到传言中涉及的易方达基金。公司内部人士告诉记者，该传闻属不实消息，是谣言。(中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztex5695384.d.html</link>
            <guid>3650167</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家网信办开展整治专项行动并通报典型案例】记者8日从国家网信办获悉，近期，国家网信办深入组织开展“清朗·优化营商网络环境—整治涉企侵权信息乱象”专项行动，指导网站平台加强网上涉企信息内容管理，依法依约处置一批侵犯企业、企业家网络合法权益的违法违规行为，并通报了部分典型案例。这些典型案例包括：“墨子商业论”等账号散布谣言信息，恶意诋毁企业形象；“奇偶派”等账号歪曲解读涉企公开信息，谋取非法利益；“小牛说车”等账号故意夸大歪曲事实，抹黑诋毁企业及其创始人；“刘步尘”等账号发布虚假不实信息，恶意诋毁企业、企业家形象；“橡果商业评论”等账号蹭炒涉企热点，抹黑攻击企业。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxztfa6760089.d.html</link>
            <guid>3650166</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:35:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“转评赞”狂刷单 上百人“网络水军”团伙落网】据央视新闻，近日，山西省太原市公安机关打掉一个涉案金额1000余万元的“网络水军”团伙，抓获犯罪嫌疑人8名，关闭“网络水军”作案网站平台4个、派单中介3家、涉案店铺151家，查扣作案手机、电脑等电子设备300余部。 “网络水军”通常活跃在网络社交平台中，伪装成普通网民或消费者，通过发布、回复等，对正常用户产生影响。今年3月，太原公安网安支队民警发现一条线索，晋源区居民付某为他人提供有偿转发、点赞、评论等数据增长服务。民警立即行动，于3月21日将其抓获。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxznxe6888604.d.html</link>
            <guid>3650165</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【霍尔茨曼：欧洲央行与美联储的分歧恐将加剧通胀】欧洲央行管委霍尔茨曼表示，进一步降低欧洲央行的借贷成本可能会对欧元汇率和通货膨胀产生更大的影响。他表示，如果最初三次降息的假设成为现实，而美联储没有回应，这肯定会对汇率产生影响，随之而来的是通货膨胀。不过他表示，欧洲央行周四的首次利率变动尚未让他对此事感到担忧。霍尔茨曼是本周唯一反对欧元区降息决定的人，他强调，数据驱动的决策应该以数据为指导。霍尔茨曼称，事实上，对降息的预先承诺是此次降息的原因之一，央行在6月降息是唯一的选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-08/detail-inaxznwz5825077.d.html</link>
            <guid>3650164</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 11:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>