<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 13 May 2023 12:09:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国宣布将向乌提供27亿欧元援助，系俄乌冲突后德国最大规模援助】 据法新社等多家外媒13日报道，德国当天宣布将向乌克兰提供包括坦克、无人机等在内的价值27亿欧元的新一揽子援助。这将是俄乌冲突爆发以来，德国向乌克兰提供的规模最大的一次援助。德国国防部长皮斯托里乌斯周六声明称：“我们都希望俄罗斯迅速结束这场针对乌克兰人民的可怕战争，但不幸的是，这场战争还看不到劲头。这也是为什么德国将提供一切可能的帮助，只要有必要。”《明镜》周刊称，这将是德国自冲突爆发以来提供的规模最大的一次援助。（环球网）]]></title>
            <guid>3107431</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 12:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美财长耶伦：两党在债务谈判中取得进展】美国财政部长耶伦5月13日表示，拜登政府和国会共和党人就联邦支出和提高债务上限的谈判正在取得进展，并补充说她相信谈判可能会达成一致。“我充满希望。我认为谈判非常有效。我听说他们已经在一些领域达成一致，”耶伦说。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytruey8802797.d.html</link>
            <guid>3107430</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 11:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌已使用“风暴之影”，俄国防部：已击落】俄国防部发布消息称，12日向卢甘斯克发射“风暴之影”巡航导弹的乌军苏-24及对其进行掩护的米格-29均被击落。联合控制与协调中心（Joint Centre of Control and Coordination）同日早些时候证实，乌克兰已在攻击中使用了英法生产的“风暴之影”巡航导弹。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrueu5606760.d.html</link>
            <guid>3107428</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 11:51:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国旅游业复苏，新注册旅游企业数大增】 中新网援引泰国媒体报道称，泰国商业部当地时间12日公布的报告显示，今年前四个月旅游相关企业的新注册数量大增，表明该国的旅游业经历了强劲复苏。泰国商业部的报告称，新注册的旅游相关企业数量在前四个月同比翻了一番，达到2579家，新注册资本总额为6.66亿泰铢。报告称，该领域的大多数新注册项目包括：外币兑换、旅行社、导游、餐馆和食品企业以及酒店、度假村和服务式公寓。泰国副总理兼商业部长朱林表示，这一增长是该国经济反弹和旅游业前景改善的结果，消费者和商业信心指数上升证明了这一点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrueu5604785.d.html</link>
            <guid>3107427</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 11:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉案金额2000多万！北京首例航空延误保险诈骗案告破】北京警方今天通报，北京市公安局经侦总队成功破获北京市首例航空延误保险诈骗案件，涉案9名犯罪嫌疑人均被依法批准逮捕。经查，2019年以来，该犯罪团伙以境内外免费乘机旅游、发放旅游补贴为诱饵，通过互联网广泛招募乘机人，并垫资购买高延误率、高取消率航班机票。同时，在乘机人不知情的情况下，采取人名混淆录入、重复录入和单次飞行重复投保多家保险公司的方式，代乘机人购买多笔大额航空延误险产品。待所乘航班发生延误后，以乘机人名义向保险公司报案申请理赔，骗取保险理赔金。据统计，该案共涉及24家保险公司，乘机人900多名，涉案金额2000多万元。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrueu5604712.d.html</link>
            <guid>3107426</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 11:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉：把驾驶模式选择权给到消费者 如果电门当刹车踩 车辆会提醒】特斯拉中国方面就百万辆召回回应称，“简单来说就是两条：第一，把驾驶模式的选择权给到消费者，车主可以决定‘标准’使用能量制动回收，也可以像开传统油车一样开特斯拉；第二，如果油门（电门）当刹车踩，车辆会提醒你。” (澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrueu5601452.d.html</link>
            <guid>3107425</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 11:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆气象台发布雷电黄色预警】新疆维吾尔自治区气象台2023年5月13日17时8分发布雷电黄色预警信号：目前伊犁州、博州、塔城地区、阿勒泰地区、克拉玛依市、昌吉州南部山区、克州、巴州北部等地的局部区域已有雷暴云团生成。预计目前至今天夜间，上述区域和乌鲁木齐市南部山区、阿克苏地区西部北部的局部区域发生雷电活动的可能性较大，局地伴有短时强降水、8级左右雷暴大风、冰雹等强对流天气，请加强人工防雹和防范局地短时暴雨洪水及滑坡、泥石流等地质灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytruew2376910.d.html</link>
            <guid>3107423</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 11:24:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利外长：有欧洲国家试图将中国视为系统性竞争对手 匈方不同意】欧盟外长非正式会议于当地时间5月12日至13日在瑞典首都斯德哥尔摩举行，会议上要讨论的话题包括中欧关系。匈牙利外交与对外经济部部长西雅尔多12日参加此次会议期间称，匈牙利不希望欧盟成为一个反华集团，欧盟应寻求与中国开展战略合作。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytruey8786934.d.html</link>
            <guid>3107422</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 11:23:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电动汽车走俏黎巴嫩车展】 “过去两年，黎巴嫩对中国汽车的需求量增长了50%以上，中国汽车可能很快就会跻身（黎巴嫩市场）前三名。”黎巴嫩汽车销售顾问埃利·马赫卢夫在黎巴嫩首都贝鲁特举行的第二届中东电动车展上表示，黎巴嫩市场尤其青睐中国品牌的电动车，因为“它们代表未来”。此次车展10-14日举行。18个品牌电动汽车和20个品牌电动摩托车亮相展会。车展上还展出了太阳能板、储能与充电装置和轮胎等，其中包括中国出产的储能逆变器、充电桩和轮胎等产品。黎巴嫩著名汽车进口商加尔古尔亚细亚公司在车展开幕式上推出了中国电动汽车开沃天美SUV ET5。该公司的业务发展专家埃利·阿萨夫说，这是该公司在黎巴嫩销售的首款中国车。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytruew2370925.d.html</link>
            <guid>3107419</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 11:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一批高成长股被盯上，爱博医疗最近一周合计获得超370家机构调研】 据数据宝统计，近一周机构调研公司数量有860多家。从调研机构类型来看，证券公司调研相对最广泛，调研220多家公司。爱博医疗成为近一周调研机构数量最多的股票，合计有超370家机构调研了该公司，包括69家基金、39家证券公司、45家私募和14家保险公司等。有机构在调研中问到，公司工晶状体的恢复情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytruew2369611.d.html</link>
            <guid>3107418</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岚图汽车第二代营销管理架构瓦解，销售总经理余飞离职】东风汽车近日发布人事任免通知，岚图汽车科技有限公司销售总经理余飞离职，岚图汽车总经理助理邵明峰暂代销售总经理一职，同时调整的还包括一些营销等领域的总监级管理岗。此前不久，岚图汽车销售副总经理刘展术也选择离职。这意味着岚图汽车于去年7月搭建的第二代营销管理架构，在不到1年时间里冰消瓦解。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytruey8777106.d.html</link>
            <guid>3107417</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:58:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【能源基金会战略规划主任：煤电发电量预计在2030年开始拐点向下】 能源基金会战略规划主任傅莎5月12日在中国新闻社与能源基金会联合举办的2023年第一期国是论坛之“能源中国”上指出，煤电发电量预计在2030年后进入下降拐点。预计到2060年，煤电占比将大幅下降，发电量占比将小于5%。从煤电消费看，预计到2060年煤炭消费量下降到约3亿吨。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrues9204618.d.html</link>
            <guid>3107416</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:54:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比利时宣布对乌新援助 资金来自俄被冻结资产的利息税】据法新社报道，比利时当地时间12日宣布向乌克兰提供价值近1亿欧元的新一揽子援助，其资金来自对俄罗斯被冻结资产所赚取利息征收的税款。据比利时首相办公室称，俄罗斯中央银行目前有约1800亿欧元的资产被冻结在比利时。截至目前，冻结在该国的俄罗斯金融资产获得的利息已经产生约6.25亿欧元的税款。比利时的这笔最新援助使该国自俄乌冲突以来向乌克兰提供的军事和人道主义援助总额达到3亿欧元。（参考消息）]]></title>
            <guid>3107414</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部和中国气象局联合发布山洪灾害气象蓝色预警】水利部和中国气象局5月13日18时联合发布蓝色山洪灾害气象预警：预计，5月13日20时至5月14日20时，云南南部等地局地可能发生山洪灾害（蓝色预警）。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytruew2359660.d.html</link>
            <guid>3107413</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防办、应急管理部：加强对中小河流等重点部位巡查防守】国家防总办公室、应急管理部继续与中国气象局、水利部、自然资源部等13日上午联合会商，视频调度广东、广西、海南、云南、西藏等省（自治区）防指、应急管理厅，研判当前雨情、汛情、旱情发展态势，安排部署防汛抗旱抢险救灾工作。会商指出，要继续保持高度警惕，突出抓好山洪、滑坡、泥石流灾害的防范应对，以严而又严、实而又实的措施做好各项防御工作。要继续落实预警“叫应”机制、预警和应急响应联动机制、联合会商研判机制，提前果断转移危险区群众。要盯紧看牢薄弱环节，继续加强对中小河流、中小水库、尾矿库、山洪地质灾害易发区、城市易涝积水点、穿堤建筑物等重点部位的巡查防守，强化力量预置和抢险准备，确保险情早发现、早处置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytruey8766067.d.html</link>
            <guid>3107412</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国政府债务违约在即 世界银行行长：美债违约将危害全球经济】5月12日，世界银行行长马尔帕斯表示，美国债务违约的风险正在加剧全球经济面临的问题。马尔帕斯表示，利率的不断上升和较高债务水平抑制了投资，阻碍世界经济发展。他表示，目前世界经济面临的一个重大挑战是，发达经济体背负了太多的债务，需要大量资本来偿还，留给发展中国家的投资太少。如果美国无法解决债务违约问题，后果将很严重。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytruew2356633.d.html</link>
            <guid>3107411</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明阳智能签约菲律宾规模最大风电项目，中国风机首次进入菲律宾市场】5月12日，明阳智慧能源集团股份公司与新加坡可再生能源公司Vena Energy在马尼拉签约菲律宾装机规模最大的风电项目——Talim 212.5兆瓦陆上风电项目和Sembrano 93.75兆瓦陆上风电项目。此次签约是菲律宾首次采购中国风机产品。项目计划于2024年下半年完工。]]></title>
            <guid>3107410</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美财政部澄清太阳能电池板税收减免规则】美国财政部5月12日澄清，太阳能项目的开发商可以为使用美国制造的产品建造的设施申请新的补贴，即使该系统的面板包含完全由中国材料制造的电池。报道称，这项围绕公司如何为使用国产设备建造的清洁能源项目申请新的税收抵免而制定的期待已久的规则，代表了太阳能项目开发商和制造商之间的妥协。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrues9189281.d.html</link>
            <guid>3107409</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 10:01:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渝湘高铁重黔段箭杆湾双线特大桥合龙】今天（5月13日），渝湘高铁重庆至黔江段箭杆湾双线特大桥顺利合龙，大桥将于今年年内贯通。渝湘高铁重庆至黔江段线路全长265公里，设计时速350公里，建成通车后，重庆中心城区到黔江区的通行时间，将从现在的4个小时缩短到1个小时以内，届时将填补渝东南武陵山区城镇群高铁空白，促进沿线旅游业发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpww5706323.d.html</link>
            <guid>3107408</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台媒：郭台铭在金门发表和平宣言，提到“没有台湾独立的问题”】台湾“中央社”等台媒消息称，积极争取国民党提名参选2024台湾地区领导人的台湾鸿海集团创办人郭台铭，5月13日在金门和平纪念园区内发表和平宣言，称他参选后没有“台湾独立”的问题，他还主张要在“一中各表”基础上和大陆重新展开谈判，并以金门作为两岸新的常设谈判地点。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwu9319649.d.html</link>
            <guid>3107407</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周股票ETF净流入资金超200亿 科创50ETF单周吸金超60亿】尽管A股本周以来反复震荡，抄底资金仍然借道股票ETF源源不断地流入市场。同期全市场725只权益类ETF（统计股票ETF+跨境ETF）总份额净增231.59亿元。以各自成交均价测算，股票ETF获净流入资金约219.49亿元。具体来看，本周五个交易日，跌幅较大的板块受到资金抄底，相关ETF在调整中迎来了资金的净买入。其中，科创50ETF基金份额单周增加56.75亿份，吸金超60亿元，成为本周最受资金欢迎的单只股票ETF。创业板ETF紧随其后，净申购资金达35.93亿元；上证50ETF吸金近20亿元，在宽基ETF中国位于前列。据估算，半导体ETF、游戏ETF、芯片ETF本周分别获得29.45亿、17.58亿、16.45亿的净申购。此外，医疗ETF、银行ETF、计算机ETF本周以来均获得超5亿资金的净流入。资金净流出方面，此前受到资金追捧的证券ETF、基建ETF、中证1000ETF成为“失血”较严重的产品，资金“落袋为安”情绪明显。 (中国基金报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwu9319588.d.html</link>
            <guid>3107406</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利驻华使馆辟谣：目前正常接收中国公民个人和团体签证申请】近期，有关“意大利签证暂停办理”的消息在社交网络流传。意大利驻华大使馆官方微信公众号13日发布消息称，使馆以及意大利驻华各总领事馆正常接收中国公民个人和团体意大利签证，“在过去几个小时内流传的有关中国旅游团签证的消息是毫无根据的。”意大利驻华大使馆表示，“ADS”团队旅游签证即将恢复，获授权的中国旅行社的注册工作正在进行中。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2480090.d.html</link>
            <guid>3107404</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰智库说不应与中国在科技合作领域“脱钩”】荷兰智库克林亨达尔国际关系研究所网站日前发表题为《对中国实施严格禁令将使我们在科学上付出巨大代价》的文章，表示与中国“脱钩”将严重危害荷兰在科技创新领域的国际地位；无论情况多么复杂，荷兰都需要与中国进行合作。文章说，无论在经济、政治还是科技领域，中国都是不容忽视的重要参与者，现在比以往任何时候都更加需要了解中国并与中国合作。因此，在科技领域“脱钩”是“最为糟糕”的选择。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2476814.d.html</link>
            <guid>3107403</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第四届上海创新创业青年50人论坛将于5月20日举行】第四届上海创新创业青年50人论坛将于5月20日在上海中心大厦召开，会期一天，将组织知名科学家、经济学家和企业家与青年人才面对面地深入交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpxa8877412.d.html</link>
            <guid>3107402</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:31:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度首富安巴尼旗下JioCinema公布订阅价格，对抗奈飞和迪士尼】印度亿万富翁穆克什·安巴尼（Mukesh Ambani）的流媒体平台JioCinema 5月13日宣布了每年999印度卢比（12美元）的订阅价格，这是其摆脱免费内容模式以对抗Netflix和迪士尼等全球竞争对手的第一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2475495.d.html</link>
            <guid>3107401</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国多家锂电企业拥抱“锂想”，签约项目金额251.5亿元】 2023中国(新余)锂电新能源材料科技大会13日在江西新余开幕。在当日举办的项目签约仪式上，来自北京、上海、广东、江西等地的锂电企业与新余市签约项目15个，包含年产15GWh动力电池项目、年产50000吨碳酸锂生产项目、锂电池正极材料项目等，签约总金额达251.5亿元人民币。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2474951.d.html</link>
            <guid>3107400</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:29:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国财长耶伦：监管部门目前可能对中型银行合并保持开放态度】5月13日，美国财政部长耶伦表示，目前的银行业环境和一些美国地区性银行的盈利压力可能导致该行业出现一定程度的集中，监管机构可能会对此类合并持开放态度。耶伦在七国集团（G7）财政部长及央行行长会议间隙说，她没有看到小型社区银行面临压力的证据。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpww5697221.d.html</link>
            <guid>3107399</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:26:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超1.5万吨！我国最大动力定位浮托平台，今天对接安装】 今天，重量超过15000吨的海上钻采平台——恩平20-4海上钻采平台，在距离广东深圳西南约200公里的海上，和之前已经安装在海底的基座进行最后对接安装。恩平20-4海上钻采平台采用的是自主化浮托安装技术进行对接安装，由上部组块和导管架两部分组成，上部组块的平台甲板面积相当于9个篮球场，重量超过15000吨。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpww5697126.d.html</link>
            <guid>3107398</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益客集团在江苏邳州市签约肉鸡全产业链项目】5月12日，益客集团（邳州）肉鸡全产业链项目签约仪式在江苏徐州邳州市举行。邳州目前拥有年出栏5万羽以上肉禽规模养殖场258个、存栏万羽以上蛋禽规模养殖场48个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpxa8873703.d.html</link>
            <guid>3107397</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【62名共和党人联名致信拜登，要求他接受认知测试或退出2024大选】 据美国福克斯新闻网12日报道，61名共和党众议员在曾任白宫医生、现任得州共和党籍众议员罗尼·杰克逊的带领下，于11日向美国总统拜登联名致信，要求拜登接受认知测试，或者退出2024年美国大选。信中称，鉴于拜登已宣布竞选连任美国总统，他们对其“目前的认知状态和连任总统的能力”表示担忧。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpxa8873593.d.html</link>
            <guid>3107396</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:19:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冀东水泥与华为签署战略合作协议】5月13日，冀东水泥与华为技术有限公司在深圳举行战略合作协议签约仪式。双方将推进数字化转型合作，包括数字化转型规划、数字化运营体系建设、产业链全流程数字化解决方案建设、主业生产智能化创新等领域和方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2472244.d.html</link>
            <guid>3107395</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华春莹推特发图做最新对比：中国投资于人民VS美国投资于战争！】中国外交部部长助理、发言人华春莹13日在推特上发了一张图，对中国与美国做出了最新的对比，并在配文中写道：“投资于人民VS投资于战争”。这张图左边所列举新华社报道中的数据显示，2012年至2020年间，中国有关扶贫资金累计投入约为2460亿美元。与此形成对比的是，图右边所列举美联社报道中的数据显示，截至2020年，美国为阿富汗战争和伊拉克战争投入的有关直接成本达2万亿美元。（环球网）]]></title>
            <guid>3107394</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:18:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇丰子公司同意支付7500万美元，以了结欺诈性交易及使用未获批通讯工具相关指控】美国商品期货交易委员会（CFTC）5月12日发布声明称，汇丰银行的旗下公司已同意支付7500万美元，以解决与掉期和债券发行有关的欺诈性交易和记录保存失败等指控。其中包括汇丰美国子公司支付4500万美元民事罚款，以及三个汇丰实体同意支付3000万美元以了结另一起针对未经授权使用未获批通讯工具（包括个人电话和WhatsApp）的调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpww5693951.d.html</link>
            <guid>3107393</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登与西班牙首相桑切斯举行会见】当地时间5月12日，美国总统拜登与到访的西班牙首相桑切斯举行会面，双方达成了协同接收来自拉丁美洲移民的相关协议，西班牙方面同时同意美国在该国南部的罗塔军事基地新增部署两艘驱逐舰。此外，桑切斯与拜登还就西班牙今年下半年担任欧盟轮值主席国期间加强欧盟与拉丁美洲贸易联系进行了磋商，双方还商讨了俄乌冲突、气候变化、能源转型等议题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2469212.d.html</link>
            <guid>3107392</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:08:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Spotify寻求转租纽约曼哈顿世贸中心的部分办公室】彭博援引知情人士报道，流媒体音乐公司Spotify计划在今年年底前腾出其在纽约曼哈顿世贸中心4号楼的5个楼层，并将寻求转租。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpxa8866200.d.html</link>
            <guid>3107391</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 09:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基访问意大利】当地时间5月13日上午，乌克兰总统泽连斯基乘机抵达罗马，开始对意大利进行访问。当天稍早前，泽连斯基在官方社交账户上宣布出访意大利，并将与意大利总统马塔雷拉、意大利总理梅洛尼会面。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpww5687332.d.html</link>
            <guid>3107390</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统办公室主任：德国将提供27亿欧元对乌援助】 乌总统办公室主任安德烈·叶尔马克当地时间13日在其社交账户上宣布，德国将向乌克兰提供27亿欧元的新一揽子国防援助，包括30辆豹式坦克、20辆“黄鼠狼”装甲运兵车、4套IRIS-T SLM防空系统（12架发射器和数百枚导弹）、200架侦察无人机、100辆装甲车、100辆后勤车、15辆“猎豹”防空坦克和大量弹药。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpww5686055.d.html</link>
            <guid>3107388</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:48:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利“神盾电池”通过四大电池安全测试】中国汽车技术研究中心今日发布电池针刺试验报告显示，吉利银河专属的神盾电池在“电池基础安全测试”中未起火、未爆炸、未冒烟，且电池包海水腐蚀浸泡、三面跌落重击、外部火烧三项试验，试验标准超过国家行业标准要求。据悉，首款搭载神盾电池安全系统的吉利银河L7，未来还将进行整车级别的电池安全测试。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2462842.d.html</link>
            <guid>3107387</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本鹿儿岛县发生5.1级地震】据日本广播协会（NHK）消息，当地时间13日16时10分左右，日本鹿儿岛县发生里氏5.1级地震，最大震度为5弱，震源深度10公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwu9288192.d.html</link>
            <guid>3107385</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉在美遭起诉，车主称软件更新对电池造成影响】一些美国特斯拉Model S和Model X车主5月12日在加州对特斯拉提起集体诉讼，原因是自动软件更新据称会减少续航里程或导致电池故障。该诉讼称，特斯拉的更新及其影响违反了州和联邦法律，因为这一更新会将续航里程减少多达20%，并可能要求一些车主以15000美元的成本更换电池。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2459225.d.html</link>
            <guid>3107384</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西最高法院法官下令调查谷歌、Telegram高管】当地时间5月12日，巴西最高法院法官亚历山大·德·莫赖斯根据下议院议长亚瑟·里拉的要求，下令调查社交平台公司Telegram和谷歌（Google）的高管。此前谷歌和Telegram在其平台上反对一项拟议的互联网监管法案，但后来它们又按照最高法院的命令删除了帖子。该法案将使互联网公司、搜索引擎和社交信息服务承担发现和报告非法材料的责任。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpxa8858774.d.html</link>
            <guid>3107383</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:34:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耶伦：提高债务上限比以往更困难，这是美国两极分化的结果】美国财长耶伦周六在七国集团财长会议间隙接受采访时称，就提高美国债务上限问题摊牌比以往更加困难，但她仍对找到解决方案以避免美国有史以来首次违约抱有希望。耶伦说，这是自2011年以来围绕债务上限的首次重大僵局，反映了特朗普担任总统后美国持续的两极分化。她说:“这对国际关系、在世界上的地位和信誉肯定不是一件好事。也许这次更困难，但我希望……我们会找到解决办法。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwu9286955.d.html</link>
            <guid>3107382</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国投行Evercore据报聘用一批原瑞信传媒和电信组人士】据彭博报道，美国投行Evercore已聘用了一批原瑞士信贷的传媒及电信行业银行家，包括Giuseppe Monarchi、Laurence Hainault和Francesco Gurrieri等董事总经理。其中，Giuseppe Monarchi为瑞士信贷原欧洲、中东及非洲地区投资银行和资本市场部门负责人，以及瑞信媒体和电信团队的全球负责人。知情人士称，他们将在几个月内加入。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3107381</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌媒：乌克兰外长与美国国务卿通电话】乌克兰外长库列巴5月13日在官方社交账户发文称，与美国国务卿布林肯通了电话，双方协调了对乌武器援助等事宜。库列巴表示，在通话中他向布林肯强调了向乌提供F-16战机的重要性。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpxa8856745.d.html</link>
            <guid>3107380</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一只北证50指数基金来了，增量资金持续流入北交所】 本周，56只首发基金中（份额分开计算），博时北证50成份指数（A/C）位列其中。目前，第2批4只北证50指数基金产品已有3只成立，分别为鹏扬北证50成份指数基金、工银瑞信北证50成份指数基金和万家北证50成份指数基金。多位业内人士表示，流动性问题是制约北交所发展的首要因素，不过随着公募基金加速布局，增量资金不断涌入下，流动性问题有望持续改善；同时，当前北交所优质公司被显著低估，正是长线资金布局的良好机遇。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpxa8854440.d.html</link>
            <guid>3107379</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中特估”又爆了！年内首只比例配售基金来了】仅发售短短7个交易日，5月13日，华泰柏瑞中证央企红利ETF发布公告称，该基金累计有效认购申请份额总额超过20亿份发行上限，基金管理人将启动比例配售。事实上，不止新发基金，今年以来，场内多只“中字头”ETF也持续“吸金”，15只央企、国企ETF合计“吸金”38.56亿元。其中，国泰央企共赢ETF年内资金净流入超过12亿元，规模增幅超过15倍。南方中国国企ETF年内资金净流入也逼近10亿元，规模增幅更是高达24.75倍，成为今年全市场规模增长倍数最高的ETF。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2452942.d.html</link>
            <guid>3107378</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中老铁路国际客运开通首月 磨憨口岸验放出入境人员13310人次】据磨憨边检站统计，中老铁路国际列车开通一个月以来，中老铁路磨憨口岸共查验列车60列次，验放来自28个国家的出入境人员13310人次，其中，入境7024人次，出境6286人次，入境人数比出境人数多11.7%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpxa8853597.d.html</link>
            <guid>3107377</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 08:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同行直呼"太卷了"！AI分身闯入卖方市场，能24小时不断路演】 5月12日，招商证券传媒首席、TMT大组联席组长顾佳的“AI数字分身”，正式与公众见面。图片据介绍，这一AI数字分身具有顾佳的声音和容貌，同时具有源自大模型的多模态交互和生成能力，能24小时不眠不休，可以化为“亿万分身”，同时出现在路演现场、新闻发布会、研报解读、分析师电话会等任何客户需要的地方。这并非是AI数字人首次进军金融圈。去年12月，继数字人主播“灵汐”后，同泰基金又发布了基金经理王小根的“数字人分身”，主要负责投资者的陪伴和服务。但与其他数字人商业化应用不同的是，金融圈的AI分析师、AI基金经理们是否合规，仍是一个悬而未决的问题。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwy2447676.d.html</link>
            <guid>3107376</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:59:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地骨科脊柱类耗材集采中选结果落地，此次集采相关产品平均降价84%】 据央视财经，近日，山东、湖南、江西等地陆续落地国家组织高值医用耗材骨科脊柱类中选结果，截至目前，已经有25个省份和新疆生产建设兵团正式落地降价后的中选产品，其余省份也将于5月底前陆续开始执行。此次集采相关产品平均降价84%，按约定采购量计算，预计每年可节约费用260亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrpwu9273074.d.html</link>
            <guid>3107375</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：聚焦电子信息、生物医药、新能源汽车等领域 着力打造世界级先进制造业集群】北京市委常委会5月13日上午召开扩大会议。会议强调，要深刻领会和把握强化协同创新和产业协作的重要要求，进一步解决区域发展不平衡问题。充分发挥科技和人才优势，深入推进国际科技创新中心和高水平人才高地建设，着力打造我国自主创新的重要源头和原始创新的主要策源地。强化企业的创新主体地位，营造优良创新生态。提升科技成果区域内转化效率和比重，引导北京企业在津冀布局，完善企业供应链和产业生态圈。巩固壮大实体经济根基，聚焦电子信息、生物医药、新能源汽车等领域，着力打造世界级先进制造业集群。增强北京“一核”辐射带动作用，着力构建现代化首都都市圈。深入推进交通等基础设施建设，持续打造“轨道上的京津冀”，促进北京空港、陆港与天津港联动发展。唱好京津“双城记”，共建京津冀国家技术创新中心，提升科技创新增长引擎能力。持续深化对河北的帮扶，带动有条件的地区更好承接科技溢出效应和产业转移。下大气力优化营商环境，推动自贸试验区协同联动，打造全国对外开放高地。 (北京日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqw9399415.d.html</link>
            <guid>3107374</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银CEO：瑞士信贷早在2015年就出现了问题】瑞银集团CEO塞尔吉奥·埃尔莫蒂(Sergio Ermotti)近日接受采访时称，他早在2015年就看到了瑞士信贷的问题。他说：“很明显，瑞信的这种状况不是在过去六周或几个月里形成的，而是在过去六、七年里形成的。现在的任务是迅速实施整合。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrira2571424.d.html</link>
            <guid>3107372</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:38:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京：加快推进第二批北京市属行政企事业单位迁入城市副中心。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrire8967377.d.html</link>
            <guid>3107371</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行理财拐点已来！单月猛增1.2万亿，12家理财公司集体录得净流入】银行理财规模下降的拐点已经到来，自去年11月“赎回潮”后，持续近6个月的规模下降趋势，首次实现止跌回升。记者获取并汇总了六大国有行理财公司，以及招银、兴银、光大、平安、信银、浦银共12家理财公司（仅以子公司管理口径计）的4月末存续理财规模显示：12家公司合计规模超17.2万亿元，管理规模单月回升近1.2万亿元，上述公司在4月份全数实现净流入。另一方面，央行最新金融数据显示，4月份住户存款减少1.2万亿元，与理财回升规模几乎相当。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqy5790166.d.html</link>
            <guid>3107370</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:24:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建强化招商引资 借港澳台侨资源优势引闽商回归】福建省人民政府发布《关于进一步加强招商引资工作的意见》，2023年到2025年，福建省级重大招商活动集中签约项目总数超过300个，总投资超过8000亿元。全省新签合同外资项目8000个，合同外资金额超过3000亿元。三年力争全省新增市场主体200万户。福建招商引资将聚焦数字经济、海洋经济、绿色经济、文旅经济以及重点产业领域，加快未来产业布局；加大招引产业关联性强、集聚性显著的投资项目，形成新的经济增长极。2023年到2025年，福建将引进10亿元以上项目150个，50亿元以上项目30个，100亿元以上项目10个；力争到2025年，累计引进世界500强项目240个。]]></title>
            <guid>3107369</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:21:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本气象厅JMA：吐噶喇列岛近海发生5.1级地震，震源深度10公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrire8961841.d.html</link>
            <guid>3107368</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:20:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【G7财长对美国债务危机发出警告：全球经济不确定性将加剧】G7集团财长结束为期三天的会议，并对美国债务危机提出警告，称全球经济的不确定性将因此加剧。G7国家财长认为，全球经济前景已被高通胀、美国银行倒闭和美国债务危机蒙上了阴影。美国财政部长耶伦表示，将在下个星期会见华尔街银行业高级专家，讨论自1789年以来美国首次出现债务违约的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrire8960089.d.html</link>
            <guid>3107366</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:13:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公司债、企业债执业质量评价将迎统一标准】 近日，中证协向券商下发通知，拟修订《证券公司公司债券业务执业能力评价办法（试行）》，将其改名为《证券公司债券业务执业质量评价办法》，并向行业征求意见。券商需在5月18日前反馈意见。中证协表示，企业债拟在过渡期后次一年度也纳入评价范围。这意味着，公司债、企业债的执业质量评价标准将迎来统一。据悉，企业债过渡期截止日为今年10月21日。此前，企业债发行审核职责在国家发改委，国家发改委每年会发布企业债主承销商信用评价结果。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqy5783487.d.html</link>
            <guid>3107365</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长空之王票房破7亿】据灯塔专业版实时数据，截至5月13日14时24分，影片《长空之王》票房突破7亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqw9382728.d.html</link>
            <guid>3107364</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 07:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孟加拉湾风暴“穆查”将于14日晚上登陆缅甸至孟加拉国一带沿海】中央气象台预计，“穆查”将以每小时20公里左右的速度向北偏东方向移动，强度继续增强，将发展为超级气旋风暴（62～65米/秒，相当于我国的超强台风级），14日晚上在缅甸西北部到孟加拉国东部一带沿海登陆（14～15级，42～48米/秒，特强气旋风暴或极强气旋风暴，相当于我国的强台风级），较大可能在缅甸若开邦沿海登陆，登陆后强度迅速减弱。中央气象台提醒，受“穆查”及其强风雨天气影响，孟加拉国、缅甸及印度东北部等地部分地区将有大风和暴雨灾害风险，建议当地中国公民提前做好防灾措施并进行应急物资储备。我国西藏、云南等地局地有较强降雨，注意防范山洪、泥石流、山体滑坡等次生灾害。]]></title>
            <guid>3107362</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:59:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西打造加工贸易产业集聚新高地】广西壮族自治区商务厅13日提供的信息显示，广西将发挥与东盟陆海相邻、毗邻粤港澳大湾区的优势，进一步在政策支持、通关改革、制度创新等方面优化营商环境，打造加工贸易梯度转移重点承接地和产业集聚新高地。(中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqy5782440.d.html</link>
            <guid>3107361</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:57:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六输送量为4040万立方米。]]></title>
            <guid>3107360</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建强化招商引资 借港澳台侨资源优势引闽商回归】福建将加强招商引资工作，实现引资规模新增长。从福建省人民政府13日发布的《关于进一步加强招商引资工作的意见》可见，2023年到2025年，福建省级重大招商活动集中签约项目总数超过300个，总投资超过8000亿元。全省新签合同外资项目8000个，合同外资金额超过3000亿元。三年力争全省新增市场主体200万户。福建招商引资将聚焦数字经济、海洋经济、绿色经济、文旅经济以及重点产业领域，加快未来产业布局；加大招引产业关联性强、集聚性显著的投资项目，形成新的经济增长极。2023年到2025年，福建将引进10亿元以上项目150个，50亿元以上项目30个，100亿元以上项目10个；力争到2025年，累计引进世界500强项目240个。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqy5780709.d.html</link>
            <guid>3107359</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科：新能源汽车需求增长态势不会改变，看好新能源动力电池长期发展 】国轩高科近日在业绩说明会上表示，一季度由于传统燃油车购置税优惠政策退出、新能源汽车“国补”结束等因素，对于汽车终端销量有所影响，但长期来看，新能源汽车需求不会改变增长的态势。随着新能源行业的发展，动力电池需求也有巨大的增长潜力，公司看好新能源动力电池行业的长期发展。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqw9379107.d.html</link>
            <guid>3107358</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行薪酬降没降？一半上市银行人均工资减少，税前最多相差33万】记者综合银行财报和Wind统计，去年42家上市银行员工薪酬总额约为9934亿元，较2018年增长28%，相比上年末增长5.8%，增速较2021年有所回落；4年间，银行薪酬总金额增长了2182亿元，同期，行业年度营业收入增加了1.22万亿元，净利润增长了约4826亿元。 从人均报酬来看，多数上市银行人均薪酬维持在30万元以上，相比2021年，去年有22家下降。其中，中信银行人均薪酬以62.45万元居首，还有南京银行、江苏银行、招商银行等10家人均薪酬在50万元以上。纵观近5年变化，银行间员工人均报酬差距最大在2020年达到41.17万元高点，去年则降至33.28万元。（第一财经日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrire8950822.d.html</link>
            <guid>3107357</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国财政大臣亨特：美国债务僵局对世界经济构成严重威胁】英国财政大臣杰里米·亨特13日警告称，美国债务上限僵局给全球经济带来严重风险。亨特在七国集团财长和央行行长会议后表示，“如果全球经济的最大引擎之一美国因未能达成协议而使其GDP偏离轨道，那将绝对产生毁灭性的影响”。“如何解决这个问题不是由我们来说的，”亨特说。“但我们非常希望美国政府和国会能够解决他们之间的分歧。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrira2554797.d.html</link>
            <guid>3107356</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:42:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孟加拉湾风暴“穆查”将于14日晚上登陆缅甸至孟加拉国一带沿海】孟加拉湾特强气旋风暴“穆查”（MOCHA）已于5月13日（北京时，下同）早晨加强为极强气旋风暴，8时其中心位于缅甸实兑南偏西方向大约680公里的孟加拉湾中部海面上，中心附近最大风力有15级（50米/秒，相当于我国的强台风级）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqw9376385.d.html</link>
            <guid>3107355</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:40:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[孟加拉国媒体5月13日报道，受特强气旋风暴“摩卡”影响，孟加拉国吉大港沙赫阿马纳国际机场自5月13日早6时至5月14日中午12时暂停所有航班的运营。]]></title>
            <guid>3107353</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆政府采购“上云” 累计交易金额突破260亿元】据重庆市财政局消息，重庆不断推动政府采购信息扩围公开，完善重庆市政府采购云平台，创新构建货物超市、服务超市和竞采中心“三位一体”的交易体系。自2018年11月政府采购云平台试运行以来，截至目前，四年半时间共吸引全市1.3万家单位、15家全国性电商及3.8万家供应商入驻，累计完成交易127万笔，累计交易金额突破260亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrire8944591.d.html</link>
            <guid>3107351</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:26:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【过半德国受访者支持和谈 反对乌克兰加入北约】近日，德新社通过英国舆观调查公司进行的一项调查显示，有54%的德国受访者反对乌克兰加入北约。另外，在被问及当前乌克兰是否应该与俄罗斯进行谈判，以结束冲突时，有55%的受访者认为，双方应该进行谈判。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqw9369778.d.html</link>
            <guid>3107350</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：白宫发言人称拜登仍将赴日参加G7峰会，17日启程】 据日本共同社、日本广播协会(NHK)等媒体报道，白宫发言人、新闻秘书让-皮埃尔12日在记者会上表示，尽管美国政府的债务上限危机迫在眉睫，但总统拜登下周访问日本参加G7峰会的计划目前没有改变。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqw9366109.d.html</link>
            <guid>3107349</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:07:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度证券交易所：阿达尼传输、阿达尼绿色能源和阿达尼道达尔天然气将从5月15日起退出短期额外监督措施（ASM）框架。]]></title>
            <guid>3107348</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，印度证券交易所将3家阿达尼公司移出监管范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqw9363510.d.html</link>
            <guid>3107347</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫回应国际刑事法院对普京逮捕令：为战争爆发创造条件】据环球网报道：塔斯社消息，俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫12日参加圣彼得堡国际法律论坛时称，国际刑事法院此前对俄总统普京发布逮捕令加剧紧张局势，为战争爆发创造了先决条件。对此，塔斯社解读称，梅德韦杰夫指的是，执行国际刑事法院对普京发布的逮捕令会导致爆发战争。 梅德韦杰夫当天在论坛上谈及俄乌冲突、“北溪”天然气管道发生爆炸、国际法等多个话题。报道称，对于国际刑事法院今年3月对普京发布逮捕令，他称，“实际上，国际刑事法院充当了战争挑动者的政治工具”。 “我们都很清楚他们会发布各种逮捕令等等，针对一名外国领导人的逮捕令意味着什么？”梅德韦杰夫称，“这是交战的理由，如果发生（执行逮捕令等）类似事件，接下来可能会爆发战争”。 报道称，梅德韦杰夫还称，国际刑事法院是根据《国际刑事法院罗马规约》成立的，俄罗斯不承认该文件。“大多数火上浇油的大国也不承认该文件，但会利用这一工具。”他称，“那里有一群莫名其妙的人，受所谓一些‘朋友’的指使采取决定，他们应该明白自己对整个国际社会的命运负有责任”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrira2542291.d.html</link>
            <guid>3107346</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 06:00:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员称伊朗扣押骚扰商船，美军方将加强海湾地区防御态势】美国官员于当地时间5月12日表示，伊朗近几个月扣押、骚扰商业船只，对此，美国军方将努力加强海湾地区的防御态势。此前，伊朗于3日扣押了一艘悬挂巴拿马国旗的油轮，美方称这是伊朗在该周扣押的第二艘商船，美国国务院要求伊方释放该油轮。对此，伊朗司法部门回应称，是在接到投诉后根据司法命令扣押了这艘油轮。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3107345</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:54:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴拿马首都多所学校收到炸弹威胁电邮】巴拿马首都巴拿马城多所学校12日收到炸弹威胁电子邮件。警方搜索后未找到爆炸物，将继续进行调查。巴拿马国家警察局12日发布公告说，警方已对威胁邮件进行了调查。这些邮件内容雷同，都称在学校内或附近安放了爆炸物。公告说，调查结果显示，上述邮件为虚假炸弹威胁。警方警告，不法分子可能借此在民众中制造混乱，趁机实施犯罪。据当地媒体报道，巴拿马城至少5家私立学校因收到威胁邮件而疏散学生和员工。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrira2540219.d.html</link>
            <guid>3107344</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟酝酿对俄新一轮制裁，或对第三国实施出口限制】 欧盟计划就对俄发起新一轮制裁，并于近日对此进行了首次讨论。由于大部分欧俄贸易已被严格限制或完全禁止，欧盟此次将矛头指向了涉嫌帮助俄罗斯逃避国际制裁的个人、公司甚至国家，比如对违反贸易限制的第三国实施出口限制。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqw9355662.d.html</link>
            <guid>3107343</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国自主研发的全球风暴潮、海啸预警系统正式投入业务化运行】我国自主研发的全球风暴潮、海啸预警系统正式投入业务化运行，标志着我国海洋预报实现了“全球监测、全球预报、全球服务”。国家海洋环境预报中心自主开发的全球风暴潮监测系统可实时获取全球65个沿海国家300多个站点的潮位观测信息，实现了对全球风暴潮的实时监测和预警。（央视网）]]></title>
            <guid>3107341</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中巴两座“金砖之城”建立友好城市关系】巴西东北部城市福塔莱萨与中国厦门市的代表12日在福塔莱萨市签署友好城市协议，正式建立友好城市关系。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrira2535724.d.html</link>
            <guid>3107340</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【濮阳市城乡一体化示范区与千方集团签署战略合作协议】千方科技消息，5月12日，濮阳市城乡一体化示范区与北京千方集团有限公司签署战略合作协议，双方将围绕车联网、数字物流、智慧交通、智慧城市等领域开展深入合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytriqy5755752.d.html</link>
            <guid>3107339</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带巴勒斯坦武装组织两个指挥中心】当地时间5月13日早上，以色列军方表示，以军当天凌晨空袭了加沙地带巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）的两个指挥中心，以及一些火箭弹发射器和迫击炮发射阵地。以军称，被炸的一个指挥中心用于计划和监督针对以色列的袭击行动，另一个指挥中心用于向以色列发射火箭弹。以色列媒体报道称，经过一夜的平静之后，当天早上，以色列南部靠近加沙边境的城镇再度拉响警报。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrcie2661863.d.html</link>
            <guid>3107336</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美ARC公司拒绝召回6700万有安全隐患的气囊气体发生器】据央视新闻，当地时间5月12日，位于美国田纳西州的ARC公司拒绝召回6700万个可能存在安全隐患的安全气囊气体发生器。此前，美国国家公路交通安全管理局要求ARC公司召回6700万个安全气囊气体发生器，称这些设备存在爆炸并喷射弹片的潜在风险。该机构表示，在美国和加拿大，至少有2人因为使用有缺陷的ARC气囊气体发生器而丧生，另有7人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrcie2661109.d.html</link>
            <guid>3107335</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:20:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰媒：昂华拟在泰国设立电池工厂，为名爵汽车生产电池】5月13日，据《曼谷邮报》报道，昂华（上海）自动化工程股份有限公司已选择泰国东部经济走廊作为其第一个海外生产基地，为MG（名爵）品牌的电动汽车生产电池。此外，电池回收可能是下一阶段投资的一部分。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrcie2660810.d.html</link>
            <guid>3107334</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:19:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届超越国际科技创新博览会在澳门圆满落幕】第三届超越国际科技创新博览会12日在澳门圆满落幕。在为期三天的博览会中，来自世界各地的参展商和与会者一起，不断地探讨不同行业如何用科技来赋能，实现社会的进一步发展和变革。博览会参与者也纷纷表示，本届博览会提供了一个广阔科技创新和交流的平台，将推动亚洲乃至全球的科技创新发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrcie2659498.d.html</link>
            <guid>3107333</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委维斯科：需要采取逐次会议的方式来处理利率问题。预测利率路径方面存在太多不确定性。欧洲央行同意在利率决策中依赖数据。]]></title>
            <guid>3107332</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加密货币交易平台Coinbase设立全球咨询委员会，计划招揽具有监管背景的两党官员】当地时间5月12日，加密货币交易平台Coinbase宣布设立一个全球咨询委员会，以加强与全球战略利益相关者的关系。首批委员包括三名美国前国会议员和两名公司高管，Haun Ventures首席战略官Chris Lehane和民调专家John Anzalone，该委员会还将与Coinbase资产管理学术和监管咨询委员会的成员合作，后者成员包括前美国证券交易委员会主席Jay Clayton。Coinbase称，计划今年扩大顾问委员会，增加的委员将来自于由具有监管专业知识的两党领导人。]]></title>
            <guid>3107331</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美海军承包商飞机坠海事故中失踪3人已被证实死亡】当地时间12日，美国航空包机运营商及政府和军事承包商凤凰航空公司证实，此前在加州南部海域飞机坠毁事故中失踪的3人已死亡。据悉，事故发生时他们正在参加美国海军的一次训练演习。（央视）]]></title>
            <guid>3107330</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫：欧美正将世界推向不可能有赢家的第三次世界大战】据俄罗斯卫星社圣彼得堡5月12日报道，俄罗斯国家安全会议副主席梅德韦杰夫表示，乌克兰的“欧美靠山”正将世界推向不可能有赢家的第三次世界大战。 报道称，梅德韦杰夫在第十一届圣彼得堡国际法律论坛上说：“很明显，对我国展开了全面混合战。敌人的欧美靠山向其大量输送各类致命武器，提倡在俄边境各州开展恐怖活动，实施破坏和政治谋杀——事实上在将局势推向第三次世界大战，而这样一场全球性灾难是不可能有赢家的。” 梅德韦杰夫补充说：“也不妨回想一下，很短时间内有多大数量的武器被调到我国边境附近，调到如今受北约控制的地区。问题在于，到底是谁真正在将世界推向末日浩劫。”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytrcih9038423.d.html</link>
            <guid>3107329</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 05:00:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国财政大臣亨特：英国经济增长面临的最大威胁是通货膨胀。我们正在尽一切努力减轻工资压力。]]></title>
            <guid>3107327</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 04:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>