<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 00:33:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅康高速公路突遇泥石流有隧间桥垮塌有车辆掉坠，目前抢救出2人送医】8月3日3时30分左右，雅康高速公路康定至泸定段日地1号隧道至2号隧道处，因突遇山洪泥石流隧间桥垮塌，有车辆掉坠。目前，抢救出2人送医，有关灾情正在进一步核实中。甘孜州已启动3级应急响应，救援工作正全面推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1188851.d.html</link>
            <guid>3723930</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:28:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国发布中东地区旅行警告 部分航班暂停】近日，由于中东地区军事升级的风险加剧，多国发布旅行警告，一些航空公司取消了部分前往以色列等地的航班。当地时间8月2日，波兰外交部发布公告，建议其公民不要前往黎巴嫩、以色列和伊朗。据波兰通讯社报道，波兰航空公司2日宣布已取消了飞往黎巴嫩和以色列的八个航班。法国外交部2日建议法国公民“不要以任何理由前往伊朗”，并建议在伊朗的法国游客“尽快离开”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyp1520227.d.html</link>
            <guid>3723929</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:27:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯莱英首个欧洲研发生产基地正式启用】 当地时间2024年8月2日，凯莱英于英国举办凯莱英Sandwich研发生产基地启用仪式，这标志着公司首个欧洲研发生产基地正式投入运营。作为公司全球化战略布局的关键一环，该基地按计划启用，将进一步支撑公司全球供应链体系完善，满足更广泛的全球合作伙伴药品研发与生产需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyp1519705.d.html</link>
            <guid>3723928</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:25:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸡肉“涨声”渐起 上市养殖企业股价现反弹】 尽管肉鸡行业在上半年业绩承压，但随着销售旺季来临，产业链“涨声”渐起。近期，鸡翅、凤爪、鸡蛋等终端产品涨价受到热议，与此同时，上游的鸡苗、毛鸡等产品价格也开启反弹。多家业内上市公司向记者表示，生产经营景气向好，同时还有多家公司推进在熟食领域生产布局。市况方面，进入下半年，鸡肉概念板块震荡回升，多只个股重获涨势。其中，益生股份7月内自低点反弹超12%。方正证券认为，白羽鸡板块由于短期产能充足，行情较弱，但从半年报来看，白鸡企业凭借上下游一体化经营，平衡部分行情波动带来的影响，仍然在低迷行情下取得一定盈利。并且上游的种源公司，依然保持着自己的核心竞争力，种苗价格仍然有所盈利。下半年随着需求的回暖，以及供给端进口量的减少，白羽鸡行情将有所回升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiym3154434.d.html</link>
            <guid>3723927</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国通号低空空域智能管控系统（ID-Space）护航南京浦口跨长江融合飞行】 8月1日，南京吨级以上eVTOL航空器长江首飞活动在浦口高新区举行，中国通号首次发布了自主研发的低空空域智能管控系统ID-Space1.0版，护航eVTOL航空器、P4垂起固定翼无人机、多旋翼无人机融合飞行，这是业内首次实现同一时间、同一空域，多架不同类型、不同任务的航空器融合飞行，打破了不同类型航空器独占空域的限制。中国通号积极响应国家号召，加快培育和发展新质生产力，布局低空经济新赛道，明确发展低空空域管控、无人机制造、服务运营，构建低空经济生态的“三业一态”产业格局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1188023.d.html</link>
            <guid>3723926</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:23:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制5个居民点 乌称前线战斗激烈】俄罗斯国防部当地时间8月2日通报称，过去一周内，俄军控制了顿涅茨克地区5个居民点，利用高精度武器和无人机对乌克兰军工企业、部队驻点和后勤设施进行了11组打击。俄军防空系统击落1架米格-29战机、1架苏-25战机和375架无人机。此外，俄军还摧毁了乌军3台“爱国者”防空导弹发射系统和3台雷达系统。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，当天前线地区发生72次战斗，激烈的战斗仍在继续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyi6372306.d.html</link>
            <guid>3723924</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:15:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯驻伊朗代表披露部分哈尼亚遇袭细节】当地时间8月2日，哈马斯驻伊朗代表哈利德·卡杜米在接受外媒采访时披露了哈马斯领导人哈尼亚遇袭身亡的部分细节。哈利德·卡杜米表示，哈尼亚遇袭当晚，他们居住的楼房大约在1时37分突然开始震动，部分建筑冒出浓烟。随后，他们到了4楼哈尼亚所在的房间，此时屋子的墙壁和天花板都已经倒塌。他指出，从哈尼亚的遗体来看，这次袭击显然是来自“空中的物体”。但他又表示，目前不能透露更多细节，因为伊朗的技术小组正在进行详细调查，调查结果会在之后公布。哈利德·卡杜米称，以色列策划并实施了这次袭击行动，并且是在美国知情和同意的情况下进行的。因此，美国政府是这一罪行的同伙，内塔尼亚胡在访问华盛顿期间获得美方允许犯下这一罪行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiym3145778.d.html</link>
            <guid>3723923</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国防部长奥斯汀撤销了与被指控的9·11恐袭策划者的认罪协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1185724.d.html</link>
            <guid>3723922</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带医院及难民营等遭袭致多人死亡】据半岛电视台当地时间8月2日报道，以军当天在巴勒斯坦加沙地带北部加沙城塔尔哈瓦街区的约旦医院附近发动袭击，造成至少3人死亡。另据巴勒斯坦瓦法通讯社2日报道，以军当天对加沙城南部萨布拉地区、加沙中部布赖吉难民营以及加沙南部汗尤尼斯东部地区发动空袭，导致多人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1184466.d.html</link>
            <guid>3723921</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎看守政府总理称黎巴嫩将坚定捍卫领土和主权】黎巴嫩看守政府总理米卡提当地时间8月2日表示，黎巴嫩有权运用一切可行的手段捍卫自己的领土、主权和尊严。他表示，黎巴嫩政府赞成和平并且力求长期稳定，以色列应当归还被占领的黎巴嫩南部领土。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiym3133470.d.html</link>
            <guid>3723919</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:52:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委宏观经济研究院日前举办“宏观经济形势研讨会”】国家发展改革委宏观经济研究院1日举办“宏观经济形势研讨会”。研讨会公布的数据显示，今年上半年，新兴制造业用电需求增长强劲，第二产业用电需求再次提速，上半年用电量增速较去年同期提高6.9个百分点。电气机械和器材制造业以及计算机、通信和其他电子设备制造业用电量快速增长，新兴产业和未来产业正在积蓄更多动能。国家发展改革委宏观经济研究院院长黄汉权表示，积极地大力推进技术创新，特别是我们讲的“独角兽”和“瞪羚”企业，它重点是出现在战略性新兴产业和未来产业，要积极鼓励资本，特别是社会资本投入未来产业当中，让资本“投早、投小、投长、投硬科技”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyi6354698.d.html</link>
            <guid>3723918</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美以国防部长通话 讨论中东局势】根据美国国防部当地时间8月2日发布的一份声明，美国国防部长奥斯汀当日与以色列国防部长约亚夫·加兰特进行通话，讨论了伊朗及其合作伙伴和代理人构成的威胁等内容。通话中，奥斯汀重申了美国对以色列安全的支持。奥斯汀强调，冲突进一步升级并非不可避免，紧张局势的缓和将使中东地区所有国家都受益。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyp1513602.d.html</link>
            <guid>3723917</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月3日奥运看点】巴黎时间8月3日，奥运会将决出31枚金牌。这些看点值得关注：①期待孙颖莎陈梦金牌赛。 ②郑钦文女子网球单打金牌赛。③国羽组合提前锁定女双冠亚军。 ④潘展乐领衔出战男女混合4x100米混合泳接力决赛。 ⑤张博恒将参加自由体操单项比赛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1181852.d.html</link>
            <guid>3723916</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:48:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹多地暴雨引发洪水 超1.7万人受灾】当地时间8月2日，联合国人道主义事务协调厅就苏丹局势发布报告称，自7月下旬以来，苏丹东部和西部多个地区连降暴雨，引发洪水，造成超过1.7万人受灾，至少5人死亡，数百所房屋被毁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiym3129884.d.html</link>
            <guid>3723915</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:48:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新旧动能加速转换中 电力消费数据带你看绿色产业增长势头】日前（8月1日），国家发展改革委宏观经济研究院举办“宏观经济形势研讨会”，从发布会上的一组电力消费数据中，记者发现新旧动能正在加速转换，新质生产力正在加快培育。研讨会公布的数据显示，今年上半年，新兴制造业用电需求增长强劲，第二产业用电需求再次提速，上半年用电量增速较去年同期提高6.9个百分点。电气机械和器材制造业以及计算机、通信和其他电子设备制造业用电量快速增长，新兴产业和未来产业正在积蓄更多动能。专家告诉记者，今年上半年绿色产业不断成长，也在电力消费数据中有所体现。以制造业大省江苏为例，上半年全省光伏设备及元器件制造业用电量达50.6亿千瓦时，同比增长接近50%。今年上半年全国电动汽车总充电量约242.9亿千瓦时，同比增长54.6%，主要集中在广东、江苏、河北、四川、浙江等省。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiym3125009.d.html</link>
            <guid>3723914</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布高温橙色预警】上海中心气象台2024年08月03日07时35分发布高温橙色预警信号：受副热带高压影响，预计本市大部地区今天的最高气温将超过37℃，请注意防范强高温对工农业生产、人体健康的不利影响，确保生产、消防、用电等方面的安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyp1511796.d.html</link>
            <guid>3723913</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:40:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【毛里塔尼亚总理辞职 总统加兹瓦尼任命新总理】当地时间8月2日晚，毛里塔尼亚总理穆罕默德·比拉勒向总统加兹瓦尼提交辞呈。随后，当晚，加兹瓦尼颁布总统令，任命穆赫塔尔·乌尔德·阿贾伊为新总理，并指派他组建新政府。穆赫塔尔·乌尔德·阿贾伊曾于2015年1月被任命为财政部长，此后他还曾担任过多个职务。在担任新总理前，他的职位是加兹瓦尼总统办公室主任。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1178838.d.html</link>
            <guid>3723912</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:34:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高气温将达37～39℃ 江西发布高温橙色预警】江西省气象台8月3日6时47分发布高温橙色预警信号：预计未来24小时内，南昌、景德镇、萍乡、宜春、新余、鹰潭、上饶、吉安、抚州九市和九江市西部的部分地区，以及赣州市北部局部地区最高气温将达37～39℃，请注意防暑降温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1178279.d.html</link>
            <guid>3723911</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哥伦比亚央行将2024年通胀预期上调至5.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiym3116086.d.html</link>
            <guid>3723910</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:28:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本奥运选手频遭网暴，日本奥委会发声明严厉警告】日本奥委会1日发表声明，对日本奥运选手频遭网暴的现象发出严厉警告。 声明指出，网络上无意识的诽谤和批评不仅会伤害运动员的感情，还会导致运动员焦虑和恐惧，日本奥委会将考虑针对这种侮辱威胁行径报警或采取法律维权措施。日本奥委会同时恳求称，网民应理解登上奥运竞技舞台的运动员一路走来多么不易，为他们加油鼓劲。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyp1507951.d.html</link>
            <guid>3723909</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:22:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古多地开展清除蒿草行动：一地宣布每公斤蒿草可兑1元奖励】据微信公众号“额尔古纳融媒”消息，额尔古纳市城市精细化管理领导小组办公室7月31日发布《关于开展市区清理蒿草兑换奖金的通知》。额尔古纳市城市精细化管理领导小组办公室规定的兑换奖金方式为：居民自行将清理的蒿草运送至额尔古纳市垃圾装运站，由工作人员进行上称复核后兑换奖金，每公斤蒿草可兑换1元人民币奖励金。此外，呼和浩特、包头、满洲里等地此前也已开展清除蒿草行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyi6334034.d.html</link>
            <guid>3723908</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、国务院办公厅印发方案 加快构建碳排放双控制度体系；
2、完善就业优先政策，健全社会保障体系（权威访谈·学习贯彻党的二十届三中全会精神）——访人力资源社会保障部党组书记、部长王晓萍；
3、消费品以旧换新政策效应逐步显现（推动高质量发展·权威发布） 汽车报废更新补贴申请突破45万份；
4、“植根中国发展的决心长期且坚定”（见证·中国机遇）；
5、有关部门负责同志解读《深入实施以人为本的新型城镇化战略五年行动计划》 稳步提高城镇化质量和水平（权威发布）；
6、两部门联合印发通知 今年年底前确保医保服务“村村通”。]]></title>
            <guid>3723906</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国官员：苏丹人道主义灾难可能蔓延至整个地区】联合国难民署东非和非洲之角及大湖区区域局局长兼苏丹局势区域难民协调员马马杜·戴安·巴尔德当地时间8月2日警告称，苏丹武装冲突导致的人道主义灾难持续恶化和扩大，可能蔓延至整个地区。马马杜·戴安·巴尔德表示，自苏丹武装冲突爆发以来，已有超过1000万人流离失所。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyp1505418.d.html</link>
            <guid>3723904</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 23:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：08月03日06时23分在菲律宾棉兰老岛（北纬8.30度，东经126.85度）发生6.8级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <guid>3723903</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗情报部长：以色列暗杀哈尼亚前获美国许可】伊朗伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗首都德黑兰惨遭暗杀，令中东地区紧张局势进一步升级。8月2日，伊朗情报部长哈提卜称，以色列在暗杀哈尼亚前已获得美国许可。同天，伊朗代外长巴盖里称，以色列的这一行为是“犯罪”，伊朗将动用“合法自卫权”进行回击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1172064.d.html</link>
            <guid>3723902</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美防长下令调整军事态势 向中东地区增加军事部署】根据美国国防部发布的一份声明，当地时间8月2日，美国国防部长奥斯汀下令调整美国的军事态势，以提高美国军队的保护能力、增加美国对以色列国防的支持，并确保美国能够随时准备应对各种突发事件。根据声明，奥斯汀下令用“亚伯拉罕·林肯”号航空母舰取代目前部署在美国中央司令部责任区的“西奥多·罗斯福”号航空母舰打击群，并向美军欧洲司令部和美国中央司令部地区增派具备弹道导弹防御能力的巡洋舰和驱逐舰，美国国防部还正在采取措施以做好部署更多陆基弹道导弹防御系统的准备。奥斯汀还下令向中东地区派遣一个战斗机中队，以增强美军的空中防御支援能力。声明称，这些军事态势调整增强了美军在中东地区保持的广泛能力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiym3105188.d.html</link>
            <guid>3723901</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:54:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党称发射火箭弹 以军称轰炸发射场】 8月2日，黎巴嫩真主党与以军在黎以临时边界一带持续交火。据黎巴嫩方面2日消息，真主党武装炮击了位于黎以临时边界达希拉村附近的以军士兵，并向位于以色列北部的以军据点发射了火箭弹。以色列国防军2日回应称，真主党武装发射的所有火箭弹均未进入以色列，袭击没有造成人员伤亡，并称以军发动无人机袭击了向以色列发射火箭弹的真主党武装人员，并对真主党武器发射场实施了空袭。另据黎巴嫩媒体2日报道，当天夜间黎巴嫩东北部靠近叙利亚边境的两个村镇遭以军空袭，空袭没有造成人员伤亡。以色列媒体称，这是本轮冲突期间以色列对黎巴嫩最深入的袭击之一。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1171527.d.html</link>
            <guid>3723900</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利中部和南部遭遇强降雨等极端天气 已致3死6伤】智利国家灾难预防和响应中心2日发布公告说，该国中部和南部日前遭遇强降雨和大风等极端天气，已造成3人死亡、6人受伤，另有2人失踪，超过120万用户断电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyi6327243.d.html</link>
            <guid>3723899</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:49:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部向10省区市发出“一省一单”靶向预警】昨天（2日），水利部召开防汛会商会，滚动分析研判长江、松辽等流域雨情水情汛情形势，安排部署暴雨洪水防御等工作。向北京、河北、山西、内蒙古、吉林、广西、云南、陕西、甘肃、宁夏等10省区市发出“一省一单”靶向预警，跟踪提醒有关省区市做好水库和淤地坝安全度汛、堤防巡查防守、中小河流洪水和山洪灾害防御等工作。目前，水利部共有9个工作组在辽宁、吉林、黑龙江、湖南、河北、内蒙古、青海等地协助指导洪水防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiiyh1170812.d.html</link>
            <guid>3723898</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:44:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：08月03日06时23分在菲律宾棉兰老岛附近（北纬8.27度，东经126.93度）发生6.7级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3723896</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:36:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局（USGS）：菲律宾Barcelona东部73公里处发生7级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsk1299793.d.html</link>
            <guid>3723895</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周六你需要知道的隔夜全球要闻】
1、在岸人民币兑美元较上一交易日夜盘收盘涨756点，盘中一度涨逾1000点，创今年1月以来新高。
2、美股三大指数集体收跌，纳指跌2.43%，本周累跌3.35%；标普500指数跌1.84%，本周累跌2.06%；道指跌1.52%，本周累跌2.1%。其中，纳指、标普500指数连跌三周。欧洲主要股指集体收跌，德国DAX30指数跌2.28%。
3、花旗和摩根大通的分析师都预计，决策者将会在9月和11月各降息50个基点。从12月会议开始还会每次降息25个基点。
4、道明证券目前预计美联储将在2024年累计降息75个基点，9月、11月和12月各下调25个基点。
5、巴克莱预计到2024年底，美联储利率目标区间将为4.50%-4.75%，到2025年底将降至3.75%-4.00%。
6、交易员押注美联储将在九月份将利率下调50个基点。
7、综合俄罗斯卫星通讯社、以色列《耶路撒冷邮报》等媒体报道，伊以局势紧张之际，美议员提出法案建议在两种情况下授权拜登对伊使用武力。
8、美联储古尔斯比表示，美国经济增速正在放缓。
9、美特勤局代理局长表示，特勤局对特朗普集会枪击事件负全责。
10、美副总统哈里斯已获得足够党代表票以锁定民主党总统候选人提名。
11、以色列总理授权代表前往埃及开罗，推进停火谈判等事宜。
12、消息人士称以军在加沙隧道暗杀5名哈马斯高官。
13、哈里斯已获足够锁定民主党总统候选人提名的党代表票。
14、美国7月非农就业人数增加11.4万人，预估为增加17.5万人。7月失业率为4.3%，创2021年10月以来新高。
15、美国上周银行存款17.578万亿美元，之前一周17.562万亿美元。
16、最新调查结果显示，7月份OPEC日均产量为2699万桶，比6月减少大约6万桶。OPEC+本周会议称，正准备从四季度开始逐步恢复自2022年以来为提振油价而削减的产量。
17、国际原油期货结算价大幅收跌约3.5%。WTI原油期货9月合约跌3.66%，本周累跌4.72%。布伦特原油期货10月跌3.41%，本周累跌5.32%。
18、AMC院线第二财季调整后每股亏损0.43美元，分析师预期亏损0.50美元；第二财季调整后息税前利润为2940万美元，分析师预期1700万美元。
19、周五美联储隔夜逆回购协议使用规模为3384.73亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsr1631195.d.html</link>
            <guid>3723894</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:29:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国五角大楼：美国军方将向中东部署更多的战斗机和海军军舰，因为华盛顿寻求加强防御。]]></title>
            <guid>3723893</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半导体概念股几乎全线溃败，英特尔收跌超26%拖累费城半导体指数】 周五（8月2日），英特尔收跌26.06%，在费城半导体的30只成分股中表现最差；ASM国际ADR跌10.6%，微芯科技与Coherent至少跌10%，美光科技Nova、阿斯麦ADR、拉姆研究至多跌约8.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsk1299281.d.html</link>
            <guid>3723892</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:25:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：以色列的“定点清除”做法是一条死胡同】法国《世界报》1日发表社论称，以色列长期以来遵循的清除敌人的逻辑，从来没能阻止敌方出现更危险的接班人。由于以色列总理内塔尼亚胡政府没有能力通过外交途径找到巴以冲突的解决办法，所以“有针对性的清除”已经成为目的，而不是方法。《世界报》表示，以色列的“暗杀名单”长得难以列全，“定点清除”的反复出现表明，这一做法有着很大的局限性：战术打击并不能成为战略。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsk1298837.d.html</link>
            <guid>3723891</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:22:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：别误读“REITs常态化发行”】 经济日报文章指出：REITs进入常态化发行，意味着长达4年多的基础设施REITs试点正式结束，具有中国特色的基础设施REITs市场迈上了新征程。申报流程的简化、发行范围的再扩大等举措，是基于流程设计进一步完善、各方“权责利对等”原则再优化的前提。一方面，REITs经营主体的专业能力近年来不断增强，项目申报质量明显提升，已能够适应常态化发行要求；另一方面，按照各司其职、各负其责的要求，相关制度设计更加突出市场化、法治化的原则。总体看，上述改革举措的实施，将有利于进一步优化政策空间，提高申报推荐效率，激发更多市场活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsp3231427.d.html</link>
            <guid>3723890</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:17:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月3日06时继续发布强对流天气蓝色预警】预计8月3日08时至4日08时，内蒙古中东部、西北地区东部、华北中北部、黄淮东部、西南地区东部和南部等地的部分地区将有小时雨量大于20毫米的短时强降水天气，其中，河北中部和东北部、北京东部、天津北部等地局地小时雨量大于50毫米，最大可达70毫米以上；内蒙古东部、黑龙江西南部、吉林西北部、陕西北部、山西中北部、河北中北部、北京北部、浙江南部、福建北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气。预计，强对流的主要影响时段为今天白天至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsp3230252.d.html</link>
            <guid>3723887</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月3日06时继续发布高温橙色预警】预计8月3日白天，黄淮南部、江淮、江南大部、华南东部、四川东部、重庆以及新疆北部、南疆盆地、吐鲁番盆地等地有35℃以上的高温天气，其中，安徽中南部、江苏中南部、上海、浙江、福建大部、江西大部、湖南东北部、湖北东南部及新疆等地部分地区最高气温37～39℃，浙江大部以及安徽东南部、江苏南部和上海等地的部分地区可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsm6452726.d.html</link>
            <guid>3723886</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月3日06时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台8月3日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，8月3日08时至4日08时，内蒙古中南部、陕西东部和南部、山西北部和南部、河北中北部、北京大部、天津北部及四川盆地、云南东南部等地部分地区有大到暴雨，局地有大暴雨（100～130毫米）；上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsk1296100.d.html</link>
            <guid>3723885</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:09:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加密货币跻身大选重要议题 业内高管据悉下周将与白宫顾问会面】加密货币行业的高管计划下周与白宫顾问和众议员Ro Khanna会面，讨论围绕数字资产的问题并为下届政府提出政策改革建议。即将离任的白宫高级顾问Anita Dunn、国家经济顾问Lael Brainard和副幕僚长Bruce Reed预计将出席会议。这将至少是加密货币行业与白宫官员近期举行的第二次会议，此前在7月举行了一次圆桌会议，出席会议的有来自Ripple和Coinbase Global Inc.等公司的高管以及Dunn和加州民主党人Khanna。加密货币行业已成为美国总统竞选中的一个重要议题，共和党总统候选人、前总统特朗普誓言要扭转拜登政府对加密货币行业的打压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsk1296005.d.html</link>
            <guid>3723884</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 22:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国人形机器人产业发展按下“加速键”】 在政策和资本等多重因素催化下，人形机器人产业有望迎来爆发式增长。据《人形机器人产业研究报告》预测，2024年中国人形机器人市场规模约27.6亿元，到2029年将达到750亿元北京智同工大智能传动技术研究院院长张驰宇表示：“全球人形机器人商用整体仍处于起步阶段。目前我国人形机器人产业也正在从实验室研发向商业化的探索阶段加速迈进，并在部分关键领域已取得技术突破，零部件等环节处于快速发展期。随着技术瓶颈逐步克服、产业链日趋完善等，预计3年至5年时间，中国人形机器人产业将迎来一定规模的商业化落地。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsr1625033.d.html</link>
            <guid>3723883</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 21:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：08月03日05时25分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.88度，东经84.19度）发生3.0级地震，震源深度18千米。]]></title>
            <guid>3723877</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 21:37:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：08月03日05时19分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.84度，东经84.12度）发生3.9级地震，震源深度21千米。]]></title>
            <guid>3723876</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 21:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拥抱创新 、积极出海，近五成生物医药企业上半年业绩预喜】 根据同花顺iFinD数据，截至8月2日，按申万一级行业划分，逾10家生物医药行业上市公司披露半年报。同时已有102家生物医药企业披露上半年业绩预告，49家预喜，预喜比例约48.04%。业内人士表示，创新和出海成为生物医药产业增长亮点。得益于多年来不断加大研发投入，中国企业凭借持续的创新力和过硬的产品力紧追国际巨头，在国际市场的竞争力持续提升。随着政策面和业绩面的双线复苏，生物医药板块有望迎来改善行情。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsm6439575.d.html</link>
            <guid>3723875</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 21:27:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：08月03日05时19分在新疆巴音郭楞州尉犁县附近（北纬40.85度，东经84.15度）发生4.0级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3723874</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 21:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘“两新”东风 上市公司高质量发展提速】谢岚围绕大规模设备更新和消费品以旧换新，政策端近日接连加码。国家发展改革委、财政部日前印发《关于加力支持大规模设备更新和消费品以旧换新的若干措施》，统筹安排3000亿元左右超长期特别国债资金，加力支持大规模设备更新和消费品以旧换新。值得一提的，作为中国经济的重要参与者，上市公司不仅是落实“两新”工作的关键市场主体，也是主要受益方，在“两新”工作的推进中获得宝贵的发展契机。]]></title>
            <guid>3723869</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 21:19:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗集团在10Q文件中回应质询，称某些欧洲监管部门仍然在调查“胖手指”事件。此前，花旗与英国和德国方面就“胖手指”事件达成和解。]]></title>
            <guid>3723867</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 21:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔股价创下逾40年最大跌幅 此前营收展望远逊预期 】英特尔股价创下40多年来最大跌幅，此前该公司发布了严峻的增长预测，并制定了裁员1.5万人的计划，表明这家芯片制造商在人工智能时代的竞争中准备不足。该股周五下跌26%至21.48美元，市值蒸发约320亿美元。这是该股至少自1982年以来的最大单日跌幅。该公司周四预计第三季度营收为125亿至135亿美元，分析师平均预期为143.8亿美元。英特尔预计不含特殊项目的每股亏损3美分，而分析师预估为每股收益30美分。英特尔表示计划在约11万名员工中裁员超过15%。根据声明称，该公司还将从第四季度开始暂停派息，直到“现金流改善到可持续的更高水平”。英特尔自1992年来持续派息至今。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsm6434750.d.html</link>
            <guid>3723865</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 21:10:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta提议向好莱坞明星们提供（至少）数百万美元，以获取他们语音用于人工智能（AI）项目的授权许可。]]></title>
            <guid>3723864</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 21:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创新药临床试验审评审批新规首批试点揭晓 相关企业有望获益】创新药研发有望再提速。8月2日，国家药监局发布信息称，同意在北京、上海开展优化创新药临床试验审评审批试点。这也是自优化创新药临床试验审评审批试点工作方案印发以来首批过审的试点区域。国家药监局于7月30日审议通过的《优化创新药临床试验审评审批试点工作方案》提出，拟针对创新药临床试验限速的关键环节，探索建立提升药物临床试验质量和效率的工作制度和机制，实现30个工作日内完成创新药临床试验申请（IND）的审评审批。多位行业人士表示，相关利好政策对于创新药企业来说是实实在在的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsp3207187.d.html</link>
            <guid>3723861</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股超180家公司发布中期分红计划 加大力度回报投资者】8月2日，嘉化能源、道通科技发布2024年半年报，且均在报告中披露了中期分红计划安排。随着半年报披露大幕拉开，上市公司密集宣布中期分红计划，以实际行动增强投资者回报。数据统计显示，截至8月2日上午，A股已有超180家上市公司发布2024年中期分红计划，其中包括分红预案和分红提议相关安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsk1275245.d.html</link>
            <guid>3723859</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策激活置换需求，汽车以旧换新“酣畅淋漓”】 当下，促进汽车消费再加码，全国各地正在大力推行新一轮汽车以旧换新活动。其中，上海2024年对符合条件的个人用户以旧换新购买纯电动小客车，给予每人一次性1万元购车补贴。日前，记者实地探访上海多家4S线下店发现，新能源车以旧换新市场活跃度持续上升。业内人士认为，在政策带动下，2024年我国汽车市场有望持续复苏，其中换购更新的潜力巨大。为进一步推进汽车消费，应从促进新车消费和畅通流通链条方面协同发力，尽快形成合力，疏通以旧换新中的难点和痛点。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsr1606416.d.html</link>
            <guid>3723858</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:54:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“臻欣”棒！张之臻/王欣瑜组合夺得网球混合双打银牌】北京时间8月3日，在巴黎奥运会网球混合双打金牌赛中，中国组合张之臻/王欣瑜夺得银牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsk1274543.d.html</link>
            <guid>3723857</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能概念股普遍收跌，Snap跌超26.9%，英特尔跌超26%】 周五（8月2日），Snap收跌26.93%，英特尔跌26.06%，英伟达持股的AI机器人配送公司Serve Robotics跌15.24%，亚马逊跌8.78%，LivePerson跌超6.1%，戴尔科技跌超5.6%，C3.ai跌约5.4%，苹果则收涨0.69%，瞻博网络JNPR涨0.9%，Astera涨4.77%，BullFrog AI涨5.54%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsk1272470.d.html</link>
            <guid>3723856</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非农大爆冷！华尔街投行火速大改降息剧本】1. 高盛：将今年美联储降息25基点的预期增加到三次，不排除9月降息50个基点。2. 花旗：美联储将在9、11、12月分别降息50/50/25个基点，此前预期均为25个基点。3. 巴克莱：在对美联储今年决策的预测中增加了第三次降息，幅度为25基点。4. 美国银行：预计美联储将在9月份开始降息25个基点，而之前的预期为12月份。5. 摩根大通：美联储料将在9月和11月各降息50个基点，此后每次会议均降息25个基点。6. 道明证券：美联储将在2024年降息75个基点，9月、11月和12月各下调25个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsk1268636.d.html</link>
            <guid>3723855</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:33:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩收跌5.8% 今年首次被分析师降级至看空】 摩根士丹利（MS）收跌超5.8%，报95.85美元，该公司2024年首次获得分析师看空评级。富国银行分析师Mike Mayo下调摩根士丹利评级至低配（之前为平配），称某些业务承压造成其估值（在行业内）偏高。该分析师认为，大摩的财富管理部门面临诸多逆风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchicsp3195600.d.html</link>
            <guid>3723852</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[洲际交易所（ICE）：7月30日当周，货币管理公司所持布伦特原油多头头寸减少55,708手合约，创2022年3月份以来最大的绝对值降幅。]]></title>
            <guid>3723851</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:19:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AMC院线二季度营收10.3亿美元，符合分析师预期】AMC院线二季度营收10.3亿美元，符合分析师预期。二季度调整后每股亏损0.43美元，分析师预期亏损0.50美元。二季度调整后EBITDA为0.294亿美元，分析师预期0.17亿美元。AMC院线美股盘后涨3.21%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkn1394276.d.html</link>
            <guid>3723850</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:18:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国银行存款从上周的17.562万亿美元上升至17.578万亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkn1393671.d.html</link>
            <guid>3723849</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股市场协议转让趋热，私募基金频频接盘】 据不完全统计，7月有超过50家公司的重要股东披露了协议转让计划或进展，相比去年同期的20余家，增长超过一倍。环比来看，7月公告数量也较6月环比增长超60%。其中，逾20家公司股份受让方为私募基金，明显超过上个月或去年同期的家数。湖南大学金融与统计学院教授刘健钧表示，此类协议转让实际上有助于相关股东平稳“交棒”有序退出，能够在一定程度上减少对股价的直接冲击。在融力天闻律师事务所高级合伙人江璐看来，协议转让作为一种减持方式，在具体操作时应当符合关于减持限售期、减持比例等规定，应避免出现违规减持的情况。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkr3323076.d.html</link>
            <guid>3723847</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在美国和沙特的压力下，俄罗斯撤回了对胡塞武装的武器运输】俄罗斯上月底曾准备向也门胡塞武装运送导弹和其他军事装备，但在美国和沙特的一系列幕后努力下，俄罗斯在最后一刻撤回了计划。消息人士称，在2022年美国帮助谈判达成脆弱的停火协议之前，沙特多年来一直与胡塞武装陷入残酷的战争，沙特在得知这些计划后警告俄罗斯不要武装他们最大的对手之一。两名消息人士称，美国曾多次参与外交努力，阻止俄罗斯向伊朗支持的胡塞武装提供武器。美国要求沙特帮助说服莫斯科不要继续这一计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkt1724478.d.html</link>
            <guid>3723846</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据Collinson International Ltd.最新研究：体育和音乐巡回演出到2032年将成为一个1.5万亿美元规模的市场，规模有望在未来八年翻倍。]]></title>
            <guid>3723845</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募聚焦科技板块，7月调研超2600次】 7月以来，A股市场震荡加剧，但私募却加快了寻找机会的步伐。三方平台数据显示，7月私募证券投资基金管理人对A股上市公司的调研次数超过2600次，较6月有所增长。从具体调研情况来看，电子、机械设备等行业备受青睐，澜起科技、水晶光电等公司1个月便接受了上百次的私募调研，部分私募更是已加码布局科技股。业内人士表示，当前A股市场处于底部区域，后续在政策积极信号的不断释放下，市场预期将逐步回暖，结构性机会迎来较好布局时点。具备长期成长空间的科技板块，如AI服务器、半导体、机器人、电力设备等细分领域，值得重点关注。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkn1391600.d.html</link>
            <guid>3723844</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股权益ETF规模再上新台阶，突破2万亿元】 截至7月末，权益ETF（排除跨境ETF）规模突破2万亿元。对于总规模6万多亿元的权益类基金而言，ETF已“三分天下有其一”，成为影响市场的重要力量。对于主动权益型基金而言，接下来将面临更大压力，不能创造超额收益的基金经理或逐步被淘汰。在海通证券分析师吴信坤看来，未来随着我国居民资金逐渐从楼市向权益资产转移，庞大的资产配置需求令我国基金行业的发展前景向好。被动指数型基金方面，随着我国ETF制度建设和相关体系进一步完善、整体市场投资理念进一步成熟，我国以ETF为代表的被动型基金发展或将持续提速。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkp6542918.d.html</link>
            <guid>3723843</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:06:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股三大指数本周均录得跌幅】标普500指数本周下跌2.1%，纳斯达克100指数下跌3.1%。标普500指数和纳斯达克指数连续第三周录得下跌。道琼斯指数本周下跌2.11%，终结了连续四周的上涨趋势，创下自五月以来最大的单周百分比跌幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkt1721492.d.html</link>
            <guid>3723839</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 20:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【DHA：土耳其航空取消周五晚飞往伊朗的航班】由于以色列和伊朗之间的紧张局势，土耳其航空取消了原定于周五晚从伊斯坦布尔飞往德黑兰的航班。该机构表示，被取消的航班将于周六上午运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkp6541300.d.html</link>
            <guid>3723835</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 19:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：哈马斯官员Sami Abu Zuhri对以色列总理内塔尼亚胡批准在开罗举行新的人质谈判表示质疑，他说内塔尼亚胡不想停止战争，他正在用这些空洞的声明来掩盖他的罪行并逃避其后果。]]></title>
            <guid>3723834</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 19:51:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国卫星中心：加沙地带约63%的建筑物受损】 据联合国卫星中心当地时间8月1日消息，基于卫星图像的最新建筑物损坏评估显示，加沙地带有151265座建筑物受到冲突影响。受损建筑物约占该地区建筑物总数的63%。该评估基于对2023年5月的图像与今年7月6日的图像的对比。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkp6538863.d.html</link>
            <guid>3723833</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 19:48:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰情报局局长：不排除在未来几个月内摧毁克里米亚大桥的可能性】据乌克兰国家通讯社，乌克兰国防部情报总局局长布达诺夫声称，不排除在未来几个月内摧毁克里米亚大桥的可能性。摧毁克里米亚刻赤大桥的准备工作正在进行中。他说：“每个人都在准备进行远程打击和这个（摧毁刻赤大桥）。所有这些都需要一个复杂的方案。这项工作还在继续。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkt1718812.d.html</link>
            <guid>3723832</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 19:48:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国西北地区海拔最高风电场首批机组投运】 今天（8月3日），我国西北地区海拔最高的风电场——乌恰风电场首批机组在新疆克孜勒苏柯尔克孜自治州正式投运，这是我国最西端的风电场，它的投运标志着我国在高海拔地区风能开发上取得突破。乌恰风电场坐落于帕米尔高原，风机安装高度在海拔2800米至3300米之间，首批投运了20台风机，项目总共将建设38台风电机组，总装机容量达20万千瓦。这个项目与同等发电量的火电项目相比，每年可以节约标煤16.48万吨，用水约65.41万吨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchhxkt1718381.d.html</link>
            <guid>3723831</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 19:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>