<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2024 00:29:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：铠侠及西部数据产能利用率将恢复至 88%，带动 2024 年 NAND 闪存产量增长 10.9%】 集邦咨询近日发布报告，表示铠侠及西部数据率先提升产能利用率，带动全年 NAND Flash 产量同比增长 10.9%。基于目前的发展趋势，NAND Flash 涨价将持续到 2024 年第 2 季度，部分供应商希望今年可以减少亏损、降低成本，并重新开始获利。铠侠和西部数据今年 3 月产能利用率恢复至近九成，其余业者均未明显增加投产规模。 TrendForce 集邦咨询进一步表示，为应对下半年旺季需求，加上铠侠 / 西部数据本身库存已处低水位，本次扩大投产主要集中 112 层及部分 2D 产品，有望在今年实现获利，并进一步带动 2024 年 NAND Flash 产量提高 10.9%。]]></title>
            <guid>3537997</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神户市上海事务所回应：停止运营关闭并非“脱钩”】日前传出日本公益财团法人神户国际交流中心上海代表处（又称神户市上海事务所）将于3月29日停止运营的消息。有日本舆论借此炒作称：“这是与中国‘脱钩断链’的重要一步。”19日，神户国际交流中心上海代表处首席代表仲宗根晶子在回应记者问询时明确驳斥了这种说法，称日本网络上确实有一部分人喜欢发表偏激言论，但这根本不是神户市政府决定关闭上海代表处的原因，中国市场对日本来说依然十分重要。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpz6363025.d.html</link>
            <guid>3537996</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:25:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国银行CEO：随着AI“接管”银行业，从业人员将减少】美国银行首席执行官Brian Moynihan认为，随着机器学习和人工智能接管银行处理支付和管理客户财务的方式，银行业的雇员人数将逐渐减少。Brian Moynihan说，尽管美国银行过去十年将零售业务员工从大约10万人缩减至6万人，但消费者存款却增长了5000亿美元左右，通过该银行处理的交易量也大得多。他说，虽然人类员工对每一美元新收入的贡献可能会越来越少，但剩余员工的薪酬将比前几代人高得多，因为他们将更加专注于增值工作。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpz6362971.d.html</link>
            <guid>3537995</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:25:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄仁勋称英伟达最新AI芯片售价将超过3万美元】黄仁勋称英伟达最新的AI芯片Blackwell售价将在3万至4万美元之间。他估计，英伟达在研发成本上花费了大约100亿美元。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpz6362256.d.html</link>
            <guid>3537994</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科华数据：成功交付中国移动长三角地区重要液冷数据中心项目】 科华数据消息，科华数据成功交付中国移动长三角(苏州)数据中心冷板式液冷单元项目，为移动云资源池和移动集团IT一级资源池量身打造液冷+风冷（冷冻水空调）混合制冷解决方案，项目近日已正式上线运营，帮助移动云和IT云满足日益增长的数据处理需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpz6361467.d.html</link>
            <guid>3537988</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:19:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金现身7只个股前十大流通股东】据Wind数据统计显示，3月20日，社保基金现身7只个股前十大流通股东，分别为方正证券、中国巨石、中科创达、天润工业、舍得酒业、百克生物、柏楚电子，合计持股11.89亿股，合计持股市值达120.85亿元。方正证券、中国巨石、中科创达持股数量居前，社保基金分别持有10.90亿股、0.60亿股、0.14亿股。从社保基金持股市值来看，方正证券、中科创达、柏楚电子排名居前，持股市值分别为87.83亿元、11.09亿元、8.74亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpw0378650.d.html</link>
            <guid>3537987</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理邦仪器：人工智能驱动的经济型手持超声设备尚处联合开发阶段】 理邦仪器早间发布股票交易异动公告称，公司于3月15日披露，公司与Global Health Labs, Inc在美国华盛顿州贝尔维尤市签署了关于人工智能超声项目的协议。目前该款人工智能驱动的经济型手持超声设备（简称“产品”）是通过在手持超声上搭载基于AI的产前辅助筛查功能，利用AI技术从盲扫的超声视频里面识别出产前胎儿的诊断参数，辅助识别产妇和胎儿的早期风险。目前市场上其他厂家已有基于同类技术的类似产品销售。公司研发的该款产品尚处于双方联合开发阶段，同时也尚未进行相关法规审批注册流程。公司受Global Health Labs, Inc的具体资助金额，需要根据研发项目进展分批次予以确定。目前该产品尚未产生订单收入，由于未来销售收入受研发项目进展、注册进度等客观因素影响，暂时无法预计对公司业绩的影响程度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpu3600990.d.html</link>
            <guid>3537983</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:12:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国资产突传重大利好！外资最新动作曝光】全球基金正在积极购入中国股票，已连续第2个月净买入中国股票。其中，挪威的Skagen AS以及美国的Boston Partners两家全球基金近几个月来大举增持了A股、港股相关股票，增持的理由是，相关股票估值低，且金融和监管风险显著降低以及企业盈利的改善。种种迹象表明，外资正持续跑步进场净买入。截至3月19日，北向资金年内净买入金额达664.3亿元，已超过2023年全年的437亿元净买入额。多家外资机构表示，当前A股市场格局正在发生积极变化，加之市场估值处于历史低点，中国资产投资机遇凸显。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8578857.d.html</link>
            <guid>3537982</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体频提券商“并购重组”】 证券时报、上证报今日分别刊发题为《一流投行建设推出时间表，券业并购整合或加速落地》、《并购重组政策窗口期开启 券商竞争格局有望重塑》的文章。文章提到，券商行业并购重组呈现迭起之势。“平安+方正”“太平洋+华创”“国联+民生”“浙商+国都”四大券业并购案引起市场高度关注，也让外界对券商的下一步并购棋局产生更多遐想。 此外，证券日报3月18日也曾发表文章《建设一流投行“时间表”初定，行业并购重组预期增强》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8578621.d.html</link>
            <guid>3537981</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月中国减持186亿美元美债结束“两连增” 日本增持149亿美元】美国财政部当地时间3月19日公布的数据显示，2024年1月，美债前三大海外债主日本、中国、英国的持有量有所分化：中国、英国减持，日本增持。美国财政部2024年1月国际资本流动报告（TIC）显示，日本1月增持149亿美元美国国债，持仓规模达到11531亿美元，继续为美国第一大债主。中国1月减持186亿美元美国国债至7977亿美元，是自去年11月起连续2个月加仓后首次减仓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8578313.d.html</link>
            <guid>3537980</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX首席财务官：星链在2023年底首次实现盈利】SpaceX公司首席财务官Bret Johnsen表示，星链去年年底首次实现盈利，但拒绝提供更多细节。他还表示，今年不会让星链部门进行首次公开募股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8577918.d.html</link>
            <guid>3537978</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新基金发行又现“日光基” 债基频现提前结募】 债券市场热度不退，新基金发行市场也日渐升温。除了爆款频现，提前结募的情形也接连不断，其中就不乏“日光基”。公告显示，中欧稳悦120天滚动持有债券基金于2024年3月19日开始募集，原定截止日为3月27日，现提前至发行首日结募。这意味着，仅一天时间，新基金便完成了募集。今年以来，基金发行市场提前结束募集的情形频繁出现。仅3月以来，便有15只债券基金发布提前结束募集公告。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpz6358489.d.html</link>
            <guid>3537977</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:07:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海 鼓励合作银行建立新基建优惠利率信贷资金总规模超千亿元】上海市发展改革委等部门在2020年版本基础上修订形成了《上海市新型基础设施建设项目贴息管理指导意见（2024年版）》（下称《指导意见》）。《指导意见》提出，鼓励合作银行建立上海市新型基础设施建设优惠利率信贷资金，总规模1000亿元以上，重点支持网络基础设施、算力基础设施、数据基础设施、创新基础设施、终端基础设施五大重点领域。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpz6358206.d.html</link>
            <guid>3537975</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏吴中：拿下第一个重组I型人胶原蛋白原材料登记】 据江苏吴中消息，3月15日，公司下属吴中美学所投企业南京东万生物技术有限公司（简称“东万生物”）已经完成重组I型人胶原蛋白原料的主文档备案。此次的原料主文档备案对吴中美学目前在研的重组I型人胶原蛋白植入剂意义重大，将加速产品在后续的医疗器械注册申报流程，缩短产品上市时间。东万生物此次完成的原材料登记是目前国内第一个通过的重组I型人胶原蛋白原料。重组胶原蛋白可分为重组人胶原蛋白、重组人源化胶原蛋白、重组类胶原蛋白三个等级。其中在结构上，重组人胶原蛋白的全长氨基酸序列与人天然胶原蛋白一致，且具备三螺旋结构，显著区别于其它两类胶原蛋白。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8576819.d.html</link>
            <guid>3537972</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:03:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻菲律宾使馆发言人：奉劝美方不要在南海问题上挑事生非】3月20日，中国驻菲律宾使馆发言人就美国国务卿访菲期间的有关南海问题的错误言论答记者问。发言人表示，近段时间南海紧张局势不是中方挑起的，责任不在中方。面对侵权挑衅，中方不得不采取必要措施，维护自身领土主权和海洋权益。布林肯国务卿有关言论罔顾事实，无端指责中方在南海正当合法活动，并再次以所谓《美菲共同防御条约》义务威胁中方，我们对此坚决反对。 发言人称，南海航行自由不存在任何问题。美方口口声声维护南海航行自由，实际是想保障美国军舰横行自由。美军舰机不远万里到中国家门口耀武扬威、挑衅滋事，是地地道道的霸权活动。威胁南海和平稳定的不是别人，恰恰就是美方。 美国不是南海问题的当事方，也无权介入中菲两国间的涉海问题。近期南海局势紧张，跟美方对菲方的怂恿支持和撑腰打气是分不开的。美方也承认了自己拉帮结伙，纠集少数国家给予菲方口头支持。《美菲共同防御条约》是冷战产物。美菲军事合作不得损害中方在南海的主权和海洋权益。 中方奉劝美方不要在南海问题上挑事生非、选边站队。中方将继续采取一切必要措施，坚定捍卫自身领土主权和海洋权益，维护南海和平稳定。 3月19日，美国国务卿布林肯在访菲期间称，中方在南海的挑衅行动违反国际法，侵犯菲方权利，威胁南海和平、安全和航行自由。在美方外交努力下，许多国家发表声明支持菲方。美方与菲方站在一起，美对菲防务承诺坚如磐石。《美菲共同防御条约》第四条适用于在南海对菲海警、军队和公共船只与飞机的武力袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8576209.d.html</link>
            <guid>3537970</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【负利率时代终结 全球央行政策步入新格局】 赶在美联储本周四宣布新的利率决议之前，日本央行宣布加息。这一历史性转向，开启了2024年全球央行政策格局的首个变阵。“对于长期关注日本市场的人来说，这意义重大。”荷兰资管公司荷宝亚太区首席投资官Arnout van Rijn感叹，这是日本货币政策正常化的一个里程碑。业内认为，今年二季度将是观察主要央行动向的重要窗口，全球资本流动与货币政策博弈有望步入新阶段。“日本结束负利率意味着全球金融体系的政策格局发生了变化。”跨境金融研究院院长王志毅对记者表示，日本央行加息并不意味着日元就会升值。后续一方面要考虑日本的通胀及经济数据变化，另一方面也要考虑美国降息的实际时点。如果美国一再推迟降息，日元有可能继续沿袭“套息交易”基调走弱。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8575694.d.html</link>
            <guid>3537968</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:59:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体预测拜登和特朗普各自赢得所在党派在俄亥俄州总统选举初选】据多家美国媒体统计预测，当地时间3月19日，美国现任总统拜登赢得2024年美国总统选举俄亥俄州民主党党内初选，前总统特朗普也赢得俄亥俄州共和党党内初选。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpu3597478.d.html</link>
            <guid>3537966</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达希望最新AI芯片的定价能吸引广泛客户群】英伟达首席执行官黄仁勋表示，英伟达的下一代人工智能芯片将以可负担的价格吸引广大客户，同时他对人工智能的发展持乐观态度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8574860.d.html</link>
            <guid>3537964</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家发现的两种新矿物获国际认定】从西北大学获悉，该校地质学系、大陆动力学国家重点实验室刘鹏副教授与中国地质大学（北京）李国武教授团队申请的两种新矿物，近日经国际矿物学学会新矿物命名与分类专业委员会审查、投票，均通过认定。两个新矿物的中文名为褐磷钒铁铅石和绿磷铁铅石，国际矿物学会编号为IMA2023-113和IMA2023-119，英文名为nigelcookite和plumbojohntomaite。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8574038.d.html</link>
            <guid>3537962</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄仁勋看好全球数据中心市场，预计英伟达将从中获得一大块收入】 英伟达首席执行官黄仁勋周二表示，全球每年在数据中心设备上的支出将达到2500亿美元，英伟达获得的份额会高于其他芯片制造商。英伟达还在致力于开发软件以允许人工智能技术在各行各业得到采用。该公司提供人工智能模型和其他软件，然后根据客户需要使用的算力和运行计算的芯片数量进行收费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpz6354728.d.html</link>
            <guid>3537961</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川首条全流程、全要素废旧电池回收利用生产线调试完成】 3月18日，四川省首条全流程、全要素废旧电池回收利用生产线——蜀道新材料集团蜀矿环锂公司一期2万吨/年废旧锂电池回收利用项目产线所有设备、工艺等全部完成调试，首批电池级碳酸锂合格产品顺利下线，真正意义上实现了该产线的全流程贯通、全要素产出，标志蜀矿环锂公司从试生产阶段全面转入规模化生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8573808.d.html</link>
            <guid>3537960</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开放光量子行走的高效机器学习成功实现】从中国科学技术大学获悉，该校郭光灿院士团队在光量子行走领域取得重大突破。他们利用人工神经网络作为开放系统中混合量子态的有效拟设，并通过提高神经网络的训练效率，在具有内禀高维结构的开放光量子行走系统中，首次实现了高保真度混合量子态重构。相关成果日前发表在国际学术期刊《科学·进展》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpw0372423.d.html</link>
            <guid>3537959</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首个鸿蒙生态创新中心在深圳揭幕】 据九联科技消息，3月19日，鸿蒙生态创新中心揭幕仪式在深圳举行。活动由深圳市工信局指导，深圳市委市领导以及鸿蒙系统主要技术贡献单位代表出席仪式现场。九联科技作为鸿蒙生态圈的核心成员，受邀出席揭幕仪式。鸿蒙生态创新中心由鸿蒙生态服务公司负责具体建设和运营，保障从战略设计到实践的落地转化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8573749.d.html</link>
            <guid>3537958</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软聘请DeepMind联合创始人领导其消费者人工智能部门】微软周二任命人工智能初创公司DeepMind的创始人之一Mustafa Suleyman领导其人工智能产品和研究。Mustafa Suleyman将领导一个名为Microsoft AI的新事业群，负责Copilot人工智能助手和其他消费级人工智能产品和研究。该新事业群将由Karén Simonyan担任首席科学家。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8573349.d.html</link>
            <guid>3537955</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:46:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西朔州一酒坊发生爆炸致1死1伤】据朔城融媒消息，2024年3月19日13时55分左右，朔州市朔城区贺家河社区雁门李家酒坊发生一起爆炸事故，造成2人受伤。送医后，一人经抢救无效死亡，另一人轻伤，无生命危险。目前事故原因正在进一步调查中。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8573214.d.html</link>
            <guid>3537953</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远大医药：2023年集团拥有人应占期内正常化溢利20.36亿港元 同比降4.7%】远大医药3月20日港交所公告，公司2023年实现收益约港币105.3亿元（2022年：港币95.62亿元），同比增长约10.1%。集团拥有人应占期内正常化溢利约为港币20.36亿元，同比下降约4.7%。今年董事会建议派发2023年年度末期股息每股26港仙，共约港币9.05亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8572977.d.html</link>
            <guid>3537952</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:45:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华能国际电力股份：2023年归属于公司权益持有者的净利润83.57亿元 同比扭亏】华能国际电力股份3月20日港交所公告，公司及其子公司实现合并营业收入为2543.97亿元，比上年同期增长3.11%。归属于公司权益持有者的净利润为83.57亿元，同比扭亏；每股收益为0.35元。公司董事会建议公司派发股息予股东，持有每一普通股将可获派现金股息0.2元（含税）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8572790.d.html</link>
            <guid>3537951</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中通快递：预计2024年全年包裹量将在347.3亿至356.4亿件 同比增15%至18%】中通快递3月20日港交所公告，基于当前市场条件和运营情况，公司预计2024年的全年包裹量将在347.3亿至356.4亿件的区间，同比增长15%至18%。该等预测基于管理层的当前初步观点，并可能根据实际情况进行调整。]]></title>
            <guid>3537947</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:41:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉大学：校园樱花开放期间实行“实名限额、网络预约”等政策，不收取任何费用】据武汉大学认证公号“平安珞珈”消息，武汉大学保卫部3月19日发布声明《致全体师生员工和社会朋友》称，日前，校门口有人声称可以乘坐武汉大学内部车辆入校或帮助有偿预约车辆入校参观。在此严正声明，樱花开放期间外来赏樱人员进校将实行“实名限额、网络预约、双重核验”等政策，不收取任何费用。外界以任何名义声称内部车辆接送游客或有偿预约车辆入校的，均系假冒且涉嫌违法，我们将配合公安机关予以严厉打击，在此提醒广大社会朋友高度警惕。 同时，学校严禁教职工、校内居民利用已授权车辆携带校外无关人员入校，一经查实，取消该车辆授权及预约进校权限，并依据有关规定对当事人或车主严肃处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpz6352780.d.html</link>
            <guid>3537945</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:40:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【考核等新政将出 央企加力布局新能源汽车】 近期，国务院国资委密集发声，释放出加大力度发展新能源汽车的信号，相关布局重点浮出水面。目前，国务院国资委直接监管的汽车央企包括一汽集团、东风集团与长安汽车。记者获悉，伴随政策支持力度的加大，三家中央汽车企业向新能源转型升级也按下“加速键”。按照计划，2024年，一汽集团、长安汽车新能源汽车销量目标分别为50万辆、75万辆；东风集团提出2024年实现自主乘用车主力品牌全新车型100%电动化，2025年力争实现新能源汽车年销量突破100万辆。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3537944</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【稳外资政策再加码 助力外企在华发展】 3月19日，国务院办公厅印发的《扎实推进高水平对外开放更大力度吸引和利用外资行动方案》（以下简称《行动方案》）正式对外发布。《行动方案》从5个方面提出24条措施，被看作是我国推进高水平对外开放更大力度吸引和利用外资的又一具体行动。接受记者采访的业内专家和外资企业纷纷表示，中国致力于推进高水平开放和高质量发展，从扩大市场准入到营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，再到开放共享超大规模市场等一系列举措，将巩固外资在华发展信心。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3537941</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多家私募聚焦“新质生产力”方向投资机会】 近期A股市场探底回升，市场结构性机会在人工智能（AI）、半导体、机器人、创新药等方向“遍地开花”。记者调研发现，聚焦“新质生产力”方向的投资机会，正在成为很多一线私募机构的共识。在此过程中，部分私募机构在投研人员配备、投研资源分配等方面，大力向“新质生产力”方向进行倾斜。多家受访私募表示，结合多年以来国家深入推动的科技创新驱动经济增长政策导向，以更大力度聚焦于“新质生产力”投资方向，核心是要在投研工作上“在有鱼的地方捕鱼”，这也是顺应新时代经济增长与产业新趋势的关键所在。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3537940</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:33:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【邯郸经开区发布高中生被打伤休学情况说明】 2023年5月，邯郸经开区卓越中学学生庄某、小康（网称）发生冲突，小康下体受到损伤。事情发生后，经协调，校方和庄某家长对小康给予了经济补偿，但未完全达成一致。 经核实，庄某姥爷和父亲均为普通职工。 经开区相关部门将进一步对此事进行调查处理。（ 邯郸经开区融媒体中心 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxnpy8570685.d.html</link>
            <guid>3537939</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:32:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李强签署国务院令 公布《中华人民共和国消费者权益保护法实施条例》；
2、北京立足首都城市战略定位 奋力开创高质量发展新局面（推动高质量发展·权威发布）；
3、广东着力推进产业科技创新，发展新质生产力 产业向“新” 发展提“质”；
4、2024中关村论坛将于4月25日举办；
5、巴中商界共商智慧城市建设；
6、加快发展专利密集型产业（新论）；
7、“提振消费信心 我们在行动”公益活动惠及消费者超18亿人次；
8、做好科技金融这篇大文章（人民要论）；
9、江苏探索跨省一网通办、水陆联运等机制创新 畅通大件运输 助力产业发展（高质量发展在一线）；
10、麻辣烫引流折射城市发展密码（经济时评）；
11、伊拉克加快推进经济重建（国际视点）；
12、世界银行报告显示——全球数字化转型不断加速；
13、日本央行17年来首次加息；
14、用户普及率超过50%，融入71个国民经济大类 5G应用深入千行百业（产经观察）；
15、科学有序推进产业转移（观象台）；
16、推陈出新拓展消费场景，沉浸互动营造休闲氛围 商业综合体创造新体验（消费视窗·中国实体商业新观察）；
17、推动创新融合，增加服务设施 体育消费步入发展快车道（消费万花筒）。]]></title>
            <guid>3537938</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：支持符合条件的企业发行“双创”专项债务融资工具】人民日报文章《做好科技金融这篇大文章》提到，资本市场健康发展对发展科技金融具有重要作用。要尊重资本市场发展规律，立足我国实际，借鉴国际先进经验，完善资本市场支持科技创新的体制机制。优化融资服务机制，针对科技型企业实行“即报即审、审过即发”的“绿色通道”政策，支持符合条件的企业发行“双创”专项债务融资工具。优化创业投资基金营商环境，鼓励发展创业投资、股权投资，有效增强创业投资资本服务科技创新的能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhha8700505.d.html</link>
            <guid>3537936</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【QDII密集限购 多只产品提示溢价风险】 3月以来，已有多只QDII基金宣布“闭门谢客”。从近期情况来看，多只QDII产品频繁发布溢价风险提示。业内人士提示，当前市场中部分投资海外市场的ETF溢价过高，反映了投资者对这些基金未来表现的乐观预期或市场供求关系失衡。然而，高溢价并不一定能够持续，因为溢价水平受到多种因素的影响，投资者还应保持理性。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3537934</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:25:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：支持开展信用贷款、知识产权和股权质押贷款等业务 推动银行机构提高科技型企业“首贷率”】人民日报文章《做好科技金融这篇大文章》提到，银行业是我国金融体系的主体，在促进科技金融发展中具有重要作用。要鼓励银行根据不同发展阶段科技型企业的需求，针对性提供覆盖企业全生命周期的多元化金融服务。支持开展信用贷款、知识产权和股权质押贷款等业务，推动银行机构提高科技型企业“首贷率”。鼓励银行机构在科技资源集聚的地区设立科技金融专营机构，适当下放授信审批和产品创新权限。]]></title>
            <guid>3537932</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:23:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻英国使馆发言人就英方涉港错误言论答记者问】记者：3月19日，英国外交发展大臣卡梅伦发表声明，声称香港特区基本法第23条立法仓促完成立法程序，将损害香港法治、自治以及权利和自由。请问使馆对此有何评论？ 使馆发言人：英方有关言论歪曲事实、颠倒黑白，粗暴干涉中国内政，中方坚决反对。 香港特区立法会审议通过《维护国家安全条例》，进一步落实特区维护国家安全的宪制责任，实现了包括香港同胞在内的全国人民期盼已久的共同愿望。立法程序严谨规范，立法内容科学合理，罪行要素界定清晰，刑罚轻重宽严适度，符合国际法和国际通行惯例。条例充分保障香港居民根据基本法、《公民权利和政治权利国际公约》《经济、社会与文化权利国际公约》适用于特区的有关规定享有的权利和自由。条例将使香港营商环境更稳定和明朗，为香港长治久安和保持长期繁荣稳定保驾护航。 香港事务纯属中国内政，英方没有资格说三道四。我们敦促英方停止对香港基本法第23条立法的无端指责，停止以任何借口干涉中国内政。（中国驻英国大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhha8699769.d.html</link>
            <guid>3537931</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部驻港公署发言人： 维护国安天经地义 特区立法不容诋毁】针对欧盟理事会发表声明攻击抹黑香港国安条例，外交部驻港公署发言人表示强烈不满和坚决反对，并强调指出： 一、香港国安条例充分借鉴其他国家特别是普通法国家立法经验，充分吸收特区现行法律规定，在统筹发展与安全、统筹维护国家安全和保障权利自由之间取得了良好平衡。此次立法工作严格遵循法定程序，积极回应社会各界关切，扎实严谨、公开透明、高质高效。 二、条例明确将尊重和保障人权作为重要原则，保护基本法规定的各项权利和自由，明确界定罪行要素，清楚划分罪与非罪，清晰订明执法条件及限制，对窃取国家秘密、境外干预等罪行设定较高入罪门槛，完全遵循合法、比例和必要原则，不会对在港外国机构和人员的正常活动产生影响。 三、健全包括维护国家安全在内的法律制度，不仅不会损害香港经济自由度，反而为香港高质量发展和高水平开放提供有力的法律保障，更好维护香港市民财产安全，促进本地和海外投资者信心，为香港构建更加安全、便利、高效的营商环境。 四、制定香港国安条例纯属香港内部事务和中国内政。我们敦促欧盟正视香港社会支持国安立法的强烈呼声，摒弃虚伪双标和狭隘偏见，恪守国际法原则和国际关系基本准则，立即停止干涉香港事务和中国内政。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhhc6479637.d.html</link>
            <guid>3537927</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原材料价格持续上涨 轮胎企业频发涨价函】 近期，轮胎产业链景气度持续高涨。产业链上游方面，包括天然橡胶、丁二烯、炭黑等上游产品价格持续上涨，部分产品价格创出近7年新高。面对持续上涨的原材料价格，3月中旬以来，轮胎企业纷纷发出涨价函以应对成本压力。其中，仅3月18日，就有包括三角轮胎、中策橡胶等9家轮胎企业发布了涨价函。有业内人士表示，除成本上涨因素外，轮胎需求旺盛亦是轮胎企业宣布涨价的重要因素。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhhc6479525.d.html</link>
            <guid>3537926</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击以色列本-古里安国际机场】伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”当地时间3月20日发表声明称，该组织当天凌晨对以色列特拉维夫附近的本-古里安国际机场发动了无人机袭击。对此，以色列方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhfw3720254.d.html</link>
            <guid>3537921</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：中澳经济高度互补，潜力巨大】当地时间2024年3月20日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在堪培拉同澳大利亚外长黄英贤举行第七轮中澳外交与战略对话。王毅说，中澳经济高度互补，潜力巨大。去年双边贸易额逆势增长，澳对外贸易顺差中的近80%来自对华贸易。正确的做法是努力做大共同利益的蛋糕，并为两国企业投资运营提供良好营商环境。最宝贵的是坚持独立自主。中方一直奉行独立自主的和平外交政策，我们的对澳政策一以贯之。独立也应是澳方对外政策的重要原则。中澳关系的发展不针对第三方，也不应受第三方的影响或干扰。（外交部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhfy0496367.d.html</link>
            <guid>3537918</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太空培育类器官或带来疾病新疗法】 据科技日报，自2019年以来，科学家已经在国际空间站上培育出了包括人类大脑、心脏和乳房在内的多个类器官模型。这些类器官通常利用人类干细胞培育而成，在一系列化学生长物质的帮助下，干细胞可发育成类似人体组织的三维结构。与老鼠或猴子等传统动物模型不同，类器官使科学家能更准确地重现人类器官的独特复杂性。 美国趣味科学网站在近日报道中指出，这些类器官有助科学家揭示癌症、神经疾病和衰老的秘密，并在此基础上找到更好的疗法。这些类器官也有助找到哪些化合物对人体有效，从而加速药物研发进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhhc6477678.d.html</link>
            <guid>3537914</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:08:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【需求推动叠加政策助力 人形机器人进入爆发期】一个外形酷似人类的机器人，站在汽车组装的流水线上，熟练地操作，参与门锁质检、车灯盖板检测、安全带检测、贴车标等并不简单的工作。其细腻的手工操作能力让人难忘。这是优必选近日公布的工业版人形机器人Walker S的最新进展。虽然还不能完全替代熟练工人，但人形机器人走进生产和日常生活的速度远比预期要快。在全国两会上，人形机器人同样引发众多关注。而在政府层面，2023年工信部、北京市、上海市等都相继出台相关支持政策推动人形机器人产业创新发展，人形机器人有望成为继计算机、智能手机、新能源汽车后的颠覆性产品，走进工厂，走进千家万户。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhhc6477651.d.html</link>
            <guid>3537913</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美运输部长称波音质量管控令人担忧】美国运输部长皮特・布蒂吉格 (Pete Buttigieg) 在华盛顿特区举行的年度“下一步是什么”峰会上接受采访时表示，“波音公司的质量控制确实令人担忧”。 此外，路透社还报道称，波音正考虑出售 Spirit AeroSystems 面向空客的供应业务，而空客业务已经占到 Spirit Aero 2023 年收入的五分之一，Spirit 目前市值接近 38 亿美元。 布蒂吉格指出，美国联邦航空局（FAA）已经决定禁止波音提高产量，“直到他们证明自己已经提高了安全标准”。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhha8696681.d.html</link>
            <guid>3537912</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:07:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅谈中澳关系发展经验】据外交部官网，当地时间2024年3月20日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在堪培拉同澳大利亚外长黄英贤举行第七轮中澳外交与战略对话。 王毅说，2022年7月我们第一次见面时，正值澳大利亚新政府成立不久，我们提出双方要“重整行装再出发”。当年11月习近平主席在出席二十国集团领导人峰会期间同阿尔巴尼斯总理会面，就加快改善双边关系达成重要政治共识，为我们明确了共同努力的方向。在双方共同努力下，中澳关系实现破冰，重新起航，各领域交流合作逐步得到恢复。 王毅表示，这已是我们第六次见面。每见一次，双方互信就增加一分，中澳关系就前进一步。这就是加强沟通的价值所在,就是不断增信释疑的积极进程，希望这一良好互动的势头能够继续保持下去。 王毅表示，我此次访澳，正值习近平主席成功对澳进行国事访问和中澳建立全面战略伙伴关系10周年。这是一个承前启后的重要年头。我们应在迄今双边关系良好势头基础上,“携手合作创未来”，以更加积极作为的姿态，共同构建更加成熟稳定、更加富有成果的全面战略伙伴关系。 王毅说，过去10年的跌宕起伏，既给我们留下需要汲取的教训，也积累了值得珍惜的经验。最根本的是坚持相互尊重。中方从不干涉澳方内政，尊重澳方选择的制度和道路。同样在中国的主权、尊严和正当关切上,希望澳方也能继续恪守建交以来作出的承诺，予以尊重和妥善处理。最关键的是坚持求同存异。中澳社会制度、历史文化不同，在很多方面有差异。但两国之间的共同利益远大于分歧。双方不仅要正视和表达分歧，更要管控和超越分歧。最重要的是坚持互利共赢。中澳经济高度互补，潜力巨大。去年双边贸易额逆势增长，澳对外贸易顺差中的近80%来自对华贸易。正确的做法是努力做大共同利益的蛋糕，并为两国企业投资运营提供良好营商环境。最宝贵的是坚持独立自主。中方一直奉行独立自主的和平外交政策，我们的对澳政策一以贯之。独立也应是澳方对外政策的重要原则。中澳关系的发展不针对第三方，也不应受第三方的影响或干扰。 王毅强调，中澳关系既然走在正确轨道上，就要不犹豫，不偏航，不走回头路。既然明确了前进方向，就要争取走得稳、走得好、走得远。这符合两国人民的共同利益，也是地区国家的普遍期待。]]></title>
            <guid>3537909</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西银行CEO：预计年底时SELIC利率将达到8.75%，预计巴西2024年国内生产总值增长为1.9%。]]></title>
            <guid>3537907</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 23:00:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯领导人指责以色列破坏新一轮加沙停火谈判】据央视新闻，当地时间19日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局领导人哈尼亚发表声明称，以军在加沙地带蓄意针对警察和政府官员发动袭击，表明他们想要在加沙民众间“散布混乱和延续暴力”，这同时也反映出以色列领导人试图破坏正在多哈进行的新一轮停火谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhhc6474490.d.html</link>
            <guid>3537906</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:56:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清明假期首日火车票明天开售】清明假期火车票即将开启预售，假期首日（4月4日）的车票将于3月21日正式开售，放假前一天（4月3日）的车票于3月20日正式开售。想在清明假期出行的旅客记得提前购票（中国铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhha8692264.d.html</link>
            <guid>3537901</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜进行新型中远程高超音速导弹用固体燃料发动机地上点火试验】据朝中社20日报道，朝鲜导弹总局和下属发动机研究所按照新型武器系统开发日程，于19日上午和下午在西海卫星发射场进行了针对中远程高超音速导弹用多级固体燃料发动机的地上点火试验。朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩现场指导试验。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3537900</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:41:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波音公司可能会出售供应大户Spirit AeroSystems面向空中客车的供应业务。]]></title>
            <guid>3537898</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:38:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲车企Stellantis与加州政府达成协议 同意该州严格的排放要求】欧洲车企Stellantis在一份协议中同意了加州推出的有关电动汽车的严格规定，这一协议可能会保护该州推动的清洁汽车计划不受潜在的特朗普政府的攻击。加州空气资源委员会负责监管美国人口最多的州的排放，该委员会表示，该协议将使该汽车制造商在2026年车型年削减排放。该机构在一份声明中表示，该公司还同意遵守该州的要求，即到2030年，零排放汽车在该州汽车销量中所占的份额将越来越大，即使该政策在未来受到挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhha8691522.d.html</link>
            <guid>3537896</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:35:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁1月铜产量同比下降1.2%】秘鲁矿业与能源部的数据显示，秘鲁1月铜产量同比下降1.2%，至205,375吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhfy0489182.d.html</link>
            <guid>3537895</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国运输部长布蒂吉格表示，波音存在真正的质量控制问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhha8689578.d.html</link>
            <guid>3537894</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，超微电脑（SMCI）将增发股票的价格目标下调至每股875美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhfw3711602.d.html</link>
            <guid>3537893</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:24:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国成功试射“空射快速响应武器”】当地时间3月19日，美国空军在太平洋成功进行了一次“空射快速响应武器”（ARRW）测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhfw3711503.d.html</link>
            <guid>3537892</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:22:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：伦敦医院一名工作人员因试图查阅凯特王妃的医疗记录而被调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhha8689240.d.html</link>
            <guid>3537891</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:19:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李宁在港交所公告称，2023年全年净利润31.9亿元人民币（下同），预估35.2亿元；全年营收276.0亿元，预估279.2亿元；全年毛利率48.4％，预估48.2％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhfw3711173.d.html</link>
            <guid>3537890</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:18:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DigiLens ARGO™获得授权，将可以应用领先的移动设备管理（MDM）解决方案Microsoft Intune。最新的DigiOS解决方案生态系统将允许ARGO客户从一个中心位置管理和锁定DigiLens AR/XR设备。]]></title>
            <guid>3537887</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[社交平台X：注意到一些用户在登录X或创建新帐户时遇到错误。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhfw3709149.d.html</link>
            <guid>3537886</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:01:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中通快递第四财季调整后每份ADS收益低于预期】中通快递第四财季调整后每份ADS收益2.67元人民币，分析师预期2.72元；第四财季营收106.2亿元人民币，分析师预期109亿元；第四财季调整后EBITDA为36.5亿元人民币，分析师预期35.5亿元。扩大股票回购计划，增加5亿美元，2023年派发股息62美分/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-20/detail-inanxhha8687023.d.html</link>
            <guid>3537885</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 22:00:56 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>