<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2022 00:31:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[河南省卫健委：12月19日0—24时，全省新增本土确诊病例45例（郑州市45例）。无新增境外输入确诊病例。]]></title>
            <guid>2911008</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康芝药业：解热镇痛等产品销量激增 原料药波动影响不大】康芝药业近日在与机构的电话会议中表示，10月以来，公司解热镇痛、抗病毒、N95、医用外科等产品销量激增。布洛芬颗粒、尼美舒利颗粒、氨酚黄敏颗粒、左西替利嗪颗粒、感冒清热颗粒、止咳橘红颗粒等产品订单安排多。自11月以来，公司订单量快速增加，公司通过外招、从其他基地内部调动员工、调整排班等方式加班生产，目前订单计划预计需要排到1月底才完成。目前，布洛芬、氨酚黄敏等原料药有小幅上涨，但波动不大，在市场需求和公司产能释放的基础上，原料药波动影响不大。公司也已提前开始布局未来采购渠道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhsmh0645090.d.html</link>
            <guid>2911007</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:30:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LG新能源斥资超200亿元扩产能 市场份额已远低于宁德时代】12月19日，韩国动力电池制造商LG新能源发布一份声明称，将在2026年底前投资4万亿韩元(约合213.2亿元人民币)，来扩大其位于韩国忠清北道奥昌的电池厂产能。LG新能源表示，这笔投资将用于扩大奥昌工厂的圆柱形电池的生产能力。对于LG新能源来说，圆柱电池或成为其未来扩大市场份额的重要筹码。根据最新的数据，LG新能源10月份的市场份额已经远低于宁德时代，并被比亚迪反超。韩国市场研究机构SNE Research公布的最新数据显示，2022年10月，全球电动汽车电池装机量达到48GWh，同比增长73.6%，连续28个月保持稳定增长。厂商排名方面，两家中国的厂商宁德时代和比亚迪领跑了整个动力电池行业，装机量分别达到了18.1GWh和7.8GWh，占据的市场份额分别达到了37.6%和16.2%。而LG新能源滑落至行业第三，10月的装机量同比增长30.2%，市场份额为11.3%。(证券日报)]]></title>
            <guid>2911006</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:29:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中俄将举行海上联合-2022联合军事演习】根据中俄两军年度军事合作计划，12月21日至27 日，两国海军将在舟山至台州以东海域举行“海上联合-2022”联合军事演习。此次联演旨在展示双方加强共同应对海上安全威胁、维护国际和地区和平稳定的决心能力，进一步深化中俄新时代全面战略协作伙伴关系。（国防部发布）]]></title>
            <guid>2911004</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中钢矿院：拟冲刺科创板IPO上市，预计募资5.54亿元，间接控股股东存偿债、破产清算等风险】公司拟冲刺科创板IPO上市。公司本次拟公开发行不超过101,372,242股，占发行后股份总数的比例不低于25%；本次发行全部为公开发行新股，不进行公司股东公开发售股份。公司本次投资项目的投资总额约为6.5亿元，拟投入募资5.54亿元，主要募投项目包括国家级研发平台研发能力提升与矿产资源绿色高效新技术研发项目、7,000吨/年高性能空心玻璃微珠建设项目、300吨/年碳气凝胶新材料建设项目、1万吨/年球形加重材料项目、补充流动资金。公司长期从事矿产资源综合利用专业服务，为客户提供采矿、选矿、岩土、矿山安全环保等方面的技术服务和技术工程服务。]]></title>
            <guid>2911003</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知名券商下调特斯拉股票评级 特斯拉股价跌至2020年11月以来新低】马斯克上周日就自己是否应当辞去推特首席执行官（CEO）一事发起在线投票调查，结果多数人支持他离开推特管理层，这一消息一度推动特斯拉股价周一盘前涨超3%。之后，券商奥本海默以同时担任推特CEO或将影响马斯克对特斯拉的管理为由，将特斯拉股票评级从“超配”下调至“持有”，特斯拉股价周一收跌0.2%，跌至2020年11月以来新低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhsme3863128.d.html</link>
            <guid>2911001</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本最大规模蓄电池工厂将于2023年在冈山建成，最大年产量5GWh】PowerX（东京）12月19日表示，计划建设日本国内最大规模蓄电池工厂，工厂计划2023年10月建成，2024年春季前后正式投产。设想的最大年产量为5GWh。PowerX称，这相当于约45万户家庭一天的用电量。PowerX设立于2021年3月，着眼于制造大容量且平价的蓄电池。社长伊藤正裕还提及开展纯电动汽车（EV）充电站和运电船的开发及制造项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhsme3863053.d.html</link>
            <guid>2911000</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅居乐集团：拟先旧后新配售股份 净筹6.172亿港元】雅居乐集团港交所公告称，拟按配售价每股2.32港元按其各自的分配比例配售2.685亿股现有股份，认购事项的所得款项净额估计约为6.172亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhsme3860835.d.html</link>
            <guid>2910997</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门举行升旗仪式庆祝回归祖国23周年】据央视新闻，12月20日上午8时，澳门特区政府在金莲花广场举行升旗仪式。澳门特区行政长官贺一诚、中央驻澳机构负责人、特区立法及司法机关负责人，以及各界代表一同现场观礼，庆祝澳门回归祖国23周年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0765813.d.html</link>
            <guid>2910995</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:19:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧盟委员会将发行800亿欧元欧盟债券】欧盟委员会当地时间12月19日宣布，将在2023年上半年根据其统一融资方式发行800亿欧元的长期欧盟债券。所资助的项目是“下一代欧盟”（NextGenerationEU）复苏项目，以及新的乌克兰宏观金融援助项目，前者将占约700亿欧元，后者约100亿欧元。]]></title>
            <guid>2910994</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:18:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看好中国资产 海外机构纷纷加仓】最新披露的持仓数据显示，包括摩根资管、安本投资等在内的多家外资机构旗下中国股票基金产品11月出手加仓A股，涉及行业包括大消费、以及部分新能源个股。外资机构表示，2023年A股市场回报率将逐步提升，随着明年经济稳步复苏，消费、服务业等多个板块将随之受益。（经参报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0763936.d.html</link>
            <guid>2910992</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内45家券商董监高等离职人数合计达228位】据统计，截至日前，有数据显示的45家上市券商（含控股股东）董、监、高等任职变动频繁，年内总离职人数为228位。其中，董事共计89位，占比近四成；监事共计46位，占比超两成；高管共计79位，占比超三成。长江证券、国元证券、财通证券、华林证券等董监高离职总人数最多，高管离职人数较多的机构为国元证券、国金证券、财通证券等。业内人士表示，今年券业高管变动较为频繁，在行业加速转型、并购重组预期增强等背景下，券业高管的变动背后在一定程度上反映了券商发展动态。随着行业股权转让与同业并购案例的增加，以及市场化职业经理人改革越发深入，预计未来券业高管流动会更加频繁。（经参报）]]></title>
            <guid>2910991</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分快递预计全国运力年底基本恢复，仍面临一线人员紧缺挑战】12月19日，多家快递企业内部人士告诉记者，公司各地运力正在逐步恢复中，部分快递企业预计年底全国运力能基本恢复正常。也有快递企业内部人士称，全国运力何时能恢复，与防疫部门对各地感染高峰的判断有关。“其实快递企业形势相对以往更简单一些，目前道路是畅通的，就是‘人’的问题。”一位快递企业内部人士称，“各地运力其实都面临挑战，主要原因是快递员陆续变‘阳’，一线人力会短缺，但挑战也是一时的，恢复期很快，快递员恢复了业务就能正常。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0760072.d.html</link>
            <guid>2910987</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国会委员会建议司法部对特朗普提刑事指控】综合报道，当地时间19日，美国会众议院国会大厦骚乱调查委员会一致同意，建议司法部就前总统特朗普在国会骚乱中扮演的角色对其提起四项刑事指控，包括煽动或协助叛乱、妨碍官方程序和串谋诈骗联邦政府以及作出假陈述等。彭博社称，这是美国历史上首次有一位前总统面对此类刑事起诉建议。 （中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3981476.d.html</link>
            <guid>2910985</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田内阁支持率跌到25%，日媒：明确提出增加防卫费是主要原因】日本《每日新闻》18日发布最新民调显示，首相岸田文雄内阁的支持率为25%，创岸田就职以来的最低值，而对岸田内阁的不支持率则高达69%。不久前，日本政府通过了《国家安全保障战略》等3份文件，其中明确提出要增加防卫费，而这也是导致岸田内阁支持率下降的主要原因。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0756968.d.html</link>
            <guid>2910983</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】经济数据关注：①中国12月一年期贷款市场报价利率，预期3.65%，前值3.65%；中国12月五年期贷款市场报价利率，预期4.3%，前值4.3%。②21:30 美国11月营建许可月率初值。③美国11月新屋开工年化月率。④加拿大10月零售销售月率。全球央行和政府动态关注：①11:00（以实际公布时间为准）日本央行利率决议，预期保持-0.1%不变。]]></title>
            <guid>2910982</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多地推行布洛芬等退烧药拆零销售】据了解，多地政府政策持续发力保障产品供应。据梳理，包括湖北、山东、浙江等地均在加大保供力度生产布洛芬并投放市场。此外，北京、南京等地实行退烧药拆零销售政策。  （证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0755882.d.html</link>
            <guid>2910981</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿滋国际13.5亿美元出售北美和欧洲口香糖业务】食品巨头亿滋国际宣布，同意将其在北美和欧洲的口香糖业务出售给欧洲竞争对手Perfetti Van Melle，对该项业务的估值约为13.5亿美元。此次出售的糖果品牌包括Trident、Bubblicious、Chiclets、Dentyne和一些欧洲糖果。亿滋将继续在上述地区以外的地区经营口香糖业务，在中国以Stride品牌为首。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0753920.d.html</link>
            <guid>2910980</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：全国高速公路货车通行量环比增长12.21%】根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，12月19日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1082.3万吨，环比增长0.40%；全国高速公路货车通行664.74万辆，环比增长12.21%；监测港口完成货物吞吐量3230.5万吨，环比增长9.2%，完成集装箱吞吐量73.6万标箱，环比增长12.3%；民航保障货运航班449班（其中国际货运航班321班，国内货运航班128班），环比下降16.7%；邮政快递揽收量约2.67亿件，环比增长2.3%；投递量约2.85亿件，环比增长1.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0750572.d.html</link>
            <guid>2910977</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【经济日报：给新业态从业者更多归属感】全国总工会近日出台《关于深入推进“兜底建”工作的指导意见》，以便最大限度把货车司机、快递员等新就业形态劳动者组织到工会中来，切实保障他们的权益。让新就业形态劳动者想入能入、应入尽入，关键要把工会建在他们触手可及的地方。要灵活入会，灵活建会，扩大覆盖面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0750415.d.html</link>
            <guid>2910976</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:02:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美最大加密货币交易所Coinbase市值跌至不及狗狗币】美国最大的公开上市加密货币交易所Coinbase的市值已跌至不及“表情包”加密货币狗狗币的水平。该交易所目前的市值约为80亿美元，而狗狗币——最初是2013年创建的一个笑话——的价值超过90亿美元。这些数字并不一定反映这些项目的内在价值，但它们可能表明，在一个高度波动的市场中，一个“表情包”币的表现是如何超过一家美国主要交易所的股票的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3972502.d.html</link>
            <guid>2910975</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【FTX创始人同意被引渡到美国受审】据报道，当地时间周一，两名律师表示，加密货币交易所FTX创始人山姆·班克曼-弗里德（Sam Bankman-Fried）已经同意被引渡到美国，接受诈骗指控。而就在几个小时前，其中一名律师还对巴哈马法官表示，这位加密货币交易所FTX创始人希望在同意引渡之前先看到美国政府对他的起诉。周一下午，班克曼-弗里德在巴哈马的刑事辩护律师杰罗尼·罗伯茨表示，他的客户已经同意自愿被引渡到美国，而且将于本周晚些时候回到法庭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3970066.d.html</link>
            <guid>2910973</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分快递预计全国运力年底基本恢复】据澎湃新闻，12月19日，多家快递企业内部人士告诉记者，公司各地运力正在逐步恢复中，部分快递企业预计年底全国运力能基本恢复正常。也有快递企业内部人士告诉澎湃新闻记者，全国运力何时能恢复，与防疫部门对各地感染高峰的判断有关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3969512.d.html</link>
            <guid>2910971</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“夜派”配送提效率 北京地区物流配送逐步恢复】从京东、顺丰获悉，为了确保各类物资尽快送到居民手中，京东调集了2000名快递小哥，并开启“夜派”模式，确保医药、防疫物资、母婴、生鲜等订单实现优先配送。目前，顺丰一线快递员上岗率已达85%，从上周起，北京的顺丰运力就已经恢复正常。（北青报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3966532.d.html</link>
            <guid>2910968</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快递物流企业驰援北京 “最后一公里”将获疏通】相较于前半个月的阻塞而言，北京的快递物流正在一点一点地疏通。“最近两天物流情况有明显好转，”有北京用户指出，“相比于12月初购买的商品，17日购买的商品19日就到手了，物流运输和配送还是提升了不少。”在这背后，则是快递物流企业调集各方资源驰援的结果。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0743275.d.html</link>
            <guid>2910967</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三大“热词”透露货币政策新动向】①降价：向实体经济让利。今年以来，LPR多次下调，推动实体经济融资成本持续降低。“目前，实际贷款利率已在前期较低水平上进一步下降。”东方金诚首席宏观分析师王青说，明年5年期以上LPR仍有下行空间。②精准：结构性工具发力。为精准滴灌实体经济，加大对特定领域和薄弱环节的支持力度，人民银行先后推出科技创新再贷款、普惠养老专项再贷款、交通物流专项再贷款、设备更新改造专项再贷款等结构性货币政策工具。③创新：发挥政策性开发性金融工具效能。政策性开发性金融工具的“横空出世”，有效补充了包括新型基础设施在内的重大项目资本金。人民银行数据显示，截至10月末，两批政策性开发性金融工具合计已投放7400亿元，有力补充了一批交通、能源、水利、市政、产业升级基础设施等领域重大项目的资本金。各银行为金融工具支持的项目累计授信额度已超3.5万亿元。（中证报）]]></title>
            <guid>2910966</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英议会下院外委会建议将中国定位为“威胁”，中方批“痴心妄想”】 英国议会下院外交委员会18日发布的一份建议报告称，英政府原版《综合政策评估》将中国定为“系统性竞争对手”，该委员会支持将这一措辞改为“威胁”。对此，中国驻英国大使馆发言人18日回应称，报告歪曲事实，误导公众，极不负责任。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3961936.d.html</link>
            <guid>2910964</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:52:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想控股：间接附属公司将继续向联泓新科提供煤炭和劳务外包服务】于12月19日，间接非全资附属公司郭庄矿业与联泓新科订立2023煤炭及劳务外包服务协议。根据该协议，郭庄矿业继续向联泓新科提供煤炭和劳务外包服务，对价总金额（不含税）上限为7.14亿元。2023煤炭及劳务外包服务协议将在联泓新科股东大会确认联泓新科与郭庄矿业2023年度关联交易预计最高金额后正式生效。公司之主要股东国科控股持有联泓新科25.27%股权，联泓新科为公司之关连附属公司。根据上市规则，为联泓新科提供煤炭及劳务外包服务构成公司之持续关连交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3960924.d.html</link>
            <guid>2910963</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公共场所要对电子烟说“不”】在不少禁止吸烟的公共场所，号称“低毒无害”的电子烟成了人们的新宠。记者调查发现，在许多城市，电子烟仍游走于公共场所禁烟管理的空白地带。多位受访专家表示，电子烟同样会产生“二手烟”，并以更加隐蔽的方式危害着人们的身体健康，需逐步加强管控，不让公共场所禁烟管理“留白”。（半月谈）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0736385.d.html</link>
            <guid>2910961</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想控股：预计所持联泓新科股份比例从51.77％降至43.14％】联想控股公告称，于2022年12月19日，董事会及联泓新科董事会决议批准非公开发行A股股票。倘本次发行得以落实，预期将导致本集团所持联泓新科的股权从51.77%减少至43.14%（假设按照本次发行A股数量上限为267,113,600股测算）。于本次发行完成后，联泓新科仍将为本公司的间接非全资附属公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3954599.d.html</link>
            <guid>2910960</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:46:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国部分核反应堆重启推迟，或影响今冬供电】当地时间19日，法国电力公司因技术原因进一步推迟了旗下几个核反应堆的重启。据悉，这几个反应堆最迟重启时间可能推迟到明年六月份。报道称，法国电力公司运行中的反应堆数量可能难以应对今年冬季的用电高峰。受此影响，法国电力公司今年面临空前数量的反应堆停运，核能发电量降至30年来低位。目前，该公司已向法国核安全局提交了新的维修计划，其目标是在2023年年底前恢复全部受影响的反应堆。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0730012.d.html</link>
            <guid>2910958</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:44:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内两次降准释放长期资金超万亿元 流动性合理充裕润泽实体】年内第二次全面降准已于近日落地，加上今年4月落地的首次降准，两次降准共降低金融机构存款准备金率0.5个百分点、释放长期资金超万亿元，金融机构加权平均存款准备金率降至约7.8%。专家认为，适时适度降准，体现了货币政策的前瞻性，有利于稳定市场预期，增强市场主体信心。专家认为，此次降准虽为全面降准，但并不意味着货币政策就此转向。未来，央行将继续加大稳健货币政策实施力度，着力支持实体经济，不搞大水漫灌，兼顾内外平衡，支持重点领域和薄弱环节融资，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0729812.d.html</link>
            <guid>2910957</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：从严从快整治哄抬药价】近日，一些地方出现涉疫物资市场价格异常波动情况，扰乱市场秩序，引起各地相关部门高度重视。比如，浙江省市场监督管理局加大涉疫医疗药品、抗原检测试剂、防护用品三类涉疫物资价格监管执法力度，开展线上线下巡查检查，集中摸排哄抬价格违法线索，依法从严从快查处，并于16日晚公布首批9个哄抬涉疫物资价格典型案例。各地在加大执法力度的同时，还综合运用提醒告诫、行政约谈等方式引导企业依法诚信经营。随着涉疫物资价格监管力度加强，哄抬价格的乱象将无所遁形。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3947927.d.html</link>
            <guid>2910956</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:40:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欢乐家：近期电商方面销量有大幅增长，热销产品以黄桃罐头为主】近期电商方面的销量有大幅增长，也有部分原因是恰逢双十二活动，也有大家对黄桃罐头关注等原因，热销产品以黄桃罐头为主，还包括橘子罐头和雪梨罐头等，主要购买地区是北京、江苏、河南等地。由于线上部分水果罐头销量增加同时快递物流近期出现运力减弱的情况，会出现短暂缺货或物流时效较慢的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0721227.d.html</link>
            <guid>2910954</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:37:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电子贴片可监测深层血红蛋白】据科技日报，美国加州大学圣地亚哥分校工程师开发了一种电子贴片，可监测深层组织中包括血红蛋白在内的生物分子，这为医疗专业人员提供了前所未有的获取关键信息的途径，可帮助发现危及生命的疾病，如恶性肿瘤、器官功能障碍、脑出血或肠道出血等。研究成果发表在15日的《自然·通讯》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0716338.d.html</link>
            <guid>2910952</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:34:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华菱钢铁：短期来看钢铁行业总体需求仍有韧性、不会断崖式下跌】华菱钢铁近期接受机构调研时表示，短期来看，钢铁行业总体需求仍有韧性、不会断崖式下跌，暂未看到高炉炼铁产能关停退出。长期来看，未来随着钢铁行业需求高位下台阶和需求的分化，面向工业用钢领域的需求将保持相对平稳，其中造船、新能源等领域需求仍有增长；面向房地产、基建等领域的普钢需求则会逐渐减少，不排除该领域可能看到市场化的产能出清。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0715768.d.html</link>
            <guid>2910951</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:34:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 “复阳”和“再感染”有何区别？哪些人更容易“二次感染”？】 抗原转阴后又阳了，是没好彻底吗？“复阳”和“再感染”后有传染性吗？哪些人更容易发生“二次感染”？（北京日报）]]></title>
            <guid>2910950</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:34:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【动视暴雪首席运营官将出任“无聊猿”首席执行官】据报道，元宇宙创企、Bored Ape（无聊猿）NFT开发商Yuga Labs周一透露，《使命召唤》开发商动视暴雪公司首席运营官丹尼尔·阿雷格里将加入该公司担任其首席执行官。阿雷格里自2020年4月以来一直担任这家视频游戏发行商的首席运营官，他将在2023年上半年接替妮可·穆尼斯担任Yuga的首席执行官。穆尼斯将继续担任Yuga的合伙人和战略顾问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3934313.d.html</link>
            <guid>2910948</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【王文涛人民日报撰文：加快建设贸易强国】商务部部长王文涛在人民日报撰文指出，推动贸易投资协调发展。实施自由贸易试验区提升战略，加快建设海南自由贸易港。合理缩减外资准入负面清单，依法保护外商投资权益，营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。实施好《鼓励外商投资产业目录》，更大力度吸引和利用外资，鼓励外资更多投向中高端制造、高新技术、传统制造转型升级、现代服务等领域。创新对外投资合作方式，高质量建设境外经贸合作区，推动构筑互利共赢的产业链供应链合作体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3931481.d.html</link>
            <guid>2910946</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:29:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳机场启动物流设施建设项目】深圳机场围绕跨境电商、国际快递、生鲜冷链、电子元器件等城市发展需求，启动总投资超50亿元、建筑面积约80万平方米物流设施建设项目，建成后将新增年货邮保障能力超150万吨，有效破解物流设施不足的瓶颈，打造深圳特色航空物流设施规划建设体系，实现枢纽保障能级跨越式提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3926141.d.html</link>
            <guid>2910944</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:25:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、谱写新时代中国宪法实践新篇章——纪念现行宪法公布施行40周年；2、习近平向第五届“阿拉伯艺术节”致贺信；3、九三学社第十二次全国代表大会开幕王沪宁代表中共中央致贺词；4、中共中央国务院关于构建数据基础制度 更好发挥数据要素作用的意见（2022年12月2日）；5、坚持系统观念、守正创新——论学习贯彻中央经济工作会议精神。]]></title>
            <guid>2910942</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:25:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旭辉控股拟先旧后新配售股份筹资9.576亿港元】旭辉控股港交所公告：将以每股1.14港元的价格（折价14.29%）先旧后新配售8.4亿股股票，将通过配股筹集资金9.57亿港元。配售股份占已发行股份的8.77%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3922791.d.html</link>
            <guid>2910941</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:23:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：切实发挥红色旅游重要作用】经济日报指出，新时代新征程，进一步推动旅游业高质量发展具有重要意义，特别是大力发展红色旅游尤为重要。一方面，红色旅游作为一种特殊的旅游形态，在传播中华优秀传统文化、革命文化和社会主义先进文化方面能发挥更大作用。另一方面，红色旅游作为打赢脱贫攻坚战和助力乡村振兴的重要生力军，能助力巩固和拓展脱贫攻坚成果、推动乡村全面振兴。从更深层次看，贯彻新发展理念，构建新发展格局，推动高质量发展，需推动包括红色旅游在内的旅游业更好发展，充分利用旅游业涉及面广、带动力强、开放度高的优势，为加快释放内需潜力、形成强大国内市场、畅通国民经济循环贡献更大力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0699956.d.html</link>
            <guid>2910940</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约市优步司机罢工一天要求加薪】据央视新闻，当地时间12月19日零时起，美国网约车服务公司优步公司在纽约市的司机因薪酬纠纷开始24小时的罢工活动。目前，尚不清楚参加罢工的司机人数。据了解，纽约市出租车委员会此前曾提出为出租车司机加薪11%的计划，但遭到优步公司反对，一名联邦法官随后暂时阻止了相关加薪计划，此举随即引发司机群体不满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3922545.d.html</link>
            <guid>2910939</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【清盘数量维持高位 基金业优胜劣汰步伐加速】国联安中小综指（LOF）、嘉实中证医药卫生ETF等基金12月19日发布终止上市交易公告。数据显示，截至12月19日，今年以来，以初始基金为统计口径，全市场清盘基金数量为217只（不同份额分开计算）。业内人士认为，随着公募基金行业的竞争愈加剧烈，清盘是基金行业优胜劣汰的合理表现，客观上起到了维护行业生态健康的作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3914953.d.html</link>
            <guid>2910938</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫要求美国会提供35亿美元帮助解决南部边境移民问题】当地时间12月19日，美国白宫新闻秘书让-皮埃尔在简报会上表示，允许以防疫为由快速驱逐移民的“第42条边境条款”将于21日终止，此后美国将转向“第8条边境条款”，即允许庇护申请的常规程序。白宫要求国会提供35亿美元的资金，以帮助解决南部边境的移民问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0691852.d.html</link>
            <guid>2910937</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球超80%对联来自义乌，义乌年画挂历热销海外】距离春节还有一个多月时间，浙江的义乌国际商贸城早已进入了年货的销售旺季。据了解，从10月份开始，市场上的年画挂历等产品迎来订单潮，特别是一些新产品深受采购商和消费者青睐，补单不断。不仅内销市场火热，义乌市场的年画挂历等喜庆产品也远销海外，据了解，全球有80%以上的年画、对联都源自义乌。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0691545.d.html</link>
            <guid>2910936</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟各国就天然气价格上限达成协议】当地时间12月19日，欧盟各国在布鲁塞尔举行的欧盟能源部长会议上达成协议，将天然气价格上限定在每兆瓦时180欧元。该限价机制将于2023年2月15日启动。当日稍早前，欧盟轮值主席国捷克的一名政府发言人通过社交媒体宣布，欧盟各国已就天然气限价问题达成共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3913964.d.html</link>
            <guid>2910935</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行再启14天期逆回购 护航年末流动性平稳】时隔近3个月，央行再启14天期逆回购操作，呵护年末流动性平稳意图明显。4天之前，央行实施了自今年3月以来首次超额续作中期借贷便利（MLF）。分析人士认为，央行重启14天期逆回购，以及超额续作MLF，都体现央行着力维护年末流动性平稳的意图，预计跨年资金价格难以明显下行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0690049.d.html</link>
            <guid>2910934</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【庆祝夺得世界杯冠军 阿根廷全国放假一天】据央视新闻，当地时间12月19日，阿根廷政府宣布于当地时间20日全国放假一天，庆祝阿根廷队赢得卡塔尔世界杯冠军。据悉，阿根廷队将在当地时间20日凌晨抵达阿首都布宜诺斯艾利斯，并将在当天受到阿根廷总统的接见，参加阿政府组织的官方庆祝活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3909600.d.html</link>
            <guid>2910931</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京上市公司加速复工复产 多措并举“应开尽开”】国家新十条政策实施以来，北京市正在全力推动企业复工复产，实现“应开尽开”。19日是北京明确重点行业企业全面复工复产首日，记者从多家北京上市公司处获悉，相关主体的复工复产已经按下“加速键”。这带动了北京公共交通客流大幅回升，烟火气息加速恢复。同时，不少企业向记者表示，通过多维措施实施员工关怀，实现经济效益与员工利益的平衡。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0685516.d.html</link>
            <guid>2910930</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:10:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地水泥价格小幅走低 企业看好明年市场】机构数据显示，近期云南、福建、江苏等地水泥价格出现下调，下调幅度在30元/吨左右。业内人士表示，临近年底，北方进入施工淡季，短期水泥量、价走高的可能性较小。不过，上市水泥企业普遍看好明年市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0683458.d.html</link>
            <guid>2910928</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:07:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【内外需求共振 我国轮胎行业或迎景气周期】多家轮胎企业近日宣布将上调轮胎价格，国内轮胎价格涨幅在3%左右，海外市场轮胎价格涨幅最高达到9%。业内人士表示，轮胎价格上涨一方面是由于炭黑、橡胶等原材料价格上涨，致使生产成本提高；另一方面，随着下游市场需求的快速复苏，轮胎供不应求，推高了轮胎价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3906110.d.html</link>
            <guid>2910927</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:07:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国法院认定苹果存在滥用App Store行为，已开出100万美元罚单】据报道，位于巴黎的法国商业法院（The French Commercial Court）近日做出裁决，认定苹果存在滥用App Store权力行为，对苹果公司处于100万美元（约698万元）的罚款。法院认为苹果对法国应用程序开发者施加了不公平的App Store商业条款。这项裁决建立在法国消费者事务和欺诈监管机构（DGCCRF）多年的调查报告上，该机构由法国财政部监督。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3899988.d.html</link>
            <guid>2910926</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 23:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本2023/24财年的预算提案可能高达114万亿日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3892574.d.html</link>
            <guid>2910924</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 22:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【住房和城乡建设部：前十月老旧小区改造开工率已达101.7%】今年，全国计划新开工改造城镇老旧小区5.1万个，涉及居民840万户。住房和城乡建设部最新统计数据显示，目前这一计划已经超额完成。住房和城乡建设部表示，今年1—10月，全国新开工改造城镇老旧小区5.21万个，惠及居民859.25万户，按小区数计开工率为101.7％，其中25个省份的开工小区数、户数均超过或达到计划任务。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnck0669252.d.html</link>
            <guid>2910922</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 22:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【年内两次降准释放长期资金超万亿元，流动性合理充裕润泽实体】年内第二次全面降准已于近日落地，加上今年4月落地的首次降准，两次降准共降低金融机构存款准备金率0.5个百分点、释放长期资金超万亿元，金融机构加权平均存款准备金率降至约7.8%。专家认为，适时适度降准，体现了货币政策的前瞻性，有利于稳定市场预期，增强市场主体信心。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-20/detail-imxxhnch3882579.d.html</link>
            <guid>2910920</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 22:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  电动汽车生产商Lucid集团从若干投资者完成15亿美元融资的既定计划，投资方包括沙特公共财富基金。]]></title>
            <guid>2910918</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 22:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  Steel Dynamics将被纳入标普500指数，Abiomed将被剔除出该指数。]]></title>
            <guid>2910917</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 22:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  监管文件显示：美国航空公司（AAL）自2021年7月份以来已经总共削减债务56亿美元。]]></title>
            <guid>2910909</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 21:43:16 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>