<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 00:43:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【东土科技携鸿道操作系统（Intewell）、工业AI等核心技术亮相第24届中国国际工博会】 9月24日，第24届中国国际工业博览会正式开幕，东土科技重点展示了自主研发的鸿道操作系统（Intewell），AUTBUS总线，工业AI等核心技术，以及智能网联汽车、人形机器人、低空经济、商业航天等国家新支柱新赛道的核心通信及控制技术力量。本次参展，东土科技展示了由国内首个工业AI控制器打造的工业AI智能机器人控制系统。该系统的成功研发，不仅标志着工业AI领域的一个重大突破，也预示着工业生产未来的发展方向。目前，东土科技正在机器人企业及相关研究机构共同研制机器人内部通信和控制国产自主解决方案，以解决该领域卡脖子问题。]]></title>
            <guid>3796513</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个“水稻高温气象指数保险”项目落地】水稻是我国的四大主粮之一，日前，在我国南方水稻主产区之一的上海市松江区，全国首单水稻高温气象指数保险赔付项目落地。太平洋安信农业保险股份有限公司松江支公司副总经理吴梦表示，这次的承保面积是4428亩，整个保障程度是300万元。“水稻高温气象指数保险”引入了“中央气象台-大商所温度指数”和当地气象指数，提供了权威的理赔依据，同时还引入期货公司这样的金融机构，实现了风险的分散和转移，形成了闭环。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqurtw9361388.d.html</link>
            <guid>3796511</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:39:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼泊尔持续降雨已致该国超百人死亡】据尼泊尔武警部队消息，截至当地时间9月28日23时30分，尼泊尔本轮持续降雨造成的洪水、泥石流等自然灾害在过去三天已造成至少100人死亡，另有65人失踪。尼泊尔首都地区自26日晚间开始持续降雨，28日傍晚暂停，航空和公路交通逐步恢复。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqurue0408141.d.html</link>
            <guid>3796510</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:37:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成渝首个 成都市绿色再生资源 智慧产业园项目启动建设】 从成都环境集团获悉，近日，成都市绿色再生资源智慧产业园项目（一期）启动建设，标志着成渝首个食品级再生PET生产基地全面开工。据了解，该项目坐落于成都市新津区天府智能制造产业园，占地面积约72亩，涵盖食品级再生PET切片的生产与加工、再生资源前后端衍生行业生产加工，旨在打造“资源—产品—废弃物—再生资源”全闭环循环经济模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6267110.d.html</link>
            <guid>3796508</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:30:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期5到7天跨省游是主流】公安部交通管理局结合近年来国庆假期交通事故规律特点，对今年国庆假期交通安全形势进行了分析研判，并发出交通安全预警提示。据研判，预计国庆假期珠三角、长三角、京津冀、成渝等区域重点高速公路、国省干道将迎来较大交通流，易引发交通拥堵，客货车混行，加剧事故风险。行程5至7天的国内跨省游仍是今年出游主流选项。公安部交通管理局提示广大驾驶人和节日出行群众，假期出行，应提前做好规划，及时了解路况信息和天气情况，合理安排出行时间和路线，尽量错峰出行。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6266690.d.html</link>
            <guid>3796507</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:29:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆假期深中通道免费通行，预计30日晚迎车流高峰】根据高速公路通行政策，国庆节假期，7座及以下小型客车高速公路免费通行，具体免费时段从10月1日00：00开始至10月7日24：00结束。这也意味着，深中通道将迎首个高速免费通行长假。 据交通部门预计，国庆前后，深中通道预计将出现车流“井喷”现象，9月30日18时—22时和10月1日为第一个出行高峰；10月7日为第二个出行高峰。（南方 plus）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9488575.d.html</link>
            <guid>3796504</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:25:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角铁路国庆黄金周运输今日启动，计划增开196.5对列车】 长三角铁路国庆黄金周运输今日启动，期间预计发送旅客逾3400万人次，在启用图定80对高峰线的基础上，计划增开196.5对旅客列车，努力满足高峰出行需要。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumne3752955.d.html</link>
            <guid>3796503</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:19:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建立专用考古工作站 我国超大型水下文物实验室考古系统启动】长江口二号古船体量、船载文物数量巨大、保存完整，是中国水下考古又一里程碑式的重大发现。昨天（28日），长江口二号古船考古试掘工作正式启动。长江口二号古船考古试掘工作计划于2024年9月28日至2025年1月期间实施，发掘区布设4个探方，面积约为124平方米，深度约3米。考古试掘遵循从上至下、由晚至早的原则，以探方、船舱为基本工作单位，船体内外同时向下发掘。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumnh0529148.d.html</link>
            <guid>3796502</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【索尼在英国被指控游戏定价过高】英国一起针对索尼的集体诉讼已确定将于2026年3月2日开庭审理，预计审理时间为八周。索尼被指控在数字内容（包括附加内容）的定价上存在非法行为，导致价格过高。此次诉讼涉及在2016年8月19日至2022年8月19日期间拥有索尼PlayStation主机并购买了数字版 PlayStation 游戏或通过 PlayStation 商店进行游戏内购买的用户。原告认为，PlayStation在其平台上的数字游戏和游戏内内容的发行中占据主导地位，向英国消费者收取了过高的费用。尽管索尼有权从其产品中获利，但原告声称其行为违反了英国和欧盟的竞争法，因为索尼在数字游戏销售方面几乎处于垄断地位。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6262951.d.html</link>
            <guid>3796501</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中来保供浙能阿克苏37万干瓦光伏项目首批组件顺利到货】 9月27日，由华东勘测设计研究院总承包的浙能阿克苏37万千瓦光伏发电项目，中来股份提供的首批组件顺利抵达天山南麓，并完成首块组件的安装。作为浙能集团在建的单体容量最大的光伏发电工程，浙能阿克苏37万千瓦光伏发电项目全部采用了中来股份n型TOPCon双面单玻组件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6261508.d.html</link>
            <guid>3796500</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:11:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军目标 乌称击退俄军进攻】俄罗斯国防部28日通报称，俄军在库尔斯克州等地打击了乌军人员和武器装备，击退了乌军进攻。俄军27日晚使用包括“匕首”高超音速导弹在内的高精度远程武器对乌军基础设施发动了打击，所有预定目标均被击中。乌克兰武装部队总参谋部28日表示，前线局势依然严峻，波克罗夫斯克最为紧张。乌军与俄军在哈尔科夫地区等地发生战斗。乌军在波克罗夫斯克地区、库拉霍沃地区击退俄军多次进攻。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6260736.d.html</link>
            <guid>3796498</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“海伦妮 ”已造成美国至少58人死亡】当地时间9月28日，飓风“海伦妮 ”已造成美国至少58人死亡。由于泄洪可能导致附近水道水位暴涨并引发洪水，目前田纳西州和北卡罗来纳州靠近泄洪水道的地区收到洪水警告，周围的部分居民已经收到疏散通知。当地时间9月26日深夜，飓风“海伦妮”在美国佛罗里达州登陆。受“海伦妮”影响，美国多地出现强降雨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6258285.d.html</link>
            <guid>3796495</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银对瑞士政府大幅提高大型银行资本金要求提出警告】 瑞银董事会主席科尔姆 凯莱赫(Colm Kelleher)周日警告称，瑞士政府加强对大型银行资本金要求的计划，可能会损害该国作为金融中心的地位。瑞士政府今年早些时候制定了对瑞银另外三家大型银行实施更严格资本要求的计划，以在瑞士信贷(Credit Suisse)去年崩溃后增强金融业的活力。凯莱赫在瑞士报纸SonntagsBlick上发表的一篇文章中表示，他同意政府报告中22项建议中的大部分，但对更严格的资本要求的建议除外。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9479840.d.html</link>
            <guid>3796494</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:55:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度首次在海外设立军工厂】据印度《经济时报》28日报道，印度塔塔集团旗下一家防务公司将在摩洛哥开设一家工厂，这将是印度首个在海外设立的军工厂，被印度媒体形容为“印度国防出口战略的里程碑”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumnh0516015.d.html</link>
            <guid>3796493</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:49:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普周六对哈里斯及非法越境并犯罪的移民发表最严厉攻击言论】特朗普周六对非法越境并犯罪的移民，尤其是针对年轻女性的移民，发表了一些他最严厉的言论，同时他还升级了对卡玛拉·哈里斯的个人侮辱。在战场州威斯康辛州，特朗普称民主党副总统哈里斯为“智障”。哈里斯上周五在她2024年总统竞选中首次访问美墨边境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6254188.d.html</link>
            <guid>3796491</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华太电子启动IPO辅导】 苏州华太电子技术股份有限公司近日完成上市辅导备案登记，辅导机构为华泰联合证券。该公司主要从事射频系列产品、功率系列产品、高端散热材料的研发、生产与销售，并提供大功率封测业务。(科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9476258.d.html</link>
            <guid>3796490</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:41:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌干达最大水电站顺利竣工】 近日，由中国电建EPC总承包的乌干达“天字号”工程—卡鲁玛水电站顺利竣工，乌干达总统到场祝贺并对项目的高质量建设高度认可。卡鲁玛水电站是中乌“一带一路”合作的旗舰项目，承载着乌干达富民强国梦想。电站总装机容量600兆瓦，于2024年2月实现全容量投产发电，年平均发电量约40亿千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9475836.d.html</link>
            <guid>3796489</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【侨银无人驾驶智能环卫装备首发】 近日，广州侨银数智城市有限责任公司——侨银股份全资子公司，自主研发的无人驾驶智能环卫装备首次公开亮相，标志着侨银数智化建设迈向新台阶，开启侨银城乡公用事业服务人工智能新时代。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9473491.d.html</link>
            <guid>3796488</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:30:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江出台网络直播营销行为规范指引，首次规范AI数字人直播】从浙江省市场监管局获悉，在上好网红主播合规“第一课”的同时，为进一步规范网络直播带货行为、保护消费者合法权益、促进行业规范健康发展，该局依据现有法律法规，针对网络直播营销行为乱象，出台了《浙江省网络直播营销行为规范指引》，以目录清单式列明30条“常讲常新”的经营者合规要求，并为消费者提供直播购物的“防套路手册”。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9472418.d.html</link>
            <guid>3796487</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:26:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【影片《749局》预售总票房突破3000万】 据灯塔专业版实时数据，截至9月29日2时32分，影片《749局》预售总票房突破3000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9472223.d.html</link>
            <guid>3796486</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、基本医保年度参保率稳定在95%左右，参保人数超13.3亿人 织就世界最大医疗保障网（奋进强国路 阔步新征程）；
2、山东西瓜品牌在新疆疏勒县落地生根——“甜蜜产业”硕果累累（铸牢共同体 中华一家亲）；
3、推动中国同东盟合作结出更多硕果（和音）；
4、数据见证75年伟大成就（大数据观察·特别报道）；
5、数据见证75年伟大成就（大数据观察·特别报道）。]]></title>
            <guid>3796485</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：将打造中部最大万卡智算集群】 在2024中国算力大会上，河南投资集团总经理朱红兵透露，河南已建成投产了240P的英伟达H800智算中心，接下来，河南将打造中部最大的万卡智算集群，以国际先进智算GPU为主，国产GPU适配方式，明年年底实现2000P的算力供给。（(科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9469852.d.html</link>
            <guid>3796483</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:14:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国算力规模达246 EFLOPS】 2024中国算力大会上发布了报告《中国综合算力指数（2024年）》，其中显示，截至2024年6月，我国在用算力中心超过830万标准机架，算力规模达246 EFLOPS（FP32），智算同比增速超过65%。(科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9469714.d.html</link>
            <guid>3796482</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 “请2休10”三成用户提前出游，假期机酒成本有望降两成】今年国庆节为10月1日至7日放假调休，共7天。“请2休10”的灵活拼假方案受到了不少用户的追捧。“请2休10”即9月29日～30日请假调休2天，加上9月28日的周六以及国庆7天假期，凑出整整10天的“超长假期”。途牛截至目前预订数据显示，国庆团期出游用户中，近31%的用户选择“前拼”出游，其中，采用“请2休10”拼假方案的用户占比接近12%。 去哪儿大数据研究院分析，从机票和酒店方面价格来看，截至目前，国内机票平均支付价格同比下降近二成；酒店方面，从目前预订情况来看，今年国庆假期的中高星酒店平均价格也较去年降低了两成。（第一财经）]]></title>
            <guid>3796481</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:12:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大尺度宇宙结构理解取得突破 “引力盆地”关键区域被确定】一个国际研究团队在理解宇宙的大尺度结构方面取得了重要进展，他们确定了被称为“引力盆地”的关键区域。研究成果发表在最新一期的《自然·天文学》杂志上。该研究基于广泛接受的Λ冷暗物质宇宙学标准模型。该模型认为宇宙中的大尺度结构起源于早期宇宙膨胀时的量子波动。这些微小的密度变化随着时间发展，形成了今天人们所见的星系和星系团。随着这些密度扰动的增长，它们吸引了周围更多的物质，从而形成了引力势能较低的区域，即“引力盆地”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumnh0497922.d.html</link>
            <guid>3796480</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家呼吁启动“人类基因组计划2”】在近期出版的《细胞研究》杂志发表的一篇社论文章中，20多名专家共同呼吁：大幅拓展并深化人类基因组研究，尽快启动“人类基因组计划2”（HGP2）项目。专家提出，通过HGP2项目对全球100多个国家的1%人口（约8000万人）的基因组进行测序，以识别、绘制和测序所有人类基因组，最终为每个人打造精准医疗方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumne3720436.d.html</link>
            <guid>3796479</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见韩国外长赵兑烈】 当地时间2024年9月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约会见韩国外长赵兑烈。王毅表示，今年以来，中韩各领域交往合作趋向活跃，两国关系出现积极改善势头。这说明双方努力的方向是对的，效果是好的。只要坚守建交初心，坚定友好方向，坚持互利共赢，相信中韩关系就能持续健康向前发展。当今世界变乱交织，单边主义、保护主义上升。中韩是近邻，也是重要合作伙伴，应当携手应对风险挑战，为各自发展和两国关系营造有利条件。中韩经济联系密切，利益相互交融，这是市场规律作用的结果，符合双方共同利益。中方愿支持韩国办好明年亚太经合组织领导人非正式会议，推动区域经济一体化进程。王毅强调，美国在本地区部署中导破坏地区和平稳定，不符合地区国家利益。朝鲜半岛不能生战生乱，维护半岛和平稳定符合各方共同利益。中方将继续劝和促谈，为实现半岛长治久安发挥建设性作用。（新华社）]]></title>
            <guid>3796478</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:09:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：为完善全球治理注入中国力量】 当地时间2024年9月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联合国总部出席第79届联合国大会一般性辩论，就完善全球治理阐述了中国主张。王毅表示，面对日益严峻的全球挑战，中国从来没有袖手旁观，而是以前所未有的力度参与全球治理。习近平主席先后提出全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，为解决人类面临的种种难题贡献了中国智慧，为完善全球治理注入了中国力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6245816.d.html</link>
            <guid>3796477</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:08:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅谈中国式现代化的世界意义】当地时间2024年9月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联合国总部出席第79届联合国大会一般性辩论，阐述了中国式现代化的世界意义。王毅说，中华人民共和国即将迎来75周年华诞。75年来，国际形势风云变幻，中国的选择始终未变，那就是集中力量为人民谋幸福、为民族谋复兴，同时也为人类谋进步、为世界谋大同。中国在追求自身发展的同时，始终胸怀天下，不断以自身新发展为世界提供新机遇。前不久，中国共产党二十届三中全会做出进一步全面深化改革、推进中国式现代化的重要决定，开启了中国携手世界共同发展进步的新的征程。王毅指出，中国式现代化将有力促进世界和平稳定。中华文明崇尚和平理念，中华民族没有扩张传统。近代中国曾饱受列强欺凌，深知和平弥足珍贵，发展来之不易。中国是世界上唯一将和平发展写入宪法的大国，是五核国中唯一承诺不首先使用核武器的国家。我们积极探索并践行中国特色热点问题解决之道，为破解安全困境、完善安全治理提供助力，为消弭冲突、建设和平铺路架桥。中国每发展一步，和平力量就壮大一分。中国式现代化将有力促进共同发展。中国不追求独善其身，愿同各国携手同行。通过进一步扩大高水平开放，主动对接国际高标准经贸规则，营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。中国已同多个国家全面互免签证，扩大单方面免签，不断便利中外人员往来。中国大力推动高质量共建“一带一路”，以实际行动支持联合国2030年可持续发展议程。中国加快落实支持“全球南方”合作八项举措以及支持非洲和平发展的一系列重要倡议，助推“全球南方”国家在现代化道路上阔步前行。中国式现代化将有力促进完善全球治理。中国始终支持联合国不断改革发展，打造“联合国2.0”。国际金融体系需要与时俱进，全球治理应当更为均衡有效。联合国系统应呼应发展中国家的正当诉求，提升“全球南方”国家的代表性和发言权。中国式现代化将有力促进人类文明进步。中国式现代化既扎根于中华大地，也借鉴了各国文明成果，开创了人类文明新形态，为各国探索现代化道路提供了新的选择。中国主张不同文明相互尊重，相互借鉴，共同推进人类文明事业。推动设立文明对话国际日，倡导加强国际人文交流合作，推动各国人民相知相亲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9468241.d.html</link>
            <guid>3796476</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:07:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：和平本身就是道路】外交部官网消息，当地时间2024年9月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联合国总部出席第79届联合国大会一般性辩论，就国际地区热点问题阐述了中方立场。王毅指出，和平是当今世界最宝贵的财富。有人问，有没有通往和平的道路，实际上和平本身就是道路。没有和平，发展难以为继；没有和平，合作无从谈起。为了和平，哪怕仍有一线希望，就不应轻言放弃；哪怕还有一点可能，就要付出百倍努力。乌克兰危机还难以走向结束。当务之急是坚持“战场不外溢，战事不升级，各方不拱火”，推动局势尽快降温。中国正在做的，是发挥建设性作用，穿梭斡旋、劝和促谈，而不是火上浇油、趁机渔利。本届联大期间，中国、巴西等全球南方国家共同成立“和平之友”小组，目的就是秉持联合国宪章宗旨和原则，为政治解决危机汇聚共识，为实现和平前景贡献力量。巴勒斯坦问题是人类良知的最大创伤。加沙冲突仍在延宕，平民伤亡与日俱增。黎巴嫩战火又起，强权不能代替正义。巴勒斯坦独立建国的夙愿不能再被回避，巴勒斯坦人民遭受的历史不公不能再被无视。全面停火刻不容缓，“两国方案”是根本出路。中方始终坚定支持巴勒斯坦人民恢复民族合法权利的正义事业，坚定支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国。中方近期推动巴勒斯坦内部和解取得突破。我们将继续和志同道合的国家一道，为全面、公正解决巴勒斯坦问题，实现中东长治久安作出努力。阿富汗问题攸关地区和平与安全，要帮助阿富汗稳健施政、有效打恐、改善民生、重振经济，为阿富汗人民开辟一个美好的未来。朝鲜半岛不能再生战端，要持之以恒推动局势降温，坚持对话协商解决问题，实现停和机制转换，维护半岛和平稳定。中国深知亚洲地区需要的是稳定发展，反对的是分裂冲突。亚洲作为人类文明的重要源头和全球增长的关键引擎，有智慧也有能力通过地区合作稳定局势，通过对话协商妥处分歧，我们坚决反对域外国家把黑手伸向这一地区，坚决抵制任何势力在此兴风作浪，挑动对抗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6245027.d.html</link>
            <guid>3796474</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅出席第79届联合国大会一般性辩论】当地时间2024年9月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联合国总部出席第79届联合国大会一般性辩论，并发表题为《继往开来 砥砺前行 携手共建人类命运共同体》的演讲。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6244683.d.html</link>
            <guid>3796473</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 23:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医保参保人数超13.3亿，人民日报：织就世界最大医疗保障网】新中国成立75年来特别是党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央坚持以人民为中心的发展思想，持续加强对医保工作统筹谋划，我国医疗保障制度日益健全，建立起全世界规模最大的医疗保障网，群众就医用药负担持续大幅减轻，全民健康水平显著提升。近年来，我国医疗保障事业坚持制度建设，完善医保体系。稳步提高医保的筹资水平，健全参保长效机制，基本医保年度参保率稳定在95%左右，参保人数超13.3亿人，基金收支规模稳固；科学确定保障范围和标准，职工医保、居民医保政策范围内住院费用报销比例分别稳定在80%和70%左右；不断健全基本医疗保险、大病保险、医疗救助三重梯次减负的基本医疗保障制度。数据显示，2023年，三重制度累计惠及农村低收入人口就医近1.9亿人次，减轻医疗费用负担1883.5亿元，共有8020万名困难群众获得了参保救助。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumnh0492119.d.html</link>
            <guid>3796472</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 22:56:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：2758号决议没有灰色地带，没有模糊空间】当地时间2024年9月28日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在纽约联合国总部出席第79届联合国大会一般性辩论，就台湾问题阐述中方立场。王毅说，台湾是中国领土不可分割的一部分，这既是历史，也是现实。《开罗宣言》、《波茨坦公告》明确规定把日本窃取的中国领土，包括台湾、澎湖列岛归还中国，构成了二战后国际秩序的重要组成部分。53年前，就是在这座神圣庄严的大厅，第26届联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，决定恢复中华人民共和国在联合国的一切权利，承认中华人民共和国政府代表是中国在联合国唯一合法代表，并立即把台湾地区的代表从联合国及其所属一切机构中驱逐出去。这一决议彻底解决了包括台湾在内全中国在联合国的代表权问题，明确不存在“两个中国”，不存在“一中一台”。在这一原则问题上，没有灰色地带，没有模糊空间。中国必将实现完全统一，台湾必将回归祖国怀抱，这是任何人、任何势力都阻挡不了的历史大势！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9464721.d.html</link>
            <guid>3796471</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 22:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金观平：推进全球可持续交通发展】全球可持续交通高峰论坛（2024）近日在京举行，聚焦推进全球交通合作，彰显我国致力发展可持续交通造福世界的努力。我国持续加强全球交通合作，提出“与世界相交 与时代相通”等重要理念和主张，采取了一系列重要举措，阐明了我国致力于推动全球交通合作，以自身发展为世界提供新机遇，让可持续交通发展成果更好造福世界各国人民的鲜明立场。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqummy9463300.d.html</link>
            <guid>3796470</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 22:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦军方称一枚发自黎巴嫩的导弹落在该国沙漠地区】当地时间9月28日晚间，约旦武装部队表示，当晚，一枚自黎巴嫩南部发射的导弹在约旦安曼省的沙漠无人地区坠落，没有造成人员伤亡或财产损失。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumna6237433.d.html</link>
            <guid>3796468</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 22:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武铁计划增开1500余列客车应对国庆假期出行高峰】为期10天的2024年铁路国庆假期运输将于9月29日开始至10月8日结束，武铁计划加开1500余列客车，以满足旅客铁路出行需求。根据12306客票预售情况和客票候补数据，今年国庆黄金周旅游流、探亲流、学生流交织叠加，武铁预计发送旅客850万人次，铁路客流将呈现“头尾长途多、中间中短途多”的特点。其中，10月1日预计将发送旅客110万人次。]]></title>
            <guid>3796466</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 22:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国呼吁以色列立即停止对黎巴嫩的袭击】法国外长巴罗当地时间9月28日下午与黎巴嫩总理米卡提通电话时表示，法国呼吁以色列立即停止对黎巴嫩的袭击。根据法国外交部发表的新闻公报，巴罗在通话中说，法国对黎巴嫩近期局势发展极度关注，呼吁以色列立即停止对黎巴嫩的袭击，并谴责任何针对平民的无差别行动。法国反对在黎巴嫩进行任何地面行动。巴罗说，法国呼吁相关方不要采取任何可能导致进一步不稳定和地区冲突的行动。法国认为，无论在黎巴嫩还是在以色列，都必须保障平民的安全。法国正与黎巴嫩政府以及该地区的合作伙伴保持联系，以防止冲突进一步升级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqumne3698643.d.html</link>
            <guid>3796465</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 22:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普抨击哈里斯 试图在移民问题上保持优势】美国前总统特朗普在哈里斯访问美墨边境的第二天发表讲话，声称副总统哈里斯是对美国主权的威胁，并对非法越境并犯罪的移民（尤其是针对年轻女性）发表了一些最严厉的言论，根据美国政府数据，在拜登执政期间，约有700万非法越过美墨边境的移民被捕，这一创纪录的数字引发了特朗普和共和党同僚对哈里斯和拜登的批评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqufea9581350.d.html</link>
            <guid>3796462</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 21:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登表示现在是停火的时候了，当被问及美国是否会对美国军舰在红海遭到的导弹袭击做出回应时，拜登说，我们正在做出回应。]]></title>
            <guid>3796455</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 21:17:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎卫生部：以色列28日对黎巴嫩的袭击造成33人死亡】当地时间9月28日晚间，黎巴嫩公共卫生部表示，以色列28日对黎巴嫩的袭击造成33人死亡、195人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqufee6344178.d.html</link>
            <guid>3796451</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 20:55:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“海伦妮”淹没佛罗里达州杜克能源一关闭的核电站】据佛罗里达州环境保护部提交的一份文件显示，飓风“海伦妮”带来的洪水淹没了一座已退役的杜克能源公司核电站，受污染燃料外泄的可能性不大。报告称：“我们仍在获取访问权限和评估损害，但由于此次事件的性质，我们预计很难估计废水的总排放量，目前影响尚不清楚。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqufee6343904.d.html</link>
            <guid>3796450</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 20:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及总统：必须在黎巴嫩和加沙立即实现全面永久停火】当地时间9月28日，埃及总统塞西同黎巴嫩总理米卡提通话，讨论黎巴嫩局势。塞西在通话中强调，在当前的情况下，埃及全力支持黎巴嫩，反对损害黎巴嫩的安全、稳定、主权和领土完整。塞西还强调，必须在黎巴嫩和加沙立即实现全面永久停火。以色列对巴勒斯坦领土和黎巴嫩的侵略行径，使中东地区陷入危险的升级状态，区域以及国际的和平稳定危在旦夕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqufea9565940.d.html</link>
            <guid>3796449</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 20:52:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特CEO称希望淘汰“无聊”车型，将业务逐渐转向“标志性”车型】福特 CEO 吉姆・法利在接受采访时表示，公司要淘汰“无聊”的车型，并将业务转向一系列“标志性”的车型。福特决定不再推出嘉年华、福克斯、Fusion、金牛座等产品，而在欧洲市场，嘉年华和蒙迪欧也逐步面临淘汰，福克斯将在 2025 年迎来退役。而令人颇感遗憾的是，上述车型没有相对应的电动化或换代产品。吉姆・法利坦言，尽管这些车型深受许多用户喜爱，但继续在嘉年华、福克斯和蒙迪欧等车型上投入更多资金并不值得。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqufeh3788889.d.html</link>
            <guid>3796448</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 20:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【疑遭无人机入侵 以色列北部多个社区响起防空警报】当地时间9月28日晚间，以色列北部靠近黎以临时边界的多个社区响起防空警报，警告疑似无人机入侵。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqufee6340850.d.html</link>
            <guid>3796447</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 20:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大外交部：将提供1000万加元的人道主义援助资金，以解决黎巴嫩平民的紧急需求。]]></title>
            <guid>3796446</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 20:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利CEO：欧盟对中国电动车加征关税将损害欧洲自身利益】在2024世界新能源汽车大会上，吉利汽车集团CEO淦家阅表示，欧盟对中国电动车加征关税将损害欧洲自身利益，同时也会阻碍中欧经济发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqufea9560534.d.html</link>
            <guid>3796445</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 20:26:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拒绝向美国参议院作证的Steward Health首席执行官将辞职】陷入困境的 Steward Health Care 周六表示，拉尔夫·德拉托雷将于下周辞去首席执行官一职。此前，他因拒绝在该集团申请破产前就其 31 家医院的成本削减决策作证而被美国参议院指控藐视国会。Steward 是美国最大的私营医院网络，于 5 月申请破产，寻求出售其所有医院并解决 90 亿美元的债务问题。自申请破产以来，该公司已出售了多家医院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqufea9556698.d.html</link>
            <guid>3796444</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 20:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹快速支援部队与达尔富尔地方武装互换被扣押人员】当地时间9月28日，苏丹快速支援部队表示，该武装与达尔富尔地方武装达成协议，并释放了各自扣押的对方成员。快速支援部队称，在达尔富尔当地部落领导人调解下，快速支援部队与达尔富尔地方武装就相互释放被扣押人员达成协议，并于28日完成了被扣押人员的互换。快速支援部队释放了17名达尔富尔地方武装成员，对方释放了1名快速支援部队成员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywe9684843.d.html</link>
            <guid>3796443</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京城市更新项目库4年增近一倍 未来加大政策支持社会资本参与】记者从9月27日举办的第三届北京城市更新论坛暨第二届北京城市更新周获悉，从2021年至2024年，北京城市更新项目库由619个项目增至1167个项目，4年增近一倍。北京城市更新的下一步工作，是加大政策支持社会资本参与城市更新，同时谋划一批改革事项和重大项目。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywk3897133.d.html</link>
            <guid>3796442</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称一枚导弹从黎巴嫩射向耶路撒冷地区】当地时间9月28日晚间，以色列国防军表示，稍早前，一枚导弹从黎巴嫩射向耶路撒冷地区，多个以色列位于约旦河西岸的非法定居点响起防空警报。具体情况正在调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywe9684456.d.html</link>
            <guid>3796441</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫官员：纳斯鲁拉死前，美国官员曾获悉，以色列可能会加大对真主党的打击力度，包括可能采取地面行动。]]></title>
            <guid>3796440</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:50:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫资讯：美国总统拜登召集哈里斯和他们的国家安全团队，听取有关中东局势的最新消息，还审查了美国在该地区的军事力量态势，并指示继续进行外交努力，以协调与盟友和合作伙伴的关系，并缓和正在进行的冲突，之后拜登和哈里斯将继续定期收到该地区最新消息。]]></title>
            <guid>3796439</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:48:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以防长与以军高层评估以军在北部战线“扩大攻势”的准备情况】当地时间9月28日晚，以色列国防部长加兰特同包括以军总参谋长哈莱维在内的以军高层共同开会，评估以色列国防军在北部战线“扩大攻势”的准备情况。28日下午，以军总参谋长哈莱维在以军北方司令部总部结束安全局势评估会议，并批准了以军在北部战线的军事行动计划。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywh6458931.d.html</link>
            <guid>3796438</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:38:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美俄宇航员乘“龙”飞船飞赴国际空间站】美国太空探索技术公司的“龙”飞船当地时间9月28日从美国佛罗里达州发射升空，搭载美国和俄罗斯宇航员飞往国际空间站。美国航天局直播画面显示，“龙”飞船于美国东部时间28日13时17分搭乘“猎鹰9”火箭从佛罗里达州卡纳维拉尔角太空军基地发射升空。随后，飞船与火箭分离，继续飞向国际空间站。火箭第一级顺利在发射场着陆回收。按计划，飞船将在美国东部时间29日17时30分（北京时间30日5时30分）与国际空间站对接。这次代号“Crew-9”的航天任务是载人“龙”飞船第九次为国际空间站运送轮换宇航员。搭乘“龙”飞船前往空间站的两名宇航员分别是美国宇航员尼克·黑格和俄罗斯宇航员亚历山大·戈尔布诺夫。据美国航天局介绍，两名宇航员将在空间站开展200多项科学实验和技术演示，包括血液凝固研究、湿度对植物在太空环境生长的影响以及宇航员视力变化等。按计划，“龙”飞船将于明年2月返回地球，届时除了搭载执行此次任务的两名宇航员，还将接回因美国波音公司“星际客机”飞船故障滞留空间站的两名美国宇航员。“龙”飞船是美国首个由私营企业建造并运送宇航员往返空间站的载人飞船，也是自美国航天飞机之后首个获美航天局认证的常规运送宇航员往返空间站的载人飞船。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywh6458173.d.html</link>
            <guid>3796437</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:35:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎首都贝鲁特国际机场附近目标 未造成人员伤亡】当地时间9月28日，以军军机当晚空袭了黎首都贝鲁特南郊的塔胡伊特·加迪尔区（Tahouitet Al-Ghadir）。该地区紧邻贝鲁特国际机场。黎巴嫩方面的消息称，以军袭击目标是一栋6层楼高的建筑，楼内已无人居住，并未造成人员伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywh6457493.d.html</link>
            <guid>3796436</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:31:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯外长：以色列希望将美国拉入中东地区战争】当地时间9月28日，俄罗斯外交部长拉夫罗夫在纽约表示，以色列希望能够制造理由将美国拉入中东地区的战争，因此以一切方式挑衅伊朗和黎巴嫩真主党。同时，美国企图垄断中东发展进程。他指出，俄方将致力于避免中东地区冲突向其他国家外溢。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywk3888104.d.html</link>
            <guid>3796435</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:29:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微星针对13/14代酷睿不稳定问题发布新版BIOS：0x12B微码打造，提升稳定性】近日，英特尔针对13/14代酷睿不稳定问题发表了最终声明，汇总和分析了根本原因，表示已将问题定位到IA内核内的时钟树电路。其在升高的电压和温度下容易受到可靠性老化的影响，从而导致时钟的占空比偏移和系统不稳定。微星宣布，发布针对13/14代酷睿台式机处理器的新版BIOS，基于0x12B微代码打造，以提高系统的稳定性。首批用于700系列主板的新版BIOS已经放出，其他型号之后也会陆续推出。]]></title>
            <guid>3796433</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永辉超市声明：创始人张轩松股权比例不变 胖东来会持续帮扶调整】9月28日，永辉超市发布股权变更情况说明称，公司第一大股东将变更为广东骏才国际商贸有限公司，持有公司股份29.40%。永辉超市创始人兼董事长张轩松的股权比例未发生任何变化。永辉超市还将持续学习胖东来，胖东来也会持续帮扶永辉超市调整、尽力实现健康运行目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywh6453184.d.html</link>
            <guid>3796432</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及总统表示将全力支持黎巴嫩】埃及总统塞西在与黎巴嫩总理通电话时表示，埃及在“这些微妙的时刻”全力支持黎巴嫩，埃及拒绝任何侵犯黎巴嫩主权的行为，并且埃及将向黎巴嫩提供医疗和人道主义援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywh6448532.d.html</link>
            <guid>3796421</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 18:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TPG牵头收购Creative Planning的股份】消息人士称，总部位于旧金山的 TPG 将在 Creative Planning 股权拍卖中获胜，该拍卖吸引了包括 Permira 在内的其他收购公司的兴趣。由于谈判是保密的，消息人士要求匿名。消息人士补充说，交易可能会在未来几天宣布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywe9670681.d.html</link>
            <guid>3796417</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 18:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国外交大臣拉米：我今天与黎巴嫩总理进行了交谈，我们一致认为有必要立即停火，外交解决方案是恢复黎巴嫩和以色列人民安全与稳定的唯一途径。]]></title>
            <guid>3796416</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 18:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦副首相要求以色列对其侵略行为带来的后果负全责】当地时间9月28日，约旦副首相兼外交与侨务大臣萨法迪在社交媒体上发表声明，要求以色列对其侵略黎巴嫩所造成的灾难性后果承担全部责任。他在声明中表达了对黎巴嫩和黎巴嫩人民的支持，并谴责以色列对黎巴嫩主权的侵犯和对黎首都贝鲁特的袭击行为，以及由此造成的人员伤亡。他表示，这一切对黎巴嫩的安全和稳定构成了威胁。萨法迪还在声明中谴责以色列对加沙地带的侵略及其在约旦河西岸的危险升级行为。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywh6442381.d.html</link>
            <guid>3796396</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 18:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装称袭击以色列机场】当地时间9月28日晚，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表讲话称，胡塞武装通过发射“巴勒斯坦2”型弹道导弹袭击了以色列特拉维夫的本-古里安国际机场。萨雷亚称，发动袭击的时候“以色列总理内塔尼亚胡正抵达该机场”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywk3860589.d.html</link>
            <guid>3796393</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 18:18:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击以色列特拉维夫】伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”当地时间9月28日晚发表声明称，该组织当天对以色列特拉维夫一处“重要目标”发动了无人机袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywn0632516.d.html</link>
            <guid>3796379</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 18:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷蛇：到2030年所有产品100%采用可回收环保材料】在北京时间今日凌晨1点举行的雷蛇 RazerCon2024活动中，雷蛇官方宣布，到2030年所有产品100%采用可回收环保材料。这一举措旨在帮助雷蛇减少材料浪费，降低环境影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywh6438433.d.html</link>
            <guid>3796373</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 18:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务院要求驻黎使馆部分人员撤离】当地时间9月28日，美国国务院要求其驻黎巴嫩贝鲁特大使馆的一些员工家属离开黎巴嫩，并允许非必要的大使馆员工离开黎巴嫩。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywe9660818.d.html</link>
            <guid>3796372</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:58:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎首都贝鲁特国际机场附近目标】当地时间9月28日，以军军机当晚空袭了黎首都贝鲁特南郊的塔胡伊特·加迪尔区（Tahouitet Al-Ghadir）。该地区紧邻贝鲁特国际机场。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtywn0622504.d.html</link>
            <guid>3796357</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:42:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国副总统哈里斯谈纳斯鲁拉之死】我坚定不移地致力于以色列的安全；我将永远支持以色列自卫的权利。外交仍然是保护平民和实现该地区持久稳定的最佳途径。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtuqh9787170.d.html</link>
            <guid>3796356</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:40:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基透露在会晤中，美国前总统特朗普表示他将支持乌克兰】乌克兰总统泽连斯基在周六播出的福克斯新闻采访中表示，他从唐纳德·特朗普那里得到了“非常直接的信息”，即这位美国前总统如果在 11 月的总统大选中再次当选，将支持乌克兰。泽连斯基在谈及周五与特朗普的闭门会谈时表示：“我不知道选举后会发生什么，谁将成为总统……但我从唐纳德·特朗普那里得到了非常直接的信息，他将站在我们这边，他将支持乌克兰。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtuqq0749649.d.html</link>
            <guid>3796351</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:34:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家航空航天局(NASA)宣布：SpaceX CREW-9 已经升空，正前往空间站。]]></title>
            <guid>3796343</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩政府宣布为黎真主党领导人纳斯鲁拉举行3天哀悼】当地时间9月28日，黎巴嫩政府宣布为黎真主党领导人纳斯鲁拉举行为期三天的哀悼。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtuqh9780894.d.html</link>
            <guid>3796329</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军要求黎巴嫩多地靠近真主党设施的居民立即撤离】当地时间9月28日傍晚，以色列国防军向黎巴嫩贝卡谷地、贝鲁特南郊以及黎巴嫩南部地区居民发布疏散命令，要求靠近黎真主党附属建筑和设施的所有当地居民立即撤离，直至另行通知。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtuqn3962318.d.html</link>
            <guid>3796326</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国秘书长对黎以冲突升级深感担忧】当地时间9月28日，联合国秘书长古特雷斯通过发言人发表声明，对过去24小时黎以冲突的急剧升级深感担忧。古特雷斯表示，这种暴力循环必须立即停止，各方都必须悬崖勒马。黎巴嫩人民、以色列人民以及更广泛的地区都承受不起全面战争。古特雷斯敦促各方重新承诺全面执行安理会第1701号决议，并立即恢复停火。他还再次呼吁立即在加沙地带停火并释放所有被扣押人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtuqq0734640.d.html</link>
            <guid>3796316</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 17:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美以两国防长通电话 重申美对以支持】当地时间9月28日，美国国防部发布声明表示，美国国防部长奥斯汀于27日与以色列国防部长加兰特就黎巴嫩有关话题进行了两次通话。奥斯汀称，美国全力支持以色列的自卫权，并表示美国将继续保护该地区的美军和美军设施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtuqq0732705.d.html</link>
            <guid>3796309</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 16:57:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称打死黎真主党情报部门高级成员】当地时间9月28日，以军宣布在黎巴嫩首都贝鲁特南郊的定点袭击中打死黎真主党情报部门高级成员哈桑·哈利勒·亚辛（Hassan Khalil Yassin）。以军称，亚辛与黎真主党的所有进攻部队密切合作，在去年新一轮巴以冲突爆发以来，他直接参与和策划针对以色列的袭击，并策划了未来几天将要实施的更多袭击行动。黎巴嫩真主党方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtuqk6548723.d.html</link>
            <guid>3796302</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 16:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推理算力需求或达训练10倍 英特尔旗舰CPU加码AI推理 带动多厂服务器新品排队面市】“可能在短期或中短期内，市场焦点会集中在一些大型通用模型上，然而对于AI来说，更广阔的应用空间实际上是在推理场景中。”近日召开的英特尔至强6性能核处理器发布会后，英特尔市场营销集团副总裁、中国区云与行业解决方案和数据中心销售部总经理梁雅莉在接受记者采访时表示。]]></title>
            <guid>3796294</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 16:26:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外长拉夫罗夫在联合国大会上表示，对昨天在贝鲁特再次发生的几乎司空见惯的政治杀戮行为感到关切，同时警告其他国家不要卷入乌克兰战争，并警告“试图用核力量取得胜利”的危险。]]></title>
            <guid>3796291</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 16:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军机在黎首都贝鲁特南郊上空低空飞行】当地时间9月28，以色列军机当晚在黎巴嫩首都贝鲁特南郊上空低空飞行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqtuqk6541577.d.html</link>
            <guid>3796288</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 16:09:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国外交部长贝尔伯克表示，黎巴嫩局势极其危险，整个地区有可能进一步陷入“绝对的暴力循环”。]]></title>
            <guid>3796279</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 16:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“海伦妮”已致美国52人死亡】 当地时间9月28日，飓风“海伦妮”已造成美国52人死亡。据悉，“海伦妮”已给美国东南部地区造成数十亿美元的损失，近330万户用户28日仍处于停电状态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqtuqk6537937.d.html</link>
            <guid>3796274</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 15:53:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美总统拜登宣布田纳西州进入紧急状态】美国总统拜登： 热带风暴“海伦妮” 过后，我们看到的破坏是灾难性的，我批准了田纳西州的紧急状态声明，随着风暴向北移动，我的政府继续增派应急人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqtuqh9759651.d.html</link>
            <guid>3796268</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 15:45:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统哈梅内伊在国家电视台发表讲话】伊朗总统哈梅内伊宣布为真主党领导人纳斯鲁拉的去世举行五天哀悼， 抵抗力量将对以色列予以更沉重打击，纳斯鲁拉的鲜血不会白白流下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-28/detail-incqtuqk6536507.d.html</link>
            <guid>3796262</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 15:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>