<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 07 May 2023 06:07:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【争产风波再起？杉杉股份回应：董事长郑驹正常履职中】5月6日，有媒体报道称郑永刚遗孀周婷及三子女起诉“继子”郑驹，要求冻结郑永刚名下所持的宁波青刚投资有限公司（宁波青刚）51%股份。7日上午，杉杉股份接电工作人员就此事表示，目前相关继承事项正在协商办理中。郑驹先生按照之前的公告，在正常履职中，公司整体经营情况稳定。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2575709.d.html</link>
            <guid>3099269</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 06:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海机场联络线有新进展：近期四台盾构机陆续顺利接收】近日，由上海申铁投资建设的上海市域铁路机场联络线项目在参建各方共同努力下，2标、7标、8标、11标4台直径14米级的超大盾构机陆续顺利接收，这标志着机场联络线项目建设进入了加速冲刺阶段。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2561763.d.html</link>
            <guid>3099267</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特政府初步数据显示，沙特第一季度GDP同比增长3.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2560367.d.html</link>
            <guid>3099266</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:48:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私拆承重墙、结构梁致楼上墙体开裂，广州一业主被立案查处】近期，广州市白云区某小区一业主私自拆除结构梁及破坏剪力墙的情况，受到了市民和媒体关注。5月6日消息，白云区相关部门高度重视，已迅速介入处置。目前，涉事房屋已完成临时加固支撑，建筑物整体结构稳定可控。经现场查勘了解，该小区某栋楼204房两幅剪力墙存在私自破坏及部分结构梁被切除的情况，区住建交通局已于2023年4月正式立案查处。（广州日报）]]></title>
            <guid>3099265</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:48:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：美乌应为针对普里列平的恐袭案件负责】俄罗斯外交部6日发表声明说，乌克兰和以美国为首的西方庇护者应为针对俄作家、政治活动家普里列平发动的恐怖袭击负责。6日，普里列平乘坐的汽车在俄罗斯下诺夫哥罗德州的公路上发生爆炸，其司机当场死亡，普里列平受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2559891.d.html</link>
            <guid>3099264</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海虹桥机场复航后迎来首次出入境客流高峰】从上海海关获悉，今年“五一”假期，虹桥机场出入境人员超2.9万次。这是自3月26日，虹桥机场国际、港澳台航线复航以来，首次迎来出入境客流高峰。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9181043.d.html</link>
            <guid>3099263</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东强对流天气上线 114个地区发布暴雨预警】受强对流云团影响，截至5月7日13时，广东116个地区发布雷雨大风预警，114个地区发布暴雨预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9176205.d.html</link>
            <guid>3099262</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港天文台发出红色暴雨警告信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2554432.d.html</link>
            <guid>3099261</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:37:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西首座万吨级码头建成】据“江西交通”微信公众号消息，5月6日，九江港城东港区国家能源集团九江发电有限公司码头工程通过交工验收，标志着江西省首座万吨级码头完工交付使用。该工程利用九江电厂原有老码头港口岸线原址上重建10000吨级和5000吨级散货泊位各一个，设计年通过能力572万吨，是江西省第一座万吨级码头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2549250.d.html</link>
            <guid>3099260</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:29:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳一季度新能源汽车产业贷款同比增长65%】据央行深圳市中心支行消息，2023年一季度，深圳新能源汽车产业贷款同比大幅增长65.0%，高于各项贷款增速54.9个百分点。人民银行深圳市中心支行综合运用多种结构性货币政策工具，支持商业银行为新能源汽车产业链上下游企业提供低成本融资51.3亿元，牵引带动商业银行提升金融服务水平，加大对新能源汽车产业链的信贷投放。2023年一季度，全市中资银行新能源汽车产业贷款较年初增长186.9亿元，占全市制造业贷款增量的12.3%。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2548966.d.html</link>
            <guid>3099259</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迈瑞医疗：高潜力、高增长的化学发光、微创外科等业务国产化率很低 将加大投入】迈瑞医疗在业绩说明会表示，通过在研发创新上的持续投入，公司在生命信息与支持领域的大部分子产品（如监护仪、呼吸机、除颤仪、麻醉机、输注泵、灯床塔等）和体外诊断领域的血球业务等市场份额均成为国内第一。但是，市场空间数十倍于这些产品的高潜力、高增长的业务目前国产化率还是很低，例如化学发光、微创外科等，未来公司将继续在这些领域加大研发投入力度，为实现国产化率的提升贡献力量。毛利率方面，2022 年生命信息与支持产品线毛利率为 66.33%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9166437.d.html</link>
            <guid>3099258</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:21:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利旗下领克汽车宣布下调新能源汽车官方指导价 最高下调8000元】吉利集团旗下领克汽车5月6日宣布，受惠于电池原材料采购成本下降，现对旗下新能源产品（PHEV插电混动）官方指导价进行下调，最高下调8000元。据了解，此次价格调整涉及的领克新能源产品包括领克01新能源、领克05新能源、领克06新能源、领克09新能源。价格调整于2023年5月1日0时起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9163504.d.html</link>
            <guid>3099257</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:14:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年度大盘票房（含预售）突破200亿】据猫眼专业版数据，2023年5月7日12时49分，2023年度大盘票房（含预售）突破200亿，总人次4.43亿，总场次4415.7万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9163483.d.html</link>
            <guid>3099256</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:14:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光正眼科：未来2-3年，预计眼科行业仍将保持较高增速】光正眼科在机构调研时表示，今年的预算收入11.39亿，净利润3800多万；未来2-3年，我们预计眼科行业仍将保持较高增速，保守看公司业务增长至少保持行业整体增速。另外，目前公司视光业务收入占比在提升，但总体而言体量仍较小，规模优势不明显。随着后续视光业务规模的扩大，毛利率水平将所有提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9159804.d.html</link>
            <guid>3099255</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星宇航空回应“致302名旅客睡成田机场”：将全面检视处置措施星宇航空因调度等问题】台湾星宇航空因航班旅客并班问题，导致JX803东京飞台北的航班机组员工作超时无法起飞，后又因日本东京成田机场过午夜起宵禁，致使全机300名旅客睡在成田机场三个候机楼，直到今天才能陆续返台。星宇航空称，JX803旅客将全额退票，并全力协助后续行程事宜，内部也将全面深刻检视这次事件处置措施。为使该班机旅客能尽速返台，星宇航空表示，已将部分旅客签转他航，并于今天清晨4时调度一架A321接回旅客；该班机已于日本时间7日早上8时15分抵达成田机场，目前旅客已登机，等待后推起飞。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2537917.d.html</link>
            <guid>3099254</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市雷雨大风橙色预警扩展至全市】 深圳市气象台2023年05月07日12时35分将罗湖区、福田区、盐田区、坪山区、大鹏新区、大鹏湾和大亚湾海域雷雨大风黄色预警升级为橙色，预计1小时内全市陆地和海域最大阵风9-10级，并伴有强降水和雷电，雨时能见度较低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2535814.d.html</link>
            <guid>3099252</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 05:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星李在镕会见全球药企负责人，寻找芯片以外增长引擎，“打造第二半导体业务”】三星电子周日透露，会长李在镕最近在美国会见了五家全球大型药企的负责人，以寻找半导体以外的新增长引擎。此举正值三星芯片业务第一季度出现14年来首次亏损之际。该公司称“李在镕与生物技术领域的领导人举行一系列会议，旨在进一步发展公司在整个行业的全球合作，目标是将其打造成第二个半导体业务。”李在镕此行还会见了三星美国分公司的员工，呼吁员工在生物技术领域利用他所说的“半导体领域的成功DNA”，“起点并不重要，决定成败的是大胆和持续的挑战。”]]></title>
            <guid>3099251</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:57:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴里克黄金CEO寻找收购目标，因看好黄金和铜的表现】据报道，在竞争对手纽蒙特试图达成一笔巨额交易之际，巴里克黄金的CEO马克•布里斯托（Mark Bristow）正在寻找收购机会。他预计，巴里克黄金的两种关键大宗商品将出现市场反弹。这位全球第二大金矿集团的首席执行官预计，黄金和铜价将上涨，从而提振矿业类股。此前，他淡化了反击全球最大黄金公司纽蒙特以195亿美元收购澳大利亚黄金矿商Newcrest的交易的必要性。布里斯托表示，“黄金和铜价有很大的上行风险”，因为两者的供应趋紧，美元的强势受到威胁，以及各国央行通过持有黄金取代美元来实现外汇储备多元化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2527800.d.html</link>
            <guid>3099250</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:50:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东威海市原副市长周永迪受贿案一审公开宣判】山东滨州市中级人民法院5月6日一审公开宣判威海市政府原党组成员、副市长周永迪受贿一案，对被告人周永迪以受贿罪判处有期徒刑十年，并处罚金人民币一百万元；对周永迪受贿所得财物予以追缴，上缴国库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2527512.d.html</link>
            <guid>3099249</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹到天津调研】5月5日至5月6日，住房和城乡建设部党组书记、部长倪虹带队到天津调研中新天津生态城建设情况。倪虹强调，中新天津生态城要进一步吸引产业、项目、人才落户，形成以产兴城、以城促产的发展格局。住房和城乡建设部将在城市更新、历史建筑和历史街区保护利用、房地产市场平稳健康发展等方面加大支持力度，积极助力天津推动高质量发展、创造高品质生活。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2527460.d.html</link>
            <guid>3099248</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【野火失控 加拿大艾伯塔省宣布进入紧急状态】据央视新闻客户端消息，加拿大艾伯塔省省长丹妮尔·史密斯当地时间5月6日宣布，随着野火蔓延和更多居民逃离，该省进入省级紧急状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9143284.d.html</link>
            <guid>3099247</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:38:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软聘请金牌律师助阵 势在推翻英国CMA对动视暴雪收购案的裁决】5月7日消息，4月26日，英国竞争与市场管理局（CMA）宣布阻止微软 690 亿美元收购动视暴雪案的进行，理由是担心它会对未来的云游戏市场竞争产生影响。对此，微软明确表示将进行上诉。据《电讯报》，微软已经聘请了“专业对抗欧盟反垄断诉讼”的顶级高手 —— 丹尼尔・比尔德（Daniel Beard），试图推翻 CMA 的裁决。据称，在 CMA 的最后裁决阶段，他曾代表微软参加了听证会的后期阶段。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2516192.d.html</link>
            <guid>3099246</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三部门：鼓励各地人民政府加大财政投入，支持文物主题游径建设】国家文物局、文化和旅游部、国家发展改革委印发《关于开展中国文物主题游径建设工作的通知》。其中提到，鼓励各地人民政府加大财政投入，完善激励政策，支持文物主题游径建设，做好文物保护、环境改善、旅游服务基本保障和游径宣传推广。鼓励纳入游径建设的世界文化遗产和全国重点文物保护单位提升展示利用水平，符合条件的展示陈列项目可申请国家文物保护资金，符合条件的服务设施改善项目可申请中央预算内投资、地方政府债券等支持。鼓励社会力量按市场化方式投入资本、技术、创意，全过程参与文物主题游径建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9130716.d.html</link>
            <guid>3099245</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江制造业用电量回升接近历史高点】电力数据是反映经济运行的“晴雨表”和“风向标”。今年以来，随着消费信心逐步回暖、企业复工开足马力生产，多地用电量整体呈现出积极信号。作为工业大省和制造业大省的浙江，11大行业中有8个行业用电量同比实现正增长。其中，工业用电量对全社会用电量增长的贡献率在三月份达到40.66%，制造业用电量回升到接近历史的高点。中西部地区的宁夏、青海、甘肃、西藏一季度用电量同比增速都超过了10%。此外，内蒙古和广西用电量增速超过8%。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9130423.d.html</link>
            <guid>3099244</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港铁：明日起持延期回乡证可买高铁香港段车票】港铁表示，因应国家出入境管理局早前宣布延长特定回乡证的有效期，经与内地相关部门跟进，有关安排将从明日（8日）起生效，至今年12月31日。相关乘客可通过12306官方网站及手机应用程序等渠道购买车票。此外，香港西九龙站会加派人手协助乘客，并通过不同渠道发放相关信息，以及加强站内的广播及信息提示，方便乘客购票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9127737.d.html</link>
            <guid>3099243</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平台信息显示，旅游属性更强的目的地机票价格降幅更为显著】在Top100机票目的地中，“五一”后机票价格降幅最高的前十个目的地分别是敦煌、三亚、海口、西双版纳、北海、丽江、桂林、西安、长沙和珠海。其中，敦煌的机票在“五一”期间价格达到了1427元，而节后两周的平均票价只需要668元；而三亚的机票在节中的价格为1499元，而节后两周的价格为759元，价格砍半。此外，国内多个OTA平台上的出境机票均有不同程度的下降。5月上海往返曼谷直飞含税价格降至1234元，上海往返大阪直飞含税价格降至1747元。受签证等客观因素影响，不少游客已开始预订端午节出境游机票。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9127610.d.html</link>
            <guid>3099242</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场信息，巴里克黄金公司的首席执行官正在寻找收购目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2505734.d.html</link>
            <guid>3099241</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机票价格跳水，“五一”节后迎来错峰出游热潮】携程数据显示，“五一”假期后两周（5.5-5.18）90、80后旅行用户占比达62%。00后“特种兵们”经过了“五一”假期的休整，同样开始着手错峰出行。去哪儿数据显示，截至5月4日，18-22岁的大学生群体在5月5日-5月30日的机票购买数据中占比回升。携程数据显示，“五一”假期前后（4.28-5.4）国内机票单程含税均价为1082元，而假期后两周（5.5-5.18）机票均价则降低至760元，降幅达到三成左右。去哪儿平台显示，5月5日至15日，飞往海口、长沙、三亚等多条航线的机票价格下降明显，200元左右可直飞出游。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9126361.d.html</link>
            <guid>3099240</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铁建：我国首条磁浮盾构隧道双线贯通】5月6日，在长沙机场改扩建工程T3航站楼地下27米处，随着“磁浮二号”国产盾构机顺利拆解完成并吊出，长沙磁浮东延线接入T3航站楼项目磁浮T2站至磁浮T3站区间土建工程完成，标志着由铁四院勘察设计、中铁十四局承建的我国首条采用盾构法施工的中低速磁浮隧道全线贯通。]]></title>
            <guid>3099239</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布地质灾害黄色预警】陕西省自然资源厅与陕西省气象局联合发布地质灾害气象预报预警：预计2023年5月7日8时至2023年5月8日8时，安康汉滨区中部、紫阳县南部，商洛商南县东南部发生滑坡、崩塌、泥石流等地质灾害的可能性较大(黄色预警)，请注意防范。]]></title>
            <guid>3099238</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 04:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益生股份：判断今年白羽肉鸡行业景气度高】益生股份(002458)在互动平台表示，近期鸡苗价格下跌原因：一是近期毛鸡价格回落，二是受季节交替影响，毛鸡养殖环节成活率下降。根据供需总体判断，今年白羽肉鸡行业的景气度高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsz9121961.d.html</link>
            <guid>3099237</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:54:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国市民团体集会抗议日本首相岸田文雄访韩】当地时间6日晚，韩国多个市民团体的代表在首尔市中心举行集会，抗议日本首相岸田文雄将对韩国展开访问。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2500259.d.html</link>
            <guid>3099236</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连续强降雨致村庄被淹人员被困 江西新干县紧急开展救援】据央视新闻，连续强降雨导致江西吉安新干县多地受灾，部分山区乡镇村庄被淹，人员被困，有的地方还出现了因山体滑坡导致的道路中断。当地多部门紧急行动，第一时间进行处置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxqsw2499031.d.html</link>
            <guid>3099235</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汛期来临！山西开展汛期非煤矿山尾矿库安全生产专项检查】从山西省应急管理厅了解到，山西省应急管理厅从4月25日至10月30日，开展汛期非煤矿山尾矿库安全生产专项检查。此次专项检查采取非煤矿山企业自查自改、县应急局全覆盖检查、市应急局重点检查、省应急厅督导抽查的形式展开。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2621041.d.html</link>
            <guid>3099234</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：超过10架乌方无人机试图袭击克里米亚】据俄新社报道，塞瓦斯托波尔市市长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫7日在社交平台Telegram上发文称，超过10架乌方无人机于6日晚至7日凌晨试图袭击克里米亚。报道称，拉兹沃扎耶夫当天还称，塞瓦斯托波尔防空部队和负责电子战系统的部队击退了乌方无人机的袭击，其中一架无人机坠入森林，另有两架无人机在相关海域上空被击落。（环球网）]]></title>
            <guid>3099233</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:42:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：岸田已抵达韩国，将与尹锡悦举行会谈】据日本广播协会报道，日本首相岸田文雄已于当地时间7日正午左右抵达首尔，他将在晚些时候与韩国总统尹锡悦举行会谈。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2619174.d.html</link>
            <guid>3099232</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:41:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州启动气象灾害暴雨Ⅲ级和雷雨大风Ⅳ应急响应】5月7日，据广州市气象台监测，广州市达到启动气象灾害（暴雨）Ⅲ级和（雷雨大风）Ⅳ应急响应标准。广州市气象灾害应急指挥部决定从7日10时51分起将广州市气象灾害（暴雨）Ⅳ级应急响应升级为Ⅲ级应急响应，同时启动广州市气象灾害（雷雨大风）Ⅳ级应急响应。目前广州10区暴雨黄色和雷雨大风黄色预警信号已生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2618429.d.html</link>
            <guid>3099231</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特、芒格说中美应友好相处：在两国间制造冲突的一切行为都是愚蠢的】伯克希尔·哈撒韦公司2023年年度股东大会于当地时间6日举行。在谈到中美关系时，芒格表示，现在中美关系有一些紧张的局势，“我觉得我们应该做的就是跟中国搞好关系，我们需要跟中国做很多的自由贸易，这是我们共同的利益。我觉得这一切都非常的明显，这可以给我们带来更多的安全性，让更多的创意成为可能。”芒格说，中国是我们很大的一个商品的供应商，想想苹果通过与中国这个大供应商建立伙伴关系，所做到的成就，这对于苹果，对于中国，都是有利的。这是我们与中国在做的生意。在两个国家间制造冲突的一切行为都是相当愚蠢的。巴菲特随后表示，中美两国都具有竞争力，都能达成繁荣发展的愿景，中国将会成为更好的国家，美国也可以如此，两国需要友好相处，考虑到以后的200多年，这几乎是必须的。政府的工作非常重要，双方应当要理解彼此，不做破坏双方关系的事。]]></title>
            <guid>3099230</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游戏板块异军突起，主动基金却“黯然失色"】据Wind数据，截至5月5日，今年以来收益排名前六的基金全部为游戏ETF（交易型开放式指数基金）或联接基金，其中3只为“翻倍基”，排名前十的基金中有8只为指数基金，指数基金霸屏收益榜。近年来，主动权益基金超额收益突出，上述指数基金大幅跑赢主动权益基金的现象，在往年十分少见。究其原因，一是在长期的政策压制下，基金对游戏板块的配置比例一直较低，今年的超预期上涨更是让众多基金经理“措手不及”；再加上主动基金的持股方向一般没有指数基金集中，仓位也没有指数基金高，业绩难免会落后于ETF。但随着游戏板块积累了较多涨幅，板块波动明显加大，多位基金经理也在近期发出风险提示，投资者切忌盲目追高，可逢低、分批、多次布局。（券商中国）]]></title>
            <guid>3099229</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国研制出适应崎岖路面的蜈蚣型机器人】美国科研人员从蜈蚣的运动方式中得到灵感，研制出拥有多节身体和多条腿的机器人，能高效通过崎岖不平的路面，不必依赖传感器随时探测路面情况。美国佐治亚理工学院的研究人员说，他们开发出一个新的理论框架，推算节肢型机器人在崎岖路面上的通行效率，并制造出不同规格的机器人进行试验，发现腿比较多的机器人效率更高。根据这种设计思路，可望研制出适合农田作业和救灾等场合的新型搜救机器人。相关论文发表在新一期美国《科学》杂志上。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2610863.d.html</link>
            <guid>3099228</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受地震影响 日本珠洲市内道路出现至少40处凹陷或开裂】据日本《产经新闻》5月7日报道，受5日发生的6.5级地震影响，日本石川县珠洲市内的道路至少有40处出现凹陷或开裂的情况。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2605327.d.html</link>
            <guid>3099227</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家中医药管理局规范中医养生保健服务】 根据规范，提供中医养生保健服务的机构及其人员不得从事诊疗活动，包括使用针刺、瘢痕灸、发泡灸、牵引、扳法、中医微创类技术、中药灌洗肠以及其他具有创伤性、侵入性或者危险性的技术方法；开具药品处方；给服务对象口服不符合《既是食品又是药品的物品名单》《可用于保健食品的物品清单》规定的中药饮片；开展医疗气功活动；国家中医药主管部门规定的其他诊疗活动等情形。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2604923.d.html</link>
            <guid>3099226</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:19:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国外出就餐价格连续29个月环比上涨 累计涨幅达16.8%】韩国统计厅7日发布的一项数据显示，4月外出就餐物价指数为117.15（2020年为100），环比上涨0.7%，连续29个月呈现涨势。29个月期间，韩国外出就餐价格累计涨幅达16.8%。具体来看，汉堡（27.8%）、比萨饼（24.3%）、紫菜包饭（23.2%）、排骨汤（22.5%）、方便面（21.2%）的涨幅较大。炸酱面（21%）、生鱼片（20.4%）、辣炒年糕（19.9%）保持在20%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2604849.d.html</link>
            <guid>3099225</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:19:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国物流市场规模连续7年位居全球第一】交通物流是经济循环“大动脉”。中国物流与采购联合会副会长任豪祥5月6日表示，2022年，我国社会物流总额达347.6万亿元，同比增长3.4%，我国物流市场规模连续7年位居全球第一。（新华视点微信公号）]]></title>
            <guid>3099224</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海洋生产总值同比增长5.1% 海洋新兴产业快速增长】自然资源部5月6日公布的数据显示，今年一季度，我国海洋生产总值2.3万亿元，同比增长5.1%。我国海洋经济稳中有进，实现良好开局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9223929.d.html</link>
            <guid>3099223</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔议会检举委员会否决提议不弹劾总统的报告】当地时间5月6日，厄瓜多尔国民代表大会（议会）下属的政治监督和检举委员会，以5:4的结果，否决了一份“建议因证据不足不弹劾厄总统拉索”的报告。根据安排，虽然没有通过政治监督和检举委员会的审议，但这份报告将被提交给厄国民代表大会全体会议审议。厄国民代表大会主席萨基塞拉预计在48小时之内举行全体会议。如果在厄国民代表大会全体137名议员中有70人同意继续推进弹劾程序，厄国民代表大会将再举行全体会议，届时如果有不低于92名议员投赞成票，厄瓜多尔总统拉索可能被弹劾。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2598308.d.html</link>
            <guid>3099222</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚财政部长敦促议会支持石油税改革】澳大利亚财长查默斯周日敦促小政党支持对海上液化天然气行业支付的石油资源租金税（PRRT）进行修改的提议，该行业的游说团体对此表示欢迎。澳大利亚政府估计，这些变化将增加该行业的税收，在未来四个财政年度将增加24亿澳元（16亿美元）的收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9219335.d.html</link>
            <guid>3099221</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天舟六号船箭组合体转运至发射区，将于近日择机发射】据中国载人航天工程办公室消息，北京时间2023年5月7日，天舟六号货运飞船与长征七号遥七运载火箭组合体垂直转运至发射区。目前，文昌航天发射场设施设备状态良好，后续将按计划开展发射前的各项功能检查、联合测试等工作，计划于近日择机实施发射。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9217389.d.html</link>
            <guid>3099220</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州数码获得CCRC三项信息安全服务认证】据神州数码消息，近日，经中国网络安全审查技术与认证中心(CCRC)的严格监察与测评，神州数码顺利获得信息系统安全集成服务资质证书、信息安全风险评估服务资质证书以及信息安全应急处理服务资质证书三个方向的三级服务资质。这是中国网络安全审查技术与认证中心对神州数码安全服务理念和能力的认可和肯定，标志着神州数码在以网络安全、数据安全为核心的安全产业布局进一步完善，在安全领域的综合实力持续增强。CCRC信息安全服务资质认证是信息安全服务领域中具权威性的一项重要企业资质。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9216944.d.html</link>
            <guid>3099219</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 03:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！珠江口海域进行军事演习】广东海事局发布航行警告，5月7日11时至15时，珠江口部分海域进行军事演习。禁止进入。]]></title>
            <guid>3099218</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天原集团年产10万吨磷酸铁锂正极材料项目一期产品质量性能全面达标】据天原集团消息，5月5日，公司年产10万吨磷酸铁锂正极材料项目一期生产的高压实动力型产品，各项参数及性能指标全面达标，其中关键指标达到行业先进水平，完全符合下游头部客户产品要求，正式标志公司磷酸铁锂一期项目全面成功投产。为公司磷酸铁锂产品打入下游市场提供保障。锂电新材磷酸铁锂正极材料项目是天原集团“一体两翼”锂电产业中的核心项目之一，于2022年10月正式开工，实现了天原集团布局磷酸铁锂正极材料行业零的突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9211778.d.html</link>
            <guid>3099217</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方电气集团与国家电投签署战略合作协议】中国东方电气集团有限公司5月6日与国家电力投资集团有限公司在京签署战略合作协议。双方将携手落实“双碳”战略，共谋绿色、低碳、高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9211681.d.html</link>
            <guid>3099216</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日研究发现活性硫物种抑制依赖性细胞死亡机制】日本东北大学研究团队日前报告说，他们发现，机体内大量存在的生理活性物质——活性硫物种可分解细胞内的蛋白质聚集体，进而抑制依赖性细胞死亡的机制，这表明活性硫物种有可能用于治疗神经变性疾病。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2590238.d.html</link>
            <guid>3099215</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家外汇管理局：在汇率折算和资产价格变化等因素综合作用下，当月外汇储备规模上升】国家外汇管理局统计数据显示，截至2023年4月末，我国外汇储备规模为32048亿美元，较3月末上升209亿美元，升幅为0.66%。2023年4月，受全球宏观经济数据、主要经济体货币政策预期等因素影响，美元指数下跌，全球金融资产价格总体上涨。在汇率折算和资产价格变化等因素综合作用下，当月外汇储备规模上升。我国着力推动高质量发展，经济发展呈现回升向好态势，有利于外汇储备规模继续保持基本稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9210078.d.html</link>
            <guid>3099213</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湘西自治州交通运输局原党组书记、局长吴奕华被查】湘西自治州交通运输局原党组书记、局长，湘西厚驿交通建设投资有限责任公司原董事长，现任州交通运输局二级调研员吴奕华涉嫌严重违纪违法，目前正接受湘西自治州纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2585835.d.html</link>
            <guid>3099212</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果或限制第三方配件充电速度收欧盟禁售警告】美国苹果公司日前收到来自欧盟的警告，欧盟称如果苹果公司限制第三方配件的充电速度，将禁止苹果在欧盟销售智能手机。欧盟内部市场专员蒂埃里·布雷顿已经向美国苹果公司发出了警告信。报道称，布雷顿在信中对苹果说，“对手机充电速度进行限制是不可接受的”。此前，有业内人士曾表示，只有在使用苹果原装充电线时才能确保最快充电速度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2584157.d.html</link>
            <guid>3099210</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原证券：预计5月市场将维持震荡】中原证券认为，4月上证综指先涨后跌，行业板块跌多涨少，TMT板块出现分化，传媒继续走强，电子、通信、计算机则出现较大回调。当前国内经济景气度有所回落，海外银行业危机依然在发酵。市场资金流入幅度明显放缓。预计5月市场将维持震荡，建议仓位保持5成以下，重点关注银行、创新药、黄金、央企等防御板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2580465.d.html</link>
            <guid>3099209</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:39:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《2022中国健身行业数据报告》：女性成为健身消费市场主力】6日，由上海体育学院经济管理学院、三体云动和万博宣伟联合制作的《2022中国健身行业数据报告》（以下简称“报告”）在CHINAFIT北京健身大会上正式发布。报告显示，2022年居家健身人口增长较多，且女性已成为健身消费市场主力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9199327.d.html</link>
            <guid>3099208</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:33:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大藤峡水利枢纽累计发电量突破100亿度】记者从广西大藤峡水利枢纽开发有限责任公司了解到，5月6日凌晨4时，大藤峡工程累计发电量突破100亿度，经测算相当于节约309万吨标准煤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2574826.d.html</link>
            <guid>3099207</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:29:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南岛热到破纪录 8日起高温缓解】连日来，海南岛天气炎热难耐，多地出现高温天气，海南6日发布今年首个高温三级预警，这也是最高级别的高温预警。据海南省气候中心监测，6日，海南昌江最高气温达到41.5℃，临高最高气温41.2℃，双双打破海南省国家气象观测站最高气温年极值。海南省气象台首席预报员陈红介绍，造成此次大范围的高温天气，主要是由于受西南热低压和副热带高压两方面的综合影响，再加上地形因素，造成了海南大范围的高温天气。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9193650.d.html</link>
            <guid>3099206</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克呼吁其他公司都学爱彼迎CEO使用推特与用户沟通】马斯克表示，其他公司都应该学学Airbnb首席执行官布莱恩·切斯基在推特上与用户互动的方式。切斯基周五询问推特用户，其预订平台应该把哪些方面作为改进的首要重点。在收集了一些反馈后，切斯基列出了“最重要的建议”，并表示公司将继续努力，用户可以期待今年夏天更多的升级。马斯克在回复切斯基的推特时说:“与用户进行这样的对话真是太棒了。其他公司应该注意到这一点。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9191388.d.html</link>
            <guid>3099205</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机器人：目前暂不涉及人形机器人产品业务】机器人在互动平台表示，公司在聚焦工业机器人等核心产品及相关自动化领域的同时，高度重视国内行业政策动态，积极关注行业前沿技术发展，但公司目前暂不涉及人形机器人产品业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9186185.d.html</link>
            <guid>3099204</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月7日10时继续发布强对流天气蓝色预警】中央气象台5月7日10时继续发布强对流天气蓝色预警：预计5月7日14时至8日14时，云南东南部、广西东南部、广东南部、海南岛东北部、台湾岛中北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；福建东南部、云南东南部、广西东南部、广东南部、海南岛大部、台湾岛中西部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-40毫米，局地可达60毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天下午。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9185483.d.html</link>
            <guid>3099202</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国一季度进口日本啤酒同比增长一倍多】周日公布的数据显示，今年第一季度，韩国从日本进口了价值662万美元的啤酒，较去年同期的266万美元增长一倍以上，是自2019年日韩贸易争端以来的最高水平。韩国第一季度对日本的啤酒出口额为327万美元，同比增长50.4%，导致该领域出现了334万美元的贸易逆差。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9183298.d.html</link>
            <guid>3099200</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:02:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今年推行长护险试点，将出台网约劳动者参加职工基本医保政策】北京市医保局近日公布2023年北京市医疗保障重点工作，将适时在全市推行长护险试点，研究调整本市公益一类、二类事业单位补充医疗保险政策，在部分紧密型医联体试行糖尿病、高血压等慢性病门诊按人头付费，将村卫生室、符合条件的养老内设医疗机构和护理院纳入医保定点范围，研究出台平台网约劳动者以灵活就业人员身份参加职工基本医疗保险政策。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2560136.d.html</link>
            <guid>3099199</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 02:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：上合组织外长会期间，关于给予阿联酋上合组织对话伙伴地位文件签署】据俄新社6日援引阿联酋国家通讯社的消息报道，上海合作组织（简称“上合组织”）外长会日前在印度召开，期间阿联酋获得了上合组织对话伙伴地位。俄新社报道称，上合组织外长会于5月4日至5日在印度果阿邦首府帕纳吉市召开，此次会议期间，举行了签署关于给予阿联酋上合组织对话伙伴地位谅解备忘录的仪式。塔斯社报道称，上合组织秘书长张明与阿联酋驻印度大使阿卜杜勒·纳赛尔·沙利在谅解备忘录上签了字，上合组织对话伙伴地位意味着阿联酋“不断努力维护和发展与各国以及全球性组织之间的伙伴关系”。（环球网）]]></title>
            <guid>3099198</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:56:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省河源市政府原副市长何伟良被查】据广东省纪委监委消息：广东省河源市政府原副市长何伟良涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2557746.d.html</link>
            <guid>3099197</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省工业和信息化厅党组成员薛江炤被“双开”】据山西省纪委监委消息：日前，经山西省委批准，山西省纪委监委对山西省工业和信息化厅党组成员，省小企业发展促进局党组书记、局长薛江炤严重违纪违法问题进行了立案审查调查。薛江炤严重违反党的政治纪律、工作纪律、生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经山西省纪委常委会会议研究并报山西省委批准，决定给予薛江炤开除党籍处分；由山西省监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2556931.d.html</link>
            <guid>3099196</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伯克希尔股东否决所有六项ESG提案，巴菲特继续担任董事长】伯克希尔哈撒韦公司的股东周六以压倒性多数否决了针对该集团的六项环境、社会和治理（ESG）改革提案。股东们以至少3比1的票数否决了其中三项提案，这些提案要求伯克希尔披露更多有关其气候相关风险或温室气体排放的信息，以及解决这些问题的努力，以及促进多样性的努力。他们还以近10比1的投票结果否决了由一位独立董事取代巴菲特担任董事长的提议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9177392.d.html</link>
            <guid>3099195</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雷科防务：毫米波雷达生产线已经已经建成】雷科防务(002413)在互动平台表示，毫米波雷达生产线已经已经建成，投产情况根据市场需求情况而定，2022年理工睿行智能网联业务贡献营业收入3000余万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2551720.d.html</link>
            <guid>3099194</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：伯克希尔今年有望从现金和国债等短期投资中获利50亿美元】巴菲特在股东大会上表示，利率上升对伯克希尔来说并不完全是坏消息。他指出，该公司今年可能从其约1250亿美元的现金、美国国债和其他短期投资中获利约50亿美元，高于几年前的约5000万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9169254.d.html</link>
            <guid>3099193</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汤姆猫：将根据版号获取情况推进相关产品国内上线计划】汤姆猫在机构调研时表示，在游戏业务上，公司将积极推进《种地勇者》《汤姆猫闯乐园》《汤姆猫图画册》《绿帽仔历险记》《沼泽激战 2》等产品的上线工作。公司将根据版号获取情况推进相关产品的国内上线计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9168602.d.html</link>
            <guid>3099192</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布大风蓝色预警】上海中心气象台2023年05月07日09时30分发布大风蓝色预警信号：受冷空气影响，今天半夜以前本市陆地最大阵风有6-7级，沿江沿海地区最大阵风有7-8级，请注意防范大风对高空作业、交通出行、设施农业等的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2544297.d.html</link>
            <guid>3099191</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆棉花播种完成近九成】新疆是我国最大的棉花产区，最新统计显示，截至目前，新疆棉花播种已接近九成。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkmc9162461.d.html</link>
            <guid>3099190</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:34:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：美国经济将出现衰退，拖累伯克希尔大多数业务盈利下降】巴菲特在股东大会上表示，他预计今年美国经济将出现衰退，拖累伯克希尔大多数业务的盈利下降。巴菲特说，伯克希尔的许多业务过去几年表现良好，受益于极低的利率和经济刺激政策，但“那个令人难以置信的时期结束了，现在的气候与六个月前不同了。”芒格也发表了评论，他说，更加艰难的经济环境也将使价值投资者处境更加艰难，“要习惯赚得更少。”]]></title>
            <guid>3099189</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：4月下旬生猪（外三元）价格为14.7元/千克 环比上涨4.3%】据国家统计局官网消息，据对全国流通领域9大类50种重要生产资料市场价格的监测显示，2023年4月下旬与4月中旬相比，19种产品价格上涨，30种下降，1种持平。其中，生猪（外三元）价格为14.7元/千克，环比上涨4.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9290749.d.html</link>
            <guid>3099188</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国基本建立制止餐饮浪费国家标准体系】市场监管总局标准技术司司长刘洪生6日在该局召开的新闻发布会上介绍，我国制止餐饮浪费国家标准体系已基本建立，标准兼顾了堂食、外卖等不同用餐形式，覆盖了旅游饭店、机关食堂等重点场景，能够基本满足各方落实反食品浪费工作的实际需要。（光明日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9288246.d.html</link>
            <guid>3099186</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地用电量整体呈现出积极信号，我国经济加快恢复】电力数据是反映经济运行的“晴雨表”和“风向标”。今年以来，随着消费信心逐步回暖、企业复工开足马力生产，多地用电量整体呈现出积极信号。5.9%，这是3月当月的全社会用电量同比增速，而在前两个月，这一数字只有2.3%。数字翻番，经济快速回暖。一季度全国有26个省份用电量实现了正增长。一季度，我国住宿和餐饮业用电量同比增长4.1%，比上年四季度增速回升7.1个百分点。新能源汽车充换电服务业用电量比去年同期大幅增长63%。中西部地区的宁夏、青海、甘肃、西藏一季度用电量同比增速都超过了10%。此外，内蒙古和广西用电量增速超过8%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2660976.d.html</link>
            <guid>3099185</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：克里米亚防空系统启动 击落两枚乌克兰弹道导弹】据塔斯社报道，克里米亚地区领导人的顾问奥列格·克留奇科夫当地时间6日在社交平台Telegram上发文称，克里米亚防空系统当天启动，击落了两枚乌克兰弹道导弹。塔斯社还报道称，克留奇科夫当天早些时候在Telegram上发布消息称，克里米亚北部的防空系统已启动。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9281792.d.html</link>
            <guid>3099184</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家邮政局：4月中国快递发展指数为356.4，同比提升47.7%】据国家邮政局消息，经测算，2023年4月中国快递发展指数为356.4，同比提升47.7%。其中发展规模指数、发展能力指数和发展趋势指数分别为387、213.6和77.5，分别同比提升35.1%、25%和18.1%，服务质量指数为561.7，同比提升72.8%。4月，行业继续保持良好运行态势，规模实力稳步提升，服务质量改善明显，发展态势持续向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9281364.d.html</link>
            <guid>3099183</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿盟召开紧急会议讨论苏丹冲突及叙利亚重返阿盟问题】当地时间5月6日，阿拉伯国家联盟（阿盟）在开罗召开常驻代表级紧急会议，讨论苏丹冲突和叙利亚重返阿盟问题。本次会议由埃及主持，来自苏丹和叙利亚的代表出席了会议。在叙利亚被暂停阿盟成员国资格12年后，阿拉伯国家正在采取外交行动，以将叙利亚纳入下一届阿盟峰会。据悉，叙利亚重返阿盟问题在阿盟内部已得到广泛支持，阿盟将于7日举行外长级紧急会议，讨论该问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9279767.d.html</link>
            <guid>3099182</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023世界交通运输大会6月在武汉举行 已有34国逾3000代表注册】中国科学技术协会(中国科协)5月6日下午在北京举行新闻发布会宣布，由中国科协、交通运输部、中国工程院、湖北省人民政府共同主办的2023世界交通运输大会，定于6月14日至17日在湖北武汉举行，大会主题为“创新低碳智慧共享——更可持续的交通”。截至目前，大会已有来自34个国家的3000多名代表完成了会议注册。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9277466.d.html</link>
            <guid>3099181</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台冰淇淋南昌、昆明、合肥、太原旗舰店将于5月9日开业】据贵州茅台消息，5月9日，茅台冰淇淋南昌、昆明、合肥、太原旗舰店即将开业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2654319.d.html</link>
            <guid>3099179</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 01:05:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：全国已春播粮食完成意向面积超四成】农业农村部最新农情调度显示，截至目前，全国已春播粮食4.1亿亩，完成意向面积的43.9%，进度同比快2.1个百分点。分作物看，全国春播大豆已完成14.7%，早稻播栽已完成99.2%，春播玉米已完成53.0%，春小麦已完成67.4%，薯类已完成54.0%，中稻育秧已完成87.9%、已栽插8.2%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2650333.d.html</link>
            <guid>3099177</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:59:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部启动危险化学品重大危险源企业2023年第一次安全专项检查督导】应急管理部近日印发通知，部署启动危险化学品重大危险源企业2023年第一次安全专项检查督导工作。本次专项检查督导将实现对全国近7000家重大危险源企业、2.3万余个重大危险源全覆盖，深入排查治理安全风险隐患，坚决遏制重特大事故。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2649651.d.html</link>
            <guid>3099175</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田启程前往韩国，称“希望与尹锡悦坦率交换意见”】据富士新闻网报道，日本首相岸田文雄已于7日从羽田机场启程前往韩国，他抵达后将与尹锡悦举行会谈。报道称，在启程前，岸田向记者表示，他“希望（在会谈时）与尹锡悦坦率交换意见”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxkky2559444.d.html</link>
            <guid>3099173</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度新型储能新增投运装机规模2.9GW】 据科创板日报，中关村储能产业技术联盟CNESA DataLink全球储能数据库最新发布的不完全统计显示，2023年一季度，国内共发布480个电力储能项目（含规划、建设中和运行），储能规模共计103.6GW。其中，新型储能项目规模合计41.4GW/92.1GWh，运行项目规模2.9GW/6.0GWh，功率规模同比增长1178%，环比下降52%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9263710.d.html</link>
            <guid>3099172</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:43:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第五次中阿巴三方外长对话在伊斯兰堡举行】当地时间5月6日，第五次中阿巴三方外长对话在巴基斯坦伊斯兰堡举行。巴基斯坦外长比拉瓦尔主持，中国外交部长秦刚和阿富汗临时政府代理外长穆塔基出席。三国外长围绕睦邻互信、安全合作与反恐、互联互通与贸易投资等议题进行了坦诚、深入交流，达成系列共识。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9263493.d.html</link>
            <guid>3099171</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:43:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹冲突双方代表在吉达举行初步会谈】苏丹冲突双方代表6日在沙特阿拉伯西部港口城市吉达举行初步会谈，讨论在苏丹实施人道主义停火等议题。当地时间6日下午，阿拉比亚电视台援引沙特外交部的消息报道称，苏丹武装部队和快速支援部队的代表已抵达沙特西部城市吉达。沙特外交大臣在一份声明中表示，希望“吉达对话”成为结束苏丹境内冲突的开始。据报道，会谈仅讨论人道主义停火等议题，不涉及双方停战议题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2641595.d.html</link>
            <guid>3099170</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LG新能源与丰田就在美电池供应谈判】LG新能源与本田合资的电池工厂开始动工后，前者与另一家汽车厂商丰田就在美国供应电池一事进行谈判。消息人士透露，如果LG新能源与丰田汽车也在美国建设合资动力电池厂，两家公司或将投资3万亿韩元，建设一座年产能20GWh的电池工厂。 ( 科创板日报 )]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2639420.d.html</link>
            <guid>3099169</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年全球票房破100亿美元，《阿凡达：水之道》暂列年榜冠军】据猫眼专业版数据显示，2023年全球累计票房突破100亿美元，中国内地累计票房29.52亿美元，暂列全球单一市场票房冠军，《阿凡达：水之道》2023年当年票房11.26亿美元暂列年榜冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9259905.d.html</link>
            <guid>3099168</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科研人员开发出可精准检测与治疗癌症的纳米粒子】我国科研人员成功开发出一种能够实现癌症精准检测与治疗的纳米粒子，可显著降低癌症检测治疗过量使用药物带来的副作用。相关研究成果近日已发表于国际知名学术期刊《先进材料》。]]></title>
            <guid>3099167</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:33:35 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>