<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 21:06:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：美国总统拜登预计将在周三与越南国家主席苏林举行会晤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqaspz0413850.d.html</link>
            <guid>3786746</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：东太平洋地区形成新的热带低压，对墨西哥南部沿海部分地区发布了热带风暴警报。]]></title>
            <guid>3786745</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:55:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗北呼罗珊省发生5.2级地震 已致28人受伤】当地时间22日，伊朗东部北呼罗珊省发生5.2级地震。当地急救组织负责人表示，目前地震已经导致28人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqaspz0412748.d.html</link>
            <guid>3786743</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:52:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：据知情人士透露，另类投资巨头阿波罗提议向英特尔投资（至少）数十亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqaspw5139957.d.html</link>
            <guid>3786742</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据BNO新闻：美国阿拉巴马州伯明翰发生大规模枪击案，22人中枪，4人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqasqa7189483.d.html</link>
            <guid>3786741</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣昌生物几乎烧光IPO融资 累计亏逾30亿】日前，有媒体报道称，荣昌生物的大幅裁员涉及研发、生产多个部门，且裁员仍在继续。荣昌生物否认了裁员传言，回应表示“是基于公司战略发展需要的人员调整”。荣昌生物上市至今净利润累计亏损逾30亿元，营运资金主要依赖外部融资，今年以来，公司多次被传现金流紧张。荣昌生物两地上市累计融资逾60亿元，而连年亏损与高额研发支出几乎“烧光”了融资。截至二季度末，荣昌生物的现金规模为6.76亿元，是上市以来同期最低值，且A股IPO募集金额只剩下6000万元左右，而公司年均研发支出超过10亿元，营运资金捉襟见肘。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqaspz0411379.d.html</link>
            <guid>3786739</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:44:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比22日表示，以色列升级与黎巴嫩真主党的军事冲突不符合以方利益，美方仍致力于通过外交途径平息冲突。]]></title>
            <guid>3786738</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:27:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列计划在黎巴嫩开展地面行动以建立缓冲区】英国杂志《经济学人》援引军方消息人士的话报道，以色列正准备在黎巴嫩开展地面行动，以便在两国边境以北建立一个缓冲区。报道指出，“军方消息人士称，以色列还准备发动地面攻势，其中包括夺取边境以北数英里领土建立一个缓冲区”。一名参与准备工作的以色列预备役军官说，地面行动的计划已经制定完成，但还没有足够的力量来执行这些计划。报道还指出以色列最高军事和政治阶层内部的分歧，一些人希望局势尽快升级，建议利用黎巴嫩真主党内部的混乱，而另一些人则提议采取更谨慎的方法迫使该组织让步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0538338.d.html</link>
            <guid>3786737</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:20:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[经合组织与联合国宣布在人工智能治理合作方面的下一步行动，将帮助各国政府改善对人工智能的政策应对。]]></title>
            <guid>3786736</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯宣称将助力人工智能和数字资产的增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanfy5265746.d.html</link>
            <guid>3786735</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 20:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金沃股份发布股权激励计划 提出连续四年业绩增长目标】9月21日，金沃股份发布2024年限制性股票激励计划（草案），公司拟授予的限制性股票数量合计不超过330万股，约占公司总股本的4.30%，授予价格为9.57元/股，首次授予的激励对象共计62人。此外，金沃股份还对激励对象个人设置了严密的个人绩效考核，称将对激励对象的工作绩效作出较为准确、全面的综合评价。公司将根据激励对象考核年度绩效考评结果，确定激励对象个人是否达到归属条件。金沃股份表示，制定激励计划，是为进一步健全公司长效激励机制，吸引和留住更多优秀人才，充分调动其积极性和创造性，有效提升核心团队凝聚力和企业核心竞争力，有效地将股东、公司和核心团队三方利益结合在一起，使各方共同关注公司的长远发展，确保公司发展战略和经营目标的实现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0535321.d.html</link>
            <guid>3786734</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐道汽车总裁：抢占15万元至20万元合资燃油车市场】4个月前，蔚来正式发布旗下第二品牌乐道，首款车型乐道L60定位于家庭用户市场，全面对标特斯拉Model Y。然而，乐道进入的是蔚来从未踏足过的大众市场，这一价格区间竞争激烈且用户对成本高度敏感。“乐道真正的策略是抢占15万元至20万元的合资燃油车市场份额，这也是合资车的销量‘腹地’和最后一个堡垒。通过蔚来独有的电池买断方案，最终价格已下探至15万元区间。”艾铁成表示。外界普遍认为，乐道不仅肩负着从新品牌走向主流的任务，一定程度还担负着为蔚来扩展声量、扭亏为盈的使命。对此，艾铁成表示，蔚来品牌会更倾向于高端商务，需要更多的创新；乐道则更偏向家用，将蔚来的部分先进技术下放到了20万元的售价区间，并且通过规模化来分摊研发成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0535110.d.html</link>
            <guid>3786733</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:55:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024云栖大会展现数字经济蓬勃发展态势】一年一度的云栖大会，作为云计算和数字经济的风向标，再次展现了数字经济的蓬勃发展态势与创新成果。而本届云栖大会更加注重AI技术在各行各业的实际应用，让AI技术真正落地，服务于社会各领域。本届云栖大会“人工智能+馆”汇聚了通义、百川智能、零一万物、智谱AI、月之暗面Kimi等大模型，观众可亲身体验图片即时生成、音视频合成及智能编码等互动。同时，大模型技术正加速从理论向实践转化，广泛应用于医疗、汽车、交通等领域，实现产业升级与智能化转型的深度融合。在B端算力需求方面，阿里云智能集团副总裁、产品解决方案总经理霍嘉表示，政企市场对GPU算力的需求持续增长，主要集中在城市智算、科研智算和企业智算三大领域。这些领域不仅投资旺盛，而且正在积极探索大模型技术的应用，以推动各自领域的智能化转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0534345.d.html</link>
            <guid>3786732</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:51:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【34家保险资管公司管理资金规模去年底首超30万亿元】中国保险资产管理业协会近日发布《中国保险资产管理业发展报告（2024）》（以下简称《报告》）。《报告》数据显示，截至2023年末，我国共有保险资产管理公司34家，管理资金规模首次超过了30万亿元，合计达30.11万亿元，同比增长22.82%。从资产配置来看，增速排名前三的资产分别为债券、公募基金和银行存款，同时，从投资收益分布来看，综合收益率最高区间为6%（不含）到7%（含），财务收益率最高区间为4.5%（不含）到5%（含）。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhe7310794.d.html</link>
            <guid>3786731</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:46:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内中小基金公司密集增资 九泰基金拟增资2000万元】9月19日晚间，上市公司昆吾九鼎投资控股股份有限公司（以下简称“九鼎投资”）发布了关于子公司向其参股公司九泰基金增资暨关联交易的公告。公告显示，九鼎投资全资子公司昆吾九鼎投资管理有限公司（以下简称“昆吾九鼎”）拟与公司间接控股股东同创九鼎投资管理集团股份有限公司（以下简称“九鼎集团”）及关联方拉萨昆吾九鼎产业投资管理有限公司（以下简称“拉萨昆吾”）向其参股公司九泰基金增资2000万元，其中昆吾九鼎出资684万元，九鼎集团出资658万元，拉萨昆吾出资658万元。九泰基金股东华源证券股份有限公司（原九州证券股份有限公司，以下简称“华源证券”）放弃本次同比例增资优先认购权。此次增资中，1200万元拟直接注入九泰基金的注册资本，使其注册资本从原有的3.3亿元提升至3.42亿元，剩余800万元则计入资本公积。若增资完成，九泰基金原股东昆吾九鼎持股比例由26.73%变为26.99%，九鼎集团持股比例由25.73%变为25.98%，拉萨昆吾持股比例由25.73%变为25.98%。九鼎投资在公告中表示：“本次增资是为了满足九泰基金的持续发展需求。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0533087.d.html</link>
            <guid>3786730</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:43:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【参与袭击机场致多人伤亡 苏丹多名快速支援部队成员被判死刑】当地时间9月22日，苏丹北方州栋古拉市一家地方法院判处17名苏丹快速支援部队成员和1名协助快速支援部队的平民死刑。判决称，获刑的18人参与了去年4月对北方州麦洛维机场的袭击，犯有破坏宪法秩序和煽动颠覆国家政权罪。此次袭击造成43人死亡、79人受伤，机场设施和多架飞机被严重损毁。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。冲突爆发当天，快速支援部队袭击并占领麦洛维机场。苏丹武装部队于4天后击溃快速支援部队，收复麦洛维机场。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanfw8511882.d.html</link>
            <guid>3786729</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:40:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投融资势头强劲 助力商业航天“摘星揽月”】年初至今，商业航天领域的投融资保持强劲势头，市场规模快速增长。IT桔子数据显示，截至9月22日，年内商业航天领域共发生投融资案件15起，比去年同期多4起，同比增长36.4%。从金额看，15起案件投融资金额共计54.7亿元；其中，有8起投融资金额超过亿元，为企业发展、产业成长提供了充足资金支持。作为战略性新兴产业，商业航天技术辐射面广、产业带动力强、关联产业多、产品附加值高，能有效推动新一代信息技术、高端装备制造等高精尖技术和行业发展，是培育新质生产力的重要方向。据悉，商业航天产业主要包括运载火箭、人造卫星、载人航天、深空探测以及空间站五大领域。从15起投融资案例的具体情况看，今年，资金正集中流向运载火箭和人造卫星两个细分领域。15起案例中，有8起所筹资金用于与运载火箭相关的项目，5起所筹资金用于与人造卫星相关的项目，1起兼顾火箭和卫星零部件的研发，还有1起用于载人航天的商业化探索项目。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanfy5261757.d.html</link>
            <guid>3786728</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击约旦河谷以方目标】当地时间9月22日晚，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明称，该组织当天使用无人机针对位于约旦河谷的一处以方目标发动袭击，并称此次袭击为该组织当天针对以方的第五轮袭击。22日早些时候，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”连续发表4则声明，称当天使用无人机和巡航导弹对以色列北部、南部和约旦河西岸北部的以方目标发动袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhe7306785.d.html</link>
            <guid>3786725</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:21:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟呼吁苏丹武装冲突参与各方保护平民安全】当地时间9月22日，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利发表声明，谴责苏丹西部北达尔富尔州首府法希尔市局势持续升级，呼吁冲突参与各方遵守国际人道法，保护平民安全，允许平民自由通行，并提供不受阻碍的人道主义准入。博雷利呼吁苏丹快速支援部队遵守安理会相关决议，停止围困法希尔市并缓和当地局势，他警告说，战火将导致大量当地平民陷入绝境。他敦促快速支援部队和苏丹武装部队领导人通过谈判化解冲突。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区。持续一年多的武装冲突已造成超过2.3万人死亡。达尔富尔地区是冲突最激烈的战场之一。自今年5月以来，冲突双方围绕法希尔市的控制权展开持续争夺。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0527630.d.html</link>
            <guid>3786724</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷计划实施定期停电以应对夏季用电需求】阿根廷计划采取计划性断电措施来应对南半球夏季的电力需求，因为天气预报显示高温将迫使用户打开空调。阿根廷总统办公室主任吉列尔莫·弗朗科斯 (Guillermo Francos)说，政府正计划实施断电措施，因为多年来政府一直忽视断电措施，导致电网无法满足突然出现的用电高峰。弗朗科斯表示，政府的想法是与工业用户达成协议，政府在天然气短缺时也会这样做。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0527096.d.html</link>
            <guid>3786723</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅拉响防空警报】当地时间9月22日，乌克兰基辅拉响防空警报。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3786722</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【戈兰高地南部及以色列东北部多地拉响防空警报】当地时间22日夜间，以色列控制的戈兰高地南部地区和包括基内雷特地区在内的以色列东北部多个地区拉响飞行器警报和火箭弹警报。以色列国防军发言人也表示贝特谢安山谷和戈兰高地南部的多个地区启动警报，具体细节正在调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0525380.d.html</link>
            <guid>3786721</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 19:00:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沃达丰印度公司据称与诺基亚等公司签署36亿美元设备协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0524438.d.html</link>
            <guid>3786720</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总理巴尼耶称政府将采取务实措施限制移民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0522588.d.html</link>
            <guid>3786719</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:44:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总理巴尼耶表示愿意听取雇主和工会的意见，对养老金改革做出改变】法国总理米歇尔·巴尼耶周日表示，他不会提高大多数法国纳税人的税额，但最富有的人必须帮助填补预算缺口。巴尼耶告诉法国第二电视台：“我不会进一步提高所有法国人的税收，无论是最贫穷的人，还是在职人员，还是中产阶级。但我不能将最富有的人排除在纠正这种情况的国家努力之外。”巴尼耶还表示，他也愿意接受总统埃马纽埃尔·马克龙养老金改革的改变，但任何改变都不应破坏养老金体系的财政状况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0522352.d.html</link>
            <guid>3786718</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:41:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【戈兰高地南部地区拉响飞行器警报和火箭弹警报】当地时间22日夜间，以色列控制的戈兰高地南部地区拉响飞行器警报和火箭弹警报。戈兰高地是叙利亚西南的一块狭长地带。以色列在1967年第三次中东战争中占领了这一高地。叙方一直要求以方归还这一战略要地，并将其作为双方实现和平的条件之一。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanfw8503657.d.html</link>
            <guid>3786717</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:38:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场资讯：有消息人士称副总统卡玛拉·哈里斯预计本周将公布新的经济提案】哈里斯的新提议旨在促进中产阶级的财富积累，并为企业提供经济激励以促进这一目标的实现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0521213.d.html</link>
            <guid>3786716</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:33:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应对老龄化挑战 香港银色债券再发行】香港特别行政区政府于近日推出的本年度银色债券，将于9月30日开始认购，主要面向60岁及以上的香港市民。香港金融管理局高层预计，今年发行的第9批次银色债券有望获得超额认购。据了解，最新批次银色债券的目标发行额为500亿港元，最低保证息率为4%，相较于去年5%的保证息率下调了100个基点。本批银色债券是香港基础建设债券计划的一部分，发债所得资金将拨入基本工程储备基金，按计划框架作基建项目投资。分析人士认为，发行银色债券，是香港特别行政区政府应对人口老龄化挑战、推动普惠金融的重要抓手之一。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqanhc0520733.d.html</link>
            <guid>3786715</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:29:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国总理巴尼耶表示，不会排除对最富有的阶层和公司征税；法国必须维护在债务市场的信誉。]]></title>
            <guid>3786714</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:25:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟呼吁黎以立即停火 避免更大人道主义灾难】欧盟外交与安全政策高级代表博雷利22日呼吁黎巴嫩和以色列边境“蓝线”两侧立即停火，避免造成更大人道灾难。博雷利当天发表声明说，欧盟对黎巴嫩局势升级极为关切。黎以双方平民都在付出高昂代价，一旦爆发全面战争，他们将再次成为最大受害者。必须通过外交调解等努力避免全面战争。同一天，英国外交大臣拉米在工党年会上表示，以色列和黎巴嫩真主党之间的紧张局势不断升级令人担忧。“我们向各方发出的信息很明确：我们需要双方立即停火，这样才能达成政治解决方案，以便以色列和黎巴嫩平民返回家园，在和平与安全的环境中生活。”本月17日和18日，黎巴嫩接连发生通信设备爆炸事件，累计已造成37人丧生，近3000人受伤。黎方指认以色列策划爆炸事件，以色列未公开回应。20日，以色列对黎首都贝鲁特南郊发动导弹“定点打击”，造成包括至少两名黎巴嫩真主党高级军事指挥官在内的37人死亡。21日，以军又对黎巴嫩南部进行大规模打击。22日，黎巴嫩真主党对以色列北部拉马特戴维空军基地及机场发动两次导弹袭击。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafxy8630384.d.html</link>
            <guid>3786710</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 18:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场资讯：台积电和三星有意在阿联酋投资价值超过1000亿美元的芯片项目】台积电和三星正着眼于在中东建立大型工厂，两家芯片巨头据悉将在阿联酋建设工厂群，潜在芯片项目价值可能超过1000亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyh7422974.d.html</link>
            <guid>3786708</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国太空探索技术公司预计在2年内向火星发射5艘无人飞船】当地时间9月22日，美国太空探索技术公司创始人埃隆·马斯克在社交媒体平台X上发表声明说，美国太空探索技术公司计划在2年内向火星发射约5艘无人星际飞船。马斯克还在声明中表示，若所有飞船全部安全着陆，太空探索技术公司将可能在4年内进行载人任务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyf0645167.d.html</link>
            <guid>3786707</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国商飞首席科学家吴光辉： C919 近期平均客座率达 86%，中国航空市场最高】中国工程院院士、中国商用飞机有限责任公司首席科学家兼 C919 大型客机系列总设计师吴光辉，在 2024 年上海市“全国科普日”活动上表示，近一段时间，C919 大型客机的平均客座率是 86%，是目前（中国航空市场）所有飞机里客座率最高的。C919 大型客机是中国首款按照国际适航标准自主研制并拥有自主知识产权的喷气式干线客机，座位数为 158 至 192 座，航程为 4075 公里至 5555 公里。于 2022 年 12 月实现全球首架交付，2023 年 5 月完成首次商业飞行。截至目前，中国商飞已向客户交付了 9 架 C919，覆盖东航、国航、南航等中国三大航空公司，累计安全运营约 1 万个小时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafxy8627927.d.html</link>
            <guid>3786706</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商用车出海蹊径 法国基华物流搭上比亚迪】9月17日，全球商用车领域重要展会之一德国汉诺威国际交通运输博览会开幕，期间，比亚迪与CEVA物流共同宣布在欧洲物流、地面运输方面展开合作。比亚迪将于2025年1月交付四辆纯电动卡车ETH8，持续助力基华物流实现脱碳战略目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyf0643712.d.html</link>
            <guid>3786705</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚一省政府与反政府武装组织分支达成和平协议】哥伦比亚西南部的纳里尼奥省21日宣布同当地一反政府武装组织达成和平协议。纳里尼奥省省长埃斯科瓦尔21日晚在社交媒体上发布消息说，当地政府与反政府武装“民族解放组织”一分支机构达成和平协议。和平协议包括双方停火、在战乱区域重建和平家园、销毁武器，以及在更大区域进行排雷4个要点。纳里尼奥省位于哥西南部，西靠太平洋，南接厄瓜多尔，有重要的港口图马科港。非法武装组织在沿海和边境地区从事毒品走私、非法采矿、制造武器等活动。埃斯科瓦尔此前在接受记者专访时说，纳里尼奥省经济优势明显，发展潜力巨大，但是非法武装组织和武装冲突严重影响了地区经济的发展。本月18日，因为“民族解放组织”袭击政府军造成重大伤亡，哥伦比亚中央政府宣布暂停与该组织的和谈。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyh7418299.d.html</link>
            <guid>3786703</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普将于9月24日在佐治亚州萨凡纳就税收问题发表讲话】特朗普竞选团队在一份声明中表示，前总统唐纳德·特朗普将于周二发表讲话，概述其为美国企业主减税的计划，并强调购买美国制造商品的重要性。活动将于9月24日下午1点在佐治亚州萨凡纳的市民中心举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafya5374587.d.html</link>
            <guid>3786700</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:26:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗伊斯兰革命卫队逮捕12名与以色列有关人员】当地时间22日，伊朗伊斯兰革命卫队表示，在伊朗国内6个省份逮捕了12名与以色列有关联的人员，这些人员企图在伊朗策划破坏行动。革命卫队表示，以色列及其背后支持者，特别是美国，在加沙和黎巴嫩没能实现其目标，遭受失败后企图将危机蔓延至伊朗境内。截至目前，以色列方面暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyh7416014.d.html</link>
            <guid>3786699</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中超股份5年3次撤回IPO】深交所网站最新数据显示，因洛阳中超新材料股份有限公司（下称中超股份）、保荐人海通证券撤回发行上市申请，根据相关规定，深交所决定终止其发行上市审核。据了解，这已是中超股份5年内第3次冲击IPO失败，且均为主动撤回材料。中超股份主要从事无机非金属材料研发、生产和销售，主要产品包括超细氢氧化铝以及以特种氧化铝、勃姆石为代表的锂电池涂覆材料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyh7415190.d.html</link>
            <guid>3786698</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投入30亿元至60亿元开启“市值管理” 贵州茅台开始“自斟自饮”】近期，贵州茅台股价和酒价下跌，引发市场广泛关注。从去年中秋到今年中秋，贵州茅台股价下跌28.06%，市值蒸发6716亿元。同时，原箱和散瓶飞天茅台的市场批发价也出现下跌，同比分别下降20.3%和14.8%。面对股价和酒价的下跌，贵州茅台开启“市值管理”，公告称拟投入30亿元至60亿元自有资金回购股份用于注销，以期稳定市场信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyf0637961.d.html</link>
            <guid>3786697</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩洛哥查获逾8吨大麻制品】摩洛哥安全部门22日说，摩安全部门和警方21日在该国大西洋沿岸城市萨菲查获超过8吨大麻制品。摩安全部门在社交媒体上发表声明说，安全部门和警方21日开展联合行动，从一辆货车上查获总重约8.1吨的大麻制品，并逮捕21名嫌疑人。嫌疑人打算通过海运将这批大麻制品运出摩洛哥。声明说，这次行动是打击跨国毒品走私的一部分，案件正在进一步调查中。摩洛哥地处非洲西北部，是连接地中海和大西洋、欧洲和非洲的“十字路口”。该国北部部分地区非法种植大麻情况严重。近年来，摩洛哥加强了包括打击大麻制品交易在内的缉毒行动力度。2023年，摩洛哥安全部门登记并处理近10万起涉毒案件，逮捕约13万名嫌疑人。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyf0636701.d.html</link>
            <guid>3786696</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印刷版材制造商龙头来了！】根据目前安排，下周将有1只新股可申购。拟于下周三（9月25日）申购的强邦新材是国内第二、全球前五的印刷版材制造商。公司从事感光材料在印刷版材领域的研发及应用已近20年，目前拥有胶印版材产线7条、柔性版材产线1条，胶印版材年产能达8000万平米，已成为国内第二、民营企业中最大的印刷版材生产企业，也是国内少数掌握柔性版材生产关键材料与核心技术工艺的生产企业之一。全球市场来看，公司销售规模位居前五，产品具备与日本富士胶片、美国柯达、比利时爱克发等国际厂商竞争的能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafxy8619385.d.html</link>
            <guid>3786694</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 17:01:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首开通州万象汇开业三天纳客近40万】 位于北京城市副中心的首开通州万象汇，于9月20日正式开门迎客，商场开业仅三天就吸引了近40万人次客流量。仅周六一天，单日接待消费者17.2万人次，车流3105辆次，零售额高达1455.5万元。周日临近休息日尾声，客流到傍晚时就已经突破了10万。 北京商业经济学会常务副会长赖阳在接受新京报记者采访时表示，区位优势加特色服务，万象汇具有成为标杆型社交、欢聚、潮玩目的地的基础，而具有鲜明地域特色、融入城市文化元素的城市首店，更能激发本地消费者的消费热情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafxy8617800.d.html</link>
            <guid>3786685</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在App参加活动就能领万元奖励？官方辟谣！提醒公众警惕诈骗】针对近期网络上流传的关于“中国养老保险”App的疑问，民政部养老服务司近日在官方渠道正式回应了网友关切。明确指出，民政部从未发布或授权任何机构发布名为“中国养老保险”的手机应用程序。并呼吁公众提高警惕，切勿轻信来源不明的软件信息，以免上当受骗，造成个人财产损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafya5365843.d.html</link>
            <guid>3786674</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:39:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔遭遇历史性干旱，半数省份停电】厄瓜多尔政府宣布，周日，该国 24 个省中的 12 个省将停电 9 小时，并对 19 个地区发布红色警戒，原因是干旱导致水力发电站水位下降。厄瓜多尔总统府在 10 月 23 日星期六晚间发表的声明中表示，各省停电时间为当地时间上午 8:00 至下午 5:00。这是政府周二宣布的从周一到周四全国范围内每晚停电 8 小时的计划的补充。厄瓜多尔遭遇了该国 61 年来最严重的干旱，政府称现有水坝缺乏维护，以及签订合同以确保新能源发电，这加剧了能源危机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafya5364212.d.html</link>
            <guid>3786669</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:30:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军事首领：真主党将继续遭受打击，直到他们明白我们能安全地将我们的公民送回家园。]]></title>
            <guid>3786664</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:25:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫官员：以色列升级与黎巴嫩军事冲突不符合以方利益】美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比22日表示，以色列升级与黎巴嫩真主党的军事冲突不符合以方利益，美方仍致力于通过外交途径平息冲突。柯比当天在美国广播公司一档新闻节目中接受采访时说，以色列针对黎巴嫩真主党采取何种军事行动应由以总理内塔尼亚胡向外界作出说明，美方认为升级当前的军事冲突不符合以方最佳利益，美方正直接向以方表达这一看法。柯比表示，关于实现以色列北部地区居民返回家园并保证该地区以色列人安全的问题，美方相信有比战争和冲突升级更好的方式，“（争取）外交解决方案的时间和空间仍然存在”。在被问及美方是否担忧近日黎通信设备爆炸是以方对黎平民的无差别袭击时，柯比拒绝对相关事件的细节置评。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyh7404424.d.html</link>
            <guid>3786662</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方首脑：针对真主党的行动是向中东任何试图伤害我们公民的人发出的警告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyh7404294.d.html</link>
            <guid>3786661</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:21:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李大霄入职广州越声理财咨询，后者属于南方财经全媒体集团旗下公司】 此前，离职退休的英大证券首席经济学家李大霄，已经入职新公司了！证券业协会的从业人员信息公示显示，李大霄已从9月19日入职了一家第三方投顾公司——广州越声理财咨询有限公司，登记类型为证券投资咨询（投资顾问）。公开信息显示，广州越声理财咨询有限公司成立于1997年，服务内容包括投资的品种选择、投资组合以及理财规划建议等。股权穿透显示，越声理财属于南方财经全媒体集团旗下公司。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafyf0625580.d.html</link>
            <guid>3786657</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列关闭半岛电视台约旦河西岸办事处 联合国深表关切】当地时间9月22日，联合国秘书长发言人迪雅里克在回答央视记者独家提问时表示，联合国对于以色列关闭半岛电视台在巴勒斯坦约旦河西岸办事处一事深表关切。迪雅里克称，联合国对世界各地的媒体办公室，特别是位于冲突地区的媒体办公室十分关注。迪雅里克说：“作为世界眼睛和耳朵的记者，他们需要在不受骚扰或任何其他干扰的情况下完成工作”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incqafya5360796.d.html</link>
            <guid>3786655</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：ARD出口民调结果显示，德国总理朔尔茨所属SPD在Brandenburg选举中胜出。SPD得票率料为31%，AFD或将以30%紧随其后。基民盟（CDU）和极左翼BSW料将合计获得12%的得票率。]]></title>
            <guid>3786653</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央企旗下私募罕见被“点名”】 近日，深圳证监局网站发布信息称，根据《私募投资基金登记备案办法》第四十七条的规定，股东、法定代表人登记信息发生变更的，私募基金管理人应当自变更之日起10个工作日内向中国证券投资基金业协会（简称“中基协”）履行变更手续。自2016年深圳市开展私募基金联合会商工作以来至2024年一季度末，深圳辖区已通过联合会商机制在商事登记中变更主要出资人或法定代表人，但未按有关规定向中基协履行变更手续的机构共计28家，其中中广核产业投资赫然在列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-23/detail-incpzzsa8738854.d.html</link>
            <guid>3786652</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 16:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国全国广播公司和哥伦比亚广播公司的民意调查显示，随着观点的明朗化，哈里斯在和特朗普的选举竞争中取得了优势】美国副总统卡马拉·哈里斯在周日公布的 NBC 新闻民意调查中领先共和党对手唐纳德·特朗普 5 个百分点，调查发现，自她成为民主党总统候选人以来，受访者对她的看法更加有利。CBS 新闻的另一项民意调查也发现，在调查的选民中，哈里斯以 52% 对 48% 的支持率领先特朗普 4 个百分点，误差率为正负 2 个百分点。]]></title>
            <guid>3786651</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及将在2025年初通过IPO出售联合银行股份】埃及将通过在当地首次公开募股(IPO)的方式出售国有的联合银行(United Bank)的股份。周日在一份声明中表示IPO将在2025年第一季度末之前进行但未说明持股规模。该交易将视市场情况及及时获得相关监管部门的批准而定。这一宣布是埃及摆脱经济危机的最新迹象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzse5487419.d.html</link>
            <guid>3786650</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫称黎以冲突升级不符合以色列利益】美国白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比22日在接受美国媒体采访时表示，“美国不认为这场军事冲突升级符合以色列的利益，不符合以色列总理内塔尼亚胡反复称要让其安全返家的以色列北部居民的利益。”约翰·柯比称，美国仍在努力通过外交途径使局势降温。不过据美国《政治报》此前报道，有匿名美国官员承认，美国政府“避免以色列和黎巴嫩真主党之间爆发全面战争的努力受到挫败”，美方估计以色列和黎巴嫩真主党之间冲突的升级将很难在短期内得到缓解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsk7528210.d.html</link>
            <guid>3786646</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:39:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融信息大厦正式落成】22日，位于北京市丰台区丽泽金融商务区核心地段的国家金融信息大厦正式落成。作为新华社努力建成国际一流新型全媒体机构的重要性基础设施，国家金融信息大厦是新华社与北京市开展金融信息全面战略合作的重要成果，旨在提升新华社在全球经济领域的话语权和影响力，服务北京市发展与大国首都地位相匹配的现代金融业。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzse5486178.d.html</link>
            <guid>3786642</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:31:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【段永平，怒了】近期，贵州茅台股价跌破了1300元，创下2021年以来的新低，备受市场瞩目。知名投资人段永平表示：“公司跌得重是值得高兴的事情，除非你其实不真懂。”有网友质疑：“跌得重但是没有钱加仓了还要开心吗？”段永平则毫不客气地怒怼：“关你什么事！？”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsk7527244.d.html</link>
            <guid>3786641</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:30:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普表示：他将在佛罗里达州会见卡塔尔总理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsk7527095.d.html</link>
            <guid>3786640</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【测试数据被随意修改！日本最大铁路公司和东京地铁曝出数据造假丑闻】继此前日本最大的铁路货运公司曝出在列车车轮安装过程中存在测试数据造假等违规行为后，日本最大的铁路客运公司——东日本旅客铁路公司20日也承认，该公司存在相同的数据造假问题。作为日本最大的铁路客运企业，东日本旅客铁路公司20日对外界承认，从2008年到2017年之间，位于东京市区内一处检修站的相关工作人员在把车轮嵌入车轴时，约有4900根车轴的嵌入压力值不在标准范围内，其中大约1200根车轴的测试数据被随意修改成了合规数值。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzse5484579.d.html</link>
            <guid>3786632</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称黎真主党对以北部平民区发起120多次空中威胁】以色列国防军发言人阿维切·阿德拉伊（Avichay Adraee）22日表示，黎巴嫩真主党当天上午对以色列北部的平民区发起了120多次空中威胁。以军发言人称，以色列已为下一步行动做好准备，在进攻和防守上都将保持高度戒备。黎巴嫩真主党当地时间22日宣布，为回应以色列方面“对黎巴嫩的多次攻击”，真主党当天凌晨向以方发射“数十枚导弹”。据媒体报道，这是新一轮巴以冲突爆发以来，真主党打击以境内目标最远的一次。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzse5484490.d.html</link>
            <guid>3786631</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:14:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：日本刷新一项深海科学钻探纪录】 日本媒体22日援引日本海洋研究开发机构消息报道，日“地球”号深海探测船在日本海沟水深6897.5米处向下钻探980米，自海面探测深度达7877.5米，刷新该船保持的深海科学钻探纪录。日本《每日新闻》网站22日报道说，“地球”号的科研人员将长40米的钻管连接起来，触达海底后继续掘进，于21日到达海面以下7877.5米处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsk7525462.d.html</link>
            <guid>3786629</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 15:10:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带部分地区互联网服务因遭袭击中断】巴勒斯坦电信公司22日表示，由于以军的袭击，加沙地带汗尤尼斯和代尔拜拉赫地区的互联网服务中断。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsi0746788.d.html</link>
            <guid>3786619</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:59:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[梅赛德斯-奔驰集团CEO Ola Kaellenius：呼吁放宽排放制度。（身为会员单位）奔驰认同欧洲汽车制造商协会（ACEA）的立场。希望ACEA针对诸多排放目标采取“紧急行动”，否者汽车行业将面临（至少）数十亿欧元罚款。（我）支持前意大利总理、原欧洲央行行长德拉吉关于提升欧洲竞争力的那些建议。]]></title>
            <guid>3786618</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:56:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻以色列使馆：特别提醒在以中国公民进一步加强安全防范】中国驻以色列大使馆网站9月22日发文，特别提醒在以中国公民进一步加强安全防范。当前，以黎边境局势高度紧张，军事冲突频发，以色列当地安全形势依然严峻复杂多变。中国驻以色列使馆再次特别提醒在以中国公民密切关注形势发展变化，进一步提高警惕，做好防范导弹、火箭弹、无人机等各类袭击的准备，切实加强安全防范措施，切勿麻痹大意。目前，我有关安全提醒仍为“提醒中国公民暂勿前往以色列”状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsk7523552.d.html</link>
            <guid>3786617</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:55:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最终计票结果显示 迪萨纳亚克在斯里兰卡总统选举中胜出】斯里兰卡选举委员会公布的最终计票结果显示，国家人民力量党领导人迪萨纳亚克在21日举行的总统选举中胜出。此前迪萨纳亚克发表声明表示，其已在斯里兰卡总统选举中胜出，当选新一任总统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsi0745723.d.html</link>
            <guid>3786616</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党称与以进入开放式清算之战】黎巴嫩真主党“二号人物”、副总书记纳伊姆·卡西姆今天（9月22日）表示，黎巴嫩真主党已进入与以色列战斗的新阶段，这是一场“开放式清算之战”。纳伊姆·卡西姆是在出席9月20日以军空袭贝鲁特南郊中丧生的黎巴嫩真主党高级成员的葬礼上做出这一表态的。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsk7521132.d.html</link>
            <guid>3786614</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯外交使团报告称一辆护送包括俄罗斯大使在内的代表团的汽车在巴基斯坦触雷被炸，警察受伤，外交使团人员未有受伤。]]></title>
            <guid>3786613</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:36:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫：军事升级不符合以色列的“最佳利益”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsk7519687.d.html</link>
            <guid>3786611</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:27:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪萨纳亚克发表声明表示已在斯里兰卡总统选举中胜出】当地时间9月22日，斯里兰卡国家人民力量党领导人迪萨纳亚克发表声明表示，其已在斯里兰卡总统选举中胜出，当选新一任总统。迪萨纳亚克在总统选举获胜感言中表示，将团结斯里兰卡各方力量，持续奋斗并改写斯里兰卡的历史。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsi0742367.d.html</link>
            <guid>3786610</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:26:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中密控股：始终看好核电领域尤其是其存量市场未来的发展】中密控股9月20日接受机构调研时表示，核电领域的机械密封以前几乎全是进口，随着近几年国际形势的复杂化，业主自上而下的国产化意愿迫切；核电领域的业主比较集中，且公司在国内核电领域几乎没有竞争对手，根据公司的经验，在这样的领域突破后，市场占有率的提升往往比较快，但是受核电领域对安全性的超高要求以及长流程、长执行周期的行业特点影响，公司该领域项目进展较慢，但公司始终看好核电领域尤其是其存量市场未来的发展，公司是唯一拥有核主泵机械密封业绩的国内机械密封企业，未来核主泵国产化工作一旦加速，相信该领域业绩会快速发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsi0742115.d.html</link>
            <guid>3786609</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁一高速路上发生枪击事件 致1死1伤】当地时间9月22日清晨，秘鲁利马大区利马省洛斯奥利沃斯市的高速公路上发生一起枪击事件，造成1人死亡，1人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsk7516489.d.html</link>
            <guid>3786607</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:04:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列否认参与黎巴嫩寻呼机爆炸事件】以色列总统伊萨克·赫尔佐格在电视节目中否认特拉维夫参与了黎巴嫩的传呼机爆炸行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsk7516180.d.html</link>
            <guid>3786606</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 14:02:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[斯里兰卡选举委员会22日公布的初步计票结果显示，国家人民力量党领导人迪萨纳亚克在21日举行的总统选举中胜出。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsa8722558.d.html</link>
            <guid>3786605</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:55:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总统称以黎危险局势或急剧升级】以色列总统赫尔佐格9月22日在接受英国天空新闻台采访时称，当前以色列与黎巴嫩之间的局势“非常危险，并且有可能急剧升级”。赫尔佐格还辩称，“以色列并无兴趣与黎巴嫩开战，是黎巴嫩被真主党给‘绑架’了。”当被问到以色列是否会向伊朗境内目标发动空袭时，赫尔佐格称，“这是摆在国际社会面前的问题，以色列为了保护其人民，将不择手段。”（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsi0738041.d.html</link>
            <guid>3786604</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:55:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国未来峰会开幕 通过成果文件“未来契约”】当地时间9月22日，联合国在纽约总部举行未来峰会，会议通过了峰会成果文件“未来契约”，为推动全球治理体系变革提供重要契机。“未来契约”围绕和平安全、可持续发展、科技创新、青年和后代、全球治理改革等全球治理的五大核心领域，阐明国际社会共同立场，为全球治理发展完善指明方向。根据“未来契约”，各方强调必须加强以联合国及《联合国宪章》为核心的多边体系，并承诺开启多边主义新纪元。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsa8722134.d.html</link>
            <guid>3786603</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪萨纳亚克在斯里兰卡新一任总统选举第二轮计票中领先】当地时间22日，根据斯里兰卡选举委员会陆续宣布的计票统计结果，斯里兰卡国家人民力量党领导人迪萨纳亚克在2024年斯里兰卡总统选举第二轮计票中领先，有望当选为斯里兰卡新一任总统。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzsa8721567.d.html</link>
            <guid>3786602</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[约旦武装部队参谋长：武装部队已做好执行任何防御任务的准备，以保护约旦边界。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzzse5471858.d.html</link>
            <guid>3786601</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙源技术：2023年及2024年火电灵活性改造相关订单签约量持续增长】龙源技术9月20日在机构线上调研中表示，公司2023年及2024年火电灵活性改造相关订单签约量持续增长，部分订单已经转化为收入，带动公司经营业绩增长。随着火电机组运行灵活性不断加深，机组运行面临新的问题，即在满足灵活性调峰、降煤耗、降排放的同时，可以系统性保障整个机组的运行安全性、稳定性，这需要依靠技术升级进行系统性解决，这些新问题将带来持续的改造需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzvkn7643766.d.html</link>
            <guid>3786599</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:42:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带沙提难民营遇袭事件死亡人数升至7人】总台记者当地时间22日获悉，以色列针对加沙地带加沙城西部沙提难民营的袭击已造成7人死亡，多人受伤。袭击发生在沙提难民营中一所由学校改建的避难所。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzvkn7643679.d.html</link>
            <guid>3786598</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩真主党副领导人：与以色列的对抗已进入新阶段——无止境的清算之战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzvkm0866232.d.html</link>
            <guid>3786597</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:39:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡：要全力稳市场 坚决完成保交楼保交房目标任务】无锡市政府22日召开全市房地产市场稳投资促消费工作推进会。会议指出，房地产工作事关群众切身利益，事关经济社会发展大局。各地各有关部门要担当作为、务实有为，坚持消化存量和优化增量相结合，推动各项工作走深走实、提速提效，确保出真绩见实效。要全力稳市场，坚决完成保交楼保交房目标任务，抓紧出台新一轮房地产相关优化政策并做好宣传解读，结合促消费系列活动强化市场正向引导，持续扩大房票安置范围和对象，用足用好商品房“以旧换新”等新政，多措并举提振市场信心、激发市场活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-22/detail-incpzvke8849989.d.html</link>
            <guid>3786596</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 13:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>