<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 00:35:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【大湾区一体化发展提速成势 珠海江门进入“1小时经济圈”】 钢铁巨龙腾湾区，长虹卧波架通途。俯瞰粤港澳大湾区，一座座跨海超级工程正成为连接珠江口东西两岸城市群的重要纽带，加速推动区域一体化。近日，连通珠海和江门的黄茅海跨海通道实现全线贯通，今年底将建成通车。连接深圳和中山的深中通道也通过了交工验收，即将正式通车。这两座超级工程与已建成通车的港珠澳大桥、南沙大桥、虎门大桥，共同组成了大湾区跨海跨江通道群，由此跑出了“1小时经济圈”加速度。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqku3512584.d.html</link>
            <guid>3666747</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:27:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美司法部称仍未决定是否起诉波音公司】美国司法部在上个月认定波音公司违反了与美国政府达成的2021年协议后，告诉两起737 Max飞机坠毁事故受害者家属的律师，司法部仍未决定是否对波音公司提起刑事指控。此前，波音公司向美国司法部表示，在涉及737 MAX的坠机事故后，波音没有违反一项延期起诉协议。2018年10月和2019年3月，印度尼西亚狮子航空公司和埃塞俄比亚航空公司航班分别发生空难，总计346人遇难，失事飞机均为MAX 8型客机。2021年1月，美国司法部对波音提起相关刑事诉讼，后双方达成延期起诉协议。波音同意支付超过25亿美元的罚款和赔偿，并承诺充分配合政府要求，实施合规和改进计划。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqkt3802367.d.html</link>
            <guid>3666746</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8户中央企业8名领导人员职务任免】据“国资小新”6月23日消息，8户中央企业8名领导人员职务任免。王海民同志任香港中旅（集团）有限公司董事长，免去其香港中旅（集团）有限公司总经理职务；庞骁刚同志任国家电网有限公司总经理；崔志成同志任中国通用技术（集团）控股有限责任公司董事、总经理、党组副书记；李建伟同志任中国大唐集团有限公司党组成员、副总经理；闫国春同志任国家能源投资集团有限责任公司副总经理、党组成员；吴碧磊同志任中国第一汽车集团有限公司党委常委、副总经理；张文平同志任中国一重集团有限公司总会计师、党委常委；胡贤甫同志任中国东方电气集团有限公司总会计师、党组成员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqkp1898316.d.html</link>
            <guid>3666744</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024世界智能产业博览会闭幕 签约重点项目103个】 2024世界智能产业博览会昨天闭幕。博览会期间，天津市与三一集团、宗申集团、特变电工等领军企业签署战略合作协议，在装备制造、风电开发利用、智慧港口建设等领域加强合作。举行现代中药国家制造业创新中心揭牌仪式，不断推进现代中药产业创新链、产业链、资金链、人才链深度融合。还签约了一批优质项目，与中电科、蓝天科技、中海油、中国软件、三一重能等龙头企业集体签约重点项目103个、签约额1092亿元，涵盖新一代信息技术、汽车、生物医药、装备制造、新能源、新材料、轻工等产业，为加快建设以智能科技产业为引领的现代化产业体系注入强劲动力。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqku3506280.d.html</link>
            <guid>3666743</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预保险丝盒电线或松动，梅赛德斯-奔驰在美召回1058辆C 300】当地时间6月22日，据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，由于固定预保险丝盒电线的螺栓可能因拧紧不当而导致电线过热，梅赛德斯-奔驰美国公司将召回部分2022-2023年款C 300汽车，共计1058辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqkp1893307.d.html</link>
            <guid>3666742</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本田或于2025年停止生产轻便摩托车】6月23日有媒体消息称，本田汽车公司将于2025年5月停止生产小型轻便摩托车，以应对明年晚些时候在日本生效的更严格的排放法规。本田汽车回应称，目前尚未做出任何决定。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqku3503563.d.html</link>
            <guid>3666741</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易点天下：与HUAWEI旗下鲸鸿动能达成深度合作】 易点天下6月23日在互动平台表示，公司作为HUAWEI官方的出海广告营销“认证服务商”，与HUAWEI旗下鲸鸿动能达成深度合作，为客户接入依托于HUAWEI的全场景生态、自有媒体和全球三方媒体优质流量，帮助客户精准触达海外目标用户群体。易点天下也曾先后获得由HUAWEI颁发的“HUAWEI数字广告领导者”“决胜千里年度出海企业先锋奖”“乘风破浪出海创新企业奖”等多个奖项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqkt3797586.d.html</link>
            <guid>3666740</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄冈市升级发布暴雨红色预警信号】黄冈市气象台2024年06月23日05时53分升级发布暴雨红色预警信号：过去2小时内，蕲春管窑镇、蕲州镇降水已超过50毫米，预计未来3小时蕲春中南部乡镇仍将有50毫米以上降水，累计雨量将达100毫米以上，最大小时雨强30-50毫米，伴有雷电，阵风6-8级，山区山洪、地质灾害、中小河流洪水气象风险等级很高，请特别加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqku3501736.d.html</link>
            <guid>3666739</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装称与伊拉克民兵武装合作袭击船只】当地时间6月23日凌晨，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表最新声明，称胡塞武装与伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”合作，近期对驶往以色列港口的船只发动了多次袭击。其中一次行动针对在以色列海法港的四艘船只，包括两艘水泥运输船以及两艘货船。另一次袭击针对的是地中海上一艘正驶往海法港的船只。胡塞武装称使用无人机实施了上述袭击行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqku3501587.d.html</link>
            <guid>3666738</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:49:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省发布挠力河宝清站洪水橙色预警】从黑龙江省水文水资源中心获悉，受上游来水影响，挠力河宝清站（双鸭山市宝清县宝清镇东关村）6月22日23时54分，水位101.34米，水位持续上涨，预计挠力河宝清站6月23日2时前后达到保证水位（101.55米），并继续上涨。依据《黑龙江省水情预警发布管理办法（试行）》，黑龙江省水文水资源中心2024年6月23日00时升级发布挠力河宝清站洪水橙色预警。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazsqkt3795715.d.html</link>
            <guid>3666736</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:41:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东前5个月已完成80%改造老旧小区任务 开工量全国第一】 据山东新闻联播，今年山东计划投资202亿元，开工改造老旧小区超4000个，前5个月，已开工3269个，完成全年任务的80%以上，开工量全国第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskaw3628478.d.html</link>
            <guid>3666735</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部首次发布公路环评导则】生态环境部近日首次发布关于公路建设项目的《环境影响评价技术导则》，对于建设高速公路、一级公路和二级公路等项目提出了相应的环评规范要求。公路环评导则坚持生态优先、绿色低碳理念。要求通过优化选址选线避让或减少占用环境敏感区，从源头减少对生态系统、沿线居民等的不利影响；对难以避让的强化生态保护、噪声防治等要求，采取绿色施工工艺、清洁低排放的施工机械等措施，要求开展温室气体排放管控和适应气候变化的相关工作，推动建设绿色低碳公路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskar2014898.d.html</link>
            <guid>3666734</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦制药巨头诺和诺德据悉放弃都柏林建厂计划】据英国《泰晤士报》报道，丹麦制药巨头诺和诺德放弃了在爱尔兰都柏林建造大型工厂的计划，但仍打算扩大其在爱尔兰阿斯隆的工厂，并创造更多的就业机会。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskaw3625793.d.html</link>
            <guid>3666733</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、宁夏推进“一河三山”生态保护修复 黄河清 贺兰美 六盘绿 罗山翠；
2、以公平竞争、开放合作增强全球发展动力（寰宇平）；
3、法国工商界期待通过参与链博会促进法中合作创新；
4、辽宁以科技创新推动产业创新——高新技术企业拔节生长（高质量发展调研行）；
5、“何以中国·运载千秋”网络主题宣传活动在江苏扬州启动；
6、山东东营市垦利区用好抗旱水——累计灌溉农田超21万亩（扎实做好防汛抗旱、抢险救灾各项工作）。]]></title>
            <guid>3666732</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:19:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥一市长遭绑架后身亡】 当地时间6月22日，墨西哥格雷罗州政府发布信息称，该州马里纳尔特佩克市(Malinaltepec)此前遭绑架的市长阿卡西奥·佛洛雷斯(Acasio Flores)被发现身亡。目前，格雷罗州检察机关已经开始进行相关调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskaw3621519.d.html</link>
            <guid>3666730</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:06:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称对乌能源基础设施发动集群打击】俄罗斯国防部6月22日称，俄军使用远程高精度武器和无人机对乌克兰能源基础设施发动集群打击。乌克兰方面同一天表示，俄军打击造成乌能源设施受损。俄罗斯国防部当天称，打击目标已经实现。除对乌能源基础设施发动集群打击外，此次打击目标还包括乌军弹药仓库和西方国家向乌克兰提供的武器装备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskaw3621023.d.html</link>
            <guid>3666729</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 23:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海解除大风黄色和暴雨蓝色预警，雷电黄色预警仍然维持】上海中心气象台6月23日02时35分解除大风黄色和暴雨蓝色预警信号：据最新气象资料分析，本市风力和降水已明显减弱，大风黄色和暴雨蓝色预警信号解除。 目前，上海雷电黄色预警仍然维持。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskaw3619403.d.html</link>
            <guid>3666728</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:57:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近东救济工程处：加沙地带有近4万名学生无法参加高考】6月22日是巴勒斯坦举行高考的日子。联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）表示，由于以色列军队在加沙地带持续的军事行动，在加沙地带大约有3.9万名高中生无法参加高考，加沙地带也没有能够接纳学生参加考试的设施。联合国近东救济工程处还表示，巴以新一轮冲突爆发超过8个月以来，超过50万巴勒斯坦人无法接受学校教育。该机构在加沙地带设立的大约300所学校，有近三分之二受损甚至遭到摧毁，尚未遭到袭击的学校也在为流离失所的民众提供庇护，很难开展正常的教学活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskaw3619359.d.html</link>
            <guid>3666727</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大常委会副委员长彭清华访问俄罗斯并主持中俄议会合作委员会联合工作组第二次会议】应俄罗斯国家杜马邀请，全国人大常委会副委员长彭清华6月19日至23日率团访俄。其间，彭清华会见俄国家杜马主席沃洛金、俄联邦委员会副主席科萨切夫，并同俄国家杜马副主席巴巴科夫共同主持中俄议会合作委员会联合工作组第二次会议。 彭清华表示，今年是中俄建交75周年，在习近平主席和普京总统战略引领下，中俄关系持续高水平运行。中俄立法机构合作是两国新时代全面战略协作伙伴关系的重要组成部分。中方愿同俄方一道，用好联合工作组等机制平台，充分发挥两国立法机构的独特优势和重要作用，不断巩固政治互信，深挖合作潜力，助推中俄关系行稳致远。 俄方表示，愿以落实两国元首共识为根本遵循，进一步拓展双方立法机构合作领域，为深化俄中全面战略协作和增进两国人民友谊作出贡献。 联合工作组双方成员就共同关注的重要领域立法经验交换意见。（新华社）]]></title>
            <guid>3666726</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部称其部队在红海摧毁了3架由伊朗提供的胡塞武装无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskaw3616530.d.html</link>
            <guid>3666725</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装称袭击多艘驶往以色列海法港的船只】当地时间6月23日凌晨，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表声明称，胡塞武装与“伊拉克伊斯兰抵抗运动”合作，近期对驶往以色列港口的船只进行了多次袭击。叶海亚称，第一次行动针对以色列海法港的四艘船，其中包括两艘水泥运载船以及两艘货船。第二次袭击针对的是地中海上一艘驶往海法港的船只“Shorthorn Express”号。胡塞武装使用无人机实施了上述袭击行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskat7141248.d.html</link>
            <guid>3666724</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康复大学成立 今年将招收300名学生】昨天（6月22日），由山东省政府主办，教育部、中国残联、国家卫生健康委等单位共同支持建设的康复大学在青岛成立。康复大学是我国第一个以“康复”命名的大学，驻地为山东省青岛市，属于公办普通本科学校，定位为新型研究型大学，着重开展基础性、前沿科学技术研究，目前设有康复科学与工程学院、生命科学与健康学院、社会发展学院、临床医学院、公共教学部5个学院（部），拥有3所附属医院。今年将招收首批5个专业共300名学生。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskar2002753.d.html</link>
            <guid>3666723</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【野火逼近 加拿大魁北克省一小镇疏散约1000名居民】 因野火逼近，全城进入紧急状态。该市市长阿兰·蒂博要求居住在138号公路以北等地区的约1000名居民沿该公路向西南方向撤离。卡蒂埃港位于魁北克省首府魁北克城东北约550公里处，人口总共约6500人。魁北克省森林防火机构网站22日将卡蒂埃港所在的七河地区发生的三起火灾归类为“失控”，另有一起火灾归类为“新发生”，这四场火灾都是由雷击引起的。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskar2002677.d.html</link>
            <guid>3666722</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国最大海上自营油田累产原油突破1亿吨】从中国海油获悉，我国海上最大自营油田——绥中36-1油田累计生产原油突破1亿吨，成为我国第一个生产原油超亿吨的海上油田。绥中36-1油田位于渤海湾北部，于1993年投产，高峰年产原油超500万吨，累计探明石油地质储量超3亿吨，目前拥有24座平台，日产原油超8900吨，是我国第一大原油生产基地渤海油田的主力油田。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskaw3611940.d.html</link>
            <guid>3666721</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在耶路撒冷以北地区打伤6名巴勒斯坦人】当地时间6月22日晚，在耶路撒冷以北阿尔拉姆镇（Al-Ram）的隔离墙附近，以军开枪打伤6名巴勒斯坦人。据悉，事发时，驻扎在隔离墙附近的以军士兵向试图进入耶路撒冷市的巴勒斯坦人开枪，导致6人受伤。此外，以军还逮捕了数名巴勒斯坦人。截至目前，以色列方面对此暂未做出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskav3914039.d.html</link>
            <guid>3666718</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月23日06时发布强对流天气蓝色预警】预计6月23日08时至24日08时，吉林东南部、辽宁东北部和南部、河北东北部、山东东部、安徽南部、上海、湖南东北部、江西北部、浙江北部等地的部分地区将有8级以上雷暴大风或冰雹天气，其中，辽宁南部的局地将有10级以上雷暴大风，最大风力可达11级以上；吉林东部、辽宁东部和南部、河北东北部、安徽中南部、江苏南部、上海、湖北东部和南部、湖南、江西中北部、浙江中北部、四川南部、贵州、云南东北部和南部、广西南部和东北部、广东中西部、海南岛等地的部分地区将有小时雨量大于20毫米的短时强降水天气，其中，安徽南部、湖北东南部、湖南北部、江西北部、浙江中部、贵州西部和东北部、云南东北部等地的局地小时雨量大于50毫米，最大可达80毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天白天至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskaw3607875.d.html</link>
            <guid>3666717</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部和中国气象局6月22日18时联合发布橙色山洪灾害气象预警】预计，6月22日20时至23日20时，吉林东部、安徽南部、江西北部、湖北东部、湖南东北部、四川中南部、贵州中部等地部分地区发生山洪灾害可能性较大（黄色预警），其中，安徽南部、江西北部局地发生山洪灾害可能性大（橙色预警）。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskar1995718.d.html</link>
            <guid>3666716</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月22日18时发布暴雨橙色预警】预计，6月22日20时至23日20时，苏皖南部、上海、浙江中北部和东部、江西北部、湖南中北部、湖北东部、贵州、四川南部、云南东北部，以及黑龙江东部、吉林东部、辽宁中东部、海南岛南部等地部分地区有大到暴雨，其中，安徽南部、湖北东南部、湖南东北部、江西北部等地部分地区有大暴雨（100～240毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过80毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskat7136486.d.html</link>
            <guid>3666715</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 22:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突爆发以来已有665名以军士兵死亡】当地时间6月22日晚，以色列国防军发布声明称，1名以军装甲兵于当天早些时候在加沙地带南部的军事行动中丧生。据以色列军方统计，自去年10月7日本轮巴以冲突爆发以来，以军死亡士兵总人数已达665人（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskat7133188.d.html</link>
            <guid>3666713</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 21:32:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯下属武装称在加沙南部袭击以军士兵和车辆】当地时间6月22日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅发表声明称，当天卡桑旅武装人员在加沙地带南部城市拉法的亚布纳难民营地区向以军士兵和车辆发射了迫击炮弹。此外，卡桑旅武装人员还在拉法的沙布拉难民营地区使用“亚辛”-105火箭弹袭击以军士兵和车辆（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazskar1988752.d.html</link>
            <guid>3666712</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 21:26:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁南部海域发生5.1级地震】据欧洲-地中海地震中心测定，当地时间6月22日15时46分，秘鲁南部海域发生5.1级地震，震源深度29.3公里。目前暂无海啸预警报告。另据秘鲁地球物理研究所国家地震中心测定，此次地震震级为5.7级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscut2117979.d.html</link>
            <guid>3666711</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 21:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳连发3份优化营商环境工作方案！】近日，《深圳市2024年优化市场化营商环境工作方案》《深圳市2024年优化法治化营商环境工作方案》《深圳市2024年优化国际化营商环境工作方案》正式印发，围绕激发经营主体活力、增强深圳对全球优质要素资源的强大吸引力和国际竞争力等方面，提出105项主要任务，助力深圳提升市场化法治化国际化水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscux4039067.d.html</link>
            <guid>3666710</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 21:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南三亚接待东南亚游客大幅增长 文旅产品受青睐】三亚民族文化旅游产品在印尼很受欢迎，尤其是黎族苗族文化非常有吸引力。”印度尼西亚旅行社CLASSIC TOUR领队林丽娟正组织52位本国游客到三亚旅游，她22日受访时说，本次来三亚旅游的成团人数是以往跨国旅游团的两倍。 东南亚地区是三亚入境游的重点客源市场之一，随着夏季来临，三亚高性价比的旅游产品吸引众多东南亚游客。据三亚市旅游和文化广电体育局统计，今年前5月，三亚旅游饭店接待印度尼西亚、越南、泰国、新加坡等东南亚国家游客量同比均实现大幅度增长。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscut2112855.d.html</link>
            <guid>3666709</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 20:50:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东梅州灾后有序恢复 所有进村镇道路已打通】广东梅州灾后恢复工作正有序开展。据广东省防汛防旱防风总指挥部办公室22日晚通报，截至22日15时，梅州市所有进镇、行政村的道路均已打通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscut2112596.d.html</link>
            <guid>3666708</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 20:49:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复旦大学推动AI+融合创新人才培养 打造三级圈层】中国科学院院士、复旦大学校长、复旦大学上海医学院院长金力22日在第十四届“中华学人与21世纪上海发展”研讨会上表示，AI for Science(人工智能驱动的科学研究，简称：AI4S)是推动科学研究范式变革、实现科技原始创新策源的利器，拥有引爆产业创新核爆点的巨大潜能。 谈及如何掌握“利器”、引爆变革，金力表示，复旦大学正在探索打造三级圈层，建设AI4S生态，链接上海科学智能研究院，打造“1+1+N”生态体系，进而持续打造三链融合的科学智能创新生态，构建AI+融合创新人才培养新格局。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscux4035020.d.html</link>
            <guid>3666707</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 20:33:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西东北部发生枪击事件 造成2人死亡】当地时间21日晚，巴西东北部塞阿拉州福塔莱萨市发生一起枪击事件，造成2人死亡。据悉，事发时，袭击者驾驶摩托车向一家餐厅外的就餐人群开枪射击，造成一名送餐员和一名顾客身亡。目前，警方正对这起枪击事件展开调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscuv7256417.d.html</link>
            <guid>3666706</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 20:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员否认“艾森豪威尔”号航母遭袭】当地时间6月22日，两名美国官员表示，有关美军“艾森豪威尔”号航空母舰再次遭到袭击的说法是不实的。也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚22日发表声明说，该组织使用导弹在红海袭击了美军“艾森豪威尔”号航空母舰。胡塞武装此前曾于5月31日宣称对“艾森豪威尔”号航母发动袭击，美军未作官方回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscuv7256238.d.html</link>
            <guid>3666705</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 20:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紧急签协议、下架不规范业绩展示，私募净值披露或迎大变革！】备受业内关注的《私募证券投资基金运作指引》（以下简称《运作指引》）即将实施，其规定私募不得向不存在销售委托关系的机构或个人提供基金净值等。近期，有不少私募销售渠道紧急找私募管理人签署代销协议，而部分券商、第三方平台也停更了私募数据周报，有百亿元级私募下架了不满足新规要求的基金净值展示。业内人士认为，以往渠道随意披露私募业绩数据、部分私募仅展示短期业绩等乱象，在新规下将受到限制。未来私募行业的净值披露或迎来大变革。（中国基金报）]]></title>
            <guid>3666704</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 20:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第七届枸杞产业博览会闭幕 招商引资签约额达102亿元】第七届枸杞产业博览会22日在宁夏中卫市中宁县闭幕。两天时间内，博览会招商引资、签约采购金额均创历史新高。 据介绍，宁夏27家枸杞企业共签订购销合同431份，金额达15.9亿元(人民币，下同)；签订招商引资及战略合作协议33份，金额达102亿元。其中，工业类91.8亿元，枸杞类10.2亿元。 本届博览会首次试行市场化运作，通过“线上+线下”“国内+国外”相结合方式，以杞为媒、以会交友、以诚聚商，品牌知名度实现新提升，7位院士专家、6位知名企业家现场进行推介。 同时，本届博览会精心搭建枸杞制品、中药材、文创产品以及科技成果展区，参展产品来自全国60余家枸杞企业的锁鲜枸杞、枸杞原浆、枸杞化妆品、枸杞特膳和休闲食品、中药饮片等十大类120余种，全方位展示枸杞产业发展创新成果。 闭幕式上还发布了中宁枸杞地理标志证明商标准用企业“白名单”；颁发中宁枸杞区域品牌价值证书，中宁枸杞区域品牌价值达200.53亿元。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscut2103348.d.html</link>
            <guid>3666703</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 20:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普恳请基督徒再为他投票一次】 特朗普他告诉福音派选民他们需要提高投票率，因为他寻求在周六的两场竞选活动中巩固并扩大他的支持基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscuy3713295.d.html</link>
            <guid>3666702</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦欢迎古巴加入起诉以色列的国家行列】当地时间6月22日，巴勒斯坦外交和侨民部发表声明，欢迎古巴决定同南非一道向联合国国际法院起诉以色列在加沙地带犯下“种族灭绝罪”。声明还呼吁《防止及惩治灭绝种族罪公约》所有缔约国积极参与国际法院的诉讼程序，制止以色列过度和无差别使用武力以及针对巴勒斯坦人民的“种族灭绝”行为。2023年12月，南非向国际法院提起诉讼，指控以色列在加沙地带实施种族灭绝。此后，包括智利、西班牙在内的多个国家宣布加入起诉以色列的行列。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscut2099906.d.html</link>
            <guid>3666701</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁发生交通事故 已造成2死5伤】当地时间6月22日，秘鲁当地警方证实，该国北泛美公路帕萨马约国道段发生面包车翻车事故，造成2人死亡、5人受伤。事故还导致北泛美公路部分路段暂时关闭。警方表示，事故原因正在调查中。根据初步报告，车速过快或轮胎爆胎以及该地区大雨是造成事故的主要原因。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscuy3710801.d.html</link>
            <guid>3666700</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:37:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4名中国学生遭美方滋扰盘查，一人与外界失联超30小时】消息人士向《中国日报》表示，近日，4名赴美留学及参加学术会议的中国学生遭美方无端滋扰盘查遣返。当事人均为理工科背景，其中2人研究方向与人工智能相关。 据消息人士透露，美国海关和边境保护局(CBP)执法人员将4人带至“小黑屋”连续盘查十余小时，多次进行诱导性、胁迫性提问，对其个人和家庭情况、在美学习和实习、是否为中共党员、是否与中国政府合作等情况进行反复盘问，尤其关注党员身份等政治背景和计算机相关科研背景。 据悉，美方在缺少事实依据和有效许可的情况下，“强行扣留其中1人电子产品，并将另外3人遣返。美方还拒绝2名当事人与家人朋友联系，造成其中1人超30小时与外界失联”。（中国日报）]]></title>
            <guid>3666699</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:29:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷南部多省遭遇暴雪 已造成1人死亡】当地时间6月22日，阿根廷国家气象局对火地岛省发布降雪和极寒红色警报，同时对圣胡安省、门多萨省、内乌肯省和圣克鲁斯省4个省份发布橙色至黄色预警。据悉，20日，圣克鲁斯省已有一名居民因低温死亡。当地政府证实，受大雪影响，仅内乌肯省就有650人被困，该省省道和国道由于恶劣天气被迫中断12小时。此外，暴雪还导致连接阿根廷与智利的多条边境公路和口岸关闭，其中皮诺哈查多过境口岸的关闭已导致250辆卡车滞留。圣克鲁斯省农业机构联合会表示，该省牧场养殖牛羊50%以上可能因极端天气条件及其造成的食物缺乏而死亡。阿根廷国家气象局建议受灾地区居民避免户外活动，清除屋顶积雪，将极度低温的灾害风险降至最低。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscuy3707092.d.html</link>
            <guid>3666698</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高技术制造业增加值增长9.9%！广州前5月经济运行数据出炉】6月22日，广州市统计局公布1-5月广州经济运行情况。数据显示，1-5月，广州市规模以上工业增加值同比增长0.7%。高技术制造业增势良好，实现增加值增长9.9%。据悉，5月，面对市场有效需求不足和产业结构调整等多重压力和挑战，在一系列稳增长政策显效发力下，广州市经济运行保持平稳，新兴动能不断蓄势，发展质效持续显现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscut2095024.d.html</link>
            <guid>3666697</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：06月23日03时00分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.81度，东经84.14度）发生3.3级地震，震源深度11千米。]]></title>
            <guid>3666696</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩南部西顿市遭以军空袭 为本轮冲突以来首次】当地时间6月22日，黎巴嫩南部西顿市（也称赛义达市）东部一座果园遭到以色列军机空袭。袭击未造成人员伤亡。西顿市南距黎以临时边界近60公里，北距黎首都贝鲁特约35公里。这是自2023年10月8日黎以临时边界爆发冲突以来，西顿市首次遭到以军袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazscuy3705789.d.html</link>
            <guid>3666695</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国最富有家族4名成员因剥削员工获刑】瑞士日内瓦的一家法庭本周作出裁决，被称为“英国最富裕家族”的辛杜贾（Hinduja）家族4名成员，因为剥削员工领到4年至4年半不等的有期徒刑。辛杜贾家族的律师Romain Jordan后续对媒体表示已经提起上诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxpa3833490.d.html</link>
            <guid>3666694</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一个门店一名员工 “咖啡店已接近小吃摊模式” 风波下的Manner依旧人手紧缺】在多名业内人士看来，此次Manner咖啡的冲突暴露了公司经营模式上的问题。一位咖啡从业人士告诉记者，过于追求人效比情况下，容易导致服务打折，而这与精品咖啡的理念其实本身就有冲突。在Manner咖啡官微上，公司宣称的理念是“让咖啡成为生活的一部分”。不过，公司似乎正与这一理念渐行渐远。“近几年，咖啡越来越平民化，甚至接近于小吃摊的模式。”在咖啡从业人士张先生看来，随着精品咖啡的商业化和连锁化，门店迎来了大量的订单。而在人员紧张情况下，这些门店也越来越程式化或者是追求人效比。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2221192.d.html</link>
            <guid>3666693</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:52:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多重积极信号显现，私募整体已切换“进攻”模式，短期调仓瞄向中长期机会】私募排排网的数据显示，最新股票私募仓位指数为78.88%，虽然中断了此前连续5周加仓趋势，但仓位指数仍在年内高点附近。其中，满仓股票私募占比依然接近6成，五十亿规模私募逆向加仓创年内新高。事实上，就在私募仓位数据显示分歧加大之际，一方面，百亿私募的业绩持续反弹，年内收益已成功转正。有业绩展示的76家百亿私募今年以来收益均值为1.08%，多数百亿私募开启赚钱模式。另一方面，近期私募再次掀起一轮自购潮。如海南希瓦私募基金和聚宽投资发布自购公告，分别自购旗下产品420万元和2000万元，用“真金白银”加仓后市。而调研和备案热情的大幅攀升，则更能从一个侧面反映出当前私募机构对后市的整体乐观，如4月私募备案数量环比增幅达50.66%。不少私募机构认为，随着积极信号的不断涌现，从防守切换成进攻已成为当下行业主流认知。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnx7377715.d.html</link>
            <guid>3666692</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:44:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚西南部发生汽车炸弹袭击事件致3人死亡】波哥大消息：哥伦比亚西南部纳里尼奥省政府22日发表声明说，该省塔米南戈市21日发生汽车炸弹袭击事件，造成3人死亡、9人受伤。 声明说，21日晚，一辆载有爆炸物的汽车在塔米南戈市一警察局附近发生爆炸，造成2名平民和1名警察死亡，另有9人受伤，周边的房屋和车辆也因此受到波及。目前尚无任何组织声称制造了这次袭击事件。 另据报道，哥伦比亚东北部塞萨尔省21日也发生一起针对警察的袭击事件，致1人死亡、1人受伤。 哥伦比亚总统佩特罗在社交媒体上对这两起袭击事件表示谴责。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2216409.d.html</link>
            <guid>3666691</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国国民联盟确认在提前选举民意调查中领先】法国国民联盟在该国选举前一周多进行的民意调查中巩固了其领先地位。一项预测显示，极右翼政党可能在新议会中赢得绝对多数。根据 Odoxa 周五公布的一项民意调查，由 28 岁的乔丹·巴德拉领导的该党获得了 33% 的潜在选民的支持。国民联盟领先于左翼联盟新人民阵线的28% 和总统埃马纽埃尔·马克龙的复兴党的19%。在另一项由 Opinionway 和 Vae Solis 于周六公布的民意调查中，极右翼政党的支持率较 6 月 14 日上升了两个百分点，达到 35%，而新人民阵线的支持率上升了三个百分点，达到 28%，复兴党则上升了两个百分点，达到 22%。益普索于周六晚些时候公布的一项民意调查显示，国民联盟及其盟友的支持率为 35.5%，高于新人民阵线和复兴党的 29.5% 和 19.5%。马克龙在其政党于本月的欧洲议会选举中惨败后，解散了国民议会并提前举行立法投票。第一轮投票定于6月30日举行，第二轮投票定于7月7日举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnz4152726.d.html</link>
            <guid>3666690</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷首个白垩纪公园开园 具有国际科研价值】当地时间6月21日，阿根廷国家科学技术研究院表示，该国首个白垩纪市立公园在门多萨省马拉圭市开园，旨在促进该地区的旅游业发展和科学传播。公园占地700公顷，园内保存着超过400个距今7200万年至8000万年的泰坦龙和兽脚类恐龙脚印，具有国际科学研究价值。该遗址还有各种脊椎动物的骨骼化石，记录了白垩纪末期，即大部分恐龙灭绝之前的动物群落和大陆及沿海环境。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2213797.d.html</link>
            <guid>3666689</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约州发生枪击事件 致1人死亡】当地时间6月21日21时30分左右，美国纽约州布法罗市发生一起枪击事件。当地警方22日表示，事件造成一名3岁男孩死亡，其7岁的姐姐受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxpa3822192.d.html</link>
            <guid>3666688</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙城致40多人死亡】以军6月22日空袭了巴勒斯坦加沙地带北部加沙城的沙提难民营等地。据哈马斯媒体办公室消息，袭击共造成40多人死亡，其中包括妇女和儿童，且伤亡人数可能进一步上升。以军袭击的目击者称，“以军在加沙地带为所欲为，而美国一方面声称要求以军停止攻击，一方面又向以军提供武器以对付平民”。 以军则在一份声明中称，以军战机当天袭击了加沙城两处“哈马斯军事基础设施”，将在后续发布更多细节。另据以色列媒体报道称，“以军此次行动目标为哈马斯高级领导人拉德·萨阿德”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2210210.d.html</link>
            <guid>3666687</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:02:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【离场！出海十年 不到1亿港元剥离 这家中资券商下一个出路在哪？】在磋商一年多后，西南证券出售旗下的西证国际证券的事项终于落定。这家券商在“出海”近十年后，最终选择收缩海外战线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnz4149470.d.html</link>
            <guid>3666685</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 17:59:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台回应自制假茅台被鉴定为真】6月22日，茅台集团官网发文回应了近日媒体报道“自制假茅台被鉴定为真”一事。茅台酒销售公司在该说明中称，经公司认真核实，5月11日上午10：00、5月18日上午09：42，登记为宋先生、施女士的两位客户分别到公司安徽合肥、湖北武汉两家自营店开展产品鉴定，由公司鉴定员蔡某、陈某分别对客户提供的53%vol 500ml贵州茅台酒（癸卯兔年）产品进行鉴定，鉴定人员口头出具了“鉴定为真”的鉴定结果，鉴定过程未按要求详细记录产品信息。6月21日，公司派出专项服务小组到河南郑州（客户所在地），在取得客户同意后，6月22日上午9时，由1名资深外观鉴定专家和1名白酒国家评委组成现场鉴定小组，对所涉产品进行外观和酒体鉴定。鉴定结果为：该产品外包装系使用回收和假冒材料制作，酒体与53%vol 500ml贵州茅台酒（癸卯兔年）风格不符，系假冒产品。茅台酒销售公司称，经公司内部调查，在5月11日、5月18日鉴定过程中，鉴定员蔡某、陈某存在鉴定操作不细致、不严谨的问题，反映出公司在产品鉴定流程管理上存在薄弱环节。公司将继续以消费者为中心，持续提升产品鉴定专业能力和数字化水平，加强产品鉴定管理体系建设。针对利用回收包材制作假冒产品等痛点问题，不断优化产品防伪溯源体系，切实为消费者提供更好的消费体验。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2208391.d.html</link>
            <guid>3666684</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 17:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企承建刚果（金）首都环线公路项目开工】中企承建的刚果（金）首都金沙萨环线公路项目22日在金沙萨举行开工仪式。刚果（金）总统齐塞克迪和总理图卢卡等出席，齐塞克迪亲自驾驶装载机为项目奠基。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2205816.d.html</link>
            <guid>3666683</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 17:41:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴塞罗那将禁止短期租赁以缓解住房紧张】巴塞罗那计划在全市范围内禁止所有短期租赁，以解决旅游业导致的针对当地住房危机和租金飙升的投诉。巴塞罗那市长在周五的新闻发布会上表示，这座地中海城市将停止发放新许可证，也不会更新现有许可证，以便在 2029 年，任何房屋都不会被允许作为旅游住宿而被出租。目前约有 10000 栋房屋注册为面向游客的出租屋。虽然世界上许多城市都面临着类似的压力，但巴塞罗那的举动可能标志着世界上对短期出租公寓采取的最激进的立场，这些公寓通常在 爱彼迎（Airbnb）等线上平台中列出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2205133.d.html</link>
            <guid>3666682</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 17:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰海牙附近海滩发生爆炸事故 致多人受伤】当地时间22日下午，荷兰海牙附近的席凡宁根海滩发生一起爆炸事故，造成4人受伤，其中一人重伤。当地消防部门称，重伤者已被送往医疗机构接受救治。据悉，事发时海滩上正在举办活动，活动中的一名员工在往烧烤架填装燃料时发生了爆炸。目前相关部门正在对事故的确切原因进行调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxpa3815988.d.html</link>
            <guid>3666681</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 17:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利中南部遭遇新一轮强降雨 超800人受困】当地时间6月21日，智利内政和公共安全部长托哈表示，智利中南部遭遇新一轮强降雨，目前导致863人受困，1701栋房屋不同程度受损，另有数条道路被阻，部分地区居民因山体滑坡风险被预防性疏散。此外，由于水库水位上升，智利国家灾难预防和响应服务中心宣布中部地区马尔加马尔加省和瓦尔帕莱索省进入红色警戒状态。在6月上旬开始的暴雨灾害中，智利共有2人死亡，超过1.1万人受灾，近9000栋房屋受损。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2201068.d.html</link>
            <guid>3666679</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 17:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卢拉在利率保持不变后抨击央行行长是“对手”】巴西总统卢拉称央行行长罗伯托·坎波斯·内托是“政治和意识形态上的对手”。在政策制定者本周停止了长达一年的宽松周期后，他对货币当局的批评升级。他还表示，最近几周，由于对财政状况的担忧日益加剧，以及对央行应对通胀承诺的质疑，该国货币兑美元大幅贬值，但这并不是他的政府主要担心的问题。“这种投机性的紧张情绪不会影响巴西经济 ，”他在接受当地电台采访时表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2198260.d.html</link>
            <guid>3666677</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 17:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯酒精饮料销售量升至2014年后的最高水平】研究人员通过俄罗斯卫生部、统计局、联邦酒精烟草市场监管局的公共数据发现，2023年俄罗斯酒精饮料销售量达到了九年来的最高水平，其中烈酒需求的增长最为显著。研究显示，去年俄罗斯的人均酒精消费量达到8升乙醇，这是自2014年以来的最高水平。作为对比，2007年的人均消费量为11升，而2017年为7升。另外，烈酒占俄罗斯酒精消费量也升至近60%，这一比例此前呈下降趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2197523.d.html</link>
            <guid>3666676</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 17:05:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东北地区进出口规模首次突破5000亿元】据海关统计，今年一季度以来，东北地区的进出口规模持续攀升，连续突破了3000亿元、4000亿元和5000亿元三个大关，东北全面振兴在外贸领域不断取得新突破。海关最新数据显示，今年前5个月，东北地区外贸进出口总值5160.6亿元，首次突破5000亿元，规模创历史同期新高，同比增长4.5%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxpa3807787.d.html</link>
            <guid>3666675</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自掏3亿元回购股票 这家ST公司为何不“摆烂”？】6月20日，ST万林公告称，公司拟使用自有资金不低于1.5亿元、不超过3亿元回购公司股份，回购价格不超过6元/股（含），本次回购的股份将用于减少注册资本。记者注意到，6月19日，公司公告称，公司控股股东之一致行动人共青城铂瑞投资合伙企业（有限合伙）（以下简称“铂瑞投资”）将其持有的1841.7万股，全部质押。公司3亿元回购的举动，是否是为了铂瑞投资质押的股票撑股价呢？ST万林工作人员对记者表示：“这是两件不相干的事情，铂瑞投资质押股票的原因可能是自己需要钱吧。”（华夏时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxnv2195281.d.html</link>
            <guid>3666674</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:56:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海大风预警由蓝变黄 请加强防范】上海中心气象台6月23日00时12分更新大风蓝色预警信号为大风黄色预警信号：受强雷暴云团影响，预计未来3小时内本市大部地区将出现9-11级雷雨大风，大风蓝色预警信号更新为大风黄色预警信号，请加强防范大风对高空作业、交通出行、设施农业等的不利影响。 目前，上海雷电黄色预警、暴雨蓝色预警仍然维持。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxpa3807097.d.html</link>
            <guid>3666673</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Will Marshall重返高盛出任美国利率策略主管】高盛本月聘用Will Marshall作为利率战略部门的领导者。该行发言人表示，Marshall之前是法国巴黎银行的美国利率策略主管，他于2023年加入该行。在加入法国巴黎银行之前，Marshall是高盛的利率策略师。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrxpa3806951.d.html</link>
            <guid>3666671</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:56:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孟加拉国南部发生桥梁坍塌事故至少9人死亡】孟加拉国警方22日说，该国南部巴尔古纳县当天发生一起桥梁坍塌事故，造成至少9人死亡。 当地警方在接受新华社记者采访时证实，该县一座年久失修的桥梁当地时间14时许发生坍塌，导致一辆满载参加婚礼宾客的小巴和一辆人力三轮车坠入河中，造成至少9人死亡。 孟加拉国交通事故频发。据孟加拉国相关部门发布的数据，该国2023年发生6261起道路交通事故，造成7902人丧生、逾万人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtex2322584.d.html</link>
            <guid>3666670</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西一体育场发生枪击事件 已致2死8伤】当地时间6月21日晚，巴西东北部城市福塔莱萨的一座体育场发生一起枪击事件，目前已造成至少2人死亡、8人受伤。据目击者称，当时该体育场正在举行一场足球比赛，观众主要为儿童。比赛进行时，两辆汽车来到体育场，车里的枪手向看台射击，造成一名10岁儿童和一名48岁妇女当场死亡，另有8人受伤。伤者目前已被送至附近医院接受救治，其中3人伤势严重。目前，警方正对该事件进行调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtex2320472.d.html</link>
            <guid>3666669</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚西南部汽车炸弹袭击案已致3死9伤】当地时间6月22日，哥伦比亚西南部纳里尼奥省省长确认，21日该省发生的汽车炸弹袭击事件最终造成2名平民和1名警察死亡，另有9人受伤。纳里尼奥省省长路易斯·阿方索·埃斯科瓦尔表示，将加强安全、情报和司法机制，保护平民和军警安全。21日18时49分左右，一辆装有炸弹的汽车在纳里尼奥省塔米南戈市一个警察局外发生爆炸，造成人员伤亡。此外，停在附近的一辆市长办公室用车被焚毁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtfc4268618.d.html</link>
            <guid>3666668</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Snap将推动其亚太业务】媒体援引对Snap公司区域总裁Ajit Mohan的采访报道称，Snap公司计划在销售、财务、人力资源和数据科学等领域招聘人才。该公司将扩大其新加坡区域中心，并在日本、中国、印度、澳大利亚和新西兰进行投资。直到几年前，Snap还更关注美洲、欧洲和中东。对亚太地区的关注是其最新动向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtfe3930704.d.html</link>
            <guid>3666667</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:27:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五星级酒店开业半年就要18亿元整栋卖？华侨城A回应了】近期，华侨城A计划出售深圳艾美酒店的消息，引发了市场高度关注。艾美酒店是万豪集团旗下的中高端品牌，2019年，华侨城集团与万豪酒店集团合作，将艾美酒店引入深圳宝安，并于去年底开始试营业。据市场消息，这家五星级酒店出售单价为每平方米4.5万元，总价值18亿元，采取的是整栋出售方式。对于再次出售酒店资产事宜，华侨城A方面在回应记者采访时表示，深圳艾美酒店自开业以来，得到了社会的广泛认可，也深受投资者关注。期间，有投资者提出购买意向。对此，公司持开放态度，如果双方能够达成共识，也将为公司充盈现金流作出贡献。开业才半年，五星级酒店就要卖了？实际上，为缓解现金流压力，华侨城A近年来频繁挂牌出售资产。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtez7490352.d.html</link>
            <guid>3666666</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本田将在2025年停止生产小型轻便摩托车】据市场消息，在明年晚些时候日本将实施更严格的排放法规之前，本田汽车公司将于2025年5月停止生产小型轻便摩托车，但这家日本汽车制造商表示，“目前还没有任何决定。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtfe3926979.d.html</link>
            <guid>3666664</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:16:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称袭击多个黎巴嫩南部真主党军事目标】当地时间6月22日，以色列国防军在一份声明中表示，以军当天空袭了黎巴嫩南部多个真主党军事目标，其中包括位于艾塔阿什沙布地区的一个军事观察哨、位于亚龙地区的一栋军事建筑以及位于拉米耶地区的军事基础设施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtex2312973.d.html</link>
            <guid>3666663</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装称袭击美军“艾森豪威尔”号航母】当地时间6月22日，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表讲话称，胡塞武装在红海北部通过多枚导弹成功袭击了美军航空母舰“艾森豪威尔”号。该组织还通过弹道导弹在阿拉伯海袭击了违反胡塞武装航行禁令的“Transworld Navigator”号，并命中目标。叶海亚还表示，胡塞武装将继续展开相关军事行动，支持巴勒斯坦人民，直到针对也门和巴勒斯坦的侵略行动停止、针对巴勒斯坦民众的封锁解除，否则胡塞武装不会停止相关军事行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtfc4264055.d.html</link>
            <guid>3666660</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西桂林：抢修复电紧张进行 力保中考考场和居民区正常用电】 随着广西桂林市强降雨减弱，漓江水位已退至警戒水位以下。为了尽快让受洪水影响的地方恢复正常，当地抢修复电工作仍在紧张进行。南方电网公司举全网之力支援桂林抢修复电工作，最大程度保障中考考场和居民小区生活用电。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtfc4263840.d.html</link>
            <guid>3666659</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹中部一村庄遭袭致17人死亡】苏丹中部杰济拉州首府瓦德迈达尼市地方组织瓦德迈达尼抵抗委员会22日在社交媒体发文说，苏丹快速支援部队21日袭击了该州一个村庄，造成17人死亡，另有多人受伤。 该组织说，事发时正值村民做完礼拜从清真寺出来。事后大量村民被迫逃离村庄。 一名目击者告诉新华社记者，苏丹快速支援部队向从清真寺走出的平民射击，导致80多人受伤，其中大部分人伤势严重。去年12月，苏丹武装部队从瓦德迈达尼市撤出后，快速支援部队控制了杰济拉州。之后，苏丹武装部队为夺回该州控制权与快速支援部队频繁交火。 2023年4月15日，苏丹武装部队与苏丹快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，战火随后蔓延至其他地区。持续一年多的武装冲突已造成苏丹约1.55万人丧生，超过880万人流离失所。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazrtex2310302.d.html</link>
            <guid>3666658</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 16:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来高温天气或将更热更久更常见】全球多地近期遭遇高温酷暑，今年已有上千人因高温相关因素死亡。联合国世界气象组织本月5日发布的报告说，未来5年，至少有一年超过2023年成为最热年份的可能性为86%。与工业化前水平相比，全球平均近地表气温已升高1.3摄氏度。气候变化将导致更多极端高温的出现，使高温热浪更常见、更热、持续时间更长。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-22/detail-inazrtez7485810.d.html</link>
            <guid>3666657</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:57:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江嘉兴海关直邮模式助跨境电商出海】近日，46批跨境电商9610跨关区转关出口货物从浙江嘉兴抵达上海浦东机场，企业在杭州海关所属嘉兴海关完成申报后，货物由嘉兴海关转关至上海海关所属浦东机场海关，经浦东机场海关办理现场货物核销手续后，由当晚航班发往比利时。据介绍，9610出口俗称“直邮模式”，适合包裹小、数量少、批次多的电商，即B2C(企业对个人)出口。今年一季度，“嘉兴—上海”跨关区转关出口清单134万余票，环比增长6.9倍。嘉兴海关驻嘉善办事处负责人王佳宁表示，打通嘉兴到上海的跨境电商9610跨关区转关出口模式，是海关推进长三角一体化发展的尝试，是对企业发展需求的快速响应。下一步将探索更多转关出口新路径，加强长三角地区口岸资源协同，用足用好浙江省内温州、义乌等特色口岸机场功能，不断拓展南京、宁波等地的转关业务，助力嘉兴打造长三角地区跨境电商出口枢纽。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-22/detail-inazrtfe3921351.d.html</link>
            <guid>3666656</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【颜宁最新发声】6月，颜宁院士连续在湖北、山东做讲座。据新黄河客户端消息，6月19日，第十届女科学家论坛暨清照论坛·女性领导力论坛在济南市章丘区成功举办。该论坛由济南籍女科学家、中国科学院院士、深圳医学科学院院长颜宁教授发起，自2015年起已连续举办九届。 在论坛上，颜宁谈到了如何培养女性领导力，表示从小做学生干部、做学生会主席，“我发现我这个人从头到尾做事就因为两个字‘好玩’”，人这一辈子总要留下些什么。颜宁表示，人生短暂，每个人都应该追求与众不同，留下自己的印记。她认为，个人精力充沛时，不应仅限于学习，而应多尝试、多探索，以实现自己的人生价值。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-22/detail-inazrtfc4262221.d.html</link>
            <guid>3666655</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列称炸死一名哈马斯在黎巴嫩重要领导人】以色列军方22日发表声明说，当天在黎巴嫩炸死一名巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的重要领导人。 声明说，以军22日在黎巴嫩东部的贝卡地区实施空袭，炸死艾曼·加特玛。声明称，加特玛负责向驻黎巴嫩的哈马斯等组织提供武器。 以色列媒体22日早些时候报道，以军在黎巴嫩和巴勒斯坦加沙地带同时实施两次定点清除。除了炸死加特玛，以军还在加沙城实施空袭，目标是哈马斯高级指挥官拉德·萨阿德。目前尚无萨阿德是否存活的消息。 自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，黎巴嫩真主党不时向以色列北部发动袭击，以军空袭和炮击黎南部目标进行报复，双方在黎以边境的冲突持续至今，黎南部和以北部边境地区大量居民已经撤离。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-22/detail-inazrtfe3919251.d.html</link>
            <guid>3666654</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:48:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中非农业合作研讨会在卢旺达举行】 以“推动中非农业合作高质量发展的实践与未来”为主题的研讨会21日在卢旺达首都基加利举行。来自中国和非洲国家的官员、企业代表等探讨如何加强中非农业现代化合作，以应对非洲大陆在粮食安全方面面临的挑战。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-22/detail-inazrtfe3918333.d.html</link>
            <guid>3666653</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省发布挠力河宝清站洪水黄色预警】记者从黑龙江省水文水资源中心获悉，受上游来水影响，挠力河宝清站（双鸭山市宝清县宝清镇东关村）6月22日21时水位101.08米，水位持续上涨，预计挠力河宝清站22日23时前后达到警戒水位（101.20米）并继续上涨。依据《黑龙江省水情预警发布管理办法（试行）》，黑龙江省水文水资源中心22日21时发布挠力河宝清站洪水黄色预警。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-22/detail-inazrtfe3914597.d.html</link>
            <guid>3666651</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:32:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【探访世界智能产业博览会：“绿电”点亮科技未来】2024世界智能产业博览会6月20日至23日在天津举行，来自全球各地的一大批智能新技术、新产品、新体验集中亮相，室内展览面积达10万平方米。记者探访了解到，本次博览会场馆实现100%“绿电”保障，绿色低碳与智能产业深度融合，成为博览会的一大亮点。绿电是指在生产电力过程中，二氧化碳排放量为零或趋近于零的电力，对环境影响较低。近年来，交易和使用绿电正在成为一种新趋势。（中新网）]]></title>
            <guid>3666650</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:29:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑石就收购ATG持有股份进行深入谈判】据报道，黑石集团正就从澳大利亚娱乐公司TEG Pty Limited手中收购大使剧院集团少数股权进行深入谈判。上周六援引一位知情人士的话报道，这笔交易将涉及收购伦敦西区一些剧院所有者10%至15%的股份，其中包括约克公爵剧院和莱西姆剧院。对此，黑石集团表示拒绝置评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-22/detail-inazrtfe3911543.d.html</link>
            <guid>3666649</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔玛大卖场两年半关近60家】1996年8月进入中国市场，山姆会员商店第一家门店落户在深圳福田。截至目前，山姆已有48家门店，去年总营收超过800亿元。 最近的山姆更是有点“忙”，不仅忙着高速拓店、还忙着开通跨境直邮。继全国第48家南京江北店开业后，山姆今年还有6家新店即将开业。 但与之对应的，则是山姆母公司沃尔玛在大卖场的收缩态势。根据不完全统计，沃尔玛在过去几年中逐渐缩减了大卖场的规模，2022年关闭了21家门店，2023年则进一步减少了26家，而今年至今已关闭超过12家。换言之，过去两年半的时间里，沃尔玛在中国关掉了近60家大卖场门店。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-22/detail-inazrtfc4259083.d.html</link>
            <guid>3666648</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首届中法教育发展论坛在巴黎举办】中国教育部与法国高等教育和科研部21日在巴黎共同举办首届中法教育发展论坛。教育部部长怀进鹏和法国高等教育和科研部部长勒塔约共同出席论坛并致辞。（新华社）]]></title>
            <guid>3666647</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 15:16:02 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>