<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 06:09:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江新能源汽车产业加速驶向万亿级】从浙江省经信厅获悉，上半年，浙江新能源汽车及零部件集群营收超5000亿元，同比增长18.9%，今年有望成为继绿色石化、现代纺织与服装、高端软件、智能物联之后第五个迈上万亿级的集群。上半年，受汽车下乡政策、消费品以旧换新政策、电池原材料价格持续下探等影响，汽车消费市场活力被充分激发，行业呈现产销两旺现象。其中，浙江新能源汽车产量达35.9万辆、同比增长44%，完成销售35.6万辆、同比增长48%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpp0721874.d.html</link>
            <guid>3741909</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 06:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒称库尔斯克出现外国雇佣兵】据俄罗斯《论据与事实》周报网站8月16日报道，乌克兰武装部队招募的外国雇佣兵积极参与了对库尔斯克州边境地区的恐怖袭击。他们大多是波兰人和格鲁吉亚人，但也有法国和美国公民。这些国家的官方代表说“不是我们派他们去的”，但正是西方国家指导乌克兰武装部队如何在俄罗斯领土上行动。最近，在乌克兰的外国雇佣兵明显减少——许多人被打死，许多人回国保命。据估计，乌克兰现有外国雇佣兵大约5000人，其中许多人充当教官，乐于待在后方地区。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxph5615302.d.html</link>
            <guid>3741908</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:58:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省全面推动非煤矿山转型升级 到2026年底原则上各州（市）非煤矿山数量要在2023年的基础上压减30%以上】近期，《云南省全面加强非煤矿山安全生产工作若干措施》印发。《措施》聚焦“两个根本”，从严格市场准入、强化源头管控等方面入手，突出露天采石采砂场治理等重点难点，推动非煤矿山安全生产治本攻坚三年行动走深走实、落地见效。当前，云南省提出以县为单元，由各县级政府牵头，组织自然资源、应急管理、生态环境、发展改革、工信、林草、水利等部门，依据有关法律法规以及国家和省有关政策规定，对行政区域内所有非煤矿山进行全面清查摸底，分别给每一座非煤矿山贴“四个一批”（达标保留一批、改造升级一批、整合重组一批、淘汰关闭一批）标签，提出具体处置意见，明确是保留、改造、整合还是关闭，并附相关理由，在充分征求意见、强化政策宣传、科学合理规划优化矿山布局基础上，由县级政府报州（市）政府批准后实施。到2026年底，原则上各州（市）非煤矿山数量要在2023年的基础上压减30%以上。（云南日报）]]></title>
            <guid>3741907</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:57:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《重生》上映3天 ，总票房破8000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpk2379203.d.html</link>
            <guid>3741906</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京地铁：自2024年8月18日15时30分起至另有通知时止，1号线八通线天安门西站B口采取临时封闭措施。]]></title>
            <guid>3741904</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军总司令：在库尔斯克俘虏更多俄士兵】据法新社基辅8月17日报道，乌克兰总统泽连斯基17日表示，乌克兰军队正在“加固”其在俄罗斯库尔斯克地区的阵地。俄罗斯军队则表示，它正在“击退”基辅发动的新一轮进攻，同时继续猛攻乌克兰的几个地区，特别是更南边的顿巴斯，俄罗斯军队在那里比基辅军队人数占优势。报道称，泽连斯基17日在与乌克兰武装部队总司令瑟尔斯基会晤后高兴地说：“瑟尔斯基将军报告了我军在库尔斯克地区加固阵地和扩大已稳定的领土的情况。”他在当晚的网络视频消息中说：“行动完全按照我们的计划进行。”前一天，瑟尔斯基告诉乌克兰总统，乌克兰部队向前推进了“一到三公里”，并俘虏了更多的俄罗斯士兵。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpk2375731.d.html</link>
            <guid>3741903</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:42:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省气象台发布山洪灾害蓝色预警】河北省水利厅和河北省气象局8月18日11时联合发布山洪灾害气象预警：预计，8月18日12时至8月19日12时，承德市（平泉市、兴隆县、宽城满族自治县）、秦皇岛市（青龙满族自治县、昌黎县、卢龙县）、唐山市（丰润区、迁西县、迁安市、滦州市、遵化市）等地局地可能发生山洪灾害（蓝色预警）。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地密切关注降雨情况，强化山洪灾害监测，及时发布预警信息，提前组织群众转移避险，确保人民群众生命安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpp0716952.d.html</link>
            <guid>3741901</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市气象台发布雷电黄色预警信号】天津市气象台于2024年08月18日12时13分发布雷电黄色预警信号：预计今天午后到夜间中心城区有雷阵雨，伴有6-7级短时大风，局地雨强较大，请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpp0716860.d.html</link>
            <guid>3741900</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[         【 海南省气象台发布海上雷雨大风黄色预警信号】海南省气象台2024年08月18日12时38分继续发布海上雷雨大风黄色预警信号：本岛东部海面13时到18时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <guid>3741899</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:35:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周将有49只股票面临解禁，合计解禁数量为83.92亿股】 Wind数据显示，除将上市的新股外，下周将有49只股票面临解禁，合计解禁数量为83.92亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为753.26亿元，较本周解禁市值环比增加46.30%。从解禁股情况来看，沪农商行将解禁金额超300亿元，中船科技、中国电信、格科微等多只股票将解禁金额均超30亿元，德福科技、金鹰重工、恒盛能源、青矩技术、国子软件流通盘将增加超200%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpk2372915.d.html</link>
            <guid>3741897</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:32:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州发布 全力打造“智车之城”】广州市工信局官网消息，该局对《关于促进汽车产业加快发展的意见》进行了修订，形成了《意见（公开征求意见稿）》，现公开向社会征求意见。征求意见稿显示，广州将全力打造具有国际竞争力的“智车之城”，到2027年，力争全市实现汽车产量超320万辆，规模以上汽车制造业产值超6700亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpk2370843.d.html</link>
            <guid>3741894</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:25:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南航空计划9月26日开通海口—重庆—西雅图国际航线】从海南航空获悉，该公司计划于9月26日起新开海口—重庆—西雅图航线，这是海南航空开通的首条自海口飞往美国的国际航线，也是海南航空在海口出港的第13条国际及地区航线，将搭建起海南地区赴美的便捷桥梁，助力海南自由贸易港建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpp0714777.d.html</link>
            <guid>3741893</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:24:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆发布暴雨橙色预警】 新疆维吾尔自治区气象台8月18日13时0分将暴雨蓝色升级为暴雨橙色预警信号：预计今天下午至明天上午，伊犁河谷、博州、塔城地区南部、石河子市、昌吉州、乌鲁木齐市东部山区等地的部分区域将有30～60毫米的暴雨或大暴雨。山区局地发生山洪和泥石流、山体滑坡等地质灾害的气象风险等级高，请加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpp0714758.d.html</link>
            <guid>3741892</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鱼跃医疗：公司经营节奏受社会公共需求波动有一定阶段性影响 目前公司业务拓展稳定有序】 就“公司2023年四季度跟2024年一季度，收入跟归母净利润下降的原因是什么？”的问题，鱼跃医疗8月18日在互动平台表示，公司经营节奏受社会公共需求波动有一定阶段性影响，目前公司业务拓展稳定有序，品牌力及产品竞争力亦在持续得到强化。公司未来会专注深耕主营业务，对各业务板块进行长期经营规划与战略部署，同步着力优化资源配置，以确保公司长期稳健发展。]]></title>
            <guid>3741891</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南：以超常规举措抓好当前经济工作 为完成全年目标任务夯实基础】8月17日，海南省政府召开会议。会议指出，要咬定目标不放松，以超常规举措抓好当前经济工作，为完成全年目标任务夯实基础。要落实好支持大规模设备更新和消费品以旧换新若干措施，开展好服务业高质量发展大调研大服务有关工作，力促服务业稳步增长。要强化“链长制”招商，优化招商引资机制，全力抓好投资工作，力保实现投资增长年度目标。要抓住暑假尾期，加大旅游营销力度，打造特色旅游产品，激发消费内生动力，培育消费新增长点，不断提振消费市场。要加快推动超长期特别国债项目和地方政府专项债券项目建设，加快推进封关运作准备各项工作，全力确保海南商业航天发射场首发任务成功，高水平筹办体育赛事和会展活动，持续做好防溺水教育、秋季开学准备、爱国卫生运动、传染病预防及“三防”等工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpp0714249.d.html</link>
            <guid>3741890</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:21:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲首制风电运维母船在江苏启东交付】8月16日，由上海电气风电集团股份有限公司（以下简称“电气风电”）委托上海振华重工建造的亚洲首制风电运维母船“至臻100”“至诚60”在江苏启东举行命名暨交船仪式。主动波浪补偿栈桥是风电运维母船最为关键的核心装备，经过电气风电和上海振华重工技术团队的共同努力，“至诚60”船成功实现了国内首台具有波浪补偿功能的可伸缩栈桥的应用。该产品的核心技术是上海振华重工自主研发的波浪补偿控制算法，其为严苛海况下的人员或设备转运以及风场维护作业配备了两种搭接模式——顶靠模式和悬停模式，安全性能和工作效率远高于常规运维船。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpk2368634.d.html</link>
            <guid>3741889</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富士康刘扬伟：迄今已在印度投资超 100 亿美元，计划明年加大投资】据印度经济时报报道，富士康董事长刘扬伟昨天表示，富士康迄今已在印度投资超 100 亿美元（当前约 716.73 亿元人民币），并计划在明年加大投资。在此次访问期间，刘扬伟与印度总理以及多位印度首席部长会面。他在富士康工厂附近的女性专用住宅区落成典礼间隙发表了上述讲话。报道称，富士康目前在印度拥有约 48000 名员工。(IT之家)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpk2367311.d.html</link>
            <guid>3741888</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:14:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京未来三天多雷雨 晚高峰出行或受分散性雷雨影响】今天（18日）从北京市气象局了解到，未来三天，低涡外围云系继续影响北京，雨水较为频繁。明天傍晚开始，分散性的雷雨天气再次抵达，夜间逐渐扩散到北京全市；后天还将有雷雨天气造访。对交通出行，尤其是晚高峰会有一定影响，请注意携带雨具，并关注临近预报预警信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxph0381194.d.html</link>
            <guid>3741887</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江西省气象台2024年08月18日13时00分发布雷电黄色预警信号：预计未来6小时内，赣州、吉安、萍乡、鹰潭、抚州五市和宜春、九江两市西部以及上饶市南部、景德镇市北部的部分地区有雷电活动，局地伴有短时强降水、雷暴大风等强对流天气，请注意防范。]]></title>
            <guid>3741886</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各地影院探索电影消费新业态】据网络平台实时数据，截至昨晚11点25分，2024年暑期档6月至8月档期电影总票房，含预售突破100亿元。今年暑期档电影市场在放映规模、观众构成、四线城市票房占比等多个维度的数据，均实现了增长。同时，影院也通过探索拓展电影消费新业态，激发潜能，打造电影文化生活新空间。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpp0712668.d.html</link>
            <guid>3741885</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻意大利大使：中意合作只有“进行时”，没有“完成时”】“中意合作只有‘进行时’，没有‘完成时’。双方合作可以达到‘1+1>2’的效果。”中国驻意大利大使贾桂德日前在接受记者专访时表示，意大利总理梅洛尼此前对中国的访问“适逢其时”，不仅深化拓展了两国务实合作，也成功推动中意全面战略伙伴关系进入新阶段。他同时表示，中方高度重视意大利在欧盟内部的地位和影响，希望意方为推动中欧加强对话合作、促进中欧关系积极稳定发展发挥建设性作用。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxph0379784.d.html</link>
            <guid>3741884</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海暴雨预警由蓝变黄 全市部分区域启动防汛防台三级响应行动】上海中心气象台12时30分更新暴雨蓝色预警信号为暴雨黄色预警信号：受较强雷暴云团影响，预计今天上半夜以前本市中部和北部地区将出现一小时雨量达50毫米以上的短时强降水天气。市防汛指挥部决定同步将中心城区、宝山、嘉定、崇明、闵行和浦东北部更新为防台防汛III级响应行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpp0710772.d.html</link>
            <guid>3741883</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：泰国国王正式批准佩通坦出任新总理，佩通坦在仪式现场与父亲他信拥抱】 据法新社、路透社等媒体报道，当地时间8月18日，泰国国王玛哈·哇集拉隆功正式批准佩通坦·钦那瓦出任总理，接受正式就职谕令后，佩通坦发声表态，称将以开放的心态与议员们合作。路透社说，佩通坦75岁的父亲他信是出席这场仪式的重要人物，他和佩通坦的丈夫一起站在仪式前排。现场画面显示，佩通坦在仪式开始前和仪式现场，都和父亲他信拥抱。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxpp0710647.d.html</link>
            <guid>3741882</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普频频自夸“比哈里斯好看” 被美媒批评不应“人身攻击”】据美联社8月17日报道，美国前总统特朗普17日在竞选活动中反复从关注经济的言辞转向言语和人身攻击，包括三次宣称他比副总统卡玛拉·哈里斯更好看。特朗普说，哈里斯最近在《时代》杂志封面上的照片照得像好莱坞经典偶像索菲亚·罗兰和伊丽莎白·泰勒。他然后对《华尔街日报》专栏作家本月早些时候对哈里斯美貌的评论提出了异议。 “我比她好看多了。我长得比卡玛拉好看。”特朗普说。这话引发了人群的笑声。 特朗普还对新闻报道对他风格的典型描述提出了异议。 “他们会说，他在胡言乱语。我不闲扯，我真的很聪明。”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-incizxph5597926.d.html</link>
            <guid>3741881</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 05:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民调显示：哈里斯支持率为49% 特朗普为45%】ABC新闻、《华盛顿邮报》和益普索(Ipsos)的一项民调显示，美国副总统卡玛拉·哈里斯在登记选民中的支持率为49%，而唐纳德· 特朗普的支持率为45%。该民调于8月9日-13日在线上举行，共计2,336名美国成年人参与，其中包括1,901名登记选民。对于美国成年人的调查结果误差为正负2个百分点，对于登记选民的调查结果误差为2.5个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0840478.d.html</link>
            <guid>3741880</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:57:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超出席施政报告地区咨询会】香港特区行政长官@李家超 今日（8月18日）出席2024年施政报告地区咨询会，听取地区人士对本届政府第三份施政报告的意见和建议。 咨询会在大埔官立小学举行，约有120位来自不同背景的市民出席。 李家超表示，他很高兴多位市民在星期日抽空参与此次施政报告地区咨询会，和他和团队交流并发表意见。 过去两年的施政报告，很多措施都是吸纳了地区咨询会听到的意见。市民的宝贵意见有助他在撰写施政报告时更深入理解社会和地区问题，让政策更好回应市民所需。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0508046.d.html</link>
            <guid>3741879</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏今年已开工农业农村重大项目1100个 完成投资730亿元】从江苏省农业农村厅获悉，今年以来，全省新开工农业农村重大项目1100个，完成投资730亿元，开工率达88%，顺利完成时序目标。]]></title>
            <guid>3741877</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:50:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冯柳买成了安琪酵母的二股东】消费龙头企业、沪深两市长期表现最为优秀的企业之一安琪酵母，近期公布了半年报，在2024年上半年实现营业收入约71.75亿元，同比增加6.86%，归属于上市公司股东的净利润约6.91亿元，同比增加3.21%，创下了2013年以来同期营收增速的最低值。不过，已经有投资大佬押注其未来的表现。冯柳对安琪酵母进行了大规模的增持，其管理的高毅邻山1号远望基金，在今年二季度新购入2650万股公司股票，持股比例从一季度末的0.98%增长至4.03%，已经成为安琪酵母的第二大股东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfn2490440.d.html</link>
            <guid>3741876</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连接上海浦东和江苏昆山的低空载客直升机航线正式开通运行】今天，连接上海浦东和江苏昆山的低空载客直升机航线正式开通运行。在上海和昆山之间开通的这条低空航线，长约85公里，起讫点分别是昆山城市航站楼和浦东国际机场旁的星野直升机基地。执飞该航线的直升机飞行机型每次可以乘坐3~4位乘客，座位布置基本和汽车布局一致，“行李舱”空间比一般小汽车更宽裕，每位旅客可以携带一个20英寸的行李箱登机。时间方面，从昆山城市航站楼到浦东起降点的飞行，全程在25分钟左右。目前航线尚处市场推广阶段，单程执飞价格按1600元/位、1800元/位设定，后续随着客座率的提高和班次的加密，价格会随之更加亲民化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0506818.d.html</link>
            <guid>3741874</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:46:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北上资金大手笔加仓银行股】本周北上资金净流出A股50.36亿元，其中沪股通净流入20.85亿元，深股通净流出71.21亿元。从行业来看，本周北上资金净流入11个行业，金融板块最受资金青睐，银行股获得北上资金大手笔增持，净流入达到31.13亿元；还有医药生物、非银金融、传媒行业净流入居前，均超过9亿元。银行行业本周表现亮眼，行业指数累计上涨2.66%居首位。与北上资金相反，本周银行板块主力资金净流出8.96亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk5723017.d.html</link>
            <guid>3741873</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:42:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布暴雨蓝色预警 全市部分区域启动防汛防台四级响应行动】上海中心气象台12时10分发布暴雨蓝色预警信号：受较强雷暴云团影响，预计今天上半夜以前本市中部和北部地区将出现一小时雨量达35毫米以上的短时强降水天气，请注意防范强降雨可能引发的城市积涝，并做好低洼、易受淹地区排水防涝工作。 市防汛指挥部决定同步启动中心城区、宝山、嘉定、崇明、闵行和浦东北部防汛防台Ⅳ级响应行动。 目前，上海雷电黄色预警仍然维持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0836439.d.html</link>
            <guid>3741872</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:35:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地加大本地菜生产供应 各地全力保障市民菜篮子稳定供应】近期，全国多地蔬菜价格持续上扬。农业农村部的最新数据显示，本周全国286家产销地批发市场19种蔬菜平均价格为4.97元/公斤，比上周上升10.9%，同比上升36.2%。预计后期蔬菜价格季节性波动上行，但菜价上行空间有限。为了应对蔬菜价格上涨，各地积极采取措施，全力保障市民的“菜篮子”稳定供应。据农业农村部统计，目前，全国蔬菜在田面积1.06亿亩，同比增加90万亩，仍处于年内较高水平，稳产保供有基础。多地加大了本地菜的生产供应。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0504180.d.html</link>
            <guid>3741871</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄方：乌军使用西方援助武器炸毁俄大桥】当地时间17日，俄罗斯外交部称，乌克兰军队使用西方武器，炸毁了库尔斯克州格卢什科沃地区塞姆河上的一座大桥，并杀害试图疏散平民的志愿者。俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃当天在社交媒体上发文称，“库尔斯克地区首次遭到西方制造的火箭发射器的袭击，很可能是美国的‘海马斯’火箭炮。”扎哈罗娃还表示：“由于对格卢什科沃地区塞姆河大桥的袭击，这座大桥被完全摧毁，一些协助疏散平民的志愿者被杀害。”（直新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0835688.d.html</link>
            <guid>3741870</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:32:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ABC/《华盛顿邮报》民调显示，哈里斯支持率为49%，特朗普支持率为45%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0835118.d.html</link>
            <guid>3741869</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省威信县：三桃乡沟头煤矿疑似发生煤与瓦斯突出事故，已造成3人遇难、3人失联】 云南省昭通市威信县应急管理局通报，8月18日5时40分许，三桃乡沟头煤矿疑似发生煤与瓦斯突出事故。初步核实，已造成3人遇难、3人失联。现场救援及善后处置等工作正有序开展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfn2484146.d.html</link>
            <guid>3741868</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:28:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[王毅外长和巴西外长就两国建交50周年在对方主流媒体发表署名文章。（外交部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0502527.d.html</link>
            <guid>3741866</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[环球影业寻求英国对贝德福德主题公园的激励措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0502350.d.html</link>
            <guid>3741865</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：08月18日12时17分在江苏泰州市兴化市附近（北纬33.14度，东经120.01度）发生3.3级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3741864</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国新任总理佩通坦·钦那瓦：我将继续执行前总理赛塔所做的所有政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0833369.d.html</link>
            <guid>3741863</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国新任总理佩通坦·钦那瓦：还没有考虑他信在政府中的正式职位，但我会征求他的意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0501468.d.html</link>
            <guid>3741862</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:16:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国新任总理佩通坦·钦那瓦：数字钱包刺激政策没有放弃，但需要研究细节，目标仍然是刺激经济。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfn2482116.d.html</link>
            <guid>3741861</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“蛟龙号”顺利完成300潜】 船时2024年8月18日13时许（北京时间8月18日11时许）， 抵达西太平洋首个作业区的“蛟龙号”， 搭载2024西太平洋国际航次首席科学家许学伟、潜航员齐海滨、张奕完成航次首潜， 这也是我国自主设计、自主集成的首台7000米级大深度载人潜水器“蛟龙号”的第300次下潜。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0832678.d.html</link>
            <guid>3741860</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:14:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越共总书记苏林今起访华，官方高级代表团都有谁？】据越通社18日报道，8月18日，越共中央总书记、越南社会主义共和国主席苏林和夫人率越南高级代表团离开河内，开始对中国的国事访问。此行陪同越共中央总书记、国家主席苏林出访的有：越共中央政治局委员、中央书记处书记、越南祖国阵线中央委员会主席杜文战；中央政治局委员、中央书记处书记、中央组织部部长黎明兴；中央政治局委员、胡志明国家政治学院院长、中央理论委员会主席阮春胜；中央政治局委员、国防部长潘文江大将；中央政治局委员、公安部部长梁三光上将；中央书记处书记、中央对外部部长黎怀忠；中央书记处书记、中央办公厅主任阮维玉；中央委员、政府副总理陈流光；中央委员、国会副主席阮克定以及作为部分中央机关领导同志的中央委员；总书记助理和国家主席助理；越南社会主义共和国驻中华人民共和国特命全权大使。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0831829.d.html</link>
            <guid>3741858</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[塔塔集团对印度国有电力分销商表现出兴趣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk5715408.d.html</link>
            <guid>3741857</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:07:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月22日至26日 山西将发行6亿元地方政府债券】从山西省财政厅获悉，8月22日至26日，山西省政府将面向省内个人和中小机构投资者发售6亿元政府债券，债券面值100元，投资者认购债券数量为100元面值的整数倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk5715328.d.html</link>
            <guid>3741856</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【照亮世界产业未来 中国的“灯塔工厂”又进化了】我国是全世界“灯塔工厂”最多的国家，目前已公布的全球11批共153家“灯塔工厂”中，有62家中国工厂。今年以来，“灯塔工厂”为代表的高技术制造业增长加快。最新数据显示，7月份，我国高技术制造业增加值增长10.0%，比上月加快1.2个百分点。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0499773.d.html</link>
            <guid>3741855</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹与俄罗斯讨论建立双边本币结算机制】当地时间8月17日，苏丹央行官员与俄罗斯央行代表团在苏丹东部城市苏丹港举行会谈，重点讨论建立双边贸易本币结算机制。双方表示，此举旨在减少对外币的依赖。双方还讨论了在对方国家开设金融分支机构等事项，以进一步便利双边贸易。双方还就黄金等贵金属开采领域的联合投资进行了磋商。据当地媒体估算，苏丹与俄罗斯每年的双边贸易额约为4亿至5亿美元。苏丹近年来积极寻求来自俄罗斯的投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0831244.d.html</link>
            <guid>3741854</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地时间18日，乌克兰首都基辅拉响防空警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0499482.d.html</link>
            <guid>3741853</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:04:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[环球影业正在就贝德福德（Bedford）主题公园与英国官员进行谈判。（英国金融时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0830767.d.html</link>
            <guid>3741852</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 04:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【索马里首都一餐厅遭恐袭 至少11人死亡】索马里警方17日通报，首都摩加迪沙一家餐厅当天遭遇恐怖袭击，至少11人死亡。这是索马里极端组织“青年党”承认发动的最新一起袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfn2478636.d.html</link>
            <guid>3741850</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:59:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月份我国进口糖数量跳增279% 1-7累计进口达172万吨】据海关总署8月18日公布的数据显示，2024年7月份我国进口糖跳增至42万吨，同比上年同期增长279.7%，远高于6月份进口的3万吨（5月份进口2万吨、4月份进口5万吨、3月份进口1万吨、2月份进口49万吨、1月份进口70万吨）；1-7月份我国累计进口糖172万吨，同比上年同期增长42.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0829589.d.html</link>
            <guid>3741849</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:55:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【客服回应旺旺碎冰冰疑有粪便：消费者所购买的碎冰冰为“旺仔歪歪碎”，非公司产品】8月16日，有重庆的网友发帖称，旺旺碎冰冰中疑似有粪便，此事随即引起关注。 8月17日下午，旺旺官方最新回应称，消费者所购买的碎冰冰为“旺仔歪歪碎”，并非旺旺官方产品。同日，旺旺官方客服向记者表示，旺旺销售的碎冰冰名称为“旺旺碎冰冰”，消费者投诉的产品并非公司生产的，官方也已对此事做出回复。 旺仔饮品旗舰店客服向南都湾财社记者表示，“旺仔歪歪碎”并非旺旺品牌，生产商为四川旺鹭食品有限公司。8月17日，记者致电该公司，电话未能接通。（南都湾财社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0828660.d.html</link>
            <guid>3741847</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:49:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海刚刚发布雷电黄色预警】上海中心气象台11时30分发布雷电黄色预警信号：预计未来6小时内，本市中部和北部地区将发生雷电活动，可能会造成雷电灾害事故，并伴有最大小时雨强20-40毫米的短时强降水和7-9级的雷雨大风，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0496996.d.html</link>
            <guid>3741846</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除山洪蓝色预警】北京市水务局与市气象局于2024年8月18日10时00分解除山洪灾害蓝色预警：目前降雨结束，本市山洪灾害风险降低，现解除山洪灾害蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfn2476759.d.html</link>
            <guid>3741845</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:48:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，8月18日16时至25日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfn2476580.d.html</link>
            <guid>3741844</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除积水内涝蓝色预警】北京市水务局与北京市气象局于2024年8月18 日10时解除积水内涝蓝色预警:目前雨势减弱，本市城区积水内涝风险降低，现解除积水内涝蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0827439.d.html</link>
            <guid>3741842</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:41:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【守护水塔 “一原两湖三江” 重大标志性科考活动今天启动】在8月18日举行的第二次青藏科考成果发布会上，2024年第二次青藏科考守护水塔“一原两湖三江” 重大标志性科考活动同时启动。“一原两湖三江”主要是指该区域拥有世界上中低纬度面积最大的普若岗日冰原，拥有以色林错和纳木错为主体的数量最多的高原湖泊群，拥有惠及全球最多人口的大江大河源头。区域气候环境复杂多变，生态系统十分脆弱，同时又是西藏经济社会发展的关键核心区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0495598.d.html</link>
            <guid>3741841</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“鹰击-2024”中泰空军联合训练 中方参训部队进行适应性飞行训练】 8月16日，“鹰击-2024”中泰空军联合训练中方参训部队进行首次适应性飞行训练。当天，多架不同型号的中方战机从泰国空军乌隆基地呼啸升空，飞赴预定空域展开针对性训练。 据介绍，抵达乌隆基地后，中方参训部队立即与泰方开展战法研究，并着眼实战需求制订方案预案，确保飞行训练顺利实施。 图：8月16日，在泰国空军乌隆基地，中方战机准备起飞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0495520.d.html</link>
            <guid>3741840</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太原市拍卖出让三宗城中村地块】8月16日，经太原市人民政府批准，太原市规划和自然资源局以网上拍卖方式出让3宗地块的国有建设用地使用权。据了解，这3宗地块分别位于尖草坪区和万柏林区。（太原发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0492139.d.html</link>
            <guid>3741836</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:26:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江流域三大港口物流集团签署战略合作协议】 8月14日，江苏省港口集团、湖北港口集团、重庆物流集团在江苏南京举行战略合作协议签约仪式，进一步推动资源共享、深化协同联动、拓展合作领域、完善合作机制，为服务交通强国建设、推动长江经济带高质量发展贡献合力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0823673.d.html</link>
            <guid>3741835</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:26:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带所谓人道主义区进一步缩小】当地时间17日，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处表示，以军近期不断发布的撤离令迫使成千上万个加沙家庭离开家园，同时也进一步缩小了所谓“人道主义区”。该机构表示，目前，加沙地带只有11%的区域属于所谓的“人道主义区”，大量流离失所的加沙民众处于“混乱和恐惧”之中。有流离所失者表示，他们已经被剥夺了生存所需的一切，还有人说，在加沙生活比死亡更糟糕。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0491912.d.html</link>
            <guid>3741834</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:25:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：越南将把国内汽车注册费减半】据越南新闻网站VietnamNet报道，越南政府将2024年剩余时间内在越南国内制造和组装的汽车的注册费降低50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfn2471793.d.html</link>
            <guid>3741833</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国7月份稀土及其制品出口10848吨，同比降3.3%；年累计稀土及其制品出口72231吨，同比增4.1%。]]></title>
            <guid>3741832</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  据灯塔专业版实时数据，截至8月18日11时10分，影片《名侦探柯南：百万美元的五棱星》票房突破1亿。]]></title>
            <guid>3741831</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：严禁学校以家长委员会、家长学校、班委、第三方服务机构合作方等名义强制或变相强制违规收费】广东省发展改革委发布《关于进一步规范我省中小学教育收费管理的通知（征求意见稿）》，提出要规范服务性收费和代收费管理，严禁学校以家长委员会、家长学校、班委、第三方服务机构合作方等名义，强制或变相强制违规收费。（广州广播电视台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0821402.d.html</link>
            <guid>3741830</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚发生一起交通事故 致14死18伤】当地时间8月17日，玻利维亚警方通报称，该国南部塔里哈省通往东部圣克鲁斯省的11号国道上发生一起交通事故，一辆客车撞上岩壁，造成14人死亡，另有18人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0489604.d.html</link>
            <guid>3741829</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   【河北省气象台2024年08月18日11时继续发布暴雨蓝色预警信号】预计今天下午到夜间，承德南部、唐山、秦皇岛、廊坊、沧州、衡水、邢台东部、邯郸东部有中到大雨（20-40毫米），局地有暴雨（50-80毫米），降水分布不均，个别地点可能达100毫米以上，降雨时局地伴有雷电、短时强降水、短时大风等强对流天气，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0820976.d.html</link>
            <guid>3741828</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：地区州长表示，乌克兰无人机袭击引发俄罗斯罗斯托夫地区工业仓库柴油火灾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0820424.d.html</link>
            <guid>3741827</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国7月份玉米进口109万吨，同比降34.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0486941.d.html</link>
            <guid>3741826</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【江西省上饶市委联合调查组发布关于李佩霞严重违纪违法案件的情况通报】江西省上饶市委联合调查组18日发布关于李佩霞严重违纪违法案件的情况通报。

2023年6月，江西省纪委监委信访室收到群众实名检举李佩霞的信访件，反映李佩霞任万年县上坊乡党委书记期间，存在虚列经费、违规做假账、违规插手工程等问题，省纪委监委根据信访举报处理的有关规定，将信访件转万年县纪委监委处理。2023年7月，万年县纪委监委对反映李佩霞的上述问题开展初核。2024年4月，在开展群众身边不正之风和腐败问题集中整治的过程中，省纪委监委对全省信访件进行梳理，发现信访反映李佩霞的问题较为突出，将其作为省级督办件，要求上饶市纪委监委加强跟踪督办。在上饶市纪委监委的督办下，万年县纪委监委进一步开展核查工作。

根据核查情况，5月26日，万年县纪委监委在报经上饶市纪委监委和万年县委批准后，对李佩霞采取留置措施，并于24小时内将留置通知书送达李佩霞家属。6月17日，上饶市纪委监委向社会发布了李佩霞涉嫌严重违纪违法、接受万年县纪委监委纪律审查和监察调查消息。在对李佩霞立案留置后，上饶市纪委监委派干部全程参与该案查办工作。8月16日，李佩霞案件办结。经查，李佩霞违反党的政治纪律、中央八项规定精神、组织纪律、廉洁纪律、群众纪律和生活纪律，利用职务便利，为他人在工程项目承揽、工程款拨付等方面谋利，并非法收受财物，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，经按程序报批，对李佩霞给予开除党籍、开除公职处分，将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉。

李佩霞立案留置期间，上饶市、万年县纪委监委坚持实事求是、依规依纪依法办案，保障其合法权益，其身体和精神状况正常。在审查调查过程中，李佩霞知错认错悔错，主动向组织交代自己的违纪违法问题，对自己的行为造成的影响表示悔恨。

经查，发现毛奇存在利用职权影响与李佩霞发生不正当性关系问题，李佩霞为了职务调整升迁违反生活纪律。对毛奇涉嫌违纪违法问题，省纪委监委正在审查调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0818279.d.html</link>
            <guid>3741825</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:02:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁方大集团董事局主席方威一行到翔业集团交流】 8月17日上午，辽宁方大集团董事局主席方威一行到厦门翔业集团交流，翔业集团党委书记、董事长苏玉荣热情接待，双方就各产业间业务和投资合作机会进行充分交流，初步达成战略合作共识。苏玉荣表示，希望双方进一步加强航空领域合作。同时，翔业集团聚力临空经济片区开发，成立航空产业投资集团，布局航空维修与制造产业链，希望双方建立全方位战略合作关系。方威表示，方大航空板块与翔业集团建立了良好的合作基础，希望在国际国内航线网络布局、航空维修、公务机运营、航空培训、航材贸易、产业投资等方面加深合作；同时，在食品、酒店、医药等其他业务进一步探讨合作机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfn2467181.d.html</link>
            <guid>3741824</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 03:00:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无人机黑飞乱飞危害重重 无人机不进行实名登记飞行就是黑飞】近年来，无人机拍照和录制视频，成为大众消费娱乐新潮流。然而，随之而来的无人机违规航拍、航测活动日益增多，特别是无视禁飞法规的“黑飞”“乱飞”活动，给国家安全、社会安全带来了隐患风险。日前，国家安全机关公布了查处的多起无人机违规巡飞，拍摄涉密设施、敏感地区并在互联网传输、分享的典型案件。另外，根据《无人驾驶航空器飞行管理暂行条例》的规定，民用无人驾驶航空器所有者应当依法进行实名登记。据中国民航管理干部学院安全保卫系讲师刘晓非介绍，买到无人机先去登记自己的身份、飞机型号，把这个机身上的编号都输入进去，完成注册，这样就有一个合法使用无人机的身份。（央视网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk0486129.d.html</link>
            <guid>3741823</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:58:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“引进来”“走出去”双向发力 前7个月长三角进出口总值创新高】从上海海关了解到，今年前7个月，长三角地区进出口总值9.1万亿元，规模创历史新高，同比增长5.8%，占全国进出口总值36.7%。汽车、船舶、高新技术产品等高端制造出口亮眼。其中，船舶出口1114.1亿元，大幅增长79%，占全国的64.1%；高新技术产品出口1.2万亿元，同比增长4.4%，占全国的34.8%。长三角区域高端制造业国际竞争新优势加快形成。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfr0817444.d.html</link>
            <guid>3741822</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国今年前7月大米加工食品出口创新高】据韩国农林畜产食品部和韩国农水产食品流通公社（aT）18日发布的数据，今年1月到7月大米加工食品出口额同比增加45.6%，为1.6612亿美元，刷新历年同期最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciztfk5699853.d.html</link>
            <guid>3741821</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航交所：本周出口集装箱运输市场总体平稳，主要远洋航线涨跌互现】据上海航运交易所，本周，中国出口集装箱运输市场总体平稳，主要远洋航线运价涨跌互现，综合指数小幅波动。8月16日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为3281.36点，较上期上涨0.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0944960.d.html</link>
            <guid>3741819</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:39:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省特色产业集群营收总额突破4万亿元】8月16日，从河北省政府新闻办召开的“河北省加快推进‘共享智造’赋能特色产业集群高质量发展”新闻发布会上获悉，近年来，河北聚焦“专精特新”企业和“领跑者”企业培育，打造了一批立县兴县的特色产业集群。到2023年底，特色产业集群营收总额突破4万亿元，增速达9.8%，已形成县县有集群的发展局面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5828784.d.html</link>
            <guid>3741818</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:38:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石油集团董事长戴厚良：着力高水平科技自立自强 全力保障国家能源安全】8月15日，提高油气采收率全国重点实验室2024年理事会暨学术委员会会议在京举行。中国工程院院士，中国石油集团董事长、党组书记戴厚良指出，建设全国重点实验室，是新时代发挥新型举国体制优势、提升科技创新能力的重要举措。提高油气采收率全国重点实验室是油气领域国家战略科技力量的重要组成部分，是中国石油加快建设“五位一体”国家战略科技力量的关键一环，在服务保障国家能源安全中承担着重大责任使命。将提高采收率作为“压舱石”工程，加大科技创新力度，为保障国家能源安全提供技术支持、战略支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0944080.d.html</link>
            <guid>3741816</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:36:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大连造船签署2型10艘原油船建造合同】 据中国船舶集团中国重工消息，8月16日，中国船舶集团旗下中国重工子公司大连造船联合中船贸易与招商轮船签署5艘30.6万吨原油船、5艘11.5万吨原油船建造合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxq2592971.d.html</link>
            <guid>3741815</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【库尔斯克核电站城市上空发出巨大爆炸声】当地时间8月18日凌晨1点40分左右，俄罗斯库尔斯克核电站导弹警报响起后，库尔恰托夫市上空中先是传来了几声沉闷的爆炸声，可能是防空系统拦截的声音。一分钟后，听到剧烈的爆炸声。 库尔恰托夫市是一座核科学家之城，距离俄罗斯库尔斯克州边境城镇苏贾约90公里。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0943436.d.html</link>
            <guid>3741814</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:33:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构本周首次青睐109只个股】Wind数据显示，机构本周首次关注109只个股，18股被给予目标价。- 学大教育获海通证券青睐，被给予目标价57.44至68.93元，该股最新收盘价为57.77元；- 中航沈飞获国金证券给予“买入”评级，被给予的目标价为68.5元，该股最新收盘价为40元；- 卓胜微、芯源微、赛腾股份鹏鼎控股等本周均获机构首次关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0611726.d.html</link>
            <guid>3741813</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:32:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【已下达2024年补助资金3亿元 江苏财政支持启动省级山水工程项目】江苏省财政厅积极响应国家生态文明建设号召，加大财政支持力度，启动实施省级山水林田湖草沙一体化保护和修复工程项目。本轮省级山水工程自2024年起实施，建设周期为3年，以河湖湿地、海洋、丘陵山地、城镇生态保护修复和生物多样性保护为重点，促进实施整体保护、系统修复和综合治理。计划总投资35.16亿元，其中省财政将安排补助资金9亿元。近期，省财政已下达2024年补助资金3亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5827091.d.html</link>
            <guid>3741812</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉首单落地 招商蛇口实现首批存量商品房用作保障性住房合作】 招商蛇口积极响应国家关于收购存量住房用作保障性住房的政策之举，8月16日，武汉市首单利用保障性住房再贷款收购存量商品房项目用作保障性住房正式落地。武汉安家保障性住房有限公司签约招商蛇口愉樾项目和空港中心三期项目，收购面积超2万㎡，改造装修后可为武汉市提供保障性租赁住房500余套。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0610847.d.html</link>
            <guid>3741811</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:27:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒关注：八达岭长城景区开始用无人机“送外卖”】据拉美社8月17日报道，中国近日在长城八达岭段开通无人机“空中走廊”来配送物资，此举旨在轻松、快速地向游客们提供必要的防暑用品、应急物资等物品。报道称，该无人机航线配送点位于八达岭长城南城延长线的南九城楼。借助小型无人机，游客以手机扫码的方式在外卖平台下单后，只需数分钟即可收到药品、饮用水、防晒霜和食物等购买的物品。据报道，美团副总裁、无人机业务负责人毛一年介绍，以前需要步行50分钟的路线，现在由无人机覆盖，只需5分钟。这些小型无人机还可以在返程时带走垃圾，这有助于降低长城的运营维护成本。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxt0942416.d.html</link>
            <guid>3741810</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:27:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东吴证券：给予思源电气买入评级，目标价位83.5元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn5826206.d.html</link>
            <guid>3741809</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:26:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构最新调研路线图出炉 华测检测最获关注】Wind数据显示，机构本周共调研了68家上市公司，其中华测检测最获关注，参与调研的机构达461家。此外，伟星股份、云天化分别获210家、208家机构调研，安杰思、中矿资源、京新药业均获超170家机构调研。从被调研总次数来看，中科环保获机构调研3次；双汇发展、立达信、道通科技、华锐精密、精工科技获机构调研2次。从调研行业来看，机构持续聚焦电子元件、工业机械、医药等板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0610553.d.html</link>
            <guid>3741808</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:25:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：近七百八十万吨小麦稳价入市】从河南省粮食和物资储备局了解到，截至7月31日，河南省已成功将779.2万吨新鲜小麦以稳定的市场价格——1.22元每斤（国标三等）的均价，平稳推向市场。这不仅彰显了我省在粮食收购领域的稳健与高效，更为广大农民兄弟筑起了一道坚实的收益保障线。 省粮食和物资储备局负责人表示，下一步，全系统将持续抓好粮食收购工作。同时，将全力构建更为完备的主粮大数据平台，创立创新联盟，强化相关人才培养体系，为守护国家粮食安全贡献河南的坚实力量。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inciznxn0610011.d.html</link>
            <guid>3741807</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 02:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>