<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2024 06:07:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼当选总统抵京】应国家主席习近平邀请，印度尼西亚共和国当选总统、大印尼行动党总主席普拉博沃·苏比延多于3月31日抵达北京，开启对中国的国事访问。（CGTN）]]></title>
            <guid>3555387</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 06:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黄山风景区辟谣“天都峰4月1日开放”：尚未明确具体时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2383707.d.html</link>
            <guid>3555386</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 06:06:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚3月1-31日棕榈油出口1,333,138吨，环比增长20.53%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2383597.d.html</link>
            <guid>3555385</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 06:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【供应提速 北京公布今年19个保障性租赁住房项目用地信息】 来关注保障性租赁住房建设的最新进展。前不久，北京市规划和自然资源委员会公布了今年19个保障性租赁住房项目用地信息，接受公众的监督。这19个保障性租赁住房项目，累计出让约72公顷土地，主要分布在朝阳、海淀、丰台、石景山、顺义、昌平、亦庄新城等区域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8362202.d.html</link>
            <guid>3555384</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【关于4月1日深港口岸的通关提示】3月29日，深圳口岸出入境人员达88.2万人次，创口岸全面恢复通关以来新的单日出入境客流纪录。预计4月1日中午12时许至晚间22时许，皇岗、福田、罗湖、深圳湾、莲塘等深港主要陆地口岸出境方向将迎来旅客集中通关时段，口岸通关现场将出现瞬时客流高峰。边检机关将提前开足查验通道，强化通关秩序维护。（深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2382529.d.html</link>
            <guid>3555383</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:56:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【语出惊人！美议员称反对在加沙人道援助上“浪费钱”，支持“像长崎广岛那样快点搞定”】据《底特律自由报》当地时间3月30日报道，关于以色列与哈马斯冲突，美国共和党籍众议员蒂姆·沃尔伯格近日声称，“应该像长崎和广岛那样快点搞定”，暗示应向加沙地带投下核武器，其有关言论受到民主党人抨击。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8361891.d.html</link>
            <guid>3555382</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“北煤南运”大通道浩吉铁路一季度货运量突破2000万吨】3月31日，满载3705吨煤炭的83315次列车从陕西省靖边东站缓缓驶出，一路向南开往湖北省襄州北站，这标志着我国的“北煤南运”大通道浩吉铁路一季度货运量突破2000万吨大关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8361752.d.html</link>
            <guid>3555381</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门春季招聘会明起网上预约 提供超过三千个职缺】为拓宽就业渠道，进一步促进居民就业，澳门特区政府劳工事务局与澳门工会联合总会于4月13日及14日在澳门渔人码头会议展览中心合办“2024春季大型招聘博览会”。有意参加的澳门居民可于4月1日上午9时至4月11日中午12时网上预约。 本次招聘会有约64间企业参与招聘，涵盖综合旅游、酒店、公共事业、零售、银行、餐饮、保安、清洁等行业，提供逾3000个职缺。到场求职者可浏览场内电子显示屏，查阅招聘空缺并可即时安排面试。（澳门特区政府劳工事务局）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2382120.d.html</link>
            <guid>3555380</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:53:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银之杰与循环智能达成战略合作关系】 据银之杰消息，近日，银之杰与循环智能（Recurrent AI）达成战略合作关系。循环智能是私域大模型和会话智能的领先科技公司，其创始股东为月之暗面（Kimi智能助手所属公司）的主要股东，是月之暗面面向to B领域行业大模型的战略合作伙伴，致力于基于通用大模型和行业场景数据，为业界提供针对各种业务场景的行业大模型解决方案及应用。银之杰将与循环智能合作，为金融行业客户构建场景化、行业化的私有化大模型及服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7358517.d.html</link>
            <guid>3555379</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[快时尚巨头希音（Shein）2023年利润翻倍至创纪录的逾20亿美元，商品总价值（网站上销售商品总价值）约为450亿美元。]]></title>
            <guid>3555378</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白云山：王老吉国际版英文品牌标识在泰国发布 加快东南亚市场布局】 记者从白云山(600332)方面获悉，公司旗下王老吉大健康在泰国曼谷发布王老吉国际版英文品牌标识WALOVI，加快在泰国的市场布局，未来将进一步打开东南亚市场新格局。据介绍，东南亚市场是王老吉海外重点销售市场，产品已实现全面覆盖，在泰国、印度尼西亚、柬埔寨、越南等国家均有销售，部分市场已实现全渠道覆盖。其中泰国市场表现突出，预计今年将继续保持快速发展势头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8360904.d.html</link>
            <guid>3555375</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:48:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹中部三个村庄遭袭 造成16名平民死亡】当地时间3月30日晚，苏丹民间组织抵抗委员会表示，苏丹中部森纳尔州西部地区三个村庄当天遭遇武装分子袭击，造成16名平民死亡，另有至少16人受伤。武装分子还从村庄抢劫了粮食等财物，数百名村民被迫逃离家园。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7357972.d.html</link>
            <guid>3555374</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米汽车SU7交付时间延长，部分订单已排到3个月之后、最长半年】小米汽车 App 显示，小米汽车 SU7 交付时间延长，部分订单已排到半年左右。标准版锁定订单后预计 13-16 周交付，Pro 版预计 16-19 周交付。Max 版则需 24-27 周交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7357691.d.html</link>
            <guid>3555373</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国大桥坍塌事件：第一块桥体扭曲钢板被吊起拆除】据美联社报道，当地时间3月30日，美国马里兰州一座大桥遭集装箱船撞击坍塌后，工程师团队开始从坍塌的大桥上切割并吊起第一块扭曲的钢板。 美国海岸警卫队少将吉尔瑞特说，工作人员正在仔细测量和切割断桥上的钢筋，然后绑上带子，以便将其吊到驳船上移走。有七台浮吊（其中包括一台能吊起1000吨重的大型浮吊）、10艘拖船、9艘驳船、8艘打捞船和5艘海岸警卫队船只在巴尔的摩东南海域现场作业。（海外网）]]></title>
            <guid>3555372</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯两座里海沿岸城市开展反恐行动】据今日俄罗斯电视台报道，自莫斯科时间3月31日5时35分起，俄罗斯达吉斯坦共和国的卡斯皮斯克市及马哈奇卡拉市的两个区开始进入反恐行动状态。据悉，这两座城市均位于里海沿岸。另据《俄罗斯报》援引安全部门发布的消息，在上述两座城市，俄罗斯联邦安全局的反恐力量将恐怖分子围困在了多栋住宅内，附近居民已撤离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7355808.d.html</link>
            <guid>3555370</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:30:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【离奇！平安证券员工，为浙商证券项目打工】保代带着IPO项目跳槽新券商，却仍使用老东家员工履行保荐职责。这一行为让上交所开出首张发行上市监管资格类罚单。3月29日，上交所披露3份自律监管函，对星星冷链及相关责任人予以通报批评，对2名保代予以暂停保荐资格3个月的纪律处分，对浙商证券予以监管警示。惩戒事由系浙商证券及2名保代在保荐星星冷链主板IPO过程中职责履行不到位，包括保荐工作缺乏独立性、未如实说明历次聘请保荐机构的情况、尽职调查履职不到位等。具体而言，原保荐机构平安证券在被事先告知拟暂停保荐机构资格3个月后，星星冷链与平安证券终止了一揽子协议，并与浙商证券签署辅导协议、保荐协议。但浙商证券项目组进场后，平安证券员工仍多次担任项目协调会中介对接人，并作为主要分工参与人员参与招股说明书撰写、反馈问题回答等工作。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2379061.d.html</link>
            <guid>3555369</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:26:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【咖啡学士来了 咖啡有关岗位人才紧缺】 日前，教育部发布2024年普通高等学校本科专业目录，这次新增了24个专业。新增的专业名录中有足球运动、马术运动与管理、咖啡科学与工程等专业。据了解，之所以设立咖啡专业，和我国现在咖啡产业的蓬勃发展，有不小的关系。数据显示，2023年我国咖啡市场规模达到6000亿元，预计未来几年仍保持高速增长，2025年规模有望达到1万亿元。眼下，在几大招聘网站上，和咖啡有关的咖啡培训师、咖啡师主管等岗位很缺人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8358205.d.html</link>
            <guid>3555368</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:25:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆喀什大风刮起百米沙墙】昨天下午开始，新疆南疆多地遭遇强沙尘。在喀什地区麦盖提县，有居民拍到大风裹挟着沙尘形成数百米高的“移动沙墙”，道路瞬间被沙尘覆盖，能见度不足300米。@新疆气象 发布沙尘暴黄色预警，预计今天至明天夜间，东疆、南疆塔里木盆地部分区域还将出现扬沙或沙尘暴。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2377806.d.html</link>
            <guid>3555367</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江台州提高公积金贷款额度，单人60万元】 3月31日，据“台州发布”微信公众号消息，根据国务院《住房公积金管理条例》等政策规定，结合台州实际，台州市住房公积金管理中心进一步优化了贷款政策，具体内容如下：加大对单方缴存职工的贷款支持力度提高单方正常缴存职工的最高贷款额度，由50万元提高到60万元。双方正常缴存职工的最高贷款限额保持100万元不变。进一步优化贷款服务细节取消了部分提前还贷每年只能办理一次的规定，进一步方便职工合理安排还贷计划，降低还贷压力。增加了个人纳税明细可作为收入佐证材料的规定，明确了通过微信小程序“全国住房公积金公共服务”“业务办理电子码”办理异地贷款的规定。强化贷后管理要求严格落实不动产首次登记后90天内办理抵押权预告登记转正式抵押登记的规定，切实防范贷款风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2377535.d.html</link>
            <guid>3555366</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：对外交代表在困难时刻与俄罗斯人民站在一起深表感激】据路透社3月30日报道，俄罗斯外交部礼宾司表示，来自多个国家的大使参加了30日为音乐厅袭击事件受害者举行的悼念仪式。 报道称，俄罗斯外交部礼宾司在其网站上表示：“3月30日，在‘克罗库斯城’音乐厅附近的纪念地举行了献花仪式。来自130多个外交使团的大使和馆员（超过250人）参加了悼念活动。” 据《生意人报》报道，参加悼念活动的有来自美国、欧盟、非洲、拉丁美洲的大使以及联合国和其他组织的代表。 俄外交部礼宾司说：“我们对外交使团的杰出代表在如此困难的时刻与俄罗斯人民站在一起深表感激。”（参考消息)]]></title>
            <guid>3555364</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国发现的这颗彗星有望成今年最亮彗星】近期，12P/Pons-Brooks彗星（以下简称12P彗星）引发全球关注，很多人通过一张张高清大图认识了这位神秘的“天外来客”。天文科普专家表示，12P彗星虽然表现不俗，但最值得期待的彗星是紫金山-阿特拉斯彗星，它极有可能成为今年肉眼可见的奇观。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2376802.d.html</link>
            <guid>3555363</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外贸泊位一次性+6! 北部湾港6个泊位通过对外开放验收和核验】从广西北部湾国际港务集团了解到，3月26日至29日，广西壮族自治区口岸办组织南宁海关、广西出入境边防检查总站、广西海事局成立联合验收组，对钦州港口岸大榄坪港区大榄坪作业区1#、2#、3#泊位进行对外开放验收，对防城港口岸渔澫港区404#、405#、406#泊位进行开放启用核验。目前，上述6个泊位验收、核验任务已全面完成，为下一步申请对外开放启用奠定了基础，北部湾港将拥有更多可从事外贸货物作业资质的码头泊位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8355273.d.html</link>
            <guid>3555361</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 05:01:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家找到调控甜樱桃硬度关键基因，可破解难储运等题】近日，中国农业科学院郑州果树研究所特色果树资源与育种创新团队发现控制甜樱桃果实硬度的关键基因，相关研究成果发表在《植物生物技术（Plant Biotechnology Journal）》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2376115.d.html</link>
            <guid>3555360</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:58:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振华科技领导班子调整：杨立明任党委书记、董事长】 3月31日，据振华科技官微消息，根据公司发展和管理需要，近期，中国振华（集团）科技股份有限公司对领导班子进行调整，具体情况如下： 杨立明同志任中国振华（集团）科技股份有限公司党委书记、董事长，不再担任中国振华（集团）科技股份有限公司党委副书记、总经理职务。陈刚同志不再担任中国振华（集团）科技股份有限公司党委书记、董事长职务； 沈建华同志任中国振华（集团）科技股份有限公司党委副书记、总经理； 左才凤同志任中国振华（集团）科技股份有限公司党委副书记、纪委书记，龙小珊同志不再担任中国振华（集团）科技股份有限公司党委副书记、纪委书记职务； 钟成同志任中国振华（集团）科技股份有限公司副总经理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8354750.d.html</link>
            <guid>3555359</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:55:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔瓜亚基尔市发生暴力事件 已致8死8伤】当地时间3月30日，厄瓜多尔内政部通报，该国第一大城市瓜亚基尔发生武装暴力事件，已致8人死亡，另有8人受伤。根据初步报告，暴力事件发生在一场排球比赛期间，武装人员突然掏出武器射击。据悉，枪击事件为犯罪团伙之间的争斗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8354691.d.html</link>
            <guid>3555358</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日上集团：目前公司未与小米汽车开展合作】日上集团在互动平台表示，目前公司未与小米汽车开展合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7350699.d.html</link>
            <guid>3555357</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:45:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州地铁：清明节期间乘客可携带少量香纸烛宝进站】据广州地铁，清明节期间，用于拜祭的香纸烛宝可少量包装好后携带进站。据广州地铁往年数据显示，受节日出行影响，预计节前一天（4月3日）线网客流将达1072万人次，清明节当天（4月4日）客流约866万人次。为此，广州地铁将加大运力配置，延长服务时间，竭力做好各项出行服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8353070.d.html</link>
            <guid>3555356</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:41:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超千家A股公司披露年报！多家头部企业豪气分红】A股上市公司2023年年报进入密集披露期，截至目前，已披露年报公司数量已超过1000家。从已披露年报公司情况来看，头部企业整体经营依旧稳健。另外，在交出业绩答卷的同时，头部公司普遍分红大方，不少企业甚至拿出半数以上当期利润进行分红。比如煤炭龙头中国神华拟向全体股东派发2023年度末期股息每10股人民币22.6元（含税），现金红利约人民币449.03亿元（含税），占归属于公司股东净利润的75.2%，意味着公司将拿出当期约3/4的利润进行分配。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7349413.d.html</link>
            <guid>3555354</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马英九幕僚公布访陆11天完整行程，首站深圳将在广东停留3天】台湾地区前领导人马英九将于4月1日至11日，率领“大九学堂”20名青年学子，前往广东、陕西与北京，进行为期11天的参访交流，而马英九基金会执行长萧旭岑今日也公布参访行程，访团将在4月7日抵达北京。（海峡导报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8352104.d.html</link>
            <guid>3555353</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受洪水影响 澳大利亚昆士兰州一处露营地数十人被困】 当地时间3月31日，澳大利亚昆士兰州警方通报称，受洪水影响，该州东莱查特大坝一处露营地数十名游客被困。警方派遣了水上救援人员、救援直升机和医护人员前往现场，目前已有两名母亲和三名婴儿获救。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7348687.d.html</link>
            <guid>3555352</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴尔的摩撞桥事故清理工作持续 工作人员对部分桥体进行切割拆除】26日，美国东海岸重要港口巴尔的摩的一座大桥遭到一艘集装箱船撞击后发生坍塌，导致6人死亡。据美国海岸警卫队的官员介绍，目前，工作人员已展开作业，对桥体进行测量和切割，便于完成进一步的拆除工作。潜水员还将对施工现场进行水下评估，为进一步的清理工作提供支持。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8351527.d.html</link>
            <guid>3555351</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:30:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国稀土集团牵头起草的国家标准获批正式立项】3月31日，据中国稀土集团官微消息，国家标准化管理委员会日前发布《国家标准化管理委员会关于下达2024年第一批推荐性国家标准计划及相关标准外文版计划的通知》（国标委发【2024】16号），由中国稀土集团牵头起草的《钕铁硼焙烧再生原料》获批正式立项（计划号：20240509-T-469）。这是第一项中国稀土集团作为牵头单位制定的国家标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7348345.d.html</link>
            <guid>3555350</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:28:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛啤酒：年产100万千升高端特色啤酒生产基地项目开工】 据青岛啤酒消息，3月29日，青岛啤酒年产100万千升高端特色啤酒生产基地在青岛市崂山区青岛啤酒五厂开工。根据规划，建成的厂区将配有智能化酿造车间、包装车间、立体成品库、包材库以及智能安全系统，以柔性排产、AGV智能化搬运、全生命周期的跟踪和服务体系等技术构建起基于订单驱动的敏捷物流模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8351016.d.html</link>
            <guid>3555349</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:26:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据叙利亚媒体“沙姆调频”31日消息，叙利亚西北部阿勒颇省的北部农村地区发生了一起汽车炸弹袭击，造成20人死伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7347710.d.html</link>
            <guid>3555348</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:22:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年西部计划报名通道开启】2024年大学生志愿服务西部计划报名通道，将于3月31日12:00正式开启。即日起至5月中下旬，2024年普通高等学校应届毕业生或在读研究生，可通过微信公众号“西部志愿汇”（菜单栏中的“我要报名”）或登录西部计划官网（http://xibu.youth.cn），在西部计划报名系统中进行注册报名。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevks2371684.d.html</link>
            <guid>3555347</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列数千人游行要求解散政府】据以色列媒体和警方30日消息，数千以色列民众当晚在一些城市示威游行，要求解散政府、举行议会选举。 据以色列媒体报道，30日晚，数千以色列民众在特拉维夫、贝尔谢巴、凯撒里亚等城市举行游行，呼吁政府尽快与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）达成协议，释放被扣押以色列人。他们同时呼吁总理内塔尼亚胡下台、举行议会选举。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkt9147358.d.html</link>
            <guid>3555346</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:13:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支付宝：3月份境外宾客支付宝消费同比涨近10倍】据支付宝微信公众号消息，2024年3月份，境外宾客通过支付宝在国内的累计交易金额同比去年3月份增长近10倍，交易笔数同比增长近8倍，活跃用户数同比增长近6倍。截止2024年3月，入境后使用支付宝App绑定国际银行卡的外国游客来自近200个国家和地区；其中，韩国、马来西亚、新加坡、美国、日本、泰国、德国、澳大利亚、英国、印度尼西亚是十大来源国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7346397.d.html</link>
            <guid>3555345</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:12:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京交警：明起小客车工作日尾号限行轮换】从北京公安交管部门获悉，明天(4月1日)起，工作日小客车限行尾号轮换，周一至周五限行机动车车牌尾号分别为：5和0、1和6、2和7、3和8、4和9。周五晚高峰适逢尾号4和9限行，尾号轮换后通行压力将尤为突出，出行前请及时关注交管部门发布的实时路况信息，尽量错峰出行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8349272.d.html</link>
            <guid>3555344</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新航季今日开启，航企密集增开国际线，国内多城市票价比高铁还便宜】据了解，新航季航班量的增长主要在北京、上海、广州等大城市。去哪儿数据显示，北京、上海、广州、深圳、成都、重庆、杭州七个城市，覆盖了热门航线TOP20。每年航班换季前后，机票价格都相对较低。在去哪儿平台上，3月底北京飞往海口、西安、三亚、哈尔滨，上海飞往长沙、南昌、济南，广州飞往上海、南京、厦门，成都飞往长沙、丽江，杭州飞往昆明、北京，昆明飞往成都、珠海，武汉飞往南宁、宁波等，机票价格均在300元以下（不含机建燃油费用），低于高铁价格。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8349047.d.html</link>
            <guid>3555343</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿级私募，“三连购”】近日，百亿级私募进化论资产发布公告称，使用1000万元自有资金自购公司旗下产品。值得一提的是，这是进化论资产今年以来第三次发布自购公告，年内合计自购金额已达5000万元。与此同时，据私募排排网统计，今年以来私募合计自购金额已经超过3亿元，用真金白银表达对市场的乐观预期。在业内人士看来，A股市场大概率处于底部区域，权益资产性价比凸显，当前不宜悲观，寻找机会比择时更重要。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7345817.d.html</link>
            <guid>3555342</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:08:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称俄发射导弹攻击乌西部等地 俄未回应】乌克兰国家通讯社当地时间31日凌晨报道说，乌克兰全境拉响防空警报。乌克兰空军司令部31日凌晨发布消息称，监测到俄军图-95战略轰炸机活动以及导弹威胁。此后不久，乌空军司令部称，部分导弹飞向乌克兰西部地区，包括伊万诺-弗兰科夫斯克以及利沃夫等地。对于相关说法，俄罗斯方面目前没有回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkv8348191.d.html</link>
            <guid>3555341</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽加速推进先进光伏与新型储能产业发展】近年来，安徽省政府积极推动先进光伏和新型储能产业的发展，出台了一系列专项支持政策，鼓励产业的研发和应用。2023年，安徽光伏设备及元器件制造业实现营业收入2967.4亿元，同比增长50.9%，营收排名跃居全国第三位。据统计，2023年安徽光伏玻璃产量占全国一半以上，逆变器产量占全国三分之一，组件产量占全国近四分之一。展望2024年，安徽先进光伏和新型储能产业营业收入预计将增长15%，继续保持全国领先地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7345122.d.html</link>
            <guid>3555340</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南岛内三大机场夏秋航季预计执行航班超21万架次】3月31日起，全国民航将迎来夏秋航季。记者30日从海南机场集团获悉，今年夏秋航季，海南岛内海口美兰、三亚凤凰、琼海博鳌三家机场预计执行航班超21万架次、航线300条。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqevkw7344898.d.html</link>
            <guid>3555339</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 04:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北新建材与十二冶签署战略合作协议】 3月29日，北新建材与中色十二冶金建设有限公司（下称十二冶）在十二冶总部签署战略合作协议。根据协议，双方将充分发挥在各自领域的核心竞争力与资源优势，特别是在涂料、石膏板、轻钢龙骨、矿棉板、防水材料等产品系统、新型建筑材料的研发与应用、绿色建筑解决方案、重大工程项目施工合作等多个层面展开深度合作，强化供应链协同，共同提升市场响应速度与服务质量，合力打造出更多的优质建筑工程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8477723.d.html</link>
            <guid>3555337</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒关注“小米汽车上市”，提到苹果放弃造车】3月28日晚间，小米集团创始人、董事长兼CEO雷军发布会上宣布小米汽车上市，小米SU7迅速成为网络热门话题，同时也吸引美英等国媒体的关注，他们中有人提到苹果不久前刚刚宣布放弃造车。 “上个月，苹果公司放弃了制造电动汽车的梦想，而这家制造iPhone的公司在中国最大竞争对手之一正在向它展示，自己是如何做到的。”美国“商业内幕”新闻网站3月29日发文这样说。 “商业内幕”在文章中介绍了小米SU7的售价以及在发布会后迅速增长的订单数量等信息。文章称，对于雷军来说，这次发布会标志着一个“非凡的壮举”：在他的公司表示要从消费电子产品进军电动汽车领域仅3年后，他的电动汽车就成功实现上市销售。 英国《金融时报》称，小米的第一款汽车仅用了3年时间就取得了成果，凸显了中国竞争激烈、世界领先的电动汽车行业的发展速度，以及科技公司争夺市场份额的渴望。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7474749.d.html</link>
            <guid>3555336</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:54:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海正打造具身智能创新中心】3月30日至31日，2024中国具身智能大会（CEAI 2024）在徐汇西岸举行。此次大会主题为“具身共生，智塑未来”。首日开幕式上，上海具身智能产业与创新联盟正式启动，初始成员涵盖产业链上下游企业及政府、高校和研究机构。上海是国内最早发力具身智能领域的先行者。去年印发的《上海市促进智能机器人产业高质量创新发展行动方案（2023—2025年）》就提出，将重点攻关具身智能等先进技术。本次大会上，上海市科委主任骆大进表示，上海将加快推进具身智能、人形机器人等关键技术和底层技术的攻关突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7474364.d.html</link>
            <guid>3555335</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省重大交通项目建设加力提速 14条段高速公路项目全部开工建设】从省交通运输厅获悉，今年，我省计划完成交通基础设施投资1100亿元，全省重大交通项目建设加力提速。截至3月中旬，14条段高速公路项目全部开工建设。今年通车与续建的40个公路项目中，已开工36个。238项普通干线公路养护工程也已全部下达实施计划。全省交通运输系统通过强化协调服务、组织集中服务月活动等系列举措，为项目建设按下“快进键”。（河北日报）]]></title>
            <guid>3555334</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿达尼绿色能源部门在印度启动163MW太阳能发电项目】3月31日，据一份交易所文件显示，阿达尼绿色能源有限公司（Adani Green Energy Ltd.）的一个部门已在印度西部古吉拉特邦启动了一个163MW的太阳能发电项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7473403.d.html</link>
            <guid>3555333</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁总统住所遭突击搜查，内阁发声：谴责！】据参考消息援引法新社3月30日报道，秘鲁有关部门3月30日突击搜查了现任总统迪娜·博鲁阿尔特的住所，希望推进与总统未申报的名表有关的腐败调查。报道说，警方文件显示，约有40人参与了突击搜查，搜查目标是博鲁阿尔特没有申报过的劳力士手表。警方表示，突击行动的“目的是查扣相关物品”。总统本人当时似乎不在家。另据央视新闻，秘鲁内阁当地时间3月30日发表声明，谴责秘鲁检察机构和警方突击搜查秘鲁总统博鲁阿尔特的住所，称这一行动是不合理和违宪的，并带有政治目的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerau2497824.d.html</link>
            <guid>3555332</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字政通牵头的国家重点研发计划项目实施方案通过专家审议】据数字政通消息，3月28日，由北京数字政通牵头，清华大学、北京大学、上海市建筑科学研究院有限公司、中国城市规划设计研究院等10家单位共同承担的“十四五”国家重点研发计划“城镇可持续发展关键技术与装备”重点专项“城市运行管理服务支撑体系及平台关键技术研究与应用”项目启动会在北京召开。专家组成员对项目和课题的实施方案进行了详细质询和认真讨论，认为“城市运行管理服务支撑体系及平台关键技术研究与应用”项目研究目标清晰，考核指标明确，技术路线可行，组织管理规范，一致同意通过项目实施方案论证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8475780.d.html</link>
            <guid>3555331</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:40:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前两月海南对其他博鳌亚洲论坛发起国进出口增长超5成】海口海关日前公布数据显示：今年前2个月，海南对其他28个博鳌亚洲论坛发起国进出口173.1亿元，同比增长52.5%，占同期海南外贸进出口总值的40.4%，拉动同期海南外贸进出口增长17.2个百分点。其中，出口59.3亿元，增长123%；进口113.8亿元，增长31%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8475682.d.html</link>
            <guid>3555330</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年世界泳联花样游泳世界杯（北京站）下周开赛】2024年世界泳联花样游泳世界杯（北京站）（以下简称世界杯）将于4月5日至7日在国家游泳中心“水立方”举行。来自中国、哈萨克斯坦、澳大利亚、西班牙、意大利、英国、墨西哥等14个国家和地区的近百名运动员将在单人、双人、集体等11个项目中展开角逐。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8475529.d.html</link>
            <guid>3555329</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国夜游市场规模达1.57万亿元 长沙等城市夜间消费活跃】30日，第四届中国城市夜间经济发展峰会暨第二届中国(长沙)新消费城市峰会在长沙开幕。现场发布的央视财经《中国城市夜经济活力指数报告》显示，2023年，中国夜游市场规模达1.57万亿元，夜间消费最活跃的十座城市分别是成都、北京、上海、重庆、杭州、深圳、长沙、郑州、武汉、广州。而在休闲时间最爱聚餐与宵夜的十座城市中，长沙排名第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7472035.d.html</link>
            <guid>3555328</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布《千亿级羊乳产业行动计划》】陕西发布《千亿级羊乳产业行动计划》，将着力构建奶源绿色优质、种源优良健康、养殖模式合理、加工产品多样、标准体系完善的现代奶羊产业体系，推进羊乳产业规模化、标准化、绿色化、数字化“四化协同”发展，促进羊乳产业在“产、加、销”融合上实现新突破。 《计划》明确了发展目标：力争到2026年，我省羊奶产量稳居全国第一；力争在富平、阎良建成2个国家级现代农业（奶山羊）产业园区，并通过认定；2024年我省继续保持全国国产羊乳制品85%以上市场份额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7471590.d.html</link>
            <guid>3555327</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:31:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2030年我国通用航空产业规模将达万亿级】据中国民航局介绍，截至2023年底，国内现有实名登记的无人机126.7万架。日前，工业和信息化部等四部门联合提出，到2030年，我国通用航空装备全面融入人民生产生活各领域，形成万亿级规模的通用航空产业市场。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8474435.d.html</link>
            <guid>3555326</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:31:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省昨起执行国家第九批集采药品价格 平均降价幅度高达58.65%】记者从省医保局获悉，3月30日零时起，我省已正式执行国家组织的第九批药品集采中选结果。此次集采共有41个品种落地，平均降价幅度高达58.65%，将为我省药品采购金额节约2011万元，进一步减轻患者医药费用负担，提高集采药品的可及性。本次集采涉及的药品品种广泛，包括治疗糖尿病、过敏性与自身免疫性炎症、胃肠道疾病等多种常见病症的药物。（海南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7471122.d.html</link>
            <guid>3555325</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京将打造无人驾驶航空示范区 形成超百亿元规模无人机产业集群】北京做强低空经济、加快发展新质生产力的强烈信号进一步释放。记者昨晚获悉，北京市科委、中关村管委会联合延庆区政府近日正式印发《关于促进中关村延庆园无人机产业创新发展行动方案（2024-2026年）》。《行动方案》提出，将支持中关村延庆园持续提升空间承载能力，着力打造北京市无人驾驶航空示范区，形成超百亿元规模的无人机产业集群，做强北京低空经济新兴产业。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7470717.d.html</link>
            <guid>3555324</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:25:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：新修订三项油气地方标准明起实施】北京市生态环境局介绍，今年4月1日起，新修订的《储油库油气排放控制和限值》《油罐车油气排放控制和限值》《加油站油气排放控制和限值》三项油气地方标准正式实施。三项新标准将进一步加强储油库、油罐车和加油站等污染源的油气排放控制，有效减少挥发性有机物（VOCs）的排放，助力改善空气质量，减污降碳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerav9271272.d.html</link>
            <guid>3555323</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:23:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北首条氢能示范线启动】 据东风汽车消息，3月30日，东风商用车携手湖北省交通投资集团有限公司共同打造的汉宜氢能示范线正式启动。作为国内首条规模化应用的氢能重卡高速运输线路，汉宜氢能示范线连接着武汉、潜江、仙桃、荆州、宜昌等湖北省内重要的经济区域，它的启动运营将有力推动我国氢能产业链上下游的协同发展，构建起从制氢、储运氢到用氢的完整闭环生态系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7469947.d.html</link>
            <guid>3555322</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:22:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【焦捷已任清华大学五道口金融学院院长】3月31日，清华大学五道口金融学院官网领导栏信息显示，焦捷已任该学院院长。目前其余领导人员构成为：党委书记顾良飞，副院长田轩，副院长张晓燕，党委副书记、副院长王正位，院长助理袁源、刘碧波、张伟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerav9271006.d.html</link>
            <guid>3555321</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:22:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度收官，A股表现如何？机构看好后市】年初至今短短三个月，A股已经经历了不小波动，市场逐步企稳，板块和个股表现分化。尽管市场情绪仍待修复，但很多专业机构早已积极行动、乐观看待后市。回顾一季度A股市场，1月下旬一度连续下跌，2月在各项利好政策推动下，市场快速反弹、收复失地，目前已趋于稳定。指数方面，截至一季度末，上证指数收报3041.17点，年内上涨2.23%；深证成指收报9400.85点，年内下跌1.3%；创业板指收报1818.2点，年内下跌3.87%。中金公司在研报中指出，往后看，虽仍不排除短期波动，但A股修复行情仍有望延续。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8472473.d.html</link>
            <guid>3555320</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大风刮起百米沙墙 新疆南疆多地遭遇强沙尘】从30日下午开始，新疆南疆多地迎来今春最强沙尘天气侵袭。据新疆气象台最新发布沙尘暴黄色预警：预计3月30日夜间至4月1日夜间，东疆、南疆塔里木盆地先后受西北风和偏东风的影响，部分区域将出现扬沙或沙尘暴天气，需加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7468266.d.html</link>
            <guid>3555319</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲多国今日开始实施夏令时】今日（3月31日）起，欧洲多国开始实施夏令时。欧洲地区金融市场的交易时间将较冬令时提前一个小时，即从下周一（4月1日）开始，欧股交易时间为北京时间15:00-23:30；欧洲各国经济数据的公布时间也将较冬令时提前一小时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7467697.d.html</link>
            <guid>3555318</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风汽车集团商务总监徐天胜接受审查调查】据东风公司纪委、湖北省纪委监委消息：东风汽车集团股份有限公司商务总监徐天胜涉嫌严重违纪违法，目前正接受东风公司纪委和湖北省十堰市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7466673.d.html</link>
            <guid>3555317</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 03:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张霖辞任万达文旅集团总裁职务，仅担任董事】3月30日，万达集团董办近日发了一条消息，同意张霖辞去文旅集团总裁职务。接替张霖的，是人力资源出身的张春远。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7465719.d.html</link>
            <guid>3555315</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国翻译人才规模持续增长 翻译人才总数达642万】3月30日，2024中国翻译协会年会在湖南长沙举行，会议发布了《2024中国翻译行业发展报告》《2024全球翻译行业发展报告》。报告显示，截至2023年年底，我国翻译人才总人数达642万，翻译从业人员数量相比2022年增长了6.8%，我国翻译人才规模呈现持续增长态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8468292.d.html</link>
            <guid>3555314</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我科学家在量子纠缠研究中取得重要进展】日前，中国科学技术大学郁司夏、孙亮亮、周祥与安徽大学许振朋以及瑞典隆德大学研究人员合作，发现原本只是探测纠缠有无的实验数据可以用来估计纠缠大小。团队利用常用纠缠目击者的平均值，在三类常见的实验条件下，给出几乎所有常用纠缠度量下限的估计，将探测纠缠的实验零代价地提升成为估计纠缠大小的实验。相关成果近日发表于《物理评论快报》。（光明日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerau2490097.d.html</link>
            <guid>3555313</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强风暴袭击美国西海岸 超2000万人面临洪水警报】 据美国广播公司(ABC)当地时间3月30日报道，一场风暴将给美国西海岸地区带来大雨和阵风，该地区超过2000万人处于洪水警告状态之下。 据报道，截至当地时间3月31日下午，美国南加州大部分地区都处于洪水警戒状态，降雨量最大的地区可能造成山洪暴发。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerav9266350.d.html</link>
            <guid>3555312</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:55:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海推出今年第四批次集中供应楼盘，备案均价约8.5万元/平方米】2024年，上海第四次以集中批量供应的方式推出房源。3月31日，从上海市房管局获悉，该批房源共涉及25个项目，总建筑面积约73.8万平方米，共计5536套，备案均价85201元/平方米，分布在浦东、黄浦、徐汇、静安、杨浦、闵行、宝山、嘉定、松江、金山、青浦、临港12个区域。其中，备案均价在6万元/平方米以下的项目10个，面积占比约39.1%；6～10万元/平方米以下的项目9个，面积占比约28.3%；10万元/平方米以上的项目6个，面积占比约32.6%。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7464939.d.html</link>
            <guid>3555311</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生鲜食品不得过度包装 一批国家标准4月1日起实施】今天从市场监管总局了解到，一批国家标准4月1日起正式实施。《限制商品过度包装要求 生鲜食用农产品》标准规定了蔬菜（含食用菌）、水果、畜禽肉、水产品和蛋等生鲜食用农产品包装的空隙率、层数和成本比，明确了生鲜食用农产品是否过度包装的判定方法和技术指标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7464882.d.html</link>
            <guid>3555310</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:52:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【图腾视界华中总部落户光谷】 “中国光谷”微信公众号消息，3月29日，东湖高新区与图腾视界（广州）数字科技有限公司（简称“图腾视界”）签约，图腾视界华中区域总部项目落户光谷中心城。此次项目落户光谷中心城，主要定位为“一基地两中心”，即高科技成果产品孵化基地、华中区域营销总部中心与华中区域研发总部中心，未来重点开展数字展示展览、智慧大数据信息化、超高清及智慧体育应用三大核心板块业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerav9265733.d.html</link>
            <guid>3555309</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京在莫斯科州音乐厅恐袭后是否落泪？克宫发言人回应】当地时间3月30日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫在受访时表示，普京对莫斯科州音乐厅遭恐袭这样的悲剧完全感同身受。如果你们在他的脸上看不到眼泪，并不意味着他不痛苦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerav9265529.d.html</link>
            <guid>3555308</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:49:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省气象台发布雷电黄色预警信号】江西省气象台2024年03月31日07时20分变更雷电黄色预警信号：预计未来6小时内，赣州市和吉安、抚州两市南部的部分地区有雷电活动，局地伴有短时强降水、雷暴大风等强对流天气，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeray7464322.d.html</link>
            <guid>3555307</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:48:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西前总统博索纳罗护照被扣】据埃菲社巴西利亚3月29日报道，巴西最高法院29日通报称，在前极右翼总统博索纳罗要求拿回自己的护照以前往以色列后，最高法院拒绝将护照退还给这位因涉嫌参与政变阴谋而接受调查的前总统。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8467018.d.html</link>
            <guid>3555306</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:47:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄燕铭辟谣：跳槽传闻实属猜想 已经在国泰君安金融学院院长等岗位履职】 针对部分媒体报道的“黄燕铭即将到新公司履新，大概率会是东方证券”的传闻，黄燕铭昨晚亲自在朋友圈辟谣。黄燕铭表示，“报道的信息实属某些人士的猜想，黄燕铭目前已经在国泰君安的金融学院院长等岗位上履职。十二年来努力不断、荣誉不断，被猜想也不断。由此更要感谢投资者朋友、分析师朋友、投资顾问朋友以及媒体朋友对我的关心和爱护。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0354938.d.html</link>
            <guid>3555304</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:45:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府对小林制药红曲原料工厂进行现场检查】据日本共同社31日报道，围绕日本小林制药公司含红曲原料保健品疑致消费者健康受损事件，日本厚生劳动省及和歌山县政府相关部门当天进入该公司位于和歌山县纪之川市的工厂进行现场检查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0354859.d.html</link>
            <guid>3555303</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:45:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“祥云”AS700载人飞艇成功完成首次转场飞行】湖北荆门漳河机场上空，3月30日清晨迎来了一幕历史性的飞行。据航空工业公众号消息，由航空工业自主研发的“祥云”AS700民用载人飞艇于7时4分轻盈起飞，经过1小时46分钟的稳定航行，顺利降落在荆州沙市通用机场，标志着其首次转场飞行任务圆满完成。此次飞行不仅全面验证了飞艇的性能及机组操作能力，也为未来长距离飞行奠定了坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0352449.d.html</link>
            <guid>3555302</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日均1278架次！首都机场3月31日起执行夏航季航班计划】3月31日零时起，首都机场将执行夏航季航班计划，日均计划执行航班1278架次。机场运营的客运航空公司将达到45家，国际客运航班量提升，国航部分国内航班所在航站楼将有调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0352340.d.html</link>
            <guid>3555301</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省政府与中远海运集团举行座谈会】 3月30日，海南省政府与中远海运集团在海口举行座谈会。会上，海南省省长刘小明表示，近年来，海南与中远海运集团在船舶注册、航线布局、保税油加注、港口能力提升、琼州海峡港航一体化、交通旅游融合发展等多个领域开展了广泛合作，特别是，去年签署深化战略合作协议以来，各项工作有序落地、成效务实。海南始终高度重视、全力支持中远海运集团在海南的发展，将深入研究好、对接好相关工作，推进省司联动、政企合作，合力构建“航运+港口+物流”三位一体的自贸港综合物流供应链体系；坚持远近结合、平急结合，客货统筹、系统谋划、综合治理，全面提升琼州海峡运输服务保障能力；坚持面向未来、坚定信心，相向而行、高效务实，共同打造地方政府和央企合作的新典范。（海南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0351532.d.html</link>
            <guid>3555300</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年中央对地方转移支付再破十万亿，四川、河南分配最多】财政部日前公布的2024年中央财政预算显示，今年中央对地方转移支付预算为102037亿元，连续两年突破十万亿大关，比2023年执行数（同口径，下同）略有下降，降幅不到1%。中央对地方的转移支付主要用于解决地区财政不平衡问题，推进地区间基本公共服务均等化，是政府实现调控目标的重要政策工具。从地区分配看，今年获得中央转移支付最多的两个省份依然是四川和河南，两省获得的转移支付合计占全部已分配转移支付的12.9%。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0351481.d.html</link>
            <guid>3555299</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:23:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京2024年城乡居民基本养老保险缴费标准发布 三类人群享受政府代缴保费优惠政策】3月31日，北京市人力资源和社会保障局发布2024年城乡居民基本养老保险缴费标准准，最低标准为年缴费1000元，最高标准为年缴费9000元，本市参保人可在这个区间内自选缴费金额。本市户籍，享受城乡居民低保待遇、属于城乡特困供养人员以及持有《中华人民共和国残疾人证》的人员，符合参加本市城乡居民基本养老保险条件的，可以享受政府代缴城乡居民养老保险费的政策。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8462966.d.html</link>
            <guid>3555298</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:21:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣耀：官方域名正式变更】据荣耀官方微博消息，从3月31日起，荣耀HONOR的官方域名将从“hihonor.com”正式变更为“honor.com”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8462426.d.html</link>
            <guid>3555296</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国宾夕法尼亚州发生枪击案 1人死亡2人被捕】当地时间3月30日，美国宾夕法尼亚州杜肯（Duquesne）发生一起枪击案，导致一名男子死亡。根据当地警方的消息，警方于美国东部时间18时12分接到报警，赶往现场后发现了胸部中枪的受害者，随后宣布受害者当场死亡。据悉，警方已经逮捕两名案件相关人员，但并未透露更多细节。此案还在进一步调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0350565.d.html</link>
            <guid>3555294</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东漳汕高铁广东段桥梁桩基开钻】今天（3月31日）上午10点，漳汕高铁广东段饶平南站特大桥223号桥墩2号桩基破土动工，此次开工建设的饶平南站特大桥全长9537.07米，位于广东省潮州市饶平县黄冈镇，为全线首座开工的桥梁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerau2484150.d.html</link>
            <guid>3555293</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【道道全：控股子公司至简天成文化传媒有限公司暂未涉及AI技术或者Kimi大模型】道道全3月31日在互动平台表示，公司下属控股子公司至简天成文化传媒有限公司经营业务目前主要为公司提供文化传播服务，提升品牌专业化管理，暂未涉及AI技术或者Kimi大模型。公司一直积极响应国家号召，努力贯彻落实新型工业化发展要求，未来，公司将进一步提升信息化水平，大力推动数字技术赋能公司发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0350120.d.html</link>
            <guid>3555292</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强对流蓝色预警继续！6省区市将有雷暴大风或冰雹】中央气象台3月31日10时继续发布强对流天气蓝色预警：预计3月31日14时至4月1日14时，江西中南部、福建东部和南部、重庆西部、贵州北部和中部、广西北部、广东中部和东北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；此外，湖北西南部、湖南、江西中南部、福建、四川东部、重庆、贵州、广西北部、广东中东部等地的部分地区将有短时强降水天气，最大小时雨量30-50毫米，局地可达70毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天午后至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerav9260215.d.html</link>
            <guid>3555291</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:11:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄研发新型无人机探测器】据《俄罗斯报》网站3月28日报道，俄罗斯专家研发出一种叫作“马利克”的声学探测器能够测定任何类型的无人机。报道称，探测敌方无人机是特别军事行动区目前最重要的任务之一。俄罗斯专家为此提出各种对策，其中包括既能通过射频，又能通过声音探测任何类型无人机的反无人机系统。为对抗此类无人机，位于俄罗斯格罗兹尼的塔拉姆霍设计局首次研制出“马利克”声学探测器，不管敌人使用什么射频，都能通过声音探测任何类型的无人机。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0349757.d.html</link>
            <guid>3555290</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超13亿股限售股下周解禁上市】据Wind数据统计，下周（4月1日至4月3日），A股限售股上市数量共计13.34亿股，以周五收盘价计算，市值约为225.14亿元，翔宇医疗、鲁西化工、芯碁微装解禁市值居前。其中，翔宇医疗解禁市值规模最大，下周将有1.075亿股上市流通，解禁市值达48.016亿元。鲁西化工的解禁规模次之，下周将有4.395亿股上市流通，解禁市值达41.749亿元。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0349408.d.html</link>
            <guid>3555289</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5.68亿元！山西安排资金支持文旅产业融合发展】从山西省财政厅获悉，2024年省级财政安排文旅发展、文旅康养奖补资金5.68亿元，将继续发挥好财政资金的引导作用，激发文旅康养经营主体活力和发展内生动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqerax8460560.d.html</link>
            <guid>3555288</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州迎来今年首轮大范围强降雨，市长孙志洋：迅速进入临战状态】3月30日上午，广州市市长孙志洋在市应急指挥中心主持召开全市强降雨防御工作会议，调度部署强降雨防御工作。会议指出，当前广州市已进入强对流天气多发季节，迎来今年首轮大范围强降雨，这是对全市防汛备汛工作的全面检验。面对今年三防工作的首次“大考”，要坚决克服麻痹思想，始终保持高度警惕，迅速进入临战状态，以“时时放心不下”的责任感抓紧抓实强降雨、强对流等极端天气防范各项工作，打好防御主动仗，全力保障人民群众生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeras0348414.d.html</link>
            <guid>3555287</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 02:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>