<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 18:07:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及官员：共计约9000辆运载援助物资的卡车经拉法口岸进入加沙地带】埃及国家新闻局局长拉什万当地时间14日宣布，自10月7日本轮巴以冲突爆发以来，从拉法口岸进入加沙的医疗物资有约7000吨，粮食约5万吨，水约2万吨，燃料和家用天然气约4500吨，以及1.1万吨其他救灾物资。运载各类援助物资卡车总数达到约9000辆。在此期间，埃及还从加沙接收了1210名受伤人员。此外，还有23000名外国公民和双重国籍人员经拉法口岸进入埃及。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacppas6406507.d.html</link>
            <guid>3450233</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 17:35:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据也门胡塞武装控制的马西拉电视台14日报道，美国和英国当天对也门红海城市荷台达发动空袭。（新华社）]]></title>
            <guid>3450232</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 17:12:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克伊斯兰最高委员会主席与伊库区主席重申支持国际联盟撤离伊拉克】据伊拉克伊斯兰最高委员会当地时间1月14日声明，该委员会主席哈穆迪当天在巴格达与伊拉克库尔德自治区（库区）主席内奇尔万·巴尔扎尼举行会晤，双方就该国政治、安全局势发展等议题举行磋商。声明指出，双方在会上讨论了以美国为首的国际联盟在伊存在问题，哈穆迪认为，国际联盟在伊拉克存在使外方对伊投资进一步疏远，并强调了在2024年年内敦促国际联盟撤离伊拉克的必要性。巴尔扎尼对此表示肯定，并强调伊库区将支持巴格达中央政府终止国际联盟在伊存在的相关决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-15/detail-inacppar8618494.d.html</link>
            <guid>3450231</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 16:20:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被伊朗扣押油轮所属公司表示该船船员目前平安】被伊朗扣押的“圣尼古拉斯”号油轮所属公司希腊帝国航运公司当地时间1月14日向总台记者表示，他们通过当地机构与伊朗当局成功建立联系，涉事油轮上的所有船员目前均平安，且健康状况良好。该公司已于1月13日起向船员家属提供心理健康支持和帮助。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuu6523848.d.html</link>
            <guid>3450212</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 15:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅谈中埃外长会谈重要共识】当地时间2024年1月14日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在开罗同埃及外长舒克里会谈后共同会见记者时表示，今年是中埃建立全面战略伙伴关系十周年。十年来，在习近平主席和塞西总统战略引领下，中埃共同开辟了两国关系跨越式发展的黄金时代。面向未来，在两国元首领导下，中埃全面战略伙伴关系一定会迎来更加辉煌的十年。王毅说，我同舒克里外长举行了富有成果的会谈，取得广泛共识。一是不断深化战略互信，坚定支持彼此维护核心利益。中方感谢埃方在涉及中国核心利益尤其是台湾问题上给予中方的宝贵支持，也将继续坚定支持埃及维护国家主权和安全，走出一条符合自身国情的成功发展之路。二是高质量共建“一带一路”，实现更高水平的互利共赢。中方愿同埃方落实好面向未来五年的两国全面战略伙伴关系实施纲要，深化各领域务实合作，继续支持埃方推进经济社会建设，从埃及进口更多优质产品，鼓励更多中国企业来埃及投资兴业。三是加强文明对话，实现更深层次的民心相通。中方愿同埃方促进文化、青年、智库、职业教育等领域合作，继续鼓励更多中国公民来埃及旅游，感受埃及古老文明魅力。四是就地区和国际问题开展更加紧密的沟通协作。埃及是阿拉伯、非洲、伊斯兰和发展中大国。今年将在华举办中阿合作论坛第十届部长会和中非合作论坛新一届会议，中方期待同埃方共同引领中阿、中非集体合作再上新台阶，打造高质量南南合作样板。再次祝贺埃及成为金砖国家新成员。中方愿同埃方加强金砖合作，共同推动全球治理朝着平等有序的世界多极化和普惠包容的经济全球化方向发展。]]></title>
            <guid>3450201</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港又一猪场检出非洲猪瘟病毒 场内全部猪只将被销毁】据香港特区政府新闻公报，渔农自然护理署1月14日公布，在元朗一持牌猪场的猪只样本中检测出非洲猪瘟病毒。这是渔护署在协助猪农侦察疑似个案跟进中及早获猪农通知及发现的非洲猪瘟个案。有关猪场位于早前出现非洲猪瘟的元朗猪场三公里范围内的监察区，与2023年12月底和2024年1月10日有猪只样本检测出非洲猪瘟病毒的猪场相近。该猪场在1月13日呈交病猪样本，渔护署在今日确认染疫结果并作出初步调查，认为有关猪场的猪只较早前已受非洲猪瘟病毒感染，由于潜伏期可长达19日，至今发病。渔护署根据非洲猪瘟应变方案，已即时禁止有关猪场运出任何猪只，直至另行通知。为谨慎起见，渔护署正安排销毁场内全部猪只。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuu6518622.d.html</link>
            <guid>3450199</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:48:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚珀斯北部丛林大火过火面积已达2600公顷】根据澳大利亚消防和紧急服务部门最新消息，截至当地时间14日21时，珀斯市以北地区丛林大火过火面积已达2600公顷，目前火势仍不可控，并且正在向西北、西南等多个方向蔓延。澳大利亚消防和紧急服务部门已收到相关建筑物损坏报告，并向当地市民发布疏散令，要求居民尽可能撤离至安全区域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuv9413505.d.html</link>
            <guid>3450198</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马尔代夫总统：印度军事人员3月15日前须撤出该国】马尔代夫总统穆伊兹在当地时间14日的记者会上表示，印度须在3月15日之前撤出部署在马尔代夫的所有印度军事人员。去年11月，穆伊兹宣誓就职。他在发表就职讲话时承诺，将确保马尔代夫没有任何外国军事存在，以维护国家独立和主权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuv9413391.d.html</link>
            <guid>3450197</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:46:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅谈中方对当前加沙局势的看法】中共中央政治局委员、外交部长王毅在开罗同埃及外长舒克里会谈后共同会见记者。有记者问及中方对当前加沙局势的看法，王毅说，加沙冲突持续升级，造成大规模无辜平民伤亡，导致严重人道主义灾难，负面外溢效应加速扩散。中方始终站在公平正义一边，同阿拉伯、伊斯兰国家一道致力于停火止暴，为保护平民安危尽己所能，为推动巴勒斯坦问题早日得到全面、公正、持久解决不懈努力。王毅强调，巴勒斯坦问题已延宕了76年。这一历史不公不能再继续下去。针对当前加沙局势，中方认为：第一，尽快停火止战是当前压倒一切的首要任务。加沙冲突已导致两万多人丧生，形势十分严峻危急。国际社会必须紧急行动起来，将所有努力聚焦到推动停火止战、保护平民安全上来，避免更多生灵涂炭。第二，确保人道救援是刻不容缓的道义责任。加沙地带基础设施被全面摧毁，200多万加沙民众挣扎在生存边缘。必须有效落实安理会关于加沙人道援助的决议，尽快建立人道救援机制，确保人道救援物资快速、安全、无障碍、可持续地送抵加沙民众手中。中方决定向加沙民众提供第三批人道主义紧急援助。第三，加沙未来安排必须充分尊重巴勒斯坦人民意愿。停火止战是加沙治理的根本前提，“巴人治巴”是探讨加沙未来的基本原则，增强巴民族权力机构权威、支持巴实现内部和解是落实加沙“巴人治巴”的现实途径，国际社会应认真倾听地区国家的合理关切，加沙未来治理应是通向“两国方案”的重要一步。第四，落实“两国方案”是实现巴勒斯坦问题公正解决的必由之路。巴勒斯坦问题的本质是纠正历史不公，必须早日还巴勒斯坦人民公道，必须根据联合国有关决议和“阿拉伯和平倡议”实现政治解决，必须坚持建立以1967年边界为基础、以东耶路撒冷为首都、享有完全主权的独立的巴勒斯坦国。中方呼吁为此召开更大规模、更具权威、更有实效的国际和会，制定落实“两国方案”的具体时间表和路线图，支持巴以双方尽快恢复和谈，最终实现巴以两国和平共处，实现阿拉伯和犹太两个民族和谐共存。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphut8736377.d.html</link>
            <guid>3450192</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:36:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其军队在伊叙境内打死64名库尔德武装人员】土耳其国防部14日发表声明说，连日来，土耳其军队对盘踞在伊拉克北部和叙利亚北部的库尔德武装组织发起大规模军事行动，共打死至少64名库尔德武装人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuv9411394.d.html</link>
            <guid>3450191</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士：宁德时代北京工厂已开工建设】北京市发改委1月11日发布促进一季度经济发展政策公告，在提及进一步健全北京汽车行业产业链的内容时称，宁德时代将开建北京工厂，理想汽车将谋划建设零部件生产基地等。但公告未披露宁德时代北京工厂将配套哪家整车企业。一名接近宁德时代的人士告诉财新，宁德时代北京工厂已经开工建设。（财新）]]></title>
            <guid>3450186</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带卫生部门：本轮巴以冲突已致加沙地带超2.39万人死亡】加沙地带卫生部门当地时间1月14日发表声明称，自2023年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以色列军方在加沙地带的军事行动已造成23968人死亡、60582人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuu6515275.d.html</link>
            <guid>3450185</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅就红海紧张局势表明立场】中共中央政治局委员、外交部长王毅在开罗同埃及外长舒克里会谈后共同会见记者时表示，中方对近期红海局势急剧升温深表关切。王毅表示，红海水域是重要的国际货物和能源贸易通道。中方呼吁停止袭扰民船的行为，维护全球产供链畅通和国际贸易秩序。同时我们认为，安理会从未授权任何国家对也门使用武力，应避免给红海紧张局势火上浇油，推高地区整体安全风险。必须强调的是，红海局势紧张是加沙冲突外溢的突出表现，当务之急是应尽快平息加沙战火，防止冲突进一步扩大甚至失控。各方有必要依法共同维护红海水域航道安全，同时切实尊重包括也门在内红海沿岸国家的主权和领土完整。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphux6187213.d.html</link>
            <guid>3450182</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:17:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【弘信电子：正推进算力调度及软件系统等配套工作 力争快速形成算力租赁收入】弘信电子在互动平台表示，公司2023年底在庆阳数据中心集群投放多元异构绿色算力大底座近3000P算力，主要搭载英伟达芯片和国产燧原芯片，约各占一半左右。在此基础上，公司与多家算力最终消纳客户签署了算力租赁意向协议，但尚未签署正式的租赁协议，尚未产生算力租赁收入。公司目前正迅速推进对外出租的算力调度及软件系统等配套工作，力争快速形成算力租赁收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuv9409064.d.html</link>
            <guid>3450177</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 14:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡计划解除以色列对外部采购的依赖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphut8730859.d.html</link>
            <guid>3450173</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:59:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年中国集成电路进口减少 本土成熟制程发力】2023年，在全球芯片市场整体低迷以及美国对华芯片禁售令等多重因素影响下，我国集成电路（IC）进口数量和金额均大幅下降。 中国海关总署官网最新数据显示，2023年中国累计进口集成电路4795亿颗，较2022年下降10.8%；进口金额3494亿美元，同比下降15.4%。此外，2023年中国二极管和类似半导体组件进口量也下降23.8%。 业内人士分析认为，中国集成电路和半导体设备进口疲软，反映2023年全球经济逆风，特别是中国智能手机和笔记本电脑销售疲软等因素影响。同时，中国企业也在努力提高本土芯片产量，以减少对进口芯片的依赖。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuu6511454.d.html</link>
            <guid>3450172</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:58:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强抵达苏黎世对瑞士进行正式访问】据新华社，应世界经济论坛创始人兼执行主席施瓦布、瑞士联邦主席阿姆赫德、爱尔兰总理瓦拉德卡邀请，国务院总理李强1月14日上午乘包机离开北京，赴瑞士出席世界经济论坛2024年年会并对瑞士、爱尔兰进行正式访问。]]></title>
            <guid>3450168</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：以色列在安全方面的支出将超出原计划很多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuv9407204.d.html</link>
            <guid>3450167</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:52:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩真主党领袖：美国在红海所做的事将危害所有海上航行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphut8729781.d.html</link>
            <guid>3450165</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及总统塞西会见王毅】埃及总统塞西在开罗会见到访的中共中央政治局委员、外交部长王毅。塞西表示，感谢中方对埃及经济社会发展的大力支持，埃中共建“一带一路”取得显著成果。埃及高度重视埃中全面战略伙伴关系，愿同中方建立更紧密的伙伴关系，拓展各领域合作。感谢中国企业为埃及国家建设和经济发展作出重要贡献，欢迎更多企业赴埃投资。双方同意继续加强在金砖、联合国等框架下沟通协作。王毅表示，埃及是阿拉伯、非洲、伊斯兰和发展中大国，再次祝贺埃及成为金砖国家新成员，中方愿同埃方推进平等有序的世界多极化和普惠包容的经济全球化，共同构建人类命运共同体。双方还就巴以局势等交换了意见，一致认为应尽快停火止暴，防止冲突进一步外溢。同日，王毅同埃及外长舒克里会谈并签署中埃全面战略伙伴关系第二个五年实施纲要。访埃期间，双方发表了《中埃关于巴勒斯坦问题的联合声明》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphux6184068.d.html</link>
            <guid>3450163</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:50:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅阐明中方关于台湾局势严正立场】正在埃及访问的中共中央政治局委员、外交部长王毅在开罗同埃及外长舒克里会谈后共同会见记者。有记者问及中方对台湾地区领导人选举后两岸关系和台湾局势的看法，王毅表示，台湾地区选举是中国的地方事务。不管选举结果如何，都改变不了世界上只有一个中国、台湾是中国一部分的基本事实，都改变不了国际社会坚持一个中国原则的普遍共识。王毅表示，80年前，就在我们今天所在的开罗，中、美、英三国发表《开罗宣言》，明确规定“把日本所窃取的中国领土台湾归还中国”。此后，1945年中美英苏联合发表的《波茨坦公告》第八条规定“《开罗宣言》条款必将实施”。日本则接受《波茨坦公告》，宣布无条件投降。这一系列具有国际法律效力的文件构成了战后国际秩序的组成部分，也奠定了台湾是中国不可分割领土的历史与法理根基。王毅强调，台湾从来不是一个国家，过去不是，今后更不是！“台独”从来不可能成事，过去不能，今后更绝无可能！台湾岛内谁想搞“台独”，就是分裂中国国土，必将受到历史和法律的严惩。国际上谁要违反一个中国原则，就是干涉中国内政、侵犯中国主权，必将遭到全体中国人民乃至国际社会的共同反对。王毅表示，“台独”严重威胁台湾同胞的福祉，严重损害中华民族根本利益，也将严重破坏台海地区和平稳定，是一条绝路，更是一条死路。中国终将实现完全统一，台湾必将回归祖国怀抱。我们相信国际社会将继续根据一个中国原则，支持中国人民反对“台独”分裂活动、争取国家统一的正义事业。]]></title>
            <guid>3450162</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知情人士称字节跳动仍在洽购饿了么 尚有两点分歧】近日，多位知情人士称，字节正与阿里接触，洽购饿了么，此收购案仍在谈判过程中，尚未有最终结果。2023年12月时，曾有消息传出字节将以70亿美元价格收购饿了么，随后双方均公开否认了这一消息。一位接近饿了么的人士称，字节和饿了么高层在年前有一次会面。这次会面留下两个分歧点：一是收购价格：字节的出价是70亿美元，阿里期望的价格是75亿—80亿美元；二是收购形式：字节希望只保留饿了么的即时配送团队，负责承接抖音本地生活业务的订单。阿里希望字节能承接整个饿了么团队，之后有不需要的人员再由字节来裁员。 (财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuu6507967.d.html</link>
            <guid>3450161</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦女王玛格丽特二世退位】丹麦女王玛格丽特二世退位，将王位传给其长子腓特烈王储。据悉，玛格丽特二世、腓特烈王储与内阁秘书一起参加国务委员会，国务委员会在克里斯蒂安堡宫举行。会议期间，玛格丽特二世签署退位声明。据丹麦广播公司当地时间2023年12月31日报道，丹麦女王玛格丽特二世当天在新年致辞中表示，她将于2024年1月14日退位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuv9404780.d.html</link>
            <guid>3450160</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:36:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券新董事长即将到位】据财新网，从多渠道获悉，天风证券的新董事长人选已经确定。证监会机构部前干部、曾在恒泰证券掌舵十余年的中国银河金融控股有限责任公司原首席运营官庞介民，已于近日赴任天风证券党委副书记一职，待完成相关流程后，将出任天风证券董事长。]]></title>
            <guid>3450159</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:27:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大遭大雪和极寒天气侵袭 多地供电受影响】当地时间1月12日到13日，冬季风暴给加拿大东部地区带来大范围降雪，安大略省和魁北克省部分地区受到影响。12日夜间，安大略省部分地区积雪厚度达30厘米，大量航班被取消，部分居民供电中断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacphuv9403199.d.html</link>
            <guid>3450158</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国脉科技：身联网技术将进一步推广至第三方养老机构与居家环境】国脉科技在互动平台表示，“国脉大学养老”项目是公司身联网技术的重要应用场景之一，未来也计划进一步推广至第三方养老机构与居家环境。通过持续、精准、长期地对用户生理和行为数据进行收集与分析，身联网将有效推进个人的精准健康管理，实现疾病与生活行为风险的预防、监控与逆转。脑机接口是身联网技术的主要研究方向之一，正紧密跟踪国内外主流脑机接口项目的进展情况，并积极开展研究合作，如达到商业应用条件，将根据实际需求适时推出相应的服务与产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8855421.d.html</link>
            <guid>3450153</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通威太阳能电池全球出货量突破200GW】据通威集团消息，作为全球产能规模最大和出货量最大的太阳能电池生产企业，截至2023年底，通威太阳能电池全球累计出货量突破200GW，连续六年出货量全球第一（根据InfoLink统计），产品远销全球五大洲的30多个国家及地区，全球市场占有率达15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanz6308673.d.html</link>
            <guid>3450143</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 13:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽解放与吉汽龙山签署战略合作框架协议】1月14日，一汽解放汽车有限公司与吉林市吉汽龙山轻型车有限公司就微型车项目签署战略合作框架协议。吉汽龙山T80、E90微型车整车下线仪式同步举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8852262.d.html</link>
            <guid>3450138</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分外资私募规模增长迅猛】据中国基金报，记者从业内获悉，多家量化、宏观策略的外资私募近年来在国内市场规模增长迅猛，比如截至2023年年底，桥水中国的管理规模达到400亿元左右；同期，全球系统化投资巨头Two Sigma旗下的腾胜投资规模超过80亿元，全球CTA巨头鼻祖元盛旗下的元胜投资规模也突破80亿元；而此前德劭投资的产品在渠道也是“一票难求”。 多位业内人士告诉记者，这几家外资私募在国内市场的崛起，源自其在多元策略上表现突出、业绩稳健，同时拥有较严格的风控体系、对净值下行保护做得好，通过多年的积累，得到国内投资者的认可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanx9530285.d.html</link>
            <guid>3450134</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:52:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高工产业研究院：2023年中国液流电池招标容量超8.2GW 为2022年27倍】高工产业研究院（GGII）近日发布的数据显示，2023年1-11月，我国公开的液流电池招投标数量为69个，招标容量达8.2GW，是2022年液流电池招标容量的27倍，较大的增长需求推动液流电池市场规模不断发展。GGII表示，截至2023年底，中国液流电池出货规模约500MW。预计2024年中国液流电池出货规模将达到1.5GW，2025年预计达3GW，2030年预计达15GW。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanx9529771.d.html</link>
            <guid>3450132</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上合组织秘书长就台湾地区领导人选举答记者问】上海合作组织秘书长张明14日就台湾地区领导人选举接受新华社记者采访。记者问：中国台湾地区领导人选举结果出炉，上海合作组织对此有何评论？张明说，上海合作组织恪守《联合国宪章》和《上海合作组织宪章》宗旨和原则，尊重成员国主权、独立、领土完整，切实维护各成员国安全和发展利益。张明表示，中华人民共和国是代表全中国的唯一合法政府，台湾是中国领土不可分割的一部分。台湾问题属于中国内政。上合组织将继续坚定支持中国政府在台湾问题上的立场，奉行一个中国原则，反对任何形式的“台独”分裂。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8849885.d.html</link>
            <guid>3450126</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安阳钢铁与安阳高新区建设投资有限公司举行合作签约仪式】据安阳钢铁消息，1月14日，安阳钢铁与安阳高新区建设投资有限公司合作签约仪式在高新区管委会举行。此次签约，安阳钢铁与安阳高新区建设投资有限公司将合作设立“河南安钢电磁新材料科技有限公司”，共同推进“安钢冷轧电磁新材料二期项目”快速开工建设，使项目快速达产、达效，填补河南省高端电磁新材料产业空白，为河南省高端制造业发展提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanw6629912.d.html</link>
            <guid>3450123</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:37:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列医疗救护服务：在以色列北部，反坦克导弹造成一人死亡，一人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8847023.d.html</link>
            <guid>3450119</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究揭示限制饮食可减缓大脑衰老的机制】美国一项新研究揭示，名为OXR1的基因在限制饮食从而减缓大脑老化过程中发挥着重要作用。来自美国巴克老龄化问题研究所的研究团队近期在英国《自然·通讯》杂志上报告说，他们分析了约200种具有不同遗传背景的果蝇品种，将它们分两组饲养，一组按正常饮食饲养，另一组则限制饮食，后者获得的营养只有正常饮食所含营养的10%。研究人员发现了5个具有特定变异的基因，这些变异在饮食限制下显著影响寿命，其中有两个基因在人类遗传学中具有对应物。研究人员下一步将确定哪些特定化合物在衰老过程中会增加OXR1表达水平，以延缓大脑衰老。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8846881.d.html</link>
            <guid>3450118</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国将为赴泰学习泰拳的外籍人士提供90天特殊签证】当地时间1月14日，泰国总理赛塔·他威信通过个人社交平台宣布，将为来泰国学习泰拳的外籍人士提供为期90天的特殊签证。这项特殊签证政策的出台，将为希望深入学习泰拳的外籍人士提供更多的时间和机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8845537.d.html</link>
            <guid>3450111</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:12:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克警告美国通胀进展可能放缓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanw6624836.d.html</link>
            <guid>3450105</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞浦路斯民众举行集会 抗议英国使用塞境内军事基地】约500名塞浦路斯民众当地时间1月14日在塞浦路斯境内的英军军事基地外集会，抗议英国使用塞境内军事基地。塞浦路斯民众表示，英国此举将塞浦路斯变成“攻击发射平台”，要求英国立即停止将塞浦路斯卷入冲突之中。1月12日，英国战机从塞浦路斯境内的英军基地起飞，对也门胡塞武装发动空袭。塞浦路斯外交部表示，该国未参与对胡塞武装的军事行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanw6624781.d.html</link>
            <guid>3450103</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[安培龙：截至目前，公司已通过一级供应商为广汽埃安、小鹏、理想实现小批量供货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanw6624151.d.html</link>
            <guid>3450097</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 12:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高法：加大裁判文书上网力度，平衡好公开与隐私保护关系】据澎湃新闻，最高人民法院相关负责人表示，为针对性解决裁判文书网使用效果不佳、权利保护不力、安全风险暴露等问题，最高人民法院要求加大上网力度，具有法治引领、教育、警示作用的文书，都应当上网；最高人民法院、高级法院的文书，要更多地上网；上网文书数量应当保持相当规模，并应当覆盖各审判领域、多种案件类型。要平衡好文书公开与当事人合法权利、隐私保护之间的关系，上网公布裁判文书要隐去相关识别信息，确保当事人及其家人的生活工作、各类企业单位的经营发展不受裁判文书上网公布的影响。同时加大人民法院案例库建设力度，更优更实为司法审判优质高效服务，为社会公众学法、专家学者科研、律师办案服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8843103.d.html</link>
            <guid>3450096</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺鑫农业：金标陈酿现阶段处于重点推广和市场导入期】顺鑫农业1月12日在互动平台上称，金标陈酿的核心优势是纯粮品质、超高性价比以及能够顺利地借助牛栏山业已形成的渠道优势快速行动。现阶段，金标陈酿处于重点推广和市场导入期，具体推广渠道、手段和效果要根据不同市场情况而定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8841768.d.html</link>
            <guid>3450094</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科蓝讯：搭载公司“讯龙二代+”芯片、“讯龙三代”芯片的终端产品将陆续上市】中科蓝讯近期接受投资者调研时称，公司于2023年2月披露了股权激励计划，对2023年至2025年的营业收入有详细规划。一季度是电子行业的传统淡季，公司会根据市场需求和自身产品规划安排销售工作。2024年，搭载公司“讯龙二代+”芯片、“讯龙三代”芯片、高性价比手表芯片的耳机、音箱、运动手表等终端产品将陆续上市，会持续扩大下游应用场景和客户范围，持续增强公司盈利能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanz6298771.d.html</link>
            <guid>3450092</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:45:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗驻联合国代表：任何国家参与也门军事冲突都相当于将自己置于危险之中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8840931.d.html</link>
            <guid>3450091</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:45:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列央行：本轮军事冲突的总成本预计将超过2000亿以色列新谢克尔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8840136.d.html</link>
            <guid>3450088</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:40:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士：美国中东人道主义问题特使将离职 上任才3个月】据美国《赫芬顿邮报》报道，消息人士透露，美国中东人道主义问题特使戴维·萨特菲尔德将在未来几周内离职。根据美国国务院2023年10月15日发布的消息，美国总统拜登任命萨特菲尔德担任中东人道主义问题特使。俄罗斯卫星通讯社称，萨特菲尔德担任该职务才3个月。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8840125.d.html</link>
            <guid>3450087</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:40:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联化科技：新能源业务产品六氟磷酸锂、双氟磺酰亚胺锂正在进行试生产工作】联化科技近期接受投资者调研时称，公司新能源业务产品六氟磷酸锂、双氟磺酰亚胺锂均按计划有序进行，目前正在进行试生产工作。公司目前还在积极做好包括电解液在内的新能源项目，整体来看，公司的新能源业务目前进展比较顺利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanz6297357.d.html</link>
            <guid>3450082</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:35:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美制M777火炮系统、英国Fh-70榴弹炮和捷克的“Dana”自走炮在顿涅茨克南部被俄军全部击毁。]]></title>
            <guid>3450080</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双鹭药业：长效立生素获批后已开始正常销售】双鹭药业近期接受投资者调研时称，长效立生素获批后已开始了正常的销售，根据米内网数据统计，国内G-CSF年销售额已接近100亿元，其中长效制剂占比超过70%。公司长效立生素本次获批为小规格制剂，其它规格需要补充BE试验后再进行申报，公司会抓紧研发进度。但药品销售易受行业政策变动、招标采购、市场环境变化等因素影响，未来盈利情况仍存在一定的不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanz6297097.d.html</link>
            <guid>3450079</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:33:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度与美国寻求加强贸易关系，在关键矿产等领域开展合作】美国贸易代表戴琪1月13日在印度新德里的发布会上表示，印度和美国已同意加强贸易关系并深化关键矿产等领域的合作。1月12日，印度贸易部长皮尤什·戈亚尔和戴琪在新德里举行了年度贸易政策会谈。戴琪正在对印度进行为期三天的访问。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanz6297050.d.html</link>
            <guid>3450078</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:33:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百得利控股：邹国强辞任执行董事、公司秘书及首席财务官等职务】百得利控股1月14日晚间在港交所公告，邹国强因顾及家庭及其他专业工作，已辞任执行董事、公司秘书、联交所证券上市规则第3.05条项下公司授权代表以及该公司首席财务官，自今日起生效。梁志杰已获委任为公司秘书及授权代表，自今日起生效。梁志杰为达盟香港有限公司上市公司服务部经理，已累积及拥有逾10年公司秘书行业经验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8838451.d.html</link>
            <guid>3450076</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自10月7日以来，以色列对加沙的袭击已导致23,968名巴勒斯坦人死亡，60,582人受伤。]]></title>
            <guid>3450075</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:29:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鼎龙股份：公司CMP抛光垫产品在客户端规模销售稳步推进，目标市占率进一步提升】鼎龙股份近期接受投资者调研时称，公司是国内唯一一家全面掌握抛光垫全流程核心研发和制造技术的CMP抛光垫的国产供应商，现已深度渗透国内主流晶圆厂供应链，国产替代领先优势明显。目前，公司CMP抛光垫产品在客户端规模销售稳步推进，目标市占率进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8837634.d.html</link>
            <guid>3450069</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港财政司司长陈茂波：香港资金仍处于“净流入”状态】香港特区财政司司长陈茂波1月14日在司长随笔中称，面对全球的高息环境和多个外围不利因素叠加，过去一年香港的资产市场备受压力。不过，同样实存的是投资机遇变得更为吸引，很多资金正伺机寻觅投资机会。去年首11个月，香港的总存款额达到约16万亿港元，较去年同期增加了4.1%，而当中港元存款额占7.6万亿港元，亦较去年同期上升1.7%。加上12月的初步数字，全年总存款预计增长估计超过5%。去年全年约2500亿港元资金经“南向通”流入香港股票市场，在进出之间，资金仍是处于“净流入”状态。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanx9518339.d.html</link>
            <guid>3450068</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:21:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新开源2万吨NVP新产能已拉满 1.2万吨老产能已暂停】记者从新开源了解到，公司中站区处在试生产期的年产2万吨NVP项目目前已处在满负荷运转状态，公司人士称：“试生产期为一年，这期间可能会有些调试，但目前生产出来的产品均已基本达标”。受制于上下游产能匹配的限制，老厂区1.2万吨的NVP产能目前已暂停，后续会视情况进行复产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8837070.d.html</link>
            <guid>3450067</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其称在叙利亚北部打死7名库尔德工人党成员】土耳其国防当地时间1月14日发表声明称，土耳其安全部队在叙利亚北部打死7名试图发动袭击的库尔德工人党武装成员。库尔德工人党成立于1979年，一直寻求通过武力在土耳其与伊拉克、伊朗和叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立独立国家。土耳其将该组织视为恐怖组织，多次越境伊拉克和叙利亚打击库尔德工人党目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanv8836291.d.html</link>
            <guid>3450066</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪与巴西锂生产商Sigma讨论潜在交易】比亚迪巴西CEO亚历山大·巴尔迪（Alexandre Baldy）表示，比亚迪已经与巴西西格玛锂业公司（Sigma）就可能的供应协议、合资或收购开展了讨论，目标是组建一体化供应链。他透露，比亚迪代表上个月在圣保罗会见了西格玛锂业首席执行官Ana Cabral Gardner，但以保密协议为由拒绝提供更多细节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacpanz6293948.d.html</link>
            <guid>3450065</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝盾光电：公司产品线已覆盖碳监测领域相关分析仪器】蓝盾光电近期接受投资者调研时称，公司产品线已覆盖碳监测领域相关分析仪器，包括城市监测站和企业排放污染源监测产品等。碳监测仪器根据因子配置、现场工况，价格具有较大差别。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwex8965464.d.html</link>
            <guid>3450064</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南白药：重点品种宫血宁胶囊正积极开发合作医院】云南白药近期接受投资者调研时称，2023年上半年，药品事业部共计开展3万场以上“一省一策”促销活动带动药品销售增长；围绕“健康操”“植物补益”两大IP深耕执行，激活潜在客户群体；通过渠道溯源管控、以及核心产品同战略分战术的产品策略，实现品牌中药产品的持续放量。同时，学术推广重点项目取得进一步进展，重点品种宫血宁胶囊正积极开发合作医院，并已完成在相关合作医院484例病例的收集、稽查、数据清理等工作；国家创伤医学中心项目云南白药胶囊完成144例病例收集和统计并形成结题报告；气血康口服液用于改善患者气血血瘀等各项不适症状的研究已完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwex8965440.d.html</link>
            <guid>3450063</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥普特：目前公司机器视觉解决方案广泛应用于3C电子、新能源等多个行业】奥普特近期接受投资者调研时称，公司通过大量行业方案积累，逐步开始建立分行业方案、产品、交付的标准化。目前公司机器视觉解决方案广泛应用于3C电子、新能源、半导体、汽车、光伏、食品、医药、烟草、物流等多个行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwey6745130.d.html</link>
            <guid>3450062</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 11:00:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翔宇医疗：公司目前已有几十款产品取得国外上市准入证书】翔宇医疗近期接受投资者调研时称，公司目前已有几十款产品取得国外上市准入证书，为加速出海进程，公司已在国际业务部下成立了注册部，重点进行CE、FDA和其他国家的认证，压电式冲击波、体外冲击波、空气压力波治疗仪等国内畅销且在国际展会上反响强烈的多款产品会陆续取得CE或FDA认证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwey6745086.d.html</link>
            <guid>3450061</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:59:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯政治局副主席遇袭身亡后两名亲人遭以军逮捕】当地时间1月14日，以色列国防军证实，以军在约旦河西岸逮捕了遭以色列无人机空袭身亡的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局副主席萨利赫·阿鲁里的两名姐妹，达拉尔·阿鲁里和法蒂玛·阿鲁里。1月2日下午，以色列无人机袭击了哈马斯位于黎巴嫩首都贝鲁特南郊的办公室，导致哈马斯政治局副主席萨利赫·阿鲁里等7人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwfc6422467.d.html</link>
            <guid>3450059</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业富联：800G交换机已进行NPI，预计今年上量贡献营收】工业富联近期接受投资者调研时称，受惠于数据中心AI化及数据中心高速连接需求，公司高速交换机及路由器营收呈现逐季升温。路由器方面，受惠于运营商和云服务提供商骨干网络升级，Fii路由器2023年前三季营收均较去年同期呈双位数增长。交换机方面，数据中心AI化及网络升级趋势推升高速交换机出货增长。800G交换机已进行NPI，预计今年上量贡献营收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwex8963381.d.html</link>
            <guid>3450058</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:52:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗一大楼遭自杀式袭击 袭击者已被击毙】据阿富汗临时政府内政部发言人阿卜杜勒·马丁·卡尼消息，当地时间14日，一名袭击者企图在尼姆鲁兹省省长办公室内引爆炸药。该袭击者在进入办公室前被击毙，3名安全部队成员在此次事件中受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwex8962940.d.html</link>
            <guid>3450057</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:49:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石化机械与石科院签订全面合作框架协议】据石化机械消息，1月12日，公司与中石化石油化工科学研究院（简称石科院）在武汉签订《石科院与石化机械全面合作框架协议》《PEM 电解水装备制造合作协议》。未来双方将围绕“技术开发与装备制造的紧密合作及快速产业化”，持续开展新技术新产品技术转化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwfc6420939.d.html</link>
            <guid>3450055</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰全境拉响防空警报】当地时间1月14日，乌克兰全境拉响防空警报。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwez9643491.d.html</link>
            <guid>3450054</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因空气污染，上海迪士尼连续三日取消夜间的烟花表演】1月14日17时48分，上海迪士尼度假区官方微博发布消息称，上海市已发布空气重污染黄色预警。按“上海市空气重污染专项应急预案”的相关要求，上海迪士尼乐园将对今天的运营安排进行临时调整，包括今晚的“奇梦之光幻影秀”夜间演出将不包含烟花效果。这是上海迪士尼连续第三日取消烟花表演。据@上海环境消息，1月14日17时上海市实时空气质量指数为102，轻度污染，首要污染物为PM2.5，建议儿童、老年人及心脏病、呼吸系统疾病患者应减少长时间、高强度的户外锻炼。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwex8961232.d.html</link>
            <guid>3450053</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:38:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【颀中科技：测试机台是目前主要的产能瓶颈】颀中科技近期接受投资者调研时称，测试机是晶圆测试及最终测试两个环节所需使用的核心设备，具有单价高，单台设备产出小的特点，并且随着芯片制程的提升，单片晶圆（CP）或单颗芯片（FT）的测试时长不断增加，因而测试机台是目前主要的产能瓶颈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwey6741138.d.html</link>
            <guid>3450052</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦女王将正式退位】据法新社报道，当地时间1月14日下午两点（北京时间晚9点），丹麦女王玛格丽特二世将正式退位，结束其长达52年的统治。其长子腓特烈王储将成为新一任丹麦国王腓特烈十世。报道称，预计超过10万丹麦人见证这一“史无前例的”活动。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3450051</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据当地媒体报道，阿富汗尼姆鲁兹省首府扎兰季市一大楼遭自杀式炸弹袭击，目前伤亡情况不明。（新华社）]]></title>
            <guid>3450049</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚珀斯北部丛林大火持续 过火面积超400公顷】当地时间14日，澳大利亚西澳大利亚州首府珀斯北部地区的丛林大火仍在持续燃烧。截至当地时间当天20时30分，火灾过火面积已超过417公顷。当地消防和紧急服务部门已将丛林火灾预警上调至最高级别。据介绍，目前火势依旧处于失控状态，大火向西北方向快速蔓延，约103户家庭和企业处于断电状态。火灾原因仍在调查之中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwey6738289.d.html</link>
            <guid>3450048</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其国防部：土耳其在叙利亚北部“消灭”七名库尔德武装分子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwey6737281.d.html</link>
            <guid>3450047</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布暴雪蓝色预警】陕西省气象台2024年01月14日17时00分发布暴雪蓝色预警：预计1月14日20时至15日20时，陕北中南部有小到中雪（2～5毫米），关中、商洛雨夹雪转小到中雪（1～5毫米），其中商洛部分、渭南东部部分地方、秦岭山区东段有大雪（5～8毫米），局地暴雪（10毫米以上）；汉中、安康小到中雨或雨夹雪（3～10毫米）；秦岭山区东段和巴山局地有冻雨。主要降水时段在15日白天。积雪深度：陕北中南部、关中中西部1～3厘米，关中东部、商洛、秦岭山区3～6厘米，秦岭山区东段局地8～10厘米。受雨雪、冻雨天气影响，陕北中南部、关中、商洛、秦巴山区将出现道路结冰，交通、铁路、航空、电力、通讯、设施农业将受到影响。另外，受冷空气影响，全省大部日平均气温下降5～8℃，局地8-10℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwey6736703.d.html</link>
            <guid>3450045</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 10:04:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美达股份：公司董事长等多人辞职】美达股份1月14日晚间公告，公司董事会于近日收到公司董事长何洪胜，公司董事孙磊、李晓楠，公司独立董事陈玉宇、高琦、林涵，公司监事王妍、薛泰强提交的辞职报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwex8952944.d.html</link>
            <guid>3450042</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本爱媛县一男子遇袭重伤昏迷 现场传出类似枪击声】当地时间14日，日本爱媛县警方及消防救援部门表示，当天傍晚，在该县四国中央市一处商业设施，一名中年男子遭人袭击，重伤昏迷。袭击发生时，现场有人听到类似枪击的声音。据称，袭击者为一名男子，案发后逃离现场。目前当地警方正以涉嫌杀人未遂，对袭击者展开搜捕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwfc6413298.d.html</link>
            <guid>3450041</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南平顶山煤矿事故已致13人遇难 3人失联】1月12日下午，河南平顶山天安煤业股份有限公司十二矿发生一起煤与瓦斯突出事故。1月14日，平煤股份发布公告披露，此次煤矿事故已致13人遇难，3人失联。失联人员仍在全力搜救中，抢险救援仍在紧张进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwey6733213.d.html</link>
            <guid>3450040</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高检：加强灵活就业和新就业形态劳动者权益保障】2024年，检察机关将继续加强民生司法保障，会同有关部门，开展“检护民生”专项行动，切实维护人民群众合法权益。聚焦社区团购、网络营销、直播带货等新业态涉食品安全问题开展专项监督；加强劳动者特别是灵活就业和新就业形态劳动者权益保障；深化道路交通安全和运输执法领域检察监督，促进出行安全；加强公民个人信息司法保护；协同整治医保领域欺诈骗保、养老诈骗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwfc6412516.d.html</link>
            <guid>3450038</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:35:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列2024年预算草案显示，以色列与哈马斯的军事冲突将使2024年以色列的经济增长率降低1.1个百分点。]]></title>
            <guid>3450035</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:32:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明起河南将有持续雨雪 部分地区有中到大雪局部暴雪】据河南省气象台预报，在西南暖湿气流和较强冷空气共同影响下，明天（15日）起到19日，河南省将有一场持续雨雪过程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwey6731921.d.html</link>
            <guid>3450034</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高检：坚决维护国家安全 去年前11个月起诉各类犯罪150.2万人】1月14日至15日，全国检察长会议在京召开。记者从会上获悉，2023年检察机关积极投入更高水平的平安中国建设，坚决维护国家安全、社会安定和人民安宁。去年1至11月，全国检察机关共批准逮捕各类刑事犯罪64.5万人、起诉150.2万人，同比分别上升37.2%和17.1%。推进扫黑除恶斗争常态化，坚持打早打小、露头就打，共起诉涉黑恶犯罪1.2万人。依法从严惩治电信网络诈骗、网络赌博，共起诉电信网络诈骗犯罪4.2万人、网络赌博犯罪1.6万人。协同推进金融风险防范化解。全国检察机关起诉金融诈骗、破坏金融管理秩序犯罪2.3万人。最高检与国家监委、公安部建立在办理贪污贿赂犯罪案件中加强反洗钱协作配合工作机制，全面推进打击治理洗钱犯罪，起诉洗钱犯罪2435人，同比上升16.6%。积极参与反腐败斗争。全国检察机关共受理各级监委移送职务犯罪2万人，已起诉1.6万人，同比分别上升9.6%和9.7%。坚持受贿行贿一起查，起诉行贿犯罪2306人，同比上升18.1%。统筹落实认罪认罚从宽制度，检察环节制度适用率超过90%，量刑建议采纳率97.1%；一审服判率96.7%，高出其他刑事案件38.3个百分点，从源头减少了大量上诉、申诉案件。对涉嫌轻微犯罪不逮捕的，会同有关部门积极探索推广电子手环、非羁码等数字监管措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwfc6412088.d.html</link>
            <guid>3450033</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:32:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金手指票房破4亿】据猫眼专业版数据，电影 #金手指# 上映16天 ，总票房破4亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-14/detail-inacnwex8950858.d.html</link>
            <guid>3450031</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家美媒报道美国会领导人已就短期支出协议达成一致】据多家美国媒体13日报道，消息人士称，美国国会领导人已就一项短期支出协议达成一致，以避免美国政府在接下来几周“停摆”。据美国媒体此前报道，1月19日，为20%美国联邦政府机构提供运转资金的临时拨款法案将到期。2月2日，其余美国联邦政府机构的运转也将因资金耗尽而面临“停摆”。根据新达成的短期支出协议，为政府机构提供资金的两个期限将分别延长到3月1日和3月8日。不过，新协议需要在19日前得到国会参众两院通过才能避免政府“停摆”。报道称，参议院多数党领袖、民主党人舒默的发言人称，协议文本预计将于当地时间14日晚公布。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3450030</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:27:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>