<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2024 09:06:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：台积电高管表示，该公司将在日本九州熊本县菊阳町设立第二家工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqr8418142.d.html</link>
            <guid>3564228</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 09:06:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄战略轰炸机在楚科奇海完成飞行】 根据俄罗斯国防部4月6日公布的消息，2架俄罗斯图-95战略轰炸机在楚科奇海中立水域上空进行了计划内飞行。据介绍，本次飞行时间超过12小时，俄罗斯空天军出动了苏-35战机进行伴飞护航。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7413990.d.html</link>
            <guid>3564222</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度尼西亚巴布亚省发生5.2级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间4月6日15时24分，印度尼西亚巴布亚省发生5.2级地震，震源深度101千米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7413353.d.html</link>
            <guid>3564221</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《功夫熊猫4》上映16天 ，总票房破3亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7412797.d.html</link>
            <guid>3564216</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊克里特岛发生山火，四座村庄收到撤离预警】当地时间4月6日，希腊克里特岛发生山火。当地应急管理部门向事发地周边四座村庄发送预警，要求居民撤离。有关部门派出72名消防员、2架直升机和24辆消防车参与灭火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqn2489586.d.html</link>
            <guid>3564215</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷爱凌回应在哈佛发言】4月6日，古爱凌发微博称，很荣幸作为青年代表在哈佛大学举办的世界发展论坛开幕式上发言。在演讲中，我提了批判性好奇心是年轻人带给世界的超能力。全球发展意味着相互扶持. 希望更多年轻人能利用我们的批判性好奇心与人增加联系和交流，用自己的方式让世界变得更美好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqr8415660.d.html</link>
            <guid>3564214</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:46:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：印度尼西亚阿加茨以北251公里处发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7412354.d.html</link>
            <guid>3564211</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:43:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024“投资中国”专场推介活动在德国举行】2024“投资中国”系列活动德国专场5日在巴登-符滕堡州首府斯图加特市举行，活动吸引德国工商界代表超300人参加。中国商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激在发言中表示，近年来，中德关系发展健康稳定，双方领导人在支持经济全球化、反对“脱钩断链”、深化双边贸易投资等方面达成重要共识。中国始终保持开放、积极解决外资企业关切，德国企业在中国大有可为。中国驻法兰克福总领事黄昳扬说，中国的庞大消费市场、完备产业链体系与德国的技术创新研发优势高度互补。中德双方合作活力足、合作潜力大、合作机遇多。中国山西省、陕西省、天津市、苏州市等地方政府、园区与企业代表就发展绿色能源、高端装备制造等自身优势进行推介。相关地方政府和企业代表与德国企业分行业开展投资项目对接洽谈。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7412338.d.html</link>
            <guid>3564210</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:43:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国炮制“中国起重机威胁论”完全站不住脚】近日，美国大肆炒作所谓“中国起重机威胁论”，声称调查发现中国企业上海振华重工（集团）股份有限公司（以下简称“振华重工”）对美出口的起重机安装了可用于远程操控的蜂窝式调制解调器，这种设备会对美国国家安全造成威胁。业内专家在接受新华社记者专访时指出，美方炒作的所谓“中国起重机威胁论”完全失实。美方此番炒作，对于业内人士来说，在技术上实属匪夷所思，在政治上则可理解为推动对华“脱钩”、替代“中国制造”寻找借口。事实表明，美方炮制炒作所谓“中国起重机威胁论”的真正目的，是设法取代中国产品，并借机为拜登拉拢选民、争取选票。其实，美方此前曾多次肯定，从中国进口的起重机为美国解决了大量就业，为美国经济注入了活力，如今却对同样的产品横加指责，令人费解。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqr8415217.d.html</link>
            <guid>3564209</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海军第45批护航编队结束访问莫桑比克】当地时间4月5日，海军第45批护航编队圆满结束对莫桑比克友好访问，启程前往马达加斯加。访问期间，编队一行先后拜会了莫军政官员，并在马普托港举行舰艇开放活动。我驻莫使馆工作人员、中资企业代表、华人华侨和当地市民等500余人次登舰参观。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqr8415088.d.html</link>
            <guid>3564208</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:41:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列指哈马斯无意达成协议 两名以军官因慈善组织遇袭被开除】据外媒6日报道，以色列官员当地时间5日指责巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动(哈马斯)领导人无视以色列让步、无意达成协议。以军两名军官因“世界中央厨房”7名员工遇袭身亡事件被开除。 《以色列时报》报道，一名以色列高级官员说，以色列在谈判中已展现巨大灵活性，但哈马斯在加沙地带的领导人叶海亚·辛瓦尔“并不想要协议”，他在坐等紧张局势进一步升级，对加沙居民的困境并不关心。该官员称，卡塔尔和埃及等国作为谈判协调方，未向哈马斯施加任何压力。 此前一天，一名哈马斯官员在黎巴嫩表示，以色列总理内塔尼亚胡为双方达成协议设置障碍，他对释放以色列人质“不感兴趣”，谈判陷入恶性循环。 （中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqr8414810.d.html</link>
            <guid>3564205</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳出租车率先试水，数字人民币App“碰一碰”硬钱包即可收款】近年来，可匿名获取、使用方便的数字人民币硬钱包受到境外来华人士欢迎，但硬钱包受理场景有限亦是不容忽视的问题。为有效解决数字人民币硬钱包受理场景有限的痛点，提升境外来华人士、老年人等硬钱包使用群体的支付体验，在人民银行有关部门指导下，相关银行已形成数字人民币App“碰一碰”硬钱包收款的方案，并率先在深圳试点。（财新）]]></title>
            <guid>3564204</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳边检：4月7日将迎来港澳居民返程高峰】清明节假期前两天（4月4日至5日），经深圳口岸出入境人员日均77.7万人次，其中港澳居民日均46万人次，内地居民日均30万人次。 4月6日是内地清明节假期最后一天且恰逢香港周末，内地居民赴港观光旅游，港澳居民来深休闲消费双向叠加，预计4月7日将迎来港澳居民返程高峰，皇岗、福田、罗湖、深圳湾、莲塘、广深港高铁西九龙站等深港主要陆地口岸将出现旅客集中通关时段。边检机关将密切监测客流变化，加强警力动态调度部署，优化旅客通关体验，全力保障口岸通关安全顺畅。（深圳口岸发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqr8414596.d.html</link>
            <guid>3564203</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:37:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特交易所CEO：多方面加强与中国市场合作】沙特交易所行政总裁Mohammed Al-Rumaih表示：中国对我们来说是一个非常重要的市场。我们合作进行了指数成分等指数研究，数据分析、企业行动、ESG，我们也交流专业知识。我们的市场结构之间存在显著的相似之处，这进一步加强了我们的合作。为推动沙特与中国的合作迈上新台阶，我们积极鼓励境外发行人考虑在沙特资本市场上市，经过与合作伙伴交易所的努力，我们已经收到了查询。我们现在正在寻求建立基础设施，以便能够在我们感兴趣的多个市场进行双重和交叉上市。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqp9264423.d.html</link>
            <guid>3564202</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:33:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【防晒产品生产工厂订单排到8月份 00后成防晒用品消费主力军】 近期，防晒产品销售火爆，生产工厂迎来了大批订单，在浙江义乌，部分工厂订单已经排到8月份。数据显示，2023年我国防晒服饰的市场规模为742亿元，预计2026年将达到958亿元。业内人士表示，00后已成为防晒用品消费的“主力军”，防晒能力强、颜值高、有个性的产品将会受到市场青睐。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7410427.d.html</link>
            <guid>3564200</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京大学回应考研总成绩第一名不被录取】近日，网传一报考南京大学物理学院研究生学位的男子，以专业课排名第一的成绩被刷，原因疑似是其思想品德考核不过关。在此之前，有多名网友发帖反映，称该生曾在学校宿舍录视频虐杀猫，还加入过一个以虐猫为乐的网络团伙。南京大学相关部门表示，网传信息部分为真。工作人员透露，学校官网已经公示他考核未通过的原因。至于是否考量了虐猫事件，工作人员表示：“这些行为都有可能会受到影响。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqn2487129.d.html</link>
            <guid>3564198</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:25:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肯尼亚发生交通事故 致两死十余伤】 当地时间4月6日，肯尼亚基库尤省穆古加地区一辆巴士撞上一辆油罐车，目前已确认两人死亡，十余人重伤。当地警方证实了这一事件，提示所有道路使用者在大雨期间谨慎驾驶。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7410205.d.html</link>
            <guid>3564197</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东盟高级金融官员就通过兼容平台推动扩大跨境二维码支付达成一致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqn2486744.d.html</link>
            <guid>3564195</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:21:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏福彩回应男子称梦到彩票中奖号码】4月4日，江苏福彩公众号发布一则消息：江苏徐州一彩民在购彩前一天夜里，做梦梦见了自己购买双色球中了大奖，醒来后记下了这组号码，下班后照着梦中的号码打了一张彩票，并进行了5倍倍投，中得一等奖5注，收获奖金3406万余元。 消息发出后，引发网友关注，也引来网友质疑。记者注意到，中将的彩票购买日期为2024年3月24日18时37分，是一组单注号码5倍倍投、面额10元的双色球-单式彩票。开奖日期为2024年3月24日21时15分，显示已兑奖。 4月6日，潇湘晨报记者联系了江苏福彩。面对网友质疑，客服人员回应：“既然江苏福彩发出了新闻，就是真实的。开大奖也会现场询问中奖人员，他如果告知的是这样子，工作人员只能这样进行记录。但开奖都是公平公正的。”（潇湘晨报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7409394.d.html</link>
            <guid>3564193</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【371家！全美所有99美分商店将关闭】 据美国有线电视新闻网报道，当地时间4日，美国折扣零售商“99美分商店”宣布将关闭全部371家连锁店，逐步停止业务运营。“99美分商店”创立于1982年，以提供种类繁多、价廉物美的商品而受到顾客的欢迎。但近年来，由于成本上升、通胀等因素带来的压力，店内部分商品价格已出现明显上涨，商店经营出现困难。（央视财经）]]></title>
            <guid>3564192</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈萨克斯坦遭遇80年以来最严重洪灾 10州进入紧急状态】当地时间4月6日，哈萨克斯坦总统托卡耶夫表示，哈萨克斯坦遭遇了80年以来最严重的一次洪灾，哈萨克斯坦已有10个州宣布进入紧急状态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqp9262494.d.html</link>
            <guid>3564191</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:15:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国粮农组织将首批动物饲料运入加沙地带】当地时间4月5日，联合国粮食及农业组织（粮农组织）宣布，已经向巴勒斯坦加沙地带运送150吨动物饲料。这是自去年10月新一轮巴以冲突爆发以来首批运入加沙地带的动物饲料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqn2485458.d.html</link>
            <guid>3564190</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024清明档票房破8亿】 据猫眼专业版数据，2024年4月6日16时04分，2024年清明档（4月4日-4月6日）总票房破8亿！《你想活出怎样的人生》《哥斯拉大战金刚2：帝国崛起》《功夫熊猫4》分列清明档票房榜前三。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7407787.d.html</link>
            <guid>3564189</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国巴尔的摩港有望5月底前恢复通航】 美国巴尔的摩港因一座大桥被一艘集装箱船撞塌后关闭。负责清理航道的美国陆军工程兵部队5日公布一份暂定时间表，计划在5月底前全面恢复港口通航。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7407701.d.html</link>
            <guid>3564188</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:06:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港财政司副司长黄伟纶：全面、明确的监管制度是促进虚拟资产可持续发展的关键】香港特别行政区财政司副司长黄伟纶今日出席“2024香港Web3嘉年华”开幕礼致辞时表示，我们将继续推动更多业界参与，并透过适时发放资讯、全面公众教育等多管齐下的方式，促进本港虚拟市场稳健和负责任的发展。他指，目前，来自内地、欧美等20多个国家和地区逾220间Web3相关公司，已在香港设立办事处，当中包括虚拟资产交易所、区块链基础设施公司、区块链网络安全公司、虚拟货币钱包和支付公司。黄伟纶表示，政府会在促进发展和适当监管之间取得平衡，特别是在虚拟资产领域，我们认为全面、明确的监管制度，是促进其可持续发展的关键。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqs7407295.d.html</link>
            <guid>3564187</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果请求美国上诉法院撤销Apple Watch进口禁令】据路透社等多家媒体消息，苹果公司向美国上诉法院提出申请，希望推翻此前由美国国际贸易委员会（ITC）在与医疗监测技术公司Masimo的专利争端中作出的禁止部分Apple Watch进口的决策。苹果公司向美国联邦巡回上诉法院陈述，ITC的决策建立在“一系列具有实质性缺陷的专利裁决”之上，同时指出，Masimo并未能证明其已投资于生产美国本土的竞争产品，从而无法为该禁令的合理性提供依据。（环球网）]]></title>
            <guid>3564186</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 08:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌副总理：乌克兰已通过海上临时走廊出口近3600万吨货物】乌克兰国际文传电讯社4月6日报道称，乌克兰副总理兼社区、领土和基础设施发展部部长库布拉科夫当天表示，自2023年8月乌海军建立海上走廊以来，已出口近3600万吨货物。库布拉科夫表示，目前乌克兰有关部门正在尽最大努力确保海上出口的稳定，并达到2022年之前的出口指标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwuqn2483924.d.html</link>
            <guid>3564185</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:59:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“消失的黄金”事件追踪：中金珠宝已组建专班 对接垫付工作】近日，有消费者反映中国黄金富力广场店撤店失联，托管的黄金无法取回。4月1日，中金珠宝发布公告作出回应，表示将先行对有关消费者进行垫付，并将加强对加盟业务的准入控制和监督管理。4月2日，中金珠宝在给记者的进一步回复中表示，中金珠宝已组建专班，成立多个工作小组，工作人员正在对接垫付工作。记者3日从一位维权消费者处获悉，2日晚已有消费者陆续接到通知去办理相关手续。此外，记者2日走访多家位于北京的中国黄金加盟店时发现，这些门店均已在醒目位置张贴海报，提示“本品牌不开展任何形式的产品保管服务、不开展任何形式的售后回租等筹集资金或衍生融资业务”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8539591.d.html</link>
            <guid>3564181</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:50:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡德罗夫：3000名瓦格纳士兵加入车臣特种部队】据俄罗斯《论据与事实》周报网站4月6日报道，俄罗斯车臣地区领导人拉姆赞·卡德罗夫在“电报”社交平台上宣布，3000名瓦格纳集团的战斗人员将加入车臣“阿赫马特”特种部队。 卡德罗夫写道：“决定已做出：一名呼号为‘拉季博尔’的瓦格纳指挥官将加入传奇的‘阿赫马特’特种部队。3000名瓦格纳集团的前战斗人员将与他一起加入。”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8539409.d.html</link>
            <guid>3564180</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Naturgy宣布搁置26亿美元的澳大利亚资产出售计划】 知情人士称，出于估值考虑，自然能源集团(Naturgy Energy Group SA)搁置了出售其可再生能源子公司Global Power Generation澳大利亚资产的计划。由于潜在买家的初步意向未达到估值预期，这家西班牙能源集团已搁置了这笔潜在交易。总部位于马德里的Natury正寻求通过此次出售筹集约40亿澳元(约26亿美元)的资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8539251.d.html</link>
            <guid>3564178</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:47:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨外长称将呼吁国际法院追究厄违反国际法的责任】墨西哥外交部长巴尔塞纳5日通过社交媒体表示，鉴于厄方公然违反《维也纳外交关系公约》及墨西哥驻厄外交人员所受伤害，墨西哥断绝与厄瓜多尔的外交关系。巴尔塞纳表示，墨西哥在厄瓜多尔的外交人员将立即离开该国，希望厄瓜多尔为即将离开的墨西哥（外交）人员提供必要的保证。她同时表示，墨西哥将呼吁国际法院，追究厄瓜多尔违反国际法的责任。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhr9389809.d.html</link>
            <guid>3564177</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国秘书长敦促以色列改变军事策略 允许人道救援模式转变】据联合国新闻4月5日消息，联合国秘书长古特雷斯发表媒体讲话，敦促以色列切实改变其在加沙的作战方式，以避免平民伤亡，同时允许在提供救生援助方面进行“真正的模式转变”。世界中央厨房车队遇袭事件发生后，以色列政府通知联合国，表示打算允许大幅增加在加沙分发的人道主义援助。古特雷斯表示，他衷心希望这些计划能够有效和迅速地实现，因为加沙的局势“令人绝望”，救援模式必须得到彻底改变。古特雷斯再次紧急呼吁立即实行人道主义停火，无条件释放所有人质，保护平民，并畅通无阻地提供人道主义援助。他强调，安理会的所有要求都必须得到落实，“失败将是不可原谅的”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8538948.d.html</link>
            <guid>3564176</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“联盟MS-24”载人飞船安全返回地球】当地时间4月6日，载有三名宇航员的“联盟MS-24”载人飞船在哈萨克斯坦安全着陆。“联盟MS-24”飞船从国际空间站返回，此次返回的3名宇航员分别来自俄罗斯、白俄罗斯和美国。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7535967.d.html</link>
            <guid>3564175</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:44:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥特曼和苹果前首席设计师为新AI项目寻求10亿美元资金，孙正义和乔布斯遗孀或参投】据The Information报道，OpenAI联合创始人兼CEO萨姆·奥特曼和苹果前首席设计师乔纳森·伊夫正在为一个新的未披露的人工智能项目寻求10亿美元的资金。该报道称，奥特曼和伊夫正在寻求OpenAI现有投资者Thrive Capital和乔布斯遗孀劳伦·鲍威尔·乔布斯领导的Emerson Collective的投资。两人还在与软银CEO孙正义进行商谈，为他们即将成立的AI设备企业提供资金。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8538566.d.html</link>
            <guid>3564173</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清明假期北京市属公园和中国园林博物馆共接待游客218.17万人次】从北京市公园管理中心获悉，清明假期，北京市属11家公园和中国园林博物馆共接待游客218.17万人次，较2019年增加16.08%，较2022年增加53.4%。三天游客总接待量排名前三的分别是颐和园、天坛公园、玉渊潭公园。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8538241.d.html</link>
            <guid>3564172</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚美尼亚国防部否认在亚阿两国边境地区集结部队】当地时间4月6日，亚美尼亚国防部否认了阿塞拜疆方面所谓亚美尼亚军队在两国边境集结的消息。亚美尼亚方面表示，在边境地区的行动是部队的例行轮换。此前有阿塞拜疆媒体报道称，亚美尼亚将其武装力量向阿塞拜疆和亚美尼亚边境集结。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8537938.d.html</link>
            <guid>3564170</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：SAP（思爱普）计划全球裁员8000人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhq2612296.d.html</link>
            <guid>3564169</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音客机再出问题 发动机起火致航班取消】当地时间5日，美国西南航空公司通报，其旗下一架波音737-800型客机4日因发动机起火被迫取消飞行，所幸无人受伤。这架客机原定从美国得克萨斯州拉伯克·普雷斯顿·史密斯国际机场起飞。机组人员收到“发动机可能存在问题”的提示后，航班“安全停止起飞”。当地消防部门说，客机两个发动机中有一个起火，不过没有人员受伤。据美国广播公司报道，这架客机载有154名乘客和6名机组人员。事发后，西南航空从得克萨斯州达拉斯市调派一架客机接替事发客机完成执飞。美国联邦航空局说，正在对这件事展开调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7534527.d.html</link>
            <guid>3564167</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:32:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度阿拉山口口岸通行中欧班列数量和过货量实现双增长】 今年一季度，新疆阿拉山口口岸通行中欧班列1809列，进出口过货量达391.3万吨，同比分别增长13.7%、17.4%，实现“双增长”。截至目前，阿拉山口口岸已累计开行中欧班列逾3.6万列，线路达118条，通达德国、波兰等21个国家，搭载的货物品类有200余种。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8535957.d.html</link>
            <guid>3564160</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:19:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邮轮入境游复苏 上海预计全年接待18艘邮轮】4月6日，搭载了2500余人的“迈希夫”号邮轮抵达上海吴淞口国际邮轮港，一拨来自德国、奥地利、瑞士等国的游客从邮轮下船进入上海，各自在上海开启为期两天的入境城市观光体验。据介绍，自2023年12月11日上海全面启动“Visit Shanghai”入境旅游形象推广行动以来，各方通力合作，将上海定位为游客访华的首选入口。今年以来，上海旅游的外国游客数量稳步增长，其中，邮轮入境游复苏，2024年1月至3月，上海共接待了10艘邮轮，旅客22379人次，预计全年共接待18艘邮轮，旅客40306人次。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7532999.d.html</link>
            <guid>3564159</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中化岩土：公司在低空经济中开展的空中游览和飞行员驾照培训等方面业务已取得长足进步】中化岩土4月6日在互动平台表示，作为战略性新兴产业，低空经济覆盖广泛的产业生态，潜在市场的机会巨大。公司在低空经济中开展的空中游览和飞行员驾照培训及通航服务保障等方面的业务已取得了长足进步并趋于成熟，后续将努力把握先机、做好充分准备，分享低空经济发展带来的红利，积极布局和构建业态链循环，与各地政府部门沟通，为通用航空基础设施的建设和服务保障提供技术支撑，实现产业服务良性互动和持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhr9386489.d.html</link>
            <guid>3564157</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安经侦部门“护企优商”取得积极成效】 从公安部获悉，近年来，全国公安机关坚决落实党中央决策部署，相继出台了一系列服务保障民营经济发展的政策措施。全国公安经侦部门扎实做好服务和保障民营企业健康发展的各项工作，取得了良好成效。全国公安经侦部门始终坚持对涉企突出犯罪零容忍，持续加大对合同诈骗犯罪的打击力度，破获一批融资类、加盟类、租赁类系列合同诈骗案件，有力维护企业合法权益。重点打击利用企业漏洞、监守自盗侵占企业财产的职务侵占、挪用资金以及商业贿赂等民营企业内部人员腐败犯罪，大力推进民企腐败整治。重拳打击严重扰乱市场秩序的串通投标、提供虚假证明文件等犯罪，维护公平公正的市场经营秩序。各地公安经侦部门紧密结合本地情况，推出一系列助企发展新举措：安徽开发上线“安商护企”经侦工作平台，福建打造护企安商“亲清八闽”为企服务体系，天津与工商联联合开展“企业服务日”活动，江西建立服务包点企业联系工作机制和“四个一”工作机制，重庆联合多部门举办服务民企法治大讲堂……全流程把准企业需求、把服务延伸至企业“家门口”，持续护航经济社会高质量发展。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhr9386404.d.html</link>
            <guid>3564156</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部发布春季乡村休闲旅游精品线路及景点】 农业农村部近日在浙江省长兴县举办2024中国美丽乡村休闲旅游行（春季）推介活动，现场发布浙江长兴访茶观花和美乡村游、陕西西安市长安区踏春赏花游等60条春季精品线路，以及江西安源十里花溪、湖北木兰花乡等185个精品景点。本次活动是贯彻中央一号文件精神、学习运用“千万工程”经验的具体行动，旨在展示美丽乡村新风貌、农耕文化新风尚、休闲农业新发展，促进农文旅融合，激发乡村休闲消费潜能。  （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7532585.d.html</link>
            <guid>3564155</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刚果（金）一架小型飞机冲出跑道 至少4人受伤】据刚果（金）媒体报道，当地时间4月5日，刚果（金）伊图里省一架小型飞机冲出跑道，造成至少4人受伤，其中2人重伤。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8534195.d.html</link>
            <guid>3564154</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称袭击以色列北部一炼油厂】当地时间4月6日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明称，当天凌晨该组织向以色列北部港口城市海法的炼油厂发动了无人机袭击。声明称，该组织将继续袭击以色列相关目标。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhr9384765.d.html</link>
            <guid>3564152</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 07:03:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称特斯拉FSD行驶里程很快将超过百亿英里】特斯拉周五宣布，在其全自动驾驶（FSD）软件的帮助下，该公司的汽车已经行驶了10亿英里。该公司通过社交媒体平台X宣布了这一里程碑式的消息。马斯克回应称：“祝贺特斯拉AI团队！”他在另一条帖子中表示:“用不了多久，特斯拉的FSD行驶里程就会超过100亿英里。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhq2607813.d.html</link>
            <guid>3564150</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:57:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌武装部队总司令与美乌防长通话 讨论乌防空需求】当地时间4月6日，乌武装部队总司令瑟尔斯基称，他和乌克兰国防部长乌梅罗夫与美国国防部长奥斯汀通了电话。在通话中，他通报了当前局势，美乌双方讨论了乌克兰在防空系统和导弹等方面的需求。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhq2607660.d.html</link>
            <guid>3564149</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:55:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东宏大与安徽理工大学签订战略合作协议】据广东宏大消息，4月3日，广东宏大与安徽理工大学签订战略合作协议。广东宏大董事长郑炳旭表示，公司的发展，离不开学校在人才和技术上的大力支持，学校长期以来不仅为公司发展输送了一大批英才，在技术创新合作上，更是硕果累累，此次深入合作，定能有力塑强全生产链智能矿山运营能力，推动智能矿山运营水平提升，深度赋能行业转型升级。展望未来，宏大期待与学校双向奔赴、优势互补，深入推进产学研合作协同创新，赋能行业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8532762.d.html</link>
            <guid>3564148</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙学者：北约是专注于发动战争的组织】近一段时间来，欧洲多国爆发多场反对北约扩张的游行示威活动。西班牙社会学家恩里克·金塔尼亚在2022年北约峰会期间曾参与组织马德里民众反对北约游行示威活动，近日他在接受总台记者采访时表示，北约是专注于发动战争的组织，北约扩张是对世界和平的威胁。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3564146</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗就袭击事件致信联合国安理会】据伊朗多家媒体当地时间6日报道，伊朗常驻联合国代表伊拉瓦尼致信联合国安理会，谴责恐怖组织“正义军”近日对伊朗东南部锡斯坦-俾路支斯坦省发动的袭击。伊朗方面要求安理会谴责袭击事件，并采取相应的必要措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7528739.d.html</link>
            <guid>3564145</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克“亲华”实锤了，称8月8日是中国吉祥数字】周五美股收盘后，马斯克在X上发帖，宣布特斯拉将在8月8日发布机器人出租车（Robotaxi）。电动汽车分析师索耶·梅瑞特评论称：“在中国文化中，数字8被认为是最幸运的数字。它与财富、繁荣和成功有关。”马斯克回应称：“8月8日，而且是龙年。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8531320.d.html</link>
            <guid>3564144</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：预计2025年我国闲置物品交易有望突破3万亿元】由清华大学能源环境经济研究所等机构发布的《2021中国闲置二手交易碳减排报告》显示，2020年国内二手消费市场已经超过万亿元规模，预计到2025年我国闲置物品交易有望突破3万亿元。在日渐庞大的闲置消费者队伍中，年轻人开始占据主体。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8530907.d.html</link>
            <guid>3564143</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:42:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏盐城：扩大加装电梯提取公积金范围 别墅也可申请公积金贷款】江苏省盐城市发布《盐城市住房公积金管理委员会关于调整住房公积金使用政策的通知》，2024年5月1日起执行。盐城市将支持老旧小区改造，扩大加装电梯提取住房公积金范围。缴存人及其配偶均可提取住房公积金用于支付双方父母既有住宅加装电梯费用，所有提取人合计提取金额不超过加装电梯家庭实际支付费用。满足多元化住房需求，扩大住房公积金贷款支持房屋范围。凡购买、建造、翻建、大修自住住房（含别墅）的，均可申请住房公积金贷款。盐城市公积金中心称，为满足缴存人对大户型住房的消费需求，促进和扩大消费，参考本市周边城市的规定，取消别墅限制，凡房屋规划用途为住宅的房屋均可申请住房公积金贷款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7527353.d.html</link>
            <guid>3564142</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:36:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏徐州构建新型能源体系】 在去年底举行的江苏省新型能源体系示范启动会上，以徐州经开区重大项目业扩配套及电网加强工程项目为代表的42个重大新型能源项目集中签约，揭开了徐州市2024年度新型能源体系建设的序幕。“近年来，徐州抢抓全球能源变革和国家‘双碳’战略实施机遇，不断向‘新’攀高、逐‘绿’前行，推动传统能源转型升级与新型能源培育壮大双管齐下。”徐州市委书记宋乐伟说，徐州正在打造面向未来的新型能源体系，已形成以新能源、煤电能源、绿色环保、“双碳”产业四大主链为主导的绿色低碳能源产业集群。]]></title>
            <guid>3564141</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾花莲地震已造成13人死亡1145人受伤】据台湾相关部门报告的最新数据，截至6日14时00分，花莲地震已造成13人遇难、1145人受伤，360人受困，仍有6人失联。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8529053.d.html</link>
            <guid>3564140</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:26:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称哈尔科夫市遭俄军导弹袭击 致6死11伤】乌克兰国家通讯社当地时间4月6日报道称，乌克兰哈尔科夫州军政负责人希内古博夫当天在其社交账户发布消息称，当天凌晨哈尔科夫市遭俄军S-300导弹袭击，6人死亡，11人受伤。袭击导致9栋住宅楼、一栋行政大楼、一所幼儿园、一家咖啡馆等受损。俄罗斯方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8529033.d.html</link>
            <guid>3564139</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:26:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本首相岸田文雄就自民党成员收取政治资金“回扣”事件道歉】据共同社4月6日报道，日本首相岸田文雄当天在熊本县熊本市表示，自民党成员从政治资金中收取“回扣”事件，造成了公众对政治的不信任，也带来了巨大困扰，对此，他本人作为自民党总裁表示道歉。岸田文雄重申了拟在本届国会会期内修订《政治资金规正法》的目标，并称希望通过制定更严格的内容，恢复公众的信任。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7525970.d.html</link>
            <guid>3564138</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:25:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【横琴口岸客货车联合一站式车道随车人员验放厅将启用】记者从珠海边检总站横琴边检站了解到，横琴口岸客货车联合一站式车道随车人员验放厅已于日前完成建设，经琴澳两地相关部门协商一致，随车人员验放厅将于2024年4月9日15时正式启用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhq2602850.d.html</link>
            <guid>3564135</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川射洪一农村流动赌场被查，20余人被抓收缴赌资30余万】近日，四川省射洪市（县级）公安部门在执行公务中发现了一起开设流动赌场的案件。该赌场位于农村地区，以聚众赌博的方式进行非法活动。警方成功抓获了涉嫌开设赌场的嫌疑人胡某、甘某，以及现场参与赌博的人员20余人。经查证，胡某和甘某在蓬溪红江镇和射洪沱牌镇开设了名为“三公”的赌场，通过大肆邀约赌客参与赌博，从中抽取水费获利。警方透露，此次行动共查缴赌资30余万元。目前，所有被抓获的参赌人员已被依法行政处罚，而涉嫌开设赌场的胡某和甘某已被依法采取刑事强制措施，案件正在进一步办理中。  （澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhq2602596.d.html</link>
            <guid>3564134</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本厚劳相：或就小林制药保健品问题修改《食品卫生法》】围绕小林制药“红麹”保健品损害健康的问题，日本厚生劳动相武见敬三4月5日出席众院厚劳委员会会议，就政府正在推进的原因调查和措施调整表示：“制造工序、安全管理等企业治理存在何种问题，将彻底调查，探讨必要的规则。”为防止问题再次发生，武见敬三称“若需法制化，将迅速办理”，示意将探讨诸如修改《食品卫生法》等相关法律。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8527639.d.html</link>
            <guid>3564133</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度太空初创公司Agnikul再次推迟首次火箭发射】当地时间4月6日，印度航空航天初创公司Agnnikul Cosmos以技术问题为由再次推迟其Agnibaan火箭的首次发射。该公司上个月就曾推迟发射Agnibaan火箭，但并未给出明确原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8526858.d.html</link>
            <guid>3564132</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市解除分区雷雨大风黄色预警信号、解除分区暴雨橙色预警信号】深圳市气象台2024年04月06日13时30分解除南山区、福田区、宝安区、光明区和龙华区雷雨大风黄色预警信号，解除光明区、宝安区（福永、沙井、松岗、石岩、航城、福海、燕罗、新桥街道）和龙华区（观湖、龙华、大浪、福城、观澜街道）暴雨橙色预警信号，市民仍需注意远离河道和危险边坡等。（深圳天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhq2600942.d.html</link>
            <guid>3564131</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海迎返程高峰，G40长江大桥车流高峰预计持续至明天凌晨】4月6日，记者从上海市公安局获悉，4月5日14时起，上海已出现返程高峰，进城方向，缓行的路段有G40长江大桥、G60新桥收费口至中春路、G50中春路至延外立交。4月6日上午8时许，G40往市区方向也已出现返程高峰，其他高速通行情况正常。上海交警部门预计6日午后起，各高速入城段均将出现返程高峰，G40沪陕高速长江大桥车流高峰将持续至7日凌晨。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8525090.d.html</link>
            <guid>3564130</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:55:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大皇家银行解雇首席财务官Ahn 调查发现其个人关系违反行为准则】加拿大皇家银行解雇首席财务官Nadine Ahn，之前的一项内部调查得出结论称她与另一名员工存在未披露的密切个人关系，违反了该行的行为准则。该行在周五晚间的一份声明中表示，Katherine Gibson被任命为临时首席财务官，该行将寻找最终接替者。加拿大皇家银行表示，“最近获悉涉及Ahn的指控，并立即启动了内部调查，并聘请了外部法律顾问进行调查。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhq2600010.d.html</link>
            <guid>3564129</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:54:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建霞浦发生船艇碰撞事故 已造成2人死亡1人失联】 记者从相关部门了解到，4月6日凌晨，在福建宁德霞浦县境内海域，一艘快艇与一艘停靠的船发生碰撞，事故造成快艇上6人落水，截至目前，已救起5人，其中，2人经抢救无效死亡，2人受伤。仍有1人失联，搜救工作仍在进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8524827.d.html</link>
            <guid>3564128</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:53:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称遭导弹袭击 俄称遭遇炮击】乌克兰空军司令部当地时间6日凌晨称，监测到俄军图-95MS战略轰炸机升空，乌克兰基辅、第聂伯罗彼得罗夫斯克州等地有导弹来袭风险，此外还有多地遭遇俄无人机袭击。哈尔科夫州军政管理部门负责人称，该州遭遇导弹袭击。俄罗斯别尔哥罗德州6日凌晨一度发布导弹来袭警报。此外，该州有村庄遭到炮击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7521683.d.html</link>
            <guid>3564127</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:51:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【气象标准上深圳已入汛】截至04月06日13时，深圳市有超过65个自动站监测到日雨量达到38毫米或以上，数量已超过全市自动站的四分之一，从气象入汛标准上深圳入汛了。（深圳天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7521394.d.html</link>
            <guid>3564126</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭炮击加沙地带多地 巴武装组织称炮击以军】据多家巴勒斯坦媒体当地时间6日凌晨报道，以军继续对巴勒斯坦加沙地带多地发起空袭和炮击。5日，以军和巴勒斯坦武装组织继续在多地交战。据多家巴勒斯坦媒体当地时间6日凌晨报道，以军对巴勒斯坦加沙地带南部汗尤尼斯发动空袭，并向北部加沙城、拜特哈嫩、中部努赛赖特难民营发起炮击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8524279.d.html</link>
            <guid>3564125</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗警方逮捕一名极端组织“伊斯兰国”高级成员】据伊朗法尔斯通讯社4月6日消息，伊朗警察在厄尔布尔士省首府卡拉季成功逮捕一名极端组织“伊斯兰国”高级成员以及另外2名极端组织成员。他们原计划实施自杀式袭击活动。另外与该极端组织团伙有关联的8人也同时被逮捕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8524188.d.html</link>
            <guid>3564124</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府工作人员前往小林制药总部进行调查】据日本媒体6日报道，日本厚生劳动省和大阪市政府相关部门工作人员当天前往小林制药公司位于大阪市的总部，对红曲成分问题保健品事件进行调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqht8523992.d.html</link>
            <guid>3564123</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清明节假期香港口岸迎来出入境高峰】清明节假期期间，香港多个出入境口岸迎来人流高峰，其中有不少香港市民选择去内地出行。对此，香港特区政府入境事务处也是提早部署，确保民众通关顺畅。从3月28日到4月4日，已经有超过780万人次进出香港，每天平均大概有98万人次出入境，比去年同期增加46%。4月4日清明节当天，有超过101万人次经各口岸进出香港，比去年清明节增加约52%，其中约70%是香港居民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhu7520517.d.html</link>
            <guid>3564122</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总统选举第二轮投票开始】当地时间4月6日，斯洛伐克总统选举第二轮投票开始。选民投票时间为7时至22时。在3月23日的首轮总统选举中，独立候选人、前外长伊万·科尔乔克和现国民议会议长彼得·佩莱格里尼分别以42.51%和37.02%的得票率获得前两名。按照斯洛伐克相关法律，总统选举第一轮若无候选人获得超过半数选票，则得票数前两名的候选人进入第二轮投票。在第二轮选举中得票多者将当选新一任总统。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhr9374992.d.html</link>
            <guid>3564121</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:42:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏银川：港澳旅游专列受中老年旅客热捧】4月5日12时27分，由兰铁国旅宁夏铁道国际旅行社组织开行的Y173“环西部火车游”港珠澳旅游专列载着606名游客从银川站出发，开启为期16天的南国畅游之旅。2024年，宁夏铁旅相继开行“环西部火车游”港澳海南旅游专列和“环西部火车游”赣皖闽粤港澳旅游专列，颇受好评。在清明假期，宁夏铁旅再次推出以“都市观光”为主题的“见证港珠澳”旅游路线，受到中老年旅客热捧。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwqhr9374945.d.html</link>
            <guid>3564120</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：荣耀、华为一季度手机激活量位居前二】市场研究机构BCI的最新数据显示，2024年第一季度，荣耀手机激活量同比增长12％至 1074.2万台，占市场份额15.8％，排名第一；华为同比增长81％至 1058.4万台，占比15.5％，排名第二 ；苹果同比下滑至 1056.9万台，占比约15.5％，排名第三；小米、vivo、OPPO则分别位居第四、五、六名。]]></title>
            <guid>3564119</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包钢集团工业固废资源综合利用又出新成果】据包钢集团消息，近日，由节能环保中心、矿研院、北京科技大学、三合明矿业公司共同开展的《全固废充填胶凝材料低碳绿色制备技术研究》项目取得阶段性成果，经检测，完全以包钢工业固废为原料制备的全固废胶凝材料各项性能已远超填充采矿工程所需指标，添加矿山尾矿为骨料可替代C30混凝土，市场前景广阔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyv8652457.d.html</link>
            <guid>3564118</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:30:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞猪发清明假期出游快报：国内酒店预订量大增159%】4月6日，飞猪发布《2024清明假期出游快报》显示，清明假期国内酒店预订量较去年同期增159%，线路游预订量增164%，热门景点门票预订量增超2倍。相较于2023年，今年清明假期的大众出游距离显著拉长、消费品质继续提升。今年清明假期，飞猪上人均旅游消费同比去年呈现双位数增长，酒店、租车、中长线游产品预订量提升明显。其中，高星级酒店的预订量同比去年增长了高达195%]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyw7649544.d.html</link>
            <guid>3564117</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:29:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南冷水江发生一起煤矿事故已致4人遇难】4月5日20时30分左右，位于冷水江市的湖南省煤业集团金竹山矿业有限公司塘冲煤矿井下发生一起安全事故。事故发生后，当地迅速成立事故救援指挥部开展救援。截至6日凌晨2时左右，事故救援基本结束，已确认4人遇难。目前，善后处置正有序进行，事故原因正在进一步调查中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyt9503911.d.html</link>
            <guid>3564115</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界粮食计划署：数月来首批联合国援助物资抵达苏丹西部】当地时间5日，世界粮食计划署发表声明称，两支满载援助物资的车队已于日前分别抵达苏丹西部的西达尔富尔州和北达尔富尔州，这是数月来联合国机构首次将人道援助物资运送进达尔富尔地区。声明说，两支车队共载有约1900吨物资，主要以食物为主，均通过乍得与苏丹之间的边境口岸进入达尔富尔，可以为当地25万平民提供亟须的粮食援助。声明还称，目前达尔富尔地区有约170万人面临粮食紧急状况，处于饥荒边缘。世界粮食计划署呼吁在苏丹建立永久性的人道主义走廊，以保障援助物资可以持续、无障碍地进入苏丹各地区。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyw7648514.d.html</link>
            <guid>3564114</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:20:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清明假期民航预计共保障旅客510.15万人次】记者今天从中国民航局了解到，清明假期期间（2024年4月4日—6日），全国民航预计累计保障旅客510.15万人次，日均170.05万人次；预计保障航班46170班，日均15390班，航班正常率87.59%。假期期间，比较热门的机场有：上海浦东、北京首都、广州白云、深圳宝安、成都天府、昆明长水、重庆江北、杭州萧山、北京大兴、西安咸阳等；比较热门的航线（单向）有上海—北京、成都—北京、北京—成都、北京—上海、上海—深圳、深圳—上海、北京—深圳、广州—上海、上海—广州、深圳—北京等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyt9503012.d.html</link>
            <guid>3564113</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:19:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网友建议延长男方陪产假 上海市卫健委：将在工作中参考】近日，有网友通过人民网“领导留言板”就上海陪产假天数提出相关建议。目前上海地区的陪产假天数为10天，其认为这一天数偏低，不足以满足现代家庭的需求。对此，上海市卫健委回复称，根据《上海市人口与计划生育条例》，符合法律法规规定生育的夫妻，女方除享受国家规定的产假外，还可以再享受生育假六十天，男方享受配偶陪产假十天。生育假享受产假同等待遇，配偶陪产假期间的工资，按照本人正常出勤应得的工资发给。符合法律法规规定生育的夫妻，在其子女年满三周岁之前，双方每年可以享受育儿假各五天。育儿假期间的工资，按照本人正常出勤应得的工资发放。鼓励用人单位采取有利于照顾婴幼儿的灵活休假和弹性工作措施，支持家庭生育、养育。“目前，本市符合法律法规规定生育的夫妻，男方除可以享受陪产假外，还可以享受育儿假。您提出的延长配偶陪产假的建议，我们将在工作中予以参考。”上海市卫健委对上述网友回复。 (澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyw7647621.d.html</link>
            <guid>3564112</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周64家上市公司限售股解禁 解禁市值近600亿元】下周（4月8日至12日），除去上市新股，A股市场将有64家上市公司迎来限售股解禁。以个股最新价计算，64家公司解禁股对应市值合计596.84亿元。从规模看，云天励飞-U解禁市值居首，为62.23亿元；南芯科技排在第二位，解禁市值为59.03亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyt9502149.d.html</link>
            <guid>3564111</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音客机又出问题 发动机起火致航班取消】美国西南航空公司5日通报，其旗下一架波音737-800型客机4日因发动机起火被迫取消飞行，所幸无人受伤。通报说，这架客机航班号为1928，原定从美国得克萨斯州拉伯克·普雷斯顿·史密斯国际机场起飞。机组人员收到“发动机可能存在问题”的提示后，航班“安全停止起飞”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyw7647111.d.html</link>
            <guid>3564109</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州防暴雨内涝二级应急响应降为四级应急响应】记者从广州市三防总指挥部获悉，当前，广州市降雨已有所减弱，番禺、南沙区暴雨橙色预警信号，从化、黄埔、增城区暴雨黄色预警信号仍在生效。根据《广州市防汛防旱防风防冻应急预案》规定，广州市三防总指挥部决定从2024年4月6日12时03分起，防暴雨内涝二级应急响应降为四级应急响应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyt9501240.d.html</link>
            <guid>3564108</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 05:05:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本首相岸田文雄视察台积电熊本工厂】当地时间4月6日，日本首相岸田文雄视察台积电熊本工厂。日本政府计划为该厂提供至多近1.2万亿日元（约合79亿美元）补贴。台积电今年2月在熊本县开设第一工厂，预计年内开建第二工厂。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyw7645157.d.html</link>
            <guid>3564106</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 04:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4.8级地震“震动”纽约，美媒曝高处摄像头画面，称自由女神像有明显颤动】“自由女神像差点失去平衡。”美国《纽约邮报》当地时间5日称，架设在美国纽约市各处，包括自由女神像高处的摄像头，实时捕捉到当天“震动”纽约地区的4.8级地震发生时的状况。《纽约邮报》称，雕塑火炬上安装的摄像头拍摄到的画面显示，当雕塑下方有游客走动时，雕塑发生明显颤动。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyw7645111.d.html</link>
            <guid>3564105</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 04:52:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳进入暴雨防御状态】深圳市气象台2024年04月06日11时29分将分区光明区、宝安区（松岗、石岩、福永、沙井、航城、福海、新桥、燕罗街道）和龙华区（大浪、龙华、观湖、福城、观澜街道）暴雨黄色预警信号升级为橙色，将暴雨黄色预警信号扩展至全市，全市进入暴雨防御状态，上述区域山洪风险较大，请远离低洼易涝等危险区域，注意防御暴雨可能引发的局部内涝、山洪、滑坡、泥石流等灾害。全市处于暴雨戒备状态。上述区域存在山洪风险，请注意防御暴雨可能引发的局部内涝、山洪等灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyv8647461.d.html</link>
            <guid>3564104</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 04:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包头市殡仪馆被曝高价售卖骨灰盒，官方公布初步调查情况细节】今天（6日）凌晨，包头市市场监督管理局二级调研员聂文介绍初步调查核实情况：家属在处理死者后事时无法自带骨灰盒问题。经执法人员初步调查，包头市殡仪馆存在引导消费者购买殡仪馆骨灰盒的行为。该行为侵害消费者自主选择权，将根据调查事实，依法依规对殡仪馆的违法行为进行处理。未征求家属意见销售“金砖”“尸垫”的问题。执法人员现场抽取近4天的106份档案材料，显示4人未使用金砖，1人未使用尸垫。后续将继续与办理火化业务家属进行调查核实，对未经家属同意，强制使用“金砖”“尸垫”的问题，依法依规进行处理。（中国之声）]]></title>
            <guid>3564101</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 04:35:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重磅抗体偶联药物Enhertu加速获批】 美国FDA宣布加速批准由第一三共和阿斯利康联合开发的重磅抗体偶联药物（ADC）Enhertu，用于治疗不可切除或转移性HER2阳性（免疫组化[IHC] 3+）实体瘤成年患者，这些患者已接受过先前治疗且缺乏满意的替代治疗选项。之前新闻稿指出，Enhertu是首款具有不限癌种适应症的HER2靶向ADC疗法。此前，它已经获得美国FDA授予的突破性疗法认定，用于治疗转移性HER2阳性实体瘤。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyw7642905.d.html</link>
            <guid>3564100</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 04:35:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔称已逮捕厄前副总统格拉斯】当地时间4月5日，厄瓜多尔总统府发布声明称，已逮捕厄前副总统豪尔赫·格拉斯·埃斯皮内尔。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-06/detail-inaqwiyv8645479.d.html</link>
            <guid>3564099</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 04:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>