<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Mar 2023 00:30:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷宣布重返南美洲国家联盟】 据央视新闻，当地时间21日，阿根廷总统费尔南德斯宣布该国重返南美洲国家联盟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2858194.d.html</link>
            <guid>3036888</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一款实验室培育肉获美国FDA批准供人食用】 美国食品药品监督管理局（FDA）3月21日发布文件称，总部位于加州的培育肉公司GOOD Meat已获FDA许可，允许该公司实验室培育肉进入市场。GOOD Meat的实验室培育鸡肉是第二个获FDA批准供人食用的人造肉产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9635216.d.html</link>
            <guid>3036887</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:29:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家队现身华能国际、中国铝业前十大流通股东】 Wind数据统计显示，国家队现身华能国际、中国铝业前十大流通股东，分别持股4.67亿股、4.48亿股，持股市值分别为35.54亿元、20.04亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2857732.d.html</link>
            <guid>3036886</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网络状况监测网站DownDetector：用户报告显示暴雪娱乐旗下战网（Battle.net）出现问题。]]></title>
            <guid>3036885</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔首席架构师离职创业：欲打破英伟达芯片对“AI作画”垄断】据报道，英特尔公司首席架构师拉加·柯杜力（Raja Koduri）日前离职，他计划创办一家新的人工智能应用软件公司，新公司直指图形芯片巨头英伟达，柯杜力希望通过软件和工具渠道、能打破英伟达处理器在数字电影和游戏行业的主导地位。当地时间周二，英特尔首席执行官帕特·基尔辛格（Pat Gelsinger）披露了柯杜力离职的消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9633635.d.html</link>
            <guid>3036884</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鲍威尔新闻发布会上的市场波动是他前任的三倍】经济研究机构CEPR/VoxEU研究显示，在现任美联储主席鲍威尔的新闻发布会上，市场波动性比前任主席耶伦和伯南克的新闻发布会上高出三倍以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2855504.d.html</link>
            <guid>3036883</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【方大集团与民生银行签署战略合作协议】 3月21日，方大集团与民生银行在北京举行战略合作协议签约仪式。多年来双方通过在多个业务领域开展密切合作，已经形成深厚的合作基础。此次战略合作将合作范围扩大至方大集团航空板块，合作项目更为丰富。在航空板块业务合作上既包括表内授信、投行业务、供应链金融、飞机租赁，也包括员工福利、会员互认等生态圈合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2855045.d.html</link>
            <guid>3036882</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中集车辆与圣农集团恒冰物流签署战略合作协议】3月21日，中集车辆与圣农集团恒冰物流有限公司举行战略合作签约仪式。中集车辆集团助理总裁舒磊表示，中集车辆是全球半挂车与专用车高端制造领导者，恒冰物流是中国冷链物流企业的先驱者。在未来的战略合作中，双方将围绕仓储、冷链、城配等上下游生态圈，深化拓展合作领域，在延链补链强链上积极突破，实现互惠、共赢、共同推进冷链运输行业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9629802.d.html</link>
            <guid>3036881</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金现身6只个股前十大流通股东，云铝股份、北新建材、佛燃能源持股量居前】 社保基金现身6只个股前十大流通股东，合计持股1.09亿股，合计持股市值达24.9亿元。云铝股份、北新建材、佛燃能源持股数量居前，分别为0.75亿股、0.12亿股、0.10亿股。从社保基金持股市值来看，云铝股份、舍得酒业、北新建材排名居前，持股市值分别为8.35亿元、7.39亿元、3.06亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2852385.d.html</link>
            <guid>3036880</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:21:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家数字经济上市公司发布减持公告】 21日晚，多家数字经济上市公司发布减持公告，包括科大讯飞、当虹科技、格灵深瞳、顶点软件、奇安信、青木股份等。近段时间，这些公司股价飙升，备受市场关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9628695.d.html</link>
            <guid>3036878</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安正式提交5月土耳其大选总统候选人申请】塔斯社3月21日消息，土耳其总统埃尔多安已正式向最高选举委员会申请登记为5月大选的总统候选人。主要反对党共和人民党主席凯末尔∙奎里达欧鲁预计将成为埃尔多安的主要对手。土耳其正义与发展党（AKP）和民族运动党（MHP）组成的联盟表示，两党已决定提名埃尔多安为统一候选人，并按法律规定向最高选举委员会递交所有必要文件。土耳其的总统选举将于5月14日与议会选举同时举行。预计土耳其总统候选人最终名单将于3月31日公布，竞选活动随后开始。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9628539.d.html</link>
            <guid>3036877</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【41家公司披2022年年报，9家净利润超10亿元，农发种业全年净利润增幅533.61%】 今日A股共41家上市公司披露2022年年报，其中38家盈利，3家亏损，16家营收超50亿元，9家净利润超10亿元。从营收增幅来看，4家公司营收增幅超50%，石英股份、中复神鹰、伯特利排名居前，全年营收增幅分别为108.62%、70.00%、58.61%。从净利润增幅来看，10家公司净利润增幅超50%，农发种业、石英股份、常宝股份排名居前，全年净利润增幅分别为533.61%、274.48%、246.78%。]]></title>
            <guid>3036875</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[方舟基金减持160887股Coinbase股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2847712.d.html</link>
            <guid>3036873</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达推超级计算机云租赁服务 黄仁勋：人工智能的iPhone时刻已经开启】据报道，当地时间周二，英伟达首席执行官黄仁勋宣布一项计划，将面向商业客户开放用于开发ChatGPT等人工智能技术的超级计算机，几乎任何企业都可以以云租赁的方式使用这些强大但成本昂贵的设备。英伟达的租赁价格并不便宜，包含8个A100或H100旗舰芯片的价格为每月3.7万美元。不过，面向更广泛商业客户开放这种超级计算机将加速人工智能的发展。黄仁勋在线上的主题演讲中说：“人工智能的iPhone时刻已经开启。”他还表示，英伟达也在与微软和Alphabet合作，以云服务的形式提供其超级计算机，用于开发新的人工智能产品。英伟达当日发布了新的芯片和软件，以降低聊天机器人等产品的日常运营成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2847253.d.html</link>
            <guid>3036872</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:14:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通银行成为第三届消博会全球战略合作伙伴】3月21日，第三届中国国际消费品博览会（简称消博会）全球战略合作伙伴签约仪式在海口举行。交通银行与海南国际经济发展局签署《中国国际消费品博览会战略合作协议》，正式成为“第三届消博会全球战略合作伙伴”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2843190.d.html</link>
            <guid>3036868</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3600台发运出海 哪吒汽车成新势力单批次出海冠军】3月21日，中国广州南沙港，3600台哪吒V启动出海发运。此次3600台哪吒汽车出海，是中国造车新势力中最大单批次出口，是哪吒汽车深耕全球新能源汽车市场的关键性一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9618920.d.html</link>
            <guid>3036865</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钧达股份：公司N型TOPCON产品生产不存在供应问题】 钧达股份近期接受机构调研时表示，2023年硅料产能大幅增加，近几年行业内硅片产能也大幅提升。与市场需求相比，硅料、硅片产能处于相对宽松状况，硅片供给不存在问题，公司N型TOPCON产品生产不存在供应问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9618659.d.html</link>
            <guid>3036863</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雀巢称其三分之一销售额来自不健康食品，35%的产品不健康】雀巢公司周二表示，对其产品组合进行的营养评级测试显示，其三分之一的销售额来自未能达到“健康”独立定义的产品。根据健康之星评级系统（Health Star Ratins，HSR），其产品组合中有30%的产品被认为是健康的，35%被认为是不健康的。其余的是宠物食品、婴儿配方奶粉和医疗营养产品，这些产品不包括在内，因为它们的设计是为了满足特定的目标。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9618519.d.html</link>
            <guid>3036862</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:07:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京提醒市民停止露天集会和室外体育活动】市气象台2023年3月22日5时40分升级发布沙尘暴黄色预警信号：目前本市已出现明显沙尘天气，预计当前至22日中午，大部分地区最低能见度小于1000米，请注意防范。为做好应对和防范工作，市沙尘暴天气应急办组织有关部门进行沙尘暴天气会商，要求各部门妥善应对、及时处置，并提醒广大市民： 1.停止露天集会和室外体育活动。 2.关好门窗，加固围板、棚架、广告牌等易被风吹动的搭建物，妥善安置易受大风影响的室外物品，遮盖建筑物资，做好精密仪器的密封工作。 3.驾驶人员要密切关注路况，减速慢行。 4.减少外出，老人、儿童及患有呼吸道过敏性疾病的人不宜出门；必须外出时，应佩戴口罩、纱巾等防尘用品，外出归来尽快清洗面部和鼻腔。 5.远离高大建筑物、广告牌、临时搭建物，谨防高空坠物。 6.施工工地及时苫盖裸露地面避免扬尘，加强安全监管，必要时停止一切吊装、悬空、攀登等高空作业。 7.注意防风、防火，严禁野外用火，以免发生森林火灾。 8.相关部门要及时清理折损树枝和倒伏树木。对于倒树堵路、压电线、压房等突发情况及时处置，消除安全隐患，切实保障道路交通和设施设备安全运行。在应急处置中注意加强人员安全保障。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2839613.d.html</link>
            <guid>3036861</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌CEO警告聊天机器人Bard公测“可能出问题”：用户反馈至关重要】据报道，谷歌及其母公司Alphabet的CEO桑达尔·皮查伊（Sundar Pichai）对员工表示，该公司最新发布的Bard AI项目的成败与否取决于公开测试。“随着越来越多的人开始使用Bard并测试它的功能，他们可能会让我们意外，还有可能出问题。”皮查伊在发给员工的内部邮件中写道，“但用户反馈对于改进产品及其底层技术至关重要。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9616070.d.html</link>
            <guid>3036859</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:04:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深南电路：南通三期工厂目前产能爬坡进展顺利，产能利用率达四成以上】 深南电路近期接受机构调研时表示，公司南通三期工厂于2021年第四季度连线投产，2022年底已开始盈利，目前产能爬坡进展顺利，产能利用率达到四成以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2833887.d.html</link>
            <guid>3036857</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【185.54亿元市值限售股今日解禁，软通动力、和元生物、何氏眼科解禁市值居前】 今日共有12家公司限售股解禁，合计解禁量为7.14亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为185.54亿元。从解禁量来看，7家公司解禁股数超千万股。其中，软通动力、均普智能、和元生物解禁量居前，解禁股数分别为2.96亿股、1.71亿股、1.51亿股。从解禁市值来看，7家公司解禁市值超亿元。其中，软通动力、和元生物、何氏眼科解禁市值居前，解禁市值分别为122.27亿元、30.07亿元、13.99亿元。从解禁股数占总股本比例来看，6家公司解禁比例超10%。其中，软通动力、和元生物、何氏眼科解禁比例居前，解禁比例分别为46.6%、30.59%、27.49%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9609154.d.html</link>
            <guid>3036855</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:57:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登首次动用总统否决权，反对共和党牵头的“反ESG法案”】 《华尔街日报》3月21日消息，美国总统拜登当地时间周一发布担任总统以来的第一张否决令，否决一项由共和党牵头的法案。该法案旨在推翻拜登政府关于环境、社会和公司治理准则（ESG）的一项规定。该法案旨在推翻一项允许退休计划管理机构在投资决策中考虑气候变化的法规，于2月28日在共和党领导的众议院以216票对204票获得通过，一名民主党人与共和党人一起支持该法案。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3036854</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格力电器与中国铁塔签署战略合作协议】 据格力电器消息，近日，格力电器董事长兼总裁董明珠率代表团访问了中国铁塔。双方签署了战略合作协议，将在协议框架下开展多维度、多层次的紧密合作，聚焦科技创新、绿色能源、智能化运营等领域，共同为实现质量强国、科技强国、可持续发展等国家战略而奋斗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9607637.d.html</link>
            <guid>3036853</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:55:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国对英国向乌克兰输送贫铀弹表示关切】针对英国国防部官员称英国将为提供给乌克兰的"挑战者2"主战坦克提供贫铀弹药一事，当地时间21日，联合国秘书长副发言人哈克在回答记者提问时说，联合国方面对英国计划向乌克兰输送贫铀弹一事表示关切。联合国秘书长副发言人 法尔汉·哈克表示，多年来，我们对任何贫铀武器的使用都表达了关切，因为这将造成严重后果，这一关切对于所有提供这类武器的人都是有效的。我们已经通过联合国裁军事务办公室明确表示，对任何情况下，在任何地点使用贫铀武器表示关切。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3036852</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耐克中国零碳智慧物流园启动】 3月21日，耐克中国零碳智慧物流园启动仪式在太仓举行，耐克中国物流中心风力发电项目及全自动无人立体仓库项目正式启用，标志着耐克中国物流中心成为中国首个“风光一体化”零碳智慧物流园。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2829043.d.html</link>
            <guid>3036850</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国防部证实将向乌克兰提供的主战坦克配套弹药中包含贫铀弹】英国国防部一名发言人当地时间21日发表声明，证实英国将向乌克兰提供的“挑战者2”主战坦克配套弹药中包含贫铀穿甲弹。此前，英国副国防大臣安娜贝尔·戈尔迪说英国将向乌克兰提供贫铀弹。俄罗斯总统普京随后警告称，英方此举等于开始使用带有“核成分”的武器，如果属实，俄方“将被迫做出相应反应”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9605829.d.html</link>
            <guid>3036848</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务大臣铃木俊一：金融市场出现风险规避的动向；将非常谨慎地继续监测金融市场情况，欢迎有关当局采取阻止恐慌蔓延的举措。]]></title>
            <guid>3036847</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:53:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平：中方始终坚定站在和平一边 站在对话一边 站在历史正确一边】当地时间3月21日，习近平同普京共同会见记者。 习近平强调，上个月，中方发表了《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》文件。在乌克兰危机问题上，中方一贯遵循联合国宪章宗旨和原则，秉持客观公正立场，积极劝和促谈，按照事情本身的是非曲直决定自身立场，始终坚定站在和平一边，站在对话一边，站在历史正确一边。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3036844</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国和俄罗斯联邦关于深化新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明。（新华社）]]></title>
            <guid>3036843</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粒子对撞机内首次探测到中微子】据美国加州大学欧文分校官网20日报道称，该校物理学家主导的“前向搜索实验”（FASER）首次探测到粒子对撞机产生的中微子，此前该团队曾观察到6个中微子之间的相互作用，此次新发现有望加深科学家对中微子的理解，还有助揭示行进较长距离与地球发生碰撞的宇宙中微子，为管窥遥远宇宙打开一扇窗。]]></title>
            <guid>3036841</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:47:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家成功控制“量子光”】澳大利亚悉尼大学和瑞士巴塞尔大学的科学家首次展示了识别和操纵少量相互作用的光子（光能包）的能力，这些光子具有高度相关性。这一史无前例的成就是量子技术发展的一个重要里程碑。研究论文20日发表在《自然·物理》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9600818.d.html</link>
            <guid>3036840</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高通面临股东集体诉讼：捆绑销售影响公平竞争】据报道，一位美国联邦法官裁定，起诉芯片制造商高通公司涉嫌隐瞒反竞争的销售和许可行为的股东，可以通过集体诉讼的形式向该公司提出索赔。这些股东在加利福尼亚州圣地亚哥提起的诉讼中称，高通公司及其高管多次将其销售芯片和向其他公司授权其技术的业务描述为相互独立的业务，而事实上该公司将其捆绑在一起，从而影响了公平竞争。在此案中起到了领导作用的投资者称，这些虚假陈述在2012年至2017年间人为地抬高了高通公司的股价。高通方面则称股东的这些指控毫无根据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9600011.d.html</link>
            <guid>3036839</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:45:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国对英国向乌克兰输送贫铀弹表示关切】 据央视新闻，针对英国国防部官员称英国将为提供给乌克兰的"挑战者2"主战坦克提供贫铀弹药一事，当地时间21日，联合国秘书长副发言人哈克在回答央视记者提问时说，联合国方面对英国计划向乌克兰输送贫铀弹一事表示关切。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2822188.d.html</link>
            <guid>3036837</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：潜在的起诉迫在眉睫 特朗普正与其团队在海湖庄园讨论对策】据美国哥伦比亚广播公司（CBS）当地时间21日报道，与美国前总统特朗普关系密切的多名消息人士透露，特朗普目前正在他的海湖庄园私人俱乐部与他的团队挤在一起，包括他的律师和竞选活动的高级顾问，以讨论对策，等待迫在眉睫的潜在刑事起诉。报道称，接近特朗普的消息人士说，如果被起诉，特朗普很可能会从海湖庄园飞到纽约到案，特朗普的一名顾问则称，他正在考虑在到案之前在曼哈顿刑事法庭前发表声明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywa2820137.d.html</link>
            <guid>3036835</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:41:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东港股份：公司GPT-4 API申请尚在等待名单中】 东港股份在互动平台表示，公司的GPT-4 API申请尚在等待名单中。GPT-4预计将为客户支持、数据分析等业务提供有力支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsywc9596302.d.html</link>
            <guid>3036834</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世纪天鸿：一笔两划公司旗下“笔神作文”产品暂未接入ChatGPT的API】 世纪天鸿在互动平台表示，公司投资的一笔两划公司旗下“笔神作文”产品暂未接入OpenAI的ChatGPT的API。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqf9724051.d.html</link>
            <guid>3036831</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美参议院将就硅谷银行和签名银行倒闭事件举行首场听证会】 当地时间21日，美国参议院银行、住房和城市事务委员会主席、民主党人谢罗德·布朗（Sherrod Brown）宣布将于3月28日就硅谷银行和签名银行的倒闭事件举行第一场听证会。美国联邦存款保险公司（FDIC）主席马丁·格伦伯格（Martin Gruenberg）、美联储理事会负责监督业务的副主席迈克尔·巴尔（Michael S. Barr）以及美国财政部副部长梁内利（Nellie Liang）将出席第一场听证会。]]></title>
            <guid>3036830</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环球时报社评：中俄元首会晤，释放了推动和谈的重大信号】当地时间3月21日下午，国家主席习近平在莫斯科与俄罗斯总统普京共同签署并发表《中俄关于深化新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明》，其中对乌克兰问题做出重要表述。双方认为，联合国宪章宗旨和原则必须得到遵守，国际法必须得到尊重。俄方重申致力于尽快重启和谈，并欢迎中方愿为通过政治外交途径解决乌克兰危机发挥积极作用。双方强调，负责任的对话是稳步解决问题的最佳途径。《联合声明》以及中俄元首于20日和21日举行的深入会谈及记者会，在乌克兰问题上向外界释放出了和平、理性、有助于局势降温的重要信息。在俄乌冲突陷入消耗性的僵局之际，它们显出更宝贵的价值。当前这种情况下，国际上任何在劝和促谈方向做出的努力，对和谈氛围的营造和改善，都具有重大意义，可谓善莫大焉。（环球时报）]]></title>
            <guid>3036829</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚2月西太平洋领先指标环比 -0.06%，前值 -0.08%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqf9715614.d.html</link>
            <guid>3036828</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:30:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平：中俄双方合作领域不断扩大 共识进一步加强】当地时间3月21日下午，国家主席习近平在莫斯科克里姆林宫同俄罗斯总统普京举行大范围会谈。 习近平指出，在双方共同努力下，中俄关系始终保持蓬勃健康稳定发展势头。两国政治互信、利益交融、民心相通不断深化，经贸、投资、能源、人文、地方等领域合作持续推进。我同普京总统、米舒斯京总理进行了很好的交流，达成很多重要共识。双方合作领域不断扩大，共识进一步加强，合作早期收获已经显现，更多合作正全面推进。 今年是中国全面贯彻落实中共二十大精神的开局之年，我们将加快构建新发展格局，着力推动高质量发展，全面推进中国式现代化。俄方也在推进2030年前国家发展目标。双方要加强沟通，密切协作，推动两国务实合作得到新的更大发展。我愿同你一道，对双边关系和务实合作作出规划部署，助力两国各自发展振兴。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3036826</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基蛋生物：已研发出甲型/乙型流感病毒及呼吸道合胞病毒核酸联合检测试剂盒（荧光PCR法）等】 基蛋生物3月21日互动平台表示，公司已研发出甲型/乙型流感病毒及呼吸道合胞病毒核酸联合检测试剂盒（荧光PCR法），新型冠状病毒2019-nCoV、甲型流感病毒、乙型流感病毒核酸检测试剂盒（荧光PCR法），甲型流感病毒/乙型流感病毒抗原联合检测试剂盒（免疫层析法），目前正在申请国内注册过程中。]]></title>
            <guid>3036822</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:27:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥比中光：已实现3D视觉感知结合机械臂乱序抓取的相关应用】 奥比中光在互动平台表示，公司已实现3D视觉感知结合机械臂乱序抓取的相关应用，此类应用无需使用大语言模型实现，也无需训练。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqf9709355.d.html</link>
            <guid>3036819</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰与国际货币基金组织达成156亿美元贷款协议】 国际货币基金组织（IMF）3月21日发布声明称，其与乌克兰就一项规模156亿美元的四年综合贷款计划达成工作人员级协议。该协议预计将在未来几周获IMF执董会批准。该计划将分为两个阶段。为期12至18个月的第一阶段中，乌克兰将采取措施“加强财政、外部、价格和金融稳定”。第二阶段将转向更广泛的改革，以增强宏观经济稳定并支持该国的恢复和重建，其中包括考虑到乌克兰加入欧盟这一目标。IMF表示，在此期间，乌克兰“料将回归战前的政策框架，包括灵活的汇率和通胀目标机制”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2932122.d.html</link>
            <guid>3036818</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“木头姐”称其股市暴跌期间抛售股票损失20多亿美元】方舟投资管理公司创始人凯茜·伍德周二在一次采访中表示，她在股市暴跌期间抛售股票损失了20多亿美元。但通过亏本出售股票，这些亏损现在可能减少，并有可能抵消其基金未来需要缴纳的资本利得税。伍德解释称，亏本卖出股票以抵消投资组合的收益是投资者在市场低迷时期用来减轻暴跌打击的一种流行策略。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2931631.d.html</link>
            <guid>3036817</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月鸡肉销售景气周期上行 多家公司收入延续高增长】近日，多家鸡肉主业上市公司披露2月份销售情况。从数据上看，2月份销售收入延续高速增长势头，并且在鸡苗、养殖、屠宰等环节均保持高增长，这也侧面印证鸡周期的升温。由于白羽鸡行业生产弹性大，因此其周期较难预测，但在个别时间内有迹可循，当前，多重因素导致鸡苗价格“火箭式”上涨，这也成为影响今年鸡肉产业链的重要因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2929929.d.html</link>
            <guid>3036815</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:23:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其总统埃尔多安与伊拉克总理苏达尼举行联合记者会】当地时间21日，土耳其总统埃尔多安与来访的伊拉克总理苏达尼举行联合记者会。埃尔多安在记者会上表示，两国重申将致力于打击一切形式的恐怖主义。土耳其阿纳多卢通讯社报道称，在苏达尼访问土耳其期间，两国领导人就土伊关系、打击恐怖主义、伊拉克重建及两国能源和贸易领域合作等问题展开对话，并讨论了区域和全球局势。土耳其表示支持伊拉克领土完整，支持伊拉克主权和政治的统一。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2929436.d.html</link>
            <guid>3036813</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔晶圆代工服务新负责人确定】当地时间3月21日，英特尔公司宣布，任命StuartPann为英特尔商业代工业务——英特尔晶圆代工服务（IFS）的高级副总裁兼总经理，接替该部门首任总经理Randhir Thakur博士，后者于2022年11月卸任，并将于今年3月底离职。Pann将向英特尔首席执行官帕特·基辛格（Pat Gelsinger）汇报。据了解，Pann的职业生涯始于英特尔，并于2021年回到该公司，此前他曾在惠普担任首席供应链官和首席信息官。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2926806.d.html</link>
            <guid>3036811</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达商管申请发债60亿被问询 要求说明子公司珠海万达上市进展及影响】 证监会网站发布关于大连万达商业管理集团股份有限公司向专业投资者公开发行公司债券申请文件的问询函。问询函内容显示，根据申报材料披露，发行人子公司珠海万达目前正申请在港交所上市，若不能于2023年底成功上市，发行人需向上市前投资者支付约300亿元股权回购款。证监会请发行人进一步补充说明子公司珠海万达上市进展情况，并评估上述事项对发行人短期偿债能力的影响。请主承销商对上述事项进行核查，并发表明确意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2924829.d.html</link>
            <guid>3036810</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:19:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【优胜劣汰趋势显现 “迷你基”分化加剧】Wind数据显示，截至3月21日记者发稿，年内已有66只（A/C类合并计算，下同）基金产品清盘，共涉及40余家基金公司，显示出公募基金行业持续推进的优胜劣汰趋势。从原因来看，主要包括触及基金合同相关终止条款以及经持有人大会表决通过两种。但整体而言，基金产品在面临清盘时，多数规模已不足5000万元，成为“迷你基”。值得注意的是，“迷你基”中，今年业绩表现亮眼的不在少数，业绩分化愈发凸显。数据显示，截至3月21日，在全年回报率位居前100位的基金产品中，共有65只规模低于2亿元。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2918746.d.html</link>
            <guid>3036805</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蒙古国总理：中国是蒙古国“最大贸易伙伴”，将与中国保持良好关系】 蒙古国总理奥云额尔登近日表示，中国是蒙古国“最大的贸易伙伴”，未来将与中国保持良好关系。香港《南华早报》网站21日刊发了奥云额尔登近期接受该报专访时的谈话内容。谈到对华关系时，奥云额尔登表示中国是蒙古国“最大的贸易伙伴”，“在未来，我们将与中国保持良好的关系，我们将增强双方的贸易和经济伙伴关系”。中国连续十几年是蒙古国最大贸易伙伴。蒙古国煤炭、铜精粉、铁矿石等矿产品绝大部分出口中国。据初步统计数据，2022年蒙中贸易额达136亿美元，约占蒙古国贸易总额的65%，连续两年破百亿美元。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2918705.d.html</link>
            <guid>3036804</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第一共和银行的救助计划或需依赖美国政府出手支持】媒体援引知情人士透露，正在讨论第一共和银行（First Republic Bank）救助计划的华尔街大行和美国官员当前在探索政府提供支持的可能性，以便促成一笔能够重振该银行的交易。上述要求匿名的知情人士表示，相关人士已提出各种措施，以增强该行对潜在投资者或买家的吸引力，这是确保不会出现另一个美资银行倒闭事件的努力的一部分。谈判还在继续。这些知情人士表示，诸多问题仍未得到解决，也不保证会达成协议。目前尚不清楚政府将如何提供支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqf9695480.d.html</link>
            <guid>3036803</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“木头姐”：创新股将呈指数级增长，高度看好特斯拉和Block】“木头姐”的旗舰基金过去一年下跌了约38%。凯茜·伍德周二在一次采访中表示：“这一切都与美联储在不到一年的时间里将利率提高了19倍有关，这是史无前例的。我们认为这就像一场地震。”但伍德现在认为，未来六到九个月，周期性行业更有可能受到冲击，而创新股将呈指数级增长。她高度看好的一些公司包括Block和特斯拉。她认为人们忽视了特斯拉在人工智能领域的影响力，“它可能是人工智能最重要的受益者之一，最终以自动驾驶出租车平台的形式出现，这些平台由人工智能驱动。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqf9694852.d.html</link>
            <guid>3036802</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成交升温价格企稳 楼市春意渐浓】 据中国证券报，春天的暖意逐渐在房地产市场蔓延开来。中指研究院周度监测数据显示，3月以来，各线城市房地产市场成交量持续放大。以上周（3月13日至19日）为例，整体成交量同比、环比双双上升，其中一线城市整体环比增长22.8%。专家表示，在政策效应释放、信贷成本下降及供应逐渐放量的配合之下，近期，楼市企稳态势由点及面，逐渐增强。今年房地产市场可能在一线、部分新一线和强二线城市迎来明显改善，但全面回暖的基础尚不牢固，持续性还需观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2914685.d.html</link>
            <guid>3036800</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:09:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【结构化行情显著 基金抢滩指数化布局】2023年以来，市场结构化行情显著，基金公司纷纷上报各类行业主题指数基金。继上周9只央企主题指数产品上报后，3月20日，又有两只国企主题指数产品上报。同时，在市场震荡的背景下，存量宽基指数ETF吸金效应显著。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqf9691460.d.html</link>
            <guid>3036799</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保险互联网营销乱象排查将启动】 据中国证券报，记者3月21日从业内人士处获悉，银保监会日前下发的《关于开展保险机构销售人员互联网营销宣传合规性自查整改工作的通知》明确，自4月3日起部署开展为期3个月的保险机构销售人员互联网营销宣传合规性自查整改工作。根据通知，自查内容包括销售人员在自媒体发布违规或不当信息等方面。业内人士认为，此举有助于减少保险销售人员误导等现象，维护消费者合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2913898.d.html</link>
            <guid>3036797</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:08:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】
经济数据关注： 
15:00 英国2月CPI月率
15:00 英国2月零售物价指数月率
17:00 欧元区1月季调后经常帐
19:00 英国3月CBI工业订单差值
22:30 美国至3月17日当周EIA原油库存
22:30 美国至3月17日当周EIA战略石油储备库存
全球央行和政府动态关注： 
次日02:00 美联储公布利率决议和经济预期摘要
次日02:30 美联储主席鲍威尔召开新闻发布会]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2911623.d.html</link>
            <guid>3036795</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普称美国结构性融资似乎对最近第一共和银行的评级变动影响很小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqf9687271.d.html</link>
            <guid>3036794</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本内阁官房长官松野博一：将从外汇储备中拨出超过2万亿日元用于缓解物价上涨对经济的冲击。]]></title>
            <guid>3036793</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 23:02:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：三井物产（Mitsui & Co.）将为医药研发打造超级计算机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2904900.d.html</link>
            <guid>3036792</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 22:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通受聘为美国第一共和银行提供咨询】据报道，美国第一共和银行已聘用摩根大通的投资银行作为顾问，摩根大通将提供战略选择方面的建议以缓解第一共和银行目前面临的困境，具体方式可能包括融资、稀释现有股东的股权或者出售银行。报道称，摩根大通首席执行官杰米·戴蒙正在与业内其他机构合作以开启新一轮救助第一共和银行的计划。此前摩根大通等11家银行已经向第一共和银行注入300亿美元以缓解其流动性危机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqe2904763.d.html</link>
            <guid>3036791</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 22:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中特估”重塑资本市场投资理念】 Wind数据显示，截至3月21日，18只“中字头”个股股价年内涨幅超25％，中字头央企指数今年以来上涨超10％，明显强于同期上证综指、沪深300等指数。自中国特色估值体系提出以来，市场对于央、国企上市公司的关注度逐渐升温。南方基金首席投资官茅炜表示，资本市场国企整体估值水平较低，随着产业升级和投资者结构变化等中国特色资本市场特征的变化，将带来成长型国央企的价值重估，有利于中国特色估值体系的建立，促进市场资源配置功能更好发挥。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-22/detail-imymsuqf9667263.d.html</link>
            <guid>3036788</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 22:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>