<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 18:08:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[奥地利维也纳大学的研究人员进行了一项开创性实验，测量了地球自转对量子纠缠的影响。这项14日发表在《科学进展》杂志上的研究，突破了基于纠缠的传感器中旋转灵敏度的界限，将为进一步探索量子力学和广义相对论的交叉点奠定基础。 (科技日报)]]></title>
            <guid>3658614</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 18:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绝大多数城市已取消房贷利率下限 居民中长期贷款需求有望回暖】记者日前从中国人民银行获悉，目前，除北京、上海、深圳外，全国其余城市均已取消房贷利率下限。与此同时，多数城市的商业银行已根据房地产金融新政以及市场形势，对房贷利率进行了调整，房贷实际执行利率较前期明显下降。总体来看，反映个人住房贷款发放情况的居民中长期贷款仍有待进一步提振。不过许多分析人士认为，随着一揽子房地产政策进一步落地见效，未来居民部门贷款需求有望回暖。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayykws6188401.d.html</link>
            <guid>3658607</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 17:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受强降雨影响 广东梅州多地学校17日停课】6月16日22时30分，广东省梅州市三防指挥部将防汛Ⅲ级应急响应提升为防汛Ⅱ级应急响应。据气象部门数据，6月16日08时至21时，广东梅州平远县、蕉岭县普降大暴雨，多个乡镇出现特大暴雨。截至17日0时，平远县、蕉岭县暴雨红色预警信号仍在生效中。当前，梅州市三条河流（石窟河、松源河、差干河）洪水红色预警生效中，部分河段出现涨水漫堤情况，多座小型水库出现超汛限，蕉岭县广福镇一水库因特大暴雨产生超标准洪水造成大坝漫顶。截至目前，广东梅州平远县、蕉岭县各镇均出现不同程度城乡内涝，部分镇村道路山体滑坡，多个镇村供水供电和网络中断，当地正组织人员连夜抢修。据悉，截至16日21时30分，平远县已转移安置人口1233人，蕉岭县累计紧急避险转移安置人口539人。16日晚上，梅州市蕉岭县教育局发布紧急通知，要求全县各乡镇中小学、幼儿园和培训机构于17日全面停课。同时，梅州市平远县教育局通知差干镇、上举镇、八尺镇、仁居镇、中行镇、泗水镇、东石镇、河头镇中小学校、幼儿园、校外培训机构17日停课。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayykwp3140330.d.html</link>
            <guid>3658606</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 17:49:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛、花旗等外资机构调仓方向曝光！他们的“口味”大变】近期，部分上市公司因回购等事项披露了最新的流通股东情况。梳理发现，2024年以来，外资机构加仓A股资产时，出现了向工业制造、医药医疗、新型消费等领域中的“新质资产”聚集的迹象。对比发现，外资机构对部分个股公司的加仓动作有“大手笔、高强度”的特征，即在短时间内就快速提升了持股数量。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayykwu0565620.d.html</link>
            <guid>3658604</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 17:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【14万亿元量级产业如何解锁新赛道 这场软件创新发展大会给出答案】作为数字经济的核心底座，软件对实体经济的赋能、赋值、赋智作用正日益凸显；作为中国增长最快的产业之一，软件产业在经历了快速发展期、突破核心技术期后，进入了高质量发展期。作为数字经济的核心底座，软件对实体经济的赋能、赋值、赋智作用正日益凸显；作为中国增长最快的产业之一，软件产业在经历了快速发展期、突破核心技术期后，进入了高质量发展期。 在刚刚结束的第二届软件创新发展大会上，多位业内人士表示，人工智能技术的新进展，正在不断重塑软件产业新赛道，软件领域创新处于空前活跃期。统计数据显示，去年我国软件业务收入突破12万亿元，同比增长13.4%。今年1至4月，软件业务的收入和利润继续保持了两位数同比增长。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayykwq9915304.d.html</link>
            <guid>3658603</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 17:28:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本民调显示自民党支持率跌至19%】据日本《朝日新闻》17日报道，该媒体于本月15日至16日在全日本范围内通过电话进行的民意调查结果显示，自民党支持率较上个月下降5个百分点，至19%。这是该机构自2001年4月采用随机数字拨号的方式进行民调以来，自民党作为执政党的支持率首次跌破20%。民调结果还显示，岸田内阁的支持率为22%，较上个月民调结果下降2个百分点，为岸田内阁成立以来的最低支持率。此外，岸田内阁的不支持率较上个月上升2个百分点，为64%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayyeqr3263942.d.html</link>
            <guid>3658601</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙中部难民营 造成7人死亡】当地时间16日，以军于当天午间对加沙地带中部布雷吉难民营的两栋住宅发动空袭，造成包括1名婴儿在内的7人死亡，数十人受伤。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayyequ6305538.d.html</link>
            <guid>3658600</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:53:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙卫生部门：本轮巴以冲突已致加沙超3.73万人死亡】当地时间6月16日，加沙地带卫生部门发表声明称，过去24小时以军在加沙地带的军事行动，共导致41人死亡、102人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已致37337名巴勒斯坦人死亡、85299人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayyeqr3263112.d.html</link>
            <guid>3658599</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国计划通过发行美元债券筹集至多13亿美元】韩国周日表示，计划发行至多13亿美元的美元债，旨在为本地公司设定一个稳定的参考利率。根据财政部的声明，韩国政府正在向其他国家的政府、央行等倾向于长期持有的投资者发行债券，以提高二级市场利率的稳定性。上述声明提供了这项计划中的交易有关的最新细节。此前根据知情人士，韩国正考虑发行5年期美元债券，并安排6月20日至6月24日在伦敦召开全球投资者会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayyeqr3263010.d.html</link>
            <guid>3658598</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:47:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州就高仿假货问题成立联合工作组 所有涉案档口已被查封】针对总台6月15日在央视财经频道报道的广州火车站周边地区存在销售“高仿假货”问题，广州市高度重视。6月16日上午，广州市知识产权工作领导小组办公室牵头成立广州火车站周边地区侵权假冒专项整治联合工作组，市、区两级市场监管和公安部门，越秀区、白云区属地街道办事处等联合开展专项执法行动，依法从严从快查处侵权假冒违法行为。此次专项行动，全面排查了广州火车站周边的金宝市场、金都市场、南方国际钟表城、三一钟表城、壹马服装广场、白云国际皮具贸易中心、桂花岗商圈等区域，共立案调查17宗，其中行政立案9宗、刑事立案8宗，查获涉嫌侵犯“爱马仕”“迪奥”“LV”“GUCCI”“Versace”等注册商标专用权的皮具、服装、鞋帽等商品约7600件。针对媒体报道的侵权假冒问题，有关办案单位兵分多路，开展拉网式排查。“所有涉案商品已被依法登记保存，所有涉案档口已被查封，相关案情将进一步展开核查处置。”（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayyequ6302430.d.html</link>
            <guid>3658597</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美洲多国发布暴雨预警 灾害天气已致1死1伤】本周末，中美洲多个国家和地区启动了不同级别的暴雨预警，灾害性天气已导致萨尔瓦多1人死亡、1人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-17/detail-inayyeqw0675501.d.html</link>
            <guid>3658596</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 16:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所、证监局同时出手，公司“紧急补救”】6月16日晚，兆丰股份收到浙江证监局警示函和深交所监管函，均指向公司未按承诺分红事项。深交所、浙江证监局要求公司要进一步增强分红意识，提高投资者回报水平。截至6月14日收盘，兆丰股份股价报37.67元/股，总市值约26.72亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayyeqw0669396.d.html</link>
            <guid>3658595</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:48:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁发生5.9级地震】中国地震台网正式测定：06月16日22时47分在秘鲁（南纬15.70度，西经74.35度）发生5.9级地震，震源深度30千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayyequ6282328.d.html</link>
            <guid>3658591</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:24:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方多地遭遇多轮降雨 广东降水量为全国平均数近五倍】南方多地今年以来遭遇了多轮降雨。今天上午，中央气象台发布了今年以来的国家站降水量排名，截止到昨天，今年以来全国平均降水量是248.9毫米，平均降水量排在前五名的，分别是：广东、江西、福建、广西、湖南。广东省的平均降水量达到了1170.1毫米，是全国平均降水量的近五倍。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayyeqt0030394.d.html</link>
            <guid>3658590</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦外交部：14名约旦公民在沙特朝觐时死亡】约旦外交部16日发表声明说，在沙特阿拉伯朝觐时死亡的约旦公民人数升至14人，另有17人失踪。 约旦外交部发言人苏菲安·古达在声明中表示，遇难者不属于约旦的官方朝觐团，约旦驻吉达领事馆与沙特相关机构正在跟进遇难者遗体善后事宜，并搜寻失踪者。 声明未对死亡原因进行说明。此前，约旦外交部15日发表声明说，6名约旦公民在朝觐时因中暑死亡。 沙特卫生部发言人穆罕默德·阿卜杜拉利15日在社交媒体上说，今年的朝觐者中已发现81例中暑病例。“我们呼吁大家在上午11时至下午4时期间使用伞，不要暴露在阳光下，多喝水。” 沙特军方部署了1600多名人员，包括专门负责中暑救治的医疗部门和30个快速反应小组，另有约5000名卫生和急救志愿者参与朝觐保障工作。沙特方面此前曾发布高温预警说，今年麦加朝觐期间气温可能高达48摄氏度。 据沙特统计总局数字，今年参加朝觐的人数超过180万。（新华社）]]></title>
            <guid>3658589</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所终止江铜铜箔创业板首发上市审核】 深交所6月16日公告，因江西省江铜铜箔科技股份有限公司、保荐人撤回发行上市申请，根据相关规定，深交所决定终止对其首次公开发行股票并在创业板上市的审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayyeqw0662694.d.html</link>
            <guid>3658588</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:15:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁发生6.3级地震 暂无人员伤亡及财产损失报告】根据秘鲁地球物理研究所国家地震中心报告，当地时间6月16日9时47分，该国南部阿雷基帕大区卡拉韦利省发生6.3级地震，震源深度25公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6409456.d.html</link>
            <guid>3658586</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦外交部：14名约旦公民在沙特朝觐时死亡】约旦外交部16日发表声明说，在沙特阿拉伯朝觐时死亡的约旦公民人数升至14人，另有17人失踪。]]></title>
            <guid>3658585</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 15:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储卡什卡利：预计FOMC将在临近年底时降息。需要看到更多证据表明美国通胀正在降温。一些证据表明，美国经济正在降温。移民因素对通胀的长期影响存在不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhv0159210.d.html</link>
            <guid>3658584</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国遭遇极端高温 数百纪录被打破】今年初夏以来，全球多地遭遇高温炙烤。从亚洲的日本、菲律宾、越南，到欧洲的希腊、塞浦路斯、克罗地亚，再到北美洲的墨西哥，多个地区经历了长时间的极端高温。其中，印度更是经历了自该国有气温记录以来持续时间最长的热浪。“数百项纪录正在被残酷打破。”追踪气温变化的气候学家、气象历史学家马克西米利亚诺·埃雷拉在社交媒体上感叹道，“我们正在看到的是三个世纪以来气象学上从未见过的景象。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhy0789677.d.html</link>
            <guid>3658583</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:53:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩称南部地区遭以军大型燃烧弹袭击燃起大火】黎巴嫩方面当地时间6月16日表示，以色列国防军当天对黎南部纳库拉和瓦迪哈穆尔郊区进行炮击。据悉，以军发射了多枚大型燃烧弹。以军袭击引发大火，有大片森林和橄榄园被焚毁。以色列方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhy0788391.d.html</link>
            <guid>3658582</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科技记者马克·古尔曼（Mark Gurman）：苹果侧重于为iPhone 17、MacBook、watch瘦身。苹果希望，推出历史上最薄、最轻的一代设备。]]></title>
            <guid>3658581</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:43:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利中南部强降雨导致超1.1万人受灾】据智利国家灾害预防与响应服务局当地时间15日晚间发布的信息，强降雨与洪水灾害已经在该国中南部地区造成11116人受灾，3079人被困，超过7400处民宅遭受不同程度的损害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6405084.d.html</link>
            <guid>3658580</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:40:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所：终止对深圳市斯比特技术股份公司首次公开发行股票并在创业板上市审核】深交所公告，终止对深圳市斯比特技术股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6405015.d.html</link>
            <guid>3658579</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏吴中：艾塑菲品牌童颜针上市】6月16日，中国大陆首款童颜针AestheFill艾塑菲®在苏州举办品牌上市启动仪式。艾塑菲®2014年首次在韩国获批上市，截至目前已在国外临床应用10余年，累计销量50多万瓶，并每年保持高速增长，成为全球知名童颜针品牌之一。今年1月17日，江苏吴中(600200)全资子公司吴中美学将其带入中国内地，成为中国大陆地区面首款进口童颜针。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6404602.d.html</link>
            <guid>3658578</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:38:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所终止对江西省江铜铜箔科技股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的审核】深交所公告，终止对江西省江铜铜箔科技股份有限公司首次公开发行股票并在创业板上市的审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6404205.d.html</link>
            <guid>3658577</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:35:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海SNEC光伏展：多条技术路线正面交锋】在6月11-15日举办的第十七届（2024）国际太阳能光伏与智慧能源（上海）大会暨展览会（“上海SNEC光伏展”）上，各技术流派掌门人纷纷亮出“独门绝技”，关于下一代光伏主流技术的争夺战硝烟再起。晶科能源聚焦N型产品，举办了N型组件发布会以及海豚工商业储能产品发布会。天合光能展出了全场景应用的至尊N型720W组件、至尊N型625W系列组件和至尊N型455W组件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6402118.d.html</link>
            <guid>3658576</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海伦哲：2024年一季度公司新签合同订单实现稳定增长】海伦哲6月16日于互动平台表示，公司高度重视市场营销工作，不断提高营销工作质量和效率，在稳固发展国内市场的同时大力拓展国际市场，同时将（或已）推出线杆综合作业车、高压试验检测车、臂架式排水车、高空系留无人机灭火消防车、液氮灭火消防车、大流量泡沫消防车、64米高空作业车等新产品，实现公司营业收入增长。2024年一季度公司新签合同订单实现稳定增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6399851.d.html</link>
            <guid>3658574</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国得克萨斯州枪击事件致两死多伤】美国得克萨斯州奥斯汀市附近朗德罗克15日深夜发生一起枪击事件，造成两人死亡、数人受伤。枪击事件发生于朗德罗克一处公园内。朗德罗克警察局局长艾伦·班克斯16日在现场举行的新闻发布会上表示，在公园举行一场音乐会期间，两伙人发生争执，引发枪击。两名死者并未参与争执，多名伤者已被送往当地医院救治。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6399829.d.html</link>
            <guid>3658573</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 14:11:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财长耶伦驳斥前总统特朗普“用加征关税来抵消减税影响”的想法，表示对于美国工薪阶层而言，特朗普的想法“会让美国人无法负担”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6396320.d.html</link>
            <guid>3658568</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【祝贺！中国女排3比0战胜波兰女排】16日，在世界女排联赛中国香港站比赛中，中国女排以3比0击败波兰女排，中国女排获得四连胜。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6395604.d.html</link>
            <guid>3658566</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:50:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中颖电子：预期OLED后端市场的全年市场总量环比有成长】中颖电子6月16日于互动平台表示，公司预期OLED后端市场的全年市场总量环比有成长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6394913.d.html</link>
            <guid>3658564</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自10月7日以来，以色列对加沙的军事进攻造成37,337人死亡和85,299人受伤。]]></title>
            <guid>3658562</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二连浩特口岸今年出入境旅客流量已突破100万】据二连出入境边防检查站统计，截至6月16日13时，今年经二连浩特口岸出入境人员突破100万人次，较去年提前103天，8座以下小型车辆通关13.2万辆（次）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhv0151741.d.html</link>
            <guid>3658556</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:32:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江磐安县发生一起液化气爆炸事故 3人受伤】6月16日19时28分许，浙江省金华市磐安县安文街道根溪路一民房发生液化气爆炸。现场先后搜救出3名群众并送医救治，其中1人伤势较重，1人轻伤，1人轻微伤。目前，正在对现场进行全面排查。据了解，现场建筑为5层砖混结构民房，爆炸部位位于第3层，爆炸造成3层、4层、5层局部坍塌。事故原因正在进一步调查中。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhy0772503.d.html</link>
            <guid>3658555</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:29:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振邦智能：公司用于人形机器人的智能控制器产品预计今年营收占比不大】振邦智能6月16日于互动平台表示，公司为人形机器人提供智能控制器产品，但预计该产品今年的营收占比不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhy0771909.d.html</link>
            <guid>3658553</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋迪拜一工业区发生火灾 现场浓烟弥漫】总台记者获悉，当地时间16日15时左右，阿联酋迪拜Al Quoz工业区发生火灾。火灾现场可以看到浓浓黑烟，当地警方已封锁该地区，消防员正在紧急扑灭大火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6389505.d.html</link>
            <guid>3658552</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【闽江今年入汛以来最大洪峰过境水口水电站】记者从国网福建省电力有限公司获悉，截至16日14时，闽江今年入汛以来最大洪峰过境水口水电站，最大入库洪峰流量21300立方米/秒。据了解，连日来，受强降雨影响，福建闽江流域水位连续上涨。为减轻闽江上游防汛压力，水口水电站12扇闸门全部开启泄洪。本次强降雨导致水口水电站流域过程面雨量超240毫米，水口水电站水库形成多峰型入库洪水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyht3371473.d.html</link>
            <guid>3658544</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 13:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润都股份：与宏昇药业无股权或关联关系 未收到就相关事宜对公司提起诉讼、立案的任何法律文件或通知】润都股份公告，近期，有媒体刊登或转载了以“润都股份被指涉嫌生产、销售有毒有害食品”为题的报道。主要内容为：“据检察日报社旗下正义网披露，广饶县人民检察院发布一则公告称，该院在履行职责中发现，润都股份、宏昇药业生产、销售有毒有害食品的行为损害了社会公共利益。”公司第一时间与广饶县人民检察院取得联系，获知“该事项目前正在调查中，由于涉密，暂时不便告知具体内容”。公司同步就该事项进行了内部核查，现说明如下：（1）公司与宏昇药业无股权或关联关系，近三年间亦无业务往来。（2）截至本公告披露之日，公司未收到广饶县人民检察院或其他相关部门就该事宜对本公司提起诉讼、立案的任何法律文件或通知。目前，公司生产经营正常，相关工作正在有序开展。公司已委托律师赴广饶县人民检察院了解具体情况；如有需要，公司将全力配合当地检察院开展相关调查工作。]]></title>
            <guid>3658543</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【14名约旦公民在沙特朝觐时死亡，外媒称死因为中暑，官方尚未证实】新华社消息，约旦外交部16日宣布，14名约旦公民在沙特朝觐时死亡，另有17人失踪。阿联酋海湾新闻网最新消息称，14名约旦公民死于中暑，但此说法尚未得到约旦官方证实。海湾新闻网报道称，约旦外交和侨务部早些时候证实的消息是，6名约旦公民在阿拉法特山上因中暑而死亡。与此同时，有一些当地消息来源报告的死亡人数更高，表明有17名朝圣者死亡，且姓名已经被公布。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyht3371075.d.html</link>
            <guid>3658542</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中巴经济走廊苏吉吉纳里水电站首台机组启动有水调试】巴基斯坦苏吉吉纳里水电站首台机组16日顺利启动并正式进入有水调试阶段，标志该项目建设进入最后冲刺阶段，向实现投产发电迈进一大步。苏吉吉纳里水电站设计总装机容量为884兆瓦，项目于2017年1月开工建设，预计今年年内投产。投产后，电站每年可为巴基斯坦提供32亿千瓦时清洁电能。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxyhw6382731.d.html</link>
            <guid>3658541</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:54:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国烟气提水量最大的火电机组投运】记者从国家电投集团内蒙古能源有限公司获悉，6月15日，我国烟气提水量最大的66万千瓦超超临界火电机组在内蒙古自治区锡林郭勒盟完工投产，该项目年发电能力约为66亿千瓦时，年烟气提水量约为163万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyx0278626.d.html</link>
            <guid>3658539</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:50:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包银高铁内蒙古段最长桥梁箱梁架设完成】从中国铁路呼和浩特局集团有限公司获悉，包（包头）银（银川）高铁内蒙古段最长桥梁——跨昆都仑河特大桥箱梁架设完成，为后续铺轨施工奠定基础。跨昆都仑河特大桥位于内蒙古自治区包头市境内，全长11.054公里，全桥共计319孔箱梁，是包银高铁内蒙古段最长大桥，也是唯一长度超过10公里的高铁桥梁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtza0886487.d.html</link>
            <guid>3658530</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西两部门联合发布山洪灾害气象预警】广西水利厅和广西气象局于6月16日16时联合发布山洪灾害气象预警：预计6月16日20时至17日20时，柳州市北部、河池市东部发生山洪灾害可能性大（橙色预警），百色市西北部发生山洪灾害可能性较大（黄色预警），桂林市西部可能发生山洪灾害（蓝色预警）。请各影响区注意做好监测、巡查、预警和转移避险等山洪灾害防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyy6502682.d.html</link>
            <guid>3658528</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锐明技术：预计欧洲市场法规推动的智能部件改造将是一个为期数年的持续机会】锐明技术6月14日于机构调研时表示，欧洲市场法规推动的智能部件改造将是公司的一波机会。随着欧洲市场法规的更新，如英国PSS法案的推出，要求大型货车安装盲区提醒装备等智能部件。这一变化不仅为存量车辆提供了改造的商机，也推动了智能部件市场的发展。由于英国与欧洲其他国家联系紧密，这一法规的影响也将辐射到整个欧洲大陆。目前，英国市场正逐步完成改造，而欧洲其他国家也在跟进，预计这将是一个为期数年的持续机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtza0881367.d.html</link>
            <guid>3658522</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦外交部：14名约旦公民在沙特朝觐时死亡】约旦外交部当地时间16日宣布，14名约旦公民在沙特朝觐时死亡，另有17人失踪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtza0880517.d.html</link>
            <guid>3658520</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗中央省一矿山坍塌】当地时间16日，伊朗中央省一矿山发生坍塌，初步判断有四人被困。多支救援队已抵达现场展开营救。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyv3494769.d.html</link>
            <guid>3658518</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:39:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊外长与巴勒斯坦总理通电话 讨论加沙局势等问题】当地时间6月16日，希腊外交部长乔治·耶拉彼得里蒂斯与巴勒斯坦总理兼外交部长穆罕默德·穆斯塔法通电话。双方讨论了加沙地带和约旦河西岸局势的发展、加沙紧急人道响应国际会议的后续行动以及欧洲和阿拉伯国家的联合行动等。耶拉彼得里蒂斯强调必须立即停火、释放被扣押人员、保护平民、开辟人道主义走廊等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyy6495972.d.html</link>
            <guid>3658517</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：沙特阿拉伯、泰国、印度、墨西哥、南非等国未列入支持乌克兰和平峰会最终宣言的名单。]]></title>
            <guid>3658515</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金溢科技：具备车路云相关车规级产品生产及大批量生产制造能力】针对投资者的提问“面对车路云未来火爆的市场公司做好及时交付的准备了吗”，金溢科技6月16日于互动平台表示，公司在佛山投资建设了智能制造基地，具备车规级产品生产及大批量生产制造能力，并打造了完善的供应链体系，能满足大批量设备的生产及交付。另外，金溢科技表示，公司目前暂未中标工业和信息化部、公安部、自然资源部、住房和城乡建设部、交通运输部今年推出的车路云一体化应用试点工作相关项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyx0271384.d.html</link>
            <guid>3658514</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受印尼勒沃托比火山喷发影响 一机场临时关闭】据印度尼西亚东努沙登加拉省勒沃托比火山观测站消息，该火山于当地时间16日下午发生喷发，火山灰有飘向机场的风险。火山监测部门已发出预警，提醒勒沃托比火山附近的居民和游客不要在距火山口半径3公里范围内活动。此外，据印尼民航局官员消息，受勒沃托比火山喷发影响，当天东努沙登加拉省的毛梅雷机场临时关闭，429名乘客行程受到影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyy6492182.d.html</link>
            <guid>3658512</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:22:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通化金马与康定市政府战略合作签约】近日，通化金马药业集团与康定市政府、四川农业大学、成都中医药大学，以“携手共进、合作共赢，打造高原林麝之乡”为主题的战略签约仪式在四川省康定市政府隆重举行。会议签署了《打造高原林麝养殖之乡战略合作协议》《林麝产业技术服务与创新研发团队共建协议》《共建麝香类中药创新中心合作协议》三份战略合作协议。此次合作是金马药业集团进一步进军麝香上下游产业、打造麝香全产业链的重要战略举措，为中国林麝养殖产业迈入崭新的发展阶段注入动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtza0873120.d.html</link>
            <guid>3658511</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:17:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茶颜悦色：股东变动系“正常搭红筹”】记者从与茶颜悦色关系密切人士处获悉，茶颜悦色目前股东变动系“正常搭红筹”。天眼查显示，近日茶颜悦色关联公司湖南茶悦文化产业发展集团有限公司发生工商变更，顺为资本、五源资本、源码资本、元生资本、天图投资旗下基金退出股东行列，公司注册资本由约701万人民币减至约506.7万人民币，同时许良卸任董事。注：红筹架构一般用于境外上市，通常是境内企业或自然人在境外注册公司，通过境外公司以并购、股权置换等方式取得境内公司的权益，并以境外公司名义向境外交易所申请上市。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtza0872831.d.html</link>
            <guid>3658510</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳跨境电商博览会招商：TEMU主推半托管 TikTok Shop主推全托管】记者今日在第九届深圳国际跨境电商贸易博览会上看到，拼多多旗下TEMU和抖音海外版TikTok Shop均有参展招商，不过TEMU主推半托管模式，TikTok Shop主推全托管模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtza0872689.d.html</link>
            <guid>3658509</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:15:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼伊布火山喷发 火山灰柱高达3000米】印尼地质研究机构（PVMBG）发布消息称，当地时间6月16日14时43分，印尼伊布火山喷发，火山灰柱高达3000米，火山喷发持续时间约为156秒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyy6490470.d.html</link>
            <guid>3658508</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:15:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰外长：俄方就停火提出的要求不可接受】乌克兰外交部长库列巴16日在新闻发布会上表示，乌克兰最终需要与俄罗斯开展对话，但乌方立场非常明确，对于俄罗斯发出的最后通牒以及对顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热四个地区提出的要求是不可接受的。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyv3492256.d.html</link>
            <guid>3658507</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:12:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧普康视：一直在新建和投资并购视光终端】欧普康视在投资者互动平台表示，一直在新建和投资并购视光终端。视光服务市场很大，将在严格掌控成功率的前提下加快投资进度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyy6488057.d.html</link>
            <guid>3658506</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北小麦收割步入尾声 夏播玉米超七成】记者从河北省农业农村厅获悉，截至6月15日17时，河北省小麦收割面积超过3000万亩，占比超过90%；夏玉米播种面积超过2600万亩，完成任务数70%以上。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtza0869320.d.html</link>
            <guid>3658504</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度支付公司Paytm据悉商谈出售电影票务业务】知情人士透露，印度支付公司Paytm正与印度在线食品配送公司Zomato商谈出售前者的电影和活动票务业务，以缓解业绩下滑压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyv3490694.d.html</link>
            <guid>3658503</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏特变电工REIT刷新配售比例纪录】本周备受市场关注的华夏特变电工新能源REIT公告提前结束募集，网下发售和公众投资者申请确认比例分别为1.47%和0.22%，刷新了公募REITs公众发售配售比例纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyy6485381.d.html</link>
            <guid>3658502</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首套内河沉管运安专用船组下水】据驻津央企中交一航局介绍，近日，由他们投资研发的国内首套内河沉管浮运安装多功能专用船组“一航津安6”“一航津安7”在河北曹妃甸顺利下水。后续，该船组将进一步开展设备调试、负荷试验和倾斜试验等工作，计划于年内投入国内最宽内河沉管隧道——广东佛山市顺德区伦桂路工程潭洲隧道的建设。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyy6485131.d.html</link>
            <guid>3658501</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深南电路：近期PCB工厂产能利用率较第一季度有所增长】深南电路6月16日于互动平台表示，公司近期PCB工厂产能利用率较2024年第一季度有所增长，基板工厂产能利用率相对保持平稳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyx0267519.d.html</link>
            <guid>3658500</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丘应桦：目前与沙特阿拉伯以及孟加拉国的投资协定谈判正在进行之中】近日，香港特别行政区商务及经济发展局局长丘应桦透露，今年5月，香港特区政府与秘鲁共同宣布已大致完成香港与秘鲁自由贸易协定谈判，目标在完成余下工作及各自的内部程序后，今年内正式签署自贸协定。目前与沙特阿拉伯以及孟加拉国的投资协定谈判也正在进行之中。同时，特区政府将继续进行游说工作，希望尽早加入区域全面经济伙伴关系协定（RCEP)。目前特区政府在14个地方有海外经贸处，也涵盖与欧美的重要贸易伙伴以及中东东盟的新兴市场，也正在计划在沙特阿拉伯利雅德以及马来西亚吉隆坡增设办事处，以加强与中东和东盟的联系。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtza0864398.d.html</link>
            <guid>3658499</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:39:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津南疆海关检出进口铁矿短重651吨】近日，天津南疆海关关员对一批进口散装铁矿实施重量鉴定时，发现该批申报重量55000吨的进口铁矿短重651吨，短重比例达11.95‰，超过5‰的短重国际索赔惯例，属于重大短重。天津南疆海关及时出具重量鉴定证书，为企业挽回损失63万元。(海关发布)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxtyy6482187.d.html</link>
            <guid>3658498</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本千叶县西北部地区发生4.2级地震】据日本气象厅消息，当地时间16日19时16分左右，日本千叶县西北部地区发生4.2级地震，最大震感为震度2，震源深度70公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpsx3619811.d.html</link>
            <guid>3658497</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:34:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北广电与武汉光谷金控设立文化数字产业基金】近日，湖北广电网络（简称“湖北广电”）与武汉光谷金融控股集团实施战略合作，双方共同设立总规模10亿元的文化数字产业基金，推动文化科技产业领域创新成果转化，以资本和业务合作助力文化科技创新型企业发展壮大，促进湖北省文化与科技产业深度融合发展，助推国家文化数字化战略在华中区域落地。据悉，设立的文化数字产业基金首期规模约4亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpte0994226.d.html</link>
            <guid>3658496</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:34:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国盾量子高性能抗干扰氧化钌温度计起测温度接近6mK 刷新国内纪录】6月15日，从安徽省量子信息工程技术研究中心获悉，科大国盾量子技术股份有限公司（简称国盾量子）自主研发了高性能抗干扰氧化钌温度计，产品起测温度接近6毫开尔文（mK），刷新了国内纪录，标志着我国超导量子计算极低温测量技术达到世界先进水平。氧化钌温度计是量子计算机的核心器件之一，可用于对量子芯片的工作环境进行测温。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpsx3618459.d.html</link>
            <guid>3658493</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:20:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持续强降雨 贵州启动气象灾害（暴雨）Ⅲ级应急响应】据贵州省气象台最新气象资料分析，贵州省将出现持续强降雨天气。预计6月16日夜间至19日，贵州省内大部分地区累计降雨量在50毫米以上，中南部和西部地区降雨量在100～200毫米，最大可达280～320毫米，最大小时降雨量30～60毫米，局地可超过80毫米。贵州省气象局于6月16日召开重大天气会商，并启动气象灾害（暴雨）Ⅲ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpte0991213.d.html</link>
            <guid>3658492</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:19:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统新闻秘书：普京不拒绝与乌克兰谈判】当地时间6月16日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，普京总统不拒绝与乌克兰进行谈判，但认为需要对谈判结果的执行进行保障。佩斯科夫称，需要建立一套复杂的保障体系，以确保对乌克兰的信任。当地时间14日，俄罗斯总统普京在俄外交部发表讲话。普京为俄乌停火开出条件，但该条件遭到了乌克兰方面的拒绝。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpsz0395012.d.html</link>
            <guid>3658491</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:14:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车：向195名雇员授出将近260万股受限制股份】理想汽车港交所公告，于2024年6月15日，本公司根据2019年计划向195名雇员授出合共259.5050万份受限制股份单位（受限制股份单位授出），代表相同数量的A类普通股，占截至本公告日期本公司已发行股份总数约0.12%（按一股一票基准）。受限制股份单位授出将不会导致于直至有关授出日期（包括该日）的12个月期间内已授予及将授予各个别承授人的购股权及奖励合计超过已发行股份的1%。受限制股份单位授出将不会导致于直至有关授出日期（包括该日）的12个月期间内已授予及将授予各关连实体参与者或服务提供商的购股权及奖励合计超过已发行股份的0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpsx3617457.d.html</link>
            <guid>3658489</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合水务：股东UW Holdings Limited合计减持1.0947%股份】联合水务公告，公司于2024年6月14日收到股东UW Holdings Limited《股份变动告知函》（称“告知函”），获悉UW Holdings Limited自2024年5月13日至2024年6月14日期间，通过大宗交易、集中竞价方式减持公司股份合计463.29万股，占公司总股本的1.0947%。本次权益变动后，公司股东UWHoldingsLimited持有公司股份比例由15.56%变动至14.46%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpte0989092.d.html</link>
            <guid>3658488</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IFOP所给民调：法国勒庞所属党派支持率35%，总统马克龙所属党派19%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpte0989069.d.html</link>
            <guid>3658487</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月16日18时发布暴雨橙色预警】预计，6月16日20时至17日20时，浙江中南部、福建中北部和东南部沿海、江西中北部、湖南中南部、贵州、四川南部、云南东北部和西部、广西中北部、广东北部和东南部沿海等地部分地区有大到暴雨，其中，湖南中部、江西中部、浙江南部、福建北部、贵州东南部、广西东北部等地部分地区有大暴雨，局地特大暴雨（250～270毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpta6606785.d.html</link>
            <guid>3658486</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:10:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部和中国气象局6月16日18时联合发布红色山洪灾害气象预警】预计，6月16日20时至17日20时，浙江西南部、福建北部、广西北部等地部分地区发生山洪灾害可能性大（橙色预警），其中，浙江西南部、福建北部局地发生山洪灾害可能性很大（红色预警）。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpta6606707.d.html</link>
            <guid>3658485</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月16日18时继续发布高温黄色预警】预计17日白天，内蒙古西北部、新疆南疆盆地和东部、河北中南部和东北部、北京、天津、辽宁西部、山东中西部、河南东部和南部、安徽北部、湖北东北部、海南岛大部等地有35～36℃高温天气，其中，新疆南疆盆地、河北中南部、北京南部、辽宁西南部、山东北部和南部等地部分地区最高气温37～39℃，新疆南疆盆地局地可达40℃以上。预计18日白天，新疆南疆盆地、京津冀、山东中西部、河南大部、湖北北部、辽宁西部等地将有37～39℃高温天气，局地可达40℃及以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpta6606640.d.html</link>
            <guid>3658484</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台6月16日18时发布大风蓝色预警】预计，6月16日20时至17日20时，东海大部海域将有7~8级、阵风9~10级的大风，其中部分海域风力可达9级、阵风10~11级；内蒙古西北部、黑龙江西南部、新疆东北部、青海西北部、甘肃西部等地部分地区有5级、阵风6级的大风。6月17日20时至18日20时，东海东部海域将有7~8级、阵风9~10级的大风，其中部分海域风力可达9级、阵风10~11级；内蒙古中部和西部、新疆大部、青海西北部、甘肃西北部等地部分地区有5级、阵风6级的大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpsx3617132.d.html</link>
            <guid>3658483</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中新签署食品安全合作文件】据市场监管总局消息，6月13日，国务院总理李强访问新西兰期间，在中新总理的共同见证下，双方共同签署了《中华人民共和国国家市场监督管理总局与新西兰初级产业部关于婴幼儿配方乳粉食品安全合作安排》。该合作安排旨在加强双方在婴配乳粉注册领域的沟通与合作，保障输华婴配乳粉质量安全，便利双边贸易，深化中新互利合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-16/detail-inayxpta6605871.d.html</link>
            <guid>3658481</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 10:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>