<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2024 15:07:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国秘书长访问加沙与埃及边界地区 呼吁加沙地带立即停火】联合国秘书长古特雷斯当地时间23日访问了加沙地带与埃及边界地区。这也是自本轮巴以冲突爆发以来，他第二次来到该地区进行访问。古特雷斯来到了拉法口岸，并在口岸大门前举行了记者发布会。他在发布会上说道：“在拉法口岸的这一侧，运送救援物资的卡车排成长队仍在等候，但在口岸的另一侧很多人却已陷入饥荒之中。这不只是悲剧，这是反人道的。”此外他再次强调加沙地带需要立即停火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapiruh6801203.d.html</link>
            <guid>3543696</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 15:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江电力经研院王蕾：预计到2035年浙江新能源装机将超1.2亿千瓦，成为浙江电网出力主体之一】国家电网浙江电力经研院副院长王蕾在2024第二届浙江光储产业发展大会上表示，到2025年，预计浙江新能源装机将超过5500万千瓦，装机占比接近煤电；到2030年，预计浙江新能源装机将超过8500万千瓦，成为电源装机主体；到2035年，预计浙江新能源装机超1.2亿千瓦，新能源将成为浙江电网出力主体之一。]]></title>
            <guid>3543695</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:59:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里云李虹：预计今年推理算力和训练算力同比增速将各达到50%】在今日举行的云谷“论数”2024数据要素×产业推进大会上，阿里云智能公共云解决方案副总经理李虹表示，今年模型应用的速度在全面加快，其中推理算力的需求正在以100%的增速在增长；在智算上面，预计今年推理算力和训练算力可能会各达到50%的快速增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapirup1853902.d.html</link>
            <guid>3543694</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:59:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒公布恐袭事件嫌疑人招供细节】今日俄罗斯媒体集团总编辑西蒙尼扬23日在社交媒体发布审讯视频，展现莫斯科近郊恐怖袭击事件嫌疑人招供细节。

恐袭嫌疑人沙姆斯丁·法里丁出生于1998年。他在视频中交代说，他是3月4日从土耳其进入俄罗斯境内的。一个月前，招募者通过社交媒体“电报”与他取得联系并提供了武器。此外，招募者还给他发了实施恐袭的具体坐标，命令他无差别射杀，“没差别，谁来杀谁”。

法里丁说：“我在音乐厅开枪杀了人，为了钱。”他说，招募者承诺的报酬大约是50万卢布（约合4万元人民币）。一半的钱已经转到他的银行卡上，另一半对方承诺事成之后再转。但他在逃避追捕途中把所有东西都扔了，包括银行卡。

另据今日俄罗斯文字报道，法里丁在审讯后期又透露，招募者一度承诺支付约100万卢布（约合8万元人民币）。

西蒙尼扬当日还公布了另外一段审讯视频。视频中一名讲塔吉克语的男子在翻译的协助下交代说，他和一名同伴在莫斯科州一条高速公路旁的旅馆里住了十多天，“我太久没有工作了，我想干活（赚钱）”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapiruf2525720.d.html</link>
            <guid>3543693</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:59:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【喜茶通报联名活动周边被倒卖：严厉处罚，将全力追查到底】 喜茶就与光与夜之恋联名活动相关情况发布调查进展，对活动启动前物料偷跑事件、活动执行中服务问题、活动执行中疑似倒卖问题作出回应。喜茶表示，截至3月22日，经喜茶官方在社交媒体主动搜索以及投诉通道收到的信息，分类整理去重后共有10起案件。已查实并处理了一起涉嫌发布倒卖周边相关信息的案件，因及时介入未发生实质倒卖行为，已责成门店第一时间解聘处理了该员工，并按照公司管理规定对门店进行了严厉处罚。此外，经主动联系举报人进行核实跟进后，因获取的有效信息不足而暂时无法查实的有5起，仍在跟进调查及取证的有4起，公司将全力追查到底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapiruk3576185.d.html</link>
            <guid>3543692</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:50:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄内务部：已被抓获的音乐厅恐袭事件参与者均为外国公民】俄罗斯内务部当地时间23日通报称，已被抓获的涉嫌参与莫斯科近郊音乐厅恐怖袭击事件的人员均为外国公民。目前，移民管理机构正与联邦安全局配合，共同查证各嫌疑人在俄罗斯境内停留的时间。当地时间23日，俄罗斯总统普京就俄音乐厅恐怖袭击事件向国民发表电视讲话时表示，目前相关部门已抓获11人，其中包括4名恐袭事件的直接参与者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapiruh6799286.d.html</link>
            <guid>3543691</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:46:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称别尔哥罗德州近两周有24人遭乌军袭击死亡 乌暂无回应】根据俄罗斯别尔哥罗德州州长3月23日公布的消息，近期该州因遭受乌克兰军队袭击平民伤亡严重，在最近2周内，袭击已导致包括2名儿童在内的24人死亡、152人受伤。目前乌克兰方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapirup1851857.d.html</link>
            <guid>3543690</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:41:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国用水“账单”的变与不变】水利部初步统计显示，2023年我国用水总量保持在6000亿立方米左右。]]></title>
            <guid>3543689</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:39:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：俄罗斯支持所有旨在打击国际恐怖主义的努力】 俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，国际社会中所有的健康力量都应该继续关注打击恐怖主义这一问题，俄方支持所有旨在打击国际恐怖主义的努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapirup1850309.d.html</link>
            <guid>3543688</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中韩科研团队合作首次揭示食盐溶解的原子级别机制，或影响电池和半导体等新材料开发】 23日从中国科学院深圳先进技术研究院获悉，该院研究员、深圳理工大学(筹)教授丁峰联合韩国蔚山科学技术大学新材料工程系教授沈亨俊(Shin Hyung-jun)研究团队开发出一种“单离子控制技术”，在国际上首次成功在原子级别上观察到食盐的溶解过程，并实现在原子级别控制食盐的溶解过程。这一揭示食盐原子级别溶解机制的突破性科研成果论文，近日在国际学术期刊《自然-通讯》(Nature Communications)上发表，不仅在理论意义上为理解溶液中带电原子(离子)的行为提供了新的视角，还可能对电池、半导体等众多应用领域新材料开发产生重要影响。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapiruf2520395.d.html</link>
            <guid>3543687</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:18:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫斯科恐袭案嫌疑人：本月初飞来俄罗斯】据俄新社3月23日报道，今日俄罗斯电视台总编辑玛加丽塔·西蒙尼扬23日在“电报”社交平台上发布的一段视频显示，一名因涉嫌实施莫斯科近郊“克罗库斯城”音乐厅恐怖袭击而被捕的嫌疑人承认，他是3月4日乘飞机从土耳其来到俄罗斯的。 据报道，这名嫌疑人在视频中说：“那里（土耳其）的证件过期了，我就过境来到了这里。”此人承认，自己出生于1998年9月17日。 据塔斯社此前报道，俄罗斯联邦安全局公共关系中心23日发布消息称，袭击“克罗库斯城”音乐厅的恐怖分子被捕前计划越过俄国境逃往乌克兰，他们与乌方有联系。 该中心称：“犯罪分子在实施恐怖袭击后打算穿越俄乌边境，他们在乌克兰方面有相关的联系人。” 该机构还表示：“对恐袭的调查正在继续进行中。” 法新社23日报道称，俄罗斯已经拘捕了11人，包括所有4名袭击者，他们涉嫌对“克罗库斯城”音乐厅实施致命袭击。（参考消息）]]></title>
            <guid>3543686</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工大高科与安徽理工大学达成战略合作】 工大高科消息，3月23日，工大高科与安徽理工大学战略合作签约仪式在工大高科园区举行。双方就智能化矿山等领域的前沿技术研究、专业人才培养、关键技术攻关、创新平台建设以及科技成果转化等达成战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapirup1846678.d.html</link>
            <guid>3543683</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊对法国监管机构的3200万欧元罚款提出上诉，此前被指过度监控员工】 电子商务巨头亚马逊周五表示，公司已就法国国家信息自由委员会（CNIL）因该公司建立监控员工活动和绩效的系统而被处以3200万欧元罚款的决定提出上诉。法国监管机构CNIL今年1月对管理亚马逊在法国大型仓库的亚马逊法国物流公司处以罚款，称其监控系统“过度侵入”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapirup1845772.d.html</link>
            <guid>3543681</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个智能机器人中试验证平台落户上海“大零号湾”】 为强化智能机器人应用赋能优势，加快推进新质生产力构建，上海智能机器人大会·大零号湾峰会3月23日在上海市闵行区大零号湾科创大厦会议中心举办。会上，全国首个智能机器人中试验证平台签约启动。该平台由中国电子信息产业发展研究院、上海人工智能研究院共建，双方强强联合，开创“部市共建”的新标杆，中试验证平台未来落地闵行、辐射长三角，助力构建以场景驱动的智能机器人标准检测新范式。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1975652.d.html</link>
            <guid>3543679</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ASML供应商Newways将在马来西亚建造新工厂】ASML供应商Newways周五表示，将在马来西亚巴生建造一座新工厂。工厂将于2024年第四季度投产，从而增强该公司在亚洲的产能。该公司在声明中表示，将专注于为半导体领域一些全球最著名的企业开发和生产先进的模块和机柜。Neways的发言人称，无法透露投资规模，但该公司打算将其在马来西亚的业务扩大到200名员工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimni2647448.d.html</link>
            <guid>3543678</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极端组织“伊斯兰国”称其4名武装人员对莫斯科近郊音乐厅发动了袭击】据俄新社23日报道，俄罗斯联邦调查委员会称，这起恐怖袭击事件已造成133人死亡。据法新社最新消息，极端组织“伊斯兰国”23日表示，该组织四名武装人员对莫斯科近郊一个音乐厅发动了袭击。 (环球网)]]></title>
            <guid>3543676</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:46:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎哈罗娃指责乌克兰长期对俄进行系统性恐怖活动】据塔斯社消息，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃23日当天表示，近几年以来，基辅政权一直在对俄罗斯进行系统性恐怖活动。 （观察者网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1974365.d.html</link>
            <guid>3543675</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:45:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：印尼帕加尔阿兰西南82公里处发生5.3级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1973483.d.html</link>
            <guid>3543672</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄联邦调查委员会称莫斯科州音乐厅恐袭已致133人死亡】当地时间3月22日晚，俄罗斯莫斯科州一音乐厅发生枪击事件，造成多人伤亡。据俄新社23日最新报道，俄罗斯联邦调查委员会称，这起恐怖袭击事件已造成133人死亡。（环球网）]]></title>
            <guid>3543671</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:38:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国儿童涉枪伤亡创新高】近日，美国倡导枪支安全的“每个城市支持枪支安全”组织发布数据显示，2023年美国发生411起儿童意外枪击事件，去年美国18岁以下儿童意外枪击事件的数量创下了该组织自2015年开始追踪数据以来的最高纪录。数据还显示，美国2023年至少有157人在儿童意外枪击事件中丧生，另有270人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3543670</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首次扭亏 途虎“稳了”？】有着“汽车后市场第一股”之称的途虎近期披露了一份首次扭亏的财报：2023年全年营收达到136亿，同比增幅17.8%，而净利润更是高达66.41亿元。一切显得相当靓丽，一举扭转了亏损多年的局面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimni2644815.d.html</link>
            <guid>3543669</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理称没有美支持以军也将进攻拉法】当地时间22日，以色列总理内塔尼亚胡与到访的美国国务卿布林肯举行会谈。内塔尼亚胡称，就算没有美国的支持，以色列仍将发动针对加沙地带南部城市拉法的地面进攻。布林肯称，以方如果一意孤行，“有可能使以色列被国际社会进一步孤立，并危及其长期安全和地位”。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimni2644308.d.html</link>
            <guid>3543668</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里云魔搭发起“ModelScope-Sora开源计划”】 阿里云消息，3月23日，2024全球开发者先锋大会上，阿里云魔搭社区公布“ModelScope-Sora开源计划”，将以开源力量助力中国类Sora模型的探索和创新。该计划将为类Sora模型开发提供一站式工具链，涵盖数据处理工具、多模态数据集、类Sora基础模型、训练推理工具等。现阶段，魔搭发布了业界首个开源的多模态数据处理系统Data-Juicer，包含100多种高效算子，可大幅提升视频数据处理效率和质量。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1971853.d.html</link>
            <guid>3543667</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:30:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海：电力、气象高度融合 保障特超高压输电线路安全运行】23日，国网青海电科院顺利完成了青海海西地区7个自动气象站(测风点)的现场勘查与选址工作，将与前期建成的4座观冰站形成区域配合，至此极端气候监测网络将覆盖青海省强风分布区域，同时将辐射至周边110千伏及以上各电压等级输电线路，为其开展气象灾害专项应对工作提供数据支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnk6919109.d.html</link>
            <guid>3543666</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京谈莫斯科州音乐厅枪击事件：此次恐袭的组织者就跟曾经的纳粹分子一样】当地时间3月22日晚，俄罗斯莫斯科州一音乐厅发生枪击事件，已造成多人伤亡。据俄新社23日报道，“今日俄罗斯”电视台总编辑西蒙尼扬称，这起恐怖袭击事件已造成143人死亡。 据俄罗斯《莫斯科共青团员报》23日报道，俄总统普京就莫斯科州音乐厅恐怖袭击事件发表讲话，把此次恐袭的组织者与纳粹分子相提并论。报道说，普京称，此次恐袭的组织者就跟曾经的纳粹分子一样，为血腥的恐吓行为等做准备。]]></title>
            <guid>3543665</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰州往返阿拉木图国际货运航线顺利复航 全年预计完成货量1500余吨】3月22日22时03分，一架满载23.4吨货物的飞机从兰州中川国际机场起飞前往哈萨克斯坦最大城市阿拉木图，标志着该航线正式复航，为甘肃省与中亚地区的互联互通搭建起一座便捷高效的空中桥梁。兰州往返阿拉木图国际货运航线于2023年8月23日首航以来，已累计执飞34班、完成货量773吨、货值近2亿元人民币。甘肃省民航航空物流有限责任公司依托这一国际货运航线成功实现了甘肃省第九类危险品（含锂电池货物）航空运输“零突破”，第九类危险品货物出口累计达178吨，极大地拓展了兰州中川国际机场航空口岸业务模式，进一步提升了口岸对外开放水平。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimni2642020.d.html</link>
            <guid>3543664</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:20:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基绿能钟宝申：硅片新品即将发布，下一代BC产品效率比TOPCon高5%】3月21日，隆基绿能董事长钟宝申表示：“公司积极、主动、理性应对市场的复杂变化。目前，我们产品在美国的通关已非常顺畅。由于美国客户通常会提前一到两年签订采购计划，今年上半年美国的订单非常少，但预计到2024年下半年，我们的订单将逐步增加。”“我们下周将发布潜心研发多年的新硅片产品，并将其推向市场。该产品大幅降低电阻率的范围，不仅能提高电池的转换效率和稳定性，还能提高拉晶的效率。目前市场上尚未看到这类产品，我们已完成大量研发和系统专利布局，会成为行业的领军者，成为硅片领域显著的风向标”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1969316.d.html</link>
            <guid>3543662</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:15:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国发展高层论坛2024年年会主要外方代表名单】中国发展高层论坛由国务院发展研究中心主办，中国发展研究基金会承办。自2000年首次举办以来，论坛坚持“与世界对话，谋共同发展”的宗旨，形成了专业化、高层次的鲜明特色，已成为中国政府高层、全球商界领袖、国际组织和中外学者之间重要的交流对话平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnn3692434.d.html</link>
            <guid>3543661</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西省气象台发布冰雹橙色预警信号】 江西省气象台3月23日20时20分发布冰雹橙色预警信号：预计未来2小时内，宜春市北部的部分地区可能出现冰雹天气，局部伴有雷暴大风和短时强降水等强对流天气，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnn3692204.d.html</link>
            <guid>3543660</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:09:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带卫生部门：本轮巴以冲突已致加沙32142人死亡】当地时间23日，加沙地带卫生部门发表声明称，过去24小时以军在加沙地带开展了7项军事行动，共导致72人死亡，114人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已致32142名巴勒斯坦人死亡，74412人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimni2639752.d.html</link>
            <guid>3543659</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿斯顿·马丁任命Hallmark为新任首席执行官】英国豪华汽车制造商阿斯顿·马丁周五宣布任命宾利首席执行官阿德里安·霍尔马克（Adrian Hallmark）为新任首席执行官，接替阿梅迪奥·费利萨（Amedeo Felisa）。周五早些时候，宾利表示，Hallmark应自己的要求并经双方同意离开，“他正在为大众集团之外的新任务做准备，立即生效。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1967681.d.html</link>
            <guid>3543658</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:06:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安理会推迟对非常任理事国加沙决议草案投票】当地时间3月23日，联合国安理会发布消息称，原计划当天10时进行的安理会对非常任理事国提出的另一份加沙决议草案的投票，被推迟到3月25日表决。这一草案要求各方遵守斋月立即停火，从而实现永久可持续停火，要求立即无条件释放所有被扣押人员，要求扩大人道主义援助并加强对平民的保护，消除大规模提供人道主义援助的所有障碍。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimni2636744.d.html</link>
            <guid>3543657</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄“联盟MS-25”载人飞船发射】当地时间3月23日15时36分，俄罗斯“联盟MS-25”飞船搭乘“联盟-2.1a”运载火箭从哈萨克斯坦境内的拜科努尔发射场升空，飞往国际空间站。机组成员共3人，分别来自俄罗斯、白俄罗斯和美国。来自白俄罗斯的玛丽娜·瓦西列夫斯卡娅是该国首位女性航天员。本次发射是2024年俄罗斯载人航天首次乘组轮换任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1964005.d.html</link>
            <guid>3543656</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:42:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统普京就恐怖袭击事件发表电视讲话 宣布24日为全民哀悼日】当地时间23日，俄罗斯总统普京就俄音乐厅恐怖袭击事件开始向国民发表电视讲话。普京表示，将3月24日定为全民哀悼日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimni2634386.d.html</link>
            <guid>3543654</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：将探索大模型的新型开源和推广模式，降低创新创业团队、中小企业等大模型训练门槛】 3月23日，“2024全球开发者先锋大会”（GDC）在上海开幕。大会上，记者了解到，上海支持通用大模型和垂直大模型的研发，将探索大模型的新型开源和推广模式，降低创新创业团队、中小企业等大模型训练门槛。上海市人民政府副市长陈杰在会上表示，上海人工智能产业生态持续完善。上海率先发布了支持大模型的若干政策、举措，推动了大模型语料数据联盟的实体化运作，开源一系列高质量的语料数据，为全球的人工智能开发者创新创造，构建更为良好的生态环境。（新华财经）]]></title>
            <guid>3543653</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国家杜马大楼下半旗 为莫斯科恐袭遇难者致哀红场关闭】当地时间3月23日，俄罗斯国家杜马大楼下半旗为22日莫斯科州音乐厅恐袭遇难者致哀。当地时间23日午后，中央广播电视总台记者前往俄罗斯首都莫斯科市中心的红场及重要街道和地铁站探访。发现红场各个进出口均已封闭，红场以北的马涅什广场上及附近地铁站口已增强警力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnn3686544.d.html</link>
            <guid>3543652</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国秘书长古特雷斯：现在比以往任何时候都更需要立即在加沙实现人道主义停火，以色列应“全面、无限制地”向加沙提供援助物资通道；我们将继续与埃及合作，以简化援助流程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1961633.d.html</link>
            <guid>3543649</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:25:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3月20日至22日，第110届全国糖酒商品交易会（简称“糖酒会”）在成都举办。糖酒会创立于1955年，每年分春、秋两季举行，有中国食品行业“晴雨表”之称。]]></title>
            <guid>3543648</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:16:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克称龙飞船已经抵达空间站】马斯克表示，经确认，龙飞船已经抵达空间站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimni2631953.d.html</link>
            <guid>3543647</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国兴业银行及法国经销商代表团到访广汽集团】广汽集团消息，3月21日，法国兴业银行及法国经销商代表团一行到访广汽集团。访问团参观了广汽集团前沿科技和生产制造工艺，并与广汽集团就欧洲市场合作展开了深入探讨，推动实现互利共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1959993.d.html</link>
            <guid>3543646</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京是否计划就莫斯科州音乐厅恐袭事件向俄民众发表讲话？克宫回应】当地时间3月22日晚，俄罗斯莫斯科州一音乐厅发生枪击事件，已造成多人伤亡。据俄新社23日报道，“今日俄罗斯”电视台总编辑西蒙尼扬称，这起恐怖袭击事件已造成143人死亡。 据俄罗斯《消息报》23日最新报道，对于“俄总统普京是否计划就莫斯科州音乐厅恐袭事件向俄民众发表讲话”的问题，俄罗斯总统新闻秘书、克宫发言人佩斯科夫告诉该媒体，“我们会发布（有关消息）”。 综合俄新社等多家媒体报道，莫斯科近郊克拉斯诺戈尔斯克市“克罗库斯城”音乐厅当地时间3月22日晚发生枪击事件，已造成多人伤亡。枪手为几名身着迷彩服的不明身份人员，他们还投掷了手榴弹或燃烧弹，引发火灾。在该事件发生后不久，俄罗斯总统普京就收到了有关报告，并作出所有必要指示。俄罗斯外交部22日说，在“克罗库斯城”音乐厅发生的枪击事件是“恐怖袭击”。]]></title>
            <guid>3543645</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:11:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国报告：全球仍有22亿人无法获得安全饮用水】3月22日是世界水日。根据联合国教科文组织代表联合国水机制发布的《2024年联合国世界水资源开发报告》，时至今日，全球仍有22亿人无法获得安全的饮用水，35亿人缺乏安全管理的卫生设施。而水资源紧张局势正在加剧世界范围内的冲突。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1959165.d.html</link>
            <guid>3543643</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自去年10月7日以来，以色列对加沙的军事行动导致32,142名巴勒斯坦人死亡，74,412人受伤。]]></title>
            <guid>3543642</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 12:06:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IPO撤单又一家：青牛技术选择主动结束IPO之旅】 在回复完首轮审核问询不足两个月后，主营信息通信技术服务的北京青牛技术股份有限公司（简称“青牛技术”）选择主动结束IPO之旅。3月21日，深交所官网显示，青牛技术创业板IPO审核状态变更为“终止”，原因系公司及保荐人撤回发行上市申请。根据相关规定，深交所决定终止对其的发行上市审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1956748.d.html</link>
            <guid>3543640</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:52:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国首列出口海外胶轮地铁列车投入运营】 23日从位于湖南株洲的中车株洲电力机车有限公司(简称“中车株机”)获悉，北京时间当天上午，由其承建的墨西哥城地铁1号线整体现代化改造项目新造车辆正式载客运营。这是中国企业自主研发的胶轮地铁列车首次在海外投入运营。中车株机相关负责人说，此次新造列车载客运营，标志着该项目继2023年10月第一路段开通后，又向前迈出关键一步，为全线开通打下坚实基础。后续，29列新车将逐步投入运营，行车区间也将扩展。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnr1956117.d.html</link>
            <guid>3543639</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【聚焦未来产业核心技术 陕西打造光子产业创新高地】 光子技术是基础性、引领性技术，也是未来产业的核心技术。陕西依托自身光学科研基础，推动光子产业聚链成群，加快塑造高质量发展新动能新优势。从科技成果转化，到企业培育孵化，陕西光子企业数量从两年前的不到50家，快速增长到如今的320多家，初步形成光子产业生态体系。2023年，陕西光子产业链产值较上年同比增长50%以上。今年，陕西还将整合省内高校院所，筹建更高能级的光子技术实验室；全球先进的阿秒激光光源大科学装置也将于下半年动工建设。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimnk6904562.d.html</link>
            <guid>3543636</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:47:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛会见瓦克化学公司总裁兼首席执行官贺达】王文涛表示，当前中国发展新质生产力，不断开辟发展新领域、新赛道，欢迎你们加强与中方伙伴合作，把握好当前数字、绿色、智能发展机遇，开展建筑材料节能、电动汽车、医药健康等领域合作，实现互利共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapimni2627270.d.html</link>
            <guid>3543634</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国足协将结束与阿迪达斯合作 与耐克签署新合同】德国足球协会近日表示，将结束与本土品牌阿迪达斯公司70多年的合作关系，转而选择美国耐克公司作为其装备供应商。德国足协称，与耐克的新合同从2027年开始执行，一直持续至2034年。期间，耐克将每年向德国足协提供约1亿欧元（约合人民币7.8亿元）的赞助资金，这一金额是目前阿迪达斯赞助费的两倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifeq3810732.d.html</link>
            <guid>3543633</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气与国家能源集团深化能源绿色发展务实合作】 上海电气消息，3月22日下午，国家能源集团党组书记、董事长刘国跃在集团总部会见来访的上海电气集团党委书记、董事长吴磊一行，双方就进一步深化合作事宜深入交流。刘国跃表示，期待双方持续发挥各自优势，在科技创新、清洁高效煤电、绿色氢能等方面进一步拓展合作空间，携手科研创新，以更多示范项目建设带动科技创新和产业装备升级，加快推动能源绿色转型，为实现“双碳”目标贡献更多力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifen7033905.d.html</link>
            <guid>3543632</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄军称已控制顿涅茨克地区红村】俄国防部表示，乌军一天内在阿夫杰耶夫卡方向损失达350名士兵，12次反击被击退；俄罗斯控制了顿涅茨克地区的克拉斯诺耶村庄及红村。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2083976.d.html</link>
            <guid>3543631</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:30:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄莫斯科州音乐厅恐袭事件搜救工作或持续多天】据全俄国家电视广播公司旗下频道栏目《消息》23日报道称，救援人员仍在“克罗库斯城”音乐厅清理废墟，搜救生者，并表示搜救工作可能会持续几天。莫斯科州州长沃罗比约夫接受采访时再次表示，遇难者人数或大幅增加。他说，121人在院伤者中，已有两人死亡，部分人员伤情复杂严峻，医生正在尽一切可能挽救生命。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifeq3808644.d.html</link>
            <guid>3543630</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:25:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟官员谴责莫斯科音乐厅恐袭事件】当地时间3月23日，欧洲理事会主席米歇尔在社交媒体发文，谴责莫斯科恐怖袭击事件。米歇尔称，莫斯科发生的可怕袭击造成无辜民众丧生，是一场人类悲剧。米歇尔向受害者及其家人表示哀悼。同日，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利发表声明说，强烈谴责莫斯科发生的令人发指的袭击事件。博雷利指出，恐怖主义再次针对手无寸铁的民众，国际社会必须坚定团结，共同打击恐怖主义。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2083428.d.html</link>
            <guid>3543629</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:25:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄侦委会：正在对恐怖分子留下的线索进行遗传学、弹道学和指纹学分析】当地时间3月23日，俄罗斯联邦侦查委员会发言人斯维特兰娜·彼得连科表示，目前正对音乐厅进行清理和搜查，搜集证物，研究监控视频。同时，正在与伤者进行沟通，对恐怖分子在犯罪现场留下的线索进行遗传学、弹道学和指纹学分析。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2083394.d.html</link>
            <guid>3543628</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:25:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达开始发力企业级大模型，风口可能正在路上】日本日立集团已与英伟达合作，将日立在运营技术领域的解决方案以及在能源、移动和互联系统等关键行业的领先地位与英伟达在生成式AI方面的专业知识相结合，加速社会创新和数字化转型。通过此次合作，生成式人工智能现在将通过捕获运营技术领域（来自各种传感器、设备和工业机器）生成的大量数据，扩展到工业领域，并应用于简化性能、获得见解并允许组织自动执行操作。这在以前是不可能实现的。此外，近日黄仁勋发布了英伟达公司人工智能企业平台的第5版，该平台采用了新技术，英伟达高管将其描述为英伟达推理微服务（NIM）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifeq3808427.d.html</link>
            <guid>3543626</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市委书记陈吉宁会见来沪参加2024全球开发者先锋大会的国内外顶尖开发者代表】上海市委书记陈吉宁23日会见了来沪参加2024全球开发者先锋大会的国内外顶尖开发者代表。陈吉宁说，当前，我们正聚焦建设“五个中心”重要使命，加快建成具有世界影响力的社会主义现代化国际大都市。人工智能是上海着力发展的三大先导产业之一，近年来我们不断创新政策举措、优化空间布局、推进新型基础设施建设，加大要素供给，推动技术研发，构建创新生态，探索应用场景，提升安全治理能力。随着城市转型、产业升级深入推进，为新一代人工智能发展开辟了广阔天地。在座各位处在科学研究、产业发展、生态营造的最前沿，欢迎把握绿色化、数字化、智能化机遇，更好发挥各自专业优势，把更多具有引领性开创性的项目落地上海，携手推动形成更具竞争力的创新生态。我们将持续营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，加强全方位对接、提供便利化服务，助力全球创新创业者在上海这座城市成就事业、实现梦想。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifeq3808004.d.html</link>
            <guid>3543625</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:20:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统与乌兹别克斯坦总统通电话，双方将继续在反恐领域密切合作】 当地时间3月23日，俄罗斯克里姆林宫发布消息称，俄罗斯总统普京与乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫通电话。米尔济约耶夫严厉谴责发生在莫斯科州“克罗库斯城”音乐厅的恐怖袭击事件，希望普京向死者家属转达慰问，并希望伤者尽快康复。双方确认将继续在反恐领域保持密切合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2082759.d.html</link>
            <guid>3543624</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌国防部情报总局发言人否认俄音乐厅恐袭有“乌克兰痕迹”】 据乌克兰媒体当地时间23日报道，乌克兰国防部情报总局发言人尤索夫当天表示，俄罗斯联邦安全局关于音乐厅恐怖袭击事件中有“乌克兰痕迹”的说法，纯属无稽之谈。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifen7031265.d.html</link>
            <guid>3543623</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博亚精工：在金属板带开收卷装备项目上与卧龙电驱有合作】 博亚精工3月23日于互动平台表示，目前公司在金属板带开收卷装备项目上与卧龙电驱有合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifem2753277.d.html</link>
            <guid>3543622</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塔吉克斯坦内务部：网传2名疑似被通缉的塔公民未参与莫斯科恐袭】塔吉克斯坦内务部发布消息称，此前在俄罗斯媒体和网络上出现的疑似被通缉的塔吉克斯坦公民被证实目前在塔吉克斯坦境内，并未参与莫斯科州“克罗库斯城”音乐厅恐怖袭击。这两人于2023年11月26日便已从俄罗斯返回塔吉克斯坦，此后一直未离境。另据塔斯社报道，还有被网传疑似通缉的1人目前在俄罗斯萨马拉工作，也未参与恐袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2080771.d.html</link>
            <guid>3543620</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王文涛部长会见高通公司总裁兼首席执行官安蒙】 3月23日，商务部部长王文涛会见美国高通公司总裁兼首席执行官安蒙。双方就中美经贸关系、高通公司在华发展等议题进行了交流。王文涛强调，开放是当代中国的鲜明标识。中国政府致力于优化营商环境，为外资企业投资经营提供服务保障。中国正加快发展新质生产力，人工智能、云计算、消费电子等行业充满商机与活力，欢迎包括高通在内的全球高科技企业深化在华投资和创新发展，推动全球高科技产业健康稳定发展。安蒙表示，高科技产业需要各国密切协作，高通期待美中两国政府为双方企业投资经营创造稳定预期与良好环境。高通将继续与中国合作伙伴共同开展创新合作。(商务部)]]></title>
            <guid>3543619</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:05:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏首次面向东南沿海地区开展数字经济招商引资】近日，以“数据上高原，存算在拉萨”为主题的西藏自治区数据产业招商引资推介会在深圳举行。这是西藏首次面向东南沿海地区开展数字经济领域的招商引资。期间，吸引了来自全国数据产业相关企业170余家，行业专家、企业高管300余人参会。商汤科技、科大讯飞等25家国内头部及独角兽企业应邀出席并参加意向企业交流座谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2079961.d.html</link>
            <guid>3543618</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国仪仗兵参加巴基斯坦国庆日阅兵】3月23日，应巴基斯坦军方邀请，中国人民解放军仪仗司礼大队派方队赴巴基斯坦首都伊斯兰堡参加阅兵式。此次参加阅兵式的有巴基斯坦陆军、海军、空军、准军事部队、特种部队和女兵方队等，与中国方队一同参加阅兵仪式的还有阿塞拜疆陆军方队及军乐队。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2079416.d.html</link>
            <guid>3543615</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 11:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度外贸总局（DGFT）：印度延长洋葱出口禁令，直至进一步通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifem2751138.d.html</link>
            <guid>3543614</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【库克现身北京三里屯苹果零售店，与《逆水寒》手游游戏制作人、玩家交流】 苹果CEO库克现身北京三里屯苹果零售店，现场与网易《逆水寒》手游制作人、玩家交流互动。当日，三里屯苹果零售店举行《逆水寒》手游与光线追踪技术讲座活动，展示iPhone 15 Pro光线追踪技术与《逆水寒》光追关卡实际游戏画面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifen7028526.d.html</link>
            <guid>3543613</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:58:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安证券首席信息官俞枫：以财跃F1大模型为基础 打造千亿级参数多模态证券大模型】财跃星辰今日发布“财跃F1金融大模型”。国泰君安证券首席信息官俞枫在发布会上介绍，从去年开始，公司组建大模型研究联合项目组，与阶跃星辰、财联社共同打造业内首个千亿参数级的多模态证券大模型，实现对“君弘灵犀”智能服务的再升级，可为4000多万客户在智能投顾问答、投研内容生产和交互模式上带来全新的体验，在行业内首个实现了将大模型能力全面融入客户智能化服务体系之中。（科创板日报）]]></title>
            <guid>3543612</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国数学家塔拉格兰德获2024年阿贝尔奖】3月20日，数学界最高奖项之一阿贝尔奖揭晓，2024年阿贝尔奖授予72岁的法国概率理论家米歇尔·塔拉格兰德（Michel Talagrand），以表彰他“对概率论和泛函分析的开创性贡献，以及在数学物理和统计学方面有杰出的应用”。 本届阿贝尔奖出炉之后，组委会线上联系了塔拉格兰德，他难掩惊讶，“我的大脑有几秒都是空白的。”他说，“我刚开始研究这门理论时，它一点也不时髦，（随机过程）还被认为是低等数学，但今天我证明事实并非如此。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2079045.d.html</link>
            <guid>3543611</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:56:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王文涛部长会见美光科技公司总裁兼首席执行官桑杰·梅赫罗特拉】 3月23日，商务部部长王文涛会见美光科技公司总裁兼首席执行官桑杰·梅赫罗特拉。双方就美光科技公司在华发展等议题进行了交流。王文涛表示，中国政府大力发展新质生产力，深入推进数字经济创新发展，将为包括美光在内的各国企业提供广阔发展空间，欢迎美光继续深耕中国市场，加快推进在华投资项目落地建设，并切实遵守中国法律法规。桑杰·梅赫罗特拉介绍了美光在华业务与新增投资项目情况，表示将严格遵守中国法律法规，并计划扩大在华投资，满足中国客户的需求，为中国半导体行业和数字经济发展贡献力量。(商务部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifem2750861.d.html</link>
            <guid>3543610</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【降温继续向南推进 明天夜间起南方强对流天气将进入最强时段】今天（3月23日），南方今年首场大范围较强降水和强对流天气过程上线！白天，降雨整体呈逐渐东移的走势，并且随着东移降水强度有所增强。监测显示，今天08时—14时，湖北北部、河南中南部、安徽北部等地6小时累计降水量达10~40毫米。在强盛的暖湿气流下，雷电大风、短时强降水等强对流天气也相当广泛，其中，湖北孝感小时（14—15时）雨强达31.1毫米，打破了当地3月单小时降雨纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2078944.d.html</link>
            <guid>3543609</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:55:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沈腾成中国影史票房最高主演】 据猫眼专业版数据，沈腾主演电影《飞驰人生2》正在热映，助沈腾主演电影票房超334.95亿，成为中国影史票房最高主演。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifem2750497.d.html</link>
            <guid>3543608</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:53:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长庆油田天然气保供交“答卷”，日产气量连续128天保持1.5亿立方米以上】 23日从中国石油长庆油田获悉，随着北方地区主要城市陆续停止供暖，全国天然气冬季保供步入收尾阶段。2023年11月1日至2024年3月20日，长庆油田累计生产天然气量再创新高，较去年同期增加2.51亿立方米，日产气量连续128天保持1.5亿立方米以上高位运行。据了解，长庆油田承担着向京津冀、陕甘宁等区域40多座大中城市工业和居民生活供气任务，覆盖下游用户近4亿人。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifeq3803634.d.html</link>
            <guid>3543605</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:49:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛召开医药行业外资企业圆桌会 强调医药领域创新离不开全球化合作】商务部部长王文涛主持召开医药行业外资企业圆桌会议。百时美施贵宝、葛兰素史克、丹纳赫、辉瑞、艾伯维、赛诺菲、武田制药、吉利德科学、默克等跨国公司全球高管和美国药品研究与制造企业协会代表参加会议。会议就推进全球医药领域创新合作、外资医药企业在华发展等议题进行交流。王文涛表示，中国大力发展新质生产力、扎实推进高质量发展，为全球经济复苏注入强大动力。我们一视同仁支持本土企业和外资企业开展科技创新，欢迎外资医药企业向中国消费者不断提供优质的新产品和服务。中国将坚定不移推进高水平开放，持续加强知识产权保护，为外资企业在华发展营造良好环境。王文涛强调，医药领域创新离不开全球化合作。工商界普遍反对泛化国家安全概念，反对对华脱钩断链。我们愿与各国共同营造公平、稳定、可预期的环境，鼓励医药企业加强国际投资合作。与会企业高管表示，对中国经济发展前景和良好的营商环境充满信心，进一步坚定了投资中国的决心。中国近期发布的一系列吸引外资政策有效回应了医药企业的关切和建议，将有力推动医药行业创新发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifem2749451.d.html</link>
            <guid>3543604</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:46:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[莫斯科州州长安德烈·沃罗比约夫对记者表示，克罗库斯音乐大厅恐怖袭击事件后的遇难者人数将大幅增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2077457.d.html</link>
            <guid>3543603</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:45:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西东兴口岸日出入境旅客突破3万人次】广西东兴口岸日出入境旅客连续突破3万人次，从东兴口岸跨境出游、探亲访友已经成为广大中越出入境旅客的优先选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifen7026036.d.html</link>
            <guid>3543602</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:41:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣盛发展59个项目申报融资“白名单”】 3月23日，记者从荣盛发展获悉，荣盛发展在全国共计59个房地产项目申报融资“白名单”，涉及套数12.57万套，总建筑面积1470.79万平方米，拟申请融资金额约为123.57亿元。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifeq3802069.d.html</link>
            <guid>3543601</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:39:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农夫山泉内网回应“捐2.4万瓶水”：勿以善小而不为 授予大区应急捐赠决定权】3月23日，农夫山泉发布内部信称，和农夫山泉的财务数据相比，24000瓶看上去确实“小气”了一点。但“勿以善小而不为”，这是农夫山泉价值观的一种践行，还会持续弘扬这种价值观。农夫山泉解释了24000瓶水的来龙去脉，称在其他灾难救援中积累了更多经验，并开始制定公司《民生类公共危机事件的应急响应和处理原则》：授予各个省级大区10000箱以内的捐赠决定权，凡有灾情，自动启动，无需上报总部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifeq3800856.d.html</link>
            <guid>3543599</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫斯科州州长：发生恐袭事件的音乐厅剩余顶棚有坍塌风险】 当地时间3月23日，俄罗斯莫斯科州州长表示，遭遇恐袭的“克罗库斯城”音乐厅剩余顶棚有坍塌的风险。目前现场共有719人和213台专业设备在进行善后清理工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2073776.d.html</link>
            <guid>3543598</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昇思MindSpore 2.3全新发布 昇思人工智能框架峰会2024圆满举办】日前，昇思人工智能框架峰会2024在北京国家会议中心举办。昇思MindSpore作为国内主流开源框架，打造充满活力的开发者社区，致力于推动中国人工智能产业的进步。近两年包括昇思MindSpore在内的开源框架产品不断发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifeq3799440.d.html</link>
            <guid>3543597</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫斯科一国际学校22日曾收到恐吓电话 威胁“将用枪射杀学生”】当地时间22日晚上，位于俄罗斯莫斯科近郊的一家音乐厅发生恐怖袭击。截至目前，此次恐怖袭击事件已导致115人遇难。俄罗斯联邦侦查委员会23日发表声明称，初步调查显示，遇难者死因主要为枪伤和燃烧烟雾中毒。据了解到的信息，一所位于莫斯科的国际学校22日曾收到恐怖袭击威胁电话，称将利用枪支射杀学生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifem2745291.d.html</link>
            <guid>3543596</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:20:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包钢绿金生态建设公司与蒙草集团签订战略合作协议】 蒙草生态消息，近日，包钢绿金生态建设公司与蒙草集团签订战略合作协议，双方将秉持“优势互补、高效协同、互利共赢”原则在种业、荒漠化治理、矿山生态修复等领域开展合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifem2745074.d.html</link>
            <guid>3543595</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:19:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳龙华区数创中心5楼平台冷凝塔发生火情，无人员伤亡】深圳市消防救援支队发布情况通报，2024年3月23日16时10分，市消防救援支队119指挥中心接报龙华区民治街道数创中心5楼平台冷凝塔发生火情，立即调派龙华区消防救援力量到场处置，明火于16时45分扑灭，无人员伤亡，起火原因有待进一步调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-23/detail-inapifet2071851.d.html</link>
            <guid>3543593</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>