<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 06:07:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞猪：“五一”假期首日出行的国内游商品成交额创下历史峰值】 “五一”假期迎来开门红。飞猪数据显示，“五一”假期首日出行的国内游商品成交额创下“五一”历史峰值，国内机票、住宿、火车票、用车等成交额均已大幅超越2019年同期。其中酒店、民宿预订增长尤为强劲，成交额同比2019年劲增129%。同时，由于出游距离变长和人们对高品质供给的青睐，飞猪上“五一”假期首日出游客单价同比去年提升近2成；高星酒店的预订量同比去年增长近30倍。据权威预测,今年“五一”假期会有超过2.4亿人次出游,将恢复到2019年的104%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2439120.d.html</link>
            <guid>3090980</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:58:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部组织联合执法小分队赴三省开展暗查暗访】 据央视，为推动各地迅速开展国务院安全生产委员会部署的重大事故隐患专项排查整治2023行动，近日，应急管理部组织安全生产监管执法、消防救援联合执法小分队，分赴河北、安徽、河南三省，针对电气焊动火作业、外包外租安全管理、劳动密集型工业企业安全出口开展专项暗查暗访。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9703533.d.html</link>
            <guid>3090979</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：克里米亚一市储油设施突发严重火灾，市长称是由无人机袭击导致】 据俄罗斯卫星通讯社报道，克里米亚塞瓦斯托波尔市哥萨克湾一座储油设施29日发生火灾，市长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫称，“据初步消息，火灾是由无人机袭击导致的，过火面积将近1000平方米”。（环球网）]]></title>
            <guid>3090977</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:51:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿纬锂能：携高可靠性智能燃气表电源方案，亮相第25届中国国际燃气展】据亿纬锂能消息，4月25日-26日，由中国城市燃气协会主办的2023年(第25届)中国国际燃气、供热技术与设备展览会在深圳会展中心举行。亿纬锂能携高可靠性智能燃气表电源方案亮相。作为物联网电源全面解决方案提供商，在本次展会上，亿纬锂能展示了锂/亚硫酰氯电池、锂/二氧化锰电池、复合电源、电池电容器等产品，具备低自放电、高安全性和可靠性等特性，可通过防爆认证，保障燃气表的用电安全，可为智能燃气行业客户提供全面解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2432417.d.html</link>
            <guid>3090976</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华西沈百荣：医学人工智能是未来医学的必争之地】在第六届数字中国峰会上，四川大学华西医院疾病系统遗传研究院执行院长、锘崴科技技术战略委员会委员沈百荣教授指出，医学人工智能是未来医学的必争之地。数据叠加是解决复杂疾病的重要前提，但同时也为数据隐私保护带来了巨大挑战。在医学信息安全领域，隐私计算是至关重要的技术方法之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9695598.d.html</link>
            <guid>3090975</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局局长高志丹：要以最果断的措施遏制体育腐败问题增量】国家体育总局党组28日举行交流研讨。体育总局局长高志丹要求，要坚持从严从实，深入推进体育行业作风建设常态化、长效化。当前，体育行业党风廉政建设和反腐败斗争形势严峻复杂，根除腐败和不正之风任重道远。要以最果断的措施遏制体育腐败问题增量，以最坚决的态度减少行风行纪问题存量。要切实加强理论武装，深化体育管理体制改革，坚持以严的基调正风肃纪，加强体育行业廉洁文化建设，传播体育正能量，为体育强国建设和中华民族伟大复兴提供凝心聚力的强大精神力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2429220.d.html</link>
            <guid>3090974</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄罗斯将暂停发布石油和天然气产量数据 直至明年4月】据路透社4月28日报道，塔斯社发布消息称，俄罗斯政府已下令暂停发布石油、天然气和凝析油产量统计数据，直至2024年4月1日。 塔斯社援引一项政令说，从3月和第一季度开始，俄将暂停发布这些数据。 报道称，俄罗斯联邦国家统计局在周三公布的最新经济报告中省略了月度石油产量数据。 自2022年2月俄乌冲突爆发以来，莫斯科暂停或推迟公布关键的统计数据。（参考消息）]]></title>
            <guid>3090973</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月28日京港地铁加开临客60列 14号线、17号线单日客运量创历史新高】京港地铁密切关注客流变化，适时调整客运组织安排，4月28日京港地铁共加开临客60列，充足运力保障乘客出行。据统计，4月28日京港地铁所辖各线单日客运量合计超251万，其中14号线、17号线客运量创历史新高。据悉，14号线单日客运量近92万人次，创自2021年年底贯通运营以来历史最高纪录；17号线单日客运量达6.5万人次，创自2021年底开线以来历史最高纪录。（京港地铁）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9680738.d.html</link>
            <guid>3090971</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受浓雾大风影响 “五一”首日浙江舟山多条水上客运航线停航】浙江舟山部分沿海海域29日受暖湿气流影响出现浓雾，能见度小于500米，沿海海面风力达到8至9级。受此影响，舟山市多条水上客运航线暂时停航。朱家尖、墩头至普陀山景区常规客船航线正常通航。浙江舟山海事局提前发布浓雾、大风预警，加强水上客运现场检查和重点水域巡航，督促船舶严格落实相关防范措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2413981.d.html</link>
            <guid>3090969</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据今日俄罗斯电视台（RT）网站消息，世界第三大啤酒制造商丹麦嘉士伯集团在周四发布的第一季度交易声明中，证实了出售其俄罗斯资产的计划。（环球网）]]></title>
            <guid>3090968</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨市原国土资源局党委书记、副局长裴君接受审查调查】中央纪委国家监委网站4月29日通报，据黑龙江省纪委监委消息：黑龙江省哈尔滨市原国土资源局党委书记、副局长裴君涉嫌严重违纪违法，目前正接受佳木斯市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2411060.d.html</link>
            <guid>3090967</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六大国有行一季度共赚近3600亿元 多家银行净息差持续收窄】4月28日，六大国有银行一季报业绩全部披露完毕。根据统计，六大国有银行一季度归属母公司股东净利润共计3590.37亿元。六大国有银行在一季度虽然都保持了盈利，但多家银行利息净收入和非息净收入均出现了下行，总体看资产质量稳步向好。国有六大行中，工行、建行、农行、交行四家国有银行的利息净收入出现了同比负增长。仅有中国银行和邮储银行利息净收入仍然保持同比正增长的势头。与利息净收入负增长相一致，多家银行的净息差收窄。在六大行中，仅有邮储一家净息差较去年年底上升了0.11个百分点，其余五家银行净息差均有所下降。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2410677.d.html</link>
            <guid>3090965</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:17:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：澳大利亚麦夸里岛以西发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9673792.d.html</link>
            <guid>3090964</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 05:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海目星和华南师范大学签订合作框架协议】 近日，海目星和华南师范大学正式签订合作框架协议和联合创新中心合作协议。双方在现有良好合作基础上，将共建新型显示与光制造联合创新中心，围绕新型显示、光制造、光学、凝聚态物理、光信息物理与技术、智能感知、激光装备等研究方向开展科研合作，并拓展新的交叉学科方向。此次合作将有效加快双方在新型显示与光制造领域的成果转化及产业化进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2397126.d.html</link>
            <guid>3090962</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东发布预警 茂名等4地市雷雨伴有8级大风】广东省应急管理厅、广东省气象局29日12时发布预警称，当天茂名、湛江、阳江、江门有大雨到暴雨，局地伴有雷电和8级左右短时大风等强对流天气。预警时间从4月29日12时至24时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2397000.d.html</link>
            <guid>3090961</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月5日起西安二手房转移登记业务全面实行网上预约办理】从西安不动产登记服务中心了解到，为进一步方便群众办理西安市市本级二手房转移登记业务，减少排队等候时间，持续提升办事便利度，经过对现有预约系统升级改造，自2023年5月4日起，开放预约系统，5月5日起，对二手房转移登记业务（缴税、过户）全面实行网上预约办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9661586.d.html</link>
            <guid>3090960</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港已落成但未售出的私人住宅新供应单位创2007年以来新高】据报道，随着政府增加土地供应，以及开发商在市场上推出更多住宅单位，香港已落成但未售出的私人住宅新供应增至2007年初以来最高水平。报道援引房屋局的数据称，截至第一季度末，已落成但仍未售出的私人住宅新供应单位达到约18,000个，较此前一个季度增加13%。正兴建而未预售出的新供应单位约有65,000个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwx9661196.d.html</link>
            <guid>3090959</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:53:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚霍姆斯遭以色列空袭 3名平民受伤】据叙利亚军方消息，当地时间29日凌晨0时50分左右，叙利亚中部霍姆斯市周边地区遭以色列空袭，叙利亚防空系统迅速启动并拦截部分导弹，但袭击仍导致3名平民受伤，一个民用加油站起火，部分卡车及油罐车被烧毁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2396403.d.html</link>
            <guid>3090958</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南4月出口同比下降17.1% 进口下降20.5% 贸易顺差15亿美元】越南国家统计局今日公布数据显示，越南4月份出口同比下降17.1%，至275亿美元；进口同比下降20.5%，至260亿美元。1-4月出口同比下降11.8%，至1086亿美元；进口同比下降15.4%，至1022亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzpwt2392101.d.html</link>
            <guid>3090957</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:46:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五一”假期首日：陕西铁路预计发送旅客70万人次 ，较2019年同期增长16.3%】4月29日，“五一”假期第一天，中国铁路西安局集团有限公司迎来旅客出行高峰。预计今日全局发送旅客超70万人次，较2019年同期增长16.3%。西安火车站预计发送旅客15万人次，西安北站预计发送旅客25万人次。今日，全局共加开旅客列车161列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2516156.d.html</link>
            <guid>3090956</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:34:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州启动气象灾害雷雨大风Ⅳ级应急响应 多区发布雷雨大风黄色预警】据广州市气象台监测，广州达到启动气象灾害（雷雨大风）Ⅳ级应急响应标准。广州市气象灾害应急指挥部决定从29日11时7分起启动广州市气象灾害雷雨大风Ⅳ级应急响应。目前，广州番禺、海珠、花都、黄埔、白云、天河、越秀、从化、荔湾等区发布雷雨大风黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqz9780636.d.html</link>
            <guid>3090955</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:34:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京通州发布入学政策，今年5月1日后买房者入学实施多校划片】4月28日，北京市通州区发布2023年义务教育阶段入学工作实施细则，记者注意到，同往年相比，近年通州区入学政策趋于平稳，该区继续实施“六年一学位”政策。值得注意的是，通州区以2023年5月1日为时间节点，此时间之后在通州区购买房产并用于申请入学的，实施多校划片，不再对应一所学校。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2514548.d.html</link>
            <guid>3090954</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:32:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部发布5月上半月全国空气质量预报会商结果】中国环境监测总站联合中央气象台等部门，开展2023年5月上半月（4月29日—5月15日）全国空气质量预报会商。 5月上半月，全国大部空气质量以良至轻度污染为主，受沙尘天气影响，京津冀、长三角区域中北部、苏皖鲁豫、汾渭平原中北部、湖北、内蒙古西部、甘肃、宁夏、陕西中北部部分城市可能出现中度及以上污染；京津冀大部、河南中北部、山东西部、新疆南疆部分时段可能出现严重污染。（央视）]]></title>
            <guid>3090953</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:29:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海尔确定不造整车】针对市场上海尔造车的传闻，海尔方面回应称，海尔非常明确不造整车，将从生态的角度切入汽车市场。 (界面新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqz9777057.d.html</link>
            <guid>3090952</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:28:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天娱数科：革新AIGC智能内容创作工具 元境科技元趣V1.0新版本将发布】 据天娱数科消息，天娱数科子公司元境科技自研的“MetaSurfing-元享智能云平台”接入预训练大模型，在原有基础上升级AIGC功能模块，孵化出了以AIGC技术为核心的“元趣”。“元趣”是一款创新性的应用，为用户提供一站式的内容解决方案，实现文生文、文生图、通过TTS实现文生音频、通过大数据模型训练实现文生视频。“元趣”为广大用户提供一系列简单便捷的内容创作工具，用户可自由组合工具实现多领域应用，通过元趣提供的AI直播工具，一键实现24小时数字人直播。“元趣”于5月8日发布V1.0版本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2512153.d.html</link>
            <guid>3090951</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【熊茂平任辽宁省大连市委书记】中共中央批准：熊茂平同志任辽宁省大连市委书记。中共辽宁省委决定：熊茂平同志任大连市委委员、常委。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqz9772166.d.html</link>
            <guid>3090950</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国稀土集团董事长敖宏：进一步扩大产能优势，做强做优做大四川稀土产业】 据中国稀土集团消息，近日，中国稀土集团党委书记、董事长敖宏深入中稀（凉山）公司所属企业、生产一线进行学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想主题教育专题调研。敖宏强调，要趁势而上，发挥桥头堡的作用，进一步扩大产能优势，做强做优做大四川稀土产业；要抓好人才资源储备和干部培养；要结合企业发展实际，在技术管理、制度创新、设备维护、战略谋划上多下功夫，在降成本、出效益上多出实招；要在机制体制创新上，调动广大员工的积极性、主动性和创造性，主动融入加快建设世界一流企业进程。]]></title>
            <guid>3090949</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部副部长马朝旭会见世界知识产权组织总干事邓鸿森】外交部副部长马朝旭28日会见世界知识产权组织总干事邓鸿森，就中国同世界知识产权组织合作、全球知识产权治理等问题交换意见。马朝旭表示，中方重视世界知识产权组织在维护全球创新生态、推动经济全球化等方面的重要作用。中方愿以双方合作50周年为新起点，同世界知识产权组织加强战略协调，共同促进国际创新合作，推动构建人类命运共同体。邓鸿森感谢中国对世界知识产权组织的支持，赞赏中国在知识产权保护和发展、全球知识产权治理等方面的成就和贡献，期待同中方深化务实合作。双方共同签署了《中华人民共和国外交部与世界知识产权组织关于加强交流与合作的意向书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqz9767842.d.html</link>
            <guid>3090947</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰防长：反攻已基本准备就绪】据路透社4月28日报道，乌克兰国防部长列兹尼科夫周五表示，乌克兰正在进行反攻准备的收尾工作，并已基本准备就绪。（参考消息）]]></title>
            <guid>3090946</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陆正耀“站台”库迪咖啡：恭喜其开出第2000家门店】4月29日，瑞幸咖啡创始人陆正耀发朋友圈恭喜库迪咖啡已开出第2000家门店，选址为重庆市九龙坡万象里。据了解，库迪咖啡是库迪咖啡（天津）有限公司旗下品牌，由瑞幸咖啡创始人陆正耀，联合创始人、前CEO钱治亚女士携瑞幸原核心团队打造，注册资金2亿美元，核心管理团队来自瑞幸咖啡、神州租车、神州专车等大型新经济企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqz9763819.d.html</link>
            <guid>3090945</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 04:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五五购物节”继续发优惠，支付宝、叮咚买菜等纷纷参与消费大促】第四届“五五购物节”将于今日晚与商务部“国际消费季”共同启动，围绕“国际消费季”“全球首发季”“全城打折季”，贯穿劳动节、母亲节、儿童节、端午节等节日，一直持续至6月底。据介绍，本届“五五购物节”的活动框架为“2+12+16+X”，即举办启动仪式、成果发布仪式等2个重要仪式、打响12个标杆活动IP、推出16个区“一区一主题”活动以及X场特色主题活动。目前支付宝扫“红包码”叠加优惠已经铺开，除了线下扫“红包码”消费，支付宝也在手机App发起活动。5月3日前，用户上支付宝搜“五五购物节”，可以翻到最高88元红包以及数百种商家优惠。互联网电商平台也拿出实在的补贴，共同加码“五五购物节”。此前拼多多宣布，未来两个月里平台将整合百亿补贴、多多买菜等旗下业务，投入40亿元消费补贴，助推消费潜力释放。叮咚买菜在“五五购物节”活动期间将拿出6亿元补贴，从5月4日起推出以“食尚生活节”为主题的年度大促。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2494115.d.html</link>
            <guid>3090943</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:58:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府人士透露日在任首相将5年来首次访韩】据朝日电视台网站29日报道，日本政府相关人士透露，日本首相岸田文雄将于5月7日至8日对韩国进行为期两天的访问，目前正在协调行程。如果成行，这将是2018年以来日本首相在任期间首次访韩。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2491877.d.html</link>
            <guid>3090942</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角一体化示范区“五五购物节”启动，主打绿色消费和微度假概念】4月29日，2023年“上海绿色消费季”暨长三角一体化示范区“五五购物节”在青浦区蟠龙天地正式启动，本次活动将持续到6月底。此外，本届购物节期间，三地将陆续推出100多场消费活动，云集新建地标和时尚消费产业资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqz9756055.d.html</link>
            <guid>3090941</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:55:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大华股份：将保持合理库存】大华股份在业绩说明会表示，2019年以来，公司围绕上游元器件的国产化替代做了大量的投入，以保证对客户连续、稳定的产品供应。前些年上游部分器件出现了供应紧缺的情况，但目前已经大幅缓解，在保持客户交付稳定的前提下，公司将保持合理的库存水位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2484117.d.html</link>
            <guid>3090940</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京南站迎建站以来最大客流，今天预计23.5万人在此离京】今天，北京南站迎来建站以来最大客流，预计今天有23.5万旅客从北京南站乘车离京。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2481755.d.html</link>
            <guid>3090939</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST大集：受领业绩补偿债权缓解现金流压力 争取年内引入战投】4月29日凌晨，ST大集(000564)披露了2022年年报及2023年一季报。2022年，公司实现营收14亿元，净利润-9.3亿元，当期公司经营活动产生的现金净流量0.27亿元，同比增加107.14%，现金流压力有所改善。年报显示，ST大集除计划争取于今年内完成战投引入工作外，目前正通过引入业务发展契合度高及资金实力强的投资者，积极获取部分金融机构的授信额度并在可预见的未来能够获得必要的借款续借和新增借款；与此同时，ST大集公告已受领完毕海航商控及其一致行动人业绩承诺补偿债权，包括海航集团破产重整专项服务信托份额56.59亿份、现金10万元及海南机场股票4508.97万股。按4月26日受领当日海南机场股票的收盘价4.68元/股计算，确认金融资产2.11亿元，将进一步缓解公司的现金流压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2480034.d.html</link>
            <guid>3090938</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:41:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局开展2023年涉企违规收费整治工作】 据央视新闻，近日，市场监管总局在全国范围内部署开展2023年涉企违规收费整治工作。今年将聚焦政府部门及下属单位、金融、公用企业三大重点领域，坚持问题导向和目标导向，采取本地检查、交叉检查、督查抽查等多种方式，依法查处违法违规收费行为，推动政策红利落实，助力广大经营主体特别是中小微企业降本减负、轻装前行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2473092.d.html</link>
            <guid>3090937</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大华股份：加大算力等投入形成大模型应用至垂直行业，今年将选择高价值行业试点】大华股份在业绩说明会表示，大华已积累了大量的算法能力，在过去几年累计发布了 1200 多种行业领先的算法和230多个行业算法方案，覆盖了 100 多个细分行业，嵌入到公司的产品和解决方案中。碎片化的场景也预示着无法依靠一个算法打遍天下，它是产品和解决方案里的组成部分，是提升行业竞争力的重要手段，大模型和多模态提供了很好的工具、架构以及更好的泛化效果，公司也有相应的投入。智慧物联是一个垂直的、非互联网化的行业，以解析为目标，也会有语音、文本、音频等各类信息融合，共同提供更有效、更有意义的解决方案。公司会加大算力、研发工程师、专家型人才投入，形成百亿级参数的大模型应用至垂直行业，今年将选择高价值行业试点，明年在多行业应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2469165.d.html</link>
            <guid>3090936</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:29:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市朝阳区政府与福建省大数据集团达成战略合作，将合资设立京闽数科（北京）有限公司】“北京朝阳”微信公众号消息，日前，在福建省福州市第二届福建省数据要素与产业生态大会上，北京市朝阳区政府与福建省大数据集团签订了战略合作框架协议，未来双方将加强京闽两地在数字政府建设及数字经济领域的交流与合作，共同构建数字经济产业生态圈。接下来，朝阳区政府将与福建省大数据集团有限公司开展深入合作，共同合资设立京闽数科（北京）有限公司。]]></title>
            <guid>3090935</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国南水北调集团与安徽省政府签署战略合作框架协议】“信语南水北调”微信公众号消息，4月27日，安徽省人民政府与中国南水北调集团有限公司签署战略合作框架协议。下一步，中国南水北调集团将与安徽共同促进南水北调东线后续工程早日开工建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3708918.d.html</link>
            <guid>3090934</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【壳牌澳大利亚公司将向英国石油出售Browse天然气项目股份】壳牌澳大利亚公司将向英国石油公司出售其在Browse海上天然气项目中的权益，该项目是澳大利亚最大的未开发天然气田之一。壳牌在周六的一份声明中表示:“Browse资产不再符合壳牌全球投资组合的战略要求。”壳牌没有详细说明这笔交易的规模。这笔交易还有待监管部门的批准。英国石油公司发言人表示，英国石油公司将收购壳牌公司持有的该项目27%的股份。据壳牌官方网站，该项目由伍德赛德能源集团有限公司与壳牌、中国石油天然气集团公司、英国石油公司和日本澳大利亚液化天然气有限公司合作运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2456625.d.html</link>
            <guid>3090933</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五一”小长假首日全国铁路预计发送旅客1950万人次 创铁路单日客流历史新高】记者从中国国家铁路集团有限公司获悉，4月29日，全国铁路迎来“五一”小长假客流高峰，预计发送旅客1950万人次，创铁路单日客流历史新高。铁路部门最大限度挖掘运输潜力，增加运力投放，预计开行列车11873列。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2453290.d.html</link>
            <guid>3090932</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携程：“五一”首日旅游订单量较春节假期首日增长668% 创近年来新高】 携程数据显示，当日平台整体旅游订单量同比去年“五一”首日增长超10倍，较2019年“五一”首日增长超1倍，较今年春节假期首日激增668%。其中，景区门票、火车票、民宿、酒店等业务类型，首日同比增长最为显著。4月29日携程平台上景区门票票量较2019年增长超4倍。携程数据显示，4月29日也是今年以来整体旅游订单量的峰值，创今年来新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2452093.d.html</link>
            <guid>3090931</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合景泰富：正沟通2.12亿境外债还款计划，公司经营正常】 4月28日，合景泰富公告称，为第三方担保的一笔总额2.12亿元人民币的境外债未按期偿还。对比，合景泰富内部人士表示，公司正与借款主体及债权人积极沟通还款计划，该事项触发其他债务提前偿还的可能性较低，公司会与其他债权人保持紧密沟通，目前公司经营一切正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2448401.d.html</link>
            <guid>3090930</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 03:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南4月份大米出口量同比激增98% 达到创纪录的110万吨】随着全球大米需求的增长，越南4月份的大米出口量同比激增98%，达到创纪录的110万吨。越南湄公河三角洲永隆省大米出口商Phuoc Thanh IV Co．董事Nguyen Van Thanh说，这是越南最高的月度发货量，各国都在增加大米采购，以确保粮食安全，因预测天气因素会导致产量下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2444101.d.html</link>
            <guid>3090929</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一假期日均航班量600余架次 郑州机场加密客运航班】据河南机场集团消息，“五一”假期，郑州机场航班量逐步增加。根据航班计划统计，假日期间，郑州机场预计日均进离港航班600余架次。为满足广大旅客出行需求，多家航空公司加密了在郑州机场的客运航班，部分航空公司有新开航线的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3688742.d.html</link>
            <guid>3090928</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯美特气：2023年将在半导体、美容、医疗、科研行业加大市场销售力度】 凯美特气(002549)在互动平台表示，今年一季度稀有气体价格从前期高点逐步回归，因为受价格波动的影响以及一季度终端逐步去库存等市场因素，公司一季度稀有气体销售有所影响。公司巴陵石化9万空分稀有气体提取项目后续将实现氦、氖、氪、氙粗制原料气自有，通过前期的充足准备，上游半导体企业去年库存基本消耗完后，订单会在后续季度逐步体现。2023年公司将会在半导体、美容、医疗、科研行业加大市场销售力度，提高营业收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3688156.d.html</link>
            <guid>3090927</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄表示，将致力于提高年轻人的收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqv2433715.d.html</link>
            <guid>3090925</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威主权财富基金呼吁各国政府加强对人工智能的监管】挪威主权财富基金的负责人呼吁各国政府加快对人工智能的监管。该基金透露，将为其投资的9000家公司如何“道德地”使用人工智能制定指导方针。规模达1.4万亿美元的挪威主权财富基金首席执行官Nicolai Tangen表示，各国对这个快速增长的行业的监管力度不够，他希望制定新的规则来管理人工智能的使用方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrziqx3675908.d.html</link>
            <guid>3090924</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:25:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德方纳米：公司5000吨补锂剂产能还在爬坡，已有小批量订单出货】德方纳米在业绩说明会表示，公司的磷酸锰铁锂目前已通过下游客户的验证，已经有小批量出货，预计今年二季度出货量开始增加。补锂剂产品已通过下游龙头企业的验证，产品性能和产业化进度处于行业领先水平。公司5000吨补锂剂产能已于2023年2月底进入试生产，目前还在爬坡，已有小批量订单出货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2547613.d.html</link>
            <guid>3090923</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五部门：开展医保领域打击欺诈骗保专项整治工作】 国家医保局联合最高人民检察院、公安部、财政部、国家卫生健康委近日印发了《2023年医保领域打击欺诈骗保专项整治工作方案》，在全国范围开展医保领域打击欺诈骗保专项整治工作。《方案》要求具体从三个方面着力：一是聚焦骨科、血液净化、心血管内科、检查、检验、康复理疗等重点领域。二是聚焦医保结算费用排名靠前的重点药品、耗材，对其基金使用情况予以监测，对其他出现异常增长的药品、耗材等，也予以重点关注。三是聚焦虚假就医、医保药品倒卖等重点行为。对异地就医、门诊统筹政策实施后的易发高发违法违规行为，也专门提出工作要求。五部门将对各类整治重点加强统筹指导，制定分领域检查指南，梳理重点违法违规行为清单供地方参考执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3794904.d.html</link>
            <guid>3090922</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家开发银行2022年净利增长4.39% 全年投放基础设施基金4256亿元】4月28日，国家开发银行披露的2022年度报告显示，该行全年实现归母净利润827.28亿元，同比增长4.77%；营业总收入2395.3亿元，同比增长22.82%。2022年，开发银行加大投融资力度，全年发放本外币贷款和小微企业转贷款超过3万亿元，人民币贷款余额新增1.06万亿元。同时积极发挥中长期信贷优势 和国开基础设施投资基金作用，发放基础设施贷款1.4万亿元，投放基础设施基金4256亿元，为能源、交通、水利、农业、物流、地下综合管廊等基础设施建设提供长期、稳定的资金支持，促进扩大有效投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3794747.d.html</link>
            <guid>3090919</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 02:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天上午，首架次接返自苏丹撤离中国公民临时航班将降落首都国际机场，机上有343名从苏丹经沙特撤离的中国公民。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3090918</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:58:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[壳牌与英国石油签订协议，出售澳大利亚Browse液化天然气(LNG)项目股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3782928.d.html</link>
            <guid>3090917</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：今年以来文化娱乐休闲服务行业恢复明显 文化企业利润实现较快增长】国家统计局社科文司高级统计师张鹏解读2023年一季度全国规模以上文化及相关产业企业数据称，今年以来，文化产业政策落实见效，文化消费需求较快释放，文化娱乐休闲服务行业恢复明显，文化新业态行业快速发展，文化企业利润实现较快增长。规模以上文化企业实现营业收入近3万亿元。一季度，全国规模以上文化及相关产业企业实现营业收入28816亿元，同比增长4.0%，增速比2022年全年快3.1个百分点。分领域看，文化核心领域实现营业收入18843亿元，同比增长8.8%；占规模以上文化企业营业收入比重为65.4%，占比高于上年同期2.9个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2530531.d.html</link>
            <guid>3090915</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【159只科创板个股近期获北向资金净买入：沪深港股通扩容后新增标的被大幅增持 增持比例最高者达6151.88%】近一个月以来（3月28日-4月27日），多只科创板个股获北向资金加仓。以持股量计算，则北向资金共持有227只科创板个股，其中159只个股在这期间获北向资金净买入，占比超过七成。按持股量变动比例来看，有66家科创板公司获得北向资金增持的比例高于100%。值得注意的是，北向资金增持比例排名前十的公司分别为天宜上佳、和林微纳、菱电电控、国力股份、安旭生物、坤恒顺维、三孚新科、国光电气、中触媒、广大特材——这些个股均为3月沪深港股通股票标的扩容中，被新增纳入的公司。]]></title>
            <guid>3090914</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一假期云南预测接待游客将超3000万人次 为2019年同期的200%左右】据云南省文化和旅游厅消息，根据初步预测，今年“五一”假期，全省接待游客将超过3000万人次，同比增长140%以上，为2019年同期的200%左右。全省文旅部门加强形势研判、注重联动协调、扛实工作责任，努力做好假日文旅市场接待准备工作。（云南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2528657.d.html</link>
            <guid>3090913</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日杭州地铁线网总客流达到461.64万人次 为历史新高】2023年4月28日，杭州地铁线网总客流达到461.64万人次，为历史新高。 （@杭州地铁官方 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3769617.d.html</link>
            <guid>3090909</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国超13万公务员和公共服务业人员举行罢工】 由于通胀高企持续，超过13万名英国公务员和公共服务业人员为改善待遇，于当地时间28日举行大规模罢工。英国公共和商业服务工会副主席马丁·卡瓦纳表示，成千上万人不得不依靠食物银行来养活自己和家人，成千上万人无力支付能源账单，这可能导致他们的能源供应被切断，甚至有人将会很不幸地失去自己的家。目前通胀率仍然在10%以上，生活成本危机的切实影响沉重打击了我们的成员，他们入不敷出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2518053.d.html</link>
            <guid>3090907</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴滴：中国出行、国际业务、其他业务分别占公司总收入的比例为89%、4%、7%】滴滴出行年报显示，分业务来看，中国出行业务收入从2021年的1605亿元下降至2022年的1259亿元，降幅为22%。国际化业务收入从2021年的36亿元增加至2022年的59亿元，增幅为62%。其他业务收入从2021年的97亿元降至2022年的90亿元，降幅为7%。中国出行、国际业务、其他业务分别占公司总收入的比例为89%、4%、7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2517552.d.html</link>
            <guid>3090906</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:28:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津港集团、渤海银行、渤海财险签署战略合作协议】据天津港集团官微，4月28日下午，天津港集团、渤海银行、渤海财险共同推动港口经济与航运金融发展战略合作协议签约仪式在渤海银行总行举行。按照战略合作协议，天津港集团将不断加快世界一流港口建设，全面提升港口辐射带动能力。渤海银行将从融资授信、供应链金融、跨境金融等多个方面提供“一揽子”“一站式”综合金融合作方案，满足港口企业多层次、多元化金融需求。渤海财险将组建专业化团队，提供个性化、多元化的优质财产保险产品供给，发挥保险保障功能，做好风险减量管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2510352.d.html</link>
            <guid>3090902</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国军舰搭载第二批人员将于今日抵吉达港】中国军舰搭载第二批撤离苏丹的中国公民和部分外籍人士已于当地时间4月28日驶离苏丹港，预计将于当地时间29日上午抵达沙特吉达港。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3757180.d.html</link>
            <guid>3090901</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞常准：昨日国际客运航班实际执飞班次3年多以来首次破千】飞常准数据显示，“五一”假期前一日，4月28日国际及国内客运执行航班数均达3年多以来最高峰。国内航线实际执行客运航班为13650班次；国际及地区航线实际执行客运航班为1053班次，为3年多以来首次破千。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3748869.d.html</link>
            <guid>3090898</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 01:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰石重装重工公司入选2023年度甘肃省“专精特新”中小企业】 据兰石重装消息，近日，甘肃省工业和信息化厅对2023年度拟认定为省级“专精特新”中小企业名单进行公示。兰石重装重工公司继获评甘肃省“创新型”中小企业后，再获甘肃省“专精特新”中小企业”殊荣，标志着公司科技创新能力和技术水平取得长足进步。近年来，重工公司加快推进压延装备迭代升级和新产品、新技术研发拓展，在大吨位压机研发、远程运维系统开发、5G+技术应用、径锻机、制坯压机、重载转序机器人、打磨机器人研制及自动化生产线研发等方面取得新突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3744483.d.html</link>
            <guid>3090896</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【铁路上海站今日预计发送旅客65.1万人次 或创单日发送量历史新高】记者从铁路上海站（下辖上海站、上海南站、上海虹桥站、上海西站、南翔北站、安亭北站、安亭西站）获悉，4月29日，铁路上海站迎来五一客流最高峰，或创单日旅客发送量历史新高，预计发送旅客65.1万人次，其中上海站21万人次，上海南站8.3万人次，上海虹桥站35.8万人次。据悉，当日铁路上海站客流主要集中在沪宁、沪杭、中原、湖北等地区。该站增开至江西、中原、沪宁、安徽、沪杭等方向列车84列。从车票预售情况来看：沪宁、沪杭方向有少量余票。 (澎湃)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2491668.d.html</link>
            <guid>3090895</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：第一共和银行股价暴跌 成标普500指数迄今市值最小成份股】第一共和银行周五收盘重挫43%，股价创下历史新低，市值跌破10亿美元，至约6.5亿美元，其标普500指数成份股地位或不保。周五该股盘中因股价波动而多次停牌。该股盘后进一步暴跌，因报道称美国联邦存款保险公司准备即刻接管该行。截至周五收盘，第一共和银行今年跌幅已超过97%。市值不低于127亿美元的公司才会被考虑纳入标普500指数。若标普500指数剔除该股，该股可能会进一步下跌，因为这些基金会被迫卖出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2486696.d.html</link>
            <guid>3090894</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（4月29日）】
1. 美国总统拜登正在考虑访问芬兰。
2. 俄政府下令在2024年4月1日之前暂停公布石油、天然气和凝析油产量统计数据。
3. 乌克兰国防部长称，乌武装部队的反攻准备工作已进入最后阶段。
4. 乌克兰全境发布空袭警报，多个城市发生爆炸。
5. 普京签署总统令批准对俄罗斯刑法典相关法条的修正案。根据新的修正案，对宪法秩序和国家安全造成特别严重影响的叛国行为可处以终身监禁。
6. 欧盟委员会执行副主席对外宣布，欧委会已与保加利亚、匈牙利、波兰、罗马尼亚和斯洛伐克就乌克兰农产品相关事宜达成原则性协议。
7. 据英国金融时报：欧盟考虑出口限制，以弥补对俄罗斯制裁的漏洞。
8. 乌克兰计划提高通过“友谊”管道从其领土运往欧洲的俄罗斯石油的关税。
9. 俄央行行长：俄罗斯将禁止与不友好国家国防公司有关的股票交易，相关股票会进行退市处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3731087.d.html</link>
            <guid>3090893</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:32:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一预计240000000人次出游】从预测数据上看，今年“五一”假期会有超过2.4亿人次出游，将恢复到2019年的104%，五一大家出游距离更远了，预计平均出游距离将达到270公里至280公里左右。此外，出境游热度持续攀升，上海浦东国际机场出入境旅客总数预计将达到21.7万人次，日均4.3万人次。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3729338.d.html</link>
            <guid>3090892</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:29:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、交通运输加快恢复开局良好（经济新方位·首季数据观察）；2、“技能成才 技能报国”中外记者见面会举行 高技能人才职业发展前景广阔（权威发布）；3、在维护网络安全问题上，美国是彻底的伪君子（钟声）；4、第四届联合国世界数据论坛成功举办；5、外交部发言人：在网络窃密方面，美国无法被超越；6、李尚福出席上海合作组织成员国国防部长会议；7、中国贸促会新闻发言人就日本拟修订半导体设备出口管制措施发表谈话；8、外交部发言人回应韩国总统长津湖战役言论；9、秦刚会见世界知识产权组织总干事邓鸿森。]]></title>
            <guid>3090891</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:25:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：在维护网络安全问题上，美国是彻底的伪君子】一次次窃听丑闻告诉世人，美国是网络战的始作俑者、先进网络武器的最大扩散方、全球最大的网络窃密者；美国眼中根本没有真正的盟友，只有自己的霸权私利；在维护全球网络安全问题上，美国是彻底的伪君子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3727890.d.html</link>
            <guid>3090889</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【整体大增难掩分化趋势 新能源产业步入“洗牌”周期】2022年新能源板块整体高歌猛进，行业盈利能力强劲。但具体来看，不管是新能源汽车产业链还是光伏产业链，2022年真正获取高额利润的是上游资源企业。例如，主营锂矿及碳酸锂的天齐锂业盈利241.25亿元，同比大增10倍；高纯晶硅龙头通威股份大赚257亿元，同比增长217%。但随着今年初碳酸锂价格大跌，2023年一季报新能源板块盈利能力迅速分化，全产业链布局的龙头如宁德时代依然稳增，此前受益于原材料涨价的中游企业如德方纳米，则一季度业绩大变脸。新能源产业过山车般的行情以及行业分化，折射出该产业发展不平衡。行业阵痛已引起业界反思，并开始通过技术创新及寻找新材料来平抑乃至规避价格大幅波动。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3722924.d.html</link>
            <guid>3090887</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥南部发生4.0级地震】 据央视新闻，根据墨西哥国家地震监测局（SSN）当地时间4月28日的信息，28日17时16分22秒，在墨西哥南部的格雷罗州的芝华塔尼欧市以南方向约34公里处发生4.0级地震，震源深度约10公里。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3722882.d.html</link>
            <guid>3090886</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构最新调研曝光：AI板块仍是“最靓的仔”】4月，在机构调研的一众主题里，人工智能（AI）概念无疑是“最靓的仔”。就调研情况来看，德赛西威、海康威视、美亚柏科等一众细分行业的龙头企业正在受到机构投资者的集中关注，调研会吸引了富达、城堡证券、高盛、威灵顿投资等知名外资，以及华夏基金、广发基金、易方达基金等头部公募，景林资产、高毅资产等知名私募也在其中。机构的关注点聚焦于人工智能技术的跨行业运用，包括驾驶、视觉、安全等方面。不过，值得注意的是，部分颇受关注的人工智能概念股在4月份股价收跌，投资者仍需注意相关风险。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2474787.d.html</link>
            <guid>3090885</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市长殷勇会见英国励正集团首席执行官】北京市长殷勇28日上午会见英国励正集团首席执行官威尔逊。殷勇说，北京作为国际科技创新中心和国家金融管理中心，拥有丰富的人才资源和独特的金融优势。当前，北京正依托国家服务业扩大开放综合示范区和自由贸易试验区建设，推进高水平扩大开放特别是金融业对外开放。励正集团作为全球领先的金融机构，在资产管理、养老金保险等领域有丰富经验。希望与励正一起，深化在金融创新、绿色发展、养老健康等领域的合作。我们将落实好各项开放政策，以更好的营商环境和专业服务，支持企业在京发展，实现互利共赢。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2473592.d.html</link>
            <guid>3090884</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30天发生两起直升机事故 美国陆军宣布进行停飞休整】据美国广播公司当地时间4月28日报道，由于在过去30天内发生两起致命的直升机事故，美国陆军已下令其航空部队于下周进行24小时安全停飞休整。美国陆军部队分别于3月29日和4月27日在肯塔基州和阿拉斯加州发生了两起直升机事故，共造成12名士兵死亡。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3720952.d.html</link>
            <guid>3090883</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【这些新规5月起实施：互联网广告新规5月起施行】5月即将开启，大家除了可以享受小长假之外，一批新规的落地施行也值得关注。①阶段性降低失业保险、工伤保险费率延续至明年底；②举报社保挂靠代缴等情况最高奖励10万元；③新修订的野生动物保护法施行；④《互联网广告管理办法》施行；⑤港澳居民来往内地通行证有效期延长。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchx2471982.d.html</link>
            <guid>3090882</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:10:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，美国总统拜登正在考虑访问芬兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrzchz3719442.d.html</link>
            <guid>3090881</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福田汽车计划在墨西哥开设第二家工厂生产电动车】据报道，中国卡车制造商北汽福田汽车有限公司正计划在墨西哥开设第二家工厂来生产电动汽车，并着眼于出口美国。福田汽车在墨西哥的电动汽车主管Roberto Talavera表示，尚未决定新工厂的位置，但正在认真考虑已有数家大型汽车工厂的哈利斯科州和阿瓜斯卡连特斯州。该工厂预计将生产传统的内燃机汽车和电动汽车，并计划在2025年投产。福田汽车也准备成为全球最大电动汽车电池生产商宁德时代在墨西哥的合作伙伴。福田汽车将在墨西哥为宁德时代的电池提供技术支持、维修和回收。福田汽车于2017年在墨西哥哈利斯科州开设了第一家工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywyz2600144.d.html</link>
            <guid>3090878</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【巴西5年来首次批准原住民保留地划界】巴西总统卢拉当地时间4月28日签署6个原住民保留地的划界程序批准书，这也是该国5年来首次批准原住民保留地划界。巴西政府还宣布设立原住民保留地和环境管理国家政策管理委员会（PNGATI），并重建国家原住民政策委员会（CNPI）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-29/detail-imyrywzc3846003.d.html</link>
            <guid>3090877</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>