<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 22 Jul 2023 06:07:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“杜苏芮”影响 台东往返外岛客轮全面停航】据台湾《联合报》报道，受台风“杜苏芮”影响，台湾航港局东部航务中心今天（22日）发布公告，25日至27日台东往返绿岛、台东往返兰屿及屏东后壁湖往返兰屿航线全部停航。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpt6342184.d.html</link>
            <guid>3184829</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 06:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西航空企业宣布建设“飞行车”工厂】巴西航空工业公司及其子公司EVE公司宣布，将在圣保罗州建造“飞行车”工厂，生产可用于城市交通的电动垂直起降飞行器。]]></title>
            <guid>3184828</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 06:03:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国对乌使用美提供的集束弹药表示担忧】美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比当地时间20日说，美方从乌方得到初步反馈，乌方正在使用集束弹药。对此，联合国秘书长发言人迪雅里克21日表示，这一消息令人十分担忧。 此前，联合国人道主义事务协调厅驻乌克兰办事处发言人萨维亚诺·阿布雷乌就表示，集束弹药对平民造成的伤害巨大，且有据可查。俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃也多次强调，集束弹药将危及平民，美国的做法旨在延长俄乌冲突。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1175996.d.html</link>
            <guid>3184827</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 06:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个人养老金基金Y份额总规模已超过50亿元】 据统计，截至二季度末，151只个人养老金基金Y份额合计规模已超过50亿元，相较于2022年底的统计数据增长超过一倍。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpw4398245.d.html</link>
            <guid>3184826</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 06:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电子：加快核心技术攻关，力争突破一批关键核心技术】据深桑达A消息，7月21日，中国电子召开党组会议，专题传达学习习近平总书记对网络安全和信息化工作的重要指示精神，并结合企业实际研究部署贯彻落实措施。会议要求，要端稳主责饭碗；聚焦主责主业，着力发展计算产业、集成电路、网络安全、数据应用、高新电子等重点业务，把优质资源配置到核心主业上，集中优势力量发展壮大。要勇于攻坚克难；深刻领会“坚持发挥信息化驱动引领作用”的重要要求，加快核心技术攻关，破解“卡脖子”难题，力争突破一批关键核心技术，推动实现高水平科技自立自强。]]></title>
            <guid>3184825</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二季度周海栋管理规模增加约17亿元 总规模突破370亿元】近日知名基金经理周海栋旗下基金披露二季报。根据wind，周海栋旗下6只基金今年一季度的管理规模为357.72亿元，截至二季度末规模为374.76亿元，单季度规模增长约17亿元。其中，周海栋管理规模最大的单只基金是华商新趋势优选，最新规模140.48亿元，该基金二季度累计下跌3.32%，业绩比较基准下跌2.85%。二季报显示，华商新趋势优选二季度股票资产持仓规模为124.30亿元，占基金总资产比例为87.59%，较一季度的88.84%有所下降。二季度前十大重仓股分别为紫金矿业、鸣志电器、紫光股份、铜陵有色、吉祥航空、金诚信、云铝股份、中国国航、兴业银锡、洛阳钼业。其中，紫光股份、中国国航、兴业银锡、洛阳钼业为二季度新进重仓股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1174736.d.html</link>
            <guid>3184824</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:56:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁迎来今年以来最大范围暴雨过程】今早8点以来，辽宁中西部普降中到大雨，其中葫芦岛东部、锦州中西部、朝阳东部、阜新南部降暴雨，葫芦岛东部沿海出现大暴雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1174396.d.html</link>
            <guid>3184822</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:54:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿联酋能源部长：欧佩克+在能源市场对生产者和消费者都起着至关重要的作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1174323.d.html</link>
            <guid>3184821</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田文雄：重要的是让薪资增长成为经济结构的一部分】日本首相岸田文雄在东京的一次会议上表示，重要的是要对人力资源进行可持续投资，让工资增长成为国家经济结构的一部分。可以肯定的是，从工资增长、商业投资和股票价格来看，日本经济强劲的迹象正在显现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpw4396410.d.html</link>
            <guid>3184820</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【影片《热烈》点映及预售票房破3000万】据灯塔专业版实时数据，截至7月22日13时44分，影片《热烈》点映及预售总票房突破3000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpw4396053.d.html</link>
            <guid>3184819</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国多地民众收到可疑包裹 警方：切勿打开，立即报警】据韩联社报道，韩国警方7月21日表示，近日多地接获收到可疑包裹的报警，警方已着手调查情况。 报道称，事发地分布于首尔市、济州道、大田市等处。据首尔瑞草警察署等消息，警方当天接到来自台湾地区的可疑包裹寄存在瑞草邮局的报警。经检查发现，包裹内并无爆炸物品。首尔明洞中央邮局和恩平邮局当天下午也发现类似包裹。 蔚山市甚至发生收件方多人打开包裹后头晕被送医的情况。据蔚山消防本部和蔚山东部警察署消息，20日中午，蔚山东区的一家残疾人福利设施收到疑似来自台湾地区的黄色包裹，该设施3名有关负责人打开包裹后出现头晕、呼吸困难等症状，并被送往医院接受治疗。包裹内并没有装物品，警方不排除有关人员吸入毒气的可能性。警方正通过邮局查看该包裹的寄送流程。 报道称，济州道警方也接到关于可疑包裹的报警，包裹从台湾地区寄出。庆尚南道咸安郡、大田市等地也出现多起类似报警，邮件来自马来西亚、乌兹别克斯坦等地。 韩国警方提醒民众，若收到可疑包裹，切勿打开，立即报警。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpw4395885.d.html</link>
            <guid>3184818</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷神星一号遥六运载火箭发射成功】今天13时07分，谷神星一号遥六运载火箭在我国酒泉卫星发射中心成功发射升空，将搭载的乾坤一号卫星、星时代-16卫星共两颗商业卫星顺利送入预定轨道，发射任务获得圆满成功。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpz7991368.d.html</link>
            <guid>3184816</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省发布山洪灾害、地质灾害黄色预警】据“黑龙江发布”微信公众号消息，黑龙江省防汛抗旱指挥部办公室、黑龙江省水利厅、黑龙江省气象局7月22日12时联合发布黄色山洪灾害气象风险预警：预计7月22日12时-24日20时，伊春全区、鹤岗全区、绥化全区、哈尔滨全区、北安、五大连池、逊克、佳木斯、汤原、桦川有较高气象风险引发山洪灾害（黄色预警），请上述地区注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。黑龙江省自然资源厅和黑龙江省气象局联合发布地质灾害气象风险黄色预警：受较强降雨影响，预计7月22日12时-24日20时，五大连池、逊克、伊春全区、鹤岗全区、绥化全区、阿城、宾县、五常、尚志、延寿、方正、巴彦、通河、依兰、汤原、桦川发生地质灾害气象风险较高（黄色预警），请注意防范强降雨引发的崩塌、滑坡、泥石流等地质灾害，做好监测预警和转移避险等工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1169369.d.html</link>
            <guid>3184815</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:30:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣元环保：加快氢能相关细分行业项目的落地及商业化工作】 圣元环保在机构调研时表示，公司设立的厦门有元氢能源研究院作为独立的研发中心，集结了多名长期从事固态合金储氢技术研发及应用相关领域的博士、硕士人才组建成科研团队，同时与国内外多家知名高校科研机构建立良好合作关系，致力于开展高密度高安全固态氢材料及装置研发，目前研究院已投入使用，主要进行技术储备并开展相关示范性应用。随着厦门实验室投入使用，公司氢能源研发中心实验室相关技术研发进展将得到进一步加快，固态储氢的示范性项目及技术储备将更加扎实、广泛展开。在固态储氢技术成熟并规模化应用落地前，公司亦结合公司当前主营产业以及泉港项目落地化工园区的优势，在积极探索以工业副产氢提纯、垃圾制氢、氢化工等作为切入点，加快氢能相关细分行业项目的落地及商业化工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpw4389177.d.html</link>
            <guid>3184812</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【培育钻石价格持续“跳水” 已有厂商尝试提价】今年以来培育钻石价格持续下跌，记者从多位行业人士处获悉，培育钻石毛坯价格已较2021年历史高点下跌约80%，培育钻石当前已进入理论亏损阶段，部分落后产能已开始停产或变卖资产。黄河旋风相关人士表示，三季度起是珠宝行业旺季，最近公司已开始尝试提价。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpw4389143.d.html</link>
            <guid>3184811</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅同埃塞俄比亚副总理兼外长德梅克会谈】中央外办主任王毅7月21日在亚的斯亚贝巴同埃塞俄比亚副总理兼外长德梅克会谈。王毅表示，中国和埃塞是肝胆相照的好兄弟、守望相助的好朋友、共同发展的好伙伴。中方在埃塞维护国家和平稳定的关键时刻同埃塞人民站在一起，在埃塞进入恢复和平、国家重建的新阶段将继续同埃塞人民站在一起。中方坚定支持埃塞维护国家主权和领土完整，支持埃塞致力于国家团结稳定，支持埃塞在地区和国际事务中发挥更大作用，愿同埃塞继续加强战略协作，深化各领域务实合作，共同捍卫两国根本利益和发展中国家共同利益，维护国际关系基本准则。王毅说，中国同埃塞合作潜力巨大。中方愿同埃塞加强高层交往和各部门各层级交流，支持有实力、信誉好的企业赴埃塞投资兴业，加快实施重点合作项目，扩大双边贸易规模，帮助埃塞推进工业化和农业现代化，提高自主发展能力。希望埃塞采取切实有效措施保障中方机构和人员安全。中方愿同埃塞共同推进落实“非洲之角和平发展构想”，支持非洲人以非洲方式解决非洲问题。德梅克表示，埃塞同中国关系历史悠久，坚定致力于在双边、地区和多边层面加强对华合作。埃塞感谢中方对埃塞维护国家安全稳定提供的帮助，期待中方支持埃塞巩固和平、开展重建、振兴经济，支持中方提出的全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，愿同中方加强政府、政党、企业等全方位交往，深化经贸领域互利合作。埃塞坚决反对以人权为工具干涉发展中国家内政，积极支持参与发展中国家集体合作，愿同中方共同落实“非洲之角和平发展构想”，促进地区和平与繁荣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpz7988917.d.html</link>
            <guid>3184810</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【睿远基金调低旗下两只基金管理费率并修订基金合同】睿远基金发布《关于调低旗下两只基金管理费率并修订基金合同的公告》。为更好地满足广大投资者的投资理财需求，降低投资者的理财成本，经与相关公开募集证券投资基金的基金托管人协商一致，并报中国证监会备案，睿远基金管理有限公司决定自2023年7月24日起，调低旗下两只基金的管理费率，并对基金合同有关条款进行修订。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpt6335957.d.html</link>
            <guid>3184809</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总针对蒙辽吉黑启动防汛四级应急响应】据气象部门预报，7月22日至23日，辽宁、吉林、内蒙古、黑龙江、江西、湖南等地的部分地区有大到暴雨，其中，吉林西部、辽宁中西部、内蒙古东南部等地部分地区有大暴雨。国家防总于7月22日11时针对内蒙古、辽宁、吉林、黑龙江启动防汛四级应急响应，派出工作组赴辽宁省协助指导防汛工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1165528.d.html</link>
            <guid>3184808</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:10:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市防汛指挥部提示：持续降雨，地质灾害风险大，请避免山区出行】北京市防汛指挥部提示：近日持续降雨，我市仍处于地质灾害气象风险黄色预警中，山区山洪泥石流地质灾害风险大，请您避免到山区出行、游玩，远离河道，确保生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1164427.d.html</link>
            <guid>3184806</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀“产业人才地图”越来越清晰】7月21日，记者跟随“高质量发展调研行”河北主题采访活动走进位于河北廊坊燕郊高新区的京津冀（河北三河）人力资源服务产业园。 “这家园区依托智能公共服务、人力资源服务产业集聚、创新创业孵化等六大服务功能，形成主体上下游产业链和园区综合服务产业群。”三河市人力资源和社会保障局党组成员、四级主任科员董治圣告诉记者，这让京津冀“产业人才地图”越来越清晰。 产业园区采用“政府引导、市场运作、合作共建”的模式，总面积4.2万平方米。目前，产业园区入驻机构39家，其中北京机构19家、天津机构3家、河北机构14家，其他省市3家。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1164265.d.html</link>
            <guid>3184805</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：拜登计划提名美国历史上首位女性海军作战部长】据白宫当地时间7月21日发布的声明，美国总统拜登宣布打算提名海军上将丽莎·弗兰凯蒂（Lisa Franchetti）担任美国海军作战部长。 如果获得批准，丽莎·弗兰凯蒂将成为第一位担任海军作战部长和参谋长联席会议成员的女性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1164045.d.html</link>
            <guid>3184804</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉Cybertruck预订单已超194万辆，仅订金收入就超1.94亿美元】马斯克在本周的财报电话会议上说，特斯拉Cybertruck的需求远超预期，甚至“看不到头”。特斯拉没有透露这款电动皮卡具体的预订单数量。但据Teslarati报道，根据一个在线众包数据追踪器的数据，截至周五，Cybertruck的预订量已达到194万3876辆。如果这个数字是准确的，那么Cybertruck仅预订收入就超过了1.94亿美元。不过，这不能代表最终的订单数字，因为一些人会取消预订。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpvpy1163980.d.html</link>
            <guid>3184803</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 05:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《芭比》国内票房突破2000万】 据灯塔专业版实时数据，截至7月22日12时44分，影片《芭比》票房突破2000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4514663.d.html</link>
            <guid>3184802</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 04:47:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度总理莫迪：预计到2030年，印度国内电动汽车销量将达到每年1000万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4514507.d.html</link>
            <guid>3184801</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 04:46:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科远智慧：百万机组自主可控又突破 携手江苏国信集团共推控制系统国产化应用】据科远智慧消息，近日，科远智慧成功中标江苏国信滨海港2×1000MW高效清洁燃煤发电项目分散控制系统(DCS)与仿真培训系统，该系统采用完全自主可控智能控制解决方案。这是江苏国信集团首次采用完全自主可控100%国产化系统，并在百万机组上的应用，同时也是科远智慧继浙能乐清、浙能六横等项目后，在百万级燃煤机组DCS领域的又一重大突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4514432.d.html</link>
            <guid>3184800</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 04:46:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【圣元环保：全国统一的CCER交易市场重启将对公司产生积极影响】圣元环保在机构调研时表示，公司主营业务为生活垃圾焚烧发电和生活污水处理，属于节能减排及生物质能发电产业，是国家碳中和政策鼓励发展的行业，全国统一的CCER交易市场重启将对公司产生积极影响。公司正积极参与CCER开发工作，设计方案已完成，目前正处于备案审批阶段，待生态环境部CCER备案管理办法发布后，公司将持续跟进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprha1289555.d.html</link>
            <guid>3184799</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 04:37:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受降雨影响，首都机场取消航班35架次】首都机场今天计划起降航班1142架次，预计运送旅客14.66万人次，受本场及外场天气等综合因素影响，截至11时，已执行319架次，取消35架次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprhc8114356.d.html</link>
            <guid>3184798</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 04:31:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《长安三万里》票房破10亿】据灯塔专业版实时数据，截至7月22日12时20分，影片《长安三万里》票房突破10亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprha1288171.d.html</link>
            <guid>3184797</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 04:30:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯莱克：4680、4695等大圆柱电池壳小批量试生产 未来将正式量产】斯莱克在机构调研时表示，4680、4695等大圆柱电池壳方面目前仍处于小批量的试生产过程中，未来将根据客户的生产节奏进行正式量产，同时公司也在制造多条产线，提前做好产能释放的准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfv6458631.d.html</link>
            <guid>3184795</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 04:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克弟弟的“智能农场”关闭大部分种植园并裁减大部分员工】据被解雇的员工透露，马斯克的弟弟金巴尔·马斯克联合创办的“智能农场”农业技术初创公司Square Roots本周关闭了大部分种植园，并解雇了大部分员工。该公司关闭了剩余五个种植园中的四个，只保留了一个，继续为商业伙伴提供服务。这家初创公司创办于2016年，使用集装箱和人工照明种植草药和沙拉蔬菜，并致力于本地化食物来源，截至去年4月获得了超过9000万美元融资。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4506063.d.html</link>
            <guid>3184793</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 04:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昌红科技：未来积极探索晶圆载具业务，早日为公司创收】昌红科技在机构调研时表示，未来公司将继续重点扩大医疗板块的业务，努力提升医疗耗材收入占比；积极探索晶圆载具业务，早日为公司创收；OA板块继续稳扎稳打，维持现有规模收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprha1279335.d.html</link>
            <guid>3184791</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳禾智能：预计智能穿戴业务营收占比将逐年提升】佳禾智能在互动平台表示，预计智能穿戴业务营收占比将逐年提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4498831.d.html</link>
            <guid>3184788</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京铁路：受降雨影响，丰沙线三家店至落坡岭间临时封闭】中国铁路北京局集团有限公司微博消息，受华北地区强降雨影响，为确保列车运行安全，铁路部门对丰沙线三家店至落坡岭间采取临时封线措施，导致途经该区间的部分列车晚点运行。铁路部门正在组织线路设备巡检。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4497274.d.html</link>
            <guid>3184787</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:28:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：Threads 用户参与度持续下降】据市场情报公司Sensor Tower的估计，Threads的日活跃用户数连续第二周下降，降至1300万，比7月7日的峰值下降了约70%。用户在iOS和Android应用上花费的平均时间也从19分钟减少到了4分钟。根据数字数据和分析公司SimilarWeb的统计，美国Android用户的平均使用时间从发布当天21分钟的峰值降至5分钟。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4496924.d.html</link>
            <guid>3184786</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:26:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海去年高新技术企业突破2.2万家 科创板上市企业达78家】 昨日上海市十六届人大常委会第四次会议听取了《关于开展实施科教兴国战略、增强科技自立自强能力综合执法检查情况的报告》。《报告》显示，上海加快企业技术创新主体培育，2022年，上海高新技术企业突破2.2万家，累计支持科技小巨人（含培育）企业超过2600家，专精特新企业达到4942家。截至2022年末，上海企业已在科创板上市78家，融资额2033.40亿元，总市值1.42万亿元、居全国第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4496617.d.html</link>
            <guid>3184785</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都大运会运动员村今天开村】今天上午，成都第31届世界大学生夏季运动会运动员村开村仪式暨中国大学生体育代表团欢迎仪式在运动员村举行。运动员村正式启用，意味着来自全球的大学生运动员在成都的赛时家园已经做好了充分准备。成都大运会将于7月28日至8月8日举行，共设18个大项269个小项，其间还将举办FISU世界学术大会等教育活动及各类文化交流活动，并推出多条精品点位线路，进一步促进中国大学生运动员与世界各个国家和地区大学生运动员之间的交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfv6452515.d.html</link>
            <guid>3184784</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞泰新材：部分产品已应用于固态锂离子电池等新型电池中，已批量出货】瑞泰新材在互动平台表示，目前公司的锂离子电池电解液添加剂以锂盐类添加剂为主，以上产品具备较高的技术门槛，且已大量应用于主流动力锂离子电池中。此外，公司的部分产品已应用于固态锂离子电池等新型电池中 ，并已形成批量出货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprhc8105330.d.html</link>
            <guid>3184783</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:23:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基称克里米亚大桥是乌克兰的“合法目标”，必须清除】乌克兰总统泽连斯基在阿斯彭安全论坛上发表演讲时表示，克里米亚大桥是乌克兰的“合法目标”，必须清除。“克里米亚大桥不仅是一条后勤路线，也是一条每天用于为战争提供弹药的道路，它使克里米亚半岛军事化，”他说。“任何导致战争而不是和平的目标都必须被清除。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprha1270558.d.html</link>
            <guid>3184781</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界气象组织专家称本轮热浪将持续至8月】世界气象组织极端高温问题高级顾问约翰·奈恩21日在接受媒体采访时表示，北半球的这种极端高温天气将持续到今年8月。奈恩同时表示，未来的天气将因全球气候变暖而变得更加不稳定和难以预测，极端热浪的强度和频次或将不断提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4492975.d.html</link>
            <guid>3184780</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:11:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大眼镜公司被消费者起诉：合谋操纵市场，将产品价格抬高10倍】全球最大眼镜制造商依视路陆逊梯卡（EssilorLuxottica ）周五在美国被消费者起诉，涉嫌与竞争对手合谋，将产品价格抬高至多1000%。根据提交给旧金山联邦法院的反垄断诉讼，该公司是美国市场价格操纵计划的“煽动者和主要执行者”，与另外约20家公司达成了非法协议。该诉讼还称，依视路陆逊梯卡的视力福利子公司 EyeMed与数千家眼科护理提供商签订了反竞争协议，以“引导数百万消费者购买该集团定价过高的眼镜”。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4492424.d.html</link>
            <guid>3184779</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 03:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克回应用公司资金建玻璃房传闻：“最搞笑的假新闻”】马斯克周五首次就有关他涉嫌滥用公司资金为自己建造一座“玻璃房”的传闻进行了回应。一个推特账号转发了本月较早时的这条新闻，并评论称：“这是我最近看到的最疯狂的阴谋论。玻璃房子”。马斯克回应称：“我一段时间以来听到的最搞笑的假新闻。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprfy4489420.d.html</link>
            <guid>3184778</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台7月22日10时继续发布暴雨蓝色预警：预计，7月22日14时至23日14时，内蒙古东南部、辽宁中西部、吉林中西部、黑龙江中西部及江苏东南部、安徽南部、上海、浙江北部、江西北部、湖北东南部、湖南中部等地部分地区有大到暴雨，其中，内蒙古东南部、吉林西南部、辽宁西北部等地局地有大暴雨（100～130毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～60毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <guid>3184777</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:44:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京全市平均已达大雨 降雨量45.4毫米】截至22日9时，北京全市平均已达大雨，西部达暴雨，局地大暴雨。全市平均降雨量45.4毫米，城区平均47.8毫米；海淀、石景山、房山、昌平、门头沟和延庆共57个站降雨量超过100毫米，最大为海淀凤凰岭183.8毫米；最大小时雨强出现在房山南河，21日14-15时降雨62.6毫米。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprhc8099476.d.html</link>
            <guid>3184776</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:42:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三一集团与特变电工签署战略合作协议】据三一集团消息，7月21日，三一集团与特变电工签署战略合作协议。根据协议，特变电工与三一集团互为战略供应商，双方建立战略合作关系，在风光储氢装备、能源建设、矿山机械、智能制造、智慧供应链等多领域、多方面开展合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcprha1261003.d.html</link>
            <guid>3184775</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:34:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台高温天气展望：未来10天，部分地区日最高气温有38～40℃】中期预报显示，未来10天，新疆盆地地区、甘肃西部、内蒙古西部高温天气仍将持续，部分地区日最高气温有38～40℃，局地可达43℃以上。此外，今天起至26日，四川盆地、陕南、黄淮西部、江淮、江南、华南等地将有35～38℃高温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkxx6576040.d.html</link>
            <guid>3184773</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉FSD 限时转移政策上线，9月30 日前新车交付即可转移】特斯拉官微宣布FSD限时转移政策正式上线，9月30日（含）前下订特斯拉S3XY全系车型，并于7月21日（含）至9月30日（含）完成交付（含增购及置换），原车辆的FSD权益可以转移至新车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkya4613120.d.html</link>
            <guid>3184772</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【容知日新与建龙集团签署战略合作协议】 7月21日，容知日新与北京建龙重工集团有限公司（简称“建龙集团”）在京签署战略合作协议。建龙集团是集资源、钢铁、船舶、机电等新产业于一体的大型企业集团，经营产业涵盖多种资源勘探、开采、选矿、冶炼、加工、机电产品制造等完整产业链条。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1388828.d.html</link>
            <guid>3184771</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国：乌克兰1/3地区布满地雷和集束炸弹 儿童受影响尤为严重】据今日俄罗斯电视台网站报道，当地时间21日，联合国负责政治和建设和平事务的副秘书长罗斯玛丽·迪卡洛向安理会表示，乌克兰全国1/3的地区布满未爆炸的地雷和集束炸弹，使儿童受到的影响尤为严重。 (海外网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1388658.d.html</link>
            <guid>3184770</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:22:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【面向老车主，特斯拉推出FSD限时转移政策】7月22日，特斯拉推出FSD限时转移政策，老车主增购或置换特斯拉S3XY家族，原车的FSD可限时转移到新车。同时，特斯拉提示，此“权益转移政策”仅限FSD可转移，原车需有FSD权益，客户订购原车及新车账户需一致，新订单必须选配FSD。认证二手车、批量集采订单、租赁车辆及7月20日（含）前已交付车辆不可参加本政策活动。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1387882.d.html</link>
            <guid>3184769</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆13区县暴雨 璧山区璧北河一度超警】据重庆市水文监测总站监测，21日8时至22日8时，重庆中到大雨，局地暴雨到大暴雨。北碚、巴南、渝北、璧山、长寿、涪陵、忠县、丰都、石柱、武隆、酉阳、云阳、奉节等13个区县出现暴雨，其中长寿、涪陵等2个区县出现大暴雨。最大日降雨量出现在长寿湖镇龙沟村，为118.5毫米。受降雨影响，璧山区璧北河超警，截至今日（22日）8时，已回落至警戒水位以下；其余渝北朝阳河、江津梅江河等37条中小河流出现1~5米涨水过程，最高水位均未超警戒水位。水利部门预计22日8时—24日8时，重庆中小河流水势基本平稳，无明显涨水过程。24日8时—25日8时，重庆中西部部分中小河流可能出现不同程度涨水过程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1386716.d.html</link>
            <guid>3184768</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:13:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁发布地质灾害气象风险二级（橙色）预警】受本轮强降雨影响，辽宁省自然资源厅与辽宁省气象局联合发布地质灾害气象风险预警信息。07月22日08时至07月23日08时，大连市、锦州市、葫芦岛市等部分地区地质灾害气象风险预警等级为二级（橙色预警），气象因素致地质灾害发生的风险高，请加强防范；鞍山市、抚顺市、本溪市、丹东市、营口市、阜新市、辽阳市、铁岭市、朝阳市等部分地区地质灾害气象风险预警等级为三级（黄色预警），气象因素致地质灾害发生的风险较高，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1386404.d.html</link>
            <guid>3184767</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 02:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台集团与贵安新区签署战略合作框架协议】据贵州茅台官方微信公众号，7月21日，茅台集团与贵安新区管委会在贵阳签署战略合作框架协议，双方将在人才培育、数字经济等七个方面开展务实合作，实现发展共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkxx1114541.d.html</link>
            <guid>3184764</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 01:52:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登任命中情局局长为内阁成员】美国总统拜登当地时间21日宣布，他将任命中情局(CIA)局长比尔·伯恩斯为内阁成员。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkxx1114390.d.html</link>
            <guid>3184762</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 01:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：俄方不排除会与土耳其达成新的“粮食协议”】 据俄罗斯卫星通讯社，俄罗斯副外长维尔希宁对媒体表示，俄方不排除与土耳其达成新的“粮食协议”这一可能性，任何促进继续向世界市场供应粮食的方案均可考虑。维尔希宁说：“俄方愿意考虑有关促进继续向世界市场供应粮食的各种方案，包括粮食供应方案，也包括化肥供应方案。我们与土耳其有着非常密切的合作，有着传统的互动。我们现在也正在与土方接触，就当前情况下如何行动进行沟通、交流。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1381398.d.html</link>
            <guid>3184761</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 01:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国高温持续 约8000万人将面临炎热酷暑】美国国家气象局当地时间7月21日表示，本周末大约8000万美国人将面临41摄氏度及以上的炎热酷暑。据悉，美国亚利桑那州菲尼克斯预计最高温度将达到46摄氏度（115华氏度），该州的高温已连续三周突破43摄氏度，创下历史新高。有科学家警告称，7月份将是有史以来最热的一个月。预计未来几周内，热浪将在美国南部继续蔓延。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1375279.d.html</link>
            <guid>3184758</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 01:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克说到做到，推特不再对媒体邮件自动回复便便表情符号】马斯克昨日承诺推特将改变对媒体邮件自动回复大便表情符号的做法，目前这一承诺已经兑现，该公司现在对媒体邮件的自动回复已变得更加礼貌和一本正经：“我们会尽快回复您。”长期以来，马斯克从未掩饰过自己对媒体的厌恶。虽然推特的新自动回复更有礼貌，但对媒体来说可能没有什么帮助。因为马斯克昨天在推特上表示，新的回应将“无限循环”播放。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkya4598063.d.html</link>
            <guid>3184757</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 01:24:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京称西方国家向乌克兰供武是在煽动战火】俄罗斯总统普京当地时间21日在莫斯科主持俄罗斯联邦安全委员会会议时表示，西方国家在俄乌冲突中持续向乌克兰提供武器是在煽动战火，这种做法延长了俄乌冲突。 普京说，尽管如此，截至目前，西方国家提供的这些武器并不像他们吹嘘的那样厉害，在与俄制武器的战斗对抗中并未取得优势。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkya4594176.d.html</link>
            <guid>3184755</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 01:07:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国足协战略规划部部长戚军接受审查调查】据湖北省纪委监委网站，中国足球协会战略规划部部长戚军涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家体育总局纪检监察组和湖北省监委审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkya4594019.d.html</link>
            <guid>3184754</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 01:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国足协技术部部长谭海接受审查调查】据湖北省纪委监委网站，中国足球协会技术部部长谭海涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家体育总局纪检监察组和湖北省监委审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkxx1107598.d.html</link>
            <guid>3184753</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 01:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（7月22日）】新能源汽车要闻：1. 小鹏汽车：有商家以小鹏的名义低价出售设备，将依法追究到底。2. 长安汽车：阿维塔12已登录工信部公告，新车将于三季度亮相、年内交付。集成电路（芯片）要闻1. 据日经新闻：AMD将考虑与台积电以外的公司合作生产芯片。2. AMD董事长苏姿丰：AMD CPU在服务器的市场份额已超25%。3. SK海力士：未来5年人工智能服务器效应带来的新增DRAM需求将累计达到400亿GB。人工智能：1. OpenAI、谷歌等七家AI头部企业承诺：将为人工智能内容添加水印，开放第三方审查。2. OpenAI宣布ChatGPT安卓APP下周发布。3. 美国总统拜登：将与两党合作制定人工智能监管措施。4. GitHub开启聊天机器人功能，可将程序员生产力提高10倍。其他科技要闻：1. 阿里20-F年报：软银持股降至13.9%，低于2022财年的23.9%。2. 蒋凡和万霖成为阿里巴巴集团合伙人。3. 英国竞争上诉法庭同意延期审理微软与动视暴雪的收购交易，最终截止日期延长至8月29日。4. 英国反垄断监管机构：阻止微软收购案决定未变，提交新方案也未必批准。5. 沃尔沃汽车 CEO：不会使用特斯拉的自动驾驶技术，将持续专注自主研发。6. 据《晚点 LatePost》报道，拼多多旗下TEMU将在美国开放本土卖家入驻。]]></title>
            <guid>3184752</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:57:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首都机场：雷雨影响航班，已启动运管委协同运行一级响应】首都机场微博账号7月22日消息，首都机场及周边航路的雷雨仍在影响航班运行。目前首都机场已启动运管委协同运行一级响应，保障旅客出行。请旅客朋友们密切关注天气变化和航班动态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkxx6562966.d.html</link>
            <guid>3184751</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：仅半年就截获1400多种禁入的活体动植物】据海关发布微信公号，海关总署从即日起在全国范围内集中统一开展为期三年的严防外来物种入侵专项行动。近年来，随着国际贸易的快速发展和人员往来的日益频繁，境外物种传入途径不断增多，传入风险持续加大，仅今年上半年，全国海关从进境寄递、携带物品中累计截获禁止进境活体动植物1405种，其中包括巨人蜈蚣、野蛮收获蚁、斑纹蝾螈等我国尚无自然分布的动植物599种，并成功打掉多个非法引进“异宠”的犯罪团伙，外来物种入侵防控形势依然严峻复杂。此次开展专项行动，旨在进一步落实总体国家安全观，强化口岸检疫查验，严厉打击违规违法行为，筑牢口岸检疫防线，严防外来物种跨境入侵，保护我国生态安全和生物多样性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkya4591152.d.html</link>
            <guid>3184750</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国地产大亨：商业地产正遭受美联储“5级飓风”冲击】喜达屋资本集团创始人兼CEO巴里·斯特恩利希特（Barry Sternlicht）表示，美国商业房地产行业正处于美联储加息的“5级飓风”中，"在形势有所缓解或我们对美联储的长期行动有所了解之前，整个行业都笼罩在一片黑暗中。"斯特恩利特一直批评美联储过去一年中激进的加息，警告称这可能引发美国经济硬着陆。他自己也陷入了困境，因为他的公司拖欠了一笔2亿美元的抵押贷款，这笔贷款是用亚特兰大一座办公大楼作抵押的。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1367759.d.html</link>
            <guid>3184749</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓邦股份：公司的商用炒菜机器人已批量出货】拓邦股份在机构调研时表示，机器人应用是公司很看好的应用方向，公司的商用炒菜机器人已批量出货；在清洁机器人、服务机器人、工业机器人等领域有不同部件的应用，主要为控制器、电机、驱动等产品。相比原有机器人应用，人形机器人综合了 AI、机器视觉等先进技术，给我们行业带来很好的机会，但目前尚处于产业化初期，未来随着支持政策落地及产业加速发展，对核心部件需求将随着提升，公司看好机器人应用带来的机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1366651.d.html</link>
            <guid>3184748</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布雷电黄色预警】上海中心气象台7月22日08时35分发布雷电黄色预警信号：预计未来24小时内本市将发生雷电活动，可能会造成雷电灾害事故，并伴有1小时20-40毫米的短时强降水和7-9级的雷雨大风，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkya4589356.d.html</link>
            <guid>3184747</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:49:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市郊铁路：受降雨影响，怀柔-密云线线S512次列车临时停运】受降雨影响，2023年7月22日临时停运怀柔-密云线线S512次（怀柔北-北京北）列车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkya4587675.d.html</link>
            <guid>3184745</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:41:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《超能一家人》票房突破1亿】据灯塔专业版实时数据，截至7月22日0时0分，影片《超能一家人》票房突破1亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1363938.d.html</link>
            <guid>3184744</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台继续发布暴雨蓝色预警，预计7月22日08时至23日08时，内蒙古东部、辽宁、吉林中西部、黑龙江南部、江西北部、湖南东北部等地的部分地区有大到暴雨，其中，内蒙古东南部、吉林西部、辽宁中西部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～60毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1363884.d.html</link>
            <guid>3184743</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（7月22日）】冲突情况：1. 据乌克兰国家通讯社：乌克兰最高拉达副议长叶连娜·孔德拉秋克表示，冲突对乌克兰基础设施造成的直接记录损失总额达到1500亿美元。2. 乌克兰敖德萨州州长：俄罗斯导弹击中敖德萨地区农业企业的粮食设施，两人受伤。3. 据波兰通讯社（PAP）：由于与瓦格纳集团有关的潜在威胁，波兰将军事编队从西部转移到东部。4. 乌克兰武装部队总参谋部报告称，过去一天俄军损失了680名士兵，以及4辆坦克、15辆装甲车、18门火炮系统和15架战术无人机等装备。5. 俄罗斯国防部：俄罗斯军舰和飞机在黑海进行了演习，内容包括封锁暂时禁止航运的地区和扣押船只。6. 乌克兰方面称，俄罗斯导弹破坏了敖德萨地区的基础设施。7. 俄罗斯副外长：乌克兰利用黑海粮食走廊袭击克里米亚大桥。粮食情况：1. 俄罗斯副外长：俄罗斯正在开辟新的粮食出口路线。2. 据基辅邮报：乌克兰敖德萨地区军事管理局负责人Oleh Kiper说，俄军的导弹袭击导致100吨豌豆和20吨大麦被毁。3. 土耳其总统埃尔多安敦促西方根据俄罗斯的要求采取行动，以恢复粮食协议。4. 土耳其官员：乌克兰粮食从港口出口的可能性不大。协议结束后，土耳其不会参与任何粮食运输。其他情况：1. 俄罗斯央行意外将基准利率提高至8.50%，为俄乌冲突以来首次加息，市场预期加息50个基点至8.00%。2. 据塔斯社：俄罗斯总统普京将于7月23日会见白俄罗斯总统卢卡申科。3. 普京：乌克兰损失了数万名士兵。对白俄罗斯的侵略将意味着对俄罗斯的侵略，俄罗斯将以一切手段对任何针对白俄罗斯的侵略做出反应。4. 据俄新社：俄罗斯副总理诺瓦克称，正在考虑因汽油价格上涨而限制石油产品出口，但还有其他建议在讨论之中。5. 新西兰宣布对俄罗斯实施新的制裁。6. 保加利亚将向乌克兰派遣警察部队的装甲车辆。7. 土耳其总统埃尔多安：土耳其希望瑞典履行加入北约的承诺。土耳其将采取行动推动批准瑞典加入北约。]]></title>
            <guid>3184742</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影 《芭比》  国内票房突破1000万】据灯塔专业版实时数据，截至7月22日0时0分，影片《芭比》票房突破1000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1362225.d.html</link>
            <guid>3184740</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周将有71股解禁 合计解禁市值555.93亿元】下周将有71股解禁，按照最新收盘价计算，合计解禁市值555.93亿元。国博电子、科思股份、国光连锁、软通动力解禁市值居前。国博电子解禁市值规模最大，下周将有1.36亿股上市流通，主要为首发原股东限售股份和首发战略配售股份，解禁市值达99.51亿元。科思股份的解禁规模次之，下周将有1.03亿股上市流通，解禁股主要为首发原股东限售股份，解禁市值达79.85亿元。科润智控、华康医疗、建邦科技等9股的解禁压力较小，解禁市值均不足千万元。解禁比例来看，国光连锁、科思股份、科拓生物的解禁比例均超50%。其中国光连锁的解禁股数量占总股本比例最大，达87.82%。此外，泽璟制药-U、晶澳科技、建邦科技、华康医疗、领湃科技的解禁比例较小，均不到0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1361734.d.html</link>
            <guid>3184739</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国累计建成各类充电桩超过660万台】国家发展改革委产业司副司长霍福鹏21日说，上半年我国新能源汽车取得显著成绩，新能源汽车使用环境持续优化，截至6月底，全国累计建成各类充电桩超过660万台。]]></title>
            <guid>3184737</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辰安科技：公司研建了“防汛大脑”等系列产品】辰安科技在互动平台表示，公司研建了防汛防台应急指挥辅助决策系统、防洪指挥调度系统以及“防汛大脑”等系列产品，助力提升防洪排涝工作管理水平，保障人民群众生命财产安全。公司会结合实际把握适合自身的市场机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkxx6558512.d.html</link>
            <guid>3184736</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国空间站空间科学与应用项目征集正式开始申报】中国载人航天工程办公室消息，中国空间站空间科学与应用项目申报系统于北京时间2023年7月20日上午正式开通，正在空间站执行任务的我国首位载荷专家桂海潮发来邀请，诚邀科技界同仁一起到“天宫”做实验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcperz1232506.d.html</link>
            <guid>3184734</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:12:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市财政局：2023年本市计划发行再融资债券502.6亿元】在昨天（21日）召开的市十六届人大常委会四次会议上，上海市财政局局长王华杰受市政府委托，作了《关于提请审议〈上海市2022年政府债务管理情况和2023年政府债券额度分配及市级预算调整方案（草案）〉的议案的说明》。王华杰在说明中指出，根据财政部下达本市的再融资债券发行规模上限，结合本市政府债券到期情况和再融资债券实际需求，2023年本市计划发行再融资债券502.6亿元，全部转贷区级使用。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3184733</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓邦股份：空心杯电机已在一些领域实现批量应用 电机业务有望成为第四成长曲线】拓邦股份在机构调研时表示，公司空心杯电机已经在智能制造的电动夹爪、医疗健康的骨科动力工具、智能跟随的高尔夫球包车等领域实现批量应用。空心杯电机是小功率段功率密度最大的电机，具备能量转换利用率高、低转动惯量、运行平稳、无抖动、定位精度高等产品特点。公司电机业务从2007年开始布局，也是公司IPO的一个重点项目，并在2016年收购了主营为驱动及运动控制的研控子公司，快速进入工业控制领域。目前公司电机及驱动产品类型包括空心杯电机、直流无刷电机及伺服、步进系统。主要聚焦中高端的工业级、专业级和汽车级应用领域，在工具、工业自动化行业具备领先地位，目前已拓展至机器人、智能汽车、医疗等应用领域，有望成为公司的第四成长曲线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4710589.d.html</link>
            <guid>3184732</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安市出台五条措施 严肃中考政策环境】7月21日晚，西安公安发布警情通报，发现我市某培训机构以造假方式为“回流生”提供服务，涉嫌违法。目前，已控制涉案人员13名，案件正在进一步办理当中。当天下午，市长叶牛平代表市委、市政府与信访代表见面，认真听取大家意见建议。市委、市政府将以坚定的态度，采取坚决的措施，严肃中考政策环境。一、严肃查处违法违规行为。市委、市政府成立由多部门组成的联合核查组，对3608名“回流生”的户籍、学籍、学校证明、学业水平考试成绩逐一甄别，对查实以户籍、学籍、学业水平考试成绩造假手段获取报名和考试资格的考生，取消录取资格。严肃查处、依法打击组织参与为考生骗取报名和考试资格服务的培训机构及相关人员。二、维护中考录取政策和招生安排，对经核实涉嫌伪造户籍、学籍、学校证明、学业水平考试成绩，被取消入学资格而形成的招生名额，将充分听取各方意见，认真研究科学合理、公平公正的补录方案。三、严格执行中考定向生招生有关政策要求，确保中考定向生录取符合规定，并接受社会监督。四、尽快公布方便考生查询个人考试成绩的办法。五、充分听取市民意见，按照国家有关政策要求，参考其他大城市的相关政策，结合我市实际，尽快调整完善我市户籍和招生有关规定。（西安发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1485748.d.html</link>
            <guid>3184730</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:45:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创板开市四周年，首发融资额超8400亿元】科创板今天（22日）迎来开市四周年。四年来，科创板引导资本投向科技创新领域的效应不断凸显。数据显示，截至今年6月末，科创板累计受理企业超930家，上市超540家，首发融资额超8400亿元，占同期境内A股融资总额的四成以上。其中，科创板的集成电路领域上市公司达到101家，占到A股同行业上市公司的一半，涵盖集成电路全产业链。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4707689.d.html</link>
            <guid>3184729</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>