<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 00:37:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额3连降 较上一日减少39.29亿】截止9月1日，上交所融资余额报8059.56亿元，较前一交易日减少17.73亿元；深交所融资余额报7007.61亿元，较前一交易日减少21.55亿元；两市合计1.51万亿元，较前一交易日减少39.29亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8759871.d.html</link>
            <guid>2790807</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【广西昨日新增本土无症状感染者8例】1日0-24时，广西新增本土无症状感染者8例（均在防城港东兴市）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8759566.d.html</link>
            <guid>2790805</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩国方便面品牌农心宣布：方便面出厂价格平均上调11.3%】韩国方便面品牌农心宣布，从9月15日开始，方便面和主要零食产品的出厂价格将平均上调11.3%和5.7%。据韩国《朝鲜日报》1日报道，这是农心继去年8月上调方便面价格、今年3月上调零食价格后，再次涨价。韩联社认为，韩国方便面行业龙头的农心此次涨价，预计会对其他企业的价格调整产生影响。]]></title>
            <guid>2790804</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新余国科：公司目前正在赶造增雨弹助力全国抗旱】新余国科在互动平台表示，公司目前正在赶造增雨弹助力全国抗旱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8758969.d.html</link>
            <guid>2790801</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆昨日新增本土无症状感染者转确诊病例4例 新增本土无症状感染者34例】新疆卫健委通报，9月1日0至24时，新疆维吾尔自治区新增本土无症状感染者转确诊病例4例，其中，乌鲁木齐市天山区2例、水磨沟区1例、沙依巴克区1例；新增本土无症状感染者34例，其中，乌鲁木齐市天山区3例、沙依巴克区4例、水磨沟区4例，伊犁州伊宁市16例，塔城地区乌苏市2例，昌吉州呼图壁县1例、吉木萨尔县1例、奇台县1例，哈密市伊州区2例（为外省输入）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8758850.d.html</link>
            <guid>2790800</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:28:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【帝奥微：公司多款产品应用到Oppo、Vivo、小米等5G终端产品设备中】帝奥微在互动平台表示，公司的高速USB开关、高保真音频开关、高速MIPI开关、DC/DC转换器等多款产品应用到Oppo、Vivo、小米等5G终端产品设备中。未来，公司也将不断夯实现有技术，对现有产品进行迭代升级，在高速接口方面，公司将对现有高速USB模拟开关进行升级和拓展，开发新一代超高速模拟开关与带有均衡技术的重发器产品，进一步巩固公司在移动通讯市场的USB接口芯片的主流市场地位，力争打造国内甚至亚洲USB接口最完整的产品线；在高精度产品方面，以高压高精度运放，高精度ADC产品为切入点布局服务器市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8758368.d.html</link>
            <guid>2790793</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海海西州昨日新增57例无症状感染者和4例确诊病例】9月1日0时至24时，青海海西州新增57例无症状感染者，其中格尔木市47例、德令哈市10例；新增4例确诊病例，其中格尔木市2例，德令哈市2例，均已转至定点医疗机构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8757603.d.html</link>
            <guid>2790787</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:15:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海泰科：公司在华为赋能的相关车型有配套的注塑模具产品】海泰科在互动平台表示，公司参与开发了适用于不同级别的自动驾驶汽车的内外饰注塑模具产品。华为与有些新能源汽车品牌业务深度跨界融合，双向合作，彼此赋能。公司在华为赋能的相关车型有配套的注塑模具产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8756915.d.html</link>
            <guid>2790784</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今晨“轩岚诺”已减弱为强台风级】据中央气象台消息，今晨“轩岚诺”已减弱为强台风级，今7时，其中心位于台湾省台东市东偏南方向约465公里，中心附近最大风力有15级（50米/秒），中心最低气压为935百帕。预计，“轩岚诺”将在台湾以东洋面停滞或回旋，强度有所减弱；3日起将转向偏北方向移动，3日夜间移入东海海面，强度再度发展，并逐渐向浙江东北部一带沿海靠近，4日傍晚前后将在浙江近海海面转向东北方向移动，趋向朝鲜半岛南部到日本本州岛一带沿海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5587641.d.html</link>
            <guid>2790780</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:06:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【拼多多跨境电商平台Temu 已在海外上线】北京时间9月1日，拼多多旗下跨境电商平台Temu购物网站在海外上线。目前，PC端和APP端都已经上线。根据注册信息显示，Temu 注册人地址是上海长宁区娄山关路533号，为拼多多总部所在地。（Tech星球）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5587631.d.html</link>
            <guid>2790779</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ARK基金减持特斯拉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8756418.d.html</link>
            <guid>2790777</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:04:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【重庆增本土确诊8例无症状2例】9月1日0—24时，重庆市新增本土确诊病例8例，其中，南岸区1例、北碚区1例，均在隔离管控人员中发现；渝中区6例，3例在隔离管控人员中发现、3例在管控人员中发现。新增本土无症状感染者2例（渝中区1例、南岸区1例），均在隔离管控人员中发现。治愈出院本土确诊病例10例（沙坪坝区9例、忠县1例）；解除本土无症状感染者医学观察4例（沙坪坝区3例、大渡口区1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8756318.d.html</link>
            <guid>2790775</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、北京奋力推进新时代首都发展（中国这十年·系列主题新闻发布）；2、 神舟十四号航天员乘组圆满完成首次出舱活动全部既定任务；3、我国网民规模达10.51亿；4、共享服贸发展机遇 共促世界经济复苏（和音）；5、开创新时代全民国防教育工作新局面——中央宣传部负责人就《关于加强和改进新时代全民国防教育工作的意见》答记者问；6、良好的家教家风使人向上向善（人民论坛）；7、快递业V形反弹展现市场潜力（人民时评）；8、 以改革推动国企做强做优做大（评论员观察）；9、适老化改造彰显科技温度（新知）；10、为区域发展按下“加速键”（现场评论·新时代的伟大实践③）；11、养老托育服务业获26条政策措施支持（权威发布）；12、西部陆海新通道铁海联运班列累计开行突破两万列；13、数字化赋能贸易高质量发展；14、 全国中小微企业数量达4800万户；15、立足优势促县域经济发展；16、8月制造业采购经理指数回升；17、香港一定能在“一带一路”建设中发挥独特优势；18、辽宁省政府原党组成员、副省长郝春荣严重违纪违法被开除党籍和公职；19、中央纪委国家监委驻国家安全部纪检监察组原组长、国家安全部原党委委员刘彦平严重违纪违法被开除党籍和公职；20、中国人寿保险（集团）公司原党委书记、董事长王滨严重违纪违法被开除党籍和公职；21、直播带货，如何从“一时火”变成“一直火”（话说新农村）。]]></title>
            <guid>2790774</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省昨日新增确诊病例4例 新增无症状感染者32例】河北卫健委通报，9月1日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例4例（石家庄市桥西区3例、新乐市1例）；新增无症状感染者32例，其中石家庄市27例（桥西区19例、新华区4例、新乐市2例、裕华区1例、长安区1例），承德市4例（双桥区），衡水市1例（枣强县）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8756161.d.html</link>
            <guid>2790772</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南白药：与北大医院、北肿研究所签订技术转让与合作开发协议】云南白药公告，近日，公司与北大医院、北肿研究所签订《技术转让与合作开发协议》，北大医院、北肿研究所将其合作研发的前列腺特异性膜抗原（PSMA）靶向核药相关专利转让给公司，公司将在全球范围内对合作标的进行研究开发、生产和商业化活动。各方有意在目前研发的基础上继续共同研发该项目，最终实现相关药品的注册和商业化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5586979.d.html</link>
            <guid>2790769</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【外媒：特朗普同意向美众院交出财务记录】综合外媒报道，美国众院监督委员会主席马洛尼9月1日表示，与前总统特朗普达成和解协议，以获取他“多年来向国会隐瞒的关键财务文件”，以此终结长期的法庭斗争。马洛尼还在声明中表示，这些文件将为追查特朗普的“恶劣行为”提供依据，并确保未来的总统不会滥用职权谋取私利。但声明没有说明具体和解条款。路透社称，特朗普方未回应置评请求。该委员会最初于2019年4月向特朗普的会计师事务所玛泽(Mazars)发出传票，要求提供特朗普及其多个商业实体的多年财务记录等。  （中新网）]]></title>
            <guid>2790767</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:54:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华北油田首个“光伏+储能”试验成功】中国石油网消息，截至8月30日，华北油田首个“光伏+储能”试验项目在采油一厂鄚31-18井场已平稳运行3个多月，日均发电37.51千瓦时，累计发电3500多千瓦时。这标志着试验取得初步成功，为华北油田发展新能源电力、推进绿色低碳转型奠定基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5585595.d.html</link>
            <guid>2790763</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石油首套自主灵活型共聚单体装置成功转产1-己烯】中国石油网消息，近日，中国石油首套采用自主研发成套技术建成的兰州石化榆林分公司3万吨/年灵活型共聚单体装置，首次成功转产高品质1-己烯。此次成功转产具有“创新”“示范”和“创效”三重价值，标志着中国石油自主创新的“灵活切换”理念的可行性得到全面验证，有力保障了集团公司聚烯烃业务转型升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8754550.d.html</link>
            <guid>2790761</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前8个月地方债发行规模突破6万亿元 同比增长24%】数据显示，今年前8个月地方债发行规模突破6万亿元，达到60474亿元，同比增长24%。其中，新增地方债发行40210亿元，同比增长62.4%。巨丰投顾高级投资顾问谢后勤对记者表示，今年新增地方债发行规模大增、发行速度加快，体现出积极财政政策靠前发力，着力稳定宏观经济大盘。]]></title>
            <guid>2790759</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【券商8月调研逾600家上市公司 医药板块有望成资金“避风港”】数据显示，券商8月总计调研629家上市公司。从行业角度看，医药生物、电子、电力设备等行业板块最受青睐。从券商调研总次数来看，中信证券最“勤奋”，8月调研316家上市公司。业内人士认为，在当前市场情况下，低估值且没有机构抛售压力的医药板块有望成为资金“避风港”。]]></title>
            <guid>2790758</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩在野党党首夫人以不拘留立案方式被送检方】据韩国《世界日报》1日报道，京畿南部警察厅反腐败、经济犯罪调查队8月31日以渎职、违反《公职选举法》的罪名，将韩国最大在野党共同民主党新当选党首李在明的夫人金惠景以不拘留立案的方式移送检方。报道称，金惠景涉嫌在李在明2018年7月至2021年9月担任京畿道知事期间，默许其亲信、京畿道政府5级公务员裴某私自使用政府的法人信用卡支付饭钱。据悉，裴某刷卡挪用的公款共计150多笔，金额达2000万韩元（约合10万元人民币），其中20多笔、约200万韩元的交易与金惠景直接相关。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5585337.d.html</link>
            <guid>2790756</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美前总统特朗普称若再次当选将考虑赦免国会大厦骚乱参与者】当地时间9月1日，美国前总统特朗普表示，他正在向参与2021年1月6日国会大厦骚乱事件的部分支持者提供经济帮助。他还表示，若再次当选，或将考虑给予赦免。此前，约有850名国会大厦骚乱事件的参与者因与袭击有关的罪行被捕，其中250余人被控袭击或妨碍执法。特朗普否认在此事件中有任何不当行为。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8754324.d.html</link>
            <guid>2790755</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:42:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商8月调研逾600家上市公司 医药板块有望成资金“避风港”】据中证报，数据显示，券商8月总计调研629家上市公司。从行业角度看，医药生物、电子、电力设备等行业板块最受青睐。从券商调研总次数来看，中信证券最“勤奋”，8月调研316家上市公司。业内人士认为，在当前市场情况下，低估值且没有机构抛售压力的医药板块有望成为资金“避风港”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8754039.d.html</link>
            <guid>2790753</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【波兰向德国索要巨额二战赔款，波总理：没有真相和赔偿无法真正和解】波兰执政党法律与公正党主席卡钦斯基1日表示，波兰政府将向德国寻求6.2万亿兹罗提（约合人民币9.08万亿元）赔偿，以弥补二战期间纳粹德国入侵和占领造成的损失。 据路透社1日报道，波兰政府当天公布了一份报告，详细列明了波兰在二战期间所遭受的物质损失，并要求德国提供赔偿。波兰总理莫拉维茨基表示，这份报告是“从德国重新获得赔偿的重要一步”，“没有真相和赔偿”，波德之间就无法实现真正的和解。（环球时报）]]></title>
            <guid>2790752</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:39:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅： 民航保障货运航班环比增长4.4%】据央视新闻，国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示， 9月1日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1042.3万吨，环比下降5.06%；全国高速公路货车通行756.94万辆，环比增长0.83%；监测港口完成货物吞吐量2879.3万吨，环比下降21.1%，完成集装箱吞吐量73.9万标箱，环比下降8.5%；民航保障货运航班799班（其中国际货运航班578班，国内货运航班221班），环比增长4.4%；邮政快递揽收量约3.39亿件，环比下降1.2%；投递量约3.16亿件，环比下降1.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5584974.d.html</link>
            <guid>2790751</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:38:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【BDI创新低 大宗商品反弹遇阻】有“大宗商品风向标”之称的波罗的海干散货运价指数（BDI）近期持续下行，目前已创2020年6月以来新低。路透商品研究局指数（CRB）本周反弹遇阻，出现明显回落。分析人士认为，大宗商品供应端瓶颈仍在，美联储加息抑制过热需求，这意味着大宗商品市场未来的趋势仍然是中性偏弱，建议以看空思路为主。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8753799.d.html</link>
            <guid>2790748</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:35:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【车企新势力8月排位再生变 问界单月交付量破万】据证券时报，新势力车企已经在市场定位和销量表现上走出明显分化。“蔚小理”新旧产品切换，销量呈现波动。8月蔚来交付10677台，同比增81.6%，环比持平；小鹏汽车交付9578台，同比增33%，环比下滑17%；理想汽车则明显掉队，交付量仅4517台，同比和环比下滑幅度均超过一半。问界、埃安、哪吒、零跑等品牌则大有后来居上之势。华为和赛力斯合作打造的AITO问界是一匹黑马。问界系列8月交付10045辆，首次实现单月交付量破万，也创造了国内新能源汽车品牌单月交付破万最快的纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8753719.d.html</link>
            <guid>2790747</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局、海关总署：增设石家庄航空口岸为药品进口口岸】 据国家药监局网站9月1日消息，国家药监局、海关总署发布关于增设石家庄航空口岸为药品进口口岸的公告。自本公告发布之日起，除《药品进口管理办法》第十条规定的药品外，其他进口中药（不含中药材），化学药品（包括麻醉药品、精神药品）可经由石家庄航空口岸进口。增加石家庄市市场监督管理局为口岸药品监督管理部门，由其承担石家庄航空口岸药品进口备案的具体工作。河北省药品医疗器械检验研究院为石家庄航空口岸药品检验机构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5584267.d.html</link>
            <guid>2790744</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:31:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【看好A股长期投资价值 合资理财公司悄然加仓】合资理财公司正成为A股市场的重要参与者。最新数据显示，首批合资理财公司——汇华理财、贝莱德建信理财和施罗德交银理财正在不断升级产品和配置策略。3家理财公司一致看好A股未来机会。9月1日，贝莱德建信理财在致贝盈A股新机遇1期投资者的信中称，A股整体估值水平较低，具有中长期配置价值。贝莱德建信理财表示，相信在宏观经济企稳和修复的催化下，企业基本面和市场情绪也会逐步回暖，A股市场未来上升空间充裕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8753335.d.html</link>
            <guid>2790743</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：谈“去宁德时代化”为时尚早】经济日报文章指出，近段时间以来，“去宁德时代化”在舆论场频繁响起。背后的套路是，一些社交媒体利用某车企自研动力电池，或者与新的电池企业签订合同的消息，进行曲意解读，制造好像所有车企都与宁德时代闹掰的错觉。互联网是个神奇的地方，有时不管真假，也无论对错，只要通过“碰瓷”特斯拉、宁德时代等明星企业，就能挑动大家的情绪，达到蹭流量、带节奏以及其他特定目的。以锂电池为代表的动力电池技术起源于欧美，之后日韩将锂电池产品化，中国则实现了锂电池工业化成熟应用。如今的动力电池世界，用中日韩“三足鼎立”已经不足以概括，中国“独占鳌头”或许更加准确。客观地讲，引领中国动力电池进入国际供应链体系，实现集体超越的，正是“宁王”。因此，现在说“去宁德时代化”，要么是不负责任，要么是别有用心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8752694.d.html</link>
            <guid>2790740</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:22:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商激战基金分仓收入 德邦、民生、国海等“名利”双升】随着基金半年报披露完毕，券商的基金分仓佣金收入排名也浮出水面。Wind数据显示，2022年上半年，公募基金共向券商支付交易佣金93.79亿元，同比下滑1.49%。在存量业务博弈下，券商分仓佣金收入的角逐也尤为激烈。从排名来看，中信证券、中信建投证券、长江证券、广发证券、海通证券分仓佣金收入排名前五。从同比变动来看，德邦证券、民生证券、国海证券等新锐券商排名上升较快，方正证券、国信证券佣金收入同比下滑超30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8752677.d.html</link>
            <guid>2790739</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:22:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：资本市场正着力推进多方面政策措施做实做细】资本市场正着力推进多方面政策措施做实做细。下一步，监管部门将继续做好全市场注册制规则修订和发布等工作，完善主板、科创板、创业板、北交所的功能和定位；继续优化企业首发上市和再融资的审核注册机制和流程，科学合理把握IPO和再融资的力度和节奏，积极支持符合条件的不同类型、不同发展阶段企业上市融资。同时，监管部门还将加快监管转型，加大对优质初创企业在新三板挂牌融资的服务力度，不断完善新三板基础层挂牌条件；抓紧推进完善境外上市监管制度的相关工作，推动境内企业境外上市监管与行业监管形成合力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8752261.d.html</link>
            <guid>2790738</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例3例、无症状感染者53例】1日0时至24时，山东全省报告新增本土确诊病例3例，其中济南2例，1例为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出，1例为其密切接触者，系集中隔离点检出；青岛1例，为省外返鲁人员，系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者53例，其中济宁47例，系集中隔离点检出43例（含1例省外返鲁人员）和重点人员筛查检出4例；济南2例，均系集中隔离点检出（含1例省外入鲁人员）；菏泽2例，均系集中隔离点检出；枣庄1例，系集中隔离点检出；聊城1例，为省外返鲁人员的密切接触者，系集中隔离点检出。全省报告本土无症状感染者转为确诊病例1例，在济南。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5582525.d.html</link>
            <guid>2790735</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧元区通胀率升至9.1% 欧洲央行加息压力上升】最新数据显示，欧元区8月通胀率升至9.1%，再度创下历史新高，且高于市场预期。这令欧洲央行在9月8日的货币政策会议上继续大幅加息的压力倍增。分析指出，欧美通胀水平目前均居高难下，尽管持续加息可能令经济衰退的风险上升，但欧洲央行和美联储近期的表态均显示出其仍将以稳定物价为首要任务。（经济参考报）]]></title>
            <guid>2790734</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:13:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【QFII二季度持仓超二千四百亿元 外资增配A股趋势不改】近年来，外资机构对于A股持仓布局整体提升。Wind数据显示，据上市公司半年报披露，QFII机构共现身近700家A股上市公司，二季度持仓市值超2400亿元，相比一季度继续上涨超8%。与此同时，尽管A股市场近日震荡较大，8月北向资金净买入金额仍达到127亿元。从行业来看，银行、电力设备依然是QFII最为青睐的板块。（经济参考报）]]></title>
            <guid>2790733</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【二季度长线资金持仓路径浮现 电子医药生物等领域受青睐】A股上市公司上半年“成绩单”披露的同时，备受投资者关注的保险资金、社保基金等长线资金持股动向也相继浮出水面。从机构持仓变动行业分布来看，机械设备、电子、电力设备、计算机、基础化工、汽车、医药生物七大领域个股增持数量居前。Wind数据显示，截至报告期末，社保基金共现身662只个股，增持了186只个股。增持股数超3000万股的有分众传媒、中兴通讯、中信银行、东方财富、山西焦煤、伊利股份等18家。减持情况来看，中国巨石、人福医药、巨化股份、新钢股份、金地集团减持数量居前，均超1000万股。（经济参考报）]]></title>
            <guid>2790732</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【扩投资补短板 重大工程超前布局】近期，从中央到地方接连部署，持续扩大有效投资，加快推进建设、适度超前布局一批既能补短板调结构、又能带消费扩就业的重大工程项目，并通过“放管服”改革等办法提高效率，推动项目尽快落地开工。当前我国处于经济恢复紧要关口，一个个重大工程紧锣密鼓推进，发挥投资带动作用，为稳住经济大盘、提高综合竞争力、保障国家安全提供支撑。（经济参考报）]]></title>
            <guid>2790730</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[京东方精电：拟配售3330万股及向京东方(香港)发行1973万股，净筹共约7.99亿港元。]]></title>
            <guid>2790729</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【行业遇冷促使药企寻找出路 资本热议医疗健康投资新机遇】9月1日，2022CHC·中信证券医疗健康大会暨第十一届中国医疗健康产业投资与并购CEO峰会在合肥开幕。各方普遍认为，在当前医疗健康产业众多赛道中，创新医疗器械正迎来最好的投资时代，血管介入、骨科器械、手术机器人等细分赛道蕴藏投资机会。自去年下半年进入调整期，生物医药行业二级市场PE（市盈率）目前接近29倍，已经到了底部，创新药估值已进入合理区间，值得重新挖掘其中价值。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8751113.d.html</link>
            <guid>2790727</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:06:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国方便面品牌农心宣布：方便面出厂价格平均上调11.3%】 韩国方便面品牌农心宣布，从9月15日开始，方便面和主要零食产品的出厂价格将平均上调11.3%和5.7%。据韩国《朝鲜日报》1日报道，这是农心继去年8月上调方便面价格、今年3月上调零食价格后，再次涨价。韩联社认为，韩国方便面行业龙头的农心此次涨价，预计会对其他企业的价格调整产生影响。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5581784.d.html</link>
            <guid>2790726</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【智能科技加持 需求不输四轮 中国两轮电动车产业加速发展】两轮电动车内需强劲。自从《电动自行车安全技术规范》2019年4月15日起正式实施后，各省市均对超标电动车设置了替换过渡期，目前正迎来换购高峰。两轮电动车出口畅旺，部分企业上半年出口量已超去年全年。目前我国电动两轮车呈两超多强竞争格局，在港上市的雅迪控股和A股上市的爱玛科技稳居行业头部，台铃、新日、小牛、九号等在后紧紧追赶。“这是个投资人还不算特别关注的冷门产业，客观上技术难度、投资密度远小于新能源汽车，但市场需求一点也不逊色，且中国企业具有全球竞争力。”和泰资产一位合伙人对记者分析道，“未来的竞争看点主要有三个：出海进度、高端化与智能科技。你可能无法想象，两轮电动车现在已能自动驾驶了。”（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5581747.d.html</link>
            <guid>2790725</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:05:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百强房企8月销售金额5190亿元 营销环境有望进一步改善】克而瑞研究中心发布的数据显示，百强房企8月实现单月销售操盘金额5190.1亿元，环比基本持平，同比降低32.9%，降幅收窄6.8个百分点。百强房企单月销售操盘金额同比降幅连续第三个月收窄，整体表现平稳。累计销售业绩方面，百强房企今年前8个月销售操盘金额达40988.3亿元，同比下降47.4%。若以操盘金额计，8月单月，碧桂园、万科、绿城中国、保利发展、中海地产、招商蛇口、华润置地、龙湖集团、金地集团、融创中国排名行业前十；今年前8个月，碧桂园、万科、保利发展的销售操盘金额分别为3046.6亿元、2753.7亿元、2466亿元，排名位居行业前三，龙湖集团以1136.1亿元跻身行业前十。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8750981.d.html</link>
            <guid>2790724</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:04:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷州关闭唯一燃煤发电站，彻底告别煤电】美国有线电视新闻网1日报道，美国夏威夷州当天关停该州唯一一个煤电站，彻底告别煤电。该煤电站于1992年投入使用，位于夏威夷首府檀香山所在的欧胡岛上，其发电量能满足该岛1/5的用电需求。统计显示，该煤电站每年排放的二氧化碳高达150万吨，是夏威夷最主要的温室气体排放来源之一。煤电站关停后，欧胡岛每位居民的电费预计平均增幅将达7%。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8750711.d.html</link>
            <guid>2790720</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 23:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥总统洛佩斯：墨西哥与美国的贸易额今年将达到3840亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5580819.d.html</link>
            <guid>2790716</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:53:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪九果品将香港IPO股票发行价设在40港元/股 将从9月5日开始交易】洪九果品在港交所公告称，将香港IPO股票发行价设在每股40.00港元，将通过香港首次公开发行股票净筹资4.968亿港元，面向散户部分获得0.6倍超额认购，将从9月5日开始交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8749966.d.html</link>
            <guid>2790715</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:52:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【31省份今启动教师资格考试报名】今起，31省份将启动2022年下半年中小学教师资格考试(笔试)的报名工作，笔试将于10月29日举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5579988.d.html</link>
            <guid>2790712</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:38:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：为元宇宙应用落地夯实基础】突破应用端的关键是从用户需求出发，构建有价值的高频应用。早期，虚拟化场景是元宇宙企业热衷的卖点，而现实本身则容易被忽略。只有打通虚拟与实体，实现数实融合，才是最有价值的元宇宙。应在消费端进行部分场景先行先测，包括娱乐、办公、旅游、教育、医疗、健身等，然后拓展至更多商业场景，基于应用产生规模化经济效应，形成“元宇宙+工厂”“元宇宙+城市”等，最终实现应用场景的爆发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8749240.d.html</link>
            <guid>2790711</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:38:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国商会：英国经济已经处在衰退之中，通胀率今冬恐将达到14%】英国商会认为，英国经济已经处于衰退之中，通货膨胀率今年晚些时候将达到14%，到2023年底达到5%。这将给英国新首相带来更大的压力，要求其迅速采取行动以避免经济灾难。英国商会将此归咎于能源成本上升、家庭支出和实际工资下降，以及出口前景疲软、投资环境不佳和企业信心减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8749176.d.html</link>
            <guid>2790710</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国退休警官因参与国会大厦骚乱被判10年监禁】当地时间9月1日，退休纽约警官、海军陆战队老兵托马斯·韦伯斯特因参与去年1月6日国会大厦骚乱被判处10年监禁，是迄今为止因该事件被判的最长刑期。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imqmmtha5579853.d.html</link>
            <guid>2790709</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:36:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新股提示：唯万密封今日申购】今日可申购唯万密封，唯万密封发行总数约3000万股，网上发行约为765万股，发行市盈率39.92倍，申购代码301161，申购价格18.66元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8749111.d.html</link>
            <guid>2790708</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注事件】① 14:00 德国7月进出口；② 20:00 英国财政大臣扎哈维就下一任首相面临的首要任务发表讲话；③ 时间待定 G7财长和央行行长会议举行，欧洲央行行长拉加德将出席；④ 20:30 美国8月非农就业报告（含就业人口、失业率、薪资增幅）；⑤ 22:00 美国7月耐用品订单终值；⑥ 次日03:30 美国商品期货交易委员会（CFTC）公布周度持仓报告；⑦ 下周一（9月5日） 北美（美国和加拿大）股市休市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-02/detail-imizmscv8748990.d.html</link>
            <guid>2790707</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 22:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>