<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Aug 2023 00:27:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩：iPhone 15 Pro Max 将采用潜望镜镜头 但发货时间将推迟】摩根士丹利的一份分析报告显示，预计苹果公司将于三周后发布iPhone 15系列，并于四周后开始发货。但是，最高端的iPhone 15 Pro Max可能会因为图像传感器未准备就绪而推迟到10月份发货，这是因为苹果的相机部件供应商索尼无法及时提供iPhone 15 Pro Max所使用的图像传感器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzrpi1758948.d.html</link>
            <guid>3215784</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:26:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美商务部宣布将27个中国实体从“未经验证清单”剔除】当地时间21日，美国商务部下属工业和安全局(BIS)发布声明，称将33个实体从“未经验证清单”剔除，其中27个实体位于中国，其他实体位于印度尼西亚、巴基斯坦、新加坡、土耳其和阿拉伯联合酋长国。声明称，这一决定于21日对外公开展示，并将于次日（22日）在《联邦公报》上公布后生效。声明还说，美国商务部负责出口执法事务的助理部长马修·阿克塞尔罗德称，“我们将33家实体排除在（清单）外，表明了当企业或东道国政府与工业和安全局合作，并成功完成最终用途核查后，它们会得到切实的好处。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5111566.d.html</link>
            <guid>3215783</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：金砖国家峰会将讨论形成抗外部风险的支付工具】俄罗斯卫星通讯社8月22日消息，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，在南非举行的金砖国家峰会日程将讨论形成抵抗外部风险的支付工具以及增加本国货币在相互结算中作用的问题。与此同时她强调，这些问题需要详细拟定并且在金砖国家达成共识的基础上通过。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5110521.d.html</link>
            <guid>3215782</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:17:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江进一步规范体育类校外培训行业】近日，省体育局印发《关于进一步做好体育类校外培训机构“白名单”管理工作的通知》，全面启动实施体育类校外培训机构“白名单”收集、公布工作，建立健全“白名单”制度，实行动态管理，定期向社会公示“白名单”信息。《通知》明确，对未纳入平台监管、未开设预收费资金托管账户、未实现资金全流程监管、未按规定收费或存在其他违规办学行为的机构，不得列入“白名单”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5110250.d.html</link>
            <guid>3215780</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国敦促公民尽快离开白俄罗斯 发出最高安全警告】当地时间21日，美国驻白俄罗斯大使馆在一份声明中表示，敦促在白俄罗斯的美国公民立即离开该国，并警告不要前往该国旅行。 声明称，立陶宛政府于18日关闭了两个与白俄罗斯间的边境口岸。波兰、立陶宛和拉脱维亚政府表示，有可能进一步关闭与白俄罗斯的边境口岸。 美国方面在警告中提醒本国公民不要前往白俄罗斯，敦促仍在白俄罗斯的美国人立即离开该国。 目前，美国务院对赴白俄罗斯的旅行建议为最高级别4级，即 “请勿前往”。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1886130.d.html</link>
            <guid>3215779</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务院批准向波兰出售“阿帕奇”及相关设备】 据法新社报道，当地时间8月21日，美国国防部表示，美国国务院已批准向波兰出售价值120亿美元的“阿帕奇”攻击直升机及相关设备。美国国防部当日向美国国会通报了潜在的出售事宜。据悉，尽管得到了美国国务院的批准，但并不表示合同已签署或谈判已结束。（人民日报）]]></title>
            <guid>3215778</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继穆迪后，标普下调美国多家银行评级】继两周前穆迪下调美国多家银行评级后，标普周一下调了另外几家银行的评级，并调降其评级展望。标普宣布，将KeyCorp、Comerica、Valley National Bancorp、UMB Financial Corp.和Associated Bank-Corp的评级下调一级，将River City Bank和S&T Bank的评级展望下调至负面，并表示在评估后对Zions Bancorp的评级仍为负面。标普表示，许多储户“将资金转移到利息更高的账户，增加了银行的融资成本”。“存款减少挤压了许多银行的流动性，而它们的证券(占其流动性的很大一部分)的价值也在下降。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmff3094075.d.html</link>
            <guid>3215777</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：莫斯科所有机场关闭，禁止进出航班】据塔斯社报道，莫斯科所有机场关闭，禁止进出航班。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1885184.d.html</link>
            <guid>3215775</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：英国拟斥资1亿英镑采购高端AI芯片】英国《卫报》近日报道称，该国政府拟斥资1亿英镑采购人工智能（AI）芯片，为英国在全球AI竞赛中赢得立足点。此前的一份报告显示，英国缺乏发展AI所需的相关资源，可供研究人员使用的高端GPU（图形处理器）芯片不到1000个。报告建议，应尽快购入3000个以上高端GPU芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1884821.d.html</link>
            <guid>3215773</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:06:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：中国对日水产品进口7月下跌近三成】 中国海关总署发布的数据显示，今年7月中国从日本进口鱼类等水产品为2.3451亿元，同比减少29%。《日本经济新闻》21日分析称，中国今年7月全面启动了对从日本进口的水产品的放射性物质检测，进口额或是受此影响而下降。中国海关总署7月7日表示，为防范受到放射性污染的日本食品输华，中国海关禁止进口日本福岛等10个县（都）食品，对来自日本其他地区的食品特别是水产品（含食用水生动物）严格审核随附证明文件，严格实施100%查验，持续加强对放射性物质的检测监测力度，确保日本输华食品安全。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5107176.d.html</link>
            <guid>3215770</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉新房成交量创十年同期新低 业内人士：部分地区房价降到3年前】据武汉住房保障和房屋管理局官网数据，继6月环比下跌56.2%后，7月武汉市新建住房网签备案仅4881套，环比6月下降21%，连续两个月大幅下滑，创近十年同期新低。截至8月20日，武汉月内新房成交量仅4092套。为了促进销售，武汉多个热门楼盘项目不得不降价销售，降价幅度大多在2000元/平方米以上，甚至部分非核心区域项目还在亏本销售。“对于今年武汉房地产项目来说，降价是常态，只是降多降少的问题。”某百强房企武汉区域相关负责人张强指出，不过也有部分项目的价格比较稳定，如内环核心板块的高端项目。而像白沙洲这些三环外区域的房价已降回到至少3年前。 (每日经济新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfn4876875.d.html</link>
            <guid>3215762</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫科技回应股价异常波动：目前业务经营及战略一切正常】 8月21日收盘，协鑫科技（3800.HK）股价跌9.09%。当日深夜，公司发布股价及成交量不寻常波动公告称，公司目前业务经营及战略一切正常。关于颗粒硅业务进展，公司称，为更好地聚焦颗粒硅主业，公司的徐州基地已于2023年6月停止生产棒状硅。产量方面，于本公告日期，公司颗粒硅有效产能达约28万吨。自今年初至8月20日期间，总产量达约11.35万吨，总出货量达约11.63万吨（含内部销售约1.18万吨），除限电等不可抗力影响外，公司徐州、乐山及包头三大基地均实现满产满销。于公告日期，公司颗粒硅在多晶硅市场占有率已超15%。质量方面，于公告日期，公司所生产的颗粒硅总金属含量在0.5ppbw及以下的产品已占到颗粒硅总产量的约70%，适配N型产品时代的客户需求。截至8月20日，公司的颗粒硅产品占国内供货商N型供应份额已超20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1882057.d.html</link>
            <guid>3215761</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江淮运河9条集装箱航线开航】江淮运河9条集装箱航线近日开航。本次集中开航的线路包括周口—合肥、周口—芜湖、周口—合肥—芜湖、淮滨—合肥、阜阳—合肥等，实现了河南省周口港、淮滨港与安徽省阜阳港、合肥港、芜湖港之间的联动。作为引江济淮工程的重要组成部分，江淮运河顺利通航，形成了与京杭运河平行的第二条南北水运大动脉，标志着安徽省长江、淮河、江淮运河“两横一纵”主航道网正式联通，结束了淮河中游与长江中下游水运不畅的历史。相比原先通过淮河水运绕道京杭运河沟通长江，可节省航道里程200公里至600公里，水运成本优势进一步凸显，航运时效显著提高。]]></title>
            <guid>3215758</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：彭博领导层变动，任命前英国央行行长马克·卡尼为董事长】据报道，据一份内部通知显示，彭博已任命英国央行前行长马克·卡尼（Mark Carney）为新任董事长，这是该公司全面改革的一部分。Mike Bloomberg周一向公司2.3万名员工发送了一份内部通知，宣布该公司还任命现任首席产品官Vlad Kliatchko为新任首席执行官，Patti Roskill为首席财务官。JP Zammitt将担任总裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5104058.d.html</link>
            <guid>3215757</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:51:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ARM向美国证交会提交IPO申请 或成为今年规模最大IPO】 软银旗下的芯片设计公司ARM周一向美国证交会提交IPO申请，申请以“ARM”的代码在纳斯达克上市，巴克莱、高盛、摩根大通、瑞穗、美国银行和花旗集团均为此次IPO的承销商。据悉，ARM2023财年总体营收为26.8亿美元；净利润为5.24亿美元。且该公司目前暂不打算派发股息，公司当前没有任何债务。此次IPO或将是自2014年阿里巴巴IPO以来规模最大的科技股发行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1880845.d.html</link>
            <guid>3215756</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华胜天成与擎创科技达成战略合作】近期，华胜天成与上海擎创信息技术有限公司（简称“擎创科技”）达成战略合作伙伴关系。双方将在金融、保险、证券、政府、能源、运营商、新能源汽车等领域展开合作，实现优势互补，共同推出基于云原生的智能运维AIOps一体化解决方案，为行业客户的数字化转型提供智能运维新思路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5103335.d.html</link>
            <guid>3215755</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:49:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆：上半年意法功率芯片等新项目纷纷落地】 据重庆日报，8月21日，重庆市经信委发布上半年全市汽车产业发展报告。关键配套能力持续增强，包括意法功率芯片、大洋电机、承泰毫米波雷达、兴恒电池用铝箔、禾赛软件等新项目纷纷落地，全市累计实现智能网联新能源汽车零部件招商引资项目224个，同比增长153.5%。赣锋新型锂电池、长安线控底盘、青山电驱系统、文灿轻量化一体车身等在建项目按时序推进，带动全市汽车产业完成投资同比增长33.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5103296.d.html</link>
            <guid>3215754</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达美乐比萨将关闭在俄罗斯的所有门店】达美乐比萨将关闭其在俄罗斯的所有门店，成为自麦当劳和星巴克一年多前离开俄罗斯以来，又一家退出该国的主要西方快餐连锁店。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1880081.d.html</link>
            <guid>3215753</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:46:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【家属：98岁美国前总统卡特已进入“人生终章”】据美国《国会山报》网站、《纽约邮报》网站等美媒8月20日报道，美国前总统吉米·卡特的孙子乔什透露，98岁的祖父及96岁的祖母罗莎琳正处于人生“最后一章”。今年2月，卡特在经过一系列短暂住院治疗后，决定在家中接受临终关怀。卡特于1976年当选美国第39任总统，也是目前美国最年长的在世总统。（海外网）]]></title>
            <guid>3215752</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4家公司限售股解禁，联影医疗解禁市值674.12亿元居首】周二（8月22日），共有4家公司限售股解禁，合计解禁量为6.72亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为686.98亿元。从解禁量来看，3家公司解禁股数超千万股。其中，联影医疗、盈方微、熵基科技解禁量居前，解禁股数分别为5.39亿股、1.12亿股、0.19亿股。从解禁市值来看，3家公司解禁市值超亿元。其中，联影医疗、盈方微、熵基科技解禁市值居前，解禁市值分别为674.12亿元、6.69亿元、5.89亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1879704.d.html</link>
            <guid>3215751</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、让世界听到更多的金砖声音、见证更大的金砖作用（寰宇平）；
2、李强分别会见美中贸易全国委员会成立50周年访华团、泰国正大集团资深董事长谢国民；
3、今年服贸会两千二百余家企业将线下参展 服务领域对外开放持续深化（权威发布）；
4、李强签署国务院令 公布《国务院关于修改和废止部分行政法规的决定》；
5、成立4年来，地区生产总值年均增长21.2% 上海临港新片区高质量发展迈出新步伐；
6、财政部、水利部再次预拨5亿元 支持国家蓄滞洪区受灾居民尽快恢复；
7、国家发展改革委印发通知 在防汛救灾和灾后恢复重建中大力实施以工代赈；
8、激发本土产业比较优势（现场评论）；
9、营造清朗的艺考培训环境（人民时评）；
10、帮助孩子正确认识网络热词（纵横）；
11、强化政策保障 加大资金投入 中央财政全力支持秋粮生产；
12、多部门专项整治电视“套娃”收费等问题；
13、促进乡村由表及里、形神兼备的全面提升 多措并举推进农业农村现代化（专题深思）；
14、一年期贷款市场报价利率下降十个基点 今年以来已下降二十个基点；
15、主产区累计收购小麦超5000万吨 旺季收购进度已超八成；
16、陆地探测四号01星顺利进入工作轨道；
17、昌景黄高铁江西段接触网送电成功；
18、患者近15年来在江苏省内各家公立医院拍的片子可实时调取 医学影像上“云” 资料互通互认（办实事 解民忧）；
19、全国居民健康素养水平达27.78%；
20、中消协开展社会监督 压实网约车聚合平台责任；
21、缓解电力供需矛盾，提高新能源利用效率 建设虚拟电厂 助力绿色用能（美丽中国）。]]></title>
            <guid>3215750</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安证券：网传机场免税谈判扣点率内容并非来自公司分析师】 国泰君安证券研究所发布声明称，网络上流传的“机场免税谈判扣点率15-20%，严重降低机场免税业绩”并非国泰君安证券研究所社会服务领域分析师刘越男发送和传播的内容，请勿信谣传谣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5102109.d.html</link>
            <guid>3215747</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国恒大：截至2022年末，恒大财富未兑付本息约340亿元】中国恒大集团8月21日公告，公司公布了内控评估及对前任审计师提出的某些问题检讨的主要结果。在内控检讨方面，恒大集团分别就企业内部监控环境、流程层面控制等相关问题进行了回应。对于前任审计师提出的问题，恒大集团就潜在表外负债问题说明称，公司各附属公司因应其资金需求通过恒大财富发起多个定融产品发行方案。于2021年8月，基于出现兑付困难的情况，定融产品已全面停止对外销售。按该集团统计数据，自定融产品发起至停售止，合共募资金额涉及约921亿元。此外，该集团是定融产品的增信方（即担保方），集团两家附属公司就定融产品提供了增信担保，对定融产品未按期足额支付部分提供全额无条件不可撤销的差额补足义务。截至2021年12月31日及2022年12月31日止，未兑付本息分别为合计约410亿元及约340亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5101647.d.html</link>
            <guid>3215746</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来登记超2200亿元 险资版ABS延续火热】 据中证报，近日，中保保险资产登记交易系统有限公司披露多条资产支持计划即险资版ABS登记情况。今年以来，险资资产支持计划登记规模已超2200亿元。业内人士预计，今年登记规模有望超越去年，续创历史新高。业内人士表示，此类另类投资方式能盘活存量资产、助推经济结构和金融市场转型发展，帮助降低企业融资成本、调整负债结构，同时帮助险资优化投资结构、丰富收益来源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfn4873663.d.html</link>
            <guid>3215743</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平抵达约翰内斯堡出席金砖国家领导人第十五次会晤并对南非进行国事访问】 当地时间8月21日晚，国家主席习近平抵达约翰内斯堡，出席金砖国家领导人第十五次会晤并对南非进行国事访问。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3215741</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近50家A股公司被问碧桂园相关风险：供应商成立专门小组，银行辟谣千亿贷款】 据澎湃新闻，自8月8日，碧桂园爆出未能支付美元债票息以来，据统计，截至8月21日，在沪深两市，至少49家上市公司遭投资者问询与碧桂园的业务往来、应收账款等。49家上市公司涉及房地产的上下游产业公司如设计公司、家电供应商、精装公司、建筑材料供应商及与碧桂园合作的房地产开发企业和银行等。有供应商称，在碧桂园债务问题浮出水面之前，“已经停止向碧桂园公司直接供货”；也有银行借机辟谣“千亿贷款”的传言，更多的公司表示通过工抵房等手段加大收款力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1877148.d.html</link>
            <guid>3215740</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国恒大：商业集团已建立欠费租金台账 已制定《恒大集团非地产项目投资管理制度》】 中国恒大公告称，商业集团已建立欠费租金台账，包括客户欠费金额、租金催缴函发送记录及沟通的记录。该集团亦已制定《恒大集团非地产项目投资管理制度》，规定非地产项目对外投资等均需经投资直管副总裁审核后，报董事会审批。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1876838.d.html</link>
            <guid>3215739</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【17家机构拟大手笔自购 看好A股中长期表现】 据中证报，21日，多家头部公募基金和券商资管机构发布自购公告，“真金白银”看好A股。据不完全统计，包括易方达基金、华夏基金、嘉实基金、国泰基金、国泰君安资管、中信证券等在内的17家公募基金及券商机构8月21日发布自购公告，合计自购金额达10.5亿元。据中国证券报记者了解，还有部分基金公司的自购举措“正在路上”，将于近日发布公告。今年以来，经济进入复苏周期，资本市场呈现震荡走势。业内人士表示，A股目前处于多周期共振的底部区域，无论从短期还是中长期来看，都是极佳的入场时点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1876353.d.html</link>
            <guid>3215737</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：扶优限劣信号渐明，A股再融资“变奏”】近段时间以来，关于A股再融资节奏放缓的传闻甚广。记者从多位投行人士处获悉，目前A股再融资节奏的确有所改变，“业内也是这样的感知”。再融资节奏的改变，在近期上市公司审核动态上也有所体现。据交易所官网，7月以来，沪深两市共有15单再融资项目被终止审核，占今年以来终止数量的近一半。有投行人士透露，交易所还在收项目材料，预计符合国家战略方向、攻克核心技术、解决“卡脖子”问题的项目可能不受影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1876078.d.html</link>
            <guid>3215736</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日本就最快24日启动核污染水排海展开最终协调，今日将作决定】 据共同社22日报道，围绕东京电力福岛第一核电站核污染水排放入海，日本政府21日已就最快24日启动排放展开最终协调。22日上午将召开相关阁僚会议，作出最终决定。日本首相岸田文雄21日在官邸与全国渔业协会联合会会长坂本雅信会面。坂本强调“反对未得到渔业人士和国民理解就排放的立场不变”，政府很有可能“到点发车”，不再努力说服。渔业人士的批评声音势必愈发强烈。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5098728.d.html</link>
            <guid>3215735</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新方法实现更高效量子纠错】据英国《新科学家》网站报道，IBM公司已成功地大幅减少了防止量子计算机出现错误所需的量子比特数。其最新的量子纠错方法或能减少构建有用的量子机器所需的量子比特数量。新方法需要新型芯片和远程连接器来连接这些芯片上的量子比特，但它可将量子计算机中存储信息所需的量子比特数量减至1/10。]]></title>
            <guid>3215734</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场消费潜力持续释放 多家汽车零部件企业预报好收成】继浙江世宝披露2023年上半年净利润大幅增长逾22倍后，8月21日晚间，又有多家汽车零部件企业披露的半年度业绩大幅增长。从相关上市公司对于业绩变动的解释来看，汽车零部件行业的增长主要受益于汽车行业整体需求向好。这背后，也离不开鼓励汽车消费的政策支持。相关公司判断，下半年，汽车市场消费潜力将被进一步释放，汽车行业全年有望实现平稳增长；与此同时，汽车零部件企业也将迎来重大发展机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5097539.d.html</link>
            <guid>3215733</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利总理与卡塔尔埃米尔举行会谈，两国将展开能源合作】据央视新闻，当地时间8月21日，匈牙利总理欧尔班与卡塔尔埃米尔（国家元首）塔米姆举行会谈。会后，匈牙利外交和对外经济部长西雅尔多宣布，匈牙利和卡塔尔已达成一项协议，将两国关系提升至战略合作水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1874480.d.html</link>
            <guid>3215732</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘉信理财宣布裁员并关闭部分办公室，以节约成本】美国最大在线券商嘉信理财公司周一宣布计划裁员，关闭或缩小部分办公室，以争取每年至少节省5亿美元的成本，应对投资者的压力。该公司表示，此次裁员主要是在不面向客户的领域，目前还没有透露具体将裁减多少职位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfn4868646.d.html</link>
            <guid>3215730</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首艘绿色甲醇动力货船开航】据英国《新科学家》网站8月19日报道，世界上第一艘完全使用“绿色甲醇”燃料的集装箱船已开启首航，从韩国驶往丹麦。据了解，这艘船在此次航行中产生的二氧化碳排放量将比使用传统燃料减少约65%。航运业温室气体排放量约占全球排放量的3%，此次航行标志着将会有更多船舶使用甲醇来减少排放。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1872412.d.html</link>
            <guid>3215728</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI透过胸片估测患者年龄】 据科技日报，日本科学家开发出一种先进的人工智能（AI）模型，能利用患者的胸部X射线影像准确估计其实际年龄。更重要的是，当发现估计年龄与真实年龄出现较大差异时，AI还可揭示患者罹患慢性病的情况。此项发现标志着医学影像学的巨大飞跃，为改进早期疾病检测和干预铺平了道路。研究结果发表于最新一期《柳叶刀·健康长寿》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5095136.d.html</link>
            <guid>3215727</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【眼部扫描能提前七年预诊帕金森病】 据科技日报，英国伦敦大学学院和伦敦摩菲眼科医院的一个研究团队借助人工智能确定了一组标志物，可在临床症状出现前7年诊断出帕金森病，这些标志物可通过眼扫描识别。相关研究发表在最新一期美国神经病学学会杂志《神经学》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1872231.d.html</link>
            <guid>3215726</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:07:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新方法实现更高效量子纠错】据英国《新科学家》网站报道，IBM公司已成功地大幅减少了防止量子计算机出现错误所需的量子比特数。其最新的量子纠错方法或能减少构建有用的量子机器所需的量子比特数量。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1871976.d.html</link>
            <guid>3215725</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:06:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[软银：预计ARM的IPO不会对财务状况产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5094470.d.html</link>
            <guid>3215723</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:04:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：推动县域商业高质量发展】 经济日报头版文章称，以县城为中心、乡镇为重点、村为基础的农村商业体系，需要进一步整合优势资源，促进村邮站、电商服务站点、农村便利店等网点设施共建共享，推动“多站合一、一点多能、一网多用”。要推动改造升级乡镇商贸中心、集贸市场、乡镇大集和农村新型便利店，优化市场消费环境，提升现代化治理水平，让农村居民在家门口就能买到与城市同样质量的商品，享受同样标准的服务。要支持各类农村经营主体数字化、连锁化转型，加强供应链建设。要发挥农村商业带头人作用，建立适合县域发展水平的消费品和农资流通网络。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5094009.d.html</link>
            <guid>3215722</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 23:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登抵达夏威夷州毛伊岛】当地时间8月21日，美国总统拜登抵达夏威夷州毛伊岛。据悉，毛伊岛火灾已造成至少114人死亡，目前仍有约850人下落不明，预计死亡人数还将进一步上升。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1870000.d.html</link>
            <guid>3215718</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场人士：上市流程优化传递了北交所稳步推进改革的积极信号 有助于增强投资者参与申购的积极性】北京证券交易所8月21日联合中国证券登记结算有限责任公司发布实施修订后的《北京证券交易所股票向不特定合格投资者公开发行与承销业务实施细则》及两件配套指南，对北交所新股发行上市流程进行了优化，将整体用时缩减20%左右。市场人士表示，本次发行上市流程优化传递了北交所稳步推进改革的积极信号，有助于降低投资者“打新”资金占用成本，增强投资者参与申购的积极性。 (中证报)]]></title>
            <guid>3215716</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫科技：不知悉股价或成交量波动的原因，徐州基地已停止生产棒状硅】 协鑫科技港交所公告，为更好地聚焦颗粒硅主业，徐州基地已于6月份停止生产棒状硅。颗粒硅业务“保持着稳健运营和良好发展的态势”。除限电等不可抗力影响外，公司的徐州、乐山和包头三大基地均实现满产满销。公司董事会确认不知悉股份价格或成交量波动的原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1868894.d.html</link>
            <guid>3215715</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1031家上市公司披露半年报 逾五成净利同比增长】Wind数据显示，截至8月21日收盘，A股共有1031家上市公司披露2023年半年报，554家上市公司实现净利润同比增长，占比达到53.73%。从分红角度看，上述1031家上市公司中，有40家上市公司计划2023年中期分红，上年同期有32家可比公司计划中期分红。据记者不完全统计，上述40家上市公司计划分红总金额接近1000亿元。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1868848.d.html</link>
            <guid>3215714</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:47:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本2024财年防卫预算或再创新高】据日本《朝日新闻》8月21日报道，多名相关人士透露，日本防卫省目前正在对即将于8月底提交的2024财年防卫预算申请进行最终调整，申请金额将达到约7.7万亿日元，再次创下历史最高纪录。据日本共同社此前报道，相关人士表示防卫预算将用于推动购买长射程导弹，以及设置统一指挥陆海空三个自卫队的“统合司令部”等方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfm1868052.d.html</link>
            <guid>3215712</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉第未来(FFIE.O)盘后涨幅达5%，其二季度亏损收窄。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5089355.d.html</link>
            <guid>3215707</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[必和必拓当2023财年净利润129.2亿美元，分析师预期138.2亿美元。2023财年基础利润134.2亿美元，分析师预期139.3亿美元。2023财年持续运营利润134.2亿美元。中国和印度市场仍然是（本公司业绩）稳定性的相关来源。预计通胀和劳动力供应紧俏将继续影响成本。预计2024财年有效税率为30%-35%。维持全年西澳洲铁矿石总产量预期在2.8亿-2.9亿吨不变。2023财年派息每股1.70美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzmfi5087880.d.html</link>
            <guid>3215706</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月22日06时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台8月22日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，8月22日08时至23日08时，内蒙古东北部、吉林东部、上海、安徽南部、浙江大部、江西东北部、福建西北部、广西西北部以及甘肃南部、西藏东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，吉林东部等地局地有大暴雨（100~110毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzexp1995017.d.html</link>
            <guid>3215704</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇富科技二季度净营收好于预期，略微下调全年贷款指引，股价盘后涨1.8%】奇富科技（原360数科）二季度净营收39.1亿元人民币，分析师预期39.0亿元。二季度调整后净营收11.5亿元人民币，分析师预期10.8亿元。二季度运营利润率30.2%。二季度现金和现金等价物52.6亿元人民币。公司可能会将2023年贷款金额指引调整为4700亿-4850亿元人民币，意味着较上年增长14%-18%；公司原本预计为4550亿-4950亿元人民币。奇富科技（QFIN）美股盘后涨1.82%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzexp1994572.d.html</link>
            <guid>3215703</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[陆控（原陆金所）二季度每份ADS盈利0.42元人民币。二季度总体净营收39.1亿元人民币，分析师预期39.0亿元。二季度现金和现金等价物254.6亿元人民币，同比下降13%。陆控（LU）美股盘后涨2.29%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzexq4991646.d.html</link>
            <guid>3215701</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周二（8月22日）亚太盘初，美国三大股指期货至多跌0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzexi3205532.d.html</link>
            <guid>3215700</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 22:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥经济部长：除了用于人类食用的转基因玉米外，墨西哥没有对任何类型的美国玉米进口进行否决。]]></title>
            <guid>3215698</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:57:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥经济部长：在美国要求成立美墨加贸易协定争端解决小组之前，墨西哥不会修改关于转基因玉米的法令。]]></title>
            <guid>3215697</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[金矿公司纽蒙特（Newmont）收购纽克雷斯特矿业（Newcrest Mining）公司的交易获得澳大利亚监管部门放行。]]></title>
            <guid>3215696</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[领先汽车配件公司（AAP）盘后跌逾1%，此前该公司被剔除出标普500指数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzexm5215773.d.html</link>
            <guid>3215694</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富时A50期指连续夜盘收涨0.27%，报12400.00点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzexm5214322.d.html</link>
            <guid>3215690</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:21:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强生消费品业务Kenvue被纳入标普500指数，AAP被调整至标普600指数】标普道琼斯指数公司宣布，Kenvue将被纳入标普500指数，以取代Advance Auto Parts，Advance Auto Parts将被调整至标普600指数，以取代Emergent BioSolutions。2023年稍早从强生公司（JNJ）剥离出来并实现美国IPO的医疗保健和消费品业务Kenvue（KVUE）美股盘后涨1.22%。汽车零部件供应商Advance Auto Parts（AAP）则跌0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-22/detail-imzhzexm5214009.d.html</link>
            <guid>3215688</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周一（8月21日）纽约尾盘，标普500股指期货最终涨0.62%，道指期货跌0.17%，纳斯达克100股指期货涨1.53%。]]></title>
            <guid>3215685</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>