<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 06:10:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【2只旅奥大熊猫平安回国】根据中奥大熊猫国际合作协议规定，双方经友好协商，旅奥大熊猫“园园”（雄性，1999年8月生）、“阳阳”（雌性，2000年8月生）于今日平安抵达成都。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4843261.d.html</link>
            <guid>3777503</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 06:09:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通：将Moderna的目标价从88美元下调至70美元，评级从“中性”下调至“减持”。]]></title>
            <guid>3777502</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 06:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芜湖海立新能源汽车电动压缩机项目投产】 9月13日，海立股份旗下芜湖海立新能源技术有限公司（简称“芜湖海立新能源”）项目正式投产。芜湖海立新能源的顺利投产也标志海立股份转型突破发展，打造世界级新能源汽车热管理产业集群的战略目标阶段性顺利达成。随着芜湖海立新能源的项目投产，海立股份的车用电动压缩机年产能规模提升至100万台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8416047.d.html</link>
            <guid>3777501</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:59:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根大通：将礼来的目标价从1050美元上调至1100美元，维持“增持”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4838285.d.html</link>
            <guid>3777499</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:55:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【化妆品安全风险监测管理办法公开征求意见】9月14日，国家药监局发布《化妆品安全风险监测管理办法（征求意见稿）》（下称《征求意见稿》），公开征求意见至10月8日。《征求意见稿》共包括总则、计划制定、采样和检验检测、调查处理、监测结果的应用、附则等六章30条。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1614964.d.html</link>
            <guid>3777498</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达转让泰州一万达广场商管公司】天眼查App显示，近日，泰州姜堰万达广场商业管理有限公司发生工商变更，原股东万达商业管理集团有限公司退出，新增泰州叁水商业管理有限公司全资持股，公司名称变更为泰州姜堰叁水广场商业管理有限公司，同时法定代表人由王志彬变更为张献和。该公司成立于2020年8月，注册资本1100万人民币，经营范围含商业综合体管理服务、非居住房地产租赁、物业管理、企业管理咨询、企业管理、停车场服务等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8412634.d.html</link>
            <guid>3777497</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四部门发布关于征集重点工业产品碳足迹核算规则标准研究课题的通知】工业和信息化部办公厅等四部门发布关于征集重点工业产品碳足迹核算规则标准研究课题的通知。优先聚焦钢铁、电解铝、水泥、化肥、氢、石灰、玻璃、乙烯、合成氨、电石、甲醇、锂电池、新能源汽车、光伏和电子电器等重点产品，以及其它市场需求迫切、供应链带动作用明显的工业产品。梳理重点工业产品所在行业全球温室气体排放管理，产品碳足迹管理、评价标准及应用情况。结合我国实际，研究提出所在行业领域重点产品碳足迹核算规则标准体系，拟研制重点工业产品碳足迹核算规则标准，预期实施效果等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1614193.d.html</link>
            <guid>3777496</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家空间天气监测预警中心：地球累计出现长达27小时地磁暴过程】据“空间天气”微信公众号消息，受太阳日冕物质抛射活动影响，北京时间9月12日14时至14日08时，地球累计出现长达27小时的地磁暴过程，其中6小时为Kp指数7的大地磁暴，目前地磁暴已结束，地球磁场正在逐渐恢复中。根据国家空间天气监测预警中心的判断，预计未来三天，受11日日冕物质抛射和冕洞共同影响，14日可能出现小地磁暴，15日可能出现地磁活跃，其余时间地磁活动平静到微扰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8408817.d.html</link>
            <guid>3777495</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省防指提升防台风应急响应至Ⅲ级】 浙江省气象台9月14日10时发布台风警报。今年第13号台风“贝碧嘉”（强热带风暴级）14日8时位于舟山市东偏南方向约1000公里的西北太平洋洋面上，预计将以每小时30—35公里的速度向西北方向快速移动，强度逐渐增强。14日夜间移入东海东部海面，最大可能15日夜里到16日早晨在浙北到上海一带沿海登陆，将对浙江省中北部沿海及局部地区造成严重影响，舟山、嘉兴和宁波等地台风致灾风险高。根据《浙江省防汛防台抗旱应急预案》和“1+9”总体方案，省防指决定于9月14日14时将防台风应急响应提升至Ⅲ级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8408270.d.html</link>
            <guid>3777494</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:44:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥对乌克兰硅锰铁作出反倾销日落合并期间复审终裁】 2024年9月12日，墨西哥经济部发布公告，对原产于乌克兰的硅锰铁作出反倾销第四次日落复审终裁，同时作出期间复审终裁，决定继续对涉案产品征收16.59%的反倾销税，措施自2023年9月25日起生效，有效期为五年。涉案产品的TIGIE税号为7202.30.01和9802.00.13。公告自发布次日起生效。2002年5月15日，墨西哥对原产于乌克兰的硅锰铁发起反倾销调查。2003年9月24日，墨西哥对乌克兰硅锰铁作出反倾销终裁，开始征收51.28%的反倾销税。2008年9月24日，墨西哥对该案发起第一次日落复审调查。2010年2月8日，墨西哥对该案作出第一次日落复审终裁，将反倾销税从51.28％下调至16.59％，有效期为五年。此后，墨西哥又先后进行了两次日落复审，分别于2014年10月9日、2019年8月20日作出肯定性裁决并延长了征税期限。2023年9月22日，墨西哥对该案启动第四次日落复审调查，同时经济部决定自主发起期间复审调查。2024年3月21日，墨西哥对该案作出期间复审初裁，初步裁定维持现行16.59%的反倾销税不变。(中国贸易救济信息网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8407990.d.html</link>
            <guid>3777493</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪在合肥成立销售新公司】天眼查App显示，近日，合肥比亚迪迪梦汽车销售有限公司成立，法定代表人为方春林，注册资本100万人民币，经营范围含新能源汽车整车销售、二手车经纪、机动车鉴定评估、第一类医疗器械销售、汽车零配件零售、互联网销售等。股东信息显示，该公司由比亚迪汽车工业有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8407876.d.html</link>
            <guid>3777492</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:43:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自民党内部支持谁当总裁？民调显示石破茂居首位】日本执政党自由民主党总裁选举进入倒计时之际，日本电视台针对自民党党员等进行的民调显示，自民党前干事长石破茂支持率居首位。据报道，当地时间9月12日，日本电视台对自民党的党员和“党友”进行了电话调查，收集了1022人的回答。针对自民党总裁选将给谁投票的问题，有25%的人表示将投给自民党前干事长石破茂。经济安全保障担当大臣高市早苗以22%的支持率排在第二，前环境大臣小泉进次郎排名第三(19%)。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4833210.d.html</link>
            <guid>3777491</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国汽车流通协会：8月全国商用车整体销量（批发）为27.19万辆 环比上涨1.38%】据中国汽车流通协会9月14日消息，2024年8月全国商用车整体销量（批发）为27.19万辆，同比下降12.18%，环比上涨1.38%。其中卡车销量为23.19万辆，同比下降14.16%，环比下降0.24%；客车销量为4.0万辆，同比上涨1.33%，环比上涨11.90%。]]></title>
            <guid>3777490</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:37:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届数贸会将在杭州举行】9月25日至29日，由浙江省人民政府和商务部共同主办的第三届全球数字贸易博览会将在杭州大会展中心举行。记者13日从省商务厅了解到，本届数贸会聚焦贸易成交、投资洽谈、招商推介等方面，精心谋划了一系列主题活动、特色活动、配套活动，并集中发布一批行业报告、研究成果和成功案例。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4831945.d.html</link>
            <guid>3777489</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工商信息显示蚂蚁集团100%控股好大夫在线运营主体】 据动脉网，互联网医疗企业好大夫在线的运营主体——互动峰科技（北京）有限公司进行了工商变更：其股东变更为蚂蚁集团100%控股的上海云玚企业管理咨询有限公司，上海云玚目前100%持有互动峰；好大夫在线创始人王航、雷军等股东已退出，但王航仍是公司董事长；互动峰的法人目前变更为支付宝副总裁、数字医疗健康事业部总经理张俊杰。对于前述变动，9月14日，好大夫在线和蚂蚁集团方面均表示暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4831155.d.html</link>
            <guid>3777488</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原北京金控董事长范文仲已任北京市社科院副院长】近日，北京市社会科学院网站“现任领导”一栏更新信息显示，范文仲已任该院党组成员、副院长，保留正局长级待遇。据行业媒体公布资料显示，范文仲此前担任北京金融控股集团（下称“北京金控”）董事长，曾有过长期金融监管工作经历，历任原银监会研究局副局长、政策法规部副主任，并在地方政府有挂职经历。目前，北京金控官网管理团队页面已撤下范文仲相关内容。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1737824.d.html</link>
            <guid>3777487</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海昂立教育主管被曝要求下属当助理垫钱买饭，公司称已解聘】近日，有网友发帖称，其入职上海一教培机构后，被上级主管私自要求当个人助理，其向公司举报后还被“逼迫离职”。9月14日，涉事品牌方“昂立教育”有关负责人回应称，经核查，涉事上级主管利用职权安排下属员工处理个人私事，目前已被解聘。发帖当事人仍在职，关于“人事部门约谈并逼迫其主动离职”的说法不实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4960242.d.html</link>
            <guid>3777486</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:29:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【庚星股份原管理团队提两大诉求 半数上海公司员工已前往新团队指定地点办公】 庚星股份新、老经营管理团队之间的矛盾还在持续，风波至今仍未落定。8月30日中午，庚星股份原总经理汤永庐在接受记者采访时表示，目前，他共有两个诉求：其一是希望新团队出具方案对员工进行合理的赔偿和安置；其二是公司新、老实控人见面沟通。据记者多方求证，截至目前，新、老团队双方仍未就上述诉求展开进一步沟通。另一边，浙江海歆方面也在同步推进接管上市公司的相关进程，以维系公司正常经营。据了解，目前庚星股份上海员工已有半数前往浙江海歆建议的新办公地点办公。(每经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4959810.d.html</link>
            <guid>3777485</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:28:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈里斯：将降低某些政府工作的学位要求】美国副总统哈里斯表示，如果她当选总统，她将降低某些联邦政府工作的大学学历要求。作为民主党总统候选人，她的共和党对手一直在做出经济承诺以吸引选民。她说：“作为总统，我将取消对联邦政府工作的不必要的学位要求，以增加没有四年大学学位的人的就业机会。”美国人口普查局在2023年初发布的数据显示，25岁及以上的美国人中，超过62%的人没有学士学位。2020年，没有大学学历的美国人占选民总数的五分之三。哈里斯表示，美国应该认识到大学学位之外通往成功之路的价值，比如做学徒和技术项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks8529384.d.html</link>
            <guid>3777483</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:26:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刚果（金）判处参与未遂政变的37人死刑，含多名外国公民】当地时间9月13日，刚果（金）军事法庭就今年5月发生的未遂政变案件作出判决，判处参与未遂政变的37人死刑，其中包括持有美国、英国、比利时及加拿大护照的参与者。被判处死刑的人员将有5天时间决定是否上诉。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5277601.d.html</link>
            <guid>3777481</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳公共资源交易中心上新今年第三块宅地 拟全部现房销售】最近，深圳公共资源交易中心上新了深圳今年的第三块宅地——A219-0080地块，该地块位于宝安区航城街道和福永街道、广深公路与京港澳高速之间，居住用地部分土地面积为9.87万平方米，起拍总价66.65亿元。值得关注的是，在上述出让公告中还提到了“全部现房销售”的新规定。从去年至今，广东、山东、安徽、浙江等多个省份的部分城市均表示将推进现房销售试点，部分城市不断推进，比如河南省会郑州，就成为现房销售的试点城市。这一趋势也扩展到一线城市，此次深圳推出的现房交易地块，被业内认为是新的尝试。 (中国新闻周刊)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4957293.d.html</link>
            <guid>3777480</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国市场监督机构关注沃达丰及Three UK合并令用户支出增加】英国竞争及市场管理局公布沃达丰及Three UK合并的初步调查报告，关注合并令数以千万计移动通讯用户开支增加，虽然交易可提升流动通讯网络质素，但是否有足够诱因令投资完全落实并不明确。管理局将在12月初最终决定前，探讨潜在解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1733650.d.html</link>
            <guid>3777479</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:19:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆阿勒泰喀纳斯景区道路积雪清理完毕 交通管制已解除】从新疆阿勒泰喀纳斯景区公安局交警大队了解到，喀纳斯景区道路积雪已清理完毕，部分道路已达到安全通行条件，喀纳斯景区公安局交警大队在 2024年9月14日8时30分对景区管制路段解除交通管制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5274977.d.html</link>
            <guid>3777478</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地加码现房销售】去年我国现房销售占比已超20%，越来越多城市，开始探索现房销售的模式。最近，深圳公共资源交易中心上新了深圳今年的第三块宅地——A219-0080地块，该地块位于宝安区航城街道和福永街道、广深公路与京港澳高速之间，居住用地部分土地面积为9.87万平方米，起拍总价66.65亿元。值得关注的是，在上述出让公告中还提到了“全部现房销售”的新规定。国家统计局数据显示，2023年，我国现房销售面积约2.52亿平方米，同比增长18%，现房销售占比已经达到22.5%。从去年至今，广东、山东、安徽、浙江等多个省份的部分城市均表示将推进现房销售试点，部分城市不断推进，比如河南省会郑州，就成为现房销售的试点城市。这一趋势也扩展到一线城市，此次深圳推出的现房交易地块，被业内认为是新的尝试。 (中国新闻周刊)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1732469.d.html</link>
            <guid>3777477</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【温氏股份与拉索生物合作】 9月12日，温氏食品集团股份有限公司（“温氏股份”）与苏州拉索生物芯片科技有限公司（“拉索生物”）开展战略合作，基于国产自主研发平台，共同开发出国产固相猪育种芯片【PorcineWENS 100K】，双方将携手推动国产固相猪育种芯片的产业化应用。其设计、生产、制造环节100%在国内完成，具有完整的国产自主知识产权，产品的检出率、一致性等核心技术指标达到世界领先水平，完全实现国产替代。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5272867.d.html</link>
            <guid>3777476</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支持贵州交通基建 国寿资产推动落地规模最大的持有型不动产ABS】 近日，中国人寿资产管理有限公司（简称“国寿资产”）作为总协调人和最大投资人，投资落地42.12亿元持有型不动产ABS项目——安江高速持有型不动产资产支持专项计划。该ABS项目总发行规模49.56亿元，是目前行业内规模最大的持有型不动产ABS，为贵州高速公路网建设提供金融服务，进一步夯实现代化基础设施底座，助力实体经济发展。本项目主要位于贵州省安江高速路段，安江高速完善了贵州省高速公路网，成为铜仁地区与贵阳市最便捷的通道，大大缩短城市间来往时间，为沿线发展提供有效交通设施保障，也有利于带动当地矿产和旅游资源开发，进一步促进经济和金融良性循环。同时，该项目帮助标的企业盘活存量资产，优化资产负债结构，显著提升运营效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5271203.d.html</link>
            <guid>3777475</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏启动防台风‌Ⅲ级应急响应】江苏省防汛抗旱指挥部决定，9月14日11时起，启动全省防台风‌Ⅲ级应急响应。要求各地各有关部门按照防御台风应急预案要求，做好台风防御各项工作，维护人民生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4952831.d.html</link>
            <guid>3777474</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:09:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯塔默与拜登会晤后，未就乌克兰使用西方远程武器打击俄一事作出决定】 英国广播公司(BBC)当地时间13日关注到，英国首相斯塔默与美国总统拜登在白宫会晤后，未就是否允许乌克兰使用远程导弹打击俄罗斯境内目标一事作出任何决定。同样报道此事的英国天空新闻网称，关于乌克兰使用西方远程武器的问题仍然“存在疑问”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4951874.d.html</link>
            <guid>3777473</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部出台措施进一步完善青藏高原地区河湖长制】 为加大青藏高原地区河湖保护力度，依据青藏高原生态保护法等法律法规，水利部近日制定印发《关于进一步完善青藏高原地区河湖长制的意见》（以下简称《意见》）。《意见》提出了完善青藏高原地区河湖长制责任体系的相关举措，明确了统筹水资源水生态水环境保护、严格河湖水域岸线空间管控、规范河道采砂管理、加强监测监控、推进科学考察和重大问题研究、加强执法监管等河湖管理保护重点任务，指导各地切实加强对青藏高原地区河湖长制工作的组织领导，充分发挥长江流域、黄河流域省级河湖长联席会议机制作用，加强青藏高原跨省河湖联防联控联治。健全公众参与河湖保护机制，积极培育“民间河湖长”、志愿者服务队，不断提升社会公众对河湖保护的责任意识和参与意识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1728103.d.html</link>
            <guid>3777472</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:04:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【6G网络产业化正式开启，机构扎堆看好这些概念股】今年以来，6G概念股中，共34股迎来机构调研。7只概念股获机构调研5次以上，分别是奥士康、通宇通讯、国博电子、兴森科技、中国移动、震有科技、三维通信。从未来增长潜力来看，根据5家以上机构一致预测，2024年至2026年净利润增速均有望超20%的6G概念股有9只，包括移远通信、盛路通信、意华股份、兴森科技、电连技术等。机构预测净利润增速均值最高的是移远通信，达到182.17%。（数据宝）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4950369.d.html</link>
            <guid>3777470</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华恒生物与中诚信、望繁信签订战略合作协议】 9月11日，华恒生物与中诚信和望繁信正式建立战略合作关系。此次华恒生物与中诚信达成合作，双方将充分运用各自优势，在企业可持续发展、双碳领域认证、建立碳足迹数据库、企业合规管理提升等方面形成广泛而深远的合作，共同推动生物制造产业向可循环、一体化、可持续发展的未来迈进。望繁信是领先的流程智能技术解决方案提供商，为客户提供专业的数字化流程智能产品及全栈流程智能自动化解决方案。根据协议，双方将成立共同项目组，实现华恒生物运营效率的提升，推动管理流程的自动化与标准化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4949494.d.html</link>
            <guid>3777469</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 05:00:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米摄像头风波当事人回应：发视频不是为了故意诋毁小米】近日，一女子在互联网平台分享自家卧室的监控视频，称突然从小米智能摄像机2云台版中听到了陌生男子说话，该视频发布后引起了大众对摄像头产品隐私安全的质疑。9月14日，该事件中的摄像头用户当事人再次发布视频，称卧室安装摄像头的初衷是为了照顾孩子，小米官方在事件发生后已与其取得联系，并将摄像头寄回厂家进行维修。之前的视频不是为了故意诋毁小米，只是单纯地想分享一下摄像头可能会出现隐私泄露的问题。”其进一步表示，很多摄像头都可能存在这些隐患，提醒大家平时在使用时要多注意，没有必要24小时都开着。（南方财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4948986.d.html</link>
            <guid>3777468</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:57:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列称北部地区遭袭 黎巴嫩真主党称摧毁以坦克】当地时间9月14日凌晨，以色列国防军在社交媒体发布消息称，以色列北部上加利利地区响起警报，随后有约5枚发射物从黎巴嫩进入以色列。其中部分被以方拦截，其余部分落在开阔地带，没有造成人员伤亡。黎巴嫩真主党14日凌晨发布消息称，作为对色列袭击黎南部城镇的回应，黎巴嫩真主党当天用制导导弹袭击并摧毁了一辆以军坦克。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4947008.d.html</link>
            <guid>3777466</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“贝碧嘉”将增强，上海15日夜到16日有暴雨，中秋节当天恢复平静】上海气象部门称，今天11时，今年第13号台风“贝碧嘉”位于距离浙江省舟山市东偏南方向约930公里的洋面上。中心附近最大风力10级（28米/秒），强度维持强热带风暴级。预计“贝碧嘉”将以每小时30-35公里速度向西偏北方向移动，强度逐渐加强，14日傍晚到夜间穿过琉球群岛移入东海东部海面，15日上午逐渐转向西偏北行，向华东沿海靠近，并将于15日夜间到16日上午在浙北到上海一带登陆，登陆强度为台风级或强台风级，登陆后强度逐渐减弱。受“贝碧嘉”影响，15日夜间到16日，上海有暴雨到大暴雨，过程雨量60~90毫米，局部可达120~180毫米，最大小时雨强50~70毫米。15日夜间到16日，上海陆地阵风可达9-11级，长江口和沿江沿海地区12-14级，江苏南部到浙江南部沿海海面明天上午阵风8-9级，明天夜里起阵风9-11级并继续增强到13-15级。“贝碧嘉”影响时间不长，中秋节当天上海天气恢复平静。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks8510241.d.html</link>
            <guid>3777465</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:48:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中天科技投资成立新公司 含站用加氢及储氢相关业务】 企查查APP显示，近日，中天华氢（丰宁满族自治县）科技有限公司成立，法定代表人为黄彬，注册资本100万元，经营范围包含：气体、液体分离及纯净设备制造；站用加氢及储氢设施销售；气体压缩机械制造；物联网技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由中天科技旗下中天华氢有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5257955.d.html</link>
            <guid>3777464</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【襄阳轴承5G+工业互联网项目入选省级工业互联网平台】 近日，湖北省经济和信息化厅公示2024年省级工业互联网平台名单，“襄阳轴承5G+工业互联网项目”成功入选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4945102.d.html</link>
            <guid>3777463</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:42:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃能源、中船科技等成立新能源公司】 企查查APP显示，近日，甘肃电投民勤新能源有限公司成立，法定代表人为寇世民，注册资本7.6亿元，经营范围包含：风力发电技术服务、太阳能发电技术服务、工程管理服务等。企查查股权穿透显示，该公司由甘肃能源、中船科技全资子公司中船海装风电有限公司等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks8504801.d.html</link>
            <guid>3777462</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:37:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国研制超级显微镜首次全景“看到”大规模细胞交互行为】 人体内不同类型细胞间每时每刻都在发生交互作用，针对此进行的研究被视为“介观”尺度研究。以大视场、高分辨率、长时程“看清、看全”大规模细胞间的三维交互行为，对生命科学研究至关重要。历经十余年探索，清华大学戴琼海团队自主研发出新一代介观活体显微仪器——RUSH3D，其兼具厘米级三维视场与单细胞分辨率，可以每秒20次的高速三维成像速度，实现长达数十小时的全景连续观测。这一重要成果于13日晚发表于国际学术期刊《细胞》。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4943442.d.html</link>
            <guid>3777461</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总针对江苏启动防汛防台风四级应急响应】 据气象部门预报，今年第13号台风“贝碧嘉”将于9月15日夜间至16日上午在浙江台州到江苏启东一带沿海登陆（12～14级，台风级或强台风级）。中央气象台9月14日10时发布台风黄色预警。根据《国家防汛抗旱应急预案》及有关规定，国家防汛抗旱总指挥部9月14日12时针对江苏省启动防汛防台风四级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4942599.d.html</link>
            <guid>3777460</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京将新建一座海洋公园，年内启动建设】 毗邻北京环球影城的海昌海洋公园，项目用地已于9月11日成交，将于年内启动建设。该项目是北京市2000年后新建的首座海洋公园。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1718590.d.html</link>
            <guid>3777459</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:31:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一线城市二手房价跌幅扩大，购房需求仍显疲态】9月14日，国家统计局公布8月房价数据，相关数据走势仍呈颓势。“8月份全国70个城市新建商品住宅价格指数环比涨幅为-0.7%，相比7月份-0.6%的环比涨幅，目前该指标有所恶化。”易居研究院研究总监严跃进表示，这说明各地降价促销的力度有所加大，企业加快去库存和回笼资金的需求更为迫切。“市场此前的复苏过程遇到阻力，侧面说明淡季过程中，房企降价促销力度增大，当然也和各地放松价格管控有关系。”严跃进称，近期城市数据也说明，强一线和二线城市将成为楼市复苏的先行者，人口导入速度快、产业发展机会多的城市，市场表现会更好。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1718202.d.html</link>
            <guid>3777458</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:30:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港特区行政长官李家超将于10月16日发表任内第三份《施政报告》。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4940844.d.html</link>
            <guid>3777457</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:30:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浪潮集团1亿元成立大数据科技公司 含多项AI业务】 企查查APP显示，近日，浪潮（山东）大数据科技有限公司成立，法定代表人为张帆，注册资本为1亿元，经营范围包含：大数据服务；人工智能应用软件开发；人工智能基础软件开发；人工智能通用应用系统；卫星遥感数据处理；数字技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由浪潮集团有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks8492819.d.html</link>
            <guid>3777454</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:15:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：广西四川新增2条中小河流发生超警洪水】从水利部了解到，受降雨影响，昨天（13日）8时至今天（14日）8时，广西郁江支流画眉河、四川青衣江支流天全河2条中小河流发生小幅超警洪水。水利部向内蒙古、浙江、福建、广东、四川、青海、宁夏等省区发出靶向预警单，指导做好强降雨防范应对工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5242085.d.html</link>
            <guid>3777453</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河钢高端镀铝板用于家电关键零部件制造】 近日，河钢集团唐钢公司为国内某知名家电企业生产的冷成形镀铝板顺利交付，表面质量、力学性能等指标全部符合要求，将替代进口材料，用于干衣机关键零部件制造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4934650.d.html</link>
            <guid>3777452</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠宝玉石首饰行业协会会长：消费者的黄金购买力降至2013年以来的最低点】2024深圳珠宝节开幕式暨（第十一届）中国黄金珠宝盛典活动上，中国珠宝玉石首饰行业协会会长叶志斌在致辞中指出，当前中国黄金珠宝行业正处于一个困难与希望并存、机遇与挑战同在的关键时刻。2023年，我国珠宝行业面对市场较为剧烈的震荡，积极调整策略，控风险、保增长；紧紧聚焦新兴消费群体、新观念、新需求，强弱项、补短板，市场规模突破8000亿元大关，全年实现了14%的增长，经受住了大风大浪的严峻考验。2024年以来，在金价持续上涨且高位反复的情况下，消费者的黄金购买力降至2013年以来的最低点，黄金珠宝消费受到抑制，行业发展进入战略机遇和风险挑战并存、不确定性难预料因素增多的时期。目前市场需求疲软，消费者的观念发生了重大转变；此外，行业内产能过剩，市场结构不合理，知识产权保护机制不健全，全产业链的标准化体系尚未完善；同时，行业内的人才结构与质量也难以满足黄金珠宝行业改革与发展的需求，尤其在新质生产力、数字化等方面还存在明显不足。面对这些问题，我们需要以更加积极的态度应对，推动行业的转型升级，提升核心竞争力，迎接未来的挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5241657.d.html</link>
            <guid>3777451</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:12:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷航空公司工会举行罢工 超300架次航班取消】当地时间9月13日，阿根廷航空公司工会发动持续24小时的罢工，为飞行员和地勤人员争取更高工资。阿根廷航空公司表示，罢工造成319架次航班取消，影响近3.7万名乘客，造成经济损失超过250万美元。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5239211.d.html</link>
            <guid>3777449</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏首个主网侧故障“自愈”系统投用】近年来，雨雪冰冻、台风、洪涝等自然灾害频发，企业生产、居民生活用电可靠性容易受到影响。面对电网运行的复杂挑战，全类型故障“自愈”能力建设是提升电网保供质量的关键。江苏首个主网侧故障“自愈”系统9月14日在徐州市投用，能实现电网故障快速识别、自动隔离与供电恢复。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1707446.d.html</link>
            <guid>3777448</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁今年发生2800起森林火灾 已致10死59伤】当地时间9月13日，秘鲁国家应急行动中心表示，该国发生的森林火灾已造成10人死亡，59人受伤，1634人受到影响。秘鲁环境部表示，迄今为止秘鲁已记录了2800起森林火灾，28000公顷森林和耕地受损。由于高温干旱，火灾预计将持续到11月份。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4930055.d.html</link>
            <guid>3777447</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 04:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角铁路中秋小长假运输启动，当日预计发送旅客288万人次】从中国铁路上海局集团有限公司获悉，9月14日是中秋小长假前一天，长三角铁路中秋小长假运输启动，当日预计发送旅客288万人次。铁路部门在启用图定高峰线的基础上，计划增开北京、南昌、郑州、西安、青岛等方向旅客列车265列，对417列动车组列车组织重联运行，满足旅客出行需要。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks8483386.d.html</link>
            <guid>3777446</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:59:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部：截至7月末中央对地方转移支付资金已下达9.26万亿元】财政部披露《国务院关于今年以来预算执行情况的报告》。其中提到，按照全国人大批准的预算，及时批复部门预算，抓紧下达中央对地方转移支付资金，截至7月末已下达9.26万亿元，具备条件的均已下达完毕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4924449.d.html</link>
            <guid>3777445</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:48:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进入整车装配阶段！CR450动车组样车将如期在年内下线】国铁集团有关负责人今天（14日）表示，自2021年启动的CR450动车组研制项目，目前已进入整车装配阶段，样车将如期在2024年内下线，后续将开展一系列试验。研制过程中，已开展57项新技术部件科研试验，创造了动车组明线单列时速453公里、相对交会时速891公里和隧道交会时速840公里的新纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4923730.d.html</link>
            <guid>3777443</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:46:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部：坚持党政机关过紧日子不动摇 控一般、保重点】财政部14日披露《国务院关于今年以来预算执行情况的报告》。报告提出集中财力保障重点支出。坚持党政机关过紧日子不动摇，控一般、保重点。保持科技投入力度，强化对基础研究、关键核心技术攻关、国家战略科技力量的支持。大力支持专精特新企业发展，推动制造业数字化转型，因地制宜加快发展新质生产力。加强高标准农田、乡村产业、和美乡村等建设，扎实推进乡村全面振兴。深入实施区域协调发展战略、区域重大战略，积极推进新型城镇化，加快构建优势互补、高质量发展的区域经济格局。支持打好蓝天、碧水、净土保卫战，持续改善生态环境质量。强化财政对稳就业的支持，加大技能人才培养力度，落实好教育、养老、医疗、优抚等方面补助政策，分层分类做好社会救助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5224984.d.html</link>
            <guid>3777441</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩正出席庆祝中国－巴西建交50周年招待会】9月13日，国家副主席韩正在北京出席庆祝中国－巴西建交50周年招待会，并会见巴西驻华大使高望等巴方代表。韩正表示，今年是中巴关系发展史上具有承前启后意义的重要年份。建交半个世纪以来，中巴关系稳定发展，各领域务实合作成果丰硕。中国和巴西都是发展中大国和重要新兴市场国家。中方愿和巴方按照习近平主席同卢拉总统达成的重要共识，加强发展战略对接，深化互利合作，共同打造中巴关系下一个“黄金50年”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4922636.d.html</link>
            <guid>3777440</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部：拓展地方税源 推进消费税征收环节后移并稳步下划地方】财政部14日披露《国务院关于今年以来预算执行情况的报告》。报告提出，下一步，深化财税体制改革。按照党的二十届三中全会部署，建立健全与中国式现代化相适应的财政制度。加强财政资源统筹，提高预算管理完整性。深化零基预算改革，打破支出固化僵化格局。拓展地方税源，研究把城市维护建设税、教育费附加、地方教育附加合并为地方附加税，推进消费税征收环节后移并稳步下划地方，适当扩大地方税收管理权限和下沉部分非税收入管理权限。优化税制结构，完善个人所得税、增值税、资源税、环境保护税等制度。适当加强中央事权、提高中央财政支出比例，减少委托地方代行的中央财政事权。完善财政转移支付体系，建立促进高质量发展转移支付激励约束机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1699207.d.html</link>
            <guid>3777439</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:42:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部：防范化解地方政府债务风险】财政部14日披露《国务院关于今年以来预算执行情况的报告》。报告提出，下一步，统筹好风险化解和稳定发展，进一步落实好一揽子化债方案，省负总责、市县尽全力化债，逐步降低债务风险水平。加强融资需求端和供给端管控，阻断新增隐性债务路径。建立全口径地方债务监测机制，加强跨部门数据信息共享应用，坚决遏制化债不实和新增隐性债务。分类推动融资平台改革转型。完善专项债券管理制度，强化项目资产管理、收入归集，确保按时偿还、不出风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1699111.d.html</link>
            <guid>3777438</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部：围绕居民消费升级方向 落实和完善提振消费的财税政策】财政部14日披露《国务院关于今年以来预算执行情况的报告》。报告提出，下一步，提高财政政策效能。在继续依法依规组织财政收入基础上，密切跟踪预算执行和政策落实情况，及时评估和完善政策举措，建立健全推进落实闭环管理机制。支持全国统一大市场建设，在财政补助、税费优惠、政府采购等方面对各类经营主体一视同仁、平等对待，推动降低实体经济融资成本和物流成本，持续激发企业活力。围绕居民消费升级方向，落实和完善提振消费的财税政策，深入实施推动大规模设备更新和消费品以旧换新行动，支持培育壮大文旅、养老、健康等服务消费新增长点。加强项目与资金的统筹，用好超长期特别国债、地方政府专项债券、中央预算内投资等各类资金，积极引导社会资本参与，着力提高投资综合效益。完善重大政策和项目跟踪监督机制，发现问题及时纠偏，推动政策和资金尽早落地见效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1698550.d.html</link>
            <guid>3777437</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:41:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大洋电机、欣锐科技投资成立新公司 含电池销售业务】 企查查APP显示，近日，大洋欣锐驱动技术（上海）有限公司成立，法定代表人为陈雷，注册资本为1000万元，经营范围包含：新能源汽车电附件销售；汽车零部件研发；电机及其控制系统研发；汽车零配件批发；汽车零配件零售；电池销售等。企查查股权穿透显示，该公司由大洋电机旗下上海汽车电驱动有限公司，及欣锐科技旗下上海欣锐电控技术有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4920996.d.html</link>
            <guid>3777436</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽集团：同意参股企业上海日野依法进行解散清算】广汽集团9月13日公告，经与会董事投票表决，审议通过了《关于参股企业上海日野发动机有限公司解散清算的议案》。根据公司商用车发展规划，为实现商用车新能源战略转型，公司同意参股企业上海日野发动机有限公司（简称“上海日野”，公司持有30%股权，日野自动车株式会社持有70%股权）依法进行解散清算；截至2023年12月31日，上海日野经审计总资产为6.98亿元，总负债为2.86亿元，2023年营业收入为2.34亿元，净利润为-0.61亿元；其解散清算不会对公司造成重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks8472083.d.html</link>
            <guid>3777435</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:40:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国瓷材料联合实验室顺利通过CNAS现场评审】 9月6日至8日，中国合格评定国家认可委员会（CNAS）委派由中国船级社、上海硅酸盐研究所、青岛海关技术中心顶尖专家组成的评审组，对国瓷材料进行了实验室认可现场评审。最终，评审组各专家一致认可公司管理体系运行良好，技术能力各方面均满足要求，同意通过现场评审。本次评审后，公司受认可标准数量将从原来的23项扩展至40项，其中蜂窝陶瓷材料相关检测标准新增14项，将助力催化市场端客户对国际CNAS实验室的创建要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4920353.d.html</link>
            <guid>3777434</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:39:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东阿阿胶在阿拉善成立健康科技公司 注册资本2000万】天眼查App显示，近日，东阿阿胶肉苁蓉健康科技（阿拉善）有限公司成立，法定代表人为贝广，注册资本2000万人民币，经营范围含食品销售、保健食品销售、农副产品销售等。股东信息显示，该公司由东阿阿胶（000423）全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4919920.d.html</link>
            <guid>3777433</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:38:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：到2027年市内光伏装机容量达到450万千瓦】据上海市人民政府官网9月14日消息，上海市人民政府印发《上海市加快推进绿色低碳转型行动方案（2024—2027年）》。其中提到，全面实施“光伏+”工程，到2027年，市内光伏装机容量达到450万千瓦。加快推动杭州湾等区域近海风电项目建成并网投运，推动首批深远海风电开发建设。推动漕泾、外高桥扩容量替代等项目建设，全部预留碳捕集接口和场地。推进煤电节能降碳改造、灵活性改造、供热改造“三改联动”，灵活性改造和升级替代机组调峰深度达到70%以上。加大市外清洁电力的引入力度，加快推进市外清洁电源基地建设，建设“七交五直”对外输电通道。加快新型储能规模化应用、需求侧响应及V2G技术发展，开展虚拟电厂建设和区域源网荷储一体化示范，到2025年，需求侧尖峰负荷响应能力不低于5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1696662.d.html</link>
            <guid>3777432</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前8个月 全国省际贸易销售额占比超40%】国家税务总局最新增值税发票数据显示，今年前8个月，全国省际贸易销售额占全部销售额的比重为40.7%，较上年同期占比提高0.5个百分点；在全国31个省份中，有12个省份的省际贸易销售额增速超过全国平均水平。其中，安徽、广西、湖北、海南省际贸易销售额增速较快，同比分别增长8.8%、8.8%、8.2%和7.6%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1696559.d.html</link>
            <guid>3777431</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:37:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克旗下SpaceX星链正与南非洽商投入服务】 南非总统Cyril Ramaphosa表示，特斯拉创办人马斯克旗下SpaceX正与南非政府举行会谈，就星链(Starlink)在非洲最发达的国家推出卫星服务洽商。马斯克和南非总统就潜在投资进行会谈。马斯克出生于南非，南非总统称，马斯克在多个国家进行投资，希望他能回到出生地投资。根据星链网站上发布的地图，津巴布韦上星期成为非洲第16个获得高速网络服务的国家。马斯克上周日仍称正等待监管部门的批准南非的星链投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5220008.d.html</link>
            <guid>3777430</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：国内需求有望持续增长】国家统计局新闻发言人刘爱华表示，从前8个月情况看，尽管面临复杂多变的国内外形势，在宏观政策发力显效、新动能加快成长、外需持续增长等因素作用下，我国经济运行总体平稳，高质量发展持续推进。1-8月份，工业、服务业、投资、消费增速基本保持稳定，出口增速有所加快，经济“稳”的主基调没有变。从下阶段看，这些支撑经济平稳健康发展的积极因素还会得到延续，一些新的有利条件也将发挥作用，今年有望延续稳中有进的发展态势。具体说有三个方面的支撑因素。一是新动能正在快速成长。二是国内需求有望持续增长。三是宏观政策将持续用力。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1695313.d.html</link>
            <guid>3777429</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利加入南非诉以色列“种族灭绝”案】当地时间9月13日，联合国海牙国际法院表示，智利驻荷兰大使馆已向国际法院提交书面文件，正式加入南非在国际法院对以色列提起的诉讼，要求以色列对巴勒斯坦社区适用《防止及惩治种族灭绝罪公约》。国际法院指出，智利此举是依据《国际法院规约》第六十三条的规定。根据第63条，任何国家都有权提起或参与国际法院的诉讼，并承诺裁决中的解释对其具有同等约束力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1694513.d.html</link>
            <guid>3777428</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:33:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛城投集团成立充电网科技发展公司 注册资本1亿】天眼查App显示，近日，青岛城投充电网科技发展有限公司成立，法定代表人为房仁远，注册资本1亿人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4917240.d.html</link>
            <guid>3777427</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院发布关于今年以来预算执行情况的报告】国务院关于今年以来预算执行情况的报告显示，今年以来我国经济运行总体平稳、稳中有进，为财政收入奠定了基础，但经济恢复基础尚不牢固，工业生产者出厂价格持续下降、去年政策翘尾减收等因素都对财政收入恢复形成制约。1-7月，全国一般公共预算收入135663亿元，同比下降2.6%；扣除去年前5个月中小微企业缓税入库抬高基数、去年年中出台的减税政策翘尾减收等特殊因素影响后，可比增长1.2%左右。从收入级次看，1-7月，中央一般公共预算收入59745亿元，同比下降6.4%。地方一般公共预算本级收入75918亿元，同比增长0.6%，其中东部、中部、西部、东北地区收入增幅分别为0.8%、-1.1%、0.5%、5.7%。（财政部官网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5217570.d.html</link>
            <guid>3777426</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:32:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省怀化市政协原副主席谢商成被“双开”】 中央纪委国家监委网站9月14日通报，据湖南省纪委监委消息：日前，经湖南省委批准，湖南省纪委监委对怀化市政协原党组成员、副主席谢商成严重违纪违法问题进行了立案审查调查。谢商成严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿、行贿、滥用职权犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经湖南省纪委常委会会议研究并报湖南省委批准，决定给予谢商成开除党籍处分；由湖南省监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1693734.d.html</link>
            <guid>3777425</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:31:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华大集团回应遭英国基因测序公司ONT单方面起诉：坚决反对不实指控，将采取法律行动】 9月13日，华大集团回应遭英国基因测序公司Oxford Nanopore Technologies单方面起诉。华大集团表示，对其做出的这些指控感到意外，并强烈反对该声明中的指控。作为全球技术创新的引领者，华大集团拥有众多尖端技术的专利。华大集团高度重视知识产权保护，并且尊重他人的知识产权。华大集团不会就正在进行的法律纠纷发表评论，谨此声明，华大集团坚决反对任何不实指控，并会采取一切必要的法律行动维护自身的合法权利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks1693530.d.html</link>
            <guid>3777424</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:31:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新石器无人车在绍兴成立新公司 注册资本2.1亿】天眼查App显示，近日，新石器（绍兴）无人车科技有限公司成立，法定代表人为李子夷，注册资本2.1亿人民币，经营范围含智能机器人销售、工业机器人销售、新能源汽车整车销售等。股东信息显示，该公司由新石器无人车关联公司新石器慧通（北京）科技有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5214935.d.html</link>
            <guid>3777422</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国“八纵八横”高铁网主通道建成投产约八成】国铁集团有关负责人今天介绍，根据 2016 版国家《中长期铁路网规划》，“八纵八横”高铁网主通道规划总规模约4.5万公里。截至目前，“八纵八横”主通道已建成投产约80%；开工在建规模约15%。其中，京沪通道、京哈－京港澳通道、青银通道、陆桥通道、沪昆通道、广昆通道等已实现贯通，其他通道等正在加快推进缺失段规划建设。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks8464216.d.html</link>
            <guid>3777421</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局新闻发言人刘爱华表示，随着各项政策措施的进一步落地见效，以及进入“金九银十”生产旺季，PMI指数、服务业商务活动指数等总体景气水平有望逐步回升。（中国网）]]></title>
            <guid>3777420</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:27:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“摩羯”已在越南造成262人死亡】据越南农业和农村发展部称，截至当地时间9月14日早上，台风“摩羯”在越南已造成262人死亡，83人失踪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5214109.d.html</link>
            <guid>3777419</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南瑞泽等投资成立生物科技发展公司】 企查查APP显示，近日，海南瑞泽生物科技发展有限公司成立，法定代表人为郭会英，注册资本为1000万元，经营范围包含：固体废物治理；自然生态系统保护管理；生态保护区管理服务；生态恢复及生态保护服务；新材料技术研发；资源循环利用服务技术咨询等。企查查股权穿透显示，该公司由海南瑞泽、海南禾力环保科技有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxku5211745.d.html</link>
            <guid>3777418</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:24:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方通报蓬莱一酒楼打包袋一个10元】据蓬莱市场监管官微消息，9月12日晚，有网民反映老蓬莱酒楼打包塑料袋一个10元以及赠送的鲅鱼水饺收费等问题。蓬莱区市场监督管理局获悉情况后高度重视，13日立即依法开展调查，发现该酒楼存在部分产品未明码标价，不履行服务或者价格承诺，涉嫌价格欺诈行为，目前已立案调查。 蓬莱区市场监督管理局将进一步加强餐饮等行业价格监管，认真受理核查处置消费投诉举报，督促经营者依法诚信经营，切实保护消费者合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4912731.d.html</link>
            <guid>3777417</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:23:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省政府投资引导基金与多只子基金签约】 9月13日，在2024陕西科创投资生态大会上，陕西省政府投资引导基金与陕西现代能源科技成果转化基金、陕西空天创新投资基金、陕西光子强链创新创业投资基金、陕西财投中医药基金、海通并购基金、西安浦银科创股权投资基金、陕西财金荣盛（咸阳）科技投资基金等7只子基金签约。创合融发航空航天创投基金、陕西秦创原硬科技创业投资基金、陕西财金特精新材股权投资基金、陕西秦创原财金两链融合投资基金、陕西光子强链创新创业投资基金等5只子基金与重点投资项目进行集体签约，全方位展示了陕西科创投资发展吸引力，标志着未来陕西省政府投资引导基金与投资机构、金融机构、产业企业、科研院所等各方合作将走向更大范围、更高水平、更深层次，也为后续陕西现代化产业体系建设打开了新局面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxkq4911972.d.html</link>
            <guid>3777415</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:22:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃能源等在民勤成立新能源公司 注册资本7.6亿】天眼查App显示，近日，甘肃电投民勤新能源有限公司成立，法定代表人为寇世民，注册资本7.6亿人民币，经营范围含风力发电技术服务、太阳能发电技术服务、工程管理服务等。股东信息显示，该公司由甘肃能源（000791）、中国电力工程顾问集团西北电力设计院有限公司、中能建建筑集团有限公司、中船海装风电有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpaxks8456927.d.html</link>
            <guid>3777414</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:17:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首个无人驾驶航空第三者责任保险地区示范性条款出炉】今日中再产险和太保产险共同发布“低空经济第三者责任险”保险创新成果，该成果在大量调研访谈的基础上，系统性构建核心条款、承保指引和服务规范等准则，并创新诸多保险保障内容，为低空经济生产运行一线提供更加全面、科学和有效的保障。成果中的核心条款已成为国内首个无人驾驶航空第三者责任保险地区示范性条款。双方在2024年服贸会上还共同挂牌成立了“低空经济产业保险研究中心”，进一步加强低空经济产业保险系统性研究。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatau8585693.d.html</link>
            <guid>3777411</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市政府决定整合设立上海市质量工作领导小组】上海市人民政府办公厅发布《关于整合设立上海市质量工作领导小组的通知》。通知提出，经研究，市政府决定整合设立上海市质量工作领导小组，不再保留上海市打击侵犯知识产权和制售假冒伪劣商品工作领导小组。领导小组下设办公室（设在市市场监管局），办公室主任由倪俊南同志兼任。今后，领导小组成员的职务如有变动，由其接任领导自然替补。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatas5038201.d.html</link>
            <guid>3777409</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哪吒X印尼工厂下线】9月13日，哪吒汽车在印尼智慧工厂生产的首台NETA X（哪吒X）正式下线。这是继NETA V-II（哪吒V）后在该工厂生产的第二款车型，也是哪吒第二款海外生产的车型。据官方介绍，哪吒汽车已在该工厂实现44%的本地化率，其中印尼子公司员工本地化率已达到90%以上，有效促进了当地产业集群发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatau1814444.d.html</link>
            <guid>3777406</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部：上半年全国公安机关共侦办网络暴力案件3500余起】2024年以来，按照公安部“净网 2024”专项行动统一部署，全国公安机关持续开展打击整治网络暴力违法犯罪专项行动，重拳打击通过网络实施侮辱谩骂、造谣诽谤、侵犯隐私等网络暴力违法犯罪活动，取得阶段性成效。上半年，全国公安机关共侦办网络暴力案件3500余起，依法采取刑事强制措施800余人，行政处罚3400余人。今日，公安部公布10起典型案例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatas5037306.d.html</link>
            <guid>3777405</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:11:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推动科技企业登高、升规、晋位、上市，陕西科技创新投资联盟正式成立】 9月13日，由陕西省政府投资引导基金管理委员会指导，陕西省财政厅、陕西省发改委、陕西省科技厅、陕西省工信厅、陕西省地方金融管理局主办的2024陕西科创投资生态大会在西安举行。会上，陕西省政府投资引导基金（简称：引导基金）发起的陕西科技创新投资联盟正式成立。据悉，引导基金自成立以来，充分聚焦陕西省重点产业链和薄弱环节领域发展，创新合作模式，主动与央企、国家级基金、知名投资机构、产业企业交流对接，与省市主要金融机构密切协作，与国内知名头部企业战略协同，联合发起设立子基金，引资引智引项目在陕落地，着力推动陕西省实体经济高质量发展。截至2024年8月底，已累计设立子基金30只，参股国家级基金1只，总规模363.11亿元；子基金累计投资项目251个、投资金额超百亿元，带动其他投资超550亿元。本次成立的陕西科技创新投资联盟旨在以引导基金为牵引，以基金投资为纽带，聚合各种资源力量，探索具有陕西特色的“金融+科创+产业”发展新模式，打造多元化、开放式的交流平台和投资生态圈，形成“股债贷保”金融服务体系，为科技创新企业提供一站式金融服务，全力推动科技企业快速发展，实现登高、升规、晋位、上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatau1813494.d.html</link>
            <guid>3777404</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：8月城镇调查失业率比上月小幅上升 主要受毕业季高校应届毕业生集中离校进入劳动力市场的影响】国家统计局新闻发言人刘爱华表示，外来户籍劳动力调查失业率有所下降，8月份外来户籍劳动力调查失业率为4.9%，比上月下降0.2个百分点，外来农业户籍劳动力调查失业率为4.6%，比上月下降0.3个百分点，主要受暑期出游活动的增加，相关行业带动就业也在增加。大城市城镇调查失业率小幅上升。8月份，31个大城市城镇调查失业率为5.4%，比上月上升0.1个百分点，全国及31个大城市的城镇调查失业率比上月小幅上升，主要受毕业季高校应届毕业生集中离校进入劳动力市场的影响。同时也要看到，我国劳动人口众多，同时经济结构调整深入推进，就业不仅面临总量压力，同时也面临比较突出的结构性矛盾，稳就业还要付出更大努力。下阶段，要继续按照党的二十届三中全会部署安排，健全高质量充分就业促进机制，完善就业公共服务体系，完善高校毕业生、农民工、退役军人等重点群体的就业支持体系，巩固当前就业形势平稳态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatas5036369.d.html</link>
            <guid>3777403</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首架国产载人飞艇交付 即将开启商业运营】从中国航空工业集团了解到，今天（9月14日）上午，我国首个按照适航规章自主研制的载人飞艇“祥云”AS700正式交付客户，标志着国产载人飞艇的研制、生产、取证、交付全面贯通，即将开启商业运营。国产载人飞艇的最大航程为700千米，最大航时10小时，最大飞行高度3100米，一次最多可搭载10人。首架载人飞艇交付前，完成了跨越三省区近1000公里的飞行，并开展了15天累计306人次的乘感体验飞行，验证了AS700载人飞艇的安全性、可靠性。在交付首架载人飞艇的同时，现场还签署了12架购艇订单。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatau8581221.d.html</link>
            <guid>3777402</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:08:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建发股份在厦门投资成立新硅能源公司】 企查查APP显示，近日，厦门新硅能源有限公司成立，法定代表人为屠李，注册资本3000万元，经营范围包含：有色金属合金销售；高性能有色金属及合金材料销售；五金产品零售等。企查查股权穿透显示，该公司由建发股份旗下厦门建发高科有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpataw5330745.d.html</link>
            <guid>3777401</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振江股份成立新能源装备公司 含电池制造业务】 企查查APP显示，近日，浙江振江新能源装备有限公司成立，法定代表人为石金山，注册资本1.5亿元，经营范围包含：电池制造；光伏设备及元器件制造；太阳能发电技术服务；储能技术服务等。企查查股权穿透显示，该公司由振江股份全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatau8578693.d.html</link>
            <guid>3777400</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:05:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十七届中国—拉美企业家高峰会将于11月在尼加拉瓜举办】 由中国贸促会与尼加拉瓜发展、工业和贸易部共同主办的第十七届中国—拉美企业家高峰会（以下简称高峰会）将于2024年11月18日至19日在尼加拉瓜马那瓜市举办。本届高峰会以“团结合作新机遇，中拉合作新愿景”为主题，聚焦中拉在基础设施、绿色产业、数字经济、产业链供应链、医疗卫生等领域的合作，探索新形势下共筑中拉命运共同体，以及推进中拉经贸合作高质量、可持续发展的具体路径。除开幕式、全体会议、平行会议外，还将举办中拉企业对接洽谈会、贸促机构圆桌会和展览展示等配套活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatas5033856.d.html</link>
            <guid>3777399</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[上海市政府同意《涂料、油墨及其类似产品制造工业大气污染物排放标准》（DB31/881—2024），作为本市地方污染物排放标准，自2024年12月1日起实施。]]></title>
            <guid>3777398</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:03:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长亭科技在上海成立新公司 注册资本1.8亿】天眼查App显示，9月14日，上海长亭智安科技有限公司成立，法定代表人为张光耀，注册资本1.8亿人民币，经营范围含人工智能基础软件开发、软件销售、网络与信息安全软件开发、数字文化创意软件开发等。股东信息显示，该公司由北京长亭科技有限公司全资持股。公开信息显示，长亭科技专注为企业级用户提供专业的网络信息安全解决方案。据媒体报道，今年5月，长亭科技获超10亿元分拆轮融资，由上海国际资管及旗下基金主导领投，多家国有资本和产业资本跟投。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpatau8575400.d.html</link>
            <guid>3777397</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 03:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>