<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2023 06:08:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝武董事长胡望明会见浦项制铁控股公司副会长金学童】6月21日下午，宝武董事长、党委书记胡望明在宝钢股份指挥中心会见了来访的浦项制铁控股公司副会长金学童一行，并就双方未来交流合作提出建议。胡望明建议，双方面向未来，在建立交流机制的基础上要积极拓展交流领域，除加强子公司层面的交流与对标以外，更要在海外投资、绿色低碳等方面强化交流，互相学习、取长补短，实现合作共赢。]]></title>
            <guid>3151521</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 06:05:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【闭门谢客！又一家百亿私募创始人全部产品宣布“封盘”】继望正资产、半夏投资之后，市场上又迎来一家“封盘”的百亿私募。6月19日，上海睿郡资产告知各渠道，本着业绩优先的原则，公司杜昌勇管理的产品自2023年7月1日起暂停接受客户申购申请。其他业务照常办理，产品恢复申购的时间将另行通知。对于“封盘”的原因，6月21日，记者致电睿郡资产，公司相关人员表示不予回复。但内部人士推测，这可能跟规模有关，在管产品规模越大收益越不好控制，睿郡资产此举可能是为了更好地实现持有人利益才选择暂停申购。（华夏时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfs7668403.d.html</link>
            <guid>3151520</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 06:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工商银行双APP同步接入中国银联云闪付网络支付平台】6月20日，中国工商银行两款APP即工商银行手机银行APP和工银e生活APP同步接入中国银联云闪付网络支付平台，实现焕新升级，成为首家双APP同时上线的国有大型商业银行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfr0889995.d.html</link>
            <guid>3151517</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 06:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首条“双层高箱集装箱”运输铁路完成正线架梁】6月22日凌晨，新建金华至宁波铁路正线最后一孔箱梁精准落在鄞奉右线特大桥上，标志着国内首条双层集装箱运输试点线路——金甬铁路正线架梁全部完成，为全线铺轨和桥面施工打开了通道。金甬铁路由中铁十二局参建，东起甬台温铁路云龙站，向西终至沪昆铁路金华市义乌站，新建正线全长约188.3公里，设计时速160公里，预留200公里时速条件，为双线客货共线的Ⅰ级电气化铁路。未来铁路开通运行后，将实现世界小商品之都义乌与世界大港宁波舟山港的互联互通。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfp4226747.d.html</link>
            <guid>3151515</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 06:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮调整周期已至？酒企三季度有望加速增长！外资坚定持有产业龙头】6月19日，中国酒业协会发布《2023中国白酒市场中期研究报告》。报告认为，2023年白酒行业和白酒市场的新一轮调整周期已经到来。名酒穿越周期的能力得到各方普遍看好。对白酒产业而言，2023年总体上是短期不乐观，长期不悲观，产业将呈现理性增长的趋势。6月以来，申万白酒指数横盘震荡开局，随后紧接五连阳、三连阴，累计涨幅4.94%。白酒股整体实现上涨，迎驾贡酒、泸州老窖分别累计上涨11.83%、7.78%，水井坊、五粮液、贵州茅台集体涨逾6%。截至6月20日，外资对五粮液、贵州茅台、泸州老窖3只白酒龙头保有较高仓位，最新持股量依次为2.56亿股、8935.26万股、5913.83万股，且在6月内，外资对3股的持股量均有小幅上涨。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfr0887458.d.html</link>
            <guid>3151514</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 06:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：探测飞机在风暴“布雷特”中发现了更强的风和更低的气压；热带风暴“布雷特”位于巴巴多斯以东约250英里（465公里）处，最大持续风速为70英里/小时（110公里/小时）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfr0885494.d.html</link>
            <guid>3151513</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银川发生爆炸烧烤店周围多家门店暂时停业，64户居民已临时安置】从当地民族南街多家商户获悉，目前周边店铺处于停业状态，何时恢复营业尚未得到通知。据悉，多部门仍在现场调查该事故。自治区相关部门将烧烤店附近2栋住宅楼、4个单元64户居民全部临时安置在周边酒店，安排专人做好群众情绪安抚工作，并加紧核实死者身份，一对一用心用情做好死者家属情绪安抚和善后工作。自治区还组织消防救援、应急管理、公安部门开展事故原因调查，同时启动问责程序，依法依规依纪严肃追究责任。（上游新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfr0882327.d.html</link>
            <guid>3151511</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:53:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[毕马威将在未来五年内在新加坡投资5000万新元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfr0879945.d.html</link>
            <guid>3151509</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝武董事长胡望明：大力推进关键核心技术和使命类材料攻关】中国宝武党委书记、董事长胡望明对下阶段工作提出要求。其中包括，要强化基础研究和科技原创能力，大力推进关键核心技术和使命类材料攻关，着力打造原创技术策源地。胡望明表示，关键核心技术是要不来、买不来、讨不来的。一是大力推进关键核心技术和使命类材料攻关。要提高政治站位，以国家战略需求为导向，积极发挥央企核心功能，将“卡脖子”清单转化为科技创新的项目清单，攻克使命类产品技术难点。二是原创技术特别是前沿技术上还要下功夫，引领低碳冶金技术创新。绿色低碳发展已成为钢铁行业面向未来竞争的制高点，我们要打破冶金工艺长短流程的固有认知，持续开展原创性、颠覆式创新，扩大低碳冶金前沿技术创新优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfs7656881.d.html</link>
            <guid>3151508</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：保加利亚、罗马尼亚希望今年成为申根成员国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfr0879702.d.html</link>
            <guid>3151507</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其计划再建3座核电站，至少12个机组】俄罗斯参与建设的阿库尤核电站是土耳其首座核电站。按计划，在配备俄罗斯VVER-1200反应堆的所有四台机组全部投产后，该电站年发电量将达350亿千瓦时，可满足土耳其10%的电力需求。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfr0878934.d.html</link>
            <guid>3151506</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网民反映“在龙口港栾码头购买海鲜斤两不足”，龙口市监局通报】山东龙口市市场监督管理局6月22日通报，针对网民反映“在龙口港栾码头购买海鲜斤两不足”问题，市场管理部门已介入调查，并依法依规进行处理。同时对有关问题进行了警示提醒，指导港栾码头市场主办方举一反三持续加大对商户管理力度，严防缺斤短两问题发生。请广大网民监督举报，共同维护良好市场秩序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycyfr0878350.d.html</link>
            <guid>3151505</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特新任CEO干预云服务付费纠纷，修复与谷歌关系】知情人士表示，亚卡里诺上周参加了与Google Cloud首席执行官Thomas Kurian的视频会议，帮助重建两家公司的关系。据悉，这两家公司正讨论更广泛的合作关系，其中可能包括谷歌在推特上的广告支出，以及谷歌使用推特的应用程序编程接口（API），该接口允许访问一些推特数据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt1004875.d.html</link>
            <guid>3151504</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时速350公里！“中国城市高铁第一隧”开建！】6月21日7时58分，在江苏省苏州市工业园区唯亭街道阳澄湖畔施工现场，随着挖掘机掘破土层，标志着全国最长城市高铁隧道——南通至宁波高铁苏州东隧道进口明挖段基坑开挖，这也是南通至宁波高铁开挖的全线首个基坑。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt1004137.d.html</link>
            <guid>3151503</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝武董事长胡望明调研首站：做强是第一位，惟有技术引领才能做强】刚刚履新的中国宝武党委书记、董事长胡望明行程紧密。据中国宝武方面公开披露，近日除了与世界钢铁协会、奥镁集团等进行外部交流外，胡望明也开始进行宝武内部的调研。其调研首站即宝武中央研究院，系中国宝武的核心研发机构。胡望明与科技工作者座谈交流，其强调，惟有创新才能驱动发展，只有创新才有宝武的未来。一定要把科技创新作为企业发展的第一动力，作为各项工作的重中之重，加大推进力度，以高水平科技自立自强实现公司高质量发展。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7779320.d.html</link>
            <guid>3151502</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:40:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦商务部长：与阿富汗、伊朗和俄罗斯等国推出易货贸易协议】巴基斯坦商务部长卡马尔指出：“由于SWIFT系统的原因，我们必须经过一定的程序，与俄罗斯的业务变得复杂。这就是为什么我们的贸易受影响的原因。因此，我们允许了这一可能。从而在进行商品交易时，你们不需要使用美元或者其他的货币。最终，所有的易货贸易协议都会减少对任何货币的使用，不只是美元，还有欧元和英镑等等其他货币。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt1001869.d.html</link>
            <guid>3151501</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:39:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：乌方清楚自己“没机会”对抗俄罗斯 已停止大规模反攻】“普京说，乌克兰人知道他们‘没有机会’对抗俄罗斯”。“今日俄罗斯”（RT）以此为题报道称，俄罗斯总统普京当地时间21日在出席活动时谈及乌方反攻行动称，在意识到自己军队无法取胜后，乌克兰已停止主要大规模进攻行动。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7778677.d.html</link>
            <guid>3151500</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国民众抗议政府对萨德基地环评结果】今天（22日），来自“萨德”反导系统韩国部署地庆尚北道星州郡及金泉市的民众来到韩国执政党国民力量党大邱党部前举行集会，抗议韩国政府日前公布的“萨德”基地环境影响评估结果，称这一结果非法无效。 抗议民众指出，虽然韩国政府宣称“‘萨德’基地的电磁波辐射量对人体影响微乎其微”，但在位于雷达前方的邻近村子里，约百名居民中已有11人罹患癌症，其中7人已经离世。不仅如此，“萨德”的部署对于邻近居民的心理健康也带来负面影响。抗议民众强烈谴责尹锡悦政府“草草了事般地进行‘萨德’基地环境影响评估，推动该反导系统在韩国的‘完全部署’”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7778318.d.html</link>
            <guid>3151499</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:38:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《八角笼中》点映及预售总票房突破1000万】据猫眼专业版数据，电影《八角笼中》映前14天，点映及预售总票房突破1000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxr4346798.d.html</link>
            <guid>3151496</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中伟股份与POSCO集团就镍精炼和前驱体业务签订合资协议】6月22日，据中伟股份官微消息，中伟股份与POSCO集团近日在韩国首尔正式举行合资公司签约仪式，就镍精炼和前驱体业务签订合资协议（JVA）。根据协议，双方将成立合资公司开展镍精炼及前驱体合作，与浦项控股合资成立镍精炼公司生产电池级硫酸镍，与浦项未来M合资成立前驱体材料公司，双方开展深度的产业链级合作。根据协议，双方将在浦项永吉门4号工业园区启动建设镍精炼和前驱体项目，项目总投资约1.5万亿韩元，将建设生产5万金吨电池级硫酸镍和11万吨前驱体材料，可满足超过120万辆电动汽车电池装置需求。据悉，这两个项目计划于今年第四季度开始建设，预计于2025年量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7772734.d.html</link>
            <guid>3151495</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝尊电商CEO：目标三年后Gap大中华区业务扭亏为盈】宝尊电商今年2月完成收购Gap大中华区业务，宝尊首席执行官仇文彬接受该报专访时表示，目前以重塑Gap的品牌定位、供应链、优化门店网络为先，目标3年后扭亏为盈。仇文彬强调，现阶段规模并不重要，反而会将产品本地化，加入潮牌、学院风等元素，剪裁亦更符合亚洲人。产品折扣亦会减少，品牌定位将更高端。供应链方面，Gap将会基本上百分百由本地生产，除了可以降低成本，也可以快速返单，减少库存。他指出，Gap会先专注于内地市场，计划年底于广州开新店，或到明年才整合香港市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxx0459657.d.html</link>
            <guid>3151494</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:26:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美参议院银行委员会投票推进一项法案：监管机构可收回倒闭银行高管薪酬】美参议院银行委员会以21比2的投票结果将该法案提交给参议院全体表决。如果该法案获得通过，将允许美国联邦存款保险公司（FDIC）收回银行高管在其银行倒闭前24个月内获得的奖金、其他绩效薪酬和任何的证券出售获利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0990256.d.html</link>
            <guid>3151493</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:24:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行审议委员野口旭：希望外汇市场保持稳定的运行方式；去年12月份的收益率曲线控制（YCC）调整并非收紧；如果日元走弱的趋势持续下去，生产基础可能会恢复；目前不认为有必要对收益率曲线控制（YCC）进行操作性调整；我们应该优先确保收益率稳定在低位，以可持续地在尽早的日期实现我们的物价目标。]]></title>
            <guid>3151492</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【友达：目前新加坡厂投产正常，没有设备移转等具体规划】日经新闻报道称，友达正准备缩减新加坡设施的产量，并可能把部分厂房设备转回台湾地区。对此，友达发言系统6月21日回应称，审慎评估各厂区整体产能与运作效益。目前新加坡厂投产正常，生产规划至明年初，后续将进行厂区设备与资产盘点，没有设备移转等具体规划，相关安排仍待讨论与评估，尚未决议。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0989494.d.html</link>
            <guid>3151491</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行审议委员野口旭：去年年底日元的下跌速度过快；明年春季的薪资谈判结果需要更好；明年春季的薪资谈判结果需要更好；预计海外增长可能在明年放缓，因此国内需求对支撑日本复苏非常重要；货币政策不直接针对外汇；我们终于看到了日元贬值带来的好处，比如更多企业将生产转回日本。]]></title>
            <guid>3151490</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英维克：目前没有用于光模块的散热产品】英维克在互动平台表示，公司目前没有用于光模块的散热产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0984727.d.html</link>
            <guid>3151488</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:17:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国总统尹锡悦抵达越南，开启上任后对东南亚首访】据悉，由韩国主要企业掌门人组成的经济使节团将于6月22日至24日陪同尹锡悦访问越南，同越方探讨加深供应链、信息通信技术、能源与绿色项目的合作方案。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0983518.d.html</link>
            <guid>3151487</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行审议委员野口旭：工资持续上涨而非一次性上涨非常重要；明年工资上涨超过今年是可取的；我个人认为，名义工资需要上涨超过日本央行所设定的2%通胀目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0982915.d.html</link>
            <guid>3151485</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:15:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【将有百万千瓦时绿电服务2023年夏季达沃斯论坛】近日，在天津电力交易中心组织下，2023年夏季达沃斯论坛场馆方梅江会展中心与新能源发电企业完成绿电交易，达成交易电量100万千瓦时，相当于节约标煤320吨，减排二氧化碳800吨。这是天津首次为大型活动开展绿电交易，标志着夏季达沃斯论坛活动场馆首次实现活动期间100%绿电供应。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7753840.d.html</link>
            <guid>3151483</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:07:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎市中心爆炸事故已致37伤，马克龙发声】法国总统马克龙当地时间21日发布推特，对巴黎市中心发生的爆炸事故作出回应。 马克龙称，“今晚，我们身在音乐节庆祝，但我们的心不在派对上。我们心系所有在巴黎爆炸中遇难的人、失联的人，以及正在工作的救援人员。” 另据美国有线电视新闻网（CNN）最新消息，巴黎市中心一建筑当地时间21日下午发生燃气爆炸事故，造成至少37人受伤，4人仍处于危急状态，数百名消防员赶赴现场参与救援。 CNN说，法国内政部长达尔马宁在爆炸现场表示，目前仍然不知道爆炸是如何发生的，“事件发生前没有发出警报。”调查仍在进行中。（环球网）]]></title>
            <guid>3151480</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 05:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚今日10时起发放一批旅游消费券与离岛免税购物消费券】据三亚发布消息，6月22日10时起，在携程旅行、美团、去哪儿网、飞猪旅行四大平台陆续发放三亚旅游消费券，优惠涵盖酒店住宿、航线产品。据介绍，消费券核销时间为6月22日10时至7月15日24时可预订，其中酒店以离店时间为准，机票以起飞时间为准。此前，根据三亚市发布的《2023年海南省促进消费若干措施》，省财政安排5000万元发放旅游消费券，鼓励市县、企业配套资金共同参与，加大海南旅游吸引力度。此外，据《2023年海南省促进消费若干措施》，省财政还安排3000万元离岛免税购物消费券。6月22日起至7月12日，每天10时至23时，游客还可登入云闪付APP领取离岛免税购物消费券。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0964841.d.html</link>
            <guid>3151479</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科：选举王蕴任职工代表董事，潘樟良任职工代表监事】6月21日，万科企业股份有限公司（万科A，000002.SZ）发布关于职工代表董事、监事选举结果的公告，万科职工代表大会已民主选举王蕴为公司第二十届董事会职工代表董事，选举潘樟良为公司第十一届监事会职工代表监事。王蕴、潘樟良将分别与2022年度股东大会选举产生的董事、监事共同组成万科第二十届董事会和第十一届监事会，任期为2022 年度股东大会审议通过之日起三年。公开信息显示，1975 年出生的王蕴现任万科开发经营本部合伙人；1980 年出生的潘樟良现任万科南方区域事业集团合伙人。另按照万科于5月29日发布的《关于公司董事会换届暨选举非独立董事的议案》，董事会决议提名胡国斌、黄力平、雷江松、辛杰、郁亮和祝九胜为第二十届董事会的非独立董事候选人。万科2022年度股东大会将于2023年6月30日召开。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0964463.d.html</link>
            <guid>3151477</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京挂牌大兴西红门、顺义新城2宗宅地，总起始价近70亿元】6月21日，北京市规划和自然资源委员会正式挂牌两宗住宅用地，分别位于大兴区及顺义区，总起始价为69.7亿元。其中，北京市大兴区西红门镇DX04-0102-6004地块土地面积57292.652平方米，规划建筑面积134221.63平方米，起始价47亿元，折合起始楼面价3.5万元/平方米。该地块设定土地合理上限价格540500万元。北京市顺义区顺义新城第1街区01-01-09地块的土地面积为63203.19平方米，规划建筑面积107665.74平方米，起始价22.7亿元，折合起始楼面价2.1万元/平方米。该地块设定土地合理上限价格261050万元。两宗地块挂牌竞价起始时间均为7月11日。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7741026.d.html</link>
            <guid>3151475</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:50:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士央行金融稳定报告：衡量银行实力的CET1指数存在脆弱性；流动性缓冲在危机中仅发挥了部分作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxx0443464.d.html</link>
            <guid>3151473</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:45:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫生健康委全力指导开展宁夏银川烧烤店燃气爆炸事故伤员救治工作】宁夏银川市富洋烧烤店2023年6月21日20时40分左右发生燃气爆炸，造成人员伤亡。习近平总书记作出重要指示，要求全力做好伤员救治和伤亡人员家属安抚工作。国家卫生健康委党组书记、主任马晓伟高度重视，要求坚决贯彻落实习近平总书记等中央领导同志重要指示批示精神，把救治生命放在首位，立即派出国家级医疗救治专家支援、指导宁夏全力救治伤员，并做好伤员和亲属心理安抚工作，最大限度减少死亡和因伤致残。国家卫生健康委迅速调派国家（宁夏）紧急医学救援队开展伤员救治，同时由医疗应急司负责同志带领国家级烧伤、重症专家赶赴银川，加强国家医疗专家力量。]]></title>
            <guid>3151472</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士央行金融稳定报告：旨在在正常经营中提前吸收损失的AT1的特性并不有效。公寓价格比基本面水平高出15%-40%。由于瑞银集团收购瑞士信贷，目前可用的数据不足以对合并后的银行的弹性进行全面评估。今年的金融稳定报告未讨论合并银行的压力测试结果。]]></title>
            <guid>3151471</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称特斯拉将收购德国无线充电公司 Wiferion】据报道，德国商业登记簿显示，Wiferion 即将把其业务出售给特斯拉国际有限公司（Tesla International BV）。登记簿中写道：“股东打算通过购买协议，将其在公司中的股份出售给特斯拉国际有限公司。”特斯拉国际有限公司是一家总部位于荷兰的特斯拉全资子公司。该刊物还询问了两位 Wiferion 的投资者，他们证实了交易正在进行中，但没有透露交易方是哪家公司。这笔交易可能是特斯拉向无线充电设备迈进的一个重要步骤。今年早些时候在股东大会上，特斯拉似乎悄悄地展示了一款无线充电设备，一辆特斯拉停在车库里的一个无线充电板上，似乎暗示着即将推出一款无线充电模块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0955970.d.html</link>
            <guid>3151470</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:41:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新民调：44%澳大利亚受访者将中国视为经济伙伴】据澳大利亚“塔州华人网”编译报道，澳大利亚罗伊研究所(Lowy Institute)于今年3月就一系列问题对2000多名澳大利亚人进行了调查。调查发现，澳大利亚人对中国的看法有所改善，44%的受访者认为中国“更像是一个经济伙伴”，52%的人则认为中国“更像是一个安全威胁”，但该比例较去年下降11个百分点。调查显示，3/4的受访者认为中国可能在未来20年成为澳大利亚的军事威胁，但大多数人表示，如果中美发生冲突，澳大利亚应该保持中立。民调还发现，74%的受访者认为与美国的联盟会使澳大利亚卷入亚洲地区的战争漩涡。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7732830.d.html</link>
            <guid>3151469</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:40:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士央行金融稳定报告：未来，银行应被要求准备一定数量的资产，可用于在央行进行质押。]]></title>
            <guid>3151468</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士央行金融稳定报告：瑞银集团需要资本要求以展示其新的系统重要性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7729190.d.html</link>
            <guid>3151466</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:36:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士央行：瑞士央行表示，需要对“大而不倒”的框架进行审查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxx0439448.d.html</link>
            <guid>3151465</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:35:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士央行金融稳定报告：在危机发生时，需要一系列有效的选择来稳定、恢复或清算一个系统重要性银行。遵守资本要求是必要的，但并不足以确保对银行的信心。]]></title>
            <guid>3151464</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四创电子中标某信息系统2.0版升级完善项目】6月21日，四创电子成功中标逾千万元“某信息系统2.0版升级完善”项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0949350.d.html</link>
            <guid>3151463</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明年俄罗斯天然气或停止过境乌克兰，俄欧之间仅剩一条天然气管道】据报道，乌克兰能源部长加卢申科表示，到明年年底，乌克兰与俄罗斯天然气工业股份公司的供应合同到期时，俄罗斯向欧洲输送天然气的最后几条管道之一可能会被切断。加卢申科称，基辅和莫斯科同意续签这份于2019年首次签署的5年过境合同的可能性很小，尽管这条途经乌克兰的线路占欧洲天然气进口总量的近5%。这位能源部长表示，欧洲对供应进一步放缓相对更好地做好了准备，过去欧洲曾不得不通过减少需求和采购液化天然气等替代进口产品来适应供应减少。如果没有乌克兰的过境路线，从俄罗斯向欧洲输送天然气的唯一管道将是“土耳其溪”（TurkStream），该管道向欧洲东南部国家供应天然气，在5月份占欧洲天然气进口量的近3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7726280.d.html</link>
            <guid>3151462</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:32:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞士央行金融稳定报告：从瑞士信贷危机中汲取教训至关重要。需要采取措施加强银行的韧性，以尽可能避免信心丧失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0948900.d.html</link>
            <guid>3151461</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西凭祥综合保税区（友谊关口岸）单日通关量达1553辆 创去年来新高】 据中新网，从广西北投口岸投资集团有限公司获悉，由该公司负责投资运营的凭祥综合保税区(友谊关口岸)，6月20日出入境车辆达1553辆，在延续今年通关企稳回暖势头之时，更是创下2022年以来新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7723706.d.html</link>
            <guid>3151460</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰田汽车推出新一代埃尔法和威尔法混合动力车型】丰田汽车(TM.US)周三宣布，开始销售全新的汽油和混合动力版本的埃尔法(Alphard)和威尔法(Vellfire)汽车。埃尔法和威尔法车型最多可容纳6人，这两款车都可以购买前轮驱动或全轮驱动以及混合动力系统，稍后将添加插电式混合动力装置。这两款车型在日本以外的基础销量预计为每月8500辆，其中埃尔法约占销量的70%，而威尔法约占30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7720122.d.html</link>
            <guid>3151459</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银川烧烤店爆炸遇难者多为窒息死亡】据新华社消息，6月21日20时40分许，宁夏回族自治区银川市兴庆区民族南街富洋烧烤店操作间液化石油气（液化气罐）泄漏引发爆炸，造成38人伤亡，其中31人经抢救无效死亡，7人正在全力救治中（危重1人、中度烧伤2人、轻症2人、玻璃划伤2人）。 一位6月21日晚在现场参与搜救的工作人员告诉澎湃新闻，现场情况比其想象严重的多，爆炸之后现场浓烟很大，许多人从烧烤店被抬出时已经没有意识、浑身瘫软，目测其中一些人烧伤并不严重。 一位参与抢救伤者的知情人士告诉澎湃新闻，死亡人员多为窒息死亡，死亡人员中有高中生，有退休老人。 另有一位银川市消防救援支队的工作人员表示，事故具体原因和损失正在进一步调查中。 澎湃新闻了解到，富洋烧烤店是当地一家小有名气的烧烤店，在银川已经营多年，爆炸事故发生时正值用餐高峰。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0942083.d.html</link>
            <guid>3151458</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方通报“女模特向评委席扔鞋”：已联合成立调查组开展工作】6月20日，有网友爆料称在2023年江苏省健美健身锦标赛上，一女选手在台上将高跟鞋脱下扔向评委席。22日，江苏省健身健美运动协会通报：2023年6月18日下午，江苏省健美健身锦标赛女子健身模特全场冠军总决赛谢幕环节，出现某运动员因不满比赛成绩，在舞台上丢鞋砸裁判一事。主办单位高度重视，已联合成立调查组开展工作，将依规依纪调查比赛中的赛风赛纪问题，对违规情况进行严肃处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0940988.d.html</link>
            <guid>3151457</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:23:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏银川烧烤店爆炸事故9名责任人已被控制】记者从宁夏回族自治区党委获悉，目前，公安部门已依法对银川烧烤店爆炸事故中的烧烤店店长、股东和工作人员等9人进行控制，并冻结其资产。 自治区相关部门将烧烤店附近2栋住宅楼、4个单元64户居民全部临时安置在周边酒店，安排专人做好群众情绪安抚工作，并加紧核实死者身份，一对一用心用情做好死者家属情绪安抚和善后工作。自治区还组织消防救援、应急管理、公安部门开展事故原因调查，同时启动问责程序，依法依规依纪严肃追究责任。 6月21日20时40分许，银川市兴庆区民族南街富洋烧烤店操作间液化石油气（液化气罐）泄漏引发爆炸，造成38人伤亡，其中31人经抢救无效死亡，7人正在全力救治中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0933881.d.html</link>
            <guid>3151456</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国人质事务特使密访委内瑞拉，或谈交换在押人员】美国国务院发言人21日向美国有线电视新闻网（CNN）证实，美国总统人质事务特使罗杰·卡斯滕斯已于本周秘密前往委内瑞拉首都加拉加斯访问。该发言人称，卡斯滕斯此行旨在“讨论被错误拘留在委内瑞拉的美国公民的福利与安全”，并强调美方坚持要求立即无条件释放被拘留美国公民。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0932442.d.html</link>
            <guid>3151455</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:12:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安任命4名副财政部长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxx0428438.d.html</link>
            <guid>3151454</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界银行将公布针对受灾国家的“暂停条款”。世界银行将允许遭受灾害的国家暂停偿还贷款。]]></title>
            <guid>3151453</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:10:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌指控微软Azure违反市场竞争】6月22日，据美国消费者新闻与商业频道（CNBC）报道，谷歌周三致信美国联邦贸易委员会，指控微软使用不公平的许可条款“锁定客户”，以控制云计算市场。谷歌这封信是对FTC广泛征求云计算产业潜在反竞争行为的回应。谷歌在诉状中特别提到了微软，称该公司通过其占主导地位的Windows Server和Microsoft office产品，使其庞大的客户难以使用其Azure云基础设施产品以外的任何产品。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0927163.d.html</link>
            <guid>3151452</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:06:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，基辅方面称，俄罗斯通过乌克兰的天然气输送可能会在明年停止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0926653.d.html</link>
            <guid>3151451</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出行旺季南航增投总航班量超25万班次，国际和地区航班持续复航】暑运即将来临，中国南方航空计划在6月20日至10月10日期间加密航班，加班超1.2万班次，总航班量超25万班次。南航计划在100余条航线上安排加班，旺季高峰期间日均计划加班量约150班次。在国内旅游航线方面，南航加班运力主要增投在广州、深圳及中部城市至西南、西北、华东、内蒙古等热点旅游航线。其中，中南市场，在广州往返九寨、海拉尔、呼和浩特，深圳往返西宁、兰州等多条航线上，预计加班超550班次。北京、长沙、大连往返西宁航线，上海往返兰州航线，郑州、北京往返银川等航线，预计加班超1800班次。此外，增投乌鲁木齐往返长春、昆明、深圳等地运力，预计加班超900班次。同时，南航加大宽体机的投放，截至目前，已计划投放宽体机约3100班次。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0924426.d.html</link>
            <guid>3151450</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国最长深水油气管道铺设完工】“深海一号”二期关键控制性工程——海底长输管道今天在海南陵水海域完工，这是我国最长的深水油气混输管道。它的完工标志着我国深水长输海底管道铺设能力和超深水装备技术实现重要突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7700503.d.html</link>
            <guid>3151449</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 04:01:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委主任郑栅洁会见欧洲大型企业负责人】当地时间6月19日，国家发展改革委主任郑栅洁在柏林会见西门子股份公司董事会主席、总裁兼首席执行官博乐仁，巴斯夫欧洲公司执行董事会主席薄睦乐，宝马股份公司董事长齐普策，梅赛德斯—奔驰汽车集团董事会主席康林松，大众汽车集团管理董事、大众汽车集团（中国）董事长兼CEO贝瑞德，空中客车公司全球执行副总裁、空中客车中国公司首席执行官徐岗，就进一步深化合作进行了交流。郑栅洁表示，中国坚持对外开放基本国策，坚定奉行互利共赢的开放战略，不断以中国新发展为世界提供新机遇，推动建设开放型世界经济，更好惠及各国人民。利用外资是中国对外开放的重要内容，欧洲企业进入中国市场早、在华投资力度大，融入中国经济程度深，为推动中国经济发展发挥了积极作用。中方依法保护外商投资权益，持续营造市场化、法治化、国际化一流营商环境。国家发展改革委愿进一步与欧洲企业加强交流，深化合作。参会企业表示对中国经济发展充满信心，将持续在华深耕，实现互利共赢发展。]]></title>
            <guid>3151448</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:56:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利军舰首次停靠日本 ，军事专家：纯属例行公事的“打酱油”】21日，意大利海军多功能巡逻舰“弗朗切斯科·莫罗西尼”号停靠日本海上自卫队横须贺基地，这是意大利舰艇首次停靠日本，报道称此举“加强在印度太平洋地区的参与”。军事专家对《环球时报》表示，所谓意大利在印太地区的军事存在纯属“打酱油”，而其在印太地区的“惹是生非”也并不符合其本国的实际利益。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0917173.d.html</link>
            <guid>3151447</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国启动新十年极地科学战略计划】当地时间19日，英国南极调查局宣布启动一项为期十年的新科学战略计划，旨在应对南北两极地区急速发生的气候变化以及这种变化对地球其他区域的影响。该计划强调国与国间的科研合作，英国南极调查局的科学家们充分肯定中国在此领域的科学贡献。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7692465.d.html</link>
            <guid>3151446</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔宣布晶圆代工将于明年一季度独立运作】英特尔21日举行线上分析师会议，简报组织调整。英特尔明年第一季度将把晶圆代工事业（IFS）这块制造部门从产品事业独立出来运作，而且预料开始产生利润。英特尔表示，预期今年稍晚将宣布晶圆代工事业的一家大客户。该公司首席财务官David Zinsner解释英特尔如何调整财报方式，让晶圆代工事业有独立的损益表。英特尔新的财报结构可能也有助于公司控制成本，以便达到未来三年节省多达100亿美元成本。Zinsner表示，基于调整后的新模式，英特尔明年将成为第二大晶圆代工业者，制造营收超过200亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7689784.d.html</link>
            <guid>3151445</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国五月份汽车生产环比增长16.48%，同比增长0.55%，四月份分别为下降0.13%和下降6.14%。]]></title>
            <guid>3151444</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳拟立法规范预付式消费】记者22日了解到，《深圳经济特区消费者权益保护条例》是深圳市人大常委会今年的重点立法项目，已经两次过审，拟提交本月下旬召开的深圳市人大常委会会议进行第三次审议。深圳市人大常委会主任骆文智说，随着经济社会的快速发展，网络经济、平台经济、数字经济等新业态不断涌现，为消费者带来便利的同时，也引发新的问题。条例与市民生活息息相关，备受各界关注。要用足用好经济特区立法权，积极、快速回应消费者权益保护出现的困难和问题，着力化解消费纠纷，为全方位织牢消费者权益保护“安全网”提供立法支撑和制度保障。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxt0906294.d.html</link>
            <guid>3151443</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：美的放弃收购瑞典企业伊莱克斯，美的：不予置评】彭博社22日引述匿名知情人士消息称，中国家电巨头美的今年春季初步接触瑞典家电制造商伊莱克斯（Electrolux），两家公司一直就潜在交易的条件进行磋商。报道称，尽管洗碗机和冰箱产业未必被视为对国家安全构成风险，但在欧美出台更多保护主义措施的背景下，伊莱克斯及其最大股东Investor AB要求美的在定价和监管问题上做出保证。美的无法满足上述要求，据悉已放弃收购这家瑞典知名企业。对此，伊莱克斯和Investor AB的代表不予置评。22日，美的方面也对记者表示，对该消息不予置评。（环球时报）]]></title>
            <guid>3151442</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：南非执政党秘书长称南非期待普京出席金砖峰会，正尽力解决问题】据塔斯社21日报道，南非执政党非洲人国民大会（ANC）秘书长菲基莱·姆巴卢拉表示，南非期待俄罗斯总统普京出席金砖国家峰会，该国政府正在尽一切努力解决与峰会相关的所有问题。报道称，根据姆巴卢拉的说法，南非期待普京本人出席金砖国家峰会。姆巴卢拉在南非国家广播公司（SABC）电视节目中称，“如果普京来南非，我们为实现两国（俄乌）和平在‘10点和平计划’框架下提出的所有观点将得到支持”。姆巴卢拉还说，俄总统出席将使双方能够讨论范围更为广泛的问题。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7680458.d.html</link>
            <guid>3151441</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：阿布扎比国家石油公司（ADNOC）和阿布扎比人工智能公司G42正在就其合资技术公司AIQ的上市事宜进行初步讨论。]]></title>
            <guid>3151440</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:36:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本石油公司科斯莫能源（Cosmo Energy）股东投票赞成“毒丸”措施，股价抹去此前涨幅，一度跌2%。]]></title>
            <guid>3151439</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《2023中国视听新媒体发展报告》发布：短视频用户规模达10.12亿】6月21日，国家广电总局发展研究中心主任祝燕南在第28届上海电视节“白玉兰对话”电视论坛中发布《2023中国视听新媒体发展报告》。截至2022年底，我国网络视听用户规模达10.4亿，网民使用率为97.4%，网络视听用户数量是十年前的近3倍，网络视听产业规模是十年前的20多倍，网络视听成为第一大互联网应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7677453.d.html</link>
            <guid>3151438</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:34:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国信申设“资管子”获六项反馈意见 券商加速布局“一参一控一牌”】近日，中国证监会公布了对国信证券申请设立资产管理公司的反馈意见，反馈意见共计六项，涉及资管子公司投资顾问业务、管理人员任职资格、业务独立性、国信证券或有负债以及母子公司各项分控指标合规情况等方面。据了解，2022年9月，国信证券就将申请设立资管子公司的材料提交至证监会，并于今年3月获证监会正式受理。目前，国信证券正在全力推动相关工作，确保资管子公司的顺利成立。公开募集证券投资基金管理业务资格待成立资管子公司后申请。事实上，除国信证券之外，还有国海证券、中金公司、华创证券、中信建投、东兴证券、国联证券、华安证券等七家券商在推进设立资管子公司事宜，已设立的券商资管子公司达26家。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyctxu7674247.d.html</link>
            <guid>3151437</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:30:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不差钱：宁德时代拟拿0.3%净资产向员工提供无息借款，支持购自住商品房】6月21日晚间，宁德时代新能源科技股份有限公司密集公布了多项董事会决议，其中，公司拿出近一期经审计净资产的0.3%，向员工提供借款期限最长不超过十年的无息贷款，以支持员工购置自住商品房的公告引发众多关注。宁德时代表示，在6月21日召开的第三届董事会第十九次会议中，董事会同意，为更好地吸引与保留公司所需优秀人才，支持员工实现安家乐业，公司拟为员工提供无息借款。为保障借款流程申请与审批程序的合规性，特制定《员工借款管理办法》（以下简称“办法”）。《办法》适用于公司及其国内下属全资、控股子公司及分公司，自公司董事会审议通过之日起生效实施。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprv1026709.d.html</link>
            <guid>3151436</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:28:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宣亚国际：OrangeGPT V1.0版本将于7月7日启动内测】6月22日，宣亚国际官微宣布，OrangeGPT V1.0版本将于7月7日正式启动内测。OrangeGPT V1.0内测阶段将主要测试产品功能完整性、界面设计易用性、系统运行稳定性和业务需求契合度。宣亚国际称，未来将积极探索和拓宽OrangeGPT的应用边界，迭代研发汽车等垂直行业的系列产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprw7799983.d.html</link>
            <guid>3151435</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国夏播粮食超七成 “先进农机+配套技术”助农增产增收】目前，全国已夏播粮食72.3%，进度同比快0.9个百分点。今年更多先进农机投入使用，给种粮农民和合作社带来便利。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprw7796582.d.html</link>
            <guid>3151434</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:19:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚向“中国—东盟关系雅加达论坛：纪念中国加入《东南亚友好合作条约》20周年”致贺信】2023年6月22日，国务委员兼外交部长秦刚向“中国—东盟关系雅加达论坛：纪念中国加入《东南亚友好合作条约》20周年”致贺信。秦刚表示，东盟是世界上最成功的区域合作组织之一。作为东盟基础性政治文件，《东南亚友好合作条约》宗旨和原则同联合国宪章宗旨、和平共处五项原则、万隆精神高度一致，体现了亚洲方式和亚洲智慧，共同构建了以东盟为中心、普遍认可的地区规则秩序。中方坚定支持东盟团结和东盟共同体建设，支持东盟在区域架构中的中心地位，愿同东盟一道弘扬《东南亚友好合作条约》宗旨和原则，践行真正的多边主义，维护地区规则秩序，维护本地区来之不易的和平发展局面。]]></title>
            <guid>3151433</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:17:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局部署推进应对气候变化工作】6月21日，中国气象局气候变化工作领导小组（以下简称“领导小组”）传达学习国家应对气候变化及节能减排工作领导小组第一次会议精神，总结近期工作进展情况，部署下一阶段工作。领导小组就推动气候变化工作再上新台阶提出三方面要求：一要保持战略定力，把应对气候变化工作作为一项长期复杂的系统工程去推进。持续完善创新体系建设、不断夯实业务基础、突出抓好决策支撑重点工作、坚持拓宽服务领域。二要善于借智借力，努力实现应对气候变化工作跨行业跨部门扩能增效。强化主动、互动、联动，凝聚共识、形成合力、协同创新，促进科学、服务与政策的深度融合，充分发挥专家智库作用。三要强化国际合作，以全球视野推动和加强应对气候变化工作。]]></title>
            <guid>3151432</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【警方已介入调查银川烧烤店爆炸事故】据北京青年报报道：6月21日20时40分许，银川市兴庆区民族南街富洋烧烤店操作间液化石油气（液化气罐）泄漏引发爆炸，造成38人伤亡，其中31人经抢救无效死亡，7人正在全力救治中（危重1人、中度烧伤2人、轻症2人、玻璃划伤2人）。当晚21时20分许现场明火已扑灭。 银川兴庆公安分局工作人员告诉记者，目前警方已经介入调查，具体情况不方便透露，之后会由上级部门进行通报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprv1012893.d.html</link>
            <guid>3151430</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【启林投资回应将所持*ST蓝光按照0元估值：因流动性问题未能清仓 此次调整对净值影响极小】百亿级量化私募启林投资近日的一则公告引发行业热议。该公告显示，由于*ST蓝光摘牌，启林投资旗下一只产品所持有的该股票，自摘牌之日起按照0元进行估值。对此，启林投资回应称，由于组合标的高度分散，*ST蓝光估值归零对净值影响在万分之几。公司不会主动买“戴帽”的股票，买蓝光发展之前该标的还未“戴帽”，而由于因股票停牌及复牌后股票流动性出现问题，产品未能将其全部清仓。为尽职尽责履行管理人义务、客观反映基金的公允价值，根据法律法规及基金合同的约定，启林与托管人协商一致将基金持有的“*ST蓝光”按照0元进行估值并进行了相应披露，且此次调整对净值的影响极小。 （上证报）]]></title>
            <guid>3151429</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海将努力建设数字内容创作高地】上海市打造文旅元宇宙赛道活动在上海明天广场机遇中心举办。上海市文化和旅游局发布了《上海市打造文旅元宇宙新赛道行动方案（2023-2025年）》。行动方案提出到2025年文旅元宇宙新赛道建设的主要目标，明确未来三年上海文旅要集中发力五个领域，即打造文旅元宇宙新赛道的五大专项行动。根据《行动方案》，上海将努力建设数字内容创作高地，推动人工智能赋能PGC、UGC共同成长，推出新一代高新视听内容产品。（乐游上海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprw7785443.d.html</link>
            <guid>3151426</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方在联合国安理会上呼吁美方尽快归还阿方资产】当地时间21日，联合国安理会举行阿富汗问题公开会。除安理会成员国之外，来自阿富汗、巴基斯坦、印度、伊朗、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦等国的代表受邀出席。中方代表在发言中敦促相关国家解除对阿富汗的单边制裁，并归还阿富汗的海外资产。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprw7783698.d.html</link>
            <guid>3151425</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：汤加OHONUA西南偏南268公里处发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprv1006319.d.html</link>
            <guid>3151424</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北恩施州副州长、州公安局局长田军接受审查调查】据湖北省纪委监委、湖北省人民检察院消息：恩施州副州长，州公安局党委书记、局长、督察长田军涉嫌严重违纪违法，目前正接受湖北省纪委监委纪律审查和监察调查，湖北省人民检察院同步立案侦查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprw7782742.d.html</link>
            <guid>3151423</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:02:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，日本原子力规制委员会（NRA）将评估东京电力公司运行反应堆的能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprw7781869.d.html</link>
            <guid>3151422</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风本田：2023款CR-V e:PHEV官方指导价全系下调2万元】东风本田官博宣布，2023款CR-V e:PHEV官方指导价全系下调20000元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycprw7781419.d.html</link>
            <guid>3151421</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 03:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>