<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 06:10:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普就“辛瓦尔之死”发声：很高兴内塔尼亚胡“决定做他必须做的事”】 据法新社等媒体报道，对于巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人叶海亚·辛瓦尔遭以军袭击身亡，美国前总统特朗普18日在接受记者采访时作出表态。法新社说，当被问及“以色列军队打死辛瓦尔使（在加沙）实现和平更容易还是更艰难”时，特朗普回答称，“我认为更容易”。“我很高兴比比（以色列总理内塔尼亚胡）决定做他必须做的事情。”特朗普补充称。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaksc0813768.d.html</link>
            <guid>3823537</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 06:02:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄专家：金砖合作可成为新型国际关系的基石】金砖国家领导人第十六次会晤将于本月22日至24日于俄罗斯喀山举行。这是金砖扩员后首次峰会，在变乱交织的国际局势下，金砖国家在此次峰会上将如何为促进平等有序的世界多极化和普惠包容的经济全球化做出新贡献备受关注。俄罗斯科学院中国与现代亚洲研究所所长基里尔·巴巴耶夫日前在接受记者专访时表示，相比诞生之初，金砖如今已不仅是一个跨大洲的合作网络，更象征着对全球治理体系的新愿景。巴巴耶夫认为，金砖合作的原则是相互尊重、包容、公平以及不由某一个国家主导，这些是全球大多数国家和民众期待的。金砖合作也代表了人们对一个公平的、没有制裁和保护主义的全球经济体系的期望，这些要素在当今世界备受挑战。“我真心希望，金砖合作成为新型国际关系的基石，不仅在经济方面，也在全球安全方面。”（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrx4462283.d.html</link>
            <guid>3823536</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 06:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆明：用公积金贷款购买保障房，首付款比例最低15%】昆明市住房公积金管理中心10月17日发布通知，缴存人家庭使用住房公积金个人住房贷款购买保障性住房的，最低首付款比例为15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrz4036379.d.html</link>
            <guid>3823535</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 06:01:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：拜登称已掌握以色列将如何回应伊朗袭击，但拒绝详细说明】伊朗10月1日对以色列发动大规模导弹袭击，以方称将进行报复。据彭博社等媒体最新报道，美国总统拜登当地时间18日对记者称，他已掌握以色列将如何回应伊朗此次袭击，但拒绝详细说明。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrv7684393.d.html</link>
            <guid>3823534</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：韩国首尔大学医院工作人员将于10月31日罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrz4035352.d.html</link>
            <guid>3823533</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国官员说加沙是现实版人间地狱】当地时间10月18日，联合国儿童基金会发言人詹姆斯•埃尔德表示，以色列持续的军事行动对巴勒斯坦儿童造成了极为可怕的影响，“加沙地带对百万儿童来说就是人间地狱的现实世界化身”。但是身为责任方的以色列不仅不作为，还对进入加沙地带的援助采取拒绝与拖延的态度，导致加沙地带的悲剧一直在重演，更多的加沙儿童仍将面临被杀害。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrx4460853.d.html</link>
            <guid>3823532</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:51:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一印度民航飞机因炸弹警报紧急降落法兰克福机场】当地时间10月18日，一架印度维斯塔拉（Vistara）航空公司的飞机在自德里飞往伦敦途中收到炸弹警报，当天晚上紧急在德国法兰克福机场降落。机上147名乘客被疏散，警方经过近两个小时的搜索后没有在飞机上发现爆炸装置。旅客重新登机后，该航班当天夜间继续飞往伦敦。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrx4459841.d.html</link>
            <guid>3823531</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:45:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正大天晴拿下重磅抗病毒药首仿】 日前，中国国家药品监督管理局（NMPA）官网显示，中国生物制药下属企业南京正大天晴开发的来特莫韦注射液获得上市批准，该药品成为国内首个仿制药。来特莫韦的片剂和注射剂最早于2017年获得美国FDA的批准上市，商品名为Prevymis，这是一款备受关注的抗巨细胞病毒（CMV）新药。目前，来特莫韦相关制剂已在美国、欧洲、日本等近20个国家和地区上市销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrv7681596.d.html</link>
            <guid>3823530</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：伯利兹部分地区和墨西哥尤卡坦半岛发布热带风暴警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrx4458709.d.html</link>
            <guid>3823529</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列称三架黎无人机进入以领空】以色列国防军当地时间10月19日发表声明称，当天三架从黎巴嫩发射的无人机进入以色列领空，其中两架被拦截。另外一架无人机撞上了凯撒利亚地区的一栋建筑，目前没有人员伤亡报告。期间，以色列格利洛特军事基地响起了警报，目前该地区有其他敌机的可能性已被排除，事件正在进一步调查中。目前，黎巴嫩方面尚未就此进行回应。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrv7681517.d.html</link>
            <guid>3823528</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:38:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基证实俄乌双方交换战俘】乌克兰总统泽连斯基10月19日凌晨表示，18日晚乌克兰与俄罗斯进行了第58次交换战俘，有95名乌克兰军人返回乌克兰。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrz4032660.d.html</link>
            <guid>3823527</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜边境部队保持战斗待命状态】综合报道，朝鲜国防省发言人当地时间18日表示，国防省于13日搜寻到了渗透入平壤的韩国无人机残骸。发言人还称，朝鲜人民军总参谋部决定边境线附近的炮兵联合部队和担负重要火力任务的部队继续保持完全战斗待命状态，其决定得到批准。发言人警告，韩国军事手段对朝鲜领土、领空和领海的侵犯行为再次被发现和确定时，这将被认为是对朝鲜主权的严重军事挑衅、宣战，朝方要进行及时的报复攻击。韩方19日回应，“针对朝鲜的单方面主张并无确认及反驳的价值。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrz4032377.d.html</link>
            <guid>3823526</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:35:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列特拉维夫部分地区响起警报】以色列当地时间10月19日早间，以色列特拉维夫部分地区响起警报。以色列国防军发表声明称，警报是由于一架从黎巴嫩发射的无人机进入格利洛特地区引发的。以军没有透露无人机是否被拦截。据悉，以色列情报部门“8200部队”总部就位于格利洛特。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrx4458172.d.html</link>
            <guid>3823525</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:35:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周A股解禁市值逾300亿元】据统计，下周（10月21日至25日），A股市场将有56家上市公司迎来限售股解禁。以个股最新价计算，56家上市公司解禁股对应市值合计326.6亿元。从解禁规模来看，恒帅股份解禁市值居首，为41.03亿元；华瓷股份、高铁电气、思泉新材紧随其后，解禁市值依次为23.69亿元、21.02亿元、21.02亿元。从解禁类型上来看，上述4股均为首发原股东限售股份解禁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrv7680972.d.html</link>
            <guid>3823524</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:34:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董宇辉：公司可能有300多人了】近日，有网友问董宇辉直播选品他是否会过，他表示自己不可能全过，实在没那样的精力，会有相对比较专业的同事去参加。他也透露目前是比较大的、完整的公司，已经可能有300多人了。8月时，他曾称公司“170人都费劲”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrz4030847.d.html</link>
            <guid>3823523</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:27:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国电信巨头AT&T批准与工会的协议】美国电信巨头AT&T当地时间10月18日批准了与美国通信工人协会（CWA）签订的协议，涵盖约23000名员工。AT&T称，协议包括有竞争力的、基于市场的、超过预期通胀率的工资增长、全面的退休福利、增加公司对员工医疗保健的财务支出、更好的工作保障等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrv7678258.d.html</link>
            <guid>3823521</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗最高领袖哈梅内伊：哈马斯领导人辛瓦尔的死亡不会阻止“抵抗轴心”，哈马斯将继续存在。]]></title>
            <guid>3823520</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄防空系统夜间在俄多州上空击落16架无人机】俄罗斯国防部表示，俄罗斯的防空系统夜间在布良斯克州上空摧毁和拦截了13架乌克兰无人机，在罗斯托夫州上空击落2架，在别尔哥罗德州上空击落1架。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctakrv7678027.d.html</link>
            <guid>3823519</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:15:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光启技术宣布709二期基地投产，预计年底满产】光启技术近日于709基地举行了第二期投产仪式，宣布公司产能得到显著增强和有效补充，光启技术在超材料产业化的发展将踏入全新阶段。据悉，目前光启技术的709基地一期已经处于满负荷生产状态，公司将在今年年底前争取709基地二期满产。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7808236.d.html</link>
            <guid>3823518</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鹏飞集团郑梓豪：只要有足够战略定力和眼光，就可以在可持续发展的新能源赛道上不断向好】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。山西鹏飞集团有限公司副总裁郑梓豪提到，“我常在企业内部讲，方向是光明的，革命的成功没有直线的胜利，也没有短期的胜利，只要瞄准国家的发展战略，不断持续关注和投资于新能源新的产业技术，新的制造革命，围绕着新的发展理念，我觉得只要有足够的战略定力和足够的眼光，就可以在可持续发展的新能源赛道上不断向好。”]]></title>
            <guid>3823517</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:07:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL中环下调开工率后：有员工称9月只上了三天班 疑似引发“离职潮”】记者从多个社交平台注意到，其子公司天津环智和天津环欧出现员工集体要求解除劳动合同并给予赔偿。对此，记者向多名公司员工求证获悉，今年8月以来中环多个生产基地开始排休。由于在岗排班时间大幅减少，导致员工10月到手工资远低于正常水平。根据员工提供的现场照片，至少有数百位员工要求公司管理层给出赔偿方案。对于近期开工负荷，以及与员工协商离职赔偿进展等事项，记者向公司公开邮箱发送采访提纲，但截至发稿并未获得回复。据多位TCL中环天津员工反馈称，目前协商还在进行中，公司承诺称将在下周一（10月21日）给出解决方案。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4584938.d.html</link>
            <guid>3823516</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华保险接盘成都万达广场 此前已接手万达集团北京总部】据天眼查披露的信息，成都万达商业广场投资有限公司近期发生一系列变更，公司原先唯一股东大连万达商业管理集团股份有限公司退出，新增股东坤华（天津）股权投资合伙企业（有限合伙）公司。股权穿透后的资料显示，该公司由新华人寿保险股份有限公司和中金资本运营有限公司持有，持股比例分别为99.9%和0.1%。值得一提的是，新华保险除了接盘万达集团旗下的万达广场资产之外，此前还接盘了万达集团总部所在的北京万达广场实业有限公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4584866.d.html</link>
            <guid>3823515</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 05:06:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【州长：7架固定翼无人机在布良斯克州被拦截和摧毁】 俄罗斯布良斯克州州长亚历山大·博戈马兹说，7架固定翼无人机在该州被拦截和摧毁，一架被击落无人机的爆炸装置爆炸引发火灾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7806421.d.html</link>
            <guid>3823514</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被俘人员：乌军在切尔诺贝利核电站挖战壕，其辐射为正常12倍】在库尔斯克州被俘的乌克兰军队第49旅士兵维塔利·奥济莫夫说，乌克兰指挥官强迫被动员人员在切尔诺贝利核电站区域挖掘战壕和修筑防御工事，那里个别地方的辐射水平甚至是正常水平的12倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7806383.d.html</link>
            <guid>3823513</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国化学东华科技总承包的广西华谊DMC项目顺利中交】 10月17日下午，由中国化学东华公司所属贵州东华总承包的广西华谊能源化工有限公司DMC项目顺利中交，标志着项目正式进入投产准备阶段。项目位于中国（广西）自由贸易试验区钦州港片区，以广西华谊原DMO合成/精馏工段中的50MDC和70甲醇为原料，分别经DMC脱轻塔、DMC加压塔、DMC常压塔及DMC精制塔后提高DMC纯度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4583361.d.html</link>
            <guid>3823512</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:57:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大全新能源徐筱钰：坚持以技术创新引领企业可持续发展，2023年大全研发投入达12亿元】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。大全新能源公司董事徐筱钰提到，从技术研发的角度，大全坚持以技术创新来引领企业可持续发展。2023年大全一共投入12亿的投资研发，占比达到营收的7%。“在发展过程中，大全深刻意识到数字化是必然的趋势。因此积累了大量的数据资产，也实现了全流程、全要素、全闭环的数字化管理体系，将来也将进一步深耕这些数据资产，推动智能化的运用。”]]></title>
            <guid>3823510</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽淮南市潘集区火灾已致7人死亡2人失联】记者从安徽淮南市潘集区应急管理局了解到，2024年10月19日05时03分许，淮南市潘集区架河镇王圩村一自建房发生火灾，截至目前搜救出7人，均无生命体征，火势已灭，失联2人，搜救正在进行中。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7804100.d.html</link>
            <guid>3823507</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【签订6艘、以人民币结算 我国船企再签大订单】中国船舶沪东中华造船联合中船贸易昨天（10月18日）与全球最大独立集装箱船租赁船东加拿大Seaspan（西斯班）公司，在上海签订6艘自主研发的13600箱大型集装箱船建造合同，并以人民币结算，这是今年我国集装箱船型最大一单以人民币结算的造船订单。本次签约的13600箱大型集装箱船是一艘由中国船舶沪东中华自主研发设计的一款绿色环保型集装箱船，总长约336米，型宽51米，最大可以装载14132个标准集装箱，并提供2000个冷藏箱位。设计上采用最新环保理念，装备脱硫塔和节能装置，可满足船东后续绿色燃料改装需求，保证低能耗、高航速与绿色环保性能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7804085.d.html</link>
            <guid>3823506</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘基文：“一带一路”倡议非常有影响力、有远见】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。第八任联合国秘书长、博鳌亚洲论坛理事长潘基文表示，中国非常强大，地大物博。“一带一路”倡议是非常有影响力、有远见，真诚希望，不管中国提出什么样的计划、什么样的倡议，都能够实现这些目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekc4153574.d.html</link>
            <guid>3823505</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:38:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘基文：要确保女性有公平的机会】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。第八任联合国秘书长、博鳌亚洲论坛理事长潘基文强调，要确保女性有公平的机会，“不管是政治上的、社会上的、经济上的，女孩都应该获得公平的机会，女性要和男性获得平等的机会和地位。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0930723.d.html</link>
            <guid>3823504</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:37:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潘基文：中国正朝着更可持续、更包容性的社会发展，为全球树立了榜样】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。第八任联合国秘书长、博鳌亚洲论坛理事长潘基文表示，中国对于高质量发展和低能耗的发展速度非常迅速，正在朝着更可持续、更包容性的社会发展，这也是为全球树立了榜样，让其他的国家，其他的政治领袖树立了榜样。潘基文说，非常感激中国宣布了在2060年达到碳中和，中国多方面的承诺，也证明了我们将能够实现这样雄心勃勃的气候目标，让气候变得更加清洁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7802827.d.html</link>
            <guid>3823503</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:37:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首次向全球展出！嫦娥六号月背样品亮相第75届国际宇航大会】10月14日至18日，第75届国际宇航大会（IAC）在意大利米兰召开。大会以“负责任的太空可持续发展”为主题，来自全球100多个国家和地区的航天机构领导人、国际组织、学者、企业家和航天员等超过1万名代表参会。大会展示了最新的航天技术和成果，围绕月球和火星可持续探索、地球气候变化的太空观测、私营企业在太空事业中的作用以及人工智能应用等议题展开了深入探讨。中国探月工程嫦娥六号任务取得的重大成果成为全场瞩目的焦点。嫦娥六号从月球背面采样返回的月壤样品首次向全球展出。这一珍贵样品的亮相不仅展示了中国在航天领域的科技进步，也为全球航天科学家提供了新的的研究前景。众多国家航天机构和国际组织负责人以及与会代表参观了月球样品。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0930448.d.html</link>
            <guid>3823502</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个自主研发“慧眼”天空地植物病虫害智能监测预警系统发布】从中国科学院空天信息创新研究院获悉，19日在杭州举行的第五届植被病虫害遥感大会上，中国科学院空天信息创新研究院、杭州电子科技大学、杭州中科空天数字研究院、安徽大学联合发布了我国首个自主研发的“慧眼”天空地植物病虫害智能监测预警系统。该系统通过人工智能技术、空天信息与植物保护理论的深度结合，改变植物保护领域关键国产检测器件缺乏、地理空间信息未能有效利用的现状，为智慧植保提供国产化关键技术，推动我国病虫害监测预警进入数智化时代。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7801846.d.html</link>
            <guid>3823500</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紧盯俄罗斯，北约将提高北极地区卫星覆盖范围】据路透社10月18日报道，一名北约官员18日说，北约国家将联手提高北极地区的卫星覆盖范围。 报道称，在俄乌冲突背景下，北极地区作为俄罗斯核潜艇舰队所在地，其战略重要性大大上升。 报道称，这名北约官员说，在17日于布鲁塞尔举行的北约会议间隙，13个北约成员国签署了一份意向书，旨在建立一个名为“北方链路”的北极安全卫星通信网络。 （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4578911.d.html</link>
            <guid>3823499</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:32:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴全国停电 多地已初步恢复供电】古巴能源和矿业部10月18日在社交媒体上说，该国主要热电厂安东尼奥·吉特拉斯热电厂当天上午突发故障，全国电力系统随后完全断电。古巴能源和矿业部电力负责人拉萨罗·格拉当天在接受古巴国家电视台采访时说，目前正逐步启动该国的热电厂和发电机，多地已初步恢复供电。但他没有透露电力系统何时能够稳定供电。古巴国家主席迪亚斯-卡内尔在社交媒体上说，国家领导层正优先关注并解决这起能源突发事件。受美国制裁影响，长期以来古巴难以进口燃料以及维修严重老化的发电厂设备，全国电力供应紧张。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4578200.d.html</link>
            <guid>3823498</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家数据局：尽快建立完善全国一体化数据市场具体规则】今天，2024全球数商大会在上海举行。国家数据局副局长沈竹林在大会上表示，将立足当前数据市场发展阶段，以明晰规则、补齐短板为重点，尽快建立完善数据产权制度，配套出台数据产权登记、质量管理、责任界定、合规管理等方面的具体规则，为全国一体化数据市场的蓬勃发展保驾护航。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekc4150603.d.html</link>
            <guid>3823496</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:24:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建葛洲坝建设公司与易普力公司深化协同经营】 10月18日，中国能建葛洲坝建设公司党委书记、董事长陶家平与易普力公司党委书记、董事长付军座谈。双方就深化市场开发、重大项目协作、科技创新、绿色矿山、战新产业等领域协同经营深入交流，并达成广泛共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7799374.d.html</link>
            <guid>3823495</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:21:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海十月份拍牌下周举行，警示价92100元】10月份车牌拍卖将于10月26日（10:30-11:30）举行，本月个人客车额度合计拍卖总数4147个。警示价为92100元。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7799318.d.html</link>
            <guid>3823494</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【炮击+拆墙 以军包围加沙北部一医院】当地时间19日黎明，以军包围了加沙地带北部拜特拉希亚的印度尼西亚医院，并向医院发射炮弹。发电机因袭击而停止工作。此外，以军还拆除了医院部分围墙。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0926517.d.html</link>
            <guid>3823492</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:17:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约防长会未支持乌克兰“胜利计划”】当地时间18日，北约各国国防部长在布鲁塞尔北约总部结束了为期两天的会谈。在此次会议上，乌克兰总统泽连斯基日前提出的“胜利计划”成为讨论的一大焦点，但据外媒分析该计划并未获得北约的支持。“胜利计划”要求立即邀请乌克兰加入北约，并增加对乌克兰的武器支持。北约秘书长吕特称，北约盟国正在履行向乌克兰提供400亿欧元安全支持的财政承诺，但他并未明确表示乌克兰何时可以加入北约。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4575781.d.html</link>
            <guid>3823491</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:17:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远东电气蒋承宏：现在的年轻人很难管理，一遇到困难就选择换个环境再干】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。远东电气董事长、总经理蒋承宏表示，远东电气一直非常关注人才的培养和发展，并强调要“尊重人、培养人、成就人”。 他也直言，目前有一个普遍现象，即年轻人很难管理。“很多时候讲什么都不听，一遇到困难和挑战或者受委屈、挫折就选择换个环境再干”。 他认为，这一现象背后的原因是随着物质发展，年轻人成长环境比以往更好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4575080.d.html</link>
            <guid>3823490</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【字节跳动大模型遭实习生攻击，损失超千万美元？相关人士回应】10月18日，多个微信群流传一则消息：“某头部大厂的大模型训练被实习生入侵，注入了破坏代码，导致其训练成果不可靠，可能需要重新训练。据称遭到入侵的代码注入了8000多张卡，带来的损失可能超过千万美元。”对此，记者联系字节跳动方面，截至发稿并未获得回应。但接近字节人士透露，确有实习生破坏AI模型训练，但损失金额和处理方式被夸大。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4573797.d.html</link>
            <guid>3823489</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！北部湾水域军事训练】据中国海事局网站消息，湛江海事局发布航行警告，10月20日6时至10月22日18时，北部湾部分海域进行军事训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7796191.d.html</link>
            <guid>3823488</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海环境能源交易所总经理刘杰为“2024 ESG全球领导者大会”颁发碳中和证书，呼吁关注碳市场发展】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。上海环境能源交易所总经理刘杰表示，我国的碳市场经过多年发展，在覆盖范围和成交量方面都已经达到全球第一。此外，他也呼吁人们除了关注碳价外，也多关注碳金融、国际交流、标准，因为这些都是碳市场的组成部分，“希望大家持续关注碳市场的发展”。 刘杰还在现场为“2024 ESG全球领导者大会”颁发了“碳中和证书”。]]></title>
            <guid>3823487</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:02:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正泰集团董事长南存辉：建议加强中欧非绿色能源合作政策沟通与协调，减少贸易壁垒】 10月19日，在第二届中欧非绿色能源发展论坛开幕式上，正泰集团董事长南存辉表示，中欧非在绿色能源领域各有优势，互补性强；但是，中欧非绿色能源合作也面临着技术壁垒、市场准入、投融资等挑战。对此，南存辉提出三点建议，一是加强政策沟通与协调，建立民间对话平台和机制，通过对话和交流，增进相互理解和信任，协同政府推进绿色能源政策的制定和实施，减少贸易壁垒，形成更加开放、包容、透明的市场环境。二是深化技术合作与创新，建立跨国界技术交流合作机制，联合开展新技术项目示范等方式，推动风光储氢等绿色能源技术的研发和应用，加强在智能电网、储能技术等领域的合作，提高绿色能源的可靠性和经济性。三是拓展市场合作与共赢，开展跨国能源项目合作、共同开发新兴市场等方式，推动绿色能源市场的拓展和升级，加强在能源金融、能源贸易等领域的合作，为绿色能源项目的投融资和贸易提供便利和支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0923381.d.html</link>
            <guid>3823486</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 04:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国应停止歪曲中国核政策】当地时间10月18日，中国裁军大使沈健在联大第一委员会核裁军专题发言期间，驳斥美国等国家再次对中国的核政策进行抹黑污蔑。沈健表示，美国应停止歪曲中国的核政策，停止散布中国核扩张的谣言，停止利用核透明问题转嫁矛盾，停止传播关于核军控对话的虚假叙事，停止以国强必霸的逻辑镜像中国。美方一边同中国对话，寻求管控风险，一边肆意挑衅，利用对台湾军售军援损害中国的核心利益。如果中国一味姑息，只会刺激美国更无底线地对华挑衅。与此同时，在核军控问题上欠账最多的是美国，中国不会成为另一个美国。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7794702.d.html</link>
            <guid>3823485</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽淮南潘集区一超市发生火灾 已致5人死亡】10月19日早晨，安徽省淮南市潘集区一超市发生火灾。据了解，火灾已致5人死亡，当地相关部门正在进一步搜救、排查失联人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4571607.d.html</link>
            <guid>3823484</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹政府宣布开放4座机场 用于运送人道援助物资】苏丹人道主义援助委员会当地时间10月18日晚发表声明，宣布开放位于卡萨拉、栋古拉、欧拜伊德、卡杜格利等城市的4座机场，以方便人道主义援助物资更顺畅地送达苏丹有需要的群体手中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7794375.d.html</link>
            <guid>3823483</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:53:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙中部一所房屋 致5人死亡】总台记者获悉，当地时间18日晚，以军对加沙地带中部迈加齐难民营的一所房屋进行轰炸，造成5人死亡、数人受伤。另有多名失踪者被掩埋在废墟之中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4571228.d.html</link>
            <guid>3823482</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:51:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击以色列北部一军事目标】当地时间10月19日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明表示，该组织当天凌晨使用无人机袭击了以色列北部一处军事目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0921841.d.html</link>
            <guid>3823481</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布霜冻蓝色预警】陕西省气象台2024年10月19日10时00分发布霜冻蓝色预警：受冷平流和辐射降温共同影响，10月20日02-09时、10月21日02-09时榆林大部、延安大部、铜川北部、咸阳北部局地、秦岭山区部分地方最低气温将降至-2～0℃，可能出现对当季主要农作物产生影响的霜冻天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4569707.d.html</link>
            <guid>3823479</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【vivo X200系列开售：销售额破20亿，同比上一代增长200%】         10月19日，vivo X200、vivo X200 Pro两款新品同时开售，全渠道销售金额已突破20亿，是vivo X100系列同期销售额的200%，赢下首销开门红。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7792535.d.html</link>
            <guid>3823478</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【188家A股上市公司发布三季报预告 兄弟科技净利最高同比预增1376%】据Choice数据统计，截至发稿，共有188家A股上市公司发布2024年三季报预告。其中，包括兄弟科技、国航远洋、众信旅游、晶合集成、韦尔股份、粤桂股份、瑞芯微、新宏泽、大连电瓷、金力泰、中集集团和诺泰生物在内的12家上市公司归母净利同比预增上限超300%。捷佳伟创周四晚间披露业绩预告后，周五股价盘中一度大涨19%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7791973.d.html</link>
            <guid>3823477</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞龙股份与华为云签署全面合作协议】 10月17日，飞龙股份与华为云在深圳正式签署全面合作协议。展望未来，双方将在智能制造、数据治理、人工智能等领域开展深入合作，加快发展新质生产力，共同推进企业数字化、智能化转型发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4568691.d.html</link>
            <guid>3823476</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:39:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林：秋收进入高峰期 粮食收获接近五成】进入十月中下旬，在农业大省吉林的中西部粮食主产区，秋收已进入高峰期。记者从吉林省农业农村厅了解到，目前吉林秋粮已收获近五成，接近常年收获进度。各地正全力保障秋收有序进行，预计到月底秋收将基本完成。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4568506.d.html</link>
            <guid>3823475</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:38:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汉莎大中华区总经理陈倩：中国免签政策施行后 航司看到了实实在在的增长】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。会议期间，新浪财经对话汉莎航空集团大中华区总经理陈倩。关于最近中国对一些国家实施免签政策，带来的影响，她表示，在欧洲航空公司里，在放开之后，汉莎是第一个把运力调整到中国来的。在过去一年半时间里，不管是出境还是入境需求都有所提升，免签政策对很多欧洲入境游客有非常好的帮助，航空公司可以从数字上切切实实的看到增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7789526.d.html</link>
            <guid>3823474</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：以色列尸检专家称，哈马斯领导人辛瓦尔死因为“头部中弹”】 以色列方面17日宣布打死巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人叶海亚·辛瓦尔。据美国有线电视新闻网（CNN）当地时间18日报道，对辛瓦尔遗体进行尸检的以色列病理学家库格尔表示，尽管辛瓦尔还遭受导弹和坦克炮弹袭击导致的重伤，但他的确切死因为“头部中弹”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0916907.d.html</link>
            <guid>3823473</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京银行城市副中心分行副行长王爱泽：与资本协同发展，为科技型企业提供全方位的服务，是商业银行的必答题】北京银行城市副中心分行副行长王爱泽在2024金融街论坛年会表示，在科技成果培育和转化方面，银行与投资机构的关注点是非常不同的，资本市场在其中发挥着更加重要的一个作用，商业银行只是做作为补充，通过配套金融产品，以服务企业全生命周期的视角来支持科技创新。在传统模式下，商业银行作用有限，在科技的细分赛道，金融工具也不够灵活，所以导致金融支持科技创新的效果不佳。 在这种情况下，如何与资本协同发展为科技型企业提供全方位的服务成为了商业银行的必答题。]]></title>
            <guid>3823472</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数“聚”上海！全国数据集团联盟成立 系列成果同步发布】10月19日在上海举行的2024全球数商大会上，一系列行业发展成果落地。会上，行业首创的全国首个数据集团平权组织——全国数据集团联盟成立，以加强各省市数据企业合作，加快数据要素产业发展。此外，6个区块链典型场景、2024中国金融气象指数、《2024全国地方国资数据平台（集团）发展报告》《零数可信数据空间产品白皮书》等在会上发布。同时，会上还推出《重大疾病数据产品1000条》。系列成果充分体现了大会积极打造成为数字经济发展成果的展示平台、数商生态链接的创新平台、国际数据合作的交流平台的定位和目标。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4563897.d.html</link>
            <guid>3823471</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东金融财富投研：四季度A股有望从“政策牛”演进为“盈利牛”】 10月18日，京东金融举办财富管理四季度策略会。针对当前的A股行情，京东金融财富业务投研团队认为，四季度伴随财政发力、经济回暖，A股有望从“政策牛”进一步演进为“盈利牛”。在宏观政策转向、全球宽松周期开启、中国资产系统性低估的背景下，投资者可对A股需进行战略性增配，提升仓位、把握结构性机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekc4136861.d.html</link>
            <guid>3823470</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:15:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国累计建成国家慢性病综合防控示范区488个】我国累计建成国家慢性病综合防控示范区488个，覆盖全国17.1%的县（市、区）；2013年至2023年间，我国成人居民高血压、糖尿病的知晓率、治疗率和控制率均显著上升……2024年中国慢性病防控大会10月19日在京举行，会上公布数据显示，我国慢性病防控能力进一步提升，防控水平进一步改善。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7785631.d.html</link>
            <guid>3823469</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：“中部”集群消灭440名乌军，摧毁2辆法制装甲车】俄罗斯武装力量“中部”集群新闻中心负责人亚历山大·萨夫丘克说，乌克兰军队在该集群行动区内损失了多达440名军人和2辆法国制造的装甲输送车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4562608.d.html</link>
            <guid>3823468</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个汽车芯片认证审查技术体系正式发布】 10月17日，市场监管总局在京组织召开国产汽车芯片产业化应用及质量提升“质量强链”交流推进会。会上，首批国产汽车芯片认证审查企业名单正式发布，标志着我国汽车芯片质量认证进入新的阶段。同时，汽车芯片认证审查技术体系1.0版正式发布，是我国在汽车芯片领域构建自主质量标准体系的首个权威性成果，不仅填补了国内汽车芯片质量认证体系的空白，也为未来产业链的高效协作和创新发展奠定了坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaekf0912195.d.html</link>
            <guid>3823466</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南小麦播种已过三成】记者从河南省农业农村厅获悉，截至10月18日，河南全省已腾茬面积达9967万亩、整地面积达7299万亩，小麦已播种2718万亩，占预计面积的32%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7783945.d.html</link>
            <guid>3823465</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:05:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信环境技术赵翔：通过绿色发展提升新质生产力，拿出更多“中信方案” 】2024 ESG全球领导者大会上，中信环境技术有限公司副总裁赵翔表示，“任何一个企业的发展都离不开社会环境，在企业发展的同时，我觉得更多地要承担一定的社会责任，这块是各个企业都可以去做的一个事儿。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4560828.d.html</link>
            <guid>3823464</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【图灵奖得主莱斯利·瓦利安特：人类掌控大局 计算机提供帮助】7月14日至26日，2024国际基础科学大会在北京举行。哈佛大学教授、2010年图灵奖得主、国际知名计算机科学家莱斯利·瓦利安特获得了基础科学终身成就奖。他也在北京接受了总台记者的专访。在谈到人工智能是否会让某些职业面临消失的风险时，瓦利安特说，他预计，在大多数职业中，计算机会提供帮助，但人类将决定需要做什么。人类将掌控大局，做出选择，计算机提供帮助。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4560725.d.html</link>
            <guid>3823463</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国五矿中冶交通建设集团有限公司党委书记、董事长冷铁松接受纪律审查和监察调查】据中国五矿纪检监察组、甘肃省纪委监委消息：中国五矿中冶交通建设集团有限公司党委书记、董事长冷铁松涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国五矿纪检监察组和甘肃省白银市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeiz4560562.d.html</link>
            <guid>3823462</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高2万元奖励！生态环境部公布举报奖励典型案例】为充分调动广大人民群众参与生态环境保护工作的积极性，生态环境部指导各地建立实施生态环境违法行为举报奖励制度，今天生态环境部公布了第十九批举报奖励领域的5个典型案例：一、浙江湖州对举报某电镀加工点超标排放重金属案的群众实施奖励；二、安徽对举报某公司在线造假偷排污泥案的群众实施奖励；三、江西赣州对举报某电镀厂暗管超标排放电镀废水案的群众实施奖励；四、山东济宁对举报某公司以逃避监管方式偷排污水案的群众实施奖励；五、湖南对举报某公司不正常运行污染防治设施逃避监管案的群众实施奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7783397.d.html</link>
            <guid>3823461</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 03:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金砖峰会即将举行 俄总统普京会见金砖国家媒体代表】金砖国家领导人第十六次会晤将于10月22日到24日在俄罗斯喀山举行。当地时间18日，俄罗斯总统普京在莫斯科会见包括中央广播电视总台在内的金砖国家主流媒体代表并回答提问。普京表示，金砖扩员后已有10个成员，另有30个国家表示希望与金砖国家进行不同程度的合作，或以不同方式加入金砖国家的活动，金砖合作机制的影响力不断扩大。普京表示，金砖国家的建设从未针对任何其他方，而是基于共同价值和发展观以及兼顾彼此利益的原则。在谈到乌克兰危机时，普京表示，北约正在借助乌克兰与俄罗斯交战，但是西方国家现在不得不承认，击败俄罗斯既无可能也不现实。他表示，俄方有意尽快结束俄乌冲突，并已准备好就和平结束俄乌冲突开展对话，但这必须基于此前讨论过的伊斯坦布尔协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7782733.d.html</link>
            <guid>3823460</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金会副理事长、党组成员武建力：进一步提高基本养老保险基金委托投资规模和比例】全国社会保障基金理事会副理事长、党组成员武建力10月19日在2024金融街论坛年会平行论坛上表示，希望能够进一步提高基本养老保险基金委托投资规模和比例，提升基本养老保险基金整体收益率。同时还要进一步优化各支柱养老金投资政策，放宽投资比例限制，让各类养老金在分散风险的基础上提高长期投资收益。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-inctaeix7782651.d.html</link>
            <guid>3823459</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:58:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绿色和平袁瑛：绿色发展是提升中国领导力和影响力的重要前提】2024 ESG全球领导者大会上，绿色和平中国总负责人袁瑛表示，应对气候变化包括重点的政策目标的提出，不光是中国展现气候领导力以及对国际社会承诺的落地，还是中国向低碳经济转型的重要保障。绿色发展是助力新质生产力的跃升关键路径，这也是未来应对气候变化，能给中国新质生产力带来提升很重要的前提。与此同时，它也是提升中国在国际社会，提升领导力和影响力的重要前提。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4689844.d.html</link>
            <guid>3823458</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地球宪章国际方虹：目前缺乏有效激励机制来鼓励企业积极参与ESG实践】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。地球宪章国际中国中心执行理事长方虹谈到了ESG的发展难点，主要有三个方面。 首要是标准化一致性，不同的国家和地区对ESG的定义和评估的标准存在差异，导致企业在跨国运营时很难遵循一致的规则。此外，即使在同一地区内，各行各业之间的ESG的要求也是有所不同的。 其次，缺乏足够的激励。她指出，目前很多地区的法律框架还没有适应ESG的需求，缺乏有效的激励机制来鼓励企业和投资者积极参与ESG实践。 第三，公众意识与参与度。方虹表示，如何传播，如何真正提高公众完全适应ESG的需求是一个难点。国际组织作为全球治理和多边合作的主要平台，对于全球性问题的解决至关重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7912663.d.html</link>
            <guid>3823457</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，潜在热带气旋位于伯利兹市以东约225公里处；最大持续风速35英里/小时（55公里/小时）。]]></title>
            <guid>3823455</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【傅华会见委内瑞拉新闻和通信部长尼亚涅斯】新华社社长傅华18日在北京会见委内瑞拉新闻和通信部长尼亚涅斯。傅华说，去年9月，习近平主席和马杜罗总统共同宣布将中委关系提升为全天候战略伙伴关系。新华社愿同委方共同努力，讲好中委合作共赢、民心相通的友好故事，为深化两国人民相互了解与友谊贡献媒体力量。尼亚涅斯说，期待同新华社一道落实好两国元首重要共识，进一步深化双方媒体交流合作，携手探讨媒体在技术变革中的职责使命，共享机遇、共迎挑战。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4687043.d.html</link>
            <guid>3823453</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:42:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协常委江广平：我国营商环境在全球排名已提升至31位 企业开办时间压缩到平均4个工作日以内】全国政协常委、社会和法制委员会副主任江广平在2024金融街论坛年会“营造国际一流营商环境的金融法治保障”论坛演讲时表示，强化协同是营造一流营商环境的关键要素。国际一流营商环境的建设是一项系统工程，需要社会各方力量共同推进，特别是在金融法治领域，金融业务的跨时空、跨行业、跨领域经营，可能会带来复杂的市场风险、信用风险、操作风险、法律风险、流动性风险，必须高度凝聚共识，充分发挥立法部门、司法部门、监管部门、市场主体以及社会各界的力量，共同构建健康有序的金融市场。 目前，我国营商环境在全球的排名已显著提升， 已从2013年的第96位提升到第31位。 企业开办时间由1个月以上压缩到目前的平均4个工作日以内。市场化、法治化、国际化的一流营商环境日益清晰。这些成果与各方面的共同努力是分不开的，也为我们继续坚持团结和民主两大主题，服务党和国家中心工作坚定了信心。]]></title>
            <guid>3823452</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字气候集团马俊礼：提升ESG发展要加大对新技术的投资】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。数字气候集团创始人及首席执行官马俊礼认为，必须要思考如何减少第一类活动的比重。需要对它进行缩减，需要转型投资，同时思考一下在未来让子孙后代如何继续生活。此外，第三大领域是新活动、新技术，必须要加大努力的，需要注入更多资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyaf4259523.d.html</link>
            <guid>3823451</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:38:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国研中心原副主任卢中原：房地产政策利好下投资增速或将提高】国务院发展研究中心原副主任卢中原10月19日在2024金融街论坛上表示，预计投资在未来的一年将会至少保持前三季度增长速度，甚至会有所提高。因为今年我们国家出台的一系列政策 对于房地产发展明显是利好的。卢中原称，中国的房地产市场应该按照市场规律正常运行，而不应作为经济波动时调控的重心和目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7909148.d.html</link>
            <guid>3823450</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月19日10时28分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.86度，东经84.18度）发生3.4级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3823448</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄托夫州州长：俄防空部队在罗斯托夫州摧毁两架无人机】俄罗斯罗斯托夫州州长瓦西里·戈卢别夫报告说，俄防空部队在该州上空摧毁了两架无人机，初步信息显示未造成人员伤亡和地面破坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4685278.d.html</link>
            <guid>3823447</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:33:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔科夫州俄罗斯行政机构负责人：俄控制哈尔科夫州约50个居民点】哈尔科夫州俄罗斯行政机构负责人维塔利·甘切夫表示，哈尔科夫州约50个居民点处于俄罗斯的控制之下，行政机构可进入其中的34个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7908046.d.html</link>
            <guid>3823446</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音工会：正积极通过间接方式与波音公司磋商】代表美国华盛顿州约3.3万名波音工人的国际机械师和航空航天工会第751分区（IAM District 751）当地时间10月18日公告称，在美国代理劳工部长朱莉·苏（Julie Su）的推动下，工会正积极与该公司进行间接谈判。作为寻求公平解决方案的责任之一，工会全力投入这些谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7907965.d.html</link>
            <guid>3823445</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:32:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总理将于21日与吉尔吉斯斯坦总理扎帕罗夫举行会谈】据俄罗斯政府新闻处报道，俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京将于10月21日与吉尔吉斯斯坦总理阿克尔别克·扎帕罗夫在莫斯科举行会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7907906.d.html</link>
            <guid>3823444</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:32:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清华大学杭敏：教育是可持续发展一个非常重要的方面】2024 ESG全球领导者大会上，清华大学新闻与传播学院副院长杭敏与联合国前副秘书长，潘基文中心常务理事金垣洙展开主题对话。 杭敏表示，教育是可持续发展一个非常重要的方面。她指出，教育是一个赋能者，教育能给社会带来非常重大的广泛影响。教育年轻一代也很重要，他们的觉知、觉察、参与，如何促进可持续发展，如何参与ESG以及相关的议题，这些都非常重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7907660.d.html</link>
            <guid>3823443</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【独立评估认定美国特勤局领导层需“大换血”】一份17日发表的独立评估报告认定，美国特勤局内部需实施重大改革，包括聘请“外部人士”组成新的领导层，以消除其官僚主义、故步自封的风气，否则像共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普7月13日遭未遂刺杀的安保丑闻“将再次发生”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7905925.d.html</link>
            <guid>3823441</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:22:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶科能源向丸红株式会社提供大型地面电站储能系统SunTera】 近日，晶科能源宣布向日本大型企业丸红株式会社提供大型液冷电池储能系统SunTera，用于其位于日本北部岛屿的电网储能项目。晶科能源与丸红在储能领域的首次合作，标志着大型企业携手在日本推广应用储能的战略里程碑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyai1033201.d.html</link>
            <guid>3823440</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省住房和城乡建设厅住房保障处副处长吴贵楷接受审查调查】广东省住房和城乡建设厅住房保障处副处长吴贵楷涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委驻省住房城乡建设厅纪检监察组纪律审查和广州市花都区监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7905014.d.html</link>
            <guid>3823439</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医院检查结果互不相认？国家卫健委回应】来自黑龙江绥化的网民“无为”说：看病难问题还是存在，知名医院的检查几天排不上号，其他医院的检查结果医院相互不认，拷贝出来的检查结果各个医院都不给看，资源浪费严重。建议检查结果应该全国互联互通。 国家卫生健康委员会回复：根据《“健康中国2030”规划纲要》《“十四五”全民健康信息化规划》《全国医疗卫生机构信息互通共享三年攻坚行动方案（2023-2025年）》等相关文件的要求，我委持续推进全国医疗卫生机构信息互通共享，完善区域全民健康信息平台建设，推广电子健康卡和其他卡码协同应用，建立唯一主索引，推动检查检验结果互通共享，电子健康档案规范查询，切实提高群众获得感。（中国政府网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4681669.d.html</link>
            <guid>3823438</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿集团党委书记蔡希良：发展养老金融 应注重体现政策一致性和目标一致性】中国人寿集团党委书记蔡希良10月19日在2024金融街论坛年会平行论坛上表示，养老金融是为养老事业和养老产业提供金融支持以及为老年生活提供养老金支付和风险保障服务的金融保险活动，主要是解决养老金储备不足和养老风险保障不足等问题。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4681554.d.html</link>
            <guid>3823437</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙约86%人口处于极度严重饥饿】联合国机构10 月17日发布的最新报告显示，整个加沙地带面临饥荒风险，约86%人口处于“极度严重”饥饿状态。据世界粮食计划署统计，以色列10月前两周没有允许任何食物进入加沙地带北部。对此，以色列方面则称，以方没有限制人道主义援助进入加沙地带，并指责联合国机构和相关援助组织没有及时运送物资。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszxzz7903831.d.html</link>
            <guid>3823436</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部丁辉：ESG已经成为中国企业可持续发展的“风向标”】“2024 ESG全球领导者大会”于10月16日-18日在上海召开。生态环境部对外合作与交流中心纪委书记丁辉表示：“中国正在积极探索ESG的中国发展路径。”丁辉谈到，在各级政府、监管机构与主流媒体的多方推动下，近年来中国企业ESG发展也迈出了新步伐，走出了“加速度”，ESG已经成为中国企业可持续发展的“风向标”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-19/detail-incszyac4679824.d.html</link>
            <guid>3823435</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 02:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>