<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Mar 2023 12:10:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌拉圭驻华大使：中国是全球经济增长的主要引擎】 乌拉圭驻华大使 费尔南多·卢格里斯表示，中国一直是全球经济增长的主要引擎，中国经济发展带动了世界上其他地区发展。卢格里斯大使表示，同样作为发展中国家，中国消除绝对贫困的成功经验让他非常佩服，而中国式现代化则为下一步的发展擘画了蓝图。作为南方共同市场中首个同中国签署“一带一路”合作谅解备忘录的国家，乌拉圭和中国的贸易互补性强，卢格里斯大使表示他很期待两国未来在农业及服务贸易等领域深化合作。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeap2498827.d.html</link>
            <guid>3021126</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 12:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清华大学袁宏永教授一行赴中兴通讯走访交流】 据辰安科技消息，3月9日，清华大学公共安全研究院常务副院长袁宏永教授、清华大学合肥公共安全研究院常务副院长苏国锋教授、辰安科技及城市生命线产业公司有关领导等一行赴中兴通讯，就城市生命线产业和科研生态建设进行了洽谈交流。通过本次洽谈，与会各方达成共识，以清华大学公共安全研究院、清华合肥安全院为科研支撑，结合中兴通讯的通讯基础与产品能力、辰安科技的产业与专业服务能力、城市生命线产业公司的监测服务能力，在科研创新、业务拓展、解决方案融合等维度携手共建新生态、探索新路径、打造新模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9275450.d.html</link>
            <guid>3021125</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 12:06:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：推进数字农业农村发展，建设乡村振兴大数据平台】 近日，北京市数字农业农村工作部署会在京举办。会议对今年北京市数字农业农村重点工作进行了部署，涉及6个方面27类54项工作，主要包括夯实数字底座和基础支撑、全面提升乡村产业数字化水平、推进乡村治理数字化、乡村服务数字化、加强农业信息化技术研发和转化应用等内容。北京市农业农村局相关负责人介绍，北京市农业农村局、13个涉农区农业农村局先后成立了数字农业农村工作专班。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9275254.d.html</link>
            <guid>3021124</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 12:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦国防部：丹麦和其他国家的豹1坦克将于5月出现在乌克兰】丹麦代理国防大臣特罗尔斯•伦德•波尔森说，第一批来自丹麦、德国和荷兰的豹1型坦克将于5月初转交给乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeap2484002.d.html</link>
            <guid>3021123</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:50:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广深港高铁香港段恢复广东长途列车服务】 广深港高铁香港段11日起重启长途列车服务，率先开通前往肇庆东及潮汕等广东省内14个长途站点的列车服务。港铁公司表示，随着广深港高铁重启广东省的长途列车服务，连接短途站点的列车班次也有所增加，每天列车班次由77班增至102班，为乘客提供便捷舒适的出行选择，配合复常后乘客对跨境服务的需求。此外，4月1日起，广深港高铁香港段的长途服务将全面恢复，接通香港与广东省以外的长途站点。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9260673.d.html</link>
            <guid>3021122</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:50:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【透过两会释放信息 在华外企“看到机遇”】全国两会是外界了解中国经济社会发展动向的风向标。多位外企高管在接受中新社记者采访时表示，透过了解今次会议透露的信息，更加坚定加码投资中国市场的信心和决心。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeap2478800.d.html</link>
            <guid>3021119</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄河公司与绿能科技签订党建共建合作协议】 3月10日，国家电投集团黄河公司党委书记、董事长姚小彦与绿能科技（国核电力院）党委书记、董事长李启钊，党委副书记、总经理高清洁一行围绕深化火电、智慧能源、新能源、绿电转化等方面的合作开展座谈交流。双方党委签订了《党建共建合作协议》。根据协议，双方将聚焦党建引领、“新兴产业”发展、重点工程项目、创新发展等合作内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9255312.d.html</link>
            <guid>3021118</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:41:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京发放首批京彩绿色消费券：每人可领1600元】 为加快释放绿色节能消费潜力，促进消费升级，作为京津冀消费季的重要举措，3月11日，北京将发放首批京彩绿色消费券。北京市商务局透露，北京市将于3月11日至31日，每天上午10:00起，面向在京消费者，通过13家首批参与企业线上平台发放京彩绿色消费券，线上线下均可使用。在此期间，在京消费者在参与企业的线上平台可领取多张消费券，价值从100元到600元不等，同一消费者在同一平台最多可领取五张共1600元消费券，消费券使用期限在3月31日以前。据了解，消费券适用商品包含符合条件的手机、笔记本电脑、无人机、平板电脑等55类智能商品。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9252695.d.html</link>
            <guid>3021117</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：Robinhood宣布暂停USDC交易及存款，USDC取款功能不受影响。]]></title>
            <guid>3021116</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:35:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华社综述：硅谷银行关闭凸显美联储激进加息负面影响】 分析人士表示，硅谷银行关闭凸显美国联邦储备委员会激进加息的负面影响。硅谷银行业务集中在科技、风险投资等领域，相对传统银行更少依赖个人储户存款。美联储激进加息，导致债券价格下跌，商业银行存款流失过快、融资成本增加。在这种背景下，硅谷银行并没有做好准备，导致眼下的困境。面临这种困境并非只有硅谷银行一家。联邦储蓄保险公司此前警告，目前的利率环境可能对银行业产生严重后果，美国商业银行等金融机构或将因销售或持有多种金融产品而面临总计6200亿美元的损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeap2469186.d.html</link>
            <guid>3021115</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城汽车透露全产业链布局现状】 3月10日，长城汽车在其“智能新能源干货大会”上对外分享了全产业链布局现状，包括钙钛矿、氢能、智能驾驶以及车规级半导体赛道。而且，目前该公司旗下动力电池厂商蜂巢能源正处于科创板IPO阶段，计划募资150亿元。长城汽车高管在此次会上直呼“任何一家车企难独享红利，新能源车企应抱团取暖”。同时，该公司“炮轰”当前社交平台上的不正之风。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeap2467945.d.html</link>
            <guid>3021114</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:22:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精功精密与晋西工业集团签署战略合作协议】 据精功科技消息，3月10日下午，晋西工业集团王文平副总经理一行到精功精密调研。调研会上，双方就军民融合发展现状及趋势、武器装备、碳纤维装备、智能生产线等方面进行了深入的探讨与交流。本次考察调研，双方基于对国家国防建设以及军贸装备制造领域的迫切需求，成立装备制造战略核心联盟，晋西工业集团王文平副总经理、精功精密总经理娄坚炬分别代表双方签署战略合作协议，为后续双方在装备建设、科技创新、智能制造、人才培养等方面的深入合作发展奠定坚实基础。浙江精功精密制造有限公司系精功科技全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9241899.d.html</link>
            <guid>3021113</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国最大海上自营油田累产原油突破1亿立方米】中国海油天津分公司透露，中国最大海上自营油田——绥中36-1油田累计生产原油突破1亿立方米。1993年，绥中36-1油田试验区成功建成投产，成为中国自营勘探开发的第一个海上现代化油田，在中国海洋石油工业发展史上具有里程碑意义。经过近30年的滚动开发，绥中36-1油田已拥有19座在生产平台，高峰期时，年产原油超过500万立方米。目前，绥中36-1油田共有70口油井运转天数超过2000天，其中有32口油井运转超过3000天。并且该油田已培育出7口累产超百万立方米的油井，并连续12年实现年产油气当量超350万立方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9240241.d.html</link>
            <guid>3021112</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:13:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年我国可再生能源发电量相当于欧盟27国全年用电总量】在全国政协十四届一次会议闭幕会委员通道上，第十四届全国政协委员，中国能建党委书记、董事长宋海良表示，去年，我国可再生能源装机总量历史性地超过煤电，占比达到47.3%，全年发电量超过2.7万亿度，正好是欧盟27个国家2021年全年用电的总量，可见中国新能源的发展速度之快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9239516.d.html</link>
            <guid>3021111</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[叙利亚铁路公司：叙利亚和俄罗斯正在研究合作重建和发展叙利亚铁路部门的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9236995.d.html</link>
            <guid>3021110</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省大数据集团来云鼎科技北斗天地考察座谈】从云鼎科技获悉，3月10日，陕西省大数据集团党委委员、总会计师刘华宾一行到云鼎科技北斗天地公司考察调研，北斗天地公司党支部书记、总经理刘亚出席座谈会。双方围绕能源化工产业数字化转型、智慧城市建设、应急救援、管网和地质形变监测等领域进行了深入交流，同时就经营管理和市场拓展等方面互相作了经验分享。刘亚表示，陕数集团作为陕西省内唯一一家从事数字化、智能化等信息技术的省属企业，为全省大数据产业发展作出了突出的贡献。陕数集团的数据和平台优势与北斗天地推动能源领域数字化转型理念高度契合，希望通过这次座谈，深化后期交流合作，着力构建战略性合作伙伴关系，通过产业数字化及应用创新，推动各领域数字化转型发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeap2458791.d.html</link>
            <guid>3021109</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发生碰撞时安全气囊无法打开 起亚在美召回18.9万辆K5汽车】美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）3月11日披露的召回报告显示，由于安装错误，车内安全气囊在发生碰撞时无法正确打开，起亚汽车公司将在美国召回188912辆K5汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeap2457606.d.html</link>
            <guid>3021108</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存沙门氏菌感染风险 #新西兰召回大量芝麻酱巧克力#】据《新西兰先驱报》消息，当地时间10日，新西兰初级产业部发出通告，宣布由于存在沙门氏菌感染风险，召回特定批次的芝麻酱以及在去年8月4日至今年3月10日间销售的部分品牌的巧克力等。报道称，这些食品大多从土耳其进口，在新西兰各地超市和零售店均有销售。据悉，如果感染沙门氏菌，人可能会出现腹痛、腹泻以及恶心呕吐等症状。这些症状通常持续4到7天，严重者可能会持续10天。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykpeaq9234426.d.html</link>
            <guid>3021107</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方稀土：“稀土光蓄热抗菌纤维制备及其面料关键技术开发”获纺织科技绿色先锋奖】据北方稀土消息，近日，2022年中国纺织科技成果对接峰会暨第九届“中国十大纺织科技”发布会在福建泉州晋江举办，稀土院天津分院与中纺院（天津）科技发展有限公司联合研发的“稀土光蓄热抗菌纤维制备及其面料关键技术开发”获得第九届中国十大纺织科技绿色先锋奖。安踏、特步等知名服装企业现场参会。稀土科技是进入纺织科学领域的新鲜力量，此次获奖，展现了该领域对稀土科技的支持与认可，稀土院将以此为契机，加速推动更多稀土纺织科技成果转化落地，助力纺织服装产业实现高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9364118.d.html</link>
            <guid>3021106</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:03:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大装箱量集装箱船在浙江舟山交付】 3月11日，“MSC IRINA”轮从浙江舟山金海智造船厂离泊开航前往山东青岛，标志着全球最大装箱量的集装箱船正式交付投用。“MSC IRINA”轮完全由中国自主设计和建造，此前名为“鑫福102”，交付给客户“地中海航运”(MSC)后被正式命名为“MSC IRINA”。该轮总长399.99米，型宽61.3米，货舱深度33.5米，甲板面积约24000平方米，最大堆箱层数可达25层，相当于22层楼的高度，一次可装载创纪录的24346个标准集装箱，是全球最大装箱量的集装箱船，也是名副其实的海上“巨无霸”和“最强带货王”。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9363582.d.html</link>
            <guid>3021105</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:02:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出行意愿显著提升，长三角铁路3月以来客发量已超2019年同期】 中国铁路上海局集团有限公司3月11日透露，3月1日至10日，长三角铁路安全发送旅客1872.4万人次，较2019年同期多发送旅客115.8万人次，增幅近6.6%。3月10日，铁路春游运输已正式启动，长三角铁路周末三天(3月10日至12日)预计发送旅客640万人次，旅客出行意愿显著提升，春季旅游热度持续显现。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9362000.d.html</link>
            <guid>3021104</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 11:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市消保委：2022年共受理消费者投诉32万余件】 上海市消保委11日披露，2022年，上海的各级消保委共受理消费者投诉32万余件，其中，共受理网络游戏相关投诉12642件，同比增长1.2倍；共受理快递服务投诉19231件，同比增长1.2倍；共受理宠物及宠物用品相关投诉2100件，同比翻了一番。上海市消保委通过投诉梳理和相关消费调查，并结合消费市场发展趋势，总结了多个相关问题，包括：106短信鱼龙混杂、医疗美容争议消费者面临举证难困境、未成年人网游充值退款难举证难、超低价引流营销引发纠纷、智能客服成为经营者与消费者正常沟通的“拦路虎”、消费者网络虚拟财产权益受侵害、智能产品后续服务保障待提高以及宠物交易存乱象。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxur2583145.d.html</link>
            <guid>3021103</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界第一枚3D打印火箭定于星期六（3月11日）从美国佛罗里达州发射升空。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxur2578922.d.html</link>
            <guid>3021102</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:48:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所总经理蔡建春：下一步房地产调控政策要从企业着手 实行“重组一批、重整一批、出清一批”】在围绕“促进房地产市场平稳健康发展”参加小组讨论时，全国政协委员、上交所总经理蔡建春表示，去年11月份以来，房地产业出现了一些积极变化，银行的开发贷基本回到正常水平，债券融资开始止跌企稳，股权融资重新开启，房地产价格出现了回暖迹象。但目前房地产的整体债务风险依然较大，三、四线城市的房地产销售仍然承压较大。蔡建春建议，下一步房地产调控政策要从企业着手，拿出更大力度来拯救企业，把政策聚焦到企业上，实行“重组一批、重整一批、出清一批”，为促进房地产市场健康发展营造良好环境。]]></title>
            <guid>3021101</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推动“子女护理假”落地，专家：需考虑到对企业的激励】 “目前来看，对于子女护理假的落实，仍需要地方多进行试点，探索出切实可行的操作方案，才能逐步上升到国家层面的规定。”3月10日，国务院发展研究中心公共管理与人力资源研究所研究员冯文猛表示，要落实子女护理假，必须考虑到作为用人主体的企业的激励政策，比如对给予员工子女护理假的企业进行表彰，减免税费，优先授信等。根本出发点在于要让企业获得正向的反馈，发动企业的积极性。（健康时报客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9351696.d.html</link>
            <guid>3021099</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东港股份：新渠道彩票业务在2023年将获得较好发展】 东港股份在机构调研时表示，东港股份目前划分成三大类业务：印刷类业务、封装业务、新业务。第三类业务称服务类新业务，包括电子票据业务、档案存储及数字化业务，以及新渠道彩票销售业务。新渠道彩票业务，包括彩票兼营设备、系统销售和彩票销售运营两部分。目前彩票智能设备已销往全国十余个省市，在山东、新疆等我们也开展了彩票销售业务。随着中彩中心对兼营渠道的逐步认可，新渠道彩票业务在2023年将获得较好的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9344445.d.html</link>
            <guid>3021098</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:25:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周沿海散货综合指数小幅上涨，商品供需面转好】 上海航运交易所3月11日发布中国沿海（散货）运输市场周度报告。本周，经济形势预期回暖，项目开工建设增多，运输需求加快释放，货盘增多，同时海况不佳，船舶周转率下降，沿海散货综合指数小幅上涨。3月10日，上海航运交易所发布的中国沿海（散货）综合运价指数报收1078.2点，较上期上涨0.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9344282.d.html</link>
            <guid>3021097</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行理财产品市场回暖，存续规模扩张】 数据显示，2月，全市场共新发2354款理财产品，环比增加437款，其中理财公司新发产品数量占全市场比例超三成。同时，理财产品的净值修复持续，赎回压力缓释。2月，全市场存续开放式固收类理财产品、封闭式固收类理财产品近1个月年化收益率均值分别为4.41%、5.96%，环比分别上涨0.81、1.90个百分点。业内人士表示，随着今年经济复苏与资本市场的回暖，也将会极大程度缓解理财产品市场压力，由于理财公司在权益类资产配置及发行权益类理财产品方面较为谨慎，固收类产品仍然是市场的绝对主流。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxur2564092.d.html</link>
            <guid>3021096</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:20:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美股阿尔法和欧米伽半导体发布声明称，公司没有现金或有价证券存放在硅谷银行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9332936.d.html</link>
            <guid>3021091</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:02:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国万代半导体股份有限公司 (AOS)：公司没有现金或有价证券在硅谷银行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxur2554705.d.html</link>
            <guid>3021089</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 10:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【流媒体服务商Roku：公司26%的现金储备都存在硅谷银行】美国流媒体服务商Roku周五在向美国证交会（SEC）递交的文件中称，公司26%的现金储备都存放在硅谷银行。消息传出后，Roku美股盘后一度跌超4%。Roku在一份新闻稿中表示：“目前，公司不清楚能在多大程度上收回在硅谷银行的存款。”但该公司认为，其剩余储备将足以满足至少未来12个月的财务义务。美国联邦存款保险公司的保险只覆盖存款账户至多25万美元的部分，这只是Roku和许多其他公司在硅谷银行存款的一小部分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxur2545906.d.html</link>
            <guid>3021088</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:52:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越媒：越南人口预计三周后破亿 是全球第15个人口过亿国家】据越南VTC电视台网站11日报道，越南统计总局数据显示，截至2022年4月1日0时，越南已有9920万人口。按近几年人口平均增长速度预测，越南会在今年4月中旬成为第15个人口破亿国家，也是东南亚第三个人口规模达到1亿的国家。另外两个人口破亿的东南亚国家是印尼和菲律宾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9319163.d.html</link>
            <guid>3021087</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:46:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄联邦统计局明确指出2022年俄粮食和小麦收成分别为1.577亿吨和1.042亿吨】据俄联邦国家统计局的最终估计，2022年俄罗斯粮食总收成比上一年增长29.9%——加工前的重量达到1.57676亿吨，小麦总收成增长37%，达到1.04237亿吨。]]></title>
            <guid>3021086</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利民股份国际营销中心考察东南亚市场积极拓展海外业务】 据利民股份消息，3月5日-12日，随着公司越南、柬埔寨市场行顺利结束，国际营销中心总经理助理朱秀梅、杨宇、亚洲部经理李芳带领亚洲部业务人员，深入泰国市场，开始为期一周的客户走访，调查市场信息和产品需求，了解当地作物及病虫害情况，为集团在泰国市场的产品布局奠定基础。泰国是集团的重点市场。随着3月份雨季来临，农化市场已经启动。除草剂率先进入销售阶段。集团的代锰系列产品、百菌清等产品在泰国市场具有非常大的市场潜力，客户期待与集团开展多产品的战略合作，共同开发和维护泰国市场的稳定发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9315242.d.html</link>
            <guid>3021085</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:40:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[流媒体服务商Roku：公司在硅谷银行有4.87亿美元的现金和现金等价物存款，这些存款没有保险。]]></title>
            <guid>3021084</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:39:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储巴尔金对恢复50bp的加息持开放态度】2024年FOMC票委、里奇蒙德联储主席巴尔金周五在接受英国金融时报采访时表示，在通胀持续的情况下，他尚未就即将到来的加息做出决定（此前一直主张加息25个基点）。同时，他还表示，“在任何特定的会议上，我总是说我对任何结果都持开放态度”，并指出他“永远不会放弃任何可能性”。“上次加息25bp并不意味着每次会议都是25bp”，巴尔金的表态与本周鲍威尔证词相呼应，当时鲍威尔表示，如果未来的数据显示有必要，他对重新加息50bp持开放态度。对于硅谷银行事件对美联储货币政策潜在影响，巴尔金认为，他主要关注经济需求，金融稳定“可能会影响，也可能不会影响”，“我将继续回应，直到我们控制住通胀”。他补充称，如果伴随3月会议发布的经济预测摘要被修正，高于去年12月5.1%的预期水平，他不会感到意外。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9314367.d.html</link>
            <guid>3021083</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:39:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省最大液冷储能电站并网】 据“电建微言”微信公众号消息，3月7日，中国电建总承包的浙江省规模最大、技术最先进的新型储能项目——新昌高新园区储能电站并网成功，推动新能源与电网的协调发展，提升清洁能源消纳能力。新昌高新园区储能项目是浙江省首批“十四五”新型储能示范项目，由中国电建所属华东院总承包，采用了国内最先进的集成和温控技术。项目位于绍兴市新昌县，占地面积34.8亩。其中，一期建设规模50兆瓦/100兆瓦时，充电和放电之间的转换可达毫秒级，能有效满足电网快速调频的需求，可实现年放电量6000万千瓦时以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9313390.d.html</link>
            <guid>3021082</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:37:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华泰证券：海缆市场规模有望保持高增长 技术及资金壁垒较高】 华泰证券研报认为，2022年国内海上风电招标量合计22.3GW，远高于2021年海风招标量2.79GW；同时，结合国内各省“十四五”海上风电新增装机规划，2023年海上风电招标量有望继续保持较高水平。在高招标量的驱动下，我们认为海缆市场规模有望同步保持高增长。此外，海缆环节集中度高，且由于其技术及资金壁垒较高、产能建设周期长，我们认为头部厂商份额稳固，行业格局有望继续保持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9313137.d.html</link>
            <guid>3021081</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盘江股份：松河公司通过安全生产标准化管理体系一级矿井初审验收】 据盘江股份消息，3月9日至10日，贵州省能源局煤安处四级调研员赖笼带领专家组到松河公司进行安全生产标准化管理体系一级矿井初审验收。验收组按照《煤矿安全生产标准化管理体系基本要求及评分方法（试行）》规定，对通风、运输、掘进、机电、安全风险管控、安全生产责任制、地质灾害防治、测量等专业标准进行检查后，通过初审验收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxur2535805.d.html</link>
            <guid>3021080</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:36:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海银保监局党委书记、局长王俊寿：建议通过修正资产负债表 保证房地产融资平稳有序】3月10日上午，在围绕“促进房地产市场平稳健康发展”主题参加小组讨论时，全国政协委员，上海银保监局党委书记、局长王俊寿提出建议：一是通过修正资产负债表，保证房地产融资平稳有序；二是实施差异化信贷政策，满足刚性需求和改善性需求；三是创新金融工具，鼓励银行稳妥开展房地产并购贷款业务；四是加强住房租赁市场金融支持，拓宽多元化融资渠道；五是保持政策的连续性、稳定性，完善房地产审慎监管制度，稳妥防范金融风险，实现金融与房地产良性互动发展。 (中国证券网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9311911.d.html</link>
            <guid>3021079</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟欢迎沙特和伊朗宣布恢复外交关系】欧盟发表声明，欢迎沙特阿拉伯王国和伊朗伊斯兰共和国宣布恢复外交关系的协议，并期待其执行。欧盟表示，由于沙特阿拉伯和伊朗都是中东地区安全的核心，恢复双边关系有助于整个地区的稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxur2534733.d.html</link>
            <guid>3021078</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:34:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家开发银行出台支持采煤沉陷区综合治理工作方案】 近日，国家开发银行出台《支持采煤沉陷区综合治理工作方案》。方案指出，开发银行要以全国采煤沉陷区综合治理相关规划为指引，深化银政企合作，加强规划先行和政策研究，因地制宜探索服务当地采煤沉陷区综合治理的银政合作模式。通过深入了解各地采煤沉陷区综合治理相关规划和发展重点，策划梳理一批采煤沉陷区综合治理重点项目，制定采煤沉陷区综合治理重点项目储备清单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9306859.d.html</link>
            <guid>3021077</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:26:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST星星：将投资发展新能源电动车业务】 ST星星(300256)在互动平台表示，根据公司重整后的战略规划，公司将在保持原有主业视窗防护屏、触控显示模组及精密结构件的基础上，投资发展新能源电动车业务，未来原有主业和电动车板块将齐头并进发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9298935.d.html</link>
            <guid>3021076</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河电子：目前公司军工业务稳步增长，在手订单充足】银河电子(002519)在互动平台表示，目前公司军工业务稳步增长，在手订单充足，未来公司将契合四化及国产化的要求，紧贴部队装备更新需求，不断技术迭代，并逐步拓展全电、智能及无人技术领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxur2517615.d.html</link>
            <guid>3021075</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万兴科技：积极推动相关产品与国内知名企业合作】万兴科技(300624)在互动平台表示，公司一直十分重视国内市场，自回师中国战略提出以来，公司积极迎合国内市场软件正版化与消费升级的趋势，加强产品的差异化竞争，提升本土化运营力度，持续提升产品质量与服务。同时也积极推动相关产品与国内知名企业合作，提升产品国内知名度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9294388.d.html</link>
            <guid>3021074</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:05:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车：第四款产品家庭五座旗舰SUV理想L7正式开启交付】据理想汽车消息，3月11日，理想汽车的第四款产品，家庭五座旗舰SUV——理想L7正式开启交付。此次，理想L7 Pro、理想L7 Max两个版本率先交付。随着理想L7的顺利交付，理想汽车进一步夯实了30万-40万元价格区间的市场地位。今日起，理想L7将在全国多个城市陆续开启交付。此外，理想L7 Air车型计划于4月开启交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxus9290429.d.html</link>
            <guid>3021073</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国北部海岸遭风暴袭击】当地时间10日，法国北部圣马洛湾遭遇风暴袭击，风速达到每小时125千米。强风导致法国北部海岸出现巨浪，不断向岸上侵袭。受风暴影响，伊勒-维莱讷省处于警戒状态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknxur2512394.d.html</link>
            <guid>3021072</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:57:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，越南繁荣JSC银行以约14亿美元向日本三井住友金融集团出售15%股权的交易已进入最后阶段。]]></title>
            <guid>3021071</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据CoinGecko最新数据显示，MKR现报价613.34美元，24小时跌幅达21.1%。]]></title>
            <guid>3021068</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国央行将把硅谷银行英国子公司纳入银行破产程序】英国央行打算向法院申请，将硅谷银行的英国子公司Silicon Valley Bank UK (SVBUK)纳入银行破产程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9409776.d.html</link>
            <guid>3021067</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:38:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股最年轻董秘记录刷新 圣达生物董秘不到24周岁】 A股最年轻董秘记录刷新。圣达生物公告，董事会同意聘任朱怡萱担任公司董事会秘书。公告显示，朱怡萱于1999年5月出生，目前不到24周岁，英国华威大学荣誉理学学士、美国哥伦比亚大学理学硕士，为圣达生物实际控制人、董事长洪爱之女。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9405593.d.html</link>
            <guid>3021065</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港财库局局长许正宇：特区政府正积极推动人民币计价证券在香港发行和交易】3月10日，香港财经事务及库务局（财库局）局长许正宇发表了题为《增强金融发展动能 融入国家发展大局》的文章，其中提出，特区政府正积极推动人民币计价证券在香港发行和交易。立法会已通过法例，豁免双柜枱证券市场庄家特定交易的印花税。港交所将于今年上半年推出有关庄家机制，提高人民币计价股票的流通量和价格效益，配合本地发行人设立人民币交易柜枱。此外，特区政府亦支持更多内地地方各级人民政府到香港发行离岸人民币债券，助力国家发展同时推动人民币国际化。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9403431.d.html</link>
            <guid>3021064</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:25:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贾跃亭：FF正邀请老股东和现有股东参与5000万美金融资且收到充分投资意向】FaradayFuture官方微博发文称，“FF已收到近全额的不具约束力的5000万美元追加融资的投资意向，该资金用以支持FF 91 Futurist的生产规模化，公司正向其股东提供投资机会。同时，FF宣布3月30日召开特别股东大会。”贾跃亭转发上述微博，并称，“FF正在邀请老股东和现有股东参与5000万美金融资且收到充分的投资意向，这将进一步夯实公司的资产负债表并为生产爬坡提供资金。我们希望与股东一起把FF打造成为智能电车时代下极智科技奢华超级塔尖市场的开创者和传统超豪华汽车文明的颠覆者。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnt2625547.d.html</link>
            <guid>3021063</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:23:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角铁路3月来客发量已超2019年同期】上海铁路局介绍，3月1日至10日，长三角铁路安全发送旅客1872.4万人次较2019年同期多发送旅客115.8万人次，增幅近6.6%。3月10日，铁路春游运输已正式启动，长三角铁路周末三天（3月10日至12日）预计发送旅客640万人次，旅客出行意愿显著提升，春季旅游热度持续显现。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9399184.d.html</link>
            <guid>3021062</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金评硅谷银行事件与潜在的流动性风险敞口：当前整体情况可能并没有市场担忧的那么紧张】北京时间3月10日凌晨，硅谷银行（SVB，Silicon Valley Bank）宣布大规模再融资引发市场担心其流动性和资产负债表状况，股价跌超60%，进而波及整个美国银行板块和美股市场，富国和美国银行跌幅都在6%以上。中金银行和策略组认为，SVB宣布出售其部分债券并大规模再融资，引发流动性担忧。市场担忧高利率环境下银行业整体发生流动性风险。从历史经验来看，流动性冲击具有突发性和不可预测性。当前整体情况可能并没有市场担忧的那么紧张。杠杆方面，金融危机后，美国金融部门在强监管下整体杠杆处于较低水平，且资本充足率也相对健康，因此发生大面积的债务危机的可能性似乎并不高，上述事件可能无法代表整个美国银行体系。流动性角度，我们追踪的一系列美国在岸及离岸流动性的收紧也并没有那么显著。在极端假设下，如果后续流动性继续收紧引发更大层面和程度的流动性冲击，美联储可能而且也有充裕的手段提供流动性支持。]]></title>
            <guid>3021061</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:17:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏神通：当前公司等待交付的核电阀门订单较充足】江苏神通在机构调研时表示，2022年获批建设的核电新机组创新高达10台机组，其中上半年获批建设的6台机组的相关核电阀门订单大部分已经完成招标定标，下半年获批的4台机组的阀门设备需求正在按照既定程序招标过程中。当前公司等待交付的核电阀门订单较充足，公司将按照合同约定组织好生产和交付，根据生产制造进度提前做好用户现场的监造和验收准备，确保顺利完成产品交付。公司子公司南通新能源，主要面向70-105兆帕高压氢阀的研究与开发，包括从制氢到储氢，运氢到加氢站用到的高压阀门。目前已具备小批量供货的能力，产品应用场景包括加氢站、物流车、叉车、氢能无人机等，目前该子公司正在准备做扩能的建设项目，以应对未来的经济发展对高压氢阀需求的增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9397148.d.html</link>
            <guid>3021060</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿联酋外长：沙特和伊朗恢复关系是该地区“走向稳定和繁荣的重要一步”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnt2618516.d.html</link>
            <guid>3021059</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 08:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通鼎互联：密切关注6G，未来将适时布局相关产品及解决方案】通鼎互联(002491)在互动平台表示，公司密切关注6G技术发展方向，未来将结合主营业务适时布局相关产品及解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnt2605266.d.html</link>
            <guid>3021056</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:54:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印尼对默拉普特火山喷发发出警告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9365670.d.html</link>
            <guid>3021051</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:31:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首个锂电循环产业互联网平台上线】据京东云官微，3月10日，国内首个锂电循环产业互联网平台“锂++”（www.lijiajia.net）发布及上线仪式在无锡举行。“锂++”产业互联网平台是由天奇股份作为主要发起方，联合京东科技、生态环境部固体废物与化学品管理技术中心、北京市资源强制回收环保产业技术创新战略联盟等四方共建。平台将推动废锂电池收集、仓储、运输、梯次利用、拆解处理、再生利用产业链融合和规范化运作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9365176.d.html</link>
            <guid>3021050</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:30:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特变电工：天池能源南露天煤矿获批全国首批智能化建设示范露天煤矿】据特变电工消息，近日，特变电工子公司新疆天池能源有限责任公司南露天矿经过国家煤矿智能化专家组现场查验与论证，成功获评全国首批智能化建设示范煤矿。为促进煤矿“减人、增安、提效”，2020年，国家八部委联合下发《关于加快煤矿智能化发展的指导意见》。包括天池能源南露天矿在内的4家自治区煤矿，被列为国家首批重点建设的71家智能化建设示范煤矿。近年来，天池能源投入大量资金进行露天煤矿智能化建设，综合运用5G、大数据、物联网等先进技术，陆续实现矿区5G全覆盖、设备远程操控、矿卡无人驾驶编队等智能化功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnt2566474.d.html</link>
            <guid>3021042</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港首批赴内地考察学生将于4月3日出发】香港特区政府教育局局长蔡若莲今日（11日）表示，高中公民与社会发展科内地考察团首发团将于4月3日出发，预计将有250名学生参与。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnt2565387.d.html</link>
            <guid>3021040</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员赵争平：积极满足合理购房需求 恢复房地产企业自身“造血功能”】全国政协委员、证监会原副主席赵争平在全国政协十四届一次会议经济界别委员围绕“促进房地产市场平稳健康发展”进行小组讨论时提出了两点建议：一是进一步明确房地产发展模式转型的政策内涵，做好政策引导，加强政策措施的宣传贯彻力度，稳定和改善市场预期。二是加强行业政策与金融政策协同，中央部门和地方政府要加强协调配合，稳妥有序化解处置风险，做好保交楼、保稳定工作。应因城施策，积极满足合理购房需求，恢复房地产企业自身的“造血功能”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnt2564911.d.html</link>
            <guid>3021039</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:59:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据Coindesk：美国国会议员与美联储、联邦存款保险公司进行会面讨论硅谷银行倒闭问题。]]></title>
            <guid>3021038</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:48:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安洁科技：公司美国工厂预计2023年二季度开始陆续投产】 安洁科技在互动平台表示，公司美国工厂目前正在根据客户业务需求积极搭建产线建设产能中，预计2023年二季度开始陆续投产。美国工厂主要为新能源汽车客户提供精密金属结构件和模组类等产品和服务，也会根据市场需求配套客户研发和生产新产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9334428.d.html</link>
            <guid>3021037</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:47:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委员建议为2亿灵活就业者撑好保障伞】 全国政协委员、京东集团技术委员会主席、京东云事业部总裁曹鹏称，2021年底我国灵活就业人员规模已达2亿，建议用工企业要用好保险工具，社会要撑好“保障伞”，让灵活就业者实现老有所养、病有所医、伤有所赔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnt2556381.d.html</link>
            <guid>3021036</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:45:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节档票房超67亿让电影人重振信心】全国政协委员、中国电影艺术研究中心研究员皇甫宜川：今年春节档票房超过67亿，在1月份最后一天更是突破了100亿，刷新了中国电影市场年度最快破百亿的纪录。七天的假期有近1.3亿人次的观众走进电影院，这对中国电影人和中国电影行业来讲是极大的鼓舞，这就是信心。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9332270.d.html</link>
            <guid>3021035</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:43:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年全国留抵退税额达2.46万亿元】全国政协委员范扎根：税收一头连着国计一头连着民生。这几年一些企业生产经营困难，国家出台了一系列退税减税缓税优惠政策。税收在“取”的这一头饱含民生温度，对困难企业和中低收入群众给予照顾。2022年我国累计退到纳税人账户的增值税留抵退税款2.46万亿元。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9331567.d.html</link>
            <guid>3021034</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:43:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰光刻机巨头阿斯麦多家承包商据悉考虑在东南亚设厂】 据知情人士及路透社看到的文件显示，荷兰光刻机巨头阿斯麦（ASML）的承包商正在考虑把厂房设在东南亚国家。据报道，在荷兰布拉班特发展局（Brabant Development Agency）的安排下，十多家科技公司高管下周将到越南、马来西亚和新加坡访问，这些公司几乎都是阿斯麦的承包商。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnt2547867.d.html</link>
            <guid>3021033</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建集团董事长宋海良：去年我国可再生能源装机总量历史性超过煤电】 中国能建集团党委书记、董事长宋海良表示，去年，我国可再生能源的装机总量历史性超过煤电，占比达到47.3%，全年发电量超过2.7万亿度，正好是欧盟27个国家2021年度全年用电的总量，可见中国新能源发展速度之快。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9324505.d.html</link>
            <guid>3021032</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:35:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有好电影才会有观众】全国政协委员、中国电影艺术研究中心研究员皇甫宜川11日在全国政协十四届一次会议第三场“委员通道”上说，今年春节档的电影票房是67亿多元，春节假期有近1.3亿人次观众走进电影院。再次证明有好电影，才会有观众；有观众，电影才能生存和发展。拍好电影，以多样化的优秀电影满足广大观众对美好生活的需求，是中国电影发展的硬道理和着力点。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9323562.d.html</link>
            <guid>3021031</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:34:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高人民法院发布三起“农资打假”典型案例】农资质量安全事关农业增效、农民增收和农村稳定大局。为进一步做好2023年“农资打假”审判工作，依法惩治制售假劣农资犯罪，切实维护农民利益，确保国家粮食安全，最高人民法院发布三件“农资打假”典型案例。案例一：李某生产、销售伪劣产品案——无生产、经营资质而生产、销售不合格农药；案例二：刘某等人销售伪劣化肥案——销售伪劣化肥使农户遭受重大损失；案例三：巩某销售伪劣种子罪——销售伪劣种子造成农作物减产。下一步，最高人民法院将指导地方各级人民法院切实发挥审判职能作用，坚持依法从严惩治农资犯罪，保障粮食安全，促进农业增产、农民增收、农村稳定，为推进农业农村现代化、加快农业强国建设提供有力司法保障。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imykntnu9322518.d.html</link>
            <guid>3021030</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:33:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【让2亿灵活就业者受关心更安心】全国政协委员、京东集团技术委员会主席曹鹏11日在全国政协十四届一次会议第三场“委员通道”上说，灵活就业者背后是千千万万个家庭，他们可能就是一个家庭的“顶梁柱”。用工企业不管是大是小，都有义务把这些家庭“顶梁柱”扶稳了。用工企业要用好保险工具，社会要撑好“保障伞”，让灵活就业者实现老有所养、病有所医、伤有所赔，让2亿灵活就业者受关心，更安心！（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknpev2666133.d.html</link>
            <guid>3021029</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:25:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券与中国工商银行江西分行联合举办银证金融峰会】3月9日，海通证券与中国工商银行江西省分行在江西南昌联合举办“携手并进 赣出未来”金融峰会。峰会以“银证携手齐发力 共护经济稳增长”为主题。会上举办了银证企战略合作协议签约仪式和重点企业对接活动。海通证券总经理助理陈春钱、工行江西省分行高级专家张毅分别代表双方签署银证合作协议。江西省地质建设投资集团、江西赣锋锂业集团等五家企业代表分别与工行江西省分行和海通证券代表签署战略合作协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknpew9439706.d.html</link>
            <guid>3021028</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安阎良人才新政发布：航空人才最高可享200万元资助】 3月10日，以“智汇空天·智享人才”为主题的空天产业人才发展合作论坛在西安市阎良区举行，线下论坛+线上直播，3500个岗位需求与上万名在线观众云端进行“人才双选”，共逐空天产业发展“新蓝海”。论坛现场，《阎良区（航空基地）人才政策“黄金双10条”》正式发布，以最高200万元的标准给予航空人才项目“真金白银”的资助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-11/detail-imyknpew9435829.d.html</link>
            <guid>3021027</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 06:20:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>