<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 09:07:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平在庆祝全国人民代表大会成立70周年大会上发表重要讲话】习近平在庆祝全国人民代表大会成立70周年大会上发表重要讲话强调，坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信，继续把人民代表大会制度坚持好、完善好、运行好。李强、王沪宁、蔡奇、丁薛祥、李希、韩正出席。赵乐际主持。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8393838.d.html</link>
            <guid>3777648</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省地方志办党组书记、主任吴伟鹏接受审查调查】据广东省纪委监委消息：广东省地方志办党组书记、主任吴伟鹏涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8393511.d.html</link>
            <guid>3777647</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长单忠德：中国政府愿与APEC各经济体同心协力 共同推动亚太中小企业包容可持续发展】第30次亚太经合组织（APEC）中小企业部长会议在秘鲁普卡尔帕召开。会议主题是“赋能、包容、增长”。工业和信息化部副部长单忠德率团出席会议并分别作了《促进中小企业包容可持续发展》《多措并举推动中小企业专精特新发展》主题发言。单忠德表示，中小企业数量庞大、创新活跃、就业带动能力强。中国政府完整、准确、全面贯彻新发展理念，大力推进新型工业化，因地制宜发展新质生产力，通过加强政策支持、完善公共服务、强化示范引领等一系列举措，推动中小企业数字化、智能化、绿色化、国际化发展。中国政府愿与APEC各经济体同心协力，落实《亚太经合组织领导人宣言》，共同推动亚太中小企业包容可持续发展。]]></title>
            <guid>3777646</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈啰回应放弃两轮电动车售卖业务：转型为电动车租赁模式，支持已售卖车辆质保及售后服务】 针对放弃两轮电动车售卖业务一事，哈啰方面回应称，哈啰电动车业务于年初进行了积极转型，从用户需求及哈啰科技优势的角度出发，将平台门店从原先的电动车售卖模式，转型为电动车租赁模式。以日租、月租、季租等方式，满足用户旅游、求学、务工等不同场景的电动车租赁需求，较多门店已在转型中获得较为丰厚的财务回报。转型过程中，有部分原先合作门店停止合作，也有更多新的门店加入哈啰平台。]]></title>
            <guid>3777645</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   据叙利亚国家通讯社：叙利亚总统下令前通信部长组建新政府。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5141780.d.html</link>
            <guid>3777644</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:57:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方国信通过“北京市级企业科技研究开发机构”认定】近日，北京东方国信科技股份有限公司（以下简称“东方国信”）凭借自主研发实力和科技成果转化能力，顺利通过北京市科委的严格审查，通过“北京市级企业科技研究开发机构”认定，并获得认定证书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5136004.d.html</link>
            <guid>3777642</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TD Cowen下调西部数据目标价至80美元】TD Cowen：将西部数据的目标价从95美元下调至80美元，维持“买入”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1555554.d.html</link>
            <guid>3777640</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海浪橙色警报：上海、浙江北部近岸海域将出现3到5米的大浪到巨浪】国家海洋预报台16时发布海浪橙色警报：受今年第13号台风“贝碧嘉”（强热带风暴级）的影响，预计：9月14日夜间到15日白天，东海将出现6到9米的狂浪到狂涛区，近海海域海浪预警级别为橙色；上海、浙江北部近岸海域将出现3到5米的大浪到巨浪，该近岸海域海浪预警级别为橙色，江苏南部近岸海域将出现2到3.5米的中浪到大浪，该近岸海域海浪预警级别为黄色，浙江南部近岸海域将出现2到3米的中浪到大浪，该近岸海域海浪预警级别为蓝色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8382503.d.html</link>
            <guid>3777638</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《京津冀物流协同发展报告》发布 为物流业未来发展提供专业支撑】北京物资学院发布了《京津冀物流协同发展报告》，全面分析京津冀物流业协同发展整体面貌，为区域物流业未来发展提供了专业支撑。《报告》分析了京津冀物流业协同发展的整体面貌，对三地物流业未来发展趋势进行了研判和展望。今年是京津冀协同发展战略实施十周年。《报告》显示，十年来，京津冀区域内物流业增加值从3779亿元增长至5643.5亿元，物流市场规模大幅增长，区域物流网络更加完善。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4777183.d.html</link>
            <guid>3777637</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:41:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部：谁在南海兴风作浪 中方都将坚决反制】据报道，菲国家海事委员会发言人称，菲方不会离开仙宾礁相关海域，将继续组织巡逻补给。此外，针对中国对菲在南海活动采取的行动，美防长奥斯汀在与菲防长通话时重申了美对菲的坚定承诺。对此，国防部新闻发言人吴谦强调，无论谁在南海兴风作浪，侵犯中方领土主权和海洋权益，中方都将采取有力有效措施坚决反制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4776303.d.html</link>
            <guid>3777636</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:39:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达电影在杭州成立新公司，注册资本1000万】天眼查App显示，9月12日，万达影业（杭州）有限公司成立，法定代表人为杨海，注册资本1000万人民币，经营范围含广播电视节目制作经营、电影发行、电视剧制作、摄影扩印服务、文化娱乐经纪人服务、组织文化艺术交流活动等。股东信息显示，该公司由万达电影（002739）旗下万达影视传媒有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8380418.d.html</link>
            <guid>3777634</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:38:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部：解放军和武警部队全力开展超强台风“摩羯”灾害抢险】 国防部新闻发言人吴谦大校表示，近日，受超强台风“摩羯”影响，海南、广东等地遭受严重灾害。习主席高度重视并作出重要指示，要求抓紧组织力量救灾，切实保障人民群众生命财产安全。灾情就是命令、险情就是战场。解放军和武警部队官兵、民兵坚决贯彻落实习主席重要指示精神，闻令而动、冲锋在前，全力开展抢险救灾工作。截至9月13日，累计出动官兵2.4万人次，组织民兵2.54万人次，动用车辆和工程机械装备2100余台次，协助地方开展转移安置受灾群众、清淤清障、道路抢通等工作。全军部队坚决听从习主席号令，加强军地协同，保持备勤状态，切实保护人民群众生命财产安全。]]></title>
            <guid>3777633</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锂电一企业停产放假 假期时长近3个月】有消息人士称，重庆赣锋动力科技有限公司日前发布对内通知，称由于订单减少、产能下降，经公司管理层研究决定，自2024年8月7日开始全面停工停产，全员进入放假状态，假期结束时间为2024年10月31日，假期时长近3个月。停产放假期间，除了部分值班人员外，所有员工均无需加班，交通补贴、非集团的员工福利一律取消，并加强管控差旅费用。 (鑫椤锂电)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1552136.d.html</link>
            <guid>3777632</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局：1-8月份全国城镇调查失业率平均值为5.2% 比上年同期下降0.1个百分点。]]></title>
            <guid>3777631</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：赖清德鼓吹“台湾人民自救”暴露谋“独”险恶用心】国务院台办发言人陈斌华14日答记者问表示，台湾前途在于国家统一，台湾同胞福祉系于民族复兴。制度不同，不是统一的障碍，更不是分裂的借口。希望广大台湾同胞真正理解民主自由的真谛，认清“绿色恐怖”就是对民主自由的践踏，认清“台独”分裂就是对台海和平、自身安全的威胁，坚决反对“台独”分裂和外部势力干涉，坚定守护中华民族共同家园，和大陆同胞一道，共创国家统一、民族复兴的美好未来，真正实现当家作主的愿望。陈斌华指出，所谓“台湾人民自救运动宣言”当年打着反对当局独裁专制的旗号，抛出“制宪建国”“以台湾名义加入联合国”等分裂谬论，是一篇不折不扣的“台独宣言”。赖清德对其推崇备至，企图用以“洗涤人心”，再度证实自己“台独金孙”的本来面目，充分暴露他谋求“台独”分裂、升高两岸对立对抗的险恶用心。打着“民主自由”的幌子，将少数人的“台独”主张强行灌输给广大台湾民众，是赖清德、民进党爱干、常干的勾当。如任其发展，只会将台湾推向兵凶战危险境，给台湾同胞带来深重灾祸，让民众乃至子孙承受“台独”引战的恶果。陈斌华表示，赖清德当局上台以来，为谋求“台独”分裂，公器私用、不择手段，肆意进行政治迫害、展开司法追杀，悍然打压岛内反“独”阵营、爱国统一力量，在岛内大搞“绿色恐怖”。其所作所为被岛内舆论认为是“民主退步”“司法已死”和“自由堪忧”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8374457.d.html</link>
            <guid>3777627</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国企业对特定可充电电池提起337调查申请】据商务部消息，美国LithiumHub, LLC、Lithiumhub Technologies, LLC、Mr. Martin Koebler依据《美国1930年关税法》第337节规定，向美国国际贸易委员会提出申请，指控对美出口、在美进口或在美销售的特定可充电电池及其组件（Certain Rechargeable Batteries and Components Thereof）侵犯其专利权，请求发起337调查，并发布有限排除令和禁止令。美国、中国、加拿大13家企业涉案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1546641.d.html</link>
            <guid>3777623</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美执意对华加征301关税 美各界警告保护主义措施将损害自身利益】在各方反对声中，美国贸易代表办公室13日发布有关对华加征301关税最终决定，相关措施将于9月27日生效。经济学家、贸易团体等对此表达担忧和失望，警告此举无助于解决两国贸易问题，反而将进一步损害美国企业和消费者的利益。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4767501.d.html</link>
            <guid>3777622</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国代表团将于周日会见孟加拉国临时领导人尤努斯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5119929.d.html</link>
            <guid>3777621</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晋江文学城：因网络运营商线路故障，部分地区用户出现无法正常登录等问题】 晋江文学城发布通知称，“因网络运营商线路故障，可能会导致部分地区用户出现无法正常登录、购买或阅读等问题，请诸位暂缓报错，目前技术正在紧急协调处理中，恢复后会第一时间通知大家。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1543653.d.html</link>
            <guid>3777620</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部发文规范中央行政事业单位国有资产使用行为】为贯彻实施《行政事业性国有资产管理条例》，规范中央行政事业单位国有资产使用行为，财政部14日对外发布了《中央行政事业单位国有资产使用管理办法》。据了解，使用办法共七章五十二条，包括总则、管理权限、基础管理、使用方式、使用收入、监督检查、附则等，统一细化管理要求，统一提高管理权限，统一规范管理流程，统一明确管理责任，为各管理主体履行职责、全面提升资产使用效能提供制度保障。根据使用办法，中央行政事业单位使用国有资产应当遵循安全规范、节约高效、物尽其用、公开透明、权责一致的原则，严格执行国有资产使用管理的规定，加强国有资产使用管理。中央行政事业单位应当建立国有资产使用管理制度，明确管理责任，规范使用流程，加强产权保护，提高使用效益。财政部资产管理司有关负责人介绍，此次印发的使用办法将资产使用管理相关规定整合为一个适用于中央行政事业单位的国有资产使用管理办法，统一管理要求；统一了管理权限并加大了对各部门的授权力度，落实各部门主体责任，确保权责一致；规范管理程序，提升可操作性；加强监督检查，做到放管结合。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1542146.d.html</link>
            <guid>3777616</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙智行：享界S9三电系统包修期为8年或16万公里】9月13日晚，鸿蒙智行发布第一期《享界S9车友问答》。据鸿蒙智行介绍，享界S9全系标配100kWh三元锂电池；采用800V高压快充平台，充电5分钟续航增加200km，在高压快充状态下，15分钟即可实现30%到80%的补能。此外，享界S9三电系统（动力电池总成、驱动电机总成、电机控制器总成）的包修期为8年或16万公里（以先到者为准）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4764794.d.html</link>
            <guid>3777615</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:14:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局：台风应急响应提升至二级】据中国天气消息，长三角将承接中秋台风最强风雨，预计，第13号台风“贝碧嘉”将于15日夜间至16日上午在浙江台州到江苏启东沿海登陆（台风级或强台风级），浙江北部、福建东部、江苏南部、上海、安徽东南部等地的部分地区将有大暴雨，局地特大暴雨，并伴有强风。经综合研判和应急会商，中国气象局进入重大气象灾害（台风）二级应急响应状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5115478.d.html</link>
            <guid>3777613</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴克莱上调穆迪目标价至570美元】 巴克莱：将穆迪的目标价从500美元上调至570美元，维持“增持”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4763352.d.html</link>
            <guid>3777612</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:10:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明阳智能于新疆成立能源科技公司】 企查查APP显示，近日，新疆健龙能源科技有限公司成立，法定代表人为韩天奇，注册资本为1000万元人民币，经营范围包含：发电业务、输电业务、供（配）电业务；太阳能发电技术服务；风力发电技术服务；发电机及发电机组销售；光伏设备及元器件销售等。企查查股权穿透显示，该公司由明阳智能间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4762879.d.html</link>
            <guid>3777611</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财通证券：维持春风动力“增持”评级 看好全地形车&中大排摩托龙头发展潜力】财通证券研报指出，春风动力(603129.SH)上半年归母净利润7.09亿元(+28.49%)；其中Q2归母净利润4.31亿元(+26.35%)。出口表现亮眼，全地形车产品结构升级。全地形车上半年收入35.32亿元(-1.55%)，销量8.14万辆(+3%)，均价4.34 万元(-4%)，中高端U/Z新品有望打开成长空间。摩托车收入32.48亿元(+41.95%)，销量15.39万台(+56%)，均价2.11万元(-9%)。今年多款大排量车型上市，有望持续扩充公司产品矩阵，优化产品结构。受益于全地形车结构升级优化、U/Z系列占比提升，全产品渠道铺设持续拓展，预计24-26年公司实现归母净利润分别为13.62 /16.98/21.14亿元，对应PE分别为16/ 13/ 11X，维持“增持”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1539890.d.html</link>
            <guid>3777610</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶盛机电旗下电子材料公司增资至10亿元】 天眼查App显示，9月10日，浙江晶瑞电子材料有限公司发生工商变更，公司注册资本由5亿人民币增至10亿人民币。该公司成立于2014年5月，法定代表人为盛永江，经营范围含电子专用材料制造、电子专用材料销售、非金属矿物制品制造、电子元器件制造、珠宝首饰零售、新材料技术研发等。股东信息显示，该公司由晶盛机电全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8363066.d.html</link>
            <guid>3777609</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国稀土集团找矿取得重大突破】据中国稀土集团消息，中国稀土集团找矿取得重大突破，专家组认为预期新增稀土资源量496万吨。近期，中国稀土集团在四川凉山组织构建国家稀土产业战略腹地暨攀西地区稀土资源增储上产专题研讨会和项目中期评估，专家组认为在凉山找矿完成阶段性任务，找矿成果突出，预期增加资源量496万吨。（新华社）]]></title>
            <guid>3777607</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:06:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部：中国人民解放军有可靠的手段让天堑变通途】9月14日下午，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人吴谦大校就近期涉军问题发布消息。 记者：台防务部门近日称，解放军受限于台海的天然地理环境、登陆载具与后勤能力不足等因素，尚未完全具备全面攻台的正规作战能力。请问发言人有何评论？ 吴谦：民进党当局的说法荒唐可笑，纯属自欺欺人。祖国完全统一是历史必然、大势所趋，任何人任何势力都阻挡不了。中国人民解放军有可靠的手段让天堑变通途，有强大的能力挫败“台独”武装的任何负隅顽抗，坚决捍卫国家主权和领土完整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4760593.d.html</link>
            <guid>3777606</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部：坚决反对借“航行自由”挑衅和危害中国主权】国防部新闻发言人吴谦大校表示，9月13日，德方两艘军舰过航台湾海峡并公开炒作，中国人民解放军东部战区组织海空兵力对德舰全程跟监警戒。航行自由并不意味着横行自由，更不能借此挑衅和危害中国的主权和安全。中国军队时刻保持高度戒备，采取有力措施挫败一切挑衅图谋，坚决捍卫国家主权和领土完整，坚决维护台海和平稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn1537432.d.html</link>
            <guid>3777605</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯副外长：俄罗斯已意识到，西方已就是否允许乌克兰深入打击俄罗斯作出决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4759717.d.html</link>
            <guid>3777604</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 08:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年9月上旬，重点统计钢铁企业钢材库存量1497万吨】中钢协数据显示，2024年9月上旬，重点统计钢铁企业钢材库存量1497万吨，环比上一旬增加43万吨，增长2.9%；比年初增加261万吨，上升21.1%；比上月同旬减少93万吨，下降5.8%；比去年同旬减少83万吨，下降5.3%，比前年同旬减少209万吨，下降12.3%。（中国钢铁工业协会）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8357286.d.html</link>
            <guid>3777603</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:59:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局：保妇康凝胶转换为非处方药】 国家药监局发布关于保妇康凝胶转换为非处方药的公告。根据《处方药与非处方药分类管理办法（试行）》（原国家药品监督管理局令第10号）规定，经国家药品监督管理局组织论证和审核，保妇康凝胶由处方药转换为非处方药。品种名单及非处方药说明书范本一并发布。请相关药品上市许可持有人于2025年6月9日前，依据《药品注册管理办法》等有关规定，就修订说明书事项向省级药品监督管理部门备案，并将说明书修订的内容及时通知相关医疗机构、药品经营企业等单位。非处方药说明书范本规定内容之外的说明书其他内容按原批准证明文件执行。药品标签涉及相关内容的，应当一并修订。自补充申请备案之日起生产的药品，不得继续使用原药品说明书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyk4758359.d.html</link>
            <guid>3777602</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【能链智电CEO王阳：专注自动驾驶补能，AI算法助力交通能源供需精准匹配】能链智电(NAAS.US)创始人、CEO王阳13日出席“阿联酋-北京经济论坛”时表示，中国3万亿元的交通能源消费市场正加速完成油电切换，预计2025年燃油车保有量将达到峰值，2035年电动汽车数量有望超过燃油车，两者交汇擦肩而过。这也是未来10年最具确定性的机会。王阳表示，中国传统能源行业，特别是加油站的数字化水平偏低，整个产业链周转效率不高。2016年，能链从服务城配物流车、出租车等商用车能源补给服务切入，进入到能源数字化领域。截至2023年底，能链累计注册用户4亿，交易用户超1亿，年订单量超5亿笔，已将加油充电服务预装进比亚迪、广汽、一汽-大众、长安、蔚小理、长城、现代、吉利、极越、哪吒、智己等国内80%的主机厂车机，构建了覆盖全国的油电一体化数字网络。王阳称，从2016年开始，围绕交通能源供需匹配、效率提升、能源补给体验智能化，能链做了大量的AI算法研发，去年能链智电推出了NEF(NAAS Energy Fintech)系统，基于人工智能算法，实现了充电场站选址、收益评估、运营调度和运维的全面智能化。更长远来看，随着自动驾驶时代的来临，充电基础设施会向着Auto Power智慧补能阶段进化。王阳透露，能链将持续专注自动驾驶能源补给，扩充新能源产业合作生态圈，将加油充电服务嵌入到智能汽车的中控大屏，让车主与加油站、充电站自动智能匹配，真正做到效率更高、交付成本更低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyn8356076.d.html</link>
            <guid>3777601</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:57:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国楼促会揭牌成立，填补楼宇经济全国性协会长期缺位空白】 9月13日，中国产业发展促进会楼宇经济和总部经济分会（中国楼促会）成立仪式在服贸会中国楼宇经济北京论坛上隆重举办。据悉中国楼促会是由国内外一流水平的经营性不动产的投资商、运营商、服务商和实体产业头部企业组成的跨业态的全国性行业组织，聚焦写字楼、产业园、商务区功能区为代表的产业场景以及商业消费、文商旅、大健康、会展体育演艺为代表的消费场景，服务于投资开发、规划建设、资产管理、融资并购、更新改造、运营服务、物业服务等全生命周期，同时为总部企业和产业龙头跨区域投资合作搭建政企交流合作平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpciyq5105687.d.html</link>
            <guid>3777599</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰空军表示在该国中部、南部和东部的12个地区击落了76架俄罗斯无人机中的72架。]]></title>
            <guid>3777598</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                       俄罗斯卫星网：俄罗斯文化部长表示，2024年夏天，俄罗斯电影院的票房收入超过80亿卢布，比2023年的票房收入高出近三分之一。]]></title>
            <guid>3777596</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫：可能会用非核武器摧毁乌克兰首都】俄罗斯联邦安全委员会副主席梅德韦杰夫周六表示，作为对乌克兰使用西方远程导弹的回应，俄罗斯可能会用非核武器摧毁乌克兰首都基辅。梅德韦杰夫说，自从乌克兰入侵俄罗斯库尔斯克地区以来，莫斯科已经有了使用核武器的正式理由，但当俄罗斯的耐心耗尽时，莫斯科也可以转而使用一些新的武器技术，把基辅变成“一个巨大的融化点”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8481603.d.html</link>
            <guid>3777595</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:49:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗成功发射一颗卫星】当地时间9月14日，伊朗成功发射“查姆兰一号”卫星。据悉，这颗卫星重约60公斤，主要任务是测试相关硬件和软件系统。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8481146.d.html</link>
            <guid>3777594</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部美大司司长蔡伟会见瑙鲁首任驻华大使杰里迈亚】9月13日，外交部美大司司长蔡伟会见瑙鲁首任驻华大使齐特拉·杰里迈亚，欢迎其来华履新。双方就中瑙关系和共同关心的问题交换了意见。（宽广太平洋）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1659758.d.html</link>
            <guid>3777591</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[本钢板材：获低碳排放产品碳足迹核算证书 占领更大高端市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1659387.d.html</link>
            <guid>3777590</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:43:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[豪能股份：拟投资10亿元建设运营重庆市璧山区“智能制造核心零部件项目”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4882202.d.html</link>
            <guid>3777589</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总针对江浙沪闽四省份启动防汛防台风应急响应】 据气象部门预测，今年第13号台风贝碧嘉（强热带风暴级）将逐渐向我国华东沿海靠近，并于15日夜间到16日上午在浙江台州到江苏启东一带沿海登陆。受其影响，15日至17日，江淮、江汉东部和江南东北部将有大到暴雨，局地大暴雨或特大暴雨。国家防总已针对江浙沪闽启动防汛防台风四级应急响应，并派出工作组赴浙江一线协助指导。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4882119.d.html</link>
            <guid>3777588</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩上调克罗格目标价至58美元】摩根士丹利：将克罗格的目标价从57美元上调至58美元，维持“中性”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4882021.d.html</link>
            <guid>3777587</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:43:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏省徐州市委原书记周铁根被查】据江苏省纪委监委消息：江苏省徐州市委原书记周铁根涉嫌严重违纪违法，目前正接受江苏省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4881898.d.html</link>
            <guid>3777586</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市委书记孟凡利会见中信集团张文武】 据深圳发布，9月14日，市委书记孟凡利，市委副书记、市长覃伟中会见中国中信集团有限公司党委副书记、总经理张文武一行。孟凡利、覃伟中感谢中信集团长期以来对深圳发展的大力支持，表示深圳正深入学习贯彻党的二十届三中全会精神，坚定不移推进改革开放、创新发展，积极融入和服务新发展格局，加快高质量发展。中信集团与深圳有着深厚的合作基础，欢迎企业在深做更多业务布局，充分挖掘各种潜在机遇，积极推进业务和产品创新，进一步深化双方在各领域务实合作，取得更多互利共赢成果。深圳将全方位做好服务保障。张文武介绍了企业发展情况，表示中信集团将充分发挥金融与实业并举的优势，持续加大在深投资布局力度，深度参与粤港澳大湾区建设，共同推进高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4880413.d.html</link>
            <guid>3777584</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:39:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：39％的日本人打算工作到70岁以后】日本经济新闻于2023年10～11月在日本通过邮寄方式进行了舆论调查。当在劳动方式和社会保障方面的问题中问及打算工作到多大年龄时，回答工作到70岁以上的日本人比例为39％，达到2018年开始调查以来的最高水平。回答“70～74岁”的比例为21％，回答“75岁以上”的比例为18％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1656265.d.html</link>
            <guid>3777583</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【违规持有非上市公司股份，安徽省合肥市人大常委会原副主任宋道军被“双开”】 中央纪委国家监委网站9月14日通报，据安徽省纪委监委消息：日前，经中共安徽省委批准，安徽省纪委监委对合肥市人大常委会原党组成员、副主任，合肥高新技术产业开发区党工委原书记、管委会原主任宋道军严重违纪违法问题进行了立案审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4879132.d.html</link>
            <guid>3777582</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部介绍北京香山论坛情况】 9月12日至14日，第十一届北京香山论坛举行。国防部新闻发言人吴谦今天表示，会议期间，来自100余个国家、国际组织官方代表团，34位部长级和军队总长级代表，以及专家学者代表等1800余名嘉宾，围绕“共筑和平、共享未来”主题，在4场全体会议、8场平行分组会议上，集思广益、深入交流、平等对话，就共护和平安宁达成广泛共识。(央视军事)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4877926.d.html</link>
            <guid>3777581</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡生物医药产业专项母基金成立 出资额40亿元】天眼查App显示，9月10日，江苏无锡生物医药产业专项母基金（有限合伙）成立，执行事务合伙人为无锡战新私募基金管理有限公司，出资额40亿人民币，经营范围含股权投资、以自有资金从事投资活动等。合伙人信息显示，该基金由无锡市创新投资集团有限公司、无锡战新私募基金管理有限公司、江苏省战略性新兴产业母基金有限公司、无锡锡创聚力股权投资合伙企业（有限合伙）共同出资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1654304.d.html</link>
            <guid>3777580</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：马斯克指责澳大利亚政府提交的新社媒平台监管法案，澳总理回击】 据英国《卫报》报道，9月12日，澳大利亚政府向议会提交法案，根据该法案，未能阻止虚假信息传播的社交媒体平台将被处以其全球收入5%的罚款。当天，社交媒体X所有者马斯克就这一举措指责“法西斯”。对此，澳大利亚总理阿尔巴尼斯9月14日予以回击。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8470525.d.html</link>
            <guid>3777579</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                          【喜马拉雅在深圳成立网络科技公司，注册资本3000万美元】天眼查App显示，9月13日，喜马拉雅雅心（深圳）网络科技有限公司成立，法定代表人为姜杰，注册资本3000万美元，经营范围含数字文化创意内容应用服务、网络技术服务、软件销售、信息技术咨询服务、广告发布等。股东信息显示，该公司由Ximalaya（Hong Kong） Limited全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccss5220413.d.html</link>
            <guid>3777578</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省海洋风电发展公司成立 注册资本60亿】 浙江省海洋风电发展有限公司成立，法定代表人为陶建根，注册资本60亿元人民币，经营范围包含：风力发电技术服务；海上风电相关系统研发；海上风电相关装备销售；海洋能系统与设备制造等。股权穿透显示，该公司由浙江省能源集团有限公司、浙江省机电集团有限公司、浙江省海港投资运营集团有限公司、杭州钢铁集团有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4876040.d.html</link>
            <guid>3777577</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:29:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新技术、新产品、新渠道激发新动能 七家消费行业上市公司举办业绩说明会 】海信家电、洽洽食品、TCL智家、盐津铺子、三只松鼠、路斯股份、雷神科技7家公司亮相9月13日深圳证券交易所举办的消费行业上市公司2024年度集中路演活动，上市公司高管分别就公司上半年经营情况、业务布局与规划、行业发展现状与趋势等与投资者进行了交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4875649.d.html</link>
            <guid>3777576</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:28:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽-大众召回226辆进口奥迪E-TRON系列汽车】 日前，一汽-大众汽车有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》的要求，向国家市场监督管理总局备案了召回计划。决定自2024年10月10日起，召回2019年8月7日至2019年10月9日期间生产的部分进口奥迪E-TRON系列汽车，共计226辆。 本次召回范围内的部分车辆，由于供应商制造过程偏差，制动踏板和制动助力器之间推杆螺纹连接可能出现松动，导致制动踏板行程变长，极端情况下螺栓连接可能松脱，影响制动性能，存在安全隐患。 一汽-大众汽车有限公司将委托奥迪授权经销商为召回范围内的车辆免费更换优化后的制动助力器，以消除安全隐患。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4875475.d.html</link>
            <guid>3777575</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                   【教育部：2024年度拟新增本科专业535个，包括足球运动等】9月13日，教育部公示2024年度普通高等学校本科专业申报材料。公示期为9月13日-10月12日。根据公示统计，2024年度拟新增专业535个，涉及353所高校。从申报的专业类型来看，2024年度共申报176种专业。其中，申报数量前五名的专业依次为足球运动（39个）、网络空间安全（37个）、运动训练（34个）、健康与医疗保障（17个）、老年医学与健康（14个）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4874662.d.html</link>
            <guid>3777573</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:26:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突尼斯强调继续支持政治解决利比亚问题】当地时间9月13日，突尼斯外长纳夫提强调，突尼斯将继续支持以对话、和解与协商的方式政治解决利比亚问题。纳夫提当天在首都突尼斯市会见联合国秘书长利比亚问题副特别代表斯蒂芬妮·库里时说，突尼斯遵循利比亚人自己解决利比亚问题的原则，希望该国早日恢复和平与稳定。他同时表示，突尼斯将继续支持联合国为解决利比亚问题所做的努力。库里赞赏突尼斯支持联合国为解决利比亚问题所做的斡旋工作，她表示双方将在相关问题上保持沟通联系。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3777572</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京奔驰汽车有限公司召回部分国产C级汽车】 日前，北京奔驰汽车有限公司根据《缺陷汽车产品召回管理条例》和《缺陷汽车产品召回管理条例实施办法》的要求，向国家市场监督管理总局备案了召回计划。自2024年10月25日起，召回生产日期在2023年9月5日至2023年11月11日期间的部分国产C级汽车，共计8622辆。本次召回范围内部分车辆由于后横梁牵引环连接衬套存在制造偏差，导致牵引环可能无法完全拧入后横梁牵引环连接孔。当使用后部牵引装置进行牵引操作时，不排除连接处松动，存在安全隐患。(市场监管总局)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4873899.d.html</link>
            <guid>3777570</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方敦促美西方国家取消对华非法单边制裁】13日，中方代表在日内瓦出席联合国人权理事会第57届会议期间，同“单边强制措施问题”特别报告员互动对话，并敦促美国等西方国家立即取消对华非法单边制裁。中国代表团副团长李笑梅表示，应中方邀请，“单边强制措施问题”特别报告员于今年5月对华进行访问，同有关方面进行了充分交流，取得丰硕成果。中方对特别报告员向本届人权理事会提交的报告表示赞赏。报告指出，美国等国家针对中国的单边制裁违反国际法，对中国人民人权造成负面影响，并产生外溢效应，欢迎中国通过必要手段减少非法单边制裁造成的负面影响。李笑梅指出，单边制裁严重违反联合国宪章宗旨和原则，严重违反国际关系基本准则，严重侵犯人权，中方一贯坚决反对。美国自身人权记录不佳，却动辄依据国内法滥施长臂管辖，完全是借“民主”“人权”之名行侵犯人权之实。中方敦促美国等国家认真听取国际社会的正义呼声，立即取消针对发展中国家的所有非法单边制裁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1650469.d.html</link>
            <guid>3777568</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯里兰卡央行偿还印度储备银行4.5亿美元债务】 据中国驻斯里兰卡民主社会主义共和国大使馆经济商务处消息，斯里兰卡《ECONOMYNEXT》9月11日报道，根据最新数据显示，2024年上半年，斯中央银行已向印度储备银行（RBI）偿还了4.5亿美元的债务。截至2024年6月底，斯央行仍欠RBI约20亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8465326.d.html</link>
            <guid>3777567</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                    【美国确定对中国电动车大幅上调关税，多家车企已采取针对性措施】对于美国采取对中国电动车大幅加征关税以保护当地产业的做法，有电动车出口至美国市场的多家车企也已采取针对性措施。今年8月，从极星汽车方面获悉，极星汽车旗下车型极星3在美国南卡罗来纳州正式开始生产。位于南卡罗来纳州的极星Polestar工厂专为美国和欧洲市场生产汽车，将与位于中国的成都工厂形成产能互补。除此之外，极星汽车旗下车型极星4预计将于2025年中在韩国开始生产。有消息称，极星汽车在韩国市场将利用吉利控股集团参股的雷诺韩国工厂进行生产，销往欧洲和美国。8月底，路特斯集团CEO冯擎峰表示，美国市场对路特斯而言具有战略意义，因为美国是全球第一大豪车市场。在美国“关税大棒”下，路特斯电动车重新思考了在美国市场的定位、定价和产品的定义。所以路特斯推迟了一个季度在美国发布新车，新车将在明年一季度正式开启交付。9月12日，路特斯宣布ELETRE进入北美市场，售价22.99万美元起。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1649290.d.html</link>
            <guid>3777566</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:21:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国企混改基金等入股新微集团】天眼查显示，近日，上海新微科技集团有限公司发生工商变更，新增中国国有企业混合所有制改革基金有限公司、交银金融资产投资有限公司、工融金投（北京）新兴产业股权投资基金合伙企业（有限合伙）等为股东，同时公司注册资本由约2.8亿人民币增至约4.7亿人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4871622.d.html</link>
            <guid>3777565</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:20:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：汽车报废更新补贴申请突破100万份】汽车以旧换新政策近期在各地稳步推进。记者从商务部获悉，截至9月14日零时，汽车以旧换新信息平台累计登记注册用户数超150万个，收到汽车报废更新补贴申请突破100万份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccss5213061.d.html</link>
            <guid>3777564</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:19:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：对原产于加拿大、日本和印度的进口卤化丁基橡胶进行反倾销立案调查】 商务部决定自2024年9月14日起对原产于加拿大、日本和印度的进口卤化丁基橡胶进行反倾销立案调查。自本公告发布之日起，商务部对原产于加拿大、日本和印度的进口卤化丁基橡胶进行反倾销立案调查，本次调查确定的倾销调查期为2023年1月1日至2023年12月31日，产业损害调查期为2021年1月1日至2023年12月31日。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8462059.d.html</link>
            <guid>3777563</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:18:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个以发展新质生产力为主题的综保区在北京亦庄设立】近日，北京亦庄综合保税区获国务院批复设立，该综保区规划面积为0.61平方公里，将以先进制造业为鲜明特色，围绕制造业与服务业的两业深度融合这一主线，致力于高水平地打造全国首个以发展新质生产力为主题的综合保税区。]]></title>
            <guid>3777562</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:17:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哔哩哔哩副总裁卢梵溪离职】哔哩哔哩原副总裁卢梵溪已经离职。他曾在2020年加入B站，负责影视制作及纪录片制作等工作。B站内部人士透露称，卢梵溪的离职主要有两点原因：一是在内容方向上，B站希望坚持“精品化战略”，而卢想尝试更多内容形式，所以在合同到期后不再续约；二是因为个人身体原因，卢希望休息一段时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccss5211057.d.html</link>
            <guid>3777560</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:15:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：加快布局建设制造业中试平台】 工业和信息化部办公厅发布加快布局建设制造业中试平台的通知，围绕国家战略与产业发展急需的关键领域，引导有条件的建设主体因地制宜采取相应的建设模式、发展策略和举措，“一类一策”推进中试平台建设。计划到2027年，在有条件的地方培育建设一批省部级制造业中试平台，遴选认定若干个辐射范围大、转化能力强、发展机制好、具有国际先进水平的国家制造业中试平台，推动传统产业、新兴产业、未来产业技术成果工程化突破和产业化应用，切实提高创新成果技术价值和质量水平，加快解决成果转化落地难题，显著提升制造业创新能力和产业链现代化水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccss5209716.d.html</link>
            <guid>3777559</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上港集团：受台风影响 洋山港地区明日8时起暂停所有进提箱作业】上港集团生产业务部发布通知，受第13号台风“贝碧嘉”影响，洋山港地区（盛东、冠东、尚东码头）、外港地区（浦东、振东、沪东、明东码头）计划于2024年9月15日00时起暂停空箱进提箱作业，2024年9月15日08时起暂停所有进提箱作业。吴淞港区宜东码头、罗泾港区罗东码头计划于2024年9月15日08时起暂停所有进提箱作业。恢复作业时间将另行通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4868600.d.html</link>
            <guid>3777558</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岚图知音全球版预售价5万欧元起】 意大利都灵国际车展开幕，岚图知音全球版Courage正式发布，新车预售价5万欧元起，合人民币约40万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1645593.d.html</link>
            <guid>3777557</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:13:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突尼斯强调继续支持政治解决利比亚问题】 突尼斯外长纳夫提13日强调，突尼斯将继续支持以对话、和解与协商的方式政治解决利比亚问题。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccss5209111.d.html</link>
            <guid>3777556</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【RBC Capital下调陶氏化学目标价至55美元】RBC Capital：将陶氏化学的目标价从57美元下调至55美元，维持“与大市同步”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq8458451.d.html</link>
            <guid>3777555</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其官员与哈马斯领导人讨论加沙地带停火问题】 当地时间9月13日，土耳其国家情报局局长易卜拉欣·卡林在首都安卡拉与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局领导人举行会谈，双方讨论了加沙地带停火谈判的最新进展及向巴勒斯坦地区提供更多人道主义援助等问题。土方没有透露参加会议的哈马斯官员姓名。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3777554</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【国家统计局：高技术产业投资增势良好】国家统计局投资司首席统计师罗毅飞解读2024年1—8月份投资数据：新动能新优势不断聚集增强，创新驱动发展能力持续提升，高技术产业投资增势良好。1—8月份，高技术产业投资同比增长10.2%，增速比全部投资高6.8个百分点。下阶段，要统筹用好中央预算内投资、超长期特别国债等政策工具，扩大地方政府专项债券用作资本金的领域、规模、比例，加快推进“十四五”规划重大工程项目建设，加力支持大规模设备更新，持续扩大有效投资，保持投资稳定增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4867218.d.html</link>
            <guid>3777552</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:09:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国消防厅9月14日发布的一份报告显示，受今年韩国实习医生和住院医生因反对医学院扩招计划发起“辞职潮”影响，医院急诊室医生短缺、接收病人能力受限，今年救护车运送急诊病人就医超过1小时的情况同比增加22%。]]></title>
            <guid>3777551</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:08:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国铁路运营里程突破16万公里】 14日上午11点30分，G8491次列车从梅州西站缓缓驶出，龙岩至龙川高铁梅州西至龙川西段正式开通运营。自此，中国铁路运营里程突破16万公里，我国铁路发展迈上新台阶。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsq1643721.d.html</link>
            <guid>3777550</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋临近 珠海拱北口岸单日通关车辆创4年新高】9月13日，经拱北口岸来往珠澳的两地牌车辆达9200余辆次，创下近4年来单日通关车辆最高纪录，截至目前，拱北边检站年内累计查验出入境车辆已超210万辆次，较2023年同期增长24%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4866462.d.html</link>
            <guid>3777549</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署出台新一轮支持举措更好服务黄河流域生态保护和高质量发展】据“海关发布”微信公众号9月14日消息，近日，海关总署围绕党的二十届三中全会“优化黄河流域生态保护和高质量发展机制”部署要求，聚焦新形势、新任务，在2021年推出的12项重点举措基础上，进一步发挥海关职能作用，从支持黄河流域物流大通道建设、东西双向开放和产业提档升级等三个方面出台新一轮支持黄河流域陆海联动、东西互济的15项支持措施，更好服务黄河流域生态保护和高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-14/detail-incpccsn4866230.d.html</link>
            <guid>3777548</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 07:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>