<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2023 09:04:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023世界人工智能大会闭幕 32个重大产业签约总额达288亿元】为期三天的2023世界人工智能大会今天在上海闭幕，共有32个重大产业项目签约，总额达288亿元。本届世界人工智能大会，聚焦大模型，锚定产业未来发展新赛道。发布基础大模型、垂直大模型共计30余款，成立大模型测试验证与协同创新中心，联合发起大模型语料数据联盟，启动大模型语料数据生态创新合作伙伴。聚焦智能算力，按照“量产一代”“点亮一代”“探索一代”路径持续发展智能芯片。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3901077.d.html</link>
            <guid>3169018</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥地利外长：强烈反对美国向乌克兰提供集束弹药】美国向乌克兰提供集束弹药的决定引发多方反对。奥地利外长沙伦贝格7日表示，奥地利强烈反对美国向乌克兰提供集束弹药。他强调，集束弹药在冲突结束后的多年时间里仍会给平民造成巨大伤害。沙伦贝格警告称，西方国家应该意识到这种行为在向世界传递什么样的信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3899933.d.html</link>
            <guid>3169017</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:57:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京哈线盘锦北站至凌海南站间发生设备故障 部分车次受影响】7月8日15时20分左右，京哈线盘锦北站至凌海南站间发生设备故障，铁路部门正在全力处置。受此影响，G2634次、G1288次、D7788次、G1238次等旅客列车不同程度晚点运行。铁路部门提醒广大旅客关注车站公告，妥善安排行程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7122346.d.html</link>
            <guid>3169016</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:55:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南昌农村商业银行原党委委员、副行长杨思明严重违纪违法被开除党籍、解除劳动关系】 据廉洁江西，日前，经江西省纪委省监委批准，江西省纪委省监委驻省农村信用社联合社纪检监察组、会昌县监委对南昌农村商业银行原党委委员、副行长杨思明严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经江西省农村信用社联合社党委研究，决定给予杨思明开除党籍处分；由南昌农村商业银行股份有限公司与其解除劳动关系。经会昌县监委研究，决定将杨思明涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7122318.d.html</link>
            <guid>3169015</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:55:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[克里姆林宫发言人佩斯科夫：目前尚无关于俄土两国总统会谈的确切消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7119699.d.html</link>
            <guid>3169014</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓维信息与华为签约合作 成为盘古大模型合作伙伴】7月7日-9日，华为开发者大会2023（Cloud）在东莞举行。7月7号下午，盘古大模型3.0正式对外发布。在7月8日上午举行的盘古大模型合作伙伴签约仪式上，拓维信息(002261)与华为正式签署合作协议，成为盘古大模型生态合作伙伴，基于盘古大模型开发交通行业大模型，共建大模型生态。]]></title>
            <guid>3169013</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:38:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会接收11只浮动费率产品募集申请】今天上午，证监会完成首批3只与规模挂钩的浮动管理费率产品、8只与业绩挂钩的浮动管理费率产品的接收。此前，证监会已受理一批与投资者持有时间挂钩的浮动费率产品。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3895082.d.html</link>
            <guid>3169012</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽埃安：6月销量45013辆 同比增长86.7%】广汽埃安：6月销量45013辆，同比增长86.7%；1-6月累计销量209336辆，同比增长109%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7248008.d.html</link>
            <guid>3169011</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞士和奥地利加入“欧洲天空之盾倡议”】瑞士联邦委员会7月7日发表声明说，瑞士、奥地利和德国三国国防部长签署了一份谅解备忘录，同意瑞士、奥地利两国加入“欧洲天空之盾倡议”防空系统项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4024479.d.html</link>
            <guid>3169010</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林长春市3000个新能源充电桩预计7月末陆续投运】7月8日，据@吉林发布 消息，长春市新能源汽车智慧充电基础设施项目（一期）工程现已全面启动，计划建设充电桩3000个，快充占比超95%，预计7月末陆续投运。充电站覆盖机关企事业单位、医院、学校、公园绿地、商业中心、交通枢纽、重要交通线路及其他公共停车场等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7247246.d.html</link>
            <guid>3169009</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:30:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本富山县：东航8月将恢复富山-上海定期航班】富山县政府介绍称，此次复飞的将是中国东方航空公司的定期航班，运行至10月28日，10月29日以后视实际使用情况再行探讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7247171.d.html</link>
            <guid>3169008</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉发布第二批拟供地清单：共计31宗涉宅用地 土地总面积205公顷】湖北省武汉市自然资源和规划局近日发布2023年拟供地项目清单的公告（第二批）。武汉此次共推出涉宅用地项目31宗，土地总面积约205公顷，其中：中心城区项目18宗，土地面积约111公顷；新城区和开发区项目13宗，土地面积约94公顷。根据安排，项目拟于7月7日至10月7日间以“少量多次”的方式，分批发布正式公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7216809.d.html</link>
            <guid>3169007</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:29:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑河水运口岸首次进口散装粮食】 从黑河海关获悉，2023年7月6日，一艘装载着863.48吨大豆的驳船在黑河港靠泊，标志着以散装方式进口粮食在黑河水运口岸正式开通。散装方式进口粮食为粮食加工贸易企业提供了极大的便利，降低了企业运输成本，激发了企业生产活力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4024201.d.html</link>
            <guid>3169006</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11部门联合部署开展论坛活动专项清理整治工作】近期，中央宣传部、中央网信办、中央外办、外交部、教育部、公安部、民政部、文化和旅游部、人力资源社会保障部、国资委、市场监管总局等11部门联合印发了《关于开展论坛活动专项清理整治工作的通知》，部署在全国范围内开展对论坛活动乱象的清理整治。清理整治范围包括党政机关、高校、科研院所、社会组织、企业等举办的各类论坛活动，包括论坛、峰会、讲坛、讲座、年会、报告会、研讨会等。重点清理整治情形为：打着官方旗号、假冒正规组织名义举办的各类“山寨”论坛活动；违规开展评比达标表彰等活动，违规收费借机敛财的论坛活动；对党政领导干部和专家学者出席情况进行不实宣传，误导公众的论坛活动；随意冠以“中国”“中华”“全国”“国际”“高峰”“峰会”等字样、名不符实的论坛活动；超出主办单位职能范围，主题交叉重复、内容空泛、导向有偏差的“表演式”“形式主义”论坛活动；变相公款消费、旅游，发放礼金、礼品、昂贵纪念品和各种有价证券、支付凭证的论坛活动；其他违法违规行为。]]></title>
            <guid>3169005</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【致23人死亡的美国得州沃尔玛枪击事件枪手被判90次终身监禁】当地时间7月7日，美国得克萨斯州埃尔帕索市的联邦法庭判处一名在当地沃尔玛超市杀害23人的枪手连续90次终身监禁。现年24岁的白人男性帕特里克·克鲁修斯于2019年8月3日在位于美墨边境的埃尔帕索市一家沃尔玛超市开火，造成23人死亡、数十人受伤。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4022756.d.html</link>
            <guid>3169004</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创50ETF期权新品种上市首月运行平稳，未来交易需求有望进一步放量】自2023年6月5日上交所推出华夏科创50ETF期权与易方达科创50ETF期权以来，新品种上市首月运行平稳，市场定价合理，流动性充足，并顺利完成了第一次行权。据统计，两个期权品种上市首周的成交量分别为日均30万张与11万张，目前增长至日均38万张与15万张。根据历史经验，专家预计未来交易需求量还会进一步放大。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4022544.d.html</link>
            <guid>3169003</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西首个独立储能电站参与市场交易 通过峰谷差价获取收益】广西首个大容量独立共享储能电站——平陆储能站日前在广西电力交易中心参与市场交易，标志着广西电力市场成员进一步丰富，进入独立储能市场化运营的新阶段。广西电力交易中心总经理詹硕表示，像平陆储能站这样的新型储能可以通过峰谷差价来获取收益，下一步还将通过参与现货市场和调峰辅助服务市场等参与电力调峰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7243512.d.html</link>
            <guid>3169002</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【容联云发布“赤兔大模型”】7月8日，容联云在2023世界人工智能大会上举办“生成式营销服务与大模型”论坛。论坛现场，容联云正式发布面向企业应用的大语言模型“赤兔大模型”，并发布容联云“生成式智能营销服一体化工作空间——机器猫”和“生成式一体化智能客服平台”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4019941.d.html</link>
            <guid>3169001</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院副总理何立峰会见美国财长珍妮特·耶伦】7月8日下午，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰会见美国财长珍妮特·耶伦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcv3330187.d.html</link>
            <guid>3169000</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年上海数据核心企业突破1200家，核心产业规模近3400亿元】 7月8日，由上海数据交易所、大数据流通与交易技术国家工程实验室承办的“大模型时代下的数据要素流通”主题论坛在上海世博中心举行。上海市经济和信息化委员会信息化推进处处长钱晓在致辞中表示，2022年上海全市数据核心企业突破1200家，核心产业规模近3400亿元；建设了上海数据交易所，累计挂牌数据产品超1300个，率先提出数商体系，数商新业态蓬勃兴起，全国首个数据要素产业集聚区在张江启动建设。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7214054.d.html</link>
            <guid>3168999</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西农业农村厅原党组书记、厅长李宏庆被“双开”】日前，经广西壮族自治区党委批准，自治区纪委监委对自治区农业农村厅原党组书记、厅长李宏庆涉嫌严重违纪违法问题进行立案审查调查，并对其采取留置措施。经查，李宏庆身为党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，亲亲疏疏、搞“小圈子”，与他人串供，对抗组织审查，履行全面从严治党第一责任人职责不力；违反中央八项规定精神，收受可能影响公正执行公务的礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请；严重违反社会公德。经济上贪婪成性，滥权妄为，聚钱敛财，大搞权钱交易，违反国家法律法规，利用职务便利及职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人送给的财物，数额特别巨大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4018490.d.html</link>
            <guid>3168998</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:05:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《剑网3》回应椿山漫外观涉嫌抄袭：将禁赛作者并罚没奖金】7月8日，《剑网3》执行制作人余玉贤微博发文，公布“椿山漫”涉嫌抄袭的鉴定结果。“椿山漫”是《剑网3》同人大赛获奖作品，此前被指涉嫌抄袭网易《一梦江湖》相关时装。余玉贤称，法律鉴定机构对椿山漫外观与某同行游戏的相关外观进行鉴定比对，最终鉴定结论为：不构成实质性相似。“虽然不构成法律上的侵权，但是由于此事给剑网3品牌造成的影响，我咨询法务后，确定可主张禁赛作者+罚没奖金，目前公司法务正在进一步落实中。届时我们会将拿回的奖金全部捐给公益组织。”余玉贤写道。]]></title>
            <guid>3168997</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【气温破40℃ 福建福州发布高温红色预警信号】今天（7月8日）14时42分，福建省福州市区乌山国家气象站气温达到40.0℃，为本年度第一次突破40℃，创下了今年以来气温新高。同时也是有观测记录以来首次连续四年出现40℃，并创下历史最早40℃纪录。福州市气象台14时54分将高温橙色预警信号升级为高温红色预警信号。气象部门提醒，有关单位和人员注意做好防暑降温工作，特别是户外或者高温条件下的作业人员应当采取必要的防护措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7240753.d.html</link>
            <guid>3168996</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海人工智能研究院等三院所共同成立人工智能技术中心】人工智能技术中心的揭牌仪式暨科学企业家培养计划的发布仪式以及数字医疗研究所（筹）启动暨全球人才招募发布仪式今日在上海举行。上海人工智能研究院联合转化医学国家科学中心（上海）、上海交通大学转化医学研究院，共同成立人工智能技术中心；同时依托上海交通大学生物医学工程学院，围绕生命健康数字化智能化发展建设数字医疗研究所（筹）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7239737.d.html</link>
            <guid>3168995</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩斯科夫：俄从未关闭与乌克兰谈判的大门】俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫7月7日在接受采访时表示，俄罗斯从未排除与乌克兰对话的可能性。“对俄罗斯来说，实现目标很重要，”俄罗斯“可以通过各种方式”实现目标，包括谈判。但他补充说，俄罗斯不认为目前和谈是可行的，由于基辅的立场，目前看不到和平谈判的前景。美国正在“直接影响”乌克兰政府，“显然不愿意”谈判。白俄罗斯领导人卢卡申科6日表示，乌克兰局势可能在今年夏末发生变化，和平谈判可能在今年秋天开始。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4015994.d.html</link>
            <guid>3168994</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《消失的她》  观影人次破7000万】据灯塔专业版，影片《消失的她》上映17天，观影人次突破7000万。 本片累计票房已突破29亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7210879.d.html</link>
            <guid>3168993</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:44:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通银行与华为联合创新实验室揭牌】7月7日，交通银行与华为技术有限公司举行联合创新实验室揭牌仪式。联合创新实验室旨在通过华为金融数据智能解决方案，围绕华为云盘古大模型、基础算力等根技术展开创新合作，探索人工智能大模型在智能营销、智能运营、智能风控、智能办公等金融全场景的应用，携手将大模型技术服务于经济社会的高质量发展，开启普惠金融新时代。]]></title>
            <guid>3168992</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:37:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路博迈基金董事长、总经理变动】7月8日，路博迈基金公告称，因工作需要，公司原总经理Patrick Song Liu 于2023年7月6日转任董事长，原董事长阎小庆转任总经理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4010691.d.html</link>
            <guid>3168991</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州气温今年首次冲上40℃】今天午后，郑州气温冲上40℃大关，为今年首次。根据预报，未来三天，郑州最高气温仍将在38℃-40℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4009387.d.html</link>
            <guid>3168990</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:21:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华安基金启动公募基金产品降费】华安基金发布关于调低旗下部分基金费率并修订基金合同的公告。公告显示，为更好地满足广大投资者的投资理财需求，降低投资者的理财成本，经与相关公开募集证券投资基金（以下简称“基金”）的基金托管人协商一致，并报中国证监会备案，华安基金决定自7月10日起，调低旗下部分基金的管理费率及托管费率并对基金合同有关条款进行修订。从调整情况来看，76只基金产品调降管理费率，83只基金产品调降托管费率。调整后，基金的管理费率、托管费率分别不超过1.2%、0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7232118.d.html</link>
            <guid>3168989</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:20:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府财政司司长陈茂波一行到访上海医药】 上海医药消息，7月7日，香港特区政府财政司司长陈茂波一行到访上海医药，双方就深化拓展沪港两地生物医药产业合作进行了座谈交流。陈茂波询问了产业细分投资方向、资源对接匹配的成果转化情况，强调了政企合作前置性规划的重要性。他指出，沪港合作交流为两地的发展提供了很多机遇，要迈好联动第一步，加强互通互融，为未来蓬勃发展打好坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7230836.d.html</link>
            <guid>3168988</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京昌平区马池口镇上念头村村委会原主任谷宝祥、副主任陈忠被查】据清风北京消息，昌平区马池口镇上念头村党支部原书记、村委会原主任谷宝祥涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。昌平区马池口镇上念头村村委会原副主任陈忠涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7206425.d.html</link>
            <guid>3168987</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11 部门联合部署开展论坛活动专项清理整治工作】为进一步规范论坛活动管理，打击非法论坛活动，遏制论坛活动乱象，文化和旅游部、中央宣传部、中央网信办、中央外办、外交部、教育部、公安部、民政部、人力资源社会保障部、国务院国资委、市场监管总局于2023年3月至7月在全国范围内集中开展论坛活动清理整治工作。清理整治范围包括党政机关、高校、科研院所、社会组织、企业等举办的各类论坛活动，包括论坛、峰会、讲坛、讲座、年会、报告会、研讨会等。重点清理整治情形为：打着官方旗号、假冒正规组织名义举办的各类“山寨”论坛活动；违规开展评比达标表彰等活动，违规收费借机敛财的论坛活动；对党政领导干部和专家学者出席情况进行不实宣传，误导公众的论坛活动；随意冠以“中国”“中华”“全国”“国际”“高峰”“峰会”等字样、名不符实的论坛活动等。]]></title>
            <guid>3168984</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:07:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥考虑提高俄罗斯化肥和钢铁进口量】墨西哥驻俄大使称：“我们最感兴趣的是化肥。这是农业发展必不可少的条件。政府拨划大量资金用于采购化肥。”他解释说，俄罗斯这类商品的出口通过中间商进行。他进一步表示：“但墨西哥政府希望，有机会在俄罗斯政府的协助下采购大量农业需要的化肥……我们感兴趣的第二个领域是墨西哥工业发展所需的钢铁。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7228863.d.html</link>
            <guid>3168983</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨蓝色预警和强对流黄色预警】 据央视新闻，今天，云南、贵州、湖北、湖南、安徽等地部分地区有大到暴雨，局地有大暴雨，中央气象台继续发布暴雨蓝色预警和强对流天气黄色预警。中央气象台预计今天到10日，江淮、江汉、江南北部、重庆、贵州中北部以及内蒙古东部、东北地区南部等地降雨较多，部分地区累计降雨量较大，并伴有短时强降水、雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7227548.d.html</link>
            <guid>3168982</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安三万里票房破8000万】 据猫眼专业版数据，电影《长安三万里》上映首日 ，总票房破8000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4001111.d.html</link>
            <guid>3168981</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富国基金启动公募基金产品降费】7月8日，富国基金发布了关于调低旗下部分基金费率并修订基金合同等事项的公告。富国基金决定自7月10日起，调低旗下部分基金的管理费率和/或托管费率并对基金合同有关条款进行修订。从调整情况来看，105只基金产品调降管理费率，119只基金产品调降托管费率。调整后，基金的管理费率、托管费率分别不超过1.2%、0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7223160.d.html</link>
            <guid>3168980</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:37:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【群联：近期出现部分NAND控制芯片急单需求 是市场逐步出现回温讯号】群联执行长潘健成近日表示，NAND原厂自第二季开始陆续释出涨价讯号，包含7月启动新订单调涨价格、或既有订单重新议价，代表NAND原厂不堪亏损，但能否带动市况反转，仍须看整体需求以及市场的接受度。近期出现部分NAND控制芯片急单需求，甚至略为供不应求，是市场逐步出现回温讯号。 ( 科创板日报  )]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7201797.d.html</link>
            <guid>3168979</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因移民政策分歧，荷兰政府宣布将集体辞职】因执政联盟内部在移民政策上存在分歧，荷兰首相吕特7日宣布，他和他所领导的联合政府将集体辞职。根据荷兰政府发表的声明说，吕特已向荷兰国王威廉-亚历山大递交书面辞呈。据当地媒体报道，联合政府的4个政党都认为政府应采取措施应对移民问题，但在移民家属团聚政策等方面存在分歧。吕特领导的自由民主党以及基督教民主联盟认为，限制移民家属团聚人数可以减少移民流入，但执政联盟中的其他两个党派对此表示反对。 荷兰本届政府于2022年1月宣誓就职，这是吕特2010年出任首相以来第4次组建政府。据当地媒体报道，联合政府辞职后，预计将在今年11月举行议会选举。在此之前，现政府将作为看守政府继续履职。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4127162.d.html</link>
            <guid>3168977</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆文旅厅辟谣“新疆游客断崖式下降”】7月8日，新疆文旅厅发文辟谣“新疆游客断崖式下降”一事。新疆文旅厅在文中指出：“近日网上出现传发“新疆游客断崖式下降”视频及相关话题，引发部分网民关注讨论，该信息不实！”新疆文旅厅表示，网络不是法外之地，切勿轻信、传播非正规来源和未经证实的信息，任何涉嫌造谣传谣的违法行为都将受到法律严惩。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7348120.d.html</link>
            <guid>3168976</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【独家|小米继续推进降本增效：成立降本增效专项组 CFO林世伟挂帅】新浪科技独家获悉，已经连续多个季度营收下降的小米，继续大力推进降本增效，以改善业绩。小米近日在内部宣布成立集团降本增效专项组，集团CFO林世伟担任组长。据悉，降本增效专项组将向集团经营管理委员会汇报，集团CFO林世伟担任组长，集团CEO特别助理潘九堂、刘伟、张剑慧担任组员，集团财务部副总裁孙谦担任秘书长，执行日常工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4124781.d.html</link>
            <guid>3168975</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易方达中欧等多家公募正式发布公告调降基金费率】7月8日，易方达基金、中欧基金、汇添富基金、招商基金、广发基金、兴证全球基金、嘉实基金、华夏基金、博时基金、银华基金、华安基金等多家公募基金发布公告，降低旗下存量权益类基金的管理费率和托管费率。根据公告，基金公司将旗下管理费率高于1.2%的存量权益类基金产品统一降至不超过1.2%，托管费率高于0.2%的存量权益类基金产品统一降至不超过0.2%。相关举措将于7月10日起正式实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7345627.d.html</link>
            <guid>3168973</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西联邦众议院通过税收制度改革法案】 当地时间7月7日，巴西联邦众议院投票表决通过税收制度改革法案，下一步该法案将提交参议院审议，若获得通过将由总统卢拉签署成法。在正式颁布之前，参议院和总统仍可对法案文本进行调整。本次通过的税改法案将现有的工业产品税、收入税、商品和服务流通税等多个税种合并为一种增值税（IVA）。联邦政府和各级州、市政府还将分别征收货物及服务税。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4122662.d.html</link>
            <guid>3168972</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:58:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海促外商投资推出新计划】从上海市商务委了解到，上海市制定并颁布了《上海市促进外商投资全球伙伴计划实施办法》。《办法》明确全球伙伴计划合作方式和内容：熟悉上海城市发展规划和产业发展重点，协助推动符合上海产业发展方向的优质投资项目落地；鼓励、支持全球伙伴组织或协助策划开展各类境内外专题招商活动，推动行业峰会、专业论坛等活动在上海召开，邀请境外知名投资机构、优质企业等到上海参观、考察、交流，宣传推介上海投资环境和政策；为上海在产业规划编制、招商方案制定、产业政策出台、重点项目评审等方面工作建言献策。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4121247.d.html</link>
            <guid>3168971</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:50:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国(广东)自由贸易试验区-联动发展区签署合作倡议】今天上午，广东自由贸易试验区南沙、前海、横琴片区与13个自贸区联动发展区正式签署高质量发展合作倡议，重点围绕复制推广改革创新经验、提升贸易便利化水平、推动优势产业协同发展、强化人才引进与交流、加强研究合作等方面，深化自贸试验区与自贸联动发展区政策联动、产业联动、创新联动，并建立定期会晤、专题会商制度，促进自贸区与联动发展区合作交流与产业对接。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7343905.d.html</link>
            <guid>3168970</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:48:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国-洪都拉斯自贸协定第一轮谈判在特古西加尔巴举行】中国-洪都拉斯自贸协定第一轮谈判在洪首都特古西加尔巴举行。商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文率中方代表团与会。洪经济发展部部长塞拉托率洪方代表团参会。双方就谈判总体目标、工作职责和下一步安排等开展深入磋商，取得广泛共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7343654.d.html</link>
            <guid>3168969</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨获2025年第九届亚冬会举办权】在泰国曼谷举行的第42届亚奥理事会全体大会上，哈尔滨市获得2025年第九届亚冬会举办权。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7343600.d.html</link>
            <guid>3168968</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:46:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽启动防汛四级应急响应：安庆、池州等地有暴雨或大暴雨】7月8日12时，安徽省防汛抗旱指挥部对池州、安庆市启动防汛四级应急响应。据安徽省气象部门预报，7月8日—9日，强降雨带维持在江淮南部和江南，安庆、池州等市有暴雨、大暴雨，并伴有短时强降水（最大雨强40—80毫米每小时）、雷暴大风等强对流天气。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7343564.d.html</link>
            <guid>3168967</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市经信委：上海已有264家区块链备案企业，数量位居全国第二】7月8日，上海市经信委软件和信息服务业处处长裘薇今日在2023世界人工智能大会区块链+WEB3新发展论坛上表示，上海市已有264家区块链备案企业，数量位居全国第二；主导国际标准10余项，投资海外区块链企业和开源项目超过500个。她同时透露，上海还将于近期发布推动本市区块链产业创新发展的“上海方案”，一是以城市链重点工程重塑产业基础；二是以关键技术布局引领产业未来；三是以重大场景建设带动产业发展；四是以创新生态培育激发产业活力。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7341817.d.html</link>
            <guid>3168966</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:35:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部王受文与洪都拉斯经济发展部长塞拉托共同主持召开中洪经贸混委会首次会议】 据商务部消息，7月7日，商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文与洪都拉斯经济发展部长塞拉托在洪首都特古西加尔巴共同主持召开中洪经贸混委会首次会议，就发展双边经贸关系、共建“一带一路”、促进贸易投资、在世贸组织框架下开展合作等议题交换意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7341617.d.html</link>
            <guid>3168965</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:34:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【运输需求增长乏力 本周多数航线运价下行】据上海航运交易所消息，本周，中国出口集装箱运输市场总体稳定，运输需求缺乏进一步增长的动力，多数航线市场运价走低，拖累综合指数下跌。中国经济在上半年恢复情况总体平稳，进入下半年，随着各项积极措施持续发挥作用，中国经济有望延续乐观表现，支撑中国出口集运市场延续稳中向好走势。7月7日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为931.73点，较上期下跌2.3%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7341427.d.html</link>
            <guid>3168964</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:33:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥驻俄大使：对恢复与俄罗斯直航持开放态度，但仍存在困难】墨西哥驻俄罗斯大使表示：“很遗憾，在可预见的未来，我认为这会很难。墨西哥对恢复两国机场之间的直飞航班持开放态度，但由于物流原因，很难做到这一点。当然，有替代路线，比如飞经北方，但这不太可能。也就是说，有这种可能性，伏努科沃机场的代表联系了我们，说可以飞经北极。但这不取决于墨西哥政府，而是私人公司。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4117333.d.html</link>
            <guid>3168963</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:27:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：恢复2个药品挂网资格，调整4个挂网药品价格】根据河南省医疗保障局《关于处理部分药品（第十一批）挂网资格的函》，决定于2023年7月7日暂停2个药品挂网资格，恢复2个药品挂网资格，调整4个挂网药品价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4115498.d.html</link>
            <guid>3168962</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国有望下周末正式加入CPTPP】新西兰外交贸易部7月8日发布声明称，在计划本月15日至16日在奥克兰举行的全面与进步跨太平洋伙伴关系协定成员国部长级会议上，英国将签署协议正式加入。新西兰贸易和出口增长部长奥康纳在声明中表示：“英国加入成为CPTPP的成员国，与两国之间的双边自由贸易协定相并行，以确保新西兰的出口商能够以史无前例的程度进入世界第六大经济体的市场。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvx3438698.d.html</link>
            <guid>3168961</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:15:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国华电第一批国家新能源大基地项目投产】7月8日，中国华电第一批国家新能源大基地项目投产，本次投产三大百万千瓦级国家新能源大基地项目总装机305万千瓦，每年可发绿电75亿度。同期投产的还有4个新能源项目、2个重大支撑性电源项目，9个项目共计装机896万千瓦，至此中国华电电力装机规模突破2亿千瓦大关，是2002年重组成立时的8倍，清洁能源占比达48.35%。今年上半年，中国华电电力项目新增开工2148万千瓦，投产943万千瓦，投产容量是去年同期的10.4倍；其中新能源新增开工1432万千瓦，投产641万千瓦，投产容量是去年同期的15倍；目前在建电力项目242项3836万千瓦，其中新能源在建227项2297万千瓦，分别是去年同期的1.8倍、3.3倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4114935.d.html</link>
            <guid>3168960</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约94%煤电机组达到超低排放限值】中国电力企业联合会发布《中国电力行业年度发展报告2023》。报告显示，截至2022年底，全国达到超低排放限值的煤电机组约10.5亿千瓦，占煤电总装机容量比重约94%。2022年，全国单位火电发电量二氧化碳排放约824克/千瓦时，比2005年降低21.4%；全国单位发电量二氧化碳排放约541克/千瓦时，比2005年降低36.9%。截至2022年底，全国碳排放权交易市场（发电行业）碳排放配额（CEA）累计成交量2.30亿吨，累计成交额超过104.75亿元。其中，2022年合计成交量0.51亿吨，合计成交额超过28.1亿元，综合成交均价55.30元/吨。电力碳减排取得显著成效，全国碳市场建设扎实推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4113553.d.html</link>
            <guid>3168957</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中电联：2023年预计用电量增速6%左右】 中国电力企业联合会预测， 2023年全国电力供需总体紧平衡，预计全年全社会用电量增速在6%左右，部分区域部分时段电力供需偏紧。电力绿色低碳转型步伐加快，预计到2030年，非化石能源发电装机占比将达到60%左右，非化石能源发电量占比接近50%，非化石发电量增量占全社会用电量增量比重达到90%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7335178.d.html</link>
            <guid>3168956</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:03:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乔发栋担任英大基金董事长】7月8日，英大基金管理有限公司董事长变更公告，2023年7月7日起，乔发栋担任公司董事长。自新任董事长任职之日起，范育晖不再代为履行董事长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7333567.d.html</link>
            <guid>3168955</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 04:54:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥一海上石油设施起火致2人死亡】墨西哥国家石油公司7日发布公告说，墨东南部坎佩切州附近一处海上石油设施发生火灾，造成2人死亡、1人失踪。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4110051.d.html</link>
            <guid>3168954</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 04:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年全社会用电量比上年增长3.6%】中国电力企业联合会发布《中国电力行业年度发展报告2023》。报告显示，2022年，全国全社会用电量86369亿千瓦时，比上年增长3.6%，增速比上年回落6.7个百分点；全国人均用电量6116千瓦时/人，比上年增加217千瓦时/人。截至2022年底，全国全口径发电装机容量256733万千瓦，比上年增长8.0%，增速比上年提升0.2个百分点。2022年，全国全口径发电量86939亿千瓦时，比上年增长3.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4109055.d.html</link>
            <guid>3168953</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 04:45:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【影片《八角笼中》票房突破6亿】 据灯塔专业版实时数据，截至7月8日12时30分，影片《八角笼中》票房突破6亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7329544.d.html</link>
            <guid>3168952</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 04:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克再次试驾Cybertruck】北京时间7月8日，马斯克再次试驾了特斯拉首款电动皮卡Cybertruck。马斯克在推特上写道：“刚刚开着Cybertruck在奥斯汀转了一圈！”美国得克萨斯州奥斯汀是特斯拉总部所在地。特斯拉今年5月在奥斯汀举行年度股东大会，马斯克会上表示，计划在今年开始交付首批Cybertruck。一旦生产提速，公司每年将能够交付25万到50万辆Cybertruck。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4105010.d.html</link>
            <guid>3168949</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 04:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京无人驾驶出租车将正式上路】7月7日，北京市高级别自动驾驶示范区工作办公室宣布，正式开放智能网联乘用车“车内无人”商业化试点，北京自动驾驶创新发展再登上一个台阶。此次开放后，根据《北京市智能网联汽车政策先行区自动驾驶出行服务商业化试点管理细则（试行）》修订版政策，企业在达到相应要求后可在北京市高级别自动驾驶示范区面向公众提供常态化的自动驾驶付费出行服务。（证券时报）]]></title>
            <guid>3168946</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 04:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《扫毒3：人在天涯》票房破亿】据灯塔专业版实时数据，截至7月8日11时43分，影片《扫毒3：人在天涯》票房突破1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpv7452448.d.html</link>
            <guid>3168941</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:54:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宣亚国际与阿里元境签署战略合作协议】宣亚国际与阿里元境签署战略合作协议，双方将围绕生成式人工智能、云渲染等底层技术进行深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpv7452326.d.html</link>
            <guid>3168940</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:54:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易方达：7月10日起调低旗下部分基金费率】易方达基金管理有限公司发布公告称，公司决定自2023年7月10日起，调低旗下部分基金的管理费率及托管费率并对基金合同有关条款进行修订。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpx4228716.d.html</link>
            <guid>3168939</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商基金：7月10日起调低旗下部分基金费率】招商基金管理有限公司发布公告称，公司决定自2023年7月10日起，调低旗下部分基金的管理费率及托管费率并对基金合同有关条款进行修订，同时对相关基金的基金管理人、基金托管人信息进行必要更新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpv7451093.d.html</link>
            <guid>3168938</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:48:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇添富基金：7月10日起调低旗下部分基金费率】汇添富基金管理股份有限公司发布公告称，为更好地满足广大投资者的投资理财需求，降低投资者的理财成本，经与相关公开募集证券投资基金的基金托管人协商一致，并报中国证监会备案，公司决定自2023年7月10日起，调低旗下部分基金的管理费率和/或托管费率，并对基金合同有关条款进行修订。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpv7451011.d.html</link>
            <guid>3168937</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原银保监会首席检查官王朝弟：5月末银行保险资管产品余额合计49.6万亿元】7月8日在第九届“青岛•中国财富论坛”上，原银保监会首席检查官王朝弟表示，截至2023年5月末，银行保险资管产品余额合计49.6万亿元，养老理财试点稳妥推进。自2018年4月资管新规发布以来，五年间理财产品已累计为投资者创造收益4.7万亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpv7450026.d.html</link>
            <guid>3168936</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海三大船企“期中”实现完工交船29艘、经营接单63艘】 2023年上半年，中国船舶集团有限公司旗下上海三大船企—江南造船、沪东中华和外高桥造船持续做强高端船型，不断提升运行质量，实现了完工交船29艘、经营接单63艘及我国首艘国产大型邮轮“爱达·魔都号”出坞等一系列重大生产节点，交出了一份沉甸甸且亮丽的“期中”考卷，为全面完成全年生产经营目标任务奠定了坚实基础。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpx4226260.d.html</link>
            <guid>3168933</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:38:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧基金：7月10日起调低旗下部分基金管理费率及托管费率】中欧基金管理有限公司发布公告称，为更好地满足广大投资者的投资理财需求，降低投资者的理财成本，经与相关公开募集证券投资基金的基金托管人协商一致，并报中国证监会备案，公司决定自2023年7月10日起，调低旗下部分基金的管理费率及托管费率并对基金合同有关条款进行修订。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpx4226165.d.html</link>
            <guid>3168932</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:38:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金交易佣金费率改革预计2023年底完成】 证监会指出，在全面实行股票发行注册制改革背景下，应当客观看待证券公司研究服务为提高基金管理人投研服务能力、助力权益类基金发展发挥的作用。拟逐步规范公募基金证券交易佣金费率，相关改革措施涉及修改相关法规，预计将于2023年底前完成。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpx4224596.d.html</link>
            <guid>3168931</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:32:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI人形机器人亮相联合国峰会：不会抢走人类工作，也不会反抗人类】据联合国新闻消息，在“人工智能造福人类”全球峰会于日内瓦举行期间，9个人工智能人形机器人告诉记者，它们会帮助解决全球问题，“不会抢走人类的工作岗位，也不会反抗人类”。这是世界上第一次由人形机器人参加的新闻发布会。主办方国际电信联盟表示，此次发布会时是希望“展示最先进的机器人技术的能力和可能的局限性，以及这些技术如何支持联合国可持续发展目标”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpx4224347.d.html</link>
            <guid>3168930</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影长安三万里总票房突破6000万】据猫眼专业版数据，电影《长安三万里》上映首日，总票房突破6000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpv7446490.d.html</link>
            <guid>3168929</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管下发信托业务分类配套政策，明确正回购及衍生品业务开展标准】 据券中社，监管部门新近向各地银保监部门下发了信托业务分类配套政策，相关内容将由各地银监向属地信托公司传达。业界观察人士表示，该政策对拉平监管及行业转型具有重要意义。记者了解到，上述政策明确了资产管理信托正回购及衍生品业务开展标准，成为信托公司标品业务的直接利好。针对非标投资，政策表示，资产管理信托原则上应当以组合投资方式分散风险，监管部门将完善相关配套制度，明确组合投资相关要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpv7445700.d.html</link>
            <guid>3168928</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：预计2024 年底前完成规范公募基金销售环节收费】证监会消息，2022年，销售渠道相关费用占公募基金费用总额的比例约37%。未来，证监会将通过法规修改，统筹让利投资者和调动销售机构积极性，进一步规范公募基金销售环节收费，预计于2024年底前完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpv7445484.d.html</link>
            <guid>3168927</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克要被气炸，美国网红庆祝Threads推出，向粉丝赠送一辆特斯拉】美国网红MrBeast宣布，为庆祝Meta推出新的社交应用Threads，他将向他的粉丝随机送出一份礼物——一辆崭新的特斯拉汽车。这一声明在社交媒体上引起了轩然大波，因为MrBeast似乎是在开玩笑地讽刺马斯克本人，以此来表达对马斯克的推特平台的不满。MrBeast成为第一位在Threads上拥有100万粉丝的用户，目前在该平台上拥有340万粉丝。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpx4220738.d.html</link>
            <guid>3168924</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:16:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国新能源汽车保有量达1620万辆】 公安部7月8日发布，截至2023年6月底，全国机动车保有量达4.26亿辆，其中汽车3.28亿辆，新能源汽车1620万辆；机动车驾驶人5.13亿人，其中汽车驾驶人4.75亿人。2023年上半年全国新注册登记机动车1688万辆，新领证驾驶人1191万人。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpx4219720.d.html</link>
            <guid>3168923</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会启动公募基金费率改革，涉及六方面内容】 从监管部门获悉，证监会启动公募基金费率改革工作，主要包括六方面内容，一是坚持以固定费率产品为主；二是推出更多浮动费率产品。前期证监会已受理一批与投资者持有时间挂钩的浮动费率产品。近日，证监会正式接收11只浮动费率产品募集申请，包括与基金规模挂钩、与基金业绩挂钩两类。三是降低主动权益类基金费率水平。四是降低公募基金证券交易佣金费率。相关改革措施涉及修改相关法规，预计将于2023年底前完成。五是规范公募基金销售环节收费。预计于2024年底前完成。六是完善公募基金行业费率披露机制。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpv7441756.d.html</link>
            <guid>3168922</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:09:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称苹果正开发可折叠MacBook笔记本电脑项目】据业内人士透露，苹果正在与显示面板供应商就可折叠MacBook机型进行洽谈，预计该项目将提振目前低迷的显示屏市场，并计划这款新机于2026年推出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpx4218544.d.html</link>
            <guid>3168921</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：将进一步优化基金销售行为】证监会今日官网消息，证监会将持续引导基金公司、销售机构牢固树立以投资者利益为核心的营销理念，践行“逆向销售”，完善内部考核评价与激励机制，减少“首发冲动”，发力持续营销，加快从“重销量”向“重保有”转变，更好实现与投资者利益绑定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxvpx4218439.d.html</link>
            <guid>3168920</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 03:07:46 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>