<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 09:04:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【证实理论假设 科学家首次发现原子核基态存在分子型结构】近期，中国科学院近代物理研究所科研人员和合作者以新颖的实验方法，首次证实了在丰中子核铍-10基态中存在分子型结构。该实验在日本理化学研究所放射性核束工厂（RIBF）上完成。研究团队通过逆运动学下的敲出反应，研究了铍-10的α集团结构。实验中，0.5倍光速的铍-10次级束流轰击2毫米厚的固态氢靶，束缚在铍-10核中的α集团由质子敲出，几乎不转移任何动量给反应余核, 使其保持了铍-10基态中的集团结构信息。实验结果表明，敲出反应的实验截面与微观模型下的理论预测非常吻合，从而验证了长期以来对铍-10基态的分子态结构假设，即形成α-α哑铃状核心，两个价中子垂直绕核心轴旋转。类似的结构可以在原子尺度上找到，但在原子核基态中非常罕见。这项研究首次为原子核基态的分子态结构理论描述提供了实验证据，并为进一步探索丰中子核基态中α集团结构的演化开辟了方向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhu8040994.d.html</link>
            <guid>3381982</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 09:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺普信：从2024产季来看 目前累计产出蓝莓大约300吨】 诺普信近日接受机构调研时表示，从2024产季来看，目前累计产出蓝莓大约300吨，销售均价在10万元/吨左右。目前公司拿地规模约3.5万亩，2024年产季蓝莓产出面积2万亩，在条件允许的情况下，公司计划争取继续扩张土地面积。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhs3483583.d.html</link>
            <guid>3381981</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 09:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国密歇根州突发爆炸，原因暂不明】 当地时间24日晚，美国密歇根州怀特莱克地区突然发生爆炸并起火。对于发生爆炸的原因，目前美国媒体报道不一，有报道称“爆炸可能发生在石油钻探现场附近”，有报道称“可能是地下燃气管道发生爆炸”，还有报道称“发生爆炸的是一家天然气精炼厂”。居住在这一地区的人们报告称他们的房子因剧烈的爆炸而发生晃动，烟雾和火焰在数公里外都能看到。目前事发地附近道路已关闭。警方敦促所有人避开该地区。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhs3483005.d.html</link>
            <guid>3381980</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:58:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星公布车规产品路线图：明年推出LPDDR5X内存芯片和可插拔车用SSD固态硬盘】近日，三星在中国香港举行的“2023年投资者论坛”公布了一系列存储领域的战略以及其车规产品路线图。根据三星公布的车规产品路线图，2024年将推出LPDDR5X内存芯片，容量覆盖2GB~24GB，速度最高68GB/s，每通道带宽8.5Gbps，采用561FBGA封装形态。此外2024年还会推出可插拔车用SSD固态硬盘，容量512GB~4TB，速度最高6.5GB/s。2025年，三星将推出下一代GDDR7显存芯片，容量2GB~4GB，速度最高128GB/s，每通道带宽32Gbps。三星坚信，他们2025年推出的GDDR7显存将完美满足Level 4自动驾驶商业化的需求，并期待在2030年引领完全自动驾驶时代的到来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhp2518939.d.html</link>
            <guid>3381979</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏工业和信息化厅原副厅长张宏年受贿、利用影响力受贿一案一审开庭】宁夏固原市中级人民法院消息，宁夏固原市中级人民法院11月24日一审公开开庭审理了宁夏工业和信息化厅原党组成员、副厅长、一级巡视员张宏年受贿、利用影响力受贿一案。固原市人民检察院指控：2008年3月至2020年4月，张宏年利用担任自治区经济委员会办公室主任，中卫市政府副市长，自治区经济和信息化委员会党组成员、副主任，自治区工业和信息化厅党组成员、副厅长、一级巡视员职务上的便利，接受有关单位和个人的请托，为其在承揽工程、申请企业项目补贴、职务晋升等方面谋取利益，先后收受相关单位和个人所送钱款折合人民币共计620.8305万元。2021年5月至2023年1月，张宏年退休后接受有关单位和个人请托，利用原职权形成的便利条件，通过向国家工作人员打招呼，为有关单位和个人在申报项目补助资金、职务晋升等方面谋取不正当利益，先后收受有关单位和个人所送现金人民币共计93万元。公诉机关提请以受贿罪、利用影响力受贿罪追究张宏年的刑事责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhp2518308.d.html</link>
            <guid>3381977</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安德里·拉乔利纳赢得马达加斯加总统选举】当地时间11月25日，马达加斯加国家独立选举委员会公布的初步结果显示，前总统安德里·拉乔利纳以超过50%的得票率赢得总统选举。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhu8038176.d.html</link>
            <guid>3381976</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:47:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第15届创业家年会在京举行】 据创业黑马消息，11月25日-26日，由创业黑马主办的“第15届创业家年会”在北京举行。年会以“AI给世界一个确定性”为主题，探讨AI 与产业升级的未来。创业黑马董事长牛文文表示，2023年是一个让人感觉到时代飞速前进带来的“推背感”的一年，这种推背感主要来自AI，来自通用人工智能，从算法、算力到数据应用，都可以感受到面向未来蓬勃展开的确定性。他认为：“全中国所有产业都可以用AI重做一遍”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhs3480666.d.html</link>
            <guid>3381975</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带局势整体平静 以军在约旦河西岸展开搜捕】当地时间11月25日上午，加沙地带整体局势比较平静。据巴勒斯坦媒体25日上午报道，以军在加沙地带南部汗尤尼斯边界以东的以色列境内区域开火。另据巴勒斯坦通讯社报道，以军25日在约旦河西岸纳布卢斯、希伯伦、杰宁等地展开了搜捕行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhs3480604.d.html</link>
            <guid>3381974</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰能源公司：无人机袭击导致基辅地区1.6万户家庭断电】据乌克兰国家通讯社当地时间11月25日报道，乌克兰DTEK能源公司基辅电力分公司表示，当天凌晨的大规模无人机袭击已导致基辅地区约16000户家庭断电。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhm5738888.d.html</link>
            <guid>3381973</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:45:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央企业品牌建设工作会议暨中央企业品牌引领行动推进会召开】 11月24日，国务院国资委召开中央企业品牌建设工作会议暨中央企业品牌引领行动推进会，总结近年来中央企业品牌建设成绩，研究部署下一阶段工作。会议要求，深耕细作、持续发力，推动中央企业品牌建设工作取得新突破。要强化战略执行，健全品牌工作体系，把品牌战略作为企业发展战略的核心组成部分同步实施、一体推进，结合企业使命、愿景、价值观等，打造品牌鲜明印记，持续塑造品牌“引领力”。要强化全面管理，结合企业业务属性、产品定位等，完善品牌管理架构，加强品牌质量管控，建立品牌保护机制，不断提升品牌“附加值”。要强化创新赋能，加强技术创新、管理创新和品牌创新的有效联动，让创新成为企业品牌的鲜明底色，促进文化的深度融合，创造性地把中华优秀传统文化融入央企品牌，加快提高品牌“含金量”。要强化开放拓展，坚持品牌国际化发展，优化品牌国际化运营，强化品牌国际化传播，着力增强品牌“美誉度”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhs3477069.d.html</link>
            <guid>3381972</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:30:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“百家科研院所雄安行”活动举办 聚集科创资源打造创新高地】据新华社石家庄11月25日电，河北雄安新区25日举办“百家科研院所雄安行”活动，120家科研院所集中发布了150项前沿科技成果，17家雄安新区科技成果转化基地揭牌，12个产学研合作项目签约，雄安新区-百家科研院所创新发展联盟成立。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhm5732891.d.html</link>
            <guid>3381971</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港将成立爱国主义教育工作小组】据香港政府新闻网，香港特区政府政务司司长陈国基今日（25日）出席香港青少年爱国主义教育基金会成立典礼并致辞表示，由他领导的“宪法和基本法推广督导委员会”将会在明年年初成立“爱国主义教育工作小组”，协调政府部门和非政府机构，全方位推动国民教育，为香港的爱国主义教育打开新篇章。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhs3474456.d.html</link>
            <guid>3381970</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:15:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资金一周净流入20亿，科创类ETF继续吸金】 从股票ETF（含跨境ETF）资金流向看，过去一周资金以净流入为主。期间，股票ETF总份额增加了46.62亿份（含新ETF上市），以区间成交均价测算，净流入资金达到19.90亿元，其中周五净流出11.53亿元。而自11月以来，资金净流入98.79亿元。值得一提的是，过去一周，科创类ETF成为最受关注的宽基品种，在资金净流入前20大股票型ETF中，科创100ETF和科创50ETF占据7席，合计吸金28.53亿元。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhm5729214.d.html</link>
            <guid>3381968</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 08:02:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北证50一周飙涨21%、月涨43%，个股8天飙涨405%】 自10月24日至今，北证50暴涨43.37%，刚刚过去的5个交易日更是量价齐飞、加速飙涨，周涨幅高达20.96%，凯华材料8个交易日飙涨405.28%；周二日成交额首次突破100亿元大关，且连续4天稳步增长至周五的182.95亿元。如此涨幅和速度，A股历史上也很罕见。那么，究竟是什么因素驱动了北交所的此轮行情？为此，记者采访了包括基金、券商、私募等在内的诸多机构。受访者普遍认为，此轮北交所行情是政策持续推进引导，北交所市场内在吸引力共振的结果。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhp2505718.d.html</link>
            <guid>3381967</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：要创造性地把中华优秀传统文化融入央企品牌，加快提高品牌“含金量”】国务院国资委官网消息，11月24日，国务院国资委召开中央企业品牌建设工作会议暨中央企业品牌引领行动推进会，总结近年来中央企业品牌建设成绩，研究部署下一阶段工作。会议强调，要提高企业核心竞争力、加快建设世界一流企业的重要战略举措，切实推动品牌建设与打造原创技术策源地、建设现代产业链链长、培育战略性新兴产业和未来产业等紧密结合起来，不断塑造与企业规模体量、地位作用、发展愿景相匹配的一流品牌，在更广领域更高层次参与全球品牌竞争，引领企业加快做强做优做大、实现高质量发展。要强化全面管理，结合企业业务属性、产品定位等，完善品牌管理架构，加强品牌质量管控，建立品牌保护机制，不断提升品牌“附加值”。要强化创新赋能，加强技术创新、管理创新和品牌创新的有效联动，让创新成为企业品牌的鲜明底色，促进文化的深度融合，创造性地把中华优秀传统文化融入央企品牌，加快提高品牌“含金量”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhm5728347.d.html</link>
            <guid>3381966</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:58:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投行质量评价演习开始：覆盖99家券商，抽查项目近1000个，月底前完成】 从投行人士处获悉，尽管《证券公司投行业务质量评价办法（试行）》仍在修订当中，但中国证券业协会已马不停蹄围绕新的投行业务质量评价思路，在组织券商开展“试评价”工作。“虽然这不是正式的投行业务质量评级，但我们都非常重视，在抓紧时间自评，也十分关注这次评价结果的后续情况。”一家中小投行相关人士表示。据悉，在中国证券业协会和监管部门确定下，纳入2023年投行评价范围的共有99家券商，随机抽取IPO项目346个、再融资项目144个、债券项目359个、股转公司(北交所)投行项目132个。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhu8027493.d.html</link>
            <guid>3381965</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞士联邦主席抵达乌克兰首都基辅进行访问】据乌克兰国家通讯社报道，当地时间25日，瑞士联邦主席阿兰·贝尔塞抵达乌克兰首都基辅进行访问。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhu8027371.d.html</link>
            <guid>3381964</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:54:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅市长称无人机袭击已致5人受伤】乌克兰首都基辅市市长克利奇科表示，俄军无人机的袭击导致首都地区5人受伤，其中包括1名11岁儿童。当天稍早前，据乌克兰国家通讯社报道，乌克兰空军发布消息称，当天凌晨，俄罗斯在乌克兰上空投放大量无人机，袭击目标为基辅，袭击规模创纪录。俄罗斯方面对此暂无回应。  (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhp2504805.d.html</link>
            <guid>3381963</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鉴定所被举报伪造亲子鉴定套取出生证，武汉警方：正跟进调查】11月24日，举报襄阳健桥医院贩卖出生证明、贩卖婴儿的上官正义，再次举报武汉某医院、鉴定所与广州、深圳的中介勾结，从事非法代孕、调包血样出具虚假亲子鉴定，套取出生证明为来历不明的婴儿落户。其中，被举报从事非法代孕的武汉市某医院表示，医院从未做过代孕业务，举报情况正等待省市卫健部门调查结果。被举报伪造亲子鉴定报告、套取出生证明的武汉某鉴定所，表示已针对相关情况报警，“一切以警方调查为准，法律会给我们清白。”武汉市东湖新技术开发区警方表示，正在跟进调查这家鉴定所的相关情况。武汉卫健委目前暂未回应。（封面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhp2503289.d.html</link>
            <guid>3381961</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:46:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行行长拉加德承认儿子在加密资产投资中损失惨重】11月24日，欧洲央行行长拉加德在一场演讲中承认，她的儿子在加密资产投资中“几乎失去了一切”。拉加德长期以来一直反对加密货币，称其具有投机性、毫无价值，并且是犯罪分子经常用来进行非法活动的工具。“他无视我，这是他的权利，”拉加德说，“虽然不多，但他损失了大约60%投资的钱。”拉加德还补充说，当她再次与自己的儿子谈论这件事时，她的儿子终于承认母亲是对的。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhm5725291.d.html</link>
            <guid>3381960</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京取消限价后首场土拍：9宗涉宅用地均以底价成交，总成交额55.07亿元】11月25日，南京迎来取消限价后的首场土拍，此次出让的9宗涉宅用地全部底价成交，共计成交总价55.07亿元。从地块区位来看，此次推出的9宗商品住宅用地分别位于建邺区（1宗）、栖霞区（1宗）、六合区（3宗）、秦淮区（1宗）、溧水区（3宗）。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhs3467250.d.html</link>
            <guid>3381959</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:40:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪回应多款车型降价：非官降，仅是11月内促销】就近期多款车型降价事宜，比亚迪方面于11月25日回应称，本次促销仅限于11月内，不是官降。促销的目的是为了加速油转电。从经销商处获得的信息显示，比亚迪王朝网旗下秦、汉、唐、宋等多款车型近期现金优惠幅度扩大，高则1万元；海洋网车型目前价格则未出现明显松动。（见闻Auto）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhm5724339.d.html</link>
            <guid>3381956</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:38:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城汽车荆门工厂年度10万辆整车下线】据长城汽车消息，11月25日，长城汽车首个高端越野制造基地——长城汽车荆门工厂年度10万辆整车下线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhs3465902.d.html</link>
            <guid>3381955</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典工会针对特斯拉的行动加剧，一家零部件供应商停止向柏林工厂交货】瑞典工会针对电动汽车巨头特斯拉的持续罢工愈演愈烈，一家关键零部件供应商决定停止对该公司的交付，以对罢工的特斯拉机械师表示支持。从当地时间周五开始，特斯拉专用部件制造商Hydro Extrudes的大约50名工人要么呆在家里，要么进行其他的工作。Hydro Extrudes是挪威海德鲁公司的子公司，也是特斯拉柏林工厂这些部件的唯一供应商。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhu8022073.d.html</link>
            <guid>3381954</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:26:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩视察侦察卫星“万里镜-1”号运行情况】据朝中社11月25日报道，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩当天视察朝鲜国家航空航天技术总局平壤综合管制所，了解侦察卫星“万里镜-1”号的运行情况。报道称，侦察卫星“万里镜-1”号拍摄了蔚山、浦项、大邱和江陵等地区的照片。卫星还拍摄到了停泊在釜山的美国海军核动力航母“卡尔·文森”号。报道称，当天侦察卫星还飞越美国夏威夷上空拍摄了珍珠港海军基地和檀香山希卡姆空军基地的照片。这是金正恩自本月22日朝鲜成功发射军事侦察卫星“万里镜-1”号后，四天之内第三次视察朝鲜国家航空航天技术总局平壤综合管制所。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3381953</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:24:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰空军：俄罗斯对基辅发动大规模无人机袭击】据乌克兰国家通讯社报道，当地时间11月25日，乌克兰空军发布消息称，当天凌晨，俄罗斯在乌克兰上空投放大量无人机，袭击目标为基辅，袭击规模创纪录。报道称，基辅市军政管理局表示，25日凌晨，乌克兰防空部队击落40多个飞往基辅的空中目标。据乌克兰国际文传电讯社报道，25日凌晨基辅遭大规模无人机袭击后，市中心有77栋住宅楼、120个机构发生断电，目前正在进行修复。俄罗斯方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvnhp2498611.d.html</link>
            <guid>3381952</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【楚天科技：与凯德维斯战略合作 打造全球领先的基因治疗药物研发生产基地】 楚天科技消息，11月24日，凯德维斯与楚天科技在武汉签署战略合作协议，就凯德维斯妇科肿瘤诊疗创新产品基因治疗药物研发中心和配套中试生产车间EPC项目展开全方位深度合作。楚天科技将为凯德维斯提供从厂房设计、净化工程、制水分配系统、细胞培养、分离纯化、一次性耗材等生物制药前端工艺，到分包装等中后端工艺的全流程EPC整体解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyr2628364.d.html</link>
            <guid>3381950</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《涉过愤怒的海》总票房破5000万】据猫眼专业版数据，电影《涉过愤怒的海》上映首日，总票房破5000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyw8149780.d.html</link>
            <guid>3381949</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【演员吴秀波回应“被强制执行4.66亿”】 据中国执行信息公开网，近日，知名演员吴秀波以及其名下的霍尔果斯不二文化传媒有限公司均新增了被执行人信息，执行标的约4.66亿元，立案时间为11月22日，执行法院为江苏省高级人民法院。24日，吴秀波接连发布两条微博回应，IP地址显示在中国香港。他称，“能干活的活该被抢！辛辛苦苦为资方拍戏，被两个身上背着一身案子的骗子，用假章假合同设局！害到破产！”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyu3591077.d.html</link>
            <guid>3381948</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港警方：HOUNAX虚拟投资骗案已接获131人报案，涉款达1.1亿港元】据香港电台网站消息，香港警方近日发现有骗徒假扮投资专家，以高回报吸引市民经一间虚拟资产交易平台投资，最终无法取回款项。警方表示，涉案公司名为HOUNAX，警方暂时接获131名受害人报案，涉款超过1.1亿元港元，每宗个案受骗金额介乎1.2万至400万港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyr2624665.d.html</link>
            <guid>3381947</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 07:01:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六输送量为3970万立方米。]]></title>
            <guid>3381946</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:53:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来十天冷空气频繁 明起新一股较强冷空气将再次影响我国】今天，随着寒潮影响结束，我国大部地区气温将开始回升，但明天起，新一股较强冷空气将再次发力，一直到28日，它将自北向南影响中东部大部地区。受其影响，长江以北大部地区气温将普遍下降4～6℃，内蒙古中东部、东北地区东南部等地的部分地区下降8～12℃。气象部门提醒，未来十天影响我国的冷空气较为频繁，30日前后还将有补充冷空气自北向南影响我国中东部，中东部大部地区平均气温接近常年或偏低，公众需及时关注气温变化，及时增添衣物，谨防换季高发疾病。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyw8145330.d.html</link>
            <guid>3381945</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:48:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【企业信用同盟第一次全体会议召开：加强自律管理、深化政企沟通、拓展国际视野】市场监管总局官网的消息，11月24日，市场监管总局指导成立的企业信用同盟在京召开第一次全体会议，审议通过同盟工作规则，明确下一步工作安排。市场监管总局党组成员、副局长蒲淳出席并讲话。会议要求，企业信用同盟要加强自律管理、深化政企沟通、创新信用服务、拓展国际视野，按照“政府引导、企业主导、自愿加入、协同共治”的原则，积极发挥政企连接、信用服务、示范引领、共治共享、创新发展、开放合作的重要作用，打造高质量的信用公共产品，激发释放中国经济的信用红利，助力谱写信用赋能高质量发展新篇章。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5843767.d.html</link>
            <guid>3381944</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹冲突双方在首都圈持续交火 造成数十名平民伤亡】当地时间25日，苏丹人道主义救援团体“急诊室”表示，苏丹武装部队与快速支援部队23日至24日在喀土穆及其周边的北喀土穆、恩图曼三市组成的首都圈地区持续交火。喀土穆市中心的一座市场遭遇轰炸，造成27人死亡、27人受伤。恩图曼的数个居民区也分别遭遇空袭和炮击，造成至少3人死亡，数人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyr2620746.d.html</link>
            <guid>3381943</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:42:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捷威动力回应停工停产传闻：部分中后台支持部门员工停工】11月25日，捷威动力就停工停产消息回应称，天津捷威部分中后台支持部门员工停工，系公司根据战略及业务需求做出的业务调整，未来将视业务需要及组织调整情况，适时恢复相关职能的复工。捷威动力称，天津捷威主要职能是管理和研发，目前盐城和长兴基地正常运行。根据官网披露的信息，捷威动力总部位于天津，拥有盐城和长兴两大生产基地。昨日流传的一份捷威动力内部通知显示，“经管理层研究决定，自12月1日起，天津捷威开始停工停产，停工停产期间，天津捷威即捷威动力总部非基层员工统一放假，基层员工统一组织脱产培训。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5841048.d.html</link>
            <guid>3381942</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:31:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部等三部门：确保“两个只增不减”落实到位】教育部、财政部、国家统计局近日召开全国财政教育投入和教育经费统计工作推进会，明确各地要始终坚持教育优先发展，进一步加大工作力度，确保投入责任落实到位，确保“两个只增不减”落实到位，即“确保财政一般公共预算教育支出逐年只增不减，确保按在校学生人数平均的一般公共预算教育支出逐年只增不减”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5840641.d.html</link>
            <guid>3381941</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰空军：俄罗斯在夜间发动了冲突迄今为止最大规模的沙希德（Shahed）无人机袭击，主要目标是基辅。]]></title>
            <guid>3381939</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:25:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府探讨成立新组织扶持新药开发】据共同社25日获悉，为强化日本的新药开发能力，政府正探讨成立新组织，对制药行业等展开支援。在海外，近年来多有制药巨头将大学等研究机构、风险企业的成果投入实用，而非从头开始开发。据相关人士透露，新组织名称候选为“创药孵化机构”。针对鉴别风险企业等成果，迅速推动临床试验，牵线给投入实用经验丰富的大企业的过程提供扶持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5838388.d.html</link>
            <guid>3381938</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京海淀区27家社区卫生服务中心增加周六日儿童门诊 名单公布】为有效缓解当前儿科呼吸道疾病诊疗压力，全力满足患者就医需求，海淀区27家社区卫生服务中心增加周六日儿童门诊服务。相关机构及服务时间公示如下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyu3581305.d.html</link>
            <guid>3381937</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“雪龙”号将进入密集冰区】北京时间25日凌晨2点55分，正在执行中国第40次南极考察任务的“雪龙”号抵达南纬60度，顺利穿越“咆哮西风带”。行船至南纬57度33分时，出现了此次航线上的首座冰山。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyw8138406.d.html</link>
            <guid>3381936</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新全国医院专科排名公布】11月25日，复旦版《2022年度中国医院综合排行榜》《2022年度中国医院专科声誉排行榜#》发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5835923.d.html</link>
            <guid>3381935</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 06:06:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家文物局：到2025年建设一批国家级和地区性文物科研机构】国家文物局11月24日至25日在京举行全国文物科技工作会议，提出到2025年，建设一批国家级和地区性文物科研机构，初步建成国家文物考古标本资源库和文物保护科学数据中心；到2035年，建立跨学科跨行业、有效分工合作的文物科技创新网络。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyu3577855.d.html</link>
            <guid>3381934</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:58:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：据当地目击者称，乌克兰首都基辅遭遇大规模无人机袭击。乌克兰基辅市市长称，坠落的无人机所掉落的碎片击中了包括公寓楼在内的建筑物，造成两人受伤。]]></title>
            <guid>3381933</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国酒业协会与徽县人民政府签订战略合作协议】金徽酒消息，2023年11月24日，中国酒业协会与徽县人民政府在北京隆重举行战略合作协议签约仪式。陇南市委副书记、市长刘永革表示，陇南市将以此次签订战略合作协议为契机，借助中国酒业协会的平台优势，充分挖掘和传承陇南深厚的酿酒文化，进一步推动白酒酿造产业提质增效，转型升级，不断提升陇酒产业的品牌影响力、核心竞争力和市场占有率，将陇南打造成为中国中高端白酒产业基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyu3577481.d.html</link>
            <guid>3381932</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:55:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜侦察卫星拍摄到美核动力航母】朝中社25日报道，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩视察侦察卫星运用的准备情况。报道称，侦察卫星“万里镜-1”号拍摄到了停泊在釜山的美国海军核动力航母“卡尔·文森”号，还飞越美国夏威夷上空拍摄了珍珠港海军基地和檀香山希卡姆空军基地的照片。这是朝鲜成功试射侦察卫星后，金正恩4天之内第3次视察。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5833771.d.html</link>
            <guid>3381931</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海晨股份与乌兹别克斯坦交通部签署战略合作备忘录】海晨股份消息，近日，公司与乌兹别克斯坦交通部签订了《战略合作备忘录》，双方正式建立伙伴关系并展开合作。未来，双方将抓住“一带一路”经贸合作机遇，整合中国与乌兹别克斯坦在资源、科技、物流、供应链管理等领域优势，充分发挥海晨自身产业链、供应链和价值链优势，结合乌兹别克斯坦独特的地理位置和资源优势，助力“一带一路”高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5833059.d.html</link>
            <guid>3381930</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:51:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超级PE凯雷卖掉麦当劳中国股权】超级PE凯雷集团日前宣布，麦当劳全球同意收购凯雷在麦当劳中国内地、香港及澳门战略合作公司中持有的少数股权。交易完成后，中信联合体将继续持有52%的股份，麦当劳全球作为少数股东，持股比例将由20%增加到48%。]]></title>
            <guid>3381929</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:49:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国“黑色星期五”网购额料达近百亿美元，创历史新高】跟踪电子商务和移动购物的Adobe Analytics表示，美国“黑色星期五”的网上购物额有望达到近100亿美元，创历史新高，而“网络星期一”的网购额预计将达到120亿美元，同比增长6.1%。该公司的数据显示，截至美东时间周五下午6点30分，美国消费者的网上购物额已达到73亿美元，较去年同期增长了7.4%。Adobe估计，到当天结束时，消费者将花费95亿至98亿美元，超过去年91.2亿美元的前纪录。（环球市场播报）]]></title>
            <guid>3381928</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:41:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国西北地区首台抽水蓄能机组投产发电】今天（25日），我国西北地区首台投产发电的抽水蓄能机组——国家电网新疆阜康抽水蓄能电站1号机组正式投产发电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyr2607918.d.html</link>
            <guid>3381927</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：加拿大宣布援乌11000支步枪和900万发弹药】据俄罗斯卫星社11月24日报道，加拿大总理贾斯廷·特鲁多表示，加拿大将向乌克兰交付超过11000支突击步枪和900万发弹药。报道称，特鲁多在与欧盟领导人会谈后举行的记者会上说：“乌克兰的防御仍然需要支持。这就是为什么今天我宣布加拿大将捐赠超过11000支突击步枪和超过900万发弹药，这些弹药由加拿大柯尔特公司在安大略省制造。”（参考消息）]]></title>
            <guid>3381925</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:35:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军：以色列北部拉响空袭警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5829269.d.html</link>
            <guid>3381924</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第一届世界林木业大会在广西南宁开幕】11月25日，由国家林业和草原局与广西壮族自治区人民政府共同主办的第一届世界林木业大会在南宁开幕。大会以“林木绿业、合作共襄”为主题，旨在搭建世界性、国家级、专业化的林木业交流合作平台，推动全球林木业繁荣发展。本届大会包括包含第十三届世界木材与木制品贸易大会、2023年广西林业和高端绿色家居产业发展对接会、2023年林产品国际贸易论坛、2023年香精香料产业发展论坛、2023年中国—东盟博览会林产品及木制品展等活动。在当天的开幕式上，有30个重点林业产业项目集中签约，总投资超400亿元，涵盖竹木地板、家具家居智能制造、香料香精，森林康养，生物质能源、森林碳汇、林业金融等项目合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5829059.d.html</link>
            <guid>3381923</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刀尖票房破2000万】据猫眼专业版数据，电影《刀尖》上映2天 ，总票房破2000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyw8129859.d.html</link>
            <guid>3381922</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列外交部：获释外籍人员在医院接受检查】据以色列《国土报》当地时间11月25日消息，以色列外交部宣布10名泰国公民和1名菲律宾公民24日早些时候被巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）释放。目前他们已抵达以色列特拉维夫的沙米尔医疗中心，接受医学检查。据法新社25日援引沙米尔医疗中心的消息报道称，经初步评估，这些人的身体状况没有大碍。泰国总理赛塔·他威信24日晚通过社交媒体发文确认，当天哈马斯释放的被扣押人员中的泰国公民已进入以色列。菲律宾总统马科斯25日也在社交媒体发文确认，有一名菲律宾公民获释。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3381921</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:21:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海查获活体野生动物1400余只】近日，上海捣毁一交易球蟒等野生动物团伙。案件共抓获犯罪嫌疑人23人，查获四爪陆龟、缅甸星龟、饼干陆龟、球蟒、缅甸蟒、平原巨蜥等国家重点保护野生动物共计1400余只，其中国家一级保护动物100余只，国家二级保护动物1300余只。经初步统计，该团伙累计销售国家珍贵、濒危野生动物逾3000余只，涉案金额逾1500余万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyu3568760.d.html</link>
            <guid>3381919</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哪吒汽车：旗下产品将在哥斯达黎加展开全面销售】据哪吒汽车消息，11月24日，哪吒汽车新车在哥斯达黎加上市，作为哪吒汽车中南美第一站，上市后，哪吒汽车旗下产品将在哥斯达黎加展开全面销售。哪吒汽车表示，2024年计划将全球销售网络覆盖50个国家，建立500家海外销售服务网点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyr2601928.d.html</link>
            <guid>3381918</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荃银高科73个新品种通过国家审定】近日，农业农村部发布《中华人民共和国农业农村部公告第726号》，荃银高科及控股子公司自主及合作选育的73个新品种通过2023年国家审定，其中杂交水稻新品种64个，杂交玉米新品种8个，棉花新品种1个。荃银高科本次73个新品种通过国家审定，不仅充分凸显了荃银高科强劲的科研创新实力，也进一步丰富和完善了公司的品种结构，为助力荃银高科持续增强企业核心竞争力、提升品牌影响力提供了有力支撑。未来，荃银高科表示将继续以种业科技为根本，不断选育和推广更多高产优质、多抗广适的新品种，创新引领农业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvvfyp5824128.d.html</link>
            <guid>3381917</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 05:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“鼠头鸭脖”事发5个月后 涉事高职院校党政领导双双去职】备受舆论关注的“鼠头鸭脖”事发5个月后，涉事的江西工业职业技术学院领导班子已于近日调整，校党委书记姚小英、校长刘华等校领导去职。更新后的江西工职院网站“现任领导”栏目显示，杨丹青任江西工职院党委书记，陈头喜、曾峰均任校党委委员、副校长。校长一职目前空缺，胡浩、周金业、卢晓霖继续担任原职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2730758.d.html</link>
            <guid>3381916</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索宝蛋白：拟公开发行股票不超过4786.48万股】索宝蛋白11月24日起招股，公司是大豆蛋白行业主要的生产者，是国内掌握高端分离蛋白生产技术与工艺的企业之一。11月23日晚间公司发布的《发行安排及初步询价公告》和《招股意向书》显示，此次拟公开发行股票数量不超过4786.48万股，占本次公开发行后总股本的25.00%。公司拟募集资金6.3亿元，主要用于3万吨大豆组织拉丝蛋白生产线建设项目、5000吨大豆颗粒蛋白生产线建设项目、75T中温中压高效煤粉锅炉项目及补充流动资金。公司股票简称“索宝蛋白”，股票代码“603231”，发行完成后，公司拟在上交所主板上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5953341.d.html</link>
            <guid>3381915</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:56:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百川畅银：广东阳西沼气发电项目并网发电】百川畅银消息，公司在广东地区投资的阳西项目于近日成功并网发电。该项目利用垃圾填埋场所产生的沼气进行发电，装机容量为2000KW，随着该项目的投运，预计每年可向电网输送约1200万度的清洁能源，每年实现约7.3万吨的碳减排量。]]></title>
            <guid>3381914</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:46:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因杀害弗洛伊德被定罪的美国前警察在狱中被刺伤】据美联社报道，有消息人士称，当地时间24日，因杀害乔治·弗洛伊德被定罪的美国前警察德里克·肖万在监狱被刺伤，具体伤情监狱方面尚未公布。另据法新社报道，监狱管理局方面向法新社证实这起袭击事件，但没有透露伤者的姓名。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3381913</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃兰特航空与中航材航空救援、赛峰电源电气等企业达成战略合作】据沃兰特消息，11月23日，沃兰特航空与中航材航空救援、赛峰电源电气等公司达成战略合作伙伴关系，意向订单金额约2.8亿美金。中航材航空救援副总经理李晶晶表示，双方意向以百架为规模、从应用端开始推动eVTOL在航空应急救援领域的应用。双方将全力促成在航空救援、航材平台、航空租赁、飞行员培训以及维修保养等领域的布局和合作。此外，沃兰特航空与赛峰电源与电气公司签署了MOU，表明双方有意合作，为VE25飞机配备赛峰电动智能电机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5948172.d.html</link>
            <guid>3381912</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:31:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究发现益生菌可帮助缓解功能性便秘的深层机制】香港大学等机构的研究人员日前发现，具有abfA基因簇的长双歧杆菌能够通过提高肠道菌群对阿拉伯聚糖的利用，从而缓解功能性便秘。以往对益生菌功能的研究主要基于物种或菌株水平，很少关注功能基因对功效的影响。在本项研究中，借助野生长双歧杆菌菌株综合库，研究人员通过小鼠实验发现，有效缓解便秘的长双歧杆菌菌株具有独特的abfA基因簇，它提高了肠道菌群对阿拉伯聚糖——这一难以消化的纤维的利用，缩短了胃肠道运输时间，从而改善便秘。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2723249.d.html</link>
            <guid>3381911</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:22:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钙钛矿大进展，协鑫光电成功跨过18%的转换效率门槛】 记者23日从国内钙钛矿龙头企业昆山协鑫光电材料有限公司获悉，该公司推出的1米×2米钙钛矿单结组件光电转化效率已达到18.04%，由中国计量科学研究院进行权威认证并出具正式测试报告。这一数字再度打破世界纪录，标志着协鑫光电成功跨过18%的转换效率门槛。下一步，公司将致力于新一代钙钛矿叠层组件研发。“我们也开始C轮融资了，后面要建GW线的一期。”协鑫光电CEO范斌说。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2722772.d.html</link>
            <guid>3381909</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：联合国称，暂时停火以来已有137辆运送援助物资的卡车在加沙卸货】据法新社25日报道，联合国方面表示，自周五开始为期4天的暂时停火以来，已有137辆运送援助物资的卡车在加沙卸货。这是本轮冲突以来，进入加沙的最大一批援助。联合国人道主义事务协调办公室在一份声明中表示，这批援助物资包括食品、水、药品和其他必需品，这是自10月7日战争开始以来进入加沙的最大的人道主义车队。声明还表示，停火后，12.9万升燃料也运至加沙，21名情况危急的患者则从加沙北部撤离。“数十万人得到了食品、水、医疗用品和其他必需的人道主义援助物品。”（环球时报）]]></title>
            <guid>3381908</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西：12月1日起发放1953万元省级汽车消费券】江西省商务厅定于12月1日起通过中国银联“云闪付”平台面向全省发放总额为1953万元的“2023江西省级汽车消费券”。据了解，本次活动汽车消费券共有6510个名额，每份汽车消费券金额统一设置为3000元，面额为30张“满100.01元立减100元”消费券。凡于2023年12月1日-31日期间（以购车发票时间为准），在江西省内汽车经销企业购买7座（含）以下非营运燃油车新车或新能源新车，已取得购车发票（购车发票抬头需与本人身份证姓名一致）并上江西牌照的个人消费者均可申领汽车消费券。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsw3689348.d.html</link>
            <guid>3381907</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军发言人：不会停止对哈马斯的军事行动】当地时间11月24日，随着加沙地带临时停火协议正式生效，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列完成第一轮被扣押人员的交换。以色列国防军发言人哈加里当地时间25日表示，交换被扣押人员期间以军只是暂停军事行动。以军不会停止对哈马斯的军事行动，直至哈马斯被消灭，所有被扣押人员都被释放。此外，哈加里表示，以军行动针对的是哈马斯而非加沙地带平民，以军将确保未来不再发生10月7日的袭击。(央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5944983.d.html</link>
            <guid>3381906</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【警方通报民警踩压违法人员脚部：依规依纪严肃处理】据深圳市公安局龙岗分局消息，2023年11月24日，网传“民警踩压违法人员脚部”视频，我局高度重视，立即开展核查。 经查，10月27日7时27分，110接女士报警称：一名陌生醉酒男子趁其开门外出时突然闯进其家中滋事。接警后，派出所多名警力及时到场处置，醉酒男子拒不配合，持续辱骂、推搡现场民警。在依法对该男子强制传唤过程中，一民警执法粗暴，踩压该男子脚部。 11月24日，我局通过网传视频发现上述情况后，即对当事民警停止执行职务，组织警务督察部门开展调查，依规依纪严肃处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2721913.d.html</link>
            <guid>3381905</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:16:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股又现“保壳大招”，优质资产直接白送，惊动交易所】*ST同达11月24日晚间公告称，公司与上海淳明投资有限公司、上海崇创投资合伙企业（有限合伙）、上海朗绿建筑科技股份有限公司签订《赠与协议》，上海淳明、上海崇创将其合计持有的上海朗绿51.0198%的股权（共计2619.36万股）赠与上市公司，公司同意接受该等赠与。上述赠与零对价，为捐赠方的无偿且不可撤销的捐赠行为。对于“白送”资产的原因，记者11月24日晚曾致电上海淳明联系人顾菁，她表示还是以上市公司公告为主，“我们公司这边可能会有统一的回应什么的，我个人也不方便发表看法。”对于该赠与，上交所迅速发函问询，要求上市公司说明是否能将标的公司实施控制并纳入合并报表，上市公司后续经营计划等等。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5944475.d.html</link>
            <guid>3381904</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:15:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻泰使馆：12月1日起实行签证免预约申请】为进一步便利外国人赴华，中国驻泰使馆自2023年12月1日起实行签证免预约申请。签证申请人登陆中国签证申请服务中心网站（www.visaforchina.cn）,选择曼谷中心完成填表后，即可持签证申请材料前往中国签证申请服务中心（曼谷）递交申请，无需再进行网上预约。签证免预约申请安排实行初期，签证中心人流量可能大幅上升，排队等候时间长，建议申请人根据赴华行程合理安排办证时间。申请人进入签证中心大厅后，请遵守工作人员指引，接受安检，排队取号，等待窗口叫号办理。此前已完成网上预约的申请人，如在预约日期相应时间段递交申请，可凭预约凭证优先安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5943434.d.html</link>
            <guid>3381901</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称临时停火期间准备下一阶段行动】以色列国防部发言人丹尼尔·哈加里当地时间11月24日晚称，“在临时停火期间，以军将完成对战争下一阶段的准备。以军在各条战线上保持警惕。以军的目标很明确：使哈马斯不复存在，确保边界安全，继续努力使以方被扣押人员获释，并实现区域威慑”。哈加里称，“以军正在追踪身处加沙地带和世界其他地方的哈马斯领导人，以军将对以色列面临的任何威胁采取行动”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5941962.d.html</link>
            <guid>3381900</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蜡笔小新剧场版票房破1000万】据猫眼专业版数据，电影《蜡笔小新：新次元！超能力大决战》上映首日 ，总票房破1000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2718853.d.html</link>
            <guid>3381899</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 04:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：1-10月我国软件业务收入98191亿元，同比增长13.7%】工信部：1-10月份，我国软件和信息技术服务业运行态势平稳，软件业务收入较快增长，利润总额两位数增长，软件业务出口降幅持续收窄。软件业务收入较快增长。1-10月份，我国软件业务收入98191亿元，同比增长13.7%。1-10月份，软件业利润总额11426亿元，同比增长13.8%。 1-10月份，软件业务出口404.7亿美元，同比下降4.2%。（工信微报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsy8242500.d.html</link>
            <guid>3381898</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保时捷全新帕纳梅拉首发，103.8万元起售】11月24日，记者从保时捷官方获悉，保时捷全新Panamera（帕纳梅拉）全球首发，其中包括Panamera、Panamera行政加长版、Panamera 4行政加长版在内的三款全新车型开启预售，官方建议零售价为103.8万元-122.8万元。据悉，全新保时捷Panamera将提供三款插电式混合动力车型。全新Panamera长为5052 mm（行政加长版为5202 mm），宽为1937 mm，高为1423 mm（行政加长版为1428 mm）。在智能化方面，新车通过Apple CarPlay实现手机与车辆的数据连接，保时捷也优化了全新Panamera的辅助系统，标配主动限速辅助系统，可实现手机监控自动泊车。此外，全新Panamera标配带有保时捷主动悬挂管理系统的双腔双阀空气悬架。保时捷方面透露，全新Panamera在保时捷莱比锡工厂生产，目前该工厂已经完成了改造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsw3684342.d.html</link>
            <guid>3381897</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:54:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚世光电及控股子公司入选辽宁省瞪羚和雏鹰企业】近日，辽宁省科学技术厅发布《2023年辽宁省拟备案瞪羚企业公示名单》和《2023年辽宁省拟备案雏鹰企业公示名单》，11月24日，公示期结束。亚世光电确定入选辽宁省瞪羚企业，公司控股子公司奇新光电入选辽宁省雏鹰企业。按照《辽宁省雏鹰、瞪羚、独角兽企业评价办法》，雏鹰企业是指注册时间不超过10年，具有较强创新能力，在某一细分领域取得突破，未来具有较高发展潜力，得到市场认可的创新型企业。瞪羚企业是指注册时间20年内，表现出成长速度快、科技含量高、创新能力强、发展前景好等特征，营收或人员增长率及科技活动投入强度达标的企业。辽宁省科技厅委托第三方机构，按照服务引领、放管结合、公开透明的原则，组织实施雏鹰、瞪羚、独角兽企业评价工作，亚世光电和奇新光电此次入选的是辽宁省第四批瞪羚和雏鹰企业，有效期三年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2715478.d.html</link>
            <guid>3381895</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:49:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称击落一枚来自黎巴嫩的导弹 并袭击黎真主党目标】据以色列《国土报》消息，当地时间25日，以色列国防军称击落了一枚从黎巴嫩向以色列无人机发射的地对空导弹。作为回应，以军袭击了黎巴嫩真主党的基础设施。另据《以色列时报》消息，以色列国防军在当天清晨发布的一份声明中说，以军无人机没有受损，该导弹没有进入以色列领空。黎巴嫩方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsw3683148.d.html</link>
            <guid>3381894</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:49:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市教委：学生患病期间作业一律不做硬性要求】据“首都教育”官微，当前，北京市进入呼吸道传染病高发期，儿童感染人数增多。北京市委教育工委、市教委表示，要最大限度保障学生健康安全，做好师生健康监测，确保师生不带病上班上课。做好线上线下教学有序衔接，对因病缺勤的学生，就近期课堂教学重点，学校、班级及时与家长沟通对接。学校对学生患病期间的作业一律不做硬性要求，不建议患病期间赶、补作业，一切以孩子身体为重；引导学生科学佩戴口罩，坚持勤洗手、常通风，适度锻炼，增强体质和免疫力。考虑呼吸道疾病病程特点，家长要让孩子充分治疗和休息，即使身体好转也不着急返校复课，巩固好身体，利用丰富的线上教学资源居家学习；帮助孩子均衡膳食，规律作息，带动孩子养成良好的卫生和生活习惯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5937908.d.html</link>
            <guid>3381893</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:48:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华语影视作品东南亚市场份额超日本】近几年，数字技术不断赋能文化领域，助力文化新业态、新模式的发展。其中，中国（浙江）影视产业国际合作区在海外的社交平台上，已经建有影视、生活纪实、人文历史、古装武侠等10大门类80多个频道。《中国数字贸易发展报告2022》显示，我国数字影视规模效应放大，一批优秀中国影视作品走出国门，在100多个国家和地区的电视和网络媒体实现常态化播出。华语影视作品在东南亚市场的份额由2019年的不足4%升至2022年的10%，超过日本，与美国、韩国的差距显著缩小。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2714546.d.html</link>
            <guid>3381892</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:46:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约将领称需建军事申根区以便调动军力】有北约高级将领近日对媒体称，有必要建立一个“军事申根区”，让北约部队的军事调动在各成员国间更加便利。俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫24日对此表示，北约公开敌对俄罗斯，有关“军事申根区”的言论将加剧欧洲的紧张局势。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2712971.d.html</link>
            <guid>3381890</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新！广深进一步放宽小汽车购买指标申请资格】据广东省人民政府官网11月24日消息，广东省人民政府办公厅印发《广东省进一步提振和扩大消费若干措施》。其中提出，优化汽车购买使用管理。广东各地区不得新增汽车限购措施。广州、深圳进一步放宽小汽车购买指标申请资格，2023年广州增加5万个计划外节能燃油车增量指标配额。（广州日报）]]></title>
            <guid>3381888</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四类药品本月热销 零售药店阿奇霉素日均销售额同比增长超275%】记者从业内和相关药械企业获悉，11月以来阿奇霉素、止咳祛痰类、解热镇痛类以及流感药物销售同比增幅较大。截至11月21日，中康瓴速数据库监测的全国零售药店阿奇霉素日均销售额同比增长达275.1%。有医生对记者表示，这两个月输液病人明显增多，但治疗呼吸道疾病的药物目前并不缺货。多家拥有大输液板块产品的企业表示，销量同比有所增长。科伦药业透露，下半年需求不及上半年旺盛，为应对上半年供不应求局面，公司进行了部分基地的产能升级和技改。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2710844.d.html</link>
            <guid>3381887</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中钢协何文波：钢铁产业的转型本质上是绿色转型】“钢铁产业的转型本质上就是绿色（低碳）转型。”11月25日，中国钢铁工业协会党委书记兼执行会长何文波在第十九届中国钢铁产业链市场峰会暨兰格钢铁网2023年会上表示。据何文波介绍，中国钢铁产业正在推行至今为止世界上最为严苛的污染物排放标准。行业在绿色低碳方面正在推进的工作包括超低排放、极致能效、更新升级中国钢铁碳中和愿景和技术路径、完善钢铁行业产品环境宣言（EPD） 发布平台以及加快低碳排放钢标准研究进程。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5932869.d.html</link>
            <guid>3381885</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄军接收新一批苏35S 战机】俄罗斯国家技术集团24日称，其下属公司近日向俄国防部交付了新一批苏-35S多功能战斗机，战机已完成全部地面和飞行测试，并从阿穆尔河畔共青城基地转场前往战备执勤地点。按计划，俄罗斯国家技术集团年底之前还将向俄军交付新一批苏-57第五代战斗机。 苏-35S是俄军现役的主力战斗机之一，装备有高效的远程空对空和空对地制导武器以及先进的电子对抗和防御系统，具有全天候争夺制空权和远程打击敌方地面和水面目标的能力。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5932731.d.html</link>
            <guid>3381884</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:28:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其将利率提高到40%，策略师称人们需给予信任】据今日俄罗斯报道，土耳其央行为应对通胀飙升的问题，周四将主要利率从35%上调至40%。此前，经济学家预期涨幅在250基点左右，但是实际涨幅却达到了500基点，为预期涨幅的两倍。今年10月，土耳其的通货膨胀率高达61%，这次的举措可以被看做是土耳其央行遏制通胀飙升与支撑不断贬值的土耳其里拉的持续努力。BlueBay资产管理公司新兴市场策略师蒂莫西·阿什表示：“土耳其中央银行的举措确实令人印象深刻，他们秉持了自己的观念并且做法远远超过预期，所有人都在认真地对抗通货膨胀，而我们需要给予他们信任。”（中财网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsy8235087.d.html</link>
            <guid>3381883</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:25:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五粮液集团与意大利金巴厘集团签署战略合作协议】据五粮液集团消息，近日，五粮液集团与意大利金巴厘集团签署战略合作协议。签约仪式前，双方就产品开发、消费者培育、品牌文化建设等议题开展全方位交流座谈。金巴厘集团候任首席执行官兼亚太区董事总经理马特奥·方塔基奥蒂表示，此次与五粮液集团合作，将进一步发掘市场增长机会、促进酒类文化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5930264.d.html</link>
            <guid>3381849</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:18:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本污水排海状况频出】据日本《东京新闻》11月24日报道，11月24日，东京电力公司福岛第一核电站处理水启动排海满3个月。海水中的放射性物质浓度没有异常，但发生了净化处理设备工作人员身体被溅上废液的事故。关于商户等因处理水排海的负面评价而造成的损失，东京电力公司尚没有公布如何对其具体赔偿。报道称，自8月24日启动第一轮处理水排海，到本月20日完成第三轮排海，累计排放量达23351吨。氚是无法通过净化处理除掉的放射性物质。关于对因受到负面评价影响而造成的损失进行赔偿一事，截至11月20日，东电已从渔民或商户等接到约600件要求其寄出索赔所需材料的申请。关于迄今为止是否存在对赔偿金额有异议或拒绝支付的情况，东电没有作出说明，表示“不便回答”。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsy8233447.d.html</link>
            <guid>3381845</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱奇艺刘文峰：AI并非来抢夺创作工作，而是提升创意人员的价值】11月25日，在虎嗅2023F&M创新节上，爱奇艺首席技术官刘文峰指出，为了推动影视工业化，爱奇艺引入了智能制作系统，该系统能够在实时拍摄中进行数字资产渲染，提高制作效率和质量。此外，爱奇艺还利用AI技术进行影片推荐、创作辅助和海报生成等工作。刘文峰认为，AI并非来抢夺创作工作，而是作为一种工具来提升创意人员的价值，使他们能够更好地实现自己的创意。（全天候科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzsr5929804.d.html</link>
            <guid>3381841</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从“境内通”到“国际通” 一批国际数据产品集中挂牌】11月25日，2023全球数商大会在沪召开。在开幕式上，邓白氏（Dun & Bradstreet）、SberAnalytics（TOT）、欧睿咨询（Euromonitor）、彭博（Bloomberg）、伦敦证券交易所集团 （LSEG）、ManData、威科先行（WK Info）、伊诺蓓得（Innobator）、中国图书进出口集团、航天宏图共10家头部数商在大会上集中进行了国际数据产品挂牌，覆盖美国、英国、俄罗斯、荷兰、韩国、中国香港等国家和地区，挂牌数据产品主要涵盖金融、产业、环境、生物医药、地理遥感等领域，高质量数据产品供给提速，全球数商生态加快构建。此外，上海数据交易所还将与国际数据空间协会（IDSA）、国际数据管理协会（DAMA）、CATENA-X协会、国际信息系统审计协会（ISACA）、香港数商协会等境外组织机构开展国际及区域数据合作，共同推动全球数据互联互通。上海将深化数据交易国际板建设，增强国际链接功能，以数据流更好地服务国际间资金流、技术流、商贸物流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuzst2705762.d.html</link>
            <guid>3381826</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 03:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>