<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 11 May 2024 00:30:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗举行第28届国际石油天然气展会】5月8日至11日，伊朗在首都德黑兰举行第28届国际石油天然气展会。本次展会吸引了上千家伊朗企业及数百家外国企业参加，是西亚地区最大的能源类展会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekp7803300.d.html</link>
            <guid>3613622</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Shein据悉加速伦敦上市准备工作，或最快本月提交申请】知情人士称，快时尚巨头Shein正加紧在英国伦敦上市的准备工作，计划最快本月向伦敦证券交易所（LSE）提交申请。据悉，Shein今年年初同伦敦的财务和法律顾问团队接触，探讨在伦交所上市事宜。有消息人士透露，尽管Shein目前正为伦敦上市做准备，但其仍然倾向于赴美上市，并计划继续向美国证监会提出申请。该公司也可能在伦敦上市后于纽约二次上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekt1141870.d.html</link>
            <guid>3613621</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国发布地磁暴预警 或对通信及导航等产生影响】据美国有线电视新闻网（CNN）当地时间5月10日报道，美国国家海洋和大气管理局（NOAA）表示，本周出现的太阳风暴将于当天开始对地球磁场产生影响，并持续至12日。报道称，太阳风暴可能对地球上的生命造成多种影响，并影响电网以及卫星和高频无线电通信。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3613620</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【起始价1.81亿元 郑州拟挂牌出让32亩零售商业用地】5月11日，郑州市自然资源和规划局以网上挂牌方式出让郑政出〔2024〕11号（网）地块的国有建设用地使用权。该地块位于郑州市二七区右江路南、鹤 街东，使用面积21370.62平方米（约32.06亩），土地用途零售商业、批发市场、餐饮、旅馆（地下空间交通服务场站），容积率要求小于3，绿地率要求大于25％，建筑高度小于60米，起始价为1.81亿元。 公告显示，该地块为合村并城改造项目用地，拟建项目要严格按照城乡规划和相关规定执行，并节约集约利用土地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekt1140818.d.html</link>
            <guid>3613619</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务院批准以3000万美元对乌紧急出售3套海马斯多管火箭炮系统】据美国五角大楼消息，美国国务院批准向乌克兰紧急出售3套“海马斯”多管火箭炮系统，合同价格为3000万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4576993.d.html</link>
            <guid>3613617</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:06:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丘栋荣所管的两只基金分别增聘刘晟、吴承根共同管理】5月11日，中庚基金公告，丘栋荣所管的两只基金——中庚价值领航、中庚价值品质分别增聘刘晟、吴承根共同管理。他旗下另外三只基金中，他仍单独管理中庚小盘价值、中庚港股通价值18个月封闭两只基金，同时还与吴承根共同管理中庚价值灵动基金。近段时间，部分渠道传出丘栋荣未来或将卸任的消息，而从过往行业情况上看，增聘基金经理之后往往会伴随相关人事变动。中庚基金回应称，做出增聘基金经理的安排，可以最大化发挥投研人才的阿尔法，让投研团队中的每个人更好地发挥投研体系化发展的效能。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekp7797141.d.html</link>
            <guid>3613616</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果有望下月宣布升级Siri语音助手：基于生成式AI系统，更具聊天属性】 知情人士透露，苹果公司预计将在下月举行的年度全球开发者大会（WWDC）上展示其人工智能领域的进展，届时该公司将发布改进后的Siri语音助手，后者将更具对话性和多功能性。据悉，Siri的底层技术将包括一个新的生成式AI系统，该系统将赋予Siri聊天功能，而不是一次回答一个问题。知情人士称，苹果并未计划通过发布一款聊天机器人来与ChatGPT直接竞争，而是专注于让Siri更好地处理其现有任务，包括设置定时器、创建会面日程和向杂货清单添加物品等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4572531.d.html</link>
            <guid>3613615</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:42:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦法院听证会：苹果公司宣称，虽然2024年年初推出了第三方支付选项，但并没有大型APP开发机构选用这种方式。]]></title>
            <guid>3613614</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:35:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微型机器人能清理微塑料和细菌】在美国化学会新一期《ACS·纳米》上发表的一项研究中，捷克研究人员描述了一群微型机器人，可从水中捕获塑料碎片和细菌。随后，机器人还能被净化并重新使用。团队用可导致肺炎和其他感染的铜绿假单胞菌，复制了环境中的微塑料和细菌。结果显示，微型机器人成功捕获约80%的细菌，游离塑料珠也被微型机器人捕获。（科技日报）]]></title>
            <guid>3613613</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:32:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[津巴布韦启动国际路演，上周登陆南非约翰内斯堡，计划6月份前往英国伦敦和中东迪拜。津巴布韦希望，能打消国际社会对其新版货币ZiG（津巴布韦黄金）的疑虑。5月份稍早，津巴布韦已经实实施惩罚制度，以推动企业使用官方ZiG汇率。]]></title>
            <guid>3613612</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超声波做冷萃咖啡只需3分钟】冷萃咖啡可以减少咖啡苦味，但制作时间通常需要24小时。5月8日，英国《新科学家》杂志网站报道，澳大利亚悉尼新南威尔士大学科学家借助超声波技术，将冷萃咖啡的制作过程从24小时缩短到不足3分钟。这一创新不仅提高了咖啡制作效率，同时也保证了咖啡的独特口感和香气。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekp7792241.d.html</link>
            <guid>3613610</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:23:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家医保局：从未出台“单次住院不超过15天”之类的限制性规定 欢迎群众举报】这几年，在一些地区，有患者住院2周后被要求出院，再重新入院，说是支付方式改革后有规定“单次住院不超过15天”。这是怎么回事？国家医保局有关负责人表示，国家医保部门从未出台“单次住院不超过15天”之类的限制性规定。2022年，国家医保局还专门印发《关于全面排查并取消医保不合理限制的通知》，要求各地医保部门全面深入排查对医疗机构的不合理限制，存在问题的地方已完成清理。“单次住院不超过15天”的情况，可能是部分医疗机构为了完成“平均住院日”“次均费用”等考核指标，设置比较粗放的管理措施。对于将医保支付标准的“均值”变“限额”，以“医保额度到了”为理由要求患者出院、转院或自费住院等情况，我们坚决反对并欢迎群众举报，将予以严肃处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4569185.d.html</link>
            <guid>3613609</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:22:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美举行“21世纪20年代强化气候行动工作组”会议】据生态环境部消息，5月8日至9日，中美“21世纪20年代强化气候行动工作组”会议在美国华盛顿特区召开。会议由中国气候变化事务特使刘振民和美国总统国际气候政策高级顾问约翰·波德斯塔共同主持，两国相关官员参加会议。双方计划在COP29期间举办第二届“甲烷和非二氧化碳温室气体峰会”。双方承诺就部署减排技术、建立或完善各自MRV体系和标准推动开展双边合作和能力建设，以实现在21世纪20年代期间甲烷控排或减排的目标。双方关注到联合国环境规划署国际甲烷排放观测站的甲烷警报与响应系统。双方还将围绕其他非二氧化碳温室气体（包括工业领域氧化亚氮和对流层臭氧前体物质）的测量和减排方案开展技术合作和能力建设。认识到发展循环经济和提高资源效率对于应对气候危机的重要性，双方期望在循环经济领域开展进一步技术交流，包括减少食品损失和浪费、纺织品、回收标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4568820.d.html</link>
            <guid>3613608</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:20:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、“打造新时期互信稳定、守正创新、担当作为的法中关系”——法国各界人士高度评价习近平主席国事访问；
2、擘画新时代中匈关系发展新蓝图（和音）；
3、“引领匈中关系迈上新台阶”——访匈牙利国家经济部部长纳吉·马顿；
4、“塞中经贸合作不断走深走实”；
5、刘国中将访问乌兹别克斯坦、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦并举行中乌政府间合作委员会第七次会议；
6、刘建超会见乌兹别克斯坦企业家和实业界人士运动—自由民主党干部考察团；
7、中共代表团访问委内瑞拉；
8、摩洛哥众议长将访华；
9、巴基斯坦副总理兼外长达尔将访华并举行第五次中巴外长战略对话；
10、中国—非洲投资贸易促进合作交流会在肯尼亚举行；
11、韩国外长赵兑烈将访华；
12、第七届数字中国建设峰会将举办创新数字赛事等活动 让数据场景更加贴近大众（权威发布）；
13、医保支付方式改革已在全国大部分地区展开 医保待遇有何变化（政策解读·问答）；
14、我国建成行星际闪烁监测望远镜 将对空间天气研究预报保障发挥重要作用；
15、刘国中在调度部署“三夏”工作时强调 夺取夏粮丰收 打牢秋粮基础；
16、张国清出席2024年中国品牌日活动启动仪式并致辞；
17、新一代理财综合业务平台正式上线运行。]]></title>
            <guid>3613607</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两个空穴自旋量子比特间作用实现可控 有助在单芯片上集成数百万个量子计算单位】据科技日报，瑞士巴塞尔大学和瑞士国家科研能力中心科学家，首次在传统硅晶体管内实现了两个空穴自旋量子比特之间的可控相互作用。这一最新突破为使用成熟的硅制造工艺，在单个芯片上集成数百万个此类量子比特奠定了基础。相关论文发表在最新一期《自然·物理学》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekp7790128.d.html</link>
            <guid>3613605</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分AI系统已学会欺骗人类 甚至能瞒过安全测试】据科技日报，有些人工智能（AI）系统已学会了欺骗人类，即使是经过训练的、“表现”出有用且诚实的系统。10日发表在《模式》杂志上的一篇文章中，研究人员描述了欺骗性AI的风险，并呼吁政府制定强有力的法规尽快解决这个问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4567266.d.html</link>
            <guid>3613604</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:12:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汇总数据显示：本周有18家公司发行垃圾债，单周发行人数量创2024年迄今最多。这18家公司按19笔总体发行128亿-133亿美元，Baldwin Insurance Holdings是首次通过债券市场融资。]]></title>
            <guid>3613603</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西2024年登革热死亡病例升至2451例】巴西卫生部当地时间5月10日公布的数据显示，截至当天，巴西2024年登革热疑似及确诊病例上升至4603825例，死亡病例2451例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekt1131126.d.html</link>
            <guid>3613602</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，欧洲牙可可供应商Natra寻求收购德国巧克力公司Gubor Schokoladen和意大利榛子产品生产商Nutkao。为此，Natra与私人信贷基金等多家贷款机构沟通。]]></title>
            <guid>3613600</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续在拉法东部及加沙中部开展行动】 当地时间10日，以色列国防军称，在巴勒斯坦加沙地带南部城市拉法东部及加沙地带中部等地开展军事行动，并称要“加强”在拉法的军事行动。巴勒斯坦方面称，当天以军对加沙地带的袭击“明显升级”。同一天，巴勒斯坦武装组织称在加沙多地与以军交火，并向以色列发射火箭弹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4565227.d.html</link>
            <guid>3613599</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 23:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲四国准备承认巴勒斯坦国，斯洛文尼亚总理呼吁以色列立即回到谈判桌！】 虽然美国上个月在联合国安理会否决了一项关于巴勒斯坦申请成为联合国正式会员国的决议草案，但越来越多的国家，包括多个欧盟国家准备承认巴勒斯坦国。据爱尔兰国家广播公司和路透社等多家媒体9日报道，欧盟多国正考虑于5月21日承认巴勒斯坦国。据报道，爱尔兰、西班牙、斯洛文尼亚和马耳他近几天正在加强相关议题的沟通，准备共同宣布承认巴勒斯坦国。据路透社报道，斯洛文尼亚总理戈洛布9日表示，斯洛文尼亚政府当天启动了承认巴勒斯坦国的程序。“我们每天在加沙看到的恐怖袭击是不能允许的，必须立即停火，”戈洛布在社交平台X上发文称，“我呼吁以色列立即停止对加沙的袭击，回到谈判桌。”他称，希望承认巴勒斯坦国成为“促使巴以停火谈判更快达成协议的激励”，并加快在联合国就立即停火和释放人质通过决议，从根本上解决巴以问题。（环球网）]]></title>
            <guid>3613598</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:59:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌能源设施 乌称俄进攻哈尔科夫】俄罗斯国防部10日通报称，5月5日至10日，俄武装力量使用包括“匕首”高超音速导弹在内的远程海基和机载高精度武器以及无人机，对乌克兰能源设施、军工企业、铁路基础设施等实施了27次集群打击，控制哈尔科夫地区两个定居点。乌克兰总统泽连斯基10日称，俄军对乌东北部靠近俄乌边境的乌克兰第二大城市哈尔科夫发动了新的进攻。当地媒体报道称，这在乌东部和南部战线之外开辟了一条新的战线。乌克兰国防部称，乌克兰武装部队击退了俄军进攻，战斗仍在继续。目前，俄方尚未就此发表评论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekt1130046.d.html</link>
            <guid>3613597</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多方谴责联合国近东救济工程处遭袭事件】当地时间10日，联合国秘书长古特雷斯在社交媒体上发表声明，谴责部分以色列极端分子袭击联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）位于东耶路撒冷的总部。他表示，针对联合国机构人员和设施的袭击是不可接受的，必须立即停止，他呼吁以色列方面立刻制止相关袭击并对此进行调查。欧盟外交与安全政策高级代表博雷利当天表示，欧盟“强烈谴责”这次袭击，他表示，联合国近东救济工程处是加沙地带数百万人不可替代的生命线，以色列有责任确保人道主义工作者与设施的安全。法国、德国、阿联酋、约旦、沙特阿拉伯等国当天也分别对此次袭击事件表示谴责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4564401.d.html</link>
            <guid>3613596</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美称有理由评估以军“以不符合国际法的方式”使用美国武器】 据美国有线电视新闻网（CNN）报道，当地时间5月10日，拜登政府表示，美国“有理由评估”以色列军队在加沙地带“以不符合国际人道主义法的方式”使用美国武器，但美国没有正式表示以色列违反了国际人道主义法。据报道，美国国务院起草的报告表示，美国正在对以色列潜在的违法行为进行调查，但“没有完整的信息来核实”美国武器是否被以色列用于“涉嫌违反国际人道主义法的行为”。报告对以色列军事行动造成的伤亡提出批评，报道称，该调查结果标志着“美以关系的又一个严峻时刻”。此前，拜登称，如果以色列继续对拉法发动大规模进攻，他将限制向以色列提供武器。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3613593</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:49:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度军事人员已全部撤出马尔代夫，印外长：印度将坚持“邻国优先”】 印度官员9日表示，应马尔代夫总统穆伊兹的要求，印度在马尔代夫的所有军事人员已经撤出该国。据马尔代夫“这一期”新闻网10日报道，在印度外交部9日举行的新闻发布会上，发言人兰迪尔·贾伊斯瓦尔表示，最后一批驻扎在马尔代夫的印度军事人员已经撤出。报道称，第一批印度军事人员于3月初撤出马尔代夫，随后第二批人员于4月离开。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekp7786193.d.html</link>
            <guid>3613590</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲政客叫嚣驱逐中国外交官，中方：有关表态毫无底线、气急败坏！】 “菲方有关表态恰恰证明他们在事实和证据面前心虚了，已经到了气急败坏、毫无底线的地步。”针对菲律宾国家安全顾问阿诺10日叫嚣驱逐中国外交官一事，中国外交部发言人林剑当天在例行记者会上做出上述表态。据菲律宾拉普勒新闻网站10日报道，阿诺当天向菲外交部喊话，要求后者对“声称掌握与菲律宾官员通话录音的中国大使馆人员采取适当行动”。他宣称，中国大使馆人员违反菲律宾法律和《维也纳外交关系公约》，应被立即驱逐出境。此前，中菲官员达成仁爱礁菲方坐滩船只运补“新模式”的通话记录被公开，通话双方一方是菲律宾西部军区司令卡洛斯海军中将，另一方是中方外交官员。阿诺曾称，菲中在仁爱礁问题上“没有达成任何协议”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4562651.d.html</link>
            <guid>3613588</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:42:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰多所高校出现校园抗议活动，中国驻荷兰使馆提醒在荷留学人员加强校园安全风险防范】 中国驻荷兰大使馆提醒在荷中国留学人员注意校园抗议示威活动和当地安全形势，增强防范意识，警惕安全风险，加强自我保护，避免前往抗议示威区域和人员密集场所，确保人身安全。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4561976.d.html</link>
            <guid>3613585</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今天或有中等以上地磁暴】据国家空间天气监测预警中心消息，受到多个日冕物质抛射过程的影响，5月10日和11日可能出现地磁活动，其中5月11日可能发生中等以上地磁暴，预计地磁活动将持续到11日甚至12日。对于极光爱好者来说，伴随地磁暴而来的还有极光。需要注意的是，地磁暴事件虽然会对航天器运行产生一定影响，但对于人们身体健康和日常生活的影响微乎其微。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4561790.d.html</link>
            <guid>3613584</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【行业持续高景气度，轮胎上市公司看好今年“收成”】近期，沪市轮胎行业上市公司密集召开业绩说明会，风神股份、通用股份、三角轮胎等公司详细解读公司业绩、经营亮点、国际化布局等，积极回应投资者关切。在需求复苏、原材料和海运价格回调及经济全球化背景下，国产轮胎销量和盈利能力大幅提升。2023年，沪市6家轮胎行业上市公司合计实现营业收入715亿元，同比增长17.8%，归母净利润66.27亿元，同比增长165%。受益于全球汽车销量的增长和出行等带来的刚性消费，轮胎行业需求得到较好支撑，市场规模持续扩大。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvekr4561603.d.html</link>
            <guid>3613583</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列批准扩大在拉法军事行动 哈马斯称将重新考虑谈判策略】据以色列多家媒体10日报道，以色列安全内阁9日晚批准以国防军扩大在加沙地带南部城市拉法的军事行动。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）10日发表声明说，将与巴勒斯坦其他派别领导人举行磋商，以重新考虑达成停火协议的谈判策略。哈马斯在声明中说，哈马斯接受了斡旋方的停火提议，并在与以色列的非直接谈判中，积极配合斡旋方的工作，期望达成停火协议，但以方领导人坚持不接受。以色列对停火提议的拒绝令达成停火协议的所有努力功亏一篑。埃及外交部10日发表声明说，埃及外长舒凯里9日同美国国务卿布林肯通电话。双方同意继续密切磋商和协调，推动在加沙地带达成全面停火，结束加沙地带的人道主义危机。此外，以色列媒体报道说，出于美国的压力，以军在拉法的军事行动将受到“足够的限制”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauuyaw8034340.d.html</link>
            <guid>3613579</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:27:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月11日06时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台5月11日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，5月11日08时至12日08时，湖南中南部、江西中北部、福建西部、浙江大部、广西西部和东北部、广东北部、安徽东南部、上海及黑龙江北部等地部分地区有大到暴雨，其中，浙江西南部、福建西北部、广西西南部等地局地有大暴雨（100～110毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauuyar7911851.d.html</link>
            <guid>3613578</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月11日06时继续发布大风蓝色预警】中央气象台5月11日06时继续发布大风蓝色预警：预计，5月11日08时至12日08时，内蒙古中东部、黑龙江中西部、吉林中西部、辽宁中西部、新疆北部和南疆盆地、山西北部、河北北部、天津、河南东部等地有5~7级、阵风8~10级的大风；我国近海海域无8级及以上海上大风出现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauuyat4689030.d.html</link>
            <guid>3613577</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 22:04:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管“亮剑”上市公司大股东资金占用，9家公司被责令切实整改到位】 5月10日晚间，ST摩登、ST红太阳、ST华铁、*ST中利、ST浩源、*ST深天、ST长康、ST三圣、*ST信通等9家公司相继披露收到责令改正措施决定的公告。前述9家公司被控股股东非经营性占用大额资金，证监局要求相关公司在六个月内清收占款。沪深交易所火速下发关注函，要求涉事公司及控股股东、实际控制人切实整改到位，维护上市公司及中小股东利益。市场分析人士表示，大股东资金占用侵害上市公司利益和投资者合法权益，严重侵蚀市场诚信基础，是影响资本市场健康发展的沉疴顽疾。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauuyav1254340.d.html</link>
            <guid>3613572</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 21:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方欢迎联大通过历史性决议】北京时间5月10日深夜，联合国大会紧急特别会议以压倒性多数通过决议，认定巴勒斯坦国符合《联合国宪章》规定的联合国会员国资格，应被接纳为联合国会员国，建议安理会重审巴勒斯坦的“入联”申请。中国常驻联合国代表傅聪在表决后的发言中表示，中方欢迎这一历史性的决议。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauuyat4687470.d.html</link>
            <guid>3613571</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 21:49:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称以军在拉法的军事行动将持续约2个月】当地时间10日，以色列电视媒体12频道援引以消息人士的话称，以色列针对拉法的军事行动将分阶段进行，以便在各方就人员交换和停火达成协议后可随时中止。预计针对拉法的军事行动将持续大约2个月的时间。此前，当地时间9日晚间，以色列战时内阁批准以军继续加强针对拉法的军事行动。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauuyaw8028825.d.html</link>
            <guid>3613561</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 21:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三天内四起事故，波音飞机问题不断】 当地时间10日，美国联合航空公司一架波音737客机从日本福冈机场起飞后因襟翼异常紧急返回。机上搭载约50名乘客和机组人员，无人受伤。这已经是波音旗下飞机三天内发生的第四起事故。据日本媒体报道，航班号为166的这架客机起飞后报告遇到紧急情况，随后返航，于10日上午11点45分左右降落到福冈机场。报道称，飞机一片襟翼出现异常，警方正在调查事故原因，未收到飞机起火的报告。福冈机场跑道一度因此事关闭，现已重新开放。法新社报道称，波音旗下飞机事故频发涉及多方面原因，包括飞机的系统设计存在漏洞、生产环节存在问题以及维护不足等。（央视财经）]]></title>
            <guid>3613558</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 21:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦观察员联大表决前发言几度哽咽】北京时间5月10日深夜，联合国大会紧急特别会议以143票赞成、9票反对、25票弃权的表决结果通过决议，认定巴勒斯坦国符合《联合国宪章》规定的联合国会员国资格，应被接纳为联合国会员国。决议建议安理会重新“从有利角度”审议巴勒斯坦的“入联”申请。在联大进行投票前的发言中，巴勒斯坦常驻联合国观察员曼苏尔几度哽咽，呼吁各国投下赞成票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauuyar7904047.d.html</link>
            <guid>3613553</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 20:38:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷首都两列火车相撞造成至少90人受伤】阿根廷铁路公司10日在社交媒体上发布消息说，两列火车当天上午在首都布宜诺斯艾利斯的一座铁路桥上相撞，造成至少90人受伤。消息说，事故发生在当地时间10时31分，事故原因正在调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauuyat4680909.d.html</link>
            <guid>3613551</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 20:34:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国社会组织在联合国内罗毕办事处举办“为下一代创造更美好未来”边会】2024年联合国民间社会会议9日在肯尼亚首都内罗毕召开，与会中国社会组织当天在联合国内罗毕办事处举办“为下一代创造更美好未来”主题边会。与会中外方嘉宾就保护儿童和青少年权利、发挥民间社会组织重要作用等交流经验，为联合国“未来峰会”积极建言献策。据介绍，主题边会由中国民间组织国际交流促进会、中国国际交流协会、中国人民对外友好协会、中国国际民间组织合作促进会等机构共同举办，来自亚洲、非洲、欧洲、北美洲、南美洲的多国民间社会组织积极参与。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauuyat4679997.d.html</link>
            <guid>3613544</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 20:16:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【偷盗电缆致南非电力供应紧张状况雪上加霜】近年来，南非面临严重的电力供应紧张问题，同时，南非部分地区不断出现偷盗电缆行为，令电力基础设施遭到破坏，给电力供应问题雪上加霜。近日，约翰内斯堡市中心主干道高速公路地下隧道发生火灾，调查显示，火灾是由300米的铜电缆被盗引起的。事件导致多个城区断电，居民生活受到严重影响。造成直接经济损失1.6亿兰特（约合人民币6300万元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauutut8033223.d.html</link>
            <guid>3613543</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 20:10:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称在多地击落多架乌无人机 乌尚未回应】当地时间5月10日，俄罗斯国防部通报称，从9日深夜至10日，俄军防空系统在俄别尔哥罗德州、莫斯科州、布良斯克州等地击落多架乌克兰无人机。10日稍早前，莫斯科市市长索比亚宁表示，在莫斯科州波多利斯克地区，俄军防空系统击落了一架飞向莫斯科的无人机。此外，俄军防空系统还在别尔哥罗德州上空击落了乌克兰发射的火箭弹。乌克兰方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauutux1378110.d.html</link>
            <guid>3613542</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 20:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[微软因数字助手Cortana侵犯专利被判赔偿2.42亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauutuv4810165.d.html</link>
            <guid>3613541</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 20:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI首席运营官（COO）：现在判断人工智能（AI）的全面经济影响还言之过早。]]></title>
            <guid>3613540</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 20:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰政府在欧洲议会选举前进行部分改组】波兰总理图斯克10日宣布进行政府部分改组，有4名部长辞职准备参加今年6月的欧洲议会选举。图斯克当天在新闻发布会上宣布了新的人事任免。此次调整只涉及将参加欧洲议会选举的4名候选人，包括内政部长、国有资产部长、文化与民族遗产部长、发展与技术部长4名部长。新部长就职仪式将于13日在总统府举行。在去年10月15日举行的波兰议会选举中，由图斯克领导的反对联盟获得众议院460个议席中的248席，并最终组阁成功。同年12月13日，由图斯克出任总理的波兰新一届政府宣誓就职。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauutuv4810128.d.html</link>
            <guid>3613539</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 20:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卢甘斯克地区州长：乌克兰对Rovenky的袭击造成1人死亡，6人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauutuv4809471.d.html</link>
            <guid>3613536</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 19:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商稳步推进“跨境理财通”试点申请】 “跨境理财通”参与机构扩容，券商获准纳入试点。记者从业内获悉，目前国信证券、广发证券、中金财富等多家券商已申请“跨境理财通2.0”业务资格，不少券商已递交材料，正处于等待批文阶段。部分中小券商也在调研市场，如世纪证券、长城证券等。“粤港澳大湾区金融市场互联互通正在迈向深化。中美利差依然走阔，中国内地投资者投资港澳产品的热情较高。港股市场的货币基金及部分权益类基金是南向投资者大类资产配置的重点关注方向。”中泰国际研究部主管赵红梅称，“跨境理财通”有望提升券商国际化水平，并提升中国香港作为国际资产管理中心的吸引力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauutut8031725.d.html</link>
            <guid>3613533</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 19:49:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福特汽车对电动汽车电池供应商们削减订单，以应对电动车亏损加重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauutuv4808894.d.html</link>
            <guid>3613532</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 19:49:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国众议院小组启动调查美国对以色列援助的扣留。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauutut8031265.d.html</link>
            <guid>3613527</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 19:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰电报频道和博主称乌克兰军队袭击了卢甘斯克地区的油库，袭击后发生大火。]]></title>
            <guid>3613525</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 19:44:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[桥水基金聘请原Schonfeld Strategic Advisors策略师Jerome Saragoussi，其将成为红管交易专家Ben Melkman投资团队的一员。]]></title>
            <guid>3613522</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 19:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>