<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 00:38:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美大选前一州遭司法部指控“清除选民名单”】美国司法部当地时间10月11日宣布对该国弗吉尼亚州提起诉讼，指控该州清除选民名单。司法部声称，州官员在距离11月总统选举过近的时间内质疑选民资格，违反了1993年的《国家选民登记法》。据悉，弗吉尼亚州州长于8月初签署了一项行政命令，对选民名单进行日常更新。更新包括对比州机动车辆管理局确认的“非公民名单”和“现有登记选民名单”。地方登记员在对比后需要联系身份存疑的选民，并通知他们如果在14天内未能“确认公民身份”，其登记的投票资格将会被取消。司法部表示，这一过程导致了一些弗吉尼亚州合格选民的投票资格被取消。司法部称，系统性清除程序比其他形式的名单维护更容易出错，且选举日前几日或几周才被确认公民身份的合格选民可能无法像正常情况下那样参加选举。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshafi3895685.d.html</link>
            <guid>3812993</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【搭建区块链应用供需对接平台 上海静安首创区块链主题“场景集市”】“数通链谷”场景集市系列活动首站——“区块链+医疗”场景集市10日在上海静安举行。据悉，该活动作为全国首个区块链主题的场景集市，旨在搭建区块链产业市场供需双方对接交易的平台，架起区块链供需两侧的合作桥梁，推动更多新应用场景落地开花。据介绍，作为场景集市的首场活动，本次集市聚焦“区块链+医疗”领域，医疗主管部门、医疗机构、医药企业、数字科技企业、金融机构代表齐聚一堂，围绕区块链技术开展洽谈、寻求合作。据了解，未来“数通链谷”场景集市将以每月一期的频率持续举办，围绕各领域应用场景，促进区块链技术供给方和需求方的高效对接。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshaff4413499.d.html</link>
            <guid>3812991</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:31:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金：2023年抓住境外市场人工智能等投资机遇，境外股票投资取得较好收益】 全国社会保障基金理事会发布的全国社会保障基金2023年度报告显示，社保基金会不断提高各大类资产投资运营水平。股票投资方面，坚定看好国内股票的长期投资价值，发挥长期资金和耐心资本优势，从长周期角度对国内股票进行投资，抓住长期配置价值窗口期，在震荡市场中逆势布局；持续完善委托投资产品体系，探索丰富拓展超额收益来源，召开境内管理人座谈会，持续强化对管理人的管理引导和激励约束。加强与境外机构交流合作力度，紧密追踪境外市场变化，优化境外股票存量资产结构，抓住境外市场人工智能等相关行业和板块上涨的投资机遇，境外股票投资取得较好收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshafc7636321.d.html</link>
            <guid>3812990</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部拉响防空警报，黎真主党称向以军营发射火箭弹】 当地时间10月12日凌晨，以色列北部上加利利地区多地响起防空警报。黎巴嫩真主党表示向以色列北部扎里特军营发射了火箭弹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshaff4409445.d.html</link>
            <guid>3812989</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:20:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿：旗下资产公司合并管理资产规模超6万亿元】据中国人寿消息，近日，中国人寿集团旗下资产公司合并管理资产规模突破6万亿元。在受托管理的6万亿元中，系统内委托规模近5.2万亿元，三方业务规模近8500亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxp0797650.d.html</link>
            <guid>3812987</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:13:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金晒出成绩单 2023年取得正投资收益】 全国社会保障基金理事会发布的全国社会保障基金2023年度报告显示，社保基金自成立以来的年均投资收益率7.36%，累计投资收益额16825.76亿元。从投资业绩看，2023年，社保基金投资收益额250.11亿元，投资收益率0.96%（扣除非经常性损益后的投资收益率为1.02%）。其中，已实现收益额794.61亿元(已实现收益率3.13%)，交易性资产公允价值变动额-544.50亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxf7760510.d.html</link>
            <guid>3812985</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:09:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国：海地约540万人面临严重饥饿】联合国近日发布的最新“粮食安全阶段综合分类”报告显示，海地日益加剧的帮派暴力和局势动荡，已导致约540万人面临严重饥饿，其中近6000人陷入饥荒。报告指出，饥饿人数激增主要源于海地首都太子港及其周边地区频发的暴力事件，严重扰乱了食品供应和获取。太子港主要港口的关闭时间延长，加剧了粮食短缺并推高了价格。高通胀则进一步加剧了普通家庭的粮食购买压力，使危机雪上加霜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxp0795559.d.html</link>
            <guid>3812984</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消费电子新品多了 上游企业开始忙了】 9月以来，消费电子产品市场可谓热闹非凡。全球首款三折叠屏手机与苹果首款AI手机相继揭开面纱，引领行业新潮流。其他手机厂商也不甘示弱，纷纷推出智能手机与智能穿戴等电子新产品。根据IDC（国际数据公司）的数据，2024年第二季度中国智能手机市场出货量达到7158万台，同比增长8.9%。消费电子市场的火热迅速传导到产业链上游，A股不少产业链上的公司摩拳擦掌，宣布将在未来一段时间内加快量产与新品投产速度，以应对市场的旺盛需求。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxp0794981.d.html</link>
            <guid>3812983</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金会：地方养老基金2023年投资收益额395.89亿元 投资收益率2.42%】全国社会保障基金理事会发布的基本养老保险基金受托运营2023年度报告显示，地方养老基金2023年投资收益额395.89亿元，投资收益率2.42%，其中：已实现收益额449.69亿元（已实现收益率2.78%），交易类资产公允价值变动额-53.80亿元。自2016年12月受托运营以来，地方养老基金累计投资收益额3066.71亿元，年均投资收益率5.00%，超过年均保底收益率2.88%约2.12个百分点。此外，风险基金于2023年正式独立投资运营，投资收益额1.48亿元，投资收益率2.41%。]]></title>
            <guid>3812982</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“驱动”共享出行新模式 特斯拉无人驾驶激起鲶鱼效应】 北京时间10月11日上午，特斯拉发布Robotaxi无人驾驶出租车服务、Cybercab赛博无人出租车和Robovan无人驾驶多功能车。特斯拉CEO埃隆·马斯克在发布会上表示，2025年自动驾驶将成为现实，将来的商业模式也会非常有趣，“今天的网约车司机，将来可以管理一个车队，像牧羊人照顾他的羊群一样来经营这些车”。在业内人士看来，特斯拉无人驾驶产品的发布或将助推更高级别自动驾驶快速发展，利好L4级自动驾驶等相关产业链。未来，自动驾驶行业将加速推进前装量产、大规模应用和落地交付。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxi4533886.d.html</link>
            <guid>3812981</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:58:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯抗议日本与美国举行联合军演的计划】俄罗斯外交部11日发表声明，就日方计划今年秋季在俄罗斯边境附近与美国举行联合军事演习一事向日本驻俄大使馆提出强烈抗议。声明说，日本宣布计划于10月底至11月初在日本与美国举行联合军事演习，演习地点包括靠近俄罗斯边界的北海道地区。声明说，这种做法是绝对不可接受的。俄方已向日本驻俄大使馆发出警告，将采取必要的反制措施，以加强防御能力和保护俄罗斯主权。]]></title>
            <guid>3812979</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:49:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伯克希尔哈撒韦出售8670万美元的Sirius XM Holdings股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxp0789556.d.html</link>
            <guid>3812975</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:40:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达持股的CoreWeave已经获得6.5亿美元新的信用额度】 人工智能（AI）初创公司CoreWeave已经获得6.5亿美元新的信用额度，以拓展业务和数据中心产能。摩根大通、高盛、摩根士丹利领投，巴克莱、花旗、富国银行等等银行机构也有参与。该公司最近18个月已经从股权投资者和债务投资者累计融资127亿美元。作为英伟达持股的云计算供应商，CoreWeave面向企业出租GPUs。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxp0788711.d.html</link>
            <guid>3812974</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:36:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缓解持续三年 DMD细胞疗法上市申请即将完成】 Capricor Therapeutics今日宣布其HOPE-2开放标签扩展（OLE）试验的三年积极结果。HOPE-2试验对象为不能行动的晚期杜氏肌营养不良（DMD）病患。OLE试验的分析显示，接受其主打细胞疗法deramiocel（CAP-1002）治疗患者的心脏和骨骼肌功能在三年期间趋于稳定。Capricor预计在今年年底前完成递交该疗法用于治疗DMD相关心肌病患者的生物制品许可申请（BLA）。(药明康德)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxf7749478.d.html</link>
            <guid>3812973</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:36:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【让细胞组织膨胀后再观察 新显微成像法分辨率可达20纳米】如果想看到高分辨率物体，例如细胞中的纳米级结构，就必须使用高功率且昂贵的超分辨率显微镜。试想，如果让物体膨胀变大，那观察可能就会变得更容易。据最新一期《自然·方法》杂志报道，美国麻省理工学院的研究人员开发了一种在成像前先让组织膨胀的方法，最高可将其扩大20倍。这种简单且廉价的方法可能为几乎所有生物学实验室实现纳米成像铺平道路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxf7747207.d.html</link>
            <guid>3812972</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:25:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建泉州：全面取消住房限购、限售、限价】 据微信公众号“泉州住建”10月11日消息，近日，福建省泉州市出台《进一步促进房地产市场平稳健康发展若干政策措施》。文件要求，取消限购。鲤城区、丰泽区、泉州开发区新出让的房地产住宅用地项目不再执行公证摇号政策，由开发企业自行销售，不设置购房条件。已出让的房地产住宅用地项目根据相关文件要求，认筹总人数超过总房源套数200%的，触发摇号销售。同时，鼓励已有住房的居民“以旧换新”，各县（市、区）根据辖区实际情况对居民“以旧换新”予以适当补贴。取消限售。新政明确，自2024年10月1日起，在泉州市行政区域范围内新购买的一、二手住房不再执行限售政策。有特定销售要求的商品住房从其规定执行。属于改善性需求，再次新购买一手商品住房后，可将第1套取得不动产权证未满限售年限的商品住房转让。取消限价。文件称，在坚持“房住不炒”的基础上，全市根据辖区内房地产市场实际情况，新出让的房地产住宅用地在招拍挂时不再限制商品住宅、车位销售价格。已出让的房地产住宅用地根据土地出让合同约定和相关文件要求继续执行商品住房“限房价”要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxf7745560.d.html</link>
            <guid>3812971</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰一军舰沉没后发生燃油泄漏】萨摩亚政府有关部门当地时间10月12日表示，上周在萨摩亚海域沉没的新西兰海军支援船已经泄漏了约20万升柴油，对周边海水造成了污染。撞击还对当地珊瑚礁造成严重损坏。10月5日晚，该艘新西兰军舰在南太平洋岛国萨摩亚海域起火搁浅，严重倾斜，并于当地时间6日早上沉没。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxf7745086.d.html</link>
            <guid>3812970</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《蜘蛛侠》中科幻场景在实验室重现 新型纤维能提起超自重八十倍物体】据最新一期《先进功能材料》杂志报道，美国塔夫茨大学团队受《蜘蛛侠》中手腕射出蛛网的科幻场景启发，发明了一种能够发射类似蛛丝的技术。这项技术利用了从蚕蛾茧中提取的丝素蛋白，经过煮沸处理后分解成基本蛋白质成分。当这种丝素蛋白溶液通过细孔针挤出，并与特定添加剂混合时，会在接触空气后迅速凝固，形成一种具有强大黏附力和抗拉强度的纤维。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxi4521586.d.html</link>
            <guid>3812969</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄呼吁金砖考虑IMF替代方案，俄财长：IMF已无法满足发展中国家金融需求】 “俄罗斯呼吁金砖国家制定替代国际货币基金组织（IMF）的方案。”《俄罗斯报》10日报道称，俄罗斯财长西卢安诺夫在金砖国家财长和央行行长会议框架内举行的完善国际货币和金融体系研讨会上这样表示。西卢安诺夫称，“现有的金融体系形成于半个多世纪前，需要发展和现代化。我们必须创造IMF的替代品……最好在五年内考虑（国际金融组织的）新面貌，这样就有了替代方案。”他强调，IMF和世界银行的作用已被大大削弱，无法满足发展中国家的金融需求。因此，有必要建立类似的新机构，但要在金砖国家的框架内进行。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxm4006387.d.html</link>
            <guid>3812967</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI新模型快速预测材料光学性质】据美国趣味工程网站近日报道，日本东北大学和美国麻省理工学院科学家，成功开发出一款新人工智能（AI）模型GNNOpt。该模型能以与量子模拟相同的精度预测材料的光学性质，但速度能快100万倍。研究团队表示，这一重要进展有望加速光伏和量子材料的研发步伐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxm4006352.d.html</link>
            <guid>3812966</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、2024年金秋招聘月活动启动；
2、2024金融街论坛年会18日开幕；
3、国务院办公厅转发中国证监会等部门《关于加强监管防范风险促进期货市场高质量发展的意见》；
4、多措并举，提升农村、偏远地区群众和重点群体数字素养与技能 弥合数字鸿沟 共享发展成果（深阅读·提升全民数字素养与技能）；
5、首届中国广播电视精品创作大会开幕。]]></title>
            <guid>3812965</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:04:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国交能融合产学研联盟成立】2024全国交通能源融合技术创新发展大会11日在北京举行。会上，全国交能融合产学研联盟揭牌成立。据了解，联盟由长沙理工大学发起设立并任联盟盟主单位，是交通、能源、电力、经济等行业领域高等院校、科研院所、企事业单位组成的非营利性创新合作组织。联盟致力于服务我国交通强国和能源安全国家战略，助力构建安全、智慧、绿色、经济的新型交通能源融合体系，加快形成交能融合新质生产力。首届联盟成员包括长沙理工大学、华中科技大学、湖南大学、北京交通大学等41家单位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxm4005954.d.html</link>
            <guid>3812963</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:03:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内页岩油单井日产刷新最高纪录】在胜利济阳页岩油国家级示范区揭牌两年后，页岩油产量迎来新突破。据了解，示范区共投产94口页岩油水平井，其中36口页岩油井峰值日产油超百吨，单井峰值日产油262.8吨，刷新了国内页岩油单井日产最高纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxi4519073.d.html</link>
            <guid>3812962</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 23:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务院批准向阿联酋和沙特阿拉伯的军售】当地时间10月11日，美国国防部表示，美国务院当天批准向阿拉伯联合酋长国出售价值12亿美元的军备以及向沙特阿拉伯出售价值约6.55亿美元的“地狱火2”空地导弹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxf7740720.d.html</link>
            <guid>3812961</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称控制多个定居点 乌称摧毁俄军米-8直升机】俄罗斯国防部当地时间11日通报称，在过去一周间，俄军在多个方向控制了多个定居点，并打击了乌军能源设施、军用机场、武器弹药库等目标。俄军防空系统则拦截了乌军多枚导弹、火箭弹、航空炸弹和多架无人机。此外，俄军11日在库尔斯克州击退乌军多次进攻，打击了其装甲车、电子战基站等目标。乌克兰武装部队总参谋部11日通报称，截至当天下午，乌军在多个方向与俄军交战数十次。前线局势依然严峻，尤其是波克罗夫斯克和库拉霍沃方向战斗最为激烈。乌军还称摧毁了俄军米-8直升机等众多军事装备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxm4004293.d.html</link>
            <guid>3812960</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国燃料电池汽车示范规模达1.5万辆】 从相关部门了解到，截至目前，我国燃料电池汽车示范规模达到1.5万辆，产业规模快速发展创新高。最新数据显示，自2021年底京津冀、上海、广东、郑州、河北五大燃料电池汽车示范城市群全部获国家批准后，截至目前，这五个示范城市群累计推广1.5万辆燃料电池汽车，建设加氢站150座，燃料电池汽车纯氢行驶里程超过3亿公里，单车最高行驶里程18万公里，加注氢气超过2万吨，减少二氧化碳排放17万吨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxf7740203.d.html</link>
            <guid>3812959</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:50:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khosla Ventures为特殊项目公司（SPV）募集4.05亿美元，从而参与OpenAI最新一轮融资。（The Information）]]></title>
            <guid>3812958</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:47:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：比亚迪在德国推出的首款电动车价格或不低于25000欧元】 比亚迪执行副总裁李柯称，在德国推出的首款电动车价格可能在25,000欧元（约合27,340美元）到30,000欧元之间。 “我们仍在制定计划，”李柯表示。她预计说服潜在的德国买家将需要“不到六个月的时间”。“我们需要给他们一些时间来对比亚迪产生信任，”李柯说。李柯表示，欧洲汽车制造商不具竞争力，因其缺乏确定一致的电动汽车政策，并且正在避免竞争。她称一个饱和、竞争高度激烈的市场让中国汽车制造商变得“非常有竞争力”。“全球所有制造商都应该参与这场竞争，”李柯说，“那些犹豫不决、退缩的企业就会输掉。”（法兰克福汇报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxp0780373.d.html</link>
            <guid>3812957</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家纸企宣布涨价 包装纸市场或实现温和回升】近期，受原材料价格持续上涨影响，国内多家纸品及包装企业宣布对产品价格进行调整，以缓解成本攀升带来的巨大压力。分析师表示，进入第四季度，市场步入传统的消费旺季，节日因素密集，市场需求提振，为纸价上行提供支撑。不过，行业产能压力过大、原材料价格的不确定性以及纸厂库存压力持续等多重因素，或制约纸价涨幅。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxp0778915.d.html</link>
            <guid>3812955</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:39:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海合作组织秘书长张明就巴基斯坦发生恐怖袭击事件接受记者采访】 上海合作组织秘书长张明就巴基斯坦发生恐怖袭击事件接受记者采访。记者问：10月7日，巴基斯坦信德省发生恐怖袭击，造成中巴双方人员伤亡。上海合作组织对此有何评论？张明表示，上海合作组织对发生在巴基斯坦信德省的恐怖袭击感到震惊，对这一恐怖主义行径予以强烈谴责，对遇难者表示深切哀悼，对遇难者亲属致以诚挚慰问。张明指出，上海合作组织支持巴方将恐怖分子绳之以法。他说，恐怖主义是全人类公敌。上海合作组织将一如既往坚决打击恐怖主义，维护地区安全稳定。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxf7737334.d.html</link>
            <guid>3812954</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼加拉瓜宣布与以色列断绝外交关系】尼加拉瓜政府11日发布公告，宣布断绝与以色列的外交关系。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxf7734897.d.html</link>
            <guid>3812953</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:22:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎方称以军袭击黎南部多地 致7死12伤】当地时间12日凌晨，黎巴嫩公共卫生部表示，以军11日袭击了黎南部比萨里亚、安萨里亚、加济耶等多地，造成7人死亡，另有12人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfvxp0775371.d.html</link>
            <guid>3812952</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 22:16:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法意西三国领导人谴责以色列袭击联黎部队】法国总统马克龙、意大利总理梅洛尼和西班牙首相桑切斯11日发表联合声明，谴责以色列最近针对联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）的袭击。法国总统府当天公布的这份联合声明说，作为联黎部队的长期派遣国以及黎巴嫩和以色列的合作伙伴，法国、意大利和西班牙三国对数名维和人员在黎巴嫩纳古拉遇袭受伤表示愤慨。这些袭击严重违反了以色列根据联合国安理会第1701号决议和国际人道主义法所承担的义务。这些攻击毫无道理，必须立即停止。三国强调，所有联合国维和士兵都必须受到保护，三国对联黎部队及其人员在极其困难的情况下继续工作表示支持。三国呼吁各方立即停火并全面执行联合国安理会第1701号决议，并表示这是让流离失所的以色列人和黎巴嫩人安全返回家园的唯一途径。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrri7856360.d.html</link>
            <guid>3812947</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 21:41:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象台发布海上雷雨大风黄色预警信号】海南省气象台2024年10月12日05时28分发布海上雷雨大风黄色预警信号：本岛南部海面05时30分到10时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrp4120024.d.html</link>
            <guid>3812945</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 21:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国财长Antoine Armand声明：留意到惠誉对法国采取评级行动一事。预算表明，法国政府管理债务规模的态度是坚决的。]]></title>
            <guid>3812941</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 21:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国财政部长留意到惠誉对法国采取评级行动一事，并将发表声明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrri7850635.d.html</link>
            <guid>3812939</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 21:17:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TEN Holdings寻求在纳斯达克资本市场上市，代码XHLD。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrp4114501.d.html</link>
            <guid>3812935</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 21:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄车臣一指挥官称夺回库尔斯克州19个定居点控制权】当地时间10月11日，俄罗斯车臣“艾哈迈德”特种部队指挥官阿劳季诺夫表示，俄军已经夺回了对库尔斯克州19个定居点的控制权。阿劳季诺夫当天稍早前曾表示，俄军在库尔斯克州夺回了15个被乌克兰方面控制的定居点，70%的乌克兰武装力量在库尔斯克州使用的军事装备已被摧毁。乌克兰方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0891341.d.html</link>
            <guid>3812932</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 21:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国联邦航空局批准SPACEX猎鹰9号复飞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrri7847772.d.html</link>
            <guid>3812929</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 21:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股冲高回落 机构继续看好后市】本周，A股剧烈震荡，先是在国庆期间利好累积以及港股市场大涨的示范下，整个市场情绪空前高涨，节后首个交易日全线大涨，一度超3000股涨停或涨超10%。而周三又因短线巨量获利盘回吐打压，股指大幅回调，市场又一度出现超2000股跌停或跌超10%的现象。本周也是见证历史的时刻，市场单日总成交、创业板单日涨幅、科创板单日涨幅、个股单日成交等历史纪录纷纷被刷新。展望后市，虽然本周市场出现冲高回落的走势，但机构仍积极看好市场。渤海证券表示，目前市场正对前期的大涨进行消化、整固。大涨后，调整是必然的，也是必要的，这为后续行情的发展提供再配置的窗口。而未来，考虑到资金的入场将更加审慎、理性，因而后续行情的特征将较之此前更加温和，在此过程中，市场的主线也将逐步形成，届时配置能力的强弱将决定投资收益的差异。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0889330.d.html</link>
            <guid>3812927</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 21:03:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙城一社区 造成3人死亡】当地时间11日晚，以军战斗机对加沙地带北部加沙城以东图法社区的一座房屋进行轰炸，造成3人死亡，另有多人受伤。以方对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrri7845454.d.html</link>
            <guid>3812923</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市房企转型初见成效 政策加码力助行业止跌回稳】房地产市场的平稳健康发展事关人民群众的切身利益和经济金融大局，今年以来，国家出台了一系列有力措施稳地产，特别是近日再次出台一揽子房地产新政，显示出稳楼市的巨大决心。在“稳市场、防风险、促转型”的政策导向下，面对行业的深度调整，上市房企不断加强风险管理和资金控制，持续压降有息负债，改善资产负债结构，去杠杆取得一定成效，融资成本边际改善。同时，在房地产开发业务承压背景下，上市房企加快多元化转型步伐，重点房企经营性业务对业绩贡献持续提升。面对行业发展新形势，多家上市房企表示将牢牢守住风险防控底线，持续强化现金流管理，积极探索高质量发展新模式。业内人士认为，国庆假期前多项政策集中落地，给市场带来了积极效果，“银十”开局表现超预期，市场止跌回稳迹象非常明显。预计10月市场销售数据将出现明显增长，核心城市政策持续跟进，有望带动核心市场率先筑底企稳。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0888020.d.html</link>
            <guid>3812922</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市金山区气象台发布大雾黄色预警】上海市金山区气象台2024年10月12日04时48分发布大雾黄色预警信号：预计今天上午以前，本区大部分街镇将出现能见度小于500米的雾，局部地区能见度小于200米，请注意防范低能见度对道路交通的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0887818.d.html</link>
            <guid>3812920</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:55:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄印古什共和国发生枪击事件 致3人死亡】当地时间10月11日，俄罗斯印古什共和国警务部门通报称，当天该共和国发生的一起枪击事件造成1名警员和2名平民死亡。警务部门此前通报称，11日晚不明人员向该共和国内务部打击极端主义中心人员乘坐的车辆开枪射击。事发地点是印古什首府马加斯的一处加油站。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0887720.d.html</link>
            <guid>3812919</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称戈兰高地遭从叙利亚方向发射的无人机袭击】当地时间11日晚，以色列国防军在一份声明中表示，当晚稍早前，一架从叙利亚方向发射的无人机击中戈兰高地北部空旷地区，暂无人员伤亡报告。戈兰高地是叙利亚西南的一块狭长地带。以色列在1967年第三次中东战争中占领了这一高地。叙方一直要求以方归还这一战略要地，并将其作为双方实现和平的条件之一。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrm4621464.d.html</link>
            <guid>3812918</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音CEO向员工介绍公司对未来的准备状态】波音公司CEO兼总裁Kelly Ortberg就未来命运致信波音员工。Kelly称，波音业务形势艰巨，夸大所面临的整体挑战是很难的。波音需要专注于面临的工作和现实，需要侧重于核心领域的业绩和创新——而不是将资源分散到许多领域，后者（业务多元化）往往会造成结果不尽如人意和投资不足。因此，Kelly宣布了关于777X项目、767战斗机、BDS、调整员工规模等信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrm4620834.d.html</link>
            <guid>3812917</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:49:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广州有信科技有限公司的控股公司Youxin Technology：仍预计在IPO中发售230万股股票，预期每股发行价从4美元提高为4.5美元。]]></title>
            <guid>3812916</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:48:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波音∶第三财季业绩受到罢工和商用飞机及国防业务费用的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0885580.d.html</link>
            <guid>3812913</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎方称以军袭击黎东部 致5死5伤】当地时间11日晚，黎巴嫩公共卫生部表示，以军当天袭击了黎巴嫩东部巴勒贝克-希尔米勒省多地，造成5人死亡，另有5人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrri7840755.d.html</link>
            <guid>3812909</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:36:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄印古什共和国发生枪击事件 内务部人员车辆遭袭】当地时间10月11日，俄罗斯印古什共和国警务部门通报称，当晚发生一起枪击事件，不明人员向该共和国内务部打击极端主义中心人员乘坐的车辆开枪射击。事发地点是印古什首府马加斯的一处加油站。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0883934.d.html</link>
            <guid>3812906</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:33:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[知情人士称，软件工具开发商JFrog获得多份收购意向。Permira和Hellmna & Friedman等私募初步考虑收购这家“以色列-美国公司”的可能性。JFrog收涨4.48%，报31.05美元，收盘市值34.29亿美元。]]></title>
            <guid>3812902</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡姆登房地产信托公司-普雷林报告显示，位于美国东南部的CO公寓社区仅受到飓风“米尔顿”和“海伦妮”的轻微破坏。]]></title>
            <guid>3812900</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:19:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[皮博迪能源：第一季度平均年产量470万吨，矿山寿命超过25年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrp4104187.d.html</link>
            <guid>3812898</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称两架无人机自黎巴嫩方向进入以领空 致一建筑受损】当地时间11日，以色列国防军发表声明称，以色列中部地区稍早前响起防空警报，以军监测到两架来自黎巴嫩方向的无人机进入以色列领空，这两架无人机从黎巴嫩越过边境进入以色列的那一刻起就受到以军监视。以军称以空军拦截了其中一架无人机，另一架无人机导致海尔兹利亚市的一座建筑物受损。目前暂无人员伤亡消息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrp4103808.d.html</link>
            <guid>3812896</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:09:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[紧固件等工业和建筑用品供应商快扣Fastenal Co.（FAST）收涨9.8%，创2020年以来最大单日涨幅。]]></title>
            <guid>3812895</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普：共和党人将移民与美国高房价联系起来，研究人员不同意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0880062.d.html</link>
            <guid>3812894</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[富国银行股价收涨5.6%，创2月15日以来最大单日涨幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrri7835278.d.html</link>
            <guid>3812893</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 20:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯表示，她将成立一个两党顾问委员会，以提供政策反馈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0879679.d.html</link>
            <guid>3812890</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 19:59:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄罗斯强力部门消息，俄罗斯太平洋舰队海军陆战队在库尔斯克州围剿乌军一组侦察兵，俘虏乌军3人。]]></title>
            <guid>3812889</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 19:58:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及、法国两国外长通话 讨论黎以局势】当地时间11日，埃及外长阿卜杜勒阿提同法国外长巴罗通电话，就黎以局势及该地区安全与稳定等问题进行磋商。阿卜杜勒阿提表示，以色列在黎巴嫩的军事升级行动将引发可怕的后果，特别是在以军10日袭击了联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）之后。以色列军队必须承诺保障联合国人员和财产的安全，必须立即实现停火并停止地区局势升级。他重申了埃及反对任何侵犯黎巴嫩的主权和领土完整的立场，各方应承诺不带选择性地执行安理会第1701号决议的所有内容。阿卜杜勒阿提还对黎巴嫩的人道主义局势表示关切，强调需要加强对黎巴嫩的紧急人道主义援助，以支持黎巴嫩政府应对人道主义危机。阿卜杜勒阿提还强调了加沙地带停火、全面向加沙地带提供援助以及结束以色列对约旦河西岸袭击的必要性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfrrr0877977.d.html</link>
            <guid>3812888</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 19:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉评级：道明银行全球反洗钱结算在评级预期范围内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsfmip4739999.d.html</link>
            <guid>3812887</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 19:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织批准了大幅降低成员国借款成本的措施，该措施将使借贷成本降低36%，即每年12亿美元。]]></title>
            <guid>3812886</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 19:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第一能源公司（FirstEnergy）：Mon Power获得美国能源部500万美元拨款，用于西弗吉尼亚州电力服务可靠性项目。]]></title>
            <guid>3812885</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 19:41:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>