<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2023 00:33:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI备忘录称Sam Altman被解雇背后不存在“渎职”】据Axios报道，OpenAI首席运营官Brad Lightcap在一份内部备忘录中表示，Sam Altman被罢免CEO职务并不是因为“渎职或与我们的财务、业务、安全或安全/隐私实践相关的任何事情”，而是因为“Sam Altman与董事会之间的沟通中断”。自周五中午宣布Altman离职以来，OpenAI董事会一直保持沉默，这为解雇的依据留下了猜测和不确定性的空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanx1740151.d.html</link>
            <guid>3373167</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:27:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东青岛可租房落户】 近日，山东青岛发布通知，规定：在城镇租赁房屋居住并办理租赁合同备案和居住登记的人员，本人及其配偶在青岛无合法产权房屋的，在房屋租赁期间可以申请集体户落户。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanv4962699.d.html</link>
            <guid>3373166</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:25:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达仁堂培植黄安宫牛黄丸上市】 据津药达仁堂消息，近日津药达仁堂培植黄规格的安宫牛黄丸正式上市，这是津药达仁堂继天然牛黄、体外培植牛黄之后推出的又一款安宫牛黄系列产品。至此津药达仁堂已经成为安宫牛黄丸牛黄品规最全的企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanv4962672.d.html</link>
            <guid>3373165</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:25:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：华北中南部、黄淮西部等地大气扩散条件逐渐转差】 据中央气象台消息，19日，全国大部地区大气扩散条件整体较好，其中河北南部、河南北部等地局地有轻度霾。20日至22日，华北中南部、黄淮西部等地大气扩散条件较差，部分地区有轻至中度霾，21日至22日的早晨时段，华北南部、黄淮、江淮东部等地部分地区有大雾天气。22日夜间起，受冷空气影响，上述地区大气扩散条件明显好转，雾霾天气减弱消散。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanv4961292.d.html</link>
            <guid>3373164</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:17:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI董事会与奥特曼讨论重新担任CEO】据多位知情人士透露，OpenAI 董事会正在与山姆·奥特曼（Sam Altman）讨论重返CEO 岗位。其中一位人士表示，奥特曼被董事会在没有任何通知的情况下突然解雇，他对回归感到“矛盾”，并希望对治理进行重大改变。值得注意的是，OpenAI 总裁格雷格・布罗克曼（Greg Brockman）在阿尔特曼被解雇的数小时后也提出离职，两人正在探讨创办另一家 AI 企业的事宜。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanz5546008.d.html</link>
            <guid>3373163</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达信息旗下子公司发布三款数字健康创新产品】 万达信息股份有限公司旗下全资子公司金唐软件、控股子公司蛮牛健康、参股子公司宁唐健康携手参展第九届浙江健博会。金唐软件“云公卫服务平台”、蛮牛健康“云健康服务平台”及宁唐健康“白泽晓医疗大模型”作为宁波市卫生健康委员会2023年度数字健康创新产品于大会期间发布。“白泽晓医疗大模型”建立大模型类产品技术底座，结合医疗公卫、健康管理等不同服务需求，利用大量医疗数据训练开发，在实时知识问答、事件与病历内容理解、多模态病历生成、辅助诊疗决策、专病健康管理等各类应用场景创新赋能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanx1736576.d.html</link>
            <guid>3373161</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部称在莫斯科州上空摧毁一架乌克兰无人机】俄罗斯国防部发布消息称，当地时间11月19日凌晨1时左右，在莫斯科州博格罗茨基区上空摧毁了一架乌克兰攻击型无人机。莫斯科市长索比亚宁称，该无人机企图袭击莫斯科市，已被防空部队击落。坠落的无人机残骸碎片没有造成建筑损毁或人员伤亡。紧急救援人员正在现场开展工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanv4958533.d.html</link>
            <guid>3373160</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【17城土地出让重回“价高者得”：部分地块高溢价成交，一线城市仍持谨慎态度】 从各线城市情况看，除一线城市外，目前已有至少17城新挂牌地块取消地价上限，土拍实行“价高者得”。从已经落地“价高者得”模式的城市来看，供求关系较好的城市的核心区土地市场热度已经开始回温，比如合肥最近一轮土拍，滨湖区的地块很明显热度高于其他区域，且也普遍出现了溢价率提升。根据土拍结果，合肥滨科城BK202305号地块溢价率44.89%；包河区BH202310号的溢价率也超过30%。可以看到的是，目前一线城市对于限制性政策的松绑仍然较为谨慎。和深圳一样，北京、上海亦维持地价、房价“双限”政策。诸葛数据研究中心高级分析师关荣雪指出，一线城市作为房地产市场的核心区域，其市场表现对于整个楼市的发展具有决定性作用，因此政策动向至关重要，边际放松将持续作为一线城市政策调整的主要方式，短期内全面取消此前限购限价类政策的可能性不大。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanu3758391.d.html</link>
            <guid>3373159</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:58:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百亿基金经理冯明远卸任2只产品 相关人士：此次为正常卸任产品，公司并未有进一步的其他安排】 11月18日，信达澳亚基金公告称，自2023年11月17日起，因公司内部调整，旗下基金经理冯明远卸任信澳星奕混合型证券投资基金、信澳科技创新一年定期开放混合型证券投资基金这两只产品，此后分别由基金经理李博与吴凯来管理。此次再度卸任2只产品后，冯明远在管基金总规模降至162.08亿元，较2022年6月30日时大幅缩水159.09%。值得一提的是，这已是冯明远年内第四次公告卸任旗下在管产品，累计卸任数量高达5只。有市场消息称，冯明远或将离开信达澳亚基金。对此，信达澳亚基金市场部人士向澎湃新闻记者表示，“此次为正常卸任产品，公司并未有进一步的其他安排。”（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3373157</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ChatGPT之父计划推出新AI企业，前总裁预计加入其中】据知情人士称，OpenAI前CEO山姆·奥特曼（Sam Altman）告诉投资者，他计划推出一家新的AI企业。消息人士称，OpenAI 前总裁兼联合创始人格雷格・布罗克曼（Greg Brockman）预计将加入这一企业，该项目仍在开发中，目前尚不清楚该合资企业的确切性质。 此前有报道称奥特曼和苹果前设计总监 Jony Ive 在讨论打造一款新的 AI 硬件设备，软银首席执行官孙正义也参与了此次谈话。 近几个月来，奥特曼向投资者和其他外部人士提出了许多新项目的想法。据四位知情人士透露，奥特曼在上个月与来自中东的潜在投资者会面，期间谈到了 AI 相关项目，其中包括一项为 AI 开发定制芯片、与英伟达竞争的计划。 （IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanz5543688.d.html</link>
            <guid>3373156</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理内塔尼亚胡：目前还未就释放被扣押人员达成任何协议】 以色列总理内塔尼亚胡11月18日晚表示，目前还没有就释放被扣押人员一事达成任何协议。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3373155</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称打击美驻伊空军基地目标】据伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”当地时间11月19日发布的声明，该组织当天凌晨向伊拉克库区首府埃尔比勒东北部驻有美军的哈里尔空军基地发射了一架无人机，并“直接命中”基地内一处目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanz5540745.d.html</link>
            <guid>3373154</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国总理朔尔茨呼吁在加沙地带停火】德国联邦政府网站18日发布消息称，德国总理朔尔茨与以色列总理内塔尼亚胡当天通电话，朔尔茨在电话中呼吁在加沙地带停火。朔尔茨强调迫切需要改善加沙地带人民的人道主义状况。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3373153</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:26:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利总理：反对与乌克兰就加入欧盟展开谈判】匈牙利执政党第30届青民盟代表大会当地时间11月18日再次选举欧尔班为该党主席。在当选后的演讲中，欧尔班重点提及了欧盟当前面临的问题，指出欧盟的诸多现行政策都是“自掘坟墓”，必须进行根本性的变革。欧尔班重申匈政府反对与乌克兰就加入欧盟展开谈判，纠正欧盟对乌克兰就欧盟成员资格所许下的错误承诺将是匈牙利的责任，乌克兰距离加入欧盟还有“光年之遥”。欧尔班本周曾表示，欧盟向乌克兰提供资金和军事援助的策略已经失败，现在匈牙利将全力自卫和反抗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanu3754462.d.html</link>
            <guid>3373152</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:25:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金山办公回应：致歉并承诺用户文档不会被用于AI训练】 近日有媒体报道称，此前《WPS隐私政策》中提到“我们将对您主动上传的文档材料，在采取脱敏处理后作为AI训练的基础材料使用”，被质疑涉及用户隐私问题。对此，11月18日，WPS官方微博做出回应，在向用户致歉的同时，承诺用户文档不会被用于AI训练目的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanx1731177.d.html</link>
            <guid>3373151</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:23:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、坚守初心 团结合作 携手共促亚太高质量增长——在亚太经合组织第三十次领导人非正式会议上的讲话（2023年11月17日，旧金山）；
2、不断以中国新发展为世界带来新动力、新机遇；
3、为中美关系把舵，为亚太合作领航——习近平主席赴美国举行中美元首会晤同时出席亚太经合组织第三十次领导人非正式会议举世瞩目、成果丰硕、意涵深远；
4、建设开放、活力、强韧、和平的亚太共同体——习近平主席在亚太经合组织第三十次领导人非正式会议上的重要讲话引发各界人士热烈反响；
5、共同打造亚太下一个“黄金三十年”（和音）；
6、2023年亚太经合组织领导人旧金山宣言（摘要）——为所有人创建强韧和可持续未来；
7、帮助高校毕业生高质量充分就业（教育时评）；
8、国家发展始终是香港发展的最大依托（观沧海）；
9、共建“一带一路” 海外侨胞大有可为（微言）；
10、第二十六届京台科技论坛聚焦数字经济、医疗大健康等领域——深化交流合作 共享发展机遇（两岸脉动）。]]></title>
            <guid>3373150</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省召开预制菜产业链培育工作推进会议】11月17日，河南省召开预制菜产业链培育工作推进会议，在认真听取有关方面发言后，省政协副主席、省预制菜产业链链长张震宇强调，全省各级各部门要抢滩入局，持续壮大预制菜产业规模。要创新模式，推动预制菜产业加快发展。要标准引领，强化预制菜产品质量提升。要切实加强对预制菜产业链培育工作的统筹谋划、分类指导，形成全省上下各司其职、主动作为、互动融合、协同推进预制菜产业链发展的工作格局。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanu3752865.d.html</link>
            <guid>3373147</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 23:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携手共创融合发展新局面 ——各界积极评价二〇二三两岸企业家峰会十周年年会】南京扬子江畔，两岸企业家峰会永久会址——扬子江国际会议中心御风而立。以“新格局中融合发展和高质量发展”为主题的2023两岸企业家峰会10周年年会前不久在此开幕。800多名两岸企业家和各界人士热议两岸产业链供应链的深度融合路径，共同探讨新发展格局下经济高质量发展之道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcanv4950843.d.html</link>
            <guid>3373146</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 22:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拿下大模型测评双榜第一 国产AI晋升“学霸”】国产大模型阵营再添新锐选手。根据最新成绩，千亿级参数的夸克大模型登顶C-Eval和CMMLU两大权威评测榜单，整体能力已经超过GPT-3.5，在写作、考试等部分场景中优于GPT-4。该模型将应用于通用搜索、医疗健康、教育学习、职场办公等众多场景。同一阵营旗下的夸克App也将借助自研大模型全面升级，加速迈向年轻人工作、学习、生活的AI助手。（北京青年报）]]></title>
            <guid>3373145</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 22:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家科技创新成果展 “飞天遁地”秀出科技硬实力】军民两用堪称“巡检王者”的双飞翼多光谱测绘无人机、掘进世界助力地铁隧道修建的盾构机、深钻百米轻松取土的声频环保钻机……连日来，在第二十五届中国国际高新技术成果交易会国家科技创新成果展馆上，一批“飞天遁地”的硬核科技产品展出，吸引了诸多参观者的目光。它们集中展示出近年来国家在不同领域科技创新的高端成果，秀出我国科技硬实力，助力国家建设发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvawex5079427.d.html</link>
            <guid>3373144</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 22:32:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉全国最大目的地充电站落地深圳 “超充之城”建设增添生力军】11月17日，特斯拉举办深圳侨城坊目的地充电站落成活动，据介绍，此站点共设立188根目的地充电桩，是中国现有的700多座特斯拉目的地充电站中最大的一个。值得一提的是，该充电站点还面向非特斯拉新能源车辆开放，让更多驾驶纯电动汽车的用户无忧出行，进一步开放了深圳的新能源用车生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvawex5077708.d.html</link>
            <guid>3373143</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 22:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月19日06时继续发布大风蓝色预警】预计，11月19日08时至20日08时，南海东北部和中部海域、南海西南部海域将有7~8级、阵风9级的大风，其中南海西南部部分海域风力可达9级、阵风10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvawex5077113.d.html</link>
            <guid>3373142</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 22:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：遏制微生物耐药需全社会共同努力】“微生物耐药是全球公共健康领域面临的重大挑战之一。”11月18日，在2023提高抗微生物药物认识周启动仪式上，武汉大学医院管理研究所常务副所长林丽开指出，解决抗微生物药物耐药性问题，需要全社会共同努力。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvawez1852794.d.html</link>
            <guid>3373140</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:45:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔首相兼外交大臣会见美国代表团 呼吁在加沙地带立即停火】当地时间18日，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德在首都多哈会见由美国国家安全委员会中东和北非事务协调员布雷特·麦格克和美国负责近东事务的助理国务卿芭芭拉·利夫率领的美国代表团，双方重点就巴以局势进行了讨论。穆罕默德强调，当前需要协调所有的国际和地区外交努力，在加沙地带实现立即停火。他说，卡塔尔坚决反对以色列国防军对加沙地带医院、学校、避难所等民用设施的袭击，以方军事行动的升级将给地区安全带来可怕后果，也给调停被扣押人员获释增加了更多困难。穆罕默德还表示，卡方对加沙地带人道主义局势持续恶化深表关切，呼吁永久开放拉法口岸，以保证人道主义救援物资能够持续进入加沙地带。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvawez1851839.d.html</link>
            <guid>3373139</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:32:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈总理欧尔班：匈牙利必须对欧盟模式说不】 当地时间11月18日，匈牙利执政党第30届青民盟代表大会再次选举欧尔班为该党主席。在当选后的演讲中，欧尔班重点提及了欧盟当前面临的问题，指出欧盟的诸多现行政策都是“自掘坟墓”，必须进行根本性的变革。
欧尔班重申匈政府反对与乌克兰就加入欧盟展开谈判，纠正欧盟对乌克兰就欧盟成员资格所许下的错误承诺将是匈牙利的责任，乌克兰距离加入欧盟还有“光年之遥”。欧尔班本周曾表示，欧盟向乌克兰提供资金和军事援助的策略已经失败，现在匈牙利将全力自卫和反抗。
本月17日，匈牙利政府曾发起了一项全国性的民意调查，就欧盟是否应该向乌克兰提供更多资金和武器、是否应授予其成员国资格等问题征求全民意见。分析指出，尽管该问卷调查不具有法律效力，但如果匈政府在此次调查中获得广泛支持，则将进一步夯实政府政策的民意基础，增加与欧盟对抗时的底气。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvawew3874740.d.html</link>
            <guid>3373138</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列防长：以军将在加沙地带南部开展地面行动】以色列国防部长加兰特18日晚宣布，以军将在加沙地带南部开展地面行动。加兰特当晚在与以总理内塔尼亚胡联合举行的记者会上说，以军继续在加沙地带严厉打击巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯），并将“很快”在加沙地带南部开展行动。加兰特还说，以军在加沙地带的地面行动进入“第二阶段”，哈马斯已遭到沉重打击。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvawfc5659991.d.html</link>
            <guid>3373137</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 21:06:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国：加沙民众面临饥荒 以每天允许两车燃料进入】联合国世界粮食计划署11月17日表示，据评估，目前加沙地带几乎所有人口都需要粮食援助。由于缺乏食物供应，加沙地带居民有面临饥荒的可能。联合国近东救济工程处表示，由于燃料缺乏、通信中断，17日当天的救援物资无法运输，而加沙地带大多数人没有足够的食物和水，可能面临大规模饥荒。以色列方面17日称，允许每天两卡车燃料进入加沙地带。根据以方说法，这些燃料相当于本次冲突爆发前以色列向加沙地带每天正常供应的2%至4%。以军寻求在加沙地带南部海滨城镇马瓦西建立所谓“安全区”，但该地面积狭小，仅有几平方公里，难以容纳大量人口。世界卫生组织总干事谭德塞17日警告称，反对以色列单方面建立所谓“安全区”，在当前的基础设施和安全条件下，世卫组织不会参与在加沙地带建立任何所谓的安全区。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvawex5071631.d.html</link>
            <guid>3373136</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 20:57:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦、卡塔尔等国谴责以色列对加沙地带学校的袭击】据多家巴勒斯坦媒体当地时间11月18日报道，以色列军队当天袭击了位于加沙地带北部杰巴利耶难民营内的法胡拉学校，造成逾百人伤亡。约旦、卡塔尔和阿联酋等国先后就此发表声明谴责以方对学校的袭击行为。
约旦外交部18日发表声明称，以色列针对加沙地带两所学校的袭击公然违反了国际法，并呼吁各方加紧努力，制止以色列对平民及学校、医院等设施的袭击。
卡塔尔外交部18日发表声明称，以军行动违反国际法和国际人道主义法，再次呼吁派遣独立的联合国调查人员，对以色列连续袭击医院、学校等民用设施的行为进行国际调查。卡塔尔还敦促国际社会采取紧急行动，为加沙地带平民提供保护。
阿联酋外交部18日晚发表声明，谴责以色列对法胡拉学校、塔尔扎塔学校发动的袭击，以及其他针对加沙地带学校和医院的非人道袭击。声明强调，当务之急是保护平民的生命，为民用机构提供充分保护，并确保人道主义援助快速、安全、无障碍地运送至巴勒斯坦人民手中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvawew3871995.d.html</link>
            <guid>3373135</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 20:42:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国总理朔尔茨呼吁在加沙地带停火】德国联邦政府网站18日发布消息称，德国总理朔尔茨与以色列总理内塔尼亚胡当天通电话，朔尔茨在电话中呼吁在加沙地带停火。朔尔茨强调迫切需要改善加沙地带人民的人道主义状况。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvarwz5198417.d.html</link>
            <guid>3373134</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 20:29:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“三北”工程三大标志性战役开局顺利 已开工项目22个】加强荒漠化综合防治，深入推进“三北”等重点生态工程建设，事关我国生态安全。国家林草局副局长唐芳林18日表示，目前“三北”工程三大标志性战役开局顺利，已开工项目22个，共完成造林种草608.07万亩。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvarwz5196736.d.html</link>
            <guid>3373133</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 20:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理内塔尼亚胡：目前还未就释放被扣押人员达成任何协议】以色列总理内塔尼亚胡11月18日晚表示，目前还没有就释放被扣押人员一事达成任何协议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvarxc1971289.d.html</link>
            <guid>3373132</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 20:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国抗癌协会：肿瘤诊治需要整合医学思维】2023中国整合肿瘤学大会18日在天津开幕。中国工程院院士、中国抗癌协会理事长樊代明在会上表示，肿瘤是非常复杂的疾病，每个阶段的特征和治疗方式不同，无论是诊断还是治疗，都需要有整合医学思维。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvarxf5783997.d.html</link>
            <guid>3373131</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 19:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波兰货币政策委员会一位成员表示明年波兰的通胀率可能接近央行的通胀目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvarxc1966106.d.html</link>
            <guid>3373128</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 19:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“星舰”第二次发射二级失联 美国载人登月计划受影响】“星舰”火箭第二次发射出现了一级分离后发生爆炸和二级失联的情况，美载人登月计划大概率无法按计划的时间将人送到月球。“星舰”第二次发射原计划11月17日进行，但由于火箭的一个格栅舵出现问题，需要对驱动器进行更换，发射时间推迟到18日。作为目前人类最大的火箭，“星舰”的第二次发射依然吸引了全世界的目光。虽然没有完全达到预期目标，但飞行时间更长，一二级分离成功，相比首飞，有更多的技术进步和成绩。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvarwy3995091.d.html</link>
            <guid>3373127</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 19:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电商海外新变局：两跨境平台美国用户数逼近亚马逊】中国电商平台海外市场鏖战迎来最新进展。近期有调研显示，拼多多旗下跨境电商平台Temu和SHEIN（希音）等源自中国的电子商务平台的用户在美国极速增加，用户数量正逐步逼近全球最大电商平台亚马逊。跨境电商作为一种“新业态”正逐步走向“新常态”。多位电商人士向记者表示，伴随着更多卖家涌入、更多品类引入，当下的跨境电商平台在海外的竞争，实际上在于产业供应链的竞争，供应链管理成为跨境电商下一角力方向。（证券时报）]]></title>
            <guid>3373126</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 19:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可吞入电子设备能监测睡眠呼吸暂停】据11月17日《设备》杂志报道，美国麻省理工学院研究团队开发出一种可摄入胶囊，可从患者的胃肠道内监测生命体征。该胶囊与复合维生素片大小相当，它包括一个加速计，可检测心脏跳动和肺部扩张产生的轻微运动，还有两个小电池和一个无线天线，可将数据传输到笔记本电脑等外部设备。研究人员表示，除了诊断睡眠呼吸暂停外，该设备还可用于检测高危人群中阿片类药物过量的情况。（中国科技网）]]></title>
            <guid>3373125</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 18:54:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【激增7成 这类产品彻底火了】今年以来，中短债主题基金凭借稳健的收益在固收类产品中脱颖而出，并持续受到投资者青睐。数据显示，截至2023年三季度末，全市场中短债主题基金总规模4666亿元，年内新增近2千亿元，规模增幅超过7成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvarxc1960331.d.html</link>
            <guid>3373124</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 18:45:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四会富仕：日本佳能是公司营收占比较小的客户】四会富仕在互动平台表示，日本佳能是公司营收占比较小的客户。公司专注于以工业控制与汽车电子等为主的高品质PCB的研发、生产与销售，目前公司暂未进入先进封装产品的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvarwz5180630.d.html</link>
            <guid>3373123</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 18:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益客食品：羽绒板块副产品销量占比大且单位成本低】益客食品在互动平台表示，公司羽绒板块销量统计数据除白鸭绒外，还包含毛梗、毛片等副产品的销量，副产品的销量占比大且单位成本低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamri5907084.d.html</link>
            <guid>3373122</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 18:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捷泰科技发布新一代N型“MoNo”系列电池】近日，捷泰科技举行“智享N型未来之旅”新品发布暨产品品牌发布会。在新一代TOPCon电池产品发布会现场，捷泰科技隆重推出N型“MoNo”系列高效电池，这是公司在N型领域的又一次革命性创新升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamra4120875.d.html</link>
            <guid>3373121</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 18:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚美尼亚总理说已同阿塞拜疆就和平条约关键原则达成一致】埃里温消息：亚美尼亚总理帕什尼扬18日表示，亚美尼亚和阿塞拜疆已就两国和平条约的关键原则达成一致。据亚美尼亚通讯社报道，帕什尼扬是在亚美尼亚首都埃里温举行的欧安组织议会大会秋季会议开幕式上作上述表态的。帕什尼扬说，这些原则包括：以亚美尼亚领土面积为2.98万平方公里、阿塞拜疆领土面积为8.66万平方公里为基础，相互承认领土完整和主权；承诺将1991年《阿拉木图宣言》作为划定两国边界的政治框架；在各自主权和司法管辖领土内保持区域间交通畅通。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamrf2082927.d.html</link>
            <guid>3373120</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 17:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防部：加沙地面军事行动以来已有57名以军士兵死亡】以色列国防军11月18日晚发表声明称，当天6名士兵在加沙地带的地面军事行动中死亡，另有多名以军士兵受伤。自以色列对加沙地带发动地面军事行动以来，以军方面已有57名士兵死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamrf2080369.d.html</link>
            <guid>3373119</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 17:37:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯下属一武装派别称部分被扣押人员失联】据《圣城报》18日援引哈马斯卡萨姆旅发言人消息称，该部队已经无法与部分负责“保护”被扣押人员的团队取得联系，目前尚不清楚这些被扣押人员的命运如何。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamra4115540.d.html</link>
            <guid>3373117</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 17:21:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门：思明区湖里区首套房 公积金贷款首付最低25%】11月16日，福建省厦门市住房公积金中心发布《关于优化厦门部分住房公积金提取及贷款政策的通知》并进行解读。阶段性启动住房公积金异地贷款业务，政策执行期与2023年9月18日出台的阶段性上浮住房公积金贷款流动性调节系数至1的执行期保持一致，执行至2024年9月17日。对照厦门商业性住房贷款政策，调整思明区、湖里区首套和二套住房公积金贷款最低首付比例，首套住房公积金贷款最低首付款比例为25％，二套住房公积金贷款最低首付款比例为35％。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamrc5298864.d.html</link>
            <guid>3373116</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 17:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致双方超1.37万人死亡】当地时间11月18日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）媒体办公室发表声明称，自10月7日巴以爆发新一轮大规模冲突以来，加沙地带已有逾12300人死亡，其中包含5000多名儿童，3300多名妇女。另有超过30000人受伤，其中75%以上都是妇女和儿童。另据巴勒斯坦卫生部18日消息，约旦河西岸已有212人死亡，2800多人受伤。以色列政府方面数据显示，以方约有1200人死亡。根据目前的统计数据，本轮冲突已致双方超1.37万人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamrf2074506.d.html</link>
            <guid>3373115</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:59:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带杰巴利耶难民营一处居民区遭袭 已致逾50人死亡】据巴勒斯坦当地媒体Gaza Now当地时间18日傍晚报道，以军当天轰炸了位于加沙地带杰巴利耶难民营一处居民区，目前已造成50多人死亡。以色列方面暂无相关消息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamra4113148.d.html</link>
            <guid>3373114</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦卫生部：本轮巴以冲突以来 约旦河西岸已有212人死亡】巴勒斯坦卫生部18日发表声明称，自本轮巴以冲突发生以来，约旦河西岸已有212人死亡，2800多人受伤。此外，目前加沙地带35家医院中有26家已经完全停止服务，这些医院或是直接成为被袭击目标，或是因为燃料和电力耗尽，无法继续为病人和伤员提供服务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamrf2072992.d.html</link>
            <guid>3373113</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔谴责以色列在加沙地带攻击民用设施】当地时间18日，卡塔尔常驻联合国代表阿尔雅·阿勒萨尼表示，卡塔尔谴责一切形式的针对平民的暴力行为，以色列国防军在加沙地带以民用设施为攻击目标，围困、袭击希法医院等医疗机构的行为严重违反国际法，构成战争罪。阿勒萨尼还表示，以方军事行动的升级不仅对该地区的安全稳定造成严重后果，让当地平民和被扣押人员的生命安全受到威胁，也给国际社会的调停增加了更多困难。卡方要求冲突各方全面执行安理会第2712号决议，包括在整个加沙地带实行紧急人道主义暂时停火，建立人道主义走廊，保护平民和民用设施，推动立即、全面、安全、不受阻碍的人道主义准入。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamri5896337.d.html</link>
            <guid>3373112</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度外长称应该感谢印度】据今日俄罗斯电视台（RT）网站等媒体18日报道，印度外长苏杰生本周在英国谈到印度大量购买俄罗斯打折石油问题。他表示，印度此举在稳定全球油气价格方面发挥了显著作用，实际上缓解了全球通货膨胀，印度应该得到感谢。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamrf2067502.d.html</link>
            <guid>3373111</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称将继续扩大在加沙地带的军事行动】以色列国防军18日表示，以军正在扩大在加沙地带的行动，其第36师和第162师分别在加沙城的泽图恩街区和杰巴利耶地区发动攻势。以军在一份声明中表示，南方司令部“继续扩大在其他社区的军事行动”，正在瞄准哈马斯武装人员并攻击其基础设施。另据多家巴勒斯坦媒体18日报道，以色列军队当天袭击了位于加沙地带北部杰巴利耶难民营的一所学校，导致逾百人伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvamrf2065119.d.html</link>
            <guid>3373110</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:06:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国近东救济工程处谴责加沙北部一该机构所属学校遭袭】联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处总专员菲利普·拉扎里尼11月18日表示，该机构收到了“令人震惊的”图像和视频，其中显示加沙北部一所该机构所属学校遭到袭击，造成数十人死伤。他指出，这些袭击不能变得“司空见惯，必须停止”，人道主义停火不能再等了。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafii2192920.d.html</link>
            <guid>3373109</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 15:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【WPS回应隐私政策 承诺用户文档不会被用于AI训练】针对用户有关隐私政策的质疑，WPS发表回应称，“我们感谢近日您对《WPS隐私政策》中的一些表述所提出的关注。特别是关于美化功能及其对用户文档处理方式的描述，我们在细致审查后，深感之前版本的表述为用户造成了困扰。 为此，我们已经更新了《WPS隐私政策》，去除了容易引起误解的表述，并确保其内容与我们的实际操作严格对应。请您放心，您在使用美化功能时，我们仅会为您提供优质美化服务，此过程完全符合数据安全及个人信息保护的相关法律法规之规定。 同时我们郑重声明，所有用户文档不会被用于任何AI训练目的，也不会在未经用户同意的情况下用于任何场景。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafii2190899.d.html</link>
            <guid>3373108</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 15:37:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列中部多地响起防空警报 哈马斯称向以发射火箭弹】当地时间11月18日下午，以色列中部多个地区拉响了防空警报，目前暂无人员伤亡的信息。哈马斯下属武装派别卡桑旅宣称对此次袭击负责，并发布向以色列发射火箭弹的视频。当天稍早前，以色列北部谢莫纳、马加利奥特，南部的阿什凯隆、尼里姆、斯代罗特等地均响起了防空警报。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafie4233006.d.html</link>
            <guid>3373107</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 15:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌农业部：乌克兰本销售年度已出口近1100万吨粮食】媒体18日报道称，乌克兰农业政策与粮食部当天发布数据称，截至11月15日，在2023/2024销售年度（2023年7月1日至11月15日），乌克兰已出口1096.8万吨谷物和豆类作物，其中小麦522.5万吨、大麦74.9万吨、黑麦0.9万吨、玉米486.5万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafii2188039.d.html</link>
            <guid>3373105</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 15:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：SpaceX的星舰爆炸事件引发美国联邦航空管理局（FAA）启动了新的事故调查。]]></title>
            <guid>3373104</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 15:11:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙一难民营学校致至少100人死亡】据多家巴勒斯坦媒体18日报道，以色列军队当天袭击了位于加沙地带北部杰巴利耶难民营的一所学校。消息人士告诉新华社记者，此次袭击已造成至少100人死亡。加沙地带北部印度尼西亚医院消息人士说，袭击造成的死亡人数很可能继续上升，目前不少伤者情况危急，许多人仍然埋在废墟下。目击者说，以军袭击时有数百无家可归的人寄宿在学校内。杰巴利耶难民营是加沙地带8个难民营中最大的一个。自10月7日巴以新一轮冲突爆发以来，以军多次对该难民营实施袭击，已造成数百人伤亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafif5409064.d.html</link>
            <guid>3373103</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 15:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国交协轨道装备技术专业委员会正式成立】据中国中车官微，11月18日，中国交通运输协会轨道装备技术专业委员会成立大会暨第一届会员代表大会在北京召开。会议选举中国中车副总裁马云双为中国交通运输协会轨道装备技术专业委员会会长，选举中车股份所属企业专职外部董事郭杰为秘书长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafie4227137.d.html</link>
            <guid>3373102</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:59:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：斯洛文尼亚核电厂管道泄漏修复后目前已经恢复运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafii2184949.d.html</link>
            <guid>3373101</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:59:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车计划明年电池团队规模达3000人，到2030年推出8款自研电芯】11月17日，在2023年广州车展上，长安汽车发布电池领域规划。长安汽车计划到2030年推出液态、半固态、固态等8款自研电芯，形成不低于150GWh的电池产能；首款CTV技术将于2024年开始量产，实现成组效率≥86%。此外，长安汽车电池相关研发人员为1200余人，未来规划投入资金100亿元，2024年电池团队规模达3000人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafif5403786.d.html</link>
            <guid>3373097</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带汗尤尼斯一所房屋遭以军袭击 已致15人死亡】据巴勒斯坦电视台当地时间18日下午报道，以色列对位于加沙地带汗尤尼斯西部的一所房屋进行了袭击，目前已造成15人死亡。以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafii2179946.d.html</link>
            <guid>3373096</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:30:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[匈牙利总理欧尔班：我们需要改变欧盟，而不是离开它。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafia8898360.d.html</link>
            <guid>3373095</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯：将追究以色列袭击法胡拉学校的责任】据半岛电视台18日报道，哈马斯当天发布了一份声明称，将追究以色列对法胡拉学校的袭击以及持续对儿童和平民“犯下罪行”的责任。哈马斯还在声明中表示，他们不会离开自己的土地。据多家巴勒斯坦媒体18日报道，以色列军队当天袭击了位于加沙地带北部杰巴利耶难民营的一所学校，造成至少50人死亡、100余人受伤。另有媒体报道称，该袭击导致的死亡人数已升至约200人。目前，以色列方面尚未就上述内容发布相关消息。]]></title>
            <guid>3373094</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:26:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：以色列对加沙地带一所学校的袭击造成约200人死亡】据半岛电视台报道，以色列对加沙地带法库拉一所学校的袭击造成约200人死亡。根据官方数据，巴以冲突升级以来，以色列境内超过1300人丧生，加沙地带12000多人丧生，上万名巴勒斯坦人和以色列人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafif5401823.d.html</link>
            <guid>3373093</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:25:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马尔代夫政府正式要求印度从马尔代夫撤军】据马尔代夫媒体18日报道，马尔代夫政府正式要求印度从马尔代夫撤军。据报道，马尔代夫总统办公室表示，马尔代夫总统穆伊兹在与参加其就职仪式的印方代表举行的会议上提出了这一要求。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafif5401580.d.html</link>
            <guid>3373091</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:24:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基签署两项针对俄罗斯的制裁法令】当地时间18日，乌克兰总统泽连斯基签署了两项针对俄罗斯的制裁法令。制裁对象为108名自然人和37家公司，其中包括俄方任命的卢甘斯克、克里米亚地区领导人，乌克兰前总理阿扎罗夫，俄罗斯白俄罗斯联盟国家国务秘书梅津采夫及各类慈善基金会。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafif5400611.d.html</link>
            <guid>3373089</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 14:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一艘中国渔船在日本鹿儿岛海域倾覆 我领馆要求日方全力搜救中国渔民】根据中国海上搜救中心和日本海上保安厅消息，11月18日15时51分（日本时间），一艘中国渔船在鹿儿岛萨摩川内市下甑岛以西东海海域倾覆，26名渔民落水，其中21人被附近中国渔船救起，5人失踪。获悉上述消息后，中国驻福冈总领馆立即启动应急机制，同日方有关部门和中国海上搜救中心建立实时联络沟通机制，强调中方高度关注和重视落水渔民安危，要求日方在今晚动用一切手段继续全力搜救。日方表示，已派出飞机开展搜救，尚未发现线索，由于天黑且天气情况恶劣，飞机已返回，现已派出2艘巡视船前往有关海域继续搜救，待天亮后，再加派搜救飞机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafie4215457.d.html</link>
            <guid>3373085</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 渤海执行军事任务】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，11月18日12时至12月6日8时，渤海部分海域执行军事任务，禁止驶入。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzvafii2172350.d.html</link>
            <guid>3373083</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国贸促会：推动APEC工商界合作 提升产业链供应链安全稳定水平】从中国贸促会了解到，日前，贸促会组织中国企业家代表团参加2023年亚太经合组织工商领导人峰会。访问期间，有关负责人提出《加强亚太供应链合作》倡议文件，推动加强供应链务实合作，受到亚太工商界广泛关注。有关负责人表示，贸促会组织工商界代表积极参与亚太经合组织工商咨询理事会议题组讨论，截至目前已提出十余项政策建议，涉及供应链互联互通、跨境数据流动等方面，得到亚太工商界代表的响应和支持。中国贸促会会长任鸿斌说，我们将于今年11月28日到12月2日举办中国国际供应链促进博览会，这次不仅是大企业，有世界500强的企业参加，还有很多中小企业参加，一些欠发达的国家，我们免费搭建展台，让他们也能够参与到全球的产业链供应链合作中来，为共同维护全球产业链的稳定作贡献。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzuzyzm2302264.d.html</link>
            <guid>3373080</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚机构报告警示抗生素耐药性风险】 澳大利亚卫生保健安全与质量委员会16日发布一份关于抗生素使用及其耐药性的报告，指出澳大利亚是发达国家中抗生素使用量最大的国家之一，在常见感染治疗中滥用和过度使用抗生素使澳大利亚人面临的健康风险增加。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzuzyzm2300654.d.html</link>
            <guid>3373079</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:34:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF总裁格奥尔基耶娃：巴以冲突对全球经济的影响非常有限，但如果发生意外或长期冲突，影响将会扩大。]]></title>
            <guid>3373077</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:25:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远东股份：旗下远东铜箔（宜宾）年产6万吨高精度超薄锂电铜箔试产成功】远东股份消息，11月18日下午1点18分，远东股份旗下远东铜箔（宜宾）有限公司正式生产出箔、收卷，铜箔光泽度、抗拉强度、延伸率、粗糙度等各项质量指标均达到锂电铜箔工艺技术要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzuzyzm2298321.d.html</link>
            <guid>3373076</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:23:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安：土耳其呼吁对以色列进行核武器检查，以消除对这一问题的疑虑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzuzyzh4337348.d.html</link>
            <guid>3373069</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安：如果停火达成，土耳其将努力重建加沙受损的基础设施、医院和学校。]]></title>
            <guid>3373068</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称过去一天打击加沙地带数十个目标】 以色列国防军当地时间18日发布消息称，在过去的一天中，以空军袭击了加沙地带的数十个目标，包括哈马斯作战指挥中心、发射站和武器制造实验室，并打死多名哈马斯武装人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-18/detail-imzuzyze9013888.d.html</link>
            <guid>3373065</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 13:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>