<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 09:07:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【折扣连锁店必乐透据悉最早于周日申请破产】知情人士称，美国折扣连锁店必乐透（Big Lots）准备最早于周日申请破产，并计划通过法院监督的程序出售其连锁店。该公司将继续在美国《破产法》第11章的保护下运营，并正在准备所谓的“假马竞标”，这意味着一旦出现任何更好的报价，该公司将选择接受。]]></title>
            <guid>3767939</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:07:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中建西部建设二公司与中建三局基建投公司签订战略合作协议】 9月6日，中建西部建设集团第二（山东）有限公司（简称“中建西部建设二公司”）与中建三局基础设施建设投资有限公司（简称“中建三局基建投公司”）在武汉成功签署战略合作协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3801285.d.html</link>
            <guid>3767938</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华融信托更名为兴宝信托】近日，国家金融监督管理总局新疆监管局官网发布的公告信息显示，华融国际信托有限责任公司更名为“兴宝国际信托有限责任公司”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3800280.d.html</link>
            <guid>3767937</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部称西方国家暗中采购俄天然气】俄罗斯外交部经济合作司司长德米特里·比里切夫斯基表示，西方国家在暗中继续采购俄罗斯天然气。比里切夫斯基指出，欧洲仍然未对俄罗斯能源敞开大门，虽然近几个月来，观察到欧洲暗中采购液化天然气和管道天然气的数量回升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincq0576921.d.html</link>
            <guid>3767936</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:58:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智博会首届“AI+ESG赋能可持续发展”主题活动在宁波举办】9月6日下午，作为第十四届智慧城市与智能经济博览会专题活动之一，首届“AI+ESG赋能可持续发展”主题活动在浙江宁波成功举办。本次活动由宁波市经济和信息化局、浙江宁旅国际展览有限公司主办，深圳市人工智能行业协会承办。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3799221.d.html</link>
            <guid>3767935</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:55:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国和塞尔维亚警务联合巡逻在华启动】应公安部邀请，近日，塞尔维亚内务部选派6名警员来华执行为期一个月的警务联合巡逻任务。日前，中塞联巡启动仪式在海南省三亚市举行。联巡期间，塞方警员将身着塞制式警服与中国公安民警在海南、浙江等地旅游景区混编组队巡逻。根据双方协议，塞方警员将不携带任何武器、警械，以提供警务建议的方式配合我公安民警解决在华塞尔维亚公民相关安全诉求，共同营造安全的旅游环境。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincq0572002.d.html</link>
            <guid>3767934</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:41:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【目标规模100亿 上海将设未来产业基金】在2024浦江创新论坛上，记者获悉，上海将设未来产业基金，存续期15年，目标规模100亿元。该基金以子基金+直投模式，对颠覆式创新、多学科交叉创新、前沿技术性平台方向策源创新。风险宽容上，坚持市场化运作，宽容失败、尽职免责。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincq0571007.d.html</link>
            <guid>3767933</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿尔及利亚举行总统选举，3名候选人参与角逐】当地时间9月7日，阿尔及利亚举行总统选举，共有3名候选人参与角逐。其中包括现任总统特本，来自“社会主义力量阵线”的候选人优素福·奥希什，以及来自“争取和平社会运动”的候选人阿卜杜拉利·哈萨尼·谢里夫。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3792545.d.html</link>
            <guid>3767932</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:34:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳足迹国际标准及低压直流系统创新发展大会将于9月27日在上海举办】从中国电池工业协会获悉，中国电池工业协会联合中国质量认证中心、中国电机工程学会用电侧低压直流系统专委会、直流电子电器产业联盟、IEC国际标准促进中心（南京）等单位，将于2024年9月27日在上海共同主办“碳足迹国际标准及低压直流系统创新发展大会”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incninch7372947.d.html</link>
            <guid>3767931</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超强台风“摩羯”先后两次登陆 广东、海南35个路段仍封闭】台风“摩羯”昨天下午分别在海南、广东登陆，交通运输部始终保持对“摩羯”的Ⅰ级防御响应。总台央视记者 陈俏：截至今天下午2点，受台风“摩羯”影响，公路方面，广东、海南35个路段仍封闭，其中广东11个、海南24个。民航方面，明天12点前海口美兰机场航班预计全部取消，机场暂时关闭；三亚凤凰机场今天10点起逐步恢复航班通行。水运方面，北部湾所有客运游轮已回港避风。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3789482.d.html</link>
            <guid>3767929</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称俄对基辅发动大规模无人机袭击】乌克兰基辅市军政管理局今天（9月7日）通报称，当天凌晨俄军对乌克兰首都基辅进行了大规模无人机袭击。俄无人机碎片掉落乌议会大楼附近。据报道，乌方当天击落了58架俄无人机，被击落的无人机碎片坠落在基辅市多个地区，有的还落在了乌克兰议会大楼附近，但未造成人员伤亡和财产损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincq0565395.d.html</link>
            <guid>3767928</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电网投资建设提速 特高压主网将成为未来2年主要增长点】近日，中国西电、平高电气等多家公司收到国家电网中标公告或中标通知。业内人士表示，在国家加快构建新型电力系统、推进大规模设备更新改造的带动下，电网投资持续加码，2024至2025年有望成为电网投资集中兑现期。从投资结构看，特高压主网将成为未来2年电网投资的主要增长点，产业链公司订单及业绩有望持续兑现。随着“十四五”期间特高压线路及主网建设持续推进，产业链公司新一轮周期业绩逐步兑现。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincq0564901.d.html</link>
            <guid>3767927</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:20:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陈国基指美国所谓警示是恐吓】针对美国国务院发出所谓警示，指美国企业在香港会面临国安法风险一事，香港特区政务司司长陈国基今日（7日）回应表示，从这件事可以看到，美国政府可以说是无所不用其极，想通过香港打压我们国家的发展。美国的言论带有恐吓成分，希望吓走所有有意来港投资的商人，这个计谋不会得逞。陈国基希望大家都要看清楚，小心应对，美国未来肯定还会借不同借口打压香港。 陈国基指出，香港国安法和《维护国家安全条例》推出后，香港社会已经恢复正常、恢复秩序。只有针对一小撮危害国家安全的人士，特区政府才需要用香港国安法检控，所有检控都会在法庭公开、公正、公平地审讯。  （大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3786970.d.html</link>
            <guid>3767926</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:18:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住房城乡建设部：推动建立城市规划建设治理新机制】住房城乡建设部副部长秦海翔表示，我国城市发展进入城市更新的重要时期，将通过进一步全面深化改革，推动建立城市规划建设治理新机制。住房城乡建设部还将建立适应高质量发展要求的城市更新实施路径和模式，系统推进好房子、好小区、好社区、好城区“四好”建设，指导各地推进实施城市更新行动，坚持问题导向和目标导向相结合，健全相关政策法规，建立可持续的城市更新模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3783690.d.html</link>
            <guid>3767923</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:07:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：培育优质内外贸一体化企业】 近日，广州市商务局、广州市发展改革委、广州市市场监管局3部门联合制定并印发了《广州市加快内外贸一体化发展若干措施》（简称《若干措施》），旨在通过一系列创新举措，消除内外贸衔接的制度障碍，推动广州市内外贸深度融合、协同发展，营造更加开放、公平、高效的市场环境。(上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3783235.d.html</link>
            <guid>3767922</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:06:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫会见陈敏尔】9月5日，乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫在塔什干会见中共中央政治局委员、天津市委书记陈敏尔。应乌兹别克斯坦最高会议立法院邀请，陈敏尔于9月4日至7日率中共代表团访乌。其间，分别会见了乌最高会议立法院议长伊斯莫伊洛夫、最高会议立法院五党党团领导人、塔什干市市长、撒马尔罕州州长，出席了乌兹别克斯坦鲁班工坊揭牌仪式暨中国（天津）－乌兹别克斯坦（塔什干）教育合作圆桌会议开幕式等活动。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3780656.d.html</link>
            <guid>3767920</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024第三届低空经济发展大会开幕式在芜湖举行】9月7日上午，2024第三届低空经济发展大会开幕式在芜湖宜居国际博览中心举行。 本次大会以“发展低空经济、创想美好未来”为主题，围绕数字低空智联创新体系建设、无人机应用场景、低空先进制造等主题，举行11场平行报告会，并开展企业重大成果、低空经济应用场景集中发布，重大项目集中签约，低空空域管理改革成果、领军企业核心技术、尖端产品集中展示，致力于打造低空经济的行业会展平台、高端交流平台、科研创新平台和开放合作平台。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincn3780413.d.html</link>
            <guid>3767919</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:56:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实施满4月，横琴深合区多功能自由贸易账户顺利运行】记者从横琴粤澳深度合作区金融发展局获悉，深合区多功能自由贸易账户（EF账户）今年5月6日落地实施以来，在中国人民银行的支持下顺利运行，各项工作稳步推进。截至2024年8月末，深合区共10家银行机构参与EF账户业务，累计开立EF账户近160个，累计办理资金划转金额超70亿元。市场主体依托EF账户，办理与澳门、香港、新加坡等多个国家和地区的跨境贸易投融资资金结算。 （大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincq0557112.d.html</link>
            <guid>3767918</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《异形：夺命舰》实时票房破7亿】据猫眼专业版数据，电影《异形：夺命舰》上映23天 ，总票房破7亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incninck4108608.d.html</link>
            <guid>3767916</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:52:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚行决定加大支持关键优先领域】亚洲开发银行（亚行）日前发布新闻公告说，亚行《2030战略》中期审查在关键领域新设目标，旨在提升对亚太地区因应重大挑战的支持力度，积极应对气候变化，并加大对私营部门的支持。为提升本地区对气候变化的应对能力，亚行计划到2030年将气候融资规模增至全行年融资承诺总额的50%。亚行承诺，2019年至2030年间的气候融资额将累计突破1000亿美元。同时，为助推私营部门发展，亚行设定的2030年目标是使其私营部门融资总额达到130亿美元，是其当前融资额的三倍。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincq0552834.d.html</link>
            <guid>3767913</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华大集团与上海交通大学医学院签署合作协议】 9月3日，上海交通大学医学院与华大集团在华大时空中心签署了全面战略合作协议。双方将在科学研究、平台建设和人才培养等关键领域展开深度协作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnincq0550819.d.html</link>
            <guid>3767912</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利总理：解决俄乌冲突第一步是实现停火】当地时间9月6日，匈牙利总理欧尔班在意大利出席一个经济论坛时指出，解决俄乌冲突的第一步应是实现停火，而不是达成和平协议。欧尔班说：“西方舆论里有一种广泛的误解，认为我们首先应该制定一个和平计划，然后开始谈判，然后停火。这不是可行的。如果你看看过去30年在全球范围内，和平是如何实现的，就会发现停火总是第一位的，和平协议才是第二位的。”欧尔班同时强调了沟通的重要性，表示要阻止冲突就必须倾听冲突双方的声音。他说，欧盟与俄罗斯同样保持沟通，必不可少。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incninch7341884.d.html</link>
            <guid>3767910</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:25:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪7X发布第一周订单突破20,000台，新车将于9月20日正式上市】极氪官方公布极氪7X的订单数据，发布第一周订单突破20000台。新车将于9月20日正式上市，上市即批量交付，日前已公布的正式起售价为23.99万元。交付量方面，极氪8月交付量18,015台，同比增长46%，环比增长15%。今年1-8月，极氪累计交付量达121,540台，同比增长81%。（全天候科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0678835.d.html</link>
            <guid>3767909</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其卡赫拉曼马拉什省发生5级地震】据土耳其灾害和应急管理部消息，当地时间9月7日9时31分，土耳其卡赫拉曼马拉什省帕扎尔哲克发生里氏5级地震，震源深度7公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3900204.d.html</link>
            <guid>3767908</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国新总理佩通坦誓言“立即”刺激经济】泰国总理佩通坦周六表示，新政府将"立即"寻求刺激经济，并将继续推行前总理他信的政策。她说，她的政府将主要继续她的前任的政策，并进行一些调整。这包括解决债务重组、支持中小企业以及促进农业和旅游业等问题。她没有直接回答有关政府旗舰数字钱包计划可能进行调整或何时实施的问题。根据该计划，5000万泰国人通过智能手机应用程序每人将获得1万泰铢(合295美元)。佩通坦本周表示，政府4500亿泰铢(134亿美元)的部分分发计划将以现金形式发放，这表明钱包计划可能会进行调整，但没有提供细节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0677045.d.html</link>
            <guid>3767907</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:14:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国防部文件：供乌武器产生收益大部分留在美国国内】据美国媒体统计，自乌克兰危机2022年2月升级以来，美国对乌军事支持总额超过557亿美元，援乌武器的先进程度、破坏力逐渐提高。而美国国防部9月6日发布的一份文件显示，在此过程中，35个美国联邦州共获得了417亿美元的合同。也就是说，美国因对乌克兰持续供武产生的大部分岗位留在了美国，由此产生的大部分收益也流向了美国军工企业。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0677033.d.html</link>
            <guid>3767906</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳微科技研发中心大楼正式启用】 据纳微科技消息，9月6日上午，纳微科技迎来了历史性的时刻——研发中心大楼正式启用！这不仅标志着纳微科技在科技创新道路上迈出了坚实的一步，更加彰显纳微科技在微球材料领域持续创新、不断突破的决心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3896355.d.html</link>
            <guid>3767905</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:02:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   【广东全面开展野生动物保护工作】日前，广东省林业局等十四部门联合正式印发《关于贯彻实施〈中华人民共和国野生动物保护法〉的通知》，全面开展野生动物保护工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7460612.d.html</link>
            <guid>3767904</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：周六将通过乌克兰向欧洲输送4210万立方米天然气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7460257.d.html</link>
            <guid>3767903</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:59:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：美驻华大使透露中美战区司令员将在“未来几周”通话】据路透社6日报道，美国驻中国大使伯恩斯5日表示，美国印太司令部司令帕帕罗将在未来几周内与中国人民解放军南部战区司令员进行对话，目的是防止两大超级大国之间发生任何军事误解。接受记者采访的军事专家表示，这将有助于两军关系止跌企稳。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3895292.d.html</link>
            <guid>3767902</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:57:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带北部一学校 致8人死亡】据巴勒斯坦媒体报道，当地时间9月6日深夜至7日凌晨，以色列国防军空袭了加沙地带北部一所学校，导致8人死亡，15人受伤，学校内安置流离失所者的帐篷遭到严重损毁。以色列国防军在稍后发布的一份声明中称，以军对巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的一个指挥控制中心内的武装分子实施精准打击，声明称指挥控制中心位于加沙地带北部一所学校内。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0672115.d.html</link>
            <guid>3767901</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:55:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装：将对敌人发起地面打击】据也门胡塞武装控制的媒体9月6日报道，胡塞武装领导人阿卜杜勒·马利克·胡塞在讲话中暗示，胡塞武装未来将在陆地上采用新的技术对美国、以色列等敌人实施打击。自去年10月新一轮巴以冲突爆发后，胡塞武装使用无人机和导弹袭击红海和亚丁湾水域目标，要求以色列停止在巴勒斯坦加沙地带的军事行动。今年1月12日以来，美国和英国多次对胡塞武装目标发动空袭，造成人员伤亡。一些国家谴责美英两国的行动，认为这是对也门主权的侵犯，将加剧地区紧张局势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3894052.d.html</link>
            <guid>3767899</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超强台风“摩羯”靠近中越边境 滇桂未来三天雨势强】气象专家提醒，台风“摩羯”目前正远离海南和广东，大风破坏影响减弱，但广东西部和海南西部等地仍有降雨。需要特别注意的是，未来三天，“摩羯”的风雨影响将继续向西扩散，广西、云南等地将有猛烈降雨，上述地区的公众需重点防御台风带来的持续性暴雨，远离山区、河谷等地质灾害隐患点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0670430.d.html</link>
            <guid>3767898</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:47:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余承东：问界M7系列累计交付22万辆】 9月7日，华为终端BG董事长、智能汽车解决方案BU董事长余承东在微博表示，截至目前，问界M7系列已累计交付22万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3893283.d.html</link>
            <guid>3767897</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:47:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部驻港公署发言人：香港优良营商环境不容美方诋毁】针对美国国务院、农业部、商务部、国土安全部和财政部联合发布所谓“更新版香港商业警告”，大肆抹黑香港国安法律，唱衰香港营商环境，外交部驻港公署发言人表示强烈不满、坚决反对，予以严厉谴责，并强调指出：

第一，中国中央政府始终全面准确、坚定不移贯彻“一国两制”“港人治港”、高度自治方针。以宪法和基本法为基础的特区宪制秩序稳健运行，中央全面管治权得到落实，特区高度自治权正确行使。中央政府坚定支持香港长期保持独特地位和优势，巩固国际金融、航运、贸易中心地位，维护自由开放规范的营商环境，保持普通法制度，拓展畅通便捷的国际联系。

第二，香港国安法律为香港营商环境提供了有力保障。制定和实施香港国安法、香港《维护国家安全条例》，完全符合国际法和各国通行惯例，充分借鉴其他普通法国家司法实践，充分尊重和保护人权，构筑起维护国家安全的坚实屏障，有力保障了香港繁荣稳定，进一步提升了香港市场化、法治化、国际化的一流营商环境，在港注册非本地公司数量创历史新高，银行机构存款稳步增长，充分显示国际投资者对香港信心进一步增强。

第三，唱衰香港营商环境是美方打压香港发展的一贯伎俩，美方曾不止一次发布所谓“香港商业警告”。美方的伎俩不仅恐吓不了国际投资者，更为自身国际信誉增添污点。美方此次故伎重施，罔顾香港由治及兴的事实，渲染企业在港营商所谓“风险”，甚至在报告中公然将中华人民共和国和香港相提并论，充分暴露出美方从未正视香港早已回归祖国的事实，是不折不扣的“一国两制”实践和香港繁荣稳定的干扰者、搅局者和破坏者。中方敦促美方恪守国际法原则和国际关系基本准则，切实尊重中国主权和香港法治，撤销所有涉港无理制裁，停止以任何方式干预香港事务和中国内政。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3767896</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国对预警小行星开展接力追踪观测】北京时间2024年9月5日0时39分，一颗直径约1.2米的小行星以20千米/秒左右的速度闯入地球大气层，在菲律宾东北侧约25公里高度处解体爆炸。我国监测网首次对预警小行星开展接力追踪观测，标志我国小行星防御工作取得重要进展。 这颗编号为的2024 RW1小行星，在闯入地球大气层之前，就被天文学家发现，并准确预报了它撞击地球的时间和位置，将人类成功预警小行星撞击地球事件数增至9次。（科技日报）]]></title>
            <guid>3767895</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星在印度启动AI家电生产线】据报道，韩国电子巨头三星宣布，作为“印度制造”倡议的一部分，公司已在印度南部的斯里佩鲁布杜尔（Sriperumbudur）工厂启动了人工智能家电产品的生产线。此举标志着三星在印度的战略布局迈出了重要一步，旨在利用当地资源和市场优势，进一步巩固其在全球家电市场的领先地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7453661.d.html</link>
            <guid>3767894</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：将土耳其中部地震震级从5.7级修正为4.9级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7452563.d.html</link>
            <guid>3767893</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第35届上海旅游节联动8城设立分会场 甘肃敦煌等地首次加入】9月7日至9月8日，2024上海旅游节分会场八城联动推介活动在上海徐汇日月光广场举行。敦煌、日喀则、喀什、黄山、嘉兴、盐城、南通和靖江等八个分会场的代表们逐一登台，连续两日进行宣传推广活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3891173.d.html</link>
            <guid>3767892</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【日政客称不理解美对盟友进行贸易限制】去年12月，日本制铁公司宣布计划收购美国钢铁公司，却在美国政界遭到多方阻挠。美国媒体近日报道称，美国总统拜登将很快以“国家安全”为由阻止这笔收购案。9月6日，正在参与日本自民党总裁选举的两名候选人，日本自民党前干事长石破茂和日本数字大臣河野太郎在接受媒体采访时都批评美国阻挠收购案。石破茂表示，美国最近对盟友都要进行贸易限制和威胁，他认为这并不是公平的做法。河野太郎则表示，他对美方会以“国家安全”为由阻碍收购案感到非常意外。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3890991.d.html</link>
            <guid>3767891</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:38:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据欧洲地中海地震中心：土耳其中部地区发生5.7级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3890169.d.html</link>
            <guid>3767890</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:35:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南冷链食品产业规模超2000亿元】“作为农业大省和食品工业大省，河南拥有丰富的农产品资源和较强的加工转化能力，具备发展冷链食品产业的良好基础和优势。”省工业和信息化厅副厅长杨新生介绍，目前全省冷链食品加工产业规模超2000亿元，形成了以双汇、牧原为龙头的速冻肉制品产业集群，以三全、思念为龙头的速冻米面制品产业集群，以花花牛、科迪为龙头的冷链乳制品产业集群，以雨轩股份、九豫全为主的冷链预制菜产业基地等，建设了郑州、商丘、新乡、漯河等国家骨干冷链物流基地，构建了完备的冷链食品产业生态。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3889856.d.html</link>
            <guid>3767889</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中新合作海上联合演练圆满结束】近日，中国和新加坡共同举行的“中新合作-2024”海上联合演习的舰艇编队完成全部预定课目演练，并举行分航仪式，联合演习圆满落下帷幕。“我们作为海上编队指挥所，与新方舰艇圆满完成多项海上演练课目，进一步深化了两国海军的军事互信和务实合作，为维护地区和平稳定贡献积极力量。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0665904.d.html</link>
            <guid>3767888</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【折叠屏概念持续受关注 多家公司回复相关问题】 近日A股折叠屏概念持续受关注，不少投资者在互动平台就相关问题向上市公司提问，多家上市公司回复相关问题。①维信诺：公司在折叠领域储备较多领先技术，目前已供货多个品牌客户多款折叠产品，具体产品信息请关注终端客户发布情况。②达瑞电子：公司积极推进折叠屏相关技术、产品的研发及应用，目前正处于研发阶段。③利和兴：公司为客户提供折叠屏铰链检测、开合手感检测、异响检测等设备，具体应用产品以终端客户为准。④信维通信：公司看好折叠屏手机的发展，可为其提供MIM、天线、EMIEMC、无线充电等产品。MIM零件是折叠屏转轴的关键零件，公司重视并看好该业务的发展，MIM技术水平行业领先，目前已经应用于手机、可穿戴手表、智能硬件设备等领域，已经进入国内、国外知名科技厂。⑤麦捷科技：公司主要提供手机中电源管理与信号处理单元的基础电子元器件，折叠屏手机也同理。由于同部分客户签有保密协定，公司未披露全部客户的合作关系。⑥顺络电子：公司产品属于基础电子元器件，广泛应用于电源管理及信号处理等场景，折叠手机系各个品牌的高端机型，对基础电子元器件的数量及品质要求较普通机型更高。公司在元器件小型化、精细化和复合化方面长期处于全球行业前沿，可以向行业大客户提供高性能的各类元器件，应用于二折叠及三折叠屏幕的手机中。 ⑦*ST合泰：公司的FPC产品可以应用于折叠屏相关产品，但目前尚未量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0665790.d.html</link>
            <guid>3767887</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川青铁路甘青段进入建设高峰期】川青铁路海东西至黄胜关段（甘青段）自2022年10月29日开工建设，正线全长498.91公里，目前已进入建设高峰期。川青铁路是我国“八纵八横”高速铁路纵向主通道兰（西）广通道的重要组成部分，正线全长832.96公里，设计时速200公里。全线建成通车后，对加强“丝绸之路经济带”和“长江经济带”联系、贯彻新时代西部大开发战略、促进区域经济协调发展具有重要意义。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3888172.d.html</link>
            <guid>3767886</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:28:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦部长：巴基斯坦正在重新谈判电力协议 以削减成本】巴基斯坦电力部部长Awais Leghari表示，巴基斯坦正在与独立电力生产商重新谈判合同，以控制”不可持续”的（高）电价。“这个国家现有的电力价格结构是不可持续的，”他说，电力生产商和政府之间正在进行讨论，因为”双方都清楚地认识到，现状无法维持”。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0662582.d.html</link>
            <guid>3767885</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:19:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋涨价梦破灭 茅台跌破2600元/瓶】 据海报新闻，临近中秋国庆，白酒市场即将迎来传统意义上的消费旺季。然而，白酒风向标飞天茅台却出现了近年来罕见的旺季跌价的情况。市场端反馈显示，今年中秋酒水消费市场表现不如往年，近一个月飞天茅台批发价格一直跌多涨少。9月6日，今日酒价披露的最新参考价显示，2024年飞天茅台原箱批发价已下探到2595元/瓶，跌破2600元大关。多位白酒行业分析师认为，整个白酒行业目前的问题还是社会购买力不足，随着名酒供给的不断增加，其稀缺性也会下降。如果需求增长滞后的话，价格压力会进一步增大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3884082.d.html</link>
            <guid>3767883</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:15:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰空军表示，夜间击落了俄罗斯发射的67架无人机中的58架。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3883921.d.html</link>
            <guid>3767882</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从月球取样到火星取样 中国深空探索迎接更大挑战】在嫦娥六号实现人类首次月球背面取样壮举后，中国勇于挑战深空探测更艰巨的任务：从更遥远的火星采回样品，探寻红色星球上是否存在生命这一重大科学问题。近日，在安徽省黄山市举办的第二届深空探测（天都）国际会议中，主题报告《天问三号火星取样返回任务》的现场座无虚席，天问三号任务总设计师刘继忠同百余中外同行一起探讨这项任务的最新进展。“这是极具技术挑战性、探索性的空间探索任务，人类至今尚未实现过。”刘继忠在会后接受采访时说。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvn4194588.d.html</link>
            <guid>3767881</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金地集团：前8个月销售额476亿元，高度重视现金流管理、紧抓销售回款】9月6日，金地集团发布公告，今年前8个月，金地集团累计实现签约面积321.6万平方米，同比下降46.44%；累计实现签约金额476.1亿元，同比下降56.25%。截至6月底，金地集团持有货币资金231.2亿元。金地集团表示，在面对行业下行的冲击时，公司始终高度重视现金流管理，紧抓销售回款，常态化压力测试，为公司发展留足安全边际。为增加现金，今年上半年，金地集团处置了西安西沣路旧改项目DK2-1一级土地整理地块，退出绍兴都会云上项目股权等，并持续推动多个项目的投后管理工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3883554.d.html</link>
            <guid>3767880</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄沃罗涅日州在爆炸物发生爆炸后宣布进入紧急状态】俄罗斯沃罗涅日州州长亚历山大·古谢夫表示，沃罗涅日州奥斯特罗戈日斯克区已宣布进入紧急状态，该地区夜间发生爆炸物爆炸，正在疏散居民。俄军在沃罗涅日州上空压制一架无人机后发生火灾，导致爆炸物发生爆炸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3882971.d.html</link>
            <guid>3767879</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带北部和中部 致2死多伤】记者当地时间7日获悉，以军当天对加沙地带北部和中部进行轰炸，造成2人死亡，多人受伤。当天上午，加沙地带中部布赖吉难民营的一处住宅遭到以军爆炸，造成2人死亡，多人受伤。此外，以军还对加沙地带北部拜特拉希亚进行炮击，造成33人受伤，伤者已被送往医院接受救治。加沙地带中部马加齐难民营东部和努赛赖特难民营北部也再次遭到炮击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3882239.d.html</link>
            <guid>3767878</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:07:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长春机场建成首个国内出港冷水海产品暂养存中心】机场不仅是汇聚各类资源的超级“流量”入口，同样也是提升城市能级的重要平台。近日，长春机场首个国内出港冷水海产品暂养存中心（以下简称“暂养存中心”）成功建成。该项目位于长春机场货运区，分设16个养殖池。项目整体布局包括“上、中、下”游三个阶段。上游是冷水海产品集采收购，中游是机场暂养，下游则是通过航空冷链运输进入消费市场。该中心的建成，将彻底扭转之前海产品货物只能在机场当天交付的局限。（吉林日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0659242.d.html</link>
            <guid>3767877</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:07:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星纪魅族全新手机产品线将发布首款AI手机】 星纪魅族宣布魅族 Lucky 08 手机新品将于本月正式发布，同时宣布 Flyme AIOS 手机版操作系统现已全量推送至魅族 21 系列、20 系列全系机型。据介绍，作为魅族全新 Lucky 系列的首款 AI 手机，Lucky 08 的命名灵感源自星纪魅族首颗冠名卫星“幸运星号” —— 时空道宇-吉利未来出行星座第三轨 08 号卫星，寓意着科技与幸运的完美结合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7436573.d.html</link>
            <guid>3767875</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:06:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：受摩羯北侧对流影响，广西防城港局地小时雨量超过120毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3881459.d.html</link>
            <guid>3767874</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:05:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江开展重大项目重要工程重点企业无线电服务月专项行动】 近日，浙江省经信厅印发《浙江省重大项目重要工程重点企业无线电服务月专项行动工作方案》，在全省范围内开展无线电服务月专项行动。本次专项行动将以全省制造业重大项目、“千项万亿”重大工程、大型工业企业为主要服务对象，省市县三级联动，摸排全省涉及无线电领域相关业务的项目、工程、企业底数。建立常态化联合服务机制，在项目开工投产、工程施工建设等环节提供无线电合规服务和用频设台优化建议，推动相关单位将无线电合规事项纳入企业内部管理制度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7435586.d.html</link>
            <guid>3767873</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“摩羯”影响减弱 国铁南宁局有序恢复列车开行】随着今年第11号台风“摩羯”对广西区域影响逐步减弱，国铁南宁局有序恢复列车开行。9月7日（今天）15时起，原计划停运的南凭高铁南崇段、邕北、钦防、防东高铁将陆续恢复动车开行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0657970.d.html</link>
            <guid>3767872</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:03:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西积极防御台风“摩羯” 紧急转移避险人员5.35万人】此次台风对广西陆地的影响比预期小，但对海上的影响较为巨大。广西沿海大部风力为8至9级，个别地方达到11至12级，目前仍维持强台风等级。目前，广西紧急转移避险人员5.35万人、紧急转移安置人员3962人。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7434560.d.html</link>
            <guid>3767871</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海口：灾后恢复加紧展开】台风“摩羯”过境后，海口市各部门抓紧开展灾后恢复工作。记者从海南省气象局获悉，截至7日8时，今年第11号台风“摩羯”的十级和十二级风圈已完全离开海南岛，海南北部风雨明显减弱，海南已将台风预警降为二级，防汛防风应急响应降为Ⅱ级。目前，海南全省灾后恢复工作已加紧展开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3880417.d.html</link>
            <guid>3767870</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风过境后，三亚凤凰机场第一架出港飞机起飞】9月7日10时起，三亚凤凰国际机场逐步恢复航班运行，旅客有序排队办理登机手续。11时31分，第一架出港的CZ6733航班顺利起飞。目前，三亚空管发布的运行限制已取消，三亚凤凰国际机场航班已无流量控制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7432295.d.html</link>
            <guid>3767868</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部滚动会商部署台风“摩羯”暴雨洪水防御工作】 国家防总副总指挥、水利部部长李国英要求紧盯台风“摩羯”行进路径和发展态势，细化实化台风暴雨洪水防御措施，对台风影响区域、流域的防范工作再部署、再落实、再强调，确保实现“人员不伤亡、水库不垮坝、重要堤防不决口、重要基础设施不受冲击”目标。目前，水利部维持针对广东、海南2省的洪水防御Ⅲ级应急响应和针对广西、云南2省（自治区）的洪水防御Ⅳ级应急响应；共有4个工作组在广东、海南、广西、云南协助指导暴雨洪水防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3878543.d.html</link>
            <guid>3767867</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地交通领域实施大规模设备更新】在政策支持下，各地交通运输领域正在实施大规模设备更新。记者从北京、内蒙古、浙江等省区市交通运输主管部门也了解到当地交通运输领域大规模设备更新政策举措落地的最新情况。北京市城市轨道交通运营线路27条，里程836公里，其中，运营时间超过20年的线路有4条，10年至20年的线路有13条，轨道交通设施设备进入更新改造高峰期，且部分设施设备需整体更新。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3878465.d.html</link>
            <guid>3767866</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾今日发生两次地震 多地有震感】据台湾气象部门的消息，9月7日清晨5时28分台湾花莲发生4.8级地震，震中位于花莲东北方35.7公里处，位于花莲县近海，地震深度48.6公里，全台均有震感。7日13时16分，台湾东部海域发生5.3级地震，震中在花莲东南方16.4公里处，深度15.1公里，最大震度4级，属于极浅层地震，台北等多地有震感。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7428458.d.html</link>
            <guid>3767865</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:47:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华为三折叠屏手机今日开启预订。截止发稿，华为商城已有36.4万人预约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3877420.d.html</link>
            <guid>3767864</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【娃哈哈否认“要求员工重新签署劳动合同”：相关协议由持股会会员自愿签署】 娃哈哈9月7日在微博就此前“要求员工重新签署劳动合同”等报道发布声明称，工会从未听说“娃哈哈维权委员会”的相关信息，目前工会也未收到所谓“娃哈哈维权委员会”提起的诉讼信息；据工会了解，杭州娃哈哈集团有限公司职工持股会内部股份回购事宜经过会员代表大会全体决议通过，相关协议由持股会会员自愿签署，合法有效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0654006.d.html</link>
            <guid>3767863</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月07日13时16分在台湾花莲县海域（北纬23.88度，东经121.80度）发生4.7级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <guid>3767862</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津相声会馆涉嫌违规经营 南开文旅局发布情况通报】天津市南开区文化和旅游局9月6日深夜发布情况通报：9月6日，南开区文化和旅游局在日常巡查中发现天津相声会馆存在涉嫌违规经营行为，立即核查情况并至现场调查取证。依据《营业性演出管理条例》，当场责令涉事单位停止违规行为。案件正在进一步办理过程中。(中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7424204.d.html</link>
            <guid>3767861</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:37:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周猪价反弹，中秋节前需求量或陆续恢复】据农业农村部监测，9月5日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为27.05元/公斤，与上周五（8月30日）的27.53元/公斤相比，下降1.7%。本周的平均价格为27.25元/公斤，与上周27.5元/公斤的均价相比，下降0.9%。本周国内生猪价格涨后震荡调整，周均价环比上涨。据中国养猪网的数据，9月6日，生猪（外三元）价格为20.09元/公斤，与上周五（8月30日）的19.43元/公斤相比，上涨3.4%。从一周均价来看，本周生猪均价为20.13元/公斤，与上周19.8元/公斤的均价相比，上涨1.7%。卓创资讯预计未来一周全国行情或高位震荡，具体走势为微降后微涨再降。需求方面，天气转凉后，各区域猪肉备货数量增加，中秋节前需求量或陆续恢复，生猪需求量增加，对行情有一定支撑作用。若南方限调政策再度实行，则南方销区或再度出现价格上涨表现；但北方产区或出现集中出栏大猪情况，大猪价格不乏下滑可能，届时南北价差或扩大。此外，需关注北方部分区域二次育肥大猪出栏情况，若加速出栏，则情绪面或使得供应短时增加，则对行情有利空影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3874888.d.html</link>
            <guid>3767860</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:36:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长虹华意顺利通过合规管理体系认证】 据长虹华意消息，近日，长虹华意压缩机股份有限公司顺利通过ISO 37301:2021及GB/T 35770-2022合规管理体系国际、国内“双认证”认证评审。此举标志着长虹华意合规管理工作已经站在了新的起点，向新台阶迈进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3873544.d.html</link>
            <guid>3767858</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰扩大先进半导体制造设备出口管制】据法新社6日报道，荷兰政府当天宣布扩大对先进半导体制造设备的出口管制。阿斯麦随后表示，更新后的措施适用于更多型号的浸润式DUV（深紫外）光刻系统。从9月7日起，阿斯麦需向荷兰当局申请出口许可证，以将设备出口到欧盟之外。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3873263.d.html</link>
            <guid>3767857</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:31:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海军任务编队技术停靠越南】当地时间9月6日，“和平团结-2024”联合演习任务编队技术停靠越南，进行为期3天的补给休整，越南金兰港举行了欢迎仪式。技术停靠期间，编队将与越方开展文体交流活动，合肥舰、祁连山舰还将组织舰艇开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7420855.d.html</link>
            <guid>3767856</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，墨西哥尤卡坦半岛在未来48小时内有40%的可能性会出现飓风。]]></title>
            <guid>3767855</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:27:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美公民在西岸中弹身亡，布林肯承诺“采取相应行动”】据法新社9月6日报道，美国国务卿布林肯6日对一名美国公民在以色列占领的约旦河西岸“悲惨”死亡表示哀悼，并承诺采取必要措施。报道称，这名土耳其裔美国女子6日在被占领的约旦河西岸北部贝塔举行的反对以色列定居点活动的示威中头部中弹身亡。 布林肯说：“最优先考虑的问题莫过于美国公民的安全和保护，无论他们身在何处。”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3871427.d.html</link>
            <guid>3767854</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:23:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：13时，台风“摩羯”强度再次增强，中心附近最大风力再次上调至60米/秒，越南这是要打一场大硬仗！]]></title>
            <guid>3767853</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广西防城港市气象台9月7日13时3分将港口区暴雨橙色预警信号提升为红色：未来3小时港口区大部有暴雨到大暴雨，请防范。]]></title>
            <guid>3767852</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:20:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆克州农商银行开业揭牌仪式】9月7日，“新疆克州农商银行开业揭牌仪式”将在阿图什市举行。（天山网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0647663.d.html</link>
            <guid>3767851</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:20:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：09月07日13时16分在中国台湾附近（北纬23.93度，东经121.87度）发生4.4级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3767850</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:19:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰：将向乌提供F-16维修材料】据俄罗斯卫星社9月6日报道，荷兰国防大臣吕本·布雷克尔曼斯6日宣布，荷兰将向基辅提供空对空导弹和用于维护和修理F-16战机的材料。据报道，布雷克尔曼斯宣布，荷兰将为乌克兰的F-16战机提供维修材料，并将向乌克兰提供空对空导弹以保护其领空。报道称，布雷克尔曼斯是在德国拉姆施泰因空军基地举行的乌克兰国防联络小组会议上宣布这一决定的。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3870275.d.html</link>
            <guid>3767849</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硬刚苹果？华为三折叠与苹果iPhone 16将同日发布和开售】华为终端宣布，今日12:08分，备受期待的华为三折叠正式开启预订。海报还正式公布了华为三折叠的外观，采用独特镜头纹理，以及高辨识度的小金标。据悉，这款产品将于9月10日的华为发布会上正式推出，价格也有待届时揭晓，将于9月20日10:08正式开售。值得注意的是，苹果也将于北京时间9月10日召开发布会，推出iPhone 16。有消息称，iPhone 16或将于9月20日正式开售。也即是华为三折叠与苹果iPhone 16或将同日发布和开售。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvs0646235.d.html</link>
            <guid>3767848</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷：委内瑞拉安全部队包围大使馆违反国际法】当地时间6日深夜，阿根廷安全部部长帕特里西亚·布里奇就当晚委内瑞拉安全部队包围阿根廷驻委大使馆一事作出回应，表示委内瑞拉此举违反了一切国际法，并呼吁国际社会和所有委内瑞拉人民抵抗委政府的这一行为，并表示所有阿根廷人都坚决反对阿根廷大使馆受到任何形式的入侵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvk7413520.d.html</link>
            <guid>3767847</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:13:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南北部受摩羯影响出现大范围降雨】今天（9月6日）上午，超强台风“摩羯”接近越南东北部广宁省一带，沿岸地区风速超过每秒30米。预计，“摩羯”将逐渐向越南东北部至中越交界一带沿海靠近，并将于今天下午至夜间登陆。受台风影响，越南北部出现大范围降雨。（CCTV国际）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnifvq3868190.d.html</link>
            <guid>3767845</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:11:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西外交部：将继续代表阿根廷在委内瑞拉的利益】就委内瑞拉安全部队包围阿根廷驻委内瑞拉大使馆的行动，巴西外交部于当地时间9月7日凌晨对媒体表示，目前的重点是确保大使馆内每个人的安全。巴西外交部表示，“巴西将继续代表阿根廷在委内瑞拉的利益。如果委内瑞拉想撤销授权，必须等待替代国家确定后才可撤销。与此同时，我们继续承担代表阿根廷在委内瑞拉利益这一责任。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhzpu0774933.d.html</link>
            <guid>3767843</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为三折叠预约已超24万】 华为终端宣布，今日12:08分，备受期待的华为三折叠正式开启预订。华为终端方面称，预订通道刚刚开启，预订人数就过万。截止发稿前，新浪科技在华为商城看到，已经超24万人预约。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhzpu0773532.d.html</link>
            <guid>3767841</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:00:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智度股份：旗下子公司与小米有业务合作】 智度股份(000676)在互动平台表示，公司旗下子公司与小米有业务合作。公司全资子公司广州市智度智麦科技有限公司是小米等OTT厂商的合作伙伴，为品牌提供智能大屏的整合营销服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhzpq4292312.d.html</link>
            <guid>3767840</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北邢台：建设新型储能站 助力绿色低碳发展】近日，位于河北省邢台市信都区的河北省新型电力系统示范工程——200兆瓦级独立储能电站项目正按照建设节点要求稳步推进。据介绍，该项目为河北省重点工程，竣工并网投运后，将通过储能设备削峰填谷，全面提升区域电网内的风电、光伏等非化石类新能源消纳能力，助力区域经济绿色低碳发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhzpq4291846.d.html</link>
            <guid>3767839</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超级台风摩羯离粤向越南方向移动 无伤亡】当地时间9月6日下午，超级台风“摩羯”登陆海南文昌，并一路向西北经过广东省，目前正向越南方向移动。记者表示，昨晚整夜狂风暴雨，今早看到树枝被连根拔起，堵塞了道路。据湛江当局，目前尚未有人员伤亡及房屋倒塌记录。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhzpq4290781.d.html</link>
            <guid>3767838</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委与埃塞俄比亚有关部门签署共建“一带一路”等两份合作文件】 9月5日，在中国和埃塞俄比亚两国总理共同见证下，国家发展改革委副主任刘苏社与埃塞俄比亚有关部门签署共建“一带一路”合作和绿色低碳发展合作等两份合作文件。双方签署《中华人民共和国国家发展和改革委员会与埃塞俄比亚联邦民主共和国财政部关于共建“一带一路”重点项目和任务的清单》，同意进一步深化共建“一带一路”合作，推动在基础设施、贸易投资、能源资源、财政金融、绿色发展等领域开展互利合作，更好增进两国人民福祉。双方签署《中华人民共和国国家发展和改革委员会与埃塞俄比亚联邦民主共和国计划与发展部关于绿色低碳发展合作的谅解备忘录》，将进一步加强在生态文明建设、应对气候变化、绿色发展、节能和提高能效、塑料污染治理等重点领域对话交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-07/detail-incnhzpu0770557.d.html</link>
            <guid>3767837</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:45:35 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>