<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2023 15:03:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国车用尿素交易额暴增1700% 韩国车用尿素限购】根据韩国知名线上交易平台最新统计，刚过去的一周，车用尿素的交易额和销量较此前一周分别暴增17倍和13倍，个别网站甚至因抢购导致服务器瘫痪。随着市场上尿素变得抢手，价格也出现了暴涨，部分产品的售价更是最高较以往暴涨五至六倍。韩国零售业界为了避免恶意囤货、哄抬价格开始进行限购措施，部分线下大型超市近期每人限买一瓶尿素。韩国政府也紧急宣布还有两个月的尿素储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufa9980179.d.html</link>
            <guid>3244626</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 15:02:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周日重要消息汇总
国内新闻：
1. 李强会见马来西亚总理安瓦尔。
2. 王毅同美国总统国家安全事务助理沙利文举行会晤。
3. 墨子巡天望远镜正式投入观测并发布仙女座星系照片。
4. 海关启用优化后的新版健康申明卡，进一步便利人员通关往来。
5. 国新办将于周一上午10时举行《关于进一步加强矿山安全生产工作的意见》新闻发布会。
6. 新华时评：中国目前面临的国内外经济复杂形势不可否认，中国经济回升向好更是客观事实。“中国经济崩溃论”注定再度崩溃。
7. “77国集团和中国”峰会通过《哈瓦那宣言》，且峰会通过一项单独声明，同意墨西哥重新加入“77国集团和中国”机制。
8. 中国“普洱景迈山古茶林文化景观”申遗项目17日在联合国教科文组织第45届世界遗产委员会会议上通过审议，列入《世界遗产名录》，成为中国第57项世界遗产。
国际新闻
1. 澳大利亚工会代表Offshore Alliance：成员在雪佛龙澳大利亚液化天然气工厂再次停工24小时。
2. 美国底特律三大车企大罢工进入第三天，Stellantis称已提高合同报价。
3. 巴西和玻利维亚政府准备签订谅解备忘录共同投资锂行业。
4. 亚美尼亚总理帕希尼扬表示，与阿塞拜疆的和平协议可能在年底前达成。
5. 韩国车用尿素交易额暴增1700%，部分大型超市限购。
6. 俄媒：美国今年前7个月购买9.44亿美元俄罗斯化肥，创下新纪录。
7. 欧洲央行管委Kazaks：不要预期2024年上半年欧洲央行会降息。]]></title>
            <guid>3244625</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 15:01:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰君安：金秋行情值得期待 耐心等待“市场底”构筑完成】国泰君安研报指出，借鉴历史，“政策底”确立之后往往会有“市场底”作二次确认，例如2018年10月上证指数在2449点形成“政策底”后，2019年1月在2440点构建“市场底”。考虑到当前监管层对资本市场强力呵护，加之上证指数下方有“长期趋势线”支撑，预计“市场底”回踩深度有限。一旦本月中下旬市场在中线上形成完善的底部结构，那么金秋行情值得期待。配置方面，建议在当前位置上保持战略定力，继续持有中线仓位；在短线上勿要激进追高，耐心等待“市场底”构筑完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufe6756983.d.html</link>
            <guid>3244624</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 15:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大部分地区风力已减弱，北京解除大风黄色预警】据北京市气象局网站消息，目前，本市大部分地区风力已减弱，解除大风黄色预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzuex0614643.d.html</link>
            <guid>3244623</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“改组牌”不奏效，岸田内阁支持率继续下跌】日本一项最新民意调查结果显示，首相岸田文雄改组内阁后，其内阁所获民意支持率下跌至25%，是他出任首相以来的最低值。分析人士指出，这意味着岸田打出的“改组牌”未能帮助提振内阁支持率。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufa9978193.d.html</link>
            <guid>3244622</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:47:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月17日22时40分在四川宜宾市高县（北纬28.40度，东经104.59度）发生3.4级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <guid>3244621</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：09月17日22时40分在四川宜宾市高县附近（北纬28.42度，东经104.61度）发生3.4级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3244620</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:42:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦澜德：预计今年下半年到明年上半年推出二代盆底电和盆底超声影像系统】麦澜德近期接受投资者调研时称，预计今年下半年到明年上半年，在盆底康复产品线方面，公司将推出二代盆底电和盆底超声影像系统，盆底两款新品的推出将构建一套基于AI的盆底康复整体解决方案，融合前期已经实现的自动检测、自动报告、自动生成方案等功能，结合更多的数据（包括结构性、功能性等临床指标），将盆底智能化诊疗体系提升至一个新的阶段，优化临床应用的便捷性和有效性，完成从产品解决方案到场景化解决方案的进化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufe6754114.d.html</link>
            <guid>3244619</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英博数科：拟与新华社国重与中城立扬分阶段建设2万P人工智能算力人工智能生态园 拟在贵阳地区建设2300P人工智能智算中心并引入搏搏云】据英博数科官微，鸿博股份子公司英博数科发布英博简报，新华社国重与中城立扬及英博数科团队决定在重庆市长寿区人民政府辖区内，分阶段建设完成整体规模不低于2万P人工智能算力（稠密），及包括AI产业人才教育、产学研基地、产业基金及孵化器、国际学术论坛会议展馆、专家公寓等设施在内的“重庆长寿湖人工智能生态园”。一期交付不低于总体规模10%的AI（稠密）算力。中云文化与英博数科就在贵阳地区建设2300P人工智能智算中心，并引入搏搏云，通过贵州大数据基因及经验累积，开展AGI产业引入、vGPU研究、云上云管及数据资产入表、数据登记确权等方面业务签署合作协议。此外，英博数科CTO吴东带领团队与光迅科技、剑桥科技达成就下一代800G、1.6T光模块与超大型智算集群的适配共同进行测试研究。]]></title>
            <guid>3244618</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥赛康：公司120067片评审工作正常进行中】针对投资者提出的ASK120067片审评是否出现异常的提问，奥赛康表示，公司120067片的评审工作在正常进行中，具体情况请关注公司后续公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufa9976001.d.html</link>
            <guid>3244617</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军将成立驻日太空军】据日媒15日报道，美国太空军印太司令部司令在接受采访时宣称，为了应对地区威胁，美军计划今年年内在日本成立专门负责太空领域的新部队。报道称，此举旨在加强驻日美军在太空领域的能力、扩大与日本自卫队的合作，并协助日美韩正在推进的朝鲜导弹发射情报即时共享。]]></title>
            <guid>3244616</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:33:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金难成市场“风向标” 多家外资机构积极“唱多”A股】市场人士指出，将北向资金作为市场“风向标”难免“以偏概全”，请投资者理性看待北向资金短期流动。当前多家外资对A股保持乐观。如贝莱德在其全球市场下半年战术配置报告上对A股市场持“超配”观点；近日，高盛也在研报中称A股有望在年底前出现上行的交易机会，对A股维持“超配”。目前外资对A股市场明显低配、后续中国企业盈利增长将持续恢复、以及当前A股整体估值水平较低等都是其看好A股的关键因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzuex0612175.d.html</link>
            <guid>3244615</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡重申反对政府关门。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufa9974799.d.html</link>
            <guid>3244614</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡：本周将提交国防开支法案，相信我们将在本周就共和党的开支法案达成一致。]]></title>
            <guid>3244613</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:24:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科德国电池基地投产，规划产能20GWh】 当地时间9月16日，国轩高科德国基地首条自动化电池pack产线正式投产运行，首款电池产品同时下线。国轩高科副总裁陈瑞林透露，该工厂总计产能规划20GWh，预计分四期完成，全部完成后有望实现20亿欧元的年产值。 预计到2024年中，工厂实际产能可达5GWh。工厂电池pack产品应用包括商用车、储能和乘用车电池。此次，国轩高科还与巴斯夫中国、瑞士ABB集团、Ebusco、Ficosa及Idneo共5家国际企业签订合作协议。合作方向涵盖电池材料及产品开发、风光储、电池银行、电池回收等项目。（见闻Auto）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufe6750605.d.html</link>
            <guid>3244612</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至17日18时 国庆节当天的车票已经售出1316万张】来自国铁集团的统计，17日，全国铁路开始发售假期第三天，也就是10月1日的车票，截至17日18时，国庆节当天的车票已经售出1316万张，而在刚刚过去的这个周末，铁路是迎来了一波抢票高峰。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3244611</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市启动防汛Ⅳ级应急响应】据央视新闻，9月17日14时，重庆市防指启动全市防汛Ⅳ级应急响应。9月17日16时，重庆市水利局和重庆市气象局联合发布小流域山洪灾害气象风险预警提示，预计9月17日20时一9月18日20时，开州区、城口县的小流域发生山洪灾害的风险较高，万州区、云阳县、奉节县、巫溪县的小流域有一定发生山洪灾害的风险。其余区县也可能因局地短时强降雨引发小流域山洪灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufe6749810.d.html</link>
            <guid>3244610</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽大众ID.系产品总销量突破15万辆】9月16日，上汽大众在其举办的“ID. RUN”项目上透露，ID.家族累计销量突破15万辆，并且在7、8两个单月销量连续破万。据悉，上汽大众旗下目前布局了ID.3、ID.4X、ID.6X等纯电车型。（见闻Auto）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufe6748531.d.html</link>
            <guid>3244609</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 14:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周重要事件与数据预告——超级央行周来袭、国内成品油开启新一轮调价窗口】1. 周一：①数据：中国8月本年迄今全国发电装机容量、中国8月本年迄今全国发电装机容量年率；美国9月NAHB房产市场指数。② 东京证券交易所休市一日。2. 周二：①数据：瑞士8月贸易帐；欧元区7月季调后经常帐、8月CPI年率终值、8月CPI月率；加拿大8月CPI月率；美国8月新屋开工总数年化、8月营建许可总数。②经合组织公布经济前景展望报告。③澳洲联储公布9月货币政策会议纪要。3. 周三：①数据：美国API原油库存、EIA原油库存；中国至9月20日一年期贷款市场报价利率；德国8月PPI月率；英国8月CPI月率、8月零售物价指数月率。②国内成品油开启新一轮调价窗口。4. 周四：①数据：美联储公布利率决议和经济预期摘要；瑞士至9月21日央行政策利率；英国至9月21日央行利率决定；美国至9月16日当周初请失业金人数、第二季度经常帐、9月费城联储制造业指数、8月成屋销售总数年化、8月谘商会领先指标月率、美国至9月15日当周EIA天然气库存。②NYMEX纽约原油10月期货移仓换月。③美联储主席鲍威尔召开货币政策新闻发布会。④瑞士央行行长乔丹召开货币政策新闻发布会；⑤英国央行公布利率决议和会议纪要。5. 周五：①数据：英国9月Gfk消费者信心指数、8月季调后零售销售月率、9月制造业与服务业PMI、英国9月CBI工业订单差值；日本8月核心CPI年率；日本至9月22日央行利率决定；法国、德国、欧元区9月制造业PMI初值；加拿大7月零售销售月率；美国9月Markit制造业与服务业PMI初值。②日本央行召开货币政策新闻发布会。③美联储理事丽莎·库克发表讲话。6. 周六：①数据：美国至9月22日当周石油钻井总数。②2024年FOMC票委、旧金山联储主席戴利就货币政策和经济前景发表讲话。]]></title>
            <guid>3244607</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 13:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【车车科技境外上市备案获通过 拟以SPAC方式在美上市】据证券时报，证监会国际合作部近日发布关于Cheche Technology Inc.（车车开曼公司） 境外发行上市备案通知书。根据备案通知书，车车开曼公司拟通过与境外特殊目的收购公司Prime Impact Acquisition I合并实现在美国纳斯达克证券交易所上市，车车开曼公司同步发行不超过97,794,936股普通股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzuex0606292.d.html</link>
            <guid>3244606</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 13:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万邦医药中签号出炉 共约1.62万个】万邦医药(301520)9月17日晚间披露首次公开发行股票网上中签结果，中签号码共有16167个，每个中签号码只能认购500股万邦医药股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzufa9967017.d.html</link>
            <guid>3244605</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 13:34:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中广核与老挝政府签署老挝北部互联互通清洁能源基地项目开发协议】据中国广核集团消息，9月16日至17日，在广西南宁举办的第20届中国-东盟博览会上，中广核能源国际下属老挝公司与老挝政府签署了老挝北部互联互通清洁能源基地项目一期工程项目开发协议（PDA），标志着中广核能源国际正式取得该项目的开发权，获准开展工程前期工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzuey5926557.d.html</link>
            <guid>3244604</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 13:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【999元“酱香大床房”下架：茅台回应宣传不对 已要求整改】9月17日19：55，记者在飞猪旅行平台上搜索发现，此前飞猪宣布将在今晚20：00开售的“三亚海棠湾茅台度假村1晚/2晚品鉴之旅”（即三亚茅台酒店“酱香大床房”）已经下架。据媒体报道，茅台方面知情人士表示，“这么宣传不对的，已经在让他们整改了”。（北京商报）]]></title>
            <guid>3244603</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 13:26:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东盟国家标准化合作交流中心揭牌，建设中国—东盟标准化信息渠道】据悉，近年来，在中国—东盟自贸区加快建设和《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）全面实施的背景下，中国与东盟经贸合作提质升级，双方互为最大贸易伙伴地位不断巩固，东盟连续3年成为中国第一大贸易伙伴，中国已连续14年为东盟第一大贸易伙伴。广西与东盟的经贸往来持续增长，合作交流不断深化。至2022年，东盟已连续23年保持广西最大的贸易伙伴地位。2023年1—7月，广西对东盟进出口1880.8亿元，增长71.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxf0093772.d.html</link>
            <guid>3244600</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 13:11:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大批非法移民涌入意大利兰佩杜萨岛，意方和欧盟寻求解决方案】兰佩杜萨岛位于意大利最南端，由于海上天气平稳，从12日开始，大批难民和非法移民从突尼斯东部港口斯法克斯出发，跨海陆续抵达意大利兰佩杜萨岛。岛上的非法移民收容中心已安置约2000人，但实际收容能力仅为约400人。当地时间9月17日，欧盟委员会主席冯德莱恩与意大利总理梅洛尼抵达意大利南部兰佩杜萨岛，并召开简短的新闻发布会。在发布会上，梅洛尼重申，尽管当前意大利政府会采取延长遣返期限等暂缓措施，但非法移民问题需要长效解决方案。冯德莱恩则表示，欧洲将针对非法移民剧增的挑战作出整体回应，呼吁打击人口贩运。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxf0093165.d.html</link>
            <guid>3244598</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 13:07:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市市长殷勇：打造能源科技创新策源地，继续布局氢能等未来能源产业】 北京市委副书记、市长殷勇16日在2023全球能源转型高层论坛上表示，当前，新一轮能源科技革命与产业变革加速推进，为推动能源转型提供新机遇，也对能源安全稳定供应提出更高要求。北京市将深入实施“绿色北京”战略，锚定“双碳”目标，统筹推进能源安全保障和城市绿色发展，努力在能源转型中发挥示范引领作用。稳步推进能源结构优化调整，构建新型电力系统，聚焦重点领域，推动生产生活方式绿色低碳转型。打造能源科技创新策源地，继续布局氢能等未来能源产业。确保首都能源安全可靠供应，打造高标准产供储销体系，构建首都能源安全新格局。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpwz0726612.d.html</link>
            <guid>3244597</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【所罗门群岛发生5.5级地震】据欧洲-地中海地震中心测定，当地时间9月17日22时54分，在所罗门群岛基拉基拉西北53公里发生5.5级地震，震源深度93.3公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxa6047578.d.html</link>
            <guid>3244596</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:32:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球地热领域发布第一项行业标准】在2023年世界地热大会期间，国际地热协会面向全球首次正式发布《中国地热供暖推荐做法》国际标准，这是全球地热领域发布的第一项行业标准。标准以我国地热供暖实践为参照，给出了中低温水热型地热供暖的推荐做法，为全球地热地暖产业提供了完善的技术标准参照。该标准以中国地热供暖实践为参照，基于地热能全生命周期可持续开发利用模型制定，给出了中低温水热型地热供暖的推荐做法，包括地热资源评价、热负荷计算、开采方案设计、钻完井工程、供热工程、监测与控制等六部分内容，为全球地热地暖产业提供了完善的技术标准参照。 此前，该项标准已在雄县地热供暖项目、曹妃甸供暖项目、高阳地热供暖项目等进行了实施和验证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpwz0724150.d.html</link>
            <guid>3244595</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界地热大会发布《北京宣言》】9月17日，2023年世界地热大会在北京闭幕。本届大会以“清洁地热、绿色地球”为主题，发布了全球地热领域首个行业标准和《北京宣言》。《宣言》表示，在各界的关注和支持下，未来地热将会成为全球最受欢迎、最有竞争力的能源之一。为此，与会各方承诺，将坚持可持续发展原则，提高全球各国对于发展地热产业应对气候变化的认知；将坚持开放合作原则，共同推进地热产业的技术创新和高质量发展；将坚持公平合理原则，稳步推动全球地热的合作与发展；将坚持共享共赢原则，持续深化全球地热产业合作。同时，《北京宣言》呼吁加强对地热的公众宣传和政策支持、推进全球地热技术的创新与发展、促进地热技术和知识的转移，联动全球能源成功转型，推动全球地热产业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxf0085997.d.html</link>
            <guid>3244594</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翔丰华：目前公司正在积极接触德国大众、韩国SKI、日本松下等国际知名锂电池企业】翔丰华日前在接受调研时表示，目前公司正在积极接触德国大众、韩国SKI、日本松下等国际知名锂电池企业，但鉴于具体合作进度涉及保密协议，后续公司将按照相关规则及时披露有关重大进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxh6862031.d.html</link>
            <guid>3244593</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科与巴斯夫、ABB、Ebusco、Ficosa等企业签订合作协议】德国哥廷根时间9月16日，国轩与巴斯夫、ABB、Ebusco、Ficosa等多家企业签订合作协议，合作方向涵盖电池材料及产品开发、车用及储能产品供应等方面。其中国轩高科将与巴斯夫中国进一步合作电池材料相关合作；与瑞士ABB集团达成电池产品供应及技术研发方面合作，ABB自动化产品将支持国轩欧洲、美国新建工厂；与Ebusco达成储能电池系统开发与生产，及风光储项目开发方面合作；并与Ficosa及Idneo将就智能移动储能充电车、电池银行、电池回收、BMS及大数据工程联合开发等方面建立合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxf0084113.d.html</link>
            <guid>3244591</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:15:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科德国基地首条自动化电池pack产线投运】哥廷根时间9月16日上午，国轩高科德国基地首条自动化电池pack产线投运，标志着国轩高科已在欧洲实现本地化生产供应。国轩高科CTO蔡毅提到，哥廷根工厂总计产能规划是20GWh，预计分四期完成，全部完成后，有望实现20亿欧元的年产值。据悉，工厂已接到了大量欧洲订单需求，预计10月份起可向欧洲客户供货；预计2024年中，工厂实际产能可以达到5GWh。“工厂的电池pack产品应用包括商用车电池、储能系统电池和乘用车电池，同时还将作为国轩欧洲基地的研发中心、物流中心及售后服务点。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxh6860863.d.html</link>
            <guid>3244590</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强会见印度尼西亚副总统】据央视新闻，国务院总理李强16日在南宁会见印度尼西亚副总统马鲁夫。 李强表示，习近平主席同佐科总统前不久在成都会晤，为中印尼双边关系发展指明了方向。中方愿同印尼落实好两国元首重要共识，加强政治互信，坚定相互支持，不断提升两国命运共同体建设的质量、水平与实效，推动高质量共建“一带一路”合作不断深入，密切人文领域交流合作，推动两国关系结出更多共赢硕果。中方愿同印尼加强多边协作，共同维护东盟团结和中心地位，维护东亚合作正确方向。 马鲁夫表示，印尼感谢中方对印尼担任东盟轮值主席国的支持，愿同中方深化经贸、人文等领域合作，加强多边事务中协调配合，推动两国全面战略伙伴关系迈上新台阶，构建人类命运共同体。 吴政隆参加上述活动。]]></title>
            <guid>3244589</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强出席第二十届中国—东盟博览会开幕式并致辞】据央视新闻，国务院总理李强17日在南宁出席第二十届中国—东盟博览会和中国—东盟商务与投资峰会开幕式并致辞。柬埔寨首相洪玛奈、老挝总理宋赛、马来西亚总理安瓦尔、越南总理范明政、印度尼西亚副总统马鲁夫、泰国副总理兼商业部长普坦、东盟秘书长高金洪，以及中国、东盟等国家和地区工商界代表等约1200人出席。 李强表示，中国东盟关系已成为亚太区域合作中最成功和最具活力的典范，这样的局面来之不易，凝结着各方的共同努力，当中有其本质的内核和贯穿始终的主线，这就是习近平主席精辟概括的“亲、诚、惠、容”四个字。这四个字既是中国周边外交方针的基本取向，也是睦邻友好的相处之道，更是我们共创美好未来的重要法宝。我们要在践行这四个字上下更大功夫。 一是更好地践行“亲”字，进一步深化感情交融。中方愿同东盟扩大文化、旅游、青年等领域合作，不断增进人民相知相亲。二是更好地践行“诚”字，进一步夯实信任根基。中方愿同东盟各国一道，重信守诺开展各领域合作。三是更好地践行“惠”字，进一步拉紧利益纽带。中方愿扩大进口东盟国家优势特色产品，构建更加稳定、畅通的区域产业链供应链。四是更好地践行“容”字，进一步扩展开放胸襟。中方将推动共建“一带一路”倡议同各国发展战略更好对接。 李强宣布博览会开幕，并与嘉宾共同启幕。 开幕式后，李强到中国—东盟博览会展馆巡馆，并与参展单位负责人互动交流。 吴政隆、高云龙出席有关活动。]]></title>
            <guid>3244588</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强会见马来西亚总理】据央视新闻，国务院总理李强17日在南宁会见马来西亚总理安瓦尔。 李强表示，今年3月，习近平主席同你就共建中马命运共同体达成重要共识。中方愿同马方以两国领导人重要共识为指引，传承和深化世代友好，提升政治互信水平，加强发展战略对接，继续高质量共建“一带一路”，落实好“两国双园”、东海岸铁路等中马合作旗舰项目，打造新能源汽车、数字经济等合作新增长点，进一步加强人文交流，推动双方合作不断扩容提质，更好造福两国人民，也为地区稳定与繁荣作出更大贡献。 安瓦尔表示，马方高度赞赏习近平主席提出的全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，愿同中方进一步加强各领域合作，深化文明交流互鉴，打造更加强劲的马中关系。]]></title>
            <guid>3244587</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄自然资源和生态环境部：将在平壤举行俄罗斯与朝鲜政府间委员会会议】俄罗斯自然资源和生态环境部发布消息称，朝鲜最高领导人金正恩访问俄罗斯行程已结束。在访问期间，俄罗斯代表团与朝鲜代表团讨论了农业和交通运输基础设施等方面的问题。消息中还指出，俄罗斯与朝鲜之间的航空线路目前还处于试运行阶段，近期或将完全恢复正常运行。此外，今年11月将在朝鲜平壤举行俄罗斯与朝鲜政府间委员会会议。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3244585</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 12:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德方纳米：公司年产5000吨补锂剂目前正在产能爬坡】德方纳米近日接受机构调研时表示，公司年产5000吨补锂剂已建成投产，目前正在产能爬坡，已获得海内外多家客户的项目认证，在储能、纯电动乘用车、商用车、电动重卡、插电式混合动力汽车等应用领域均有独家项目定点，进度业内领先。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpwz0718855.d.html</link>
            <guid>3244584</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:56:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办将举行《关于进一步加强矿山安全生产工作的意见》新闻发布会】国务院新闻办公室定于2023年9月18日（星期一）上午10时举行新闻发布会，请国家矿山安全监察局副局长张昕解读《关于进一步加强矿山安全生产工作的意见》，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxa6040388.d.html</link>
            <guid>3244583</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:48:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《RCEP区域合作成效与发展前景报告2023》发布】《报告》在亚洲合作资金项目“RCEP生效实施效果评估”部分研究成果的基础上编撰，就RCEP实施一年多来对区域贸易投资和中国经济发展的积极效应进行回顾总结，并展望RCEP未来合作前景。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxf0078461.d.html</link>
            <guid>3244582</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:46:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华阳集团：公司汽车电子及精密压铸与华为均有业务合作】华阳集团在互动平台表示，公司在智能驾驶领域从低速场景向高速场景布局，产品包括摄像头、360环视、APA自动泊车、V2X、高精度定位、智能驾驶域控等，部分产品已量产。公司汽车电子及精密压铸与华为均有业务合作。]]></title>
            <guid>3244581</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科：德国基地首款电池产品正式下线】记者从国轩高科获悉，公司德国基地首条自动化电池pack产线正式运行，产品应用包括商用车电池、储能系统电池和乘用车电池。据悉，哥廷根工厂总计产能规划20GWh，预计分四期完成，到2024年中，工厂实际产能可以达到5GWh。目前，德国基地已经与5家企业签订合作协议，合作方向涵盖电池材料及产品开发、车用及储能产品供应等方面，客户包括巴斯夫中国、瑞士ABB集团、Ebusco、Ficosa及Idneo等。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxh6854322.d.html</link>
            <guid>3244580</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:39:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第20届中国—东盟博览会签约项目总投资额超4800亿元】 第20届中国—东盟博览会签约仪式9月17日在广西南宁举行。本届东博会共组织签订投资合作项目470个，总投资额4873亿元，其中制造业投资占比超过65%，活动场次、项目数量、投资总额和制造业投资占比均创历届新高。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxh6854071.d.html</link>
            <guid>3244579</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆仑万维：天工通用大模型推理能力大幅超过GPT-3.5和LLaMA2 达到全球领先水平】据昆仑万维消息，9月16日，在权威推理榜单Benchmark GSM8K 测试中，昆仑万维完全自研的天工大模型以80%的正确率脱颖而出，大幅领先GPT-3.5（57.1%）和LLaMA2-70B（56.8%），这标志着天工的推理能力达到全球领先，接近GPT-4。]]></title>
            <guid>3244578</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:38:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[百胜中国9月17日公告，公司于9月15日以100万美元回购1.73万股公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxh6852997.d.html</link>
            <guid>3244577</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电影与中青旅文旅战略合作项目在京签约】据证券时报，9月15日，在2023北京文化论坛“文旅融合：以文塑旅与以旅彰文”平行论坛期间，中国电影股份有限公司与中青旅控股股份有限公司达成战略合作伙伴关系并签署战略合作协议。作为本次论坛签约的国家级项目，双方将强强联合，共同推动电影与旅游的深度融合与高质量发展，创新具有中国特色的电影主题文旅新业态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxh6852877.d.html</link>
            <guid>3244576</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:30:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨瑞龙课题组获颁中国经济理论创新奖】“第十届中国经济理论创新奖颁奖典礼”今日举行。杨瑞龙课题组《国有企业分类改革与共同治理研究》获奖。该奖由董辅礽经济科学发展基金会等机构主办，是我国第一个由经济学界以学术民主投票并公开计票的方式进行评选的经济学大奖，获奖理论奖金达100万元，由泰康提供。这是目前国内奖励金额最高的经济学奖项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpwz0712909.d.html</link>
            <guid>3244575</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:22:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二届中国—东盟建筑业合作与发展论坛在南宁开幕】据证券时报，9月17日，第二届中国—东盟建筑业合作与发展论坛在南宁开幕。住房城乡建设部副部长王晖为进一步深化中国—东盟建筑业交流合作提出了三点建议：一是迈向提升住房品质新阶段。要大力推进建筑业科技进步，健全工程质量保障体系，发展智能建造、装配式建筑等新型建造方式，推动建筑产业工业化、数字化、绿色化转型升级。二是构建绿色低碳合作新局面。中国愿支持和参与东盟智慧城市建设，开展清洁能源、绿色基础设施建设和韧性城市等领域交流，推动建设绿色低碳城市、县城、社区、乡村。三是拓展投资建设合作新机遇。中国愿同东盟各国一道，继续以共建“一带一路”为牵引，深化项目合作对接，进一步加强基础设施建设，为中国与东盟各国的经贸合作提供新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzpxh6850366.d.html</link>
            <guid>3244574</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9月17日晚间公告集锦：东方时尚免去徐雄董事长职务】东方时尚：免去徐雄公司董事、董事长职务；联合精密：公司产品不涉及光刻机零部件铸件 亦没有进入光刻机产业链的业务规划；四川路桥：子公司拟收购清平磷矿公司85%股权；铁科轨道：中标4.7亿元新建天津至潍坊高速铁路材料采购招标项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6979180.d.html</link>
            <guid>3244573</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十月稻田通过港交所上市聆讯】港交所文件显示，9月17日，十月稻田集团股份有限公司通过港交所上市聆讯。该公司旗下品牌包括十月稻田和柴火大院，2022年收入约45.33亿元，调整后净利润为3.64亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6978031.d.html</link>
            <guid>3244572</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 11:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州亚运配套项目绿地杭州世纪中心正式启用】据绿地集团官微消息，9月17日，杭州亚运会重要配套项目、浙江省重点工程绿地杭州世纪中心举行了启用仪式，包括标志性的“H”型桥拱、大跨度空中屋顶花园和千人宴会厅、超甲级办公标准层、顶楼停机坪在内的一系列配套设施纷纷亮相，浙江首家华尔道夫酒店也同步签约入驻。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmziri0200431.d.html</link>
            <guid>3244571</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡能源乌兰察布电站项目170万千瓦风机完成全部吊装】9月16日，三峡能源乌兰察布新一代电网友好绿色电站示范项目170万千瓦风机全部完成吊装。绿色电站示范项目总建设规模200万千瓦，是全球规模最大的“源网荷储”一体化示范项目，是全国首个“源网荷储”项目、首个储能配置规模达到千兆瓦时的新能源场站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6976476.d.html</link>
            <guid>3244569</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:49:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国底特律三大车企大罢工进入第三天，Stellantis称已提高合同报价】9月17日，美国汽车工人联合会（UAW）针对底特律三大汽车制造商的罢工进入第三天，目前尚无即时解决方案。前一日，通用汽车、福特和Stellantis的代表与工会代表恢复谈判。Stellantis还在周六表示提高合同报价，提议在四年半的合同期限内加薪20%，包括立即加薪10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmziri0199311.d.html</link>
            <guid>3244568</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:48:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[捷克央行行长：不要期望我们在九月和十月降息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmziri0197708.d.html</link>
            <guid>3244567</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市天图投资管理股份有限公司通过港交所上市聆讯】据港交所文件，深圳市天图投资管理股份有限公司通过港交所上市聆讯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirc0835851.d.html</link>
            <guid>3244564</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南将迎大到暴雨 局部大暴雨】据央视新闻，记者从河南省气象台了解到，今天（17日）下午到20日，河南将迎新一轮降水天气过程。其中强降水集中时段将出现在19日。河南西南部、南部和东部将迎大到暴雨、局部大暴雨，气温也将大幅走低。预计下周中后期河南全省大部最高气温不足25℃，最低气温也会跌至15℃上下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzire6156597.d.html</link>
            <guid>3244563</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周末投资舆情热点】1）HEPS：清华大学SSMB-EUV光源受到市场的热议，HEPS概念股纷纷大涨。2）三星电子预计，从第四季度起存储芯片市场或将供不应求，存储涨价潮逐渐蔓延。3）旅游酒店：旅游预订平台数据显示，截至9月15日，国内热门酒店预订量同比2019年增长514%。4）创新药：BFC连续9年在上海举办峰会，中国创新药出海成大趋势，行业拐点已至。5）稀土：7月11日触底以来，稀土价格指数较低点回升超过20%，全球需求潜力十足供应仍存缺口。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6969517.d.html</link>
            <guid>3244562</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月17日18时发布暴雨蓝色预警】中央气象台9月17日18时发布暴雨蓝色预警：预计，9月17日20时至18日20时，四川盆地西南部和东北部、重庆北部、陕西南部、湖北西北部、河南中部以及黑龙江中西部、吉林西部、辽宁北部等地部分地区有大到暴雨，其中，四川盆地东北部、重庆东北部等地部分地区有大暴雨（100～130毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6968980.d.html</link>
            <guid>3244561</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:05:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“77国集团和中国”峰会通过《哈瓦那宣言》 同意墨西哥重新加入】为期两天的“77国集团和中国”峰会16日在古巴首都哈瓦那闭幕。峰会通过《哈瓦那宣言》，呼吁全面改革国际金融结构，构建更包容、协调的全球经济治理格局。宣言说，当前不公正的国际经济秩序带来的挑战，给发展中国家造成严重冲击。国际金融结构亟需改革，发展中国家应加强团结合作，提升在全球决策机构中的代表性。宣言指出，有关各方应在共商、共建、共享基础上致力于实现全球发展和共赢合作，推动构建人类命运共同体。宣言反对对发展中国家实施单方面制裁。多国与会人士在峰会一般性辩论中敦促美国结束对古巴、委内瑞拉等国的非法制裁，呼吁发展中国家团结争取发展权益。此外，峰会通过一项单独声明，同意墨西哥重新加入“77国集团和中国”机制。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6968853.d.html</link>
            <guid>3244560</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:04:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富时全球指数纳入A股样本实施】9月15日收盘后，富时全球指数体系纳A样本股三季度定期调整实施。本次季度调样富时全球指数中A股样本明显增加，为富时在互联互通标的范围扩大后首次纳入相关A股样本。本次调整共新增623只A股，其中沪市证券409只，包括73只科创板证券，深市证券214只。调整后，纳入富时全球指数的A股样本达到1903只（沪市926只，其中科创板130只、深市977只）。富时中国A50互联互通指数三季度调整同时实施，本次调整新纳入国电南瑞、中信建投，剔除陕西煤业、通威股份。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirc0830658.d.html</link>
            <guid>3244559</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 10:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国AI芯片制造商Graphcore：未收到软银收购提议】据界面新闻，9月17日，英国人工智能芯片制造商Graphcore表示，软银并未试图或提议收购该公司。此前有媒体报道称，在Arm上市后，软银考虑在AI领域投资数百亿美元，寻求与OpenAI建立广泛的战略合作伙伴关系。报道称，软银还在权衡收购Graphcore等替代方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirc0828987.d.html</link>
            <guid>3244558</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:50:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧普康视：公司将效果普遍且确切的塑形镜作为首选，减离焦框架镜作为补充】欧普康视日前在接受调研时表示，减离焦框架镜最近确实分走了一部分近视人群，成本低一些、使用简单一些都是原因，由于框架镜不是医疗器械，又在眼镜店销售，商家对效果的夸大宣传也是重要因素。公司将效果普遍且确切的塑形镜作为首选，减离焦框架镜作为补充。至于是否应该推出更加亲民的塑形镜，不便公开讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzire6151438.d.html</link>
            <guid>3244557</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:48:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里旗下飞猪推出“酱香大床房” 茅台人士：宣传不对 已要求整改】阿里旗下飞猪宣布，将在今晚8点开售三亚茅台酒店“酱香大床房”，价格为999元/晚。对此，茅台方面知情人士表示，茅台已注意到相关情况：“这么宣传不对的，已经在让他们整改了。”（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmziri0188801.d.html</link>
            <guid>3244556</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒生电子：拟8000万元-1.5亿元回购股份】恒生电子公告，公司拟使用自有资金以集中竞价交易方式回购公司股份，全部予以注销并减少公司注册资本。回购股份资金总额不低于8000万元且不超过1.5亿元；回购价格不超过54.94元/股。]]></title>
            <guid>3244555</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:45:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国车用尿素交易额暴增1700% 部分大型超市限购】据央视财经，在韩国，卡车、货车等主要柴油车的发动机在尾气净化处理中普遍使用尿素。近期，因供应紧张，柴油车车主等群体开始囤积尿素，带动价格大幅飙升。根据韩国知名线上交易平台最新统计，刚过去的一周，车用尿素的交易额和销量较此前一周分别同比暴增17倍和13倍，个别网站甚至因抢购导致服务器瘫痪。随着市场上尿素变得抢手，价格也出现了暴涨，部分产品的售价更是最高较以往暴涨五至六倍。韩国零售业界为了避免恶意囤货、哄抬价格开始进行限购措施，部分线下大型超市近期每人限买一瓶尿素。韩国政府也紧急宣布还有两个月的尿素储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmziri0188306.d.html</link>
            <guid>3244554</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北方华创：中芯国际是公司重要客户。]]></title>
            <guid>3244553</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:38:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联钢精密科技二期项目在苏锡通园区投产】9月16日，瑞士SFS集团·联钢精密科技（中国）有限公司二期项目在正式投产。二期项目占地33亩，将为国内电子、汽车以及医疗行业相关的关键精密零部件提供研发制造技术平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6964253.d.html</link>
            <guid>3244552</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：钢铁产需韧性十足，对地产依赖度下降】中信建投研报认为，钢铁产需高韧性背后是地产向制造业转型升级、高新技术产业快速发展、新能源和新基建突飞猛进以及钢铁出口高增等多重因素共振的结果（深层次原因仍然是在我国追求升级过程中“工程师红利”的持续释放），反映出我国钢材消费得到大幅优化，对地产的依赖度下降。在直接出口保持强劲的同时，受益于我国制造业高端升级和竞争力提升，国内制造业出海的热情也越来越高，钢材间接出口亦保持旺盛，钢铁及其相关制品出海成为拉动钢材总需求的第二增长曲线，有效的缓释了地产需求下滑的负面冲击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirc0826881.d.html</link>
            <guid>3244551</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:37:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方华创：国产12英寸CCP晶边干法刻蚀设备已在客户端实现量产】北方华创在互动平台上称，公司前期已经发布了首台国产12英寸CCP晶边干法刻蚀设备研发成功有关信息，目前已在客户端实现量产，其优秀的工艺均匀性、稳定性赢得客户高度评价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6963937.d.html</link>
            <guid>3244550</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:36:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本80岁以上老年人口占比首次超过总人口的10%】日本总务省公布的最新数据显示，截至9月15日，日本65岁以上老年人据推算达3623万人，占日本总人口的比例为29.1%，较去年增加0.1%，为有相关统计以来的最高纪录。此外，日本80岁以上的老年人较去年增加27万，达到1259万人，占日本总人口比例首次超过10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirc0825209.d.html</link>
            <guid>3244549</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:28:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周新股上市：北交所富恒新材】截至发稿，下周共有1只新股上市，为北交所的富恒新材。发行价5.68元/股，发行市盈率13.99倍。公司主营改性塑料的生产、销售、研发和相关技术服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirc0825131.d.html</link>
            <guid>3244548</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:27:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周新股申购：科创板爱科赛博、浩辰软件，创业板三态股份、中集环科】下周共有4只新股开放申购，分别为科创板的爱科赛博、浩辰软件，创业板的三态股份、中集环科。爱科赛博将于9月18日开启申购，发行价69.98元/股，发行市盈率88.78倍，公司主营电力电子变换和控制设备的研发、生产和销售。三态股份将于9月19日开启申购，公司主要从事出口跨境电商零售和第三方出口跨境电商物流。浩辰软件将于9月21日开启申购，公司主要从事CAD相关软件的研发及推广销售业务。中集环科将于9月22日开启申购，公司主要从事集罐式集装箱设计研发、制造和销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzire6147689.d.html</link>
            <guid>3244547</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：欧盟启动我国电车反补贴调查，影响和风险整体可控】中信建投指出，9月13日，欧盟委员会主席宣布对我国电动车启动反补贴调查，实际上我国电动车已退出大规模补贴阶段，且欧洲售价基本都高于中国售价，预计实际措施影响较小。从6月法国推动调查起，市场对此预期较为充分，核心是中国新能源车已经具备较强的产品力和成本优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirc0822619.d.html</link>
            <guid>3244546</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【36-45岁人群最愿意为体育运动花钱 过半国人预计在未来一年增加运动消费】据央视财经，《中国美好生活大调查》数据显示，人们在体育用品与服务上的支出，每月在500元以内的占比最多。其中，18-25岁人群选择占比达到了66%。最愿意为体育运动花钱的是36-45岁人群，他们每月运动消费支出在500元-2000元的群体占比达到44%，高出全国均值7个百分点。未来一年，人们对体育运动的热情看涨，有54%的受访者预计在未来一年增加体育运动消费支出。其中，年收入在30万元-50万元的受访者意愿最强烈，达到68%，高出全国均值14个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirc0822503.d.html</link>
            <guid>3244544</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:12:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST熊猫：与忆地添源借款合同纠纷被其起诉，涉案金额1.08亿元】公司于9月14日收到了北京市第三中级人民法院送达的（2023）京 03 民初 251 号《应诉通知书》等相关法律材料（上述材料未包含起诉状），北京市第三中级人民法院已受理原告北京忆地添源房地产投资咨询中心与公司、赵伟平借款合同纠纷一案，涉案金额1.08亿元。收到上述《应诉通知书》等相关法律材料后，公司高度重视，于9月15日派专人前往北京市第三中级人民法院获取到案件的《民事起诉状》。现根据原告的《民事起诉状》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6957554.d.html</link>
            <guid>3244543</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想L系列车型的OTA 4.6开始正式推送】据理想汽车官博，理想L系列车型的OTA 4.6开始正式推送，将在一周内完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6957513.d.html</link>
            <guid>3244542</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川路桥：子公司8.41亿元收购德阳昊华清平磷矿有限公司85%股权】四川路桥公告，公司控股子公司新材料集团通过依法竞买，确定成为德阳能源、德阳振兴转让其分别所持清平公司46.6%、38.4%股权的受让方，新材料集团由此合计拟收购清平公司85%的股权，收购价格为8.41亿元。新材料集团将以自有及自筹资金解决本次收购资金的支付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzirk6957466.d.html</link>
            <guid>3244541</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 09:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普源精电：发布DS80000系列数字示波器】普源精电公告，9月17日，公司首次正式公开发布13GHz带宽的DS80000系列数字示波器。该新产品通过自研核心技术平台，首次实现国产数字示波器产品带宽达到13GHz，具备国内行业技术领先优势和核心技术壁垒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcim0310217.d.html</link>
            <guid>3244540</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红宝丽：双氧水价格上涨，目前对公司影响不大】红宝丽在互动平台表示，双氧水价格上涨，目前对我司影响不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcim0309546.d.html</link>
            <guid>3244539</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:54:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天顺风能：目前风电领域已经基本实现国产化】目前风电领域已经基本实现国产化，国产风电设备以优异的质量和明显的成本优势正在国际舞台展现越来越大的竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcif0950054.d.html</link>
            <guid>3244538</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇金通：目前已收到搬迁补偿款总额7344.98万元的30%】根据公司与胶州市胶西街道办事处签订《搬迁补偿协议书》约定，公司将获得搬迁补偿款7344.98万元，目前公司已收到搬迁补偿款总额的30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcim0309466.d.html</link>
            <guid>3244537</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪上热盘云锦东方将重启摇号开盘：此前部分认购人存规避限购行为】上海网红热盘云锦东方云筑发布公告，因认购期间发现部分认购人存在不符合认购资格的情况，上海东航置业有限公司于2023年5月30日发布公告，推迟原定于2023年6月1日举行的《云锦东方云筑》2023年6月开盘销售摇号排序活动及后续相关活动，联合调查组同步对上述问题展开调查。调查组通过调查发现部分认购人确实存在利用不当手段，规避上海市房地产限购政策的行为，上述行为违背了房地产市场诚实信用的原则，损害了其他购房人合法权益，不应纳入认购名单。公告显示，经许可后现决定重启摇号开盘等相关销售活动，具体活动事宜关注微信公众号“云锦东方”后续发布的相关摇号开盘公告及电话、短信通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcim0309370.d.html</link>
            <guid>3244536</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四方新材：装配式混凝土预制构件项目基本完成一期建设工作，处于试运营阶段】上半年，公司装配式混凝土预制构件项目投入2714.48万元，基本完成一期建设工作，处于试运营阶段，实现装配式预制构件生产量为0.62万立方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcif0949856.d.html</link>
            <guid>3244535</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大胜达：公司主要客户包括茅台、习酒、泸州老窖、国台、小糊涂仙等】公司子公司四川大胜达中飞上半年收入利润均稳步上升，在国家加大宏观政策调控力度、着力扩大有效需求、做强做优实体经济出台了一批政策措施下，本公司紧跟政策，加大了酒包的营销推广力度，上半年酒包销售稳中上升，公司主要客户包括茅台、习酒、泸州老窖、国台、小糊涂仙等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcin7086350.d.html</link>
            <guid>3244534</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦澜德：预计今年下半年到明年上半年，公司将推出二代盆底电和盆底超声影像系统】预计今年下半年到明年上半年，在盆底康复产品线方面，公司将推出二代盆底电和盆底超声影像系统，盆底两款新品的推出将构建一套基于AI的盆底康复整体解决方案，融合前期已经实现的自动检测、自动报告、自动生成方案等功能，结合更多的数据（包括结构性、功能性等临床指标），将盆底智能化诊疗体系提升至一个新的阶段，优化临床应用的便捷性和有效性，完成从产品解决方案到场景化解决方案的进化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcim0309196.d.html</link>
            <guid>3244533</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:52:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上港集团与连云港港口控股集团、新疆克州签订战略合作协议】近日，上港集团与连云港港口控股集团、新疆克孜勒苏柯尔克孜自治州人民政府签署战略合作协议，将共同促进中欧班列发展，共同深化配套物流园区统筹发展规划、共同参与研究跨境电商综合试验区、进出口产品加工试点等外向型经济平台等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcim0309113.d.html</link>
            <guid>3244532</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电影科学技术研究所、洲明集团等四方就虚拟制片产业达成战略合作】9月15日，中国电影科学技术研究所、北京市大兴经济开发区管委会、星光影视园、洲明集团合作签约仪式正式举行。四方将在LED虚拟技术研究、虚拟影棚运营、人才培养、数字影视资产建设等领域开展深度合作，抢占北京数字影视虚拟制片产业战略高地和发展先机，推动中国电影工业化进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcin7086108.d.html</link>
            <guid>3244531</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛维时代：毛利率提升主要由于销售价格上涨和头程运费下降】毛利率提升主要由于销售价格上涨和头程运费下降。2023上半年Amazon FBA费用有增加，同时基于品牌力的提升，公司可以在不影响产品排名、销量的前提下，适当将这部分涨价顺延至销售价格，相应提升了部分产品的售价。同时2023年跨境运费相较于2022年明显下降，因此头程运费有所下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcin7085870.d.html</link>
            <guid>3244530</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:50:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波银行：预计新投放贷款定价将继续承压，同时存款定期化趋势短期暂无扭转】目前是压力与机遇并存。压力方面，预计新投放贷款定价将继续承压，同时存款定期化趋势短期暂无扭转，成本保持相对刚性。机遇方面，市场信心和国内需求在逐步回暖，国家政策在积极引导净利息收益率水平回升。因此，公司将积极采取以下措施，力争将净利息收益率保持在合理水平。资产端，公司将进一步优化资产结构，做好大类资产配置，提升风险定价管理水平，持续提升客户综合回报率，同时加强对市场利率的前瞻性判断，提高资金使用效率。负债端，公司将积极引导存款报价下行和负债结构优化，有效控制付息负债成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcim0308678.d.html</link>
            <guid>3244529</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:49:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：预计“Nigel”将于周一升级为飓风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcim0308495.d.html</link>
            <guid>3244527</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞猪今晚8点开售茅台酒店酱香大床房，999元含现场品鉴1瓶飞天茅台】 9月17日，阿里巴巴集团旗下旅行平台飞猪宣布，将在17日晚8点开售茅台酒店酱香大床房，价格为999元。该价格含三亚茅台酒店1晚+双人早餐+正餐晚餐+茅台红酒1瓶+现场品鉴53度飞天茅台500ml一瓶。飞猪强调，这是10月1日国庆当天的酱香价。该酒店大床房型平时不含飞天茅台，价格600元左右。飞猪海报在活动规则处注明，999元入住套餐只有10个专享名额，2999元高级/大床房2晚套餐则没有标注名额限制。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcif0949038.d.html</link>
            <guid>3244526</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰凌微：目前公司产品以55纳米制程为主】目前公司的产品以55纳米制程为主，后续更高制程的产品会逐步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcin7085465.d.html</link>
            <guid>3244525</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:48:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆扬电子：公司复合铜箔量产线建设中，尚未达到中试阶段】依靠标准化“细胞工厂”的快速复制能力，公司复合铜箔产能将阶梯式释放，以灵活满足市场需求。其中，首座“细胞工厂”拟于2023年完成建设、并自2024年起实现运营。全部工厂及产线则将于2027年完成建设，合计建设周期为4年，完全达产后，公司可实现年产复合铜箔2.38亿m2的产能规模。公司目前量产线建设中，尚未达到中试阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmzcih6271773.d.html</link>
            <guid>3244524</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 08:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>