<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2023 12:10:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔡昉：户籍制度改革可以把目前已进城的1.8亿农民工消费意愿释放出来】7月8日，在以“新变局、新财富、新动能”为主题的中国财富论坛上，十三届全国人大常委会委员、中国社会科学院原副院长、中国社会科学院国家高端智库首席专家蔡昉表示，现在最需要的就是要刺激居民的消费，要用所有合理合法合规、符合经济理论规律的渠道，把钱发到居民的腰包里。他认为，户籍制度改革可以立竿见影、真金白银地刺激消费。按照农民工的收入和消费能力来看，如果解除其后顾之忧，即使在没有收入增长的情况下，也可以提高其接近30%的消费。“户籍制度改革可以把目前已经进城的1.8亿农民工消费意愿释放出来，粗略推算，总额大概是在万亿级。”（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystm7028303.d.html</link>
            <guid>3169058</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 12:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主办方辟谣周杰伦演唱会10万可合影：不存在收费合影、点歌】近日，某平台发布的文章中有“周杰伦呼和浩特演唱会10万块钱拍照”的相关内容。7月8日，周杰伦演唱会主办方发布声明：周杰伦演唱会呼和浩特站以及其他各站没有安排与周杰伦拍照环节，更不存在任何形式的收费合影，上述内容的传播、推销均涉嫌虚假宣传和诈骗。主办方提醒广大歌迷朋友增强防范意识，切勿相信非官方渠道散布的诸如收费合影、点歌等虚假信息，避免造成个人财产损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystm7026598.d.html</link>
            <guid>3169056</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国首相苏纳克谈美国向乌克兰供应集束弹药的计划时表示，英国签署了一项禁止生产或使用集束弹药并不鼓励使用集束弹药的公约。]]></title>
            <guid>3169055</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国原子能安全委员长会晤IAEA总干事】韩国原子能安全委员会委员长8日在政府首尔大楼会晤到访的国际原子能机构（IAEA）总干事时表示，韩国希望参与IAEA对日本福岛核电站核污染水排海进行的跟进调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystp3802746.d.html</link>
            <guid>3169054</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯称立陶宛单方面关闭两国边境一检查站】白俄罗斯国家边防委员会当地时间7月8日表示，立陶宛在当天13时单方面停止了梅迪宁凯（Medininkai）边境检查站的车辆和人员通关。立陶宛方面对此暂无回应。 (央视)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystm7025536.d.html</link>
            <guid>3169053</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:47:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富士康与日本机器人初创公司建立合作伙伴关系】近日，日本机器人初创公司Telexistence与富士康建立合作伙伴关系，Telexistence与富士康展开合作，建立生产技术，并进行其下一代机器人模型“GHOST”的大规模生产。Telexistence近期已完成1.7亿美元的B轮融资，投资者包括HH-CTBC（富士康Co-GP）基金、软银、空客风险投资基金、Monoful Partners、KDDI开放创新投资基金以及Globis Capital Partners。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystm7024719.d.html</link>
            <guid>3169052</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛意信息：与华为云签署盘古大模型合作协议】7月7日-7月9日，华为开发者大会2023（Cloud）在东莞举行。会上，赛意信息(300687)与华为云正式签署盘古大模型合作协议，基于盘古大模型的自然语言大模型和视觉大模型，携手华为云共同打造制造行业大模型，为制造行业客户提供针对工艺工程AI自动化、AI质检、供应链的智能优化等细分场景，提供“开箱即用”的模型服务。]]></title>
            <guid>3169051</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:40:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪人股份：目前公司产品没有直接应用于减速器方面】雪人股份在互动平台表示，目前公司产品没有直接应用于减速器方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystr3094673.d.html</link>
            <guid>3169050</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:29:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《长安三万里》累积票房突破1亿元】据猫眼专业版，截至7月8日18时53分，电影《长安三万里》上映9时53分后累积票房突破1亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystm7021372.d.html</link>
            <guid>3169049</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对话科大讯飞总裁吴晓如：大模型已实现“类人”智慧】2023世界人工智能大会期间，科大讯飞总裁吴晓如出席演讲并接受新浪科技等媒体采访指出，大模型描述的语义空间和人类语义空间越来越逼近，已经产生“类人”智慧，后续通过一些多模态技术，能让生成式AI的学习能力和生成能力变得更强，帮我们解决越来越多的问题。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystp3797749.d.html</link>
            <guid>3169048</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个AI射击辅助训练系统发布】由上海人工智能研究院、上海射击训练中心共同研发的AI射击辅助训练系统在上海发布。上海射击队10米气手枪项目主教练，国家级教练员刘珉介绍，该射击训练数智化管理平台系全国首个，成绩数据能够实现云端存储、实时查询、回放、分享，历史成绩统计也可查看，提升了队员和教练的工作效率。而弹着区域分布、远弹分布统计、远弹出现概率、射击间距统计也能使得统计分析更加全面直观。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzysti6977254.d.html</link>
            <guid>3169047</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:15:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国财长勒梅尔：通胀将在2023年秋季改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystm7020084.d.html</link>
            <guid>3169046</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:15:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆酉阳暴雨导致山体滑坡，当地紧急转移附近村民62人】从7月7日开始，重庆酉阳土家族苗族自治县多个乡镇遭遇暴雨天气过程，强降雨导致多个乡镇不同程度受灾，当地启动防汛Ⅱ级应急响应。7月8日早上9点多，受强降雨影响，重庆酉阳黑水镇黑水村出现一处山体滑坡。由于滑坡体仍然有向下滑的倾向，且今明两天当地仍有强降雨天气。险情发生后，相关部门第一时间组织滑坡体附近的21户62人进行撤离，并设置了隔离警戒线，派专人进行值守。目前，撤离群众均已安置到位，排险工作正在展开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystm7018803.d.html</link>
            <guid>3169045</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 11:09:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首套常温常压有机液体储氢加注一体化示范项目完成全流程贯通】7月6日，中国化学建投公司联合氢阳公司打造的全球首套常温常压有机液体储氢加注一体化示范项目在上海碳谷绿湾产业园(原上海金山第二工业区)成功完成全流程贯通，各项指标均达到了可以商业化的预期目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzystp3793535.d.html</link>
            <guid>3169042</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海数据集团与华为签署战略合作协议】7月7日，上海数据集团有限公司与华为技术有限公司在上海签署战略合作协议。未来，上海数据集团的资源优势结合华为在数字化转型、云计算、大数据、隐私计算等先进技术领域的行业积累，双方将持续开展公共数据、企业数据及行业数据要素价值的突破与探索，打造更为丰富的数据产品服务各行业场景。]]></title>
            <guid>3169041</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:55:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海数交所总经理汤奇峰：构建大模型时代语料库数据生态，推动数据要素市场创新】 7月8日，在由上海数据交易所、大数据流通与交易技术国家工程实验室承办的“大模型时代下的数据要素流通”主题论坛上，上海数交所总经理汤奇峰作题为“大模型时代下的语料库”的主旨演讲，带来关于国内语料库建设挑战的观察，并从语料库质量和开放程度两个维度给出建设建议。汤奇峰认为大模型时代下的语料库建设存在语料库供给不足、语料库质量不高、语料库多样性匮乏、语料库标准欠缺等问题。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmm7104993.d.html</link>
            <guid>3169039</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙商证券：未来中药有望进入新产品驱动时代】浙商证券指出，中药行业处于行业出清之后的经营改善周期，部分国企改革中药企业看到净利率持续改善。中药注册管理办法公布为中药创新药研发提供方向，未来中药有望进入新产品驱动时代，中药创新企业管线价值得以体现。后续基药目录推进有望对新进基药的中药在基层推广提供新驱动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3920150.d.html</link>
            <guid>3169037</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强对流天气黄色预警：吉林辽宁山东等地部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气】预计7月8日20时至9日20时，吉林中南部、辽宁北部、山东东部、江苏东北部和南部、湖北东部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气，局地风力可达11级；黑龙江中西部、吉林、辽宁、山东中南部、安徽中南部、江苏东北部和南部、上海、湖北东部和南部、江西北部、浙江北部、四川南部、重庆东南部、贵州中西部和东北部、云南等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量30-50毫米，局地可达70毫米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3919005.d.html</link>
            <guid>3169036</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:26:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部和中国气象局联合发布山洪灾害气象黄色预警】水利部和中国气象局7月8日18时联合发布黄色山洪灾害气象预警：预计，7月8日20时至7月9日20时，安徽西部、湖北西南部和东部、湖南西北部、四川南部、重庆东南部、贵州西部、云南南部和西北部、西藏东南部等地部分地区可能发生山洪灾害（蓝色预警），其中，湖北东部、湖南西北部局地发生山洪灾害可能性较大（黄色预警）其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmt3217975.d.html</link>
            <guid>3169035</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:26:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温橙色预警继续：河北河南山东等地局地可达40℃以上】预计7月9日白天，华北大部、黄淮、江南大部、华南以及四川盆地、湖北西部、陕西中南部、甘肃中西部、宁夏北部、内蒙古西部、新疆吐鲁番和南疆盆地东部等地有35℃以上的高温天气，其中，华北中南部、黄淮大部、江南中部和东部及内蒙古西部等地部分地区最高气温37～39℃，河北南部、河南北部、山东西北部、浙江东南部、福建东北部及内蒙古西部等局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3917977.d.html</link>
            <guid>3169034</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆东南部分地区地灾风险达红色预警】7月8日16时，重庆市规划和自然资源局、重庆市气象局联合发布全市地质灾害气象风险预警。7月8日20时至7月9日20时，酉阳县、秀山县、黔江区属于风险很高地区，地质灾害气象风险等级为I级（红色预警），彭水县属于风险高地区，地质灾害气象风险等级为Ⅱ级（橙色预警），石柱县属于风险较高地区，地质灾害气象风险等级为Ⅲ级（黄色预警），城口县、万州区、云阳县、巫山县、巫溪县、奉节县、忠县、涪陵区、丰都县、江津区、綦江区、万盛经开区、南川区、武隆区、巴南区属于有一定风险地区，地质灾害气象风险等级为Ⅳ级（蓝色预警）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7140647.d.html</link>
            <guid>3169033</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:20:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市卫生健康委提醒：我市并未组织开展全民胃肠道体检筛查或胃肠疾病健康筛查】据广州卫健委微信公众号消息，近期，有不少街坊收到短信，称广州市正在开展全民胃肠普查，可申请普查名额或获得体检津贴。有市民按短信提供的方式进行联系，发现是某民营医疗机构的推介广告。广州市卫生健康委提醒：广州市并未组织开展全民胃肠道体检筛查或胃肠疾病健康筛查。此类短信所称“全民胃肠道体检”等名目极易与广州市正在开展的“广州市大肠癌防控项目”相混淆，请各位街坊注意识别，切勿轻信。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmt3217079.d.html</link>
            <guid>3169032</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:19:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布大模型政策 打造AI“模”都】8日下午举行的世界人工智能大会（WAIC）闭幕式上，《上海市推动人工智能大模型创新发展的若干措施》公布，并发布了“模”都倡议，签约了三批人工智能项目，成立上海人工智能开源生态产业集群。上海市经信委副主任张英介绍，措施围绕创新能力、创新要素、创新应用、创新环境四大方向，重点打造三项计划以及五大平台。破解发展瓶颈的三项计划，一是大模型创新扶持计划，重点支持上海市创新主体研发具有国际竞争力的大模型，实施专项奖励，加速模型迭代；二是智能算力加速计划，强化大模型智能算力建设力度，建立绿色通道；三是示范应用推进计划，加强大模型在智能制造、教育教学、科技金融、设计创意、科学智能等垂直领域的深度应用和标杆场景打造。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3917396.d.html</link>
            <guid>3169031</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:18:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥驻俄大使：墨方对使用俄“和平”支付系统持开放态度】墨西哥驻俄罗斯大使爱德华多·维勒加斯·梅希亚斯表示，墨西哥对使用俄“和平”支付系统持开放态度，但尚未收到俄罗斯政府就此问题的提议。目前阿布哈兹、亚美尼亚、白俄罗斯、越南、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、韩国和南奥塞梯的合作伙伴银行支持俄罗斯“和平”支付系统。伊朗、印度尼西亚、埃及、泰国、印度、委内瑞拉、毛里求斯、尼日利亚和埃塞俄比亚也对接入“和平”支付系统感兴趣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmm7100414.d.html</link>
            <guid>3169030</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《中国矿业金融发展报告2023》发布】自然资源部中国地质调查局与中国银行首次联合发布《中国矿业金融发展研究报告2023》。报告从矿产资源禀赋、价格要素、定价机制、资本市场等方面进行了分析，为金融促进矿业高质量发展、保障国家能源资源安全提供参考。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmt3215048.d.html</link>
            <guid>3169029</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:04:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：土耳其财政部长Simsek将于周六访问卡塔尔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7136952.d.html</link>
            <guid>3169028</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 10:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄防长在南部军区训练场视察新部队的作战演习开展情况】俄罗斯国防部新闻处8日发布消息表示，俄国防部长绍伊古在南部军区训练场视察新部队中合同兵作战训练的开展情况。绍伊古还检查了T-90M“突破”坦克班组人员驾驶和实弹射击训练的准备和开展情况。南部军区代表向绍伊古汇报说，所有训练的教官均由具有特别军事行动战斗经验的军官担任。俄罗斯国防部指出，所有训练均使用了新式军事装备和现代军需品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7135758.d.html</link>
            <guid>3169027</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023世界半导体大会7月19-21日南京举办 高通、台积电高管将出席】2023世界半导体大会将于7月19-21日在南京国际博览中心举办。大会以“芯纽带，新未来”为主题，聚焦行业新市场、新产品、新技术，采用“3+N+1”的举办模式，举办主论坛、平行论坛、专项活动、专业展会等丰富活动，整体活动数量超20场。记者了解到，长江存储董事长兼代理CEO陈南翔、高通全球副总裁孙刚、台积电（中国）有限公司总经理罗镇球，通富微电总裁石磊等业内知名企业家将出席大会并发言。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3909112.d.html</link>
            <guid>3169026</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:38:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海浦东新区无驾驶人智能网联汽车正式上路：百度智行等三家企业获首批道路测试牌】随着《浦东新区无驾驶人智能网联汽车创新应用规定》以及相关实施细则的落实，上海浦东新区自动驾驶汽车真正迎来了无人化阶段。7月8日在张江科学会堂举行的2023世界人工智能大会——智能驾驶论坛上，百度智行、AutoX安途、小马智行等三家企业15辆车获得浦东新区首批发放的无驾驶人智能网联汽车道路测试牌照。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3907701.d.html</link>
            <guid>3169025</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装部队总司令拒绝与快速支援部队领导人举行会晤】苏丹外交部一名发言人表示，苏丹主权委员会主席、苏丹武装部队总司令布尔汉不会在当前情况下与快速支援部队领导人达加洛举行会晤。东非政府间发展组织（伊加特）此前表示，苏丹问题四方委员会定于本月10日在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴举行会议，并向苏丹武装部队总司令布尔汉和快速支援部队领导人达加洛发出了邀请。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3907648.d.html</link>
            <guid>3169024</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:32:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰州市召开领导干部大会，宣布中央和省委关于兰州市委主要领导任职的决定】中央批准：张晓强同志任甘肃省委委员、常委，免去朱天舒同志甘肃省委常委、委员职务。省委研究决定：张晓强同志任中共兰州市委委员、常委、书记，中共兰州新区工作委员会第一书记（兼）；免去朱天舒同志中共兰州市委书记、常委、委员，中共兰州新区工作委员会第一书记（兼）职务。省委常委、省委组织部部长石谋军宣读中央和省委任命决定。省委常委、省委秘书长张伟出席会议。（新甘肃客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3906369.d.html</link>
            <guid>3169023</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪全国最大极氪中心开业 目前已建成300多家直营门店】北京极氪中心正式开业。据了解，北京极氪中心的面积为1300㎡，是全国最大的极氪中心。截至目前，极氪已在全国75个城市建立了300多家直营门店。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7126908.d.html</link>
            <guid>3169022</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁链发布基于零知识证明的可信计算架构】7月8日，在2023世界人工智能大会全球区块链产业高峰论坛上，蚂蚁链宣布隐私协作平台AntChain FAIR进行全新架构升级，引入零知识证明（ZKP）为核心的可验证计算技术，从可信数据流转拓展到计算过程、数据属性以及身份的可验证。据了解，这是FAIR平台继去年提升大规模计算能力后，一次针对核心架构的重要升级，也是蚂蚁链在Web3.0技术领域的持续突破。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3169021</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:10:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动发布两款人工智能行业大模型】7月8日，中国移动正式发布九天·海算政务大模型和九天·客服大模型。据悉，九天·海算政务大模型是中国移动基于近年来积累的丰富数字政府建设经验所打造的面向政务领域的行业大模型，依托九天·海算政务大模型，政务服务系统将具备强大的政务事项理解能力、多维度的信息关联能力、面向复杂事项和复杂流程的多元交互能力；九天·客服大模型既可根据用户提供的自然语言描述，解析用户问题并提供答案，又可以与人工客服协作，分析历史沟通内容的语义和上下文，总结和归纳对话的重点和关键信息，根据对话内容为人工客服坐席提示回复建议，以减少应答时间，形成“大模型—人工坐席—用户”的三方沟通场，极大提升传统人工客服的工作效率。中国移动表示，公司早在2013年开始人工智能领域战略布局，现已形成从算法、平台、能力到规模化应用的产业级智能化服务能力，包括了8个平台型产品，超370项机器视觉、语音、自然语言处理、网络智能化等各领域AI能力，跻身央企“AI国家队”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3902511.d.html</link>
            <guid>3169020</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：预计人形机器人将会成为数万亿大赛道】中信建投研报指出，预计人形机器人将会成为数万亿大赛道。人形机器人是AI最有前景的落地方向之一，未来不仅能将人类从低级和高危行业中解放出来，提升人类生产力水平和工作效率，还可以在工业、商业、家庭、外太空探索等领域具有广阔应用场景。根据马斯克公开发言对量价的指引、麦肯锡相关咨询报告以及我们自己的判断，预计当人形机器人产业迭代成熟之后，所对应的年度市场规模会有数万亿元。过去，人形机器人参与者主要为波士顿动力、Ameca等没有实现商业化量产的厂商，零部件主要为定制产品，参与的供应商较少。现在，随着特斯拉发布人形机器人量产展望，越来越多的零部件供应商以及整机企业将切入人形机器人领域。建议关注两类公司：①技术实力强、已有成功经验，未来参与人形机器人市场的确定性非常高的标的；②具有同源技术产品的厂商，可能会横向拓展切入人形机器人产业链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmm7091203.d.html</link>
            <guid>3169019</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:05:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023世界人工智能大会闭幕 32个重大产业签约总额达288亿元】为期三天的2023世界人工智能大会今天在上海闭幕，共有32个重大产业项目签约，总额达288亿元。本届世界人工智能大会，聚焦大模型，锚定产业未来发展新赛道。发布基础大模型、垂直大模型共计30余款，成立大模型测试验证与协同创新中心，联合发起大模型语料数据联盟，启动大模型语料数据生态创新合作伙伴。聚焦智能算力，按照“量产一代”“点亮一代”“探索一代”路径持续发展智能芯片。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3901077.d.html</link>
            <guid>3169018</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 09:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥地利外长：强烈反对美国向乌克兰提供集束弹药】美国向乌克兰提供集束弹药的决定引发多方反对。奥地利外长沙伦贝格7日表示，奥地利强烈反对美国向乌克兰提供集束弹药。他强调，集束弹药在冲突结束后的多年时间里仍会给平民造成巨大伤害。沙伦贝格警告称，西方国家应该意识到这种行为在向世界传递什么样的信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3899933.d.html</link>
            <guid>3169017</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:57:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京哈线盘锦北站至凌海南站间发生设备故障 部分车次受影响】7月8日15时20分左右，京哈线盘锦北站至凌海南站间发生设备故障，铁路部门正在全力处置。受此影响，G2634次、G1288次、D7788次、G1238次等旅客列车不同程度晚点运行。铁路部门提醒广大旅客关注车站公告，妥善安排行程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7122346.d.html</link>
            <guid>3169016</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:55:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南昌农村商业银行原党委委员、副行长杨思明严重违纪违法被开除党籍、解除劳动关系】 据廉洁江西，日前，经江西省纪委省监委批准，江西省纪委省监委驻省农村信用社联合社纪检监察组、会昌县监委对南昌农村商业银行原党委委员、副行长杨思明严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经江西省农村信用社联合社党委研究，决定给予杨思明开除党籍处分；由南昌农村商业银行股份有限公司与其解除劳动关系。经会昌县监委研究，决定将杨思明涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7122318.d.html</link>
            <guid>3169015</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:55:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[克里姆林宫发言人佩斯科夫：目前尚无关于俄土两国总统会谈的确切消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmp7119699.d.html</link>
            <guid>3169014</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓维信息与华为签约合作 成为盘古大模型合作伙伴】7月7日-9日，华为开发者大会2023（Cloud）在东莞举行。7月7号下午，盘古大模型3.0正式对外发布。在7月8日上午举行的盘古大模型合作伙伴签约仪式上，拓维信息(002261)与华为正式签署合作协议，成为盘古大模型生态合作伙伴，基于盘古大模型开发交通行业大模型，共建大模型生态。]]></title>
            <guid>3169013</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:38:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会接收11只浮动费率产品募集申请】今天上午，证监会完成首批3只与规模挂钩的浮动管理费率产品、8只与业绩挂钩的浮动管理费率产品的接收。此前，证监会已受理一批与投资者持有时间挂钩的浮动费率产品。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzynmr3895082.d.html</link>
            <guid>3169012</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽埃安：6月销量45013辆 同比增长86.7%】广汽埃安：6月销量45013辆，同比增长86.7%；1-6月累计销量209336辆，同比增长109%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7248008.d.html</link>
            <guid>3169011</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞士和奥地利加入“欧洲天空之盾倡议”】瑞士联邦委员会7月7日发表声明说，瑞士、奥地利和德国三国国防部长签署了一份谅解备忘录，同意瑞士、奥地利两国加入“欧洲天空之盾倡议”防空系统项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4024479.d.html</link>
            <guid>3169010</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林长春市3000个新能源充电桩预计7月末陆续投运】7月8日，据@吉林发布 消息，长春市新能源汽车智慧充电基础设施项目（一期）工程现已全面启动，计划建设充电桩3000个，快充占比超95%，预计7月末陆续投运。充电站覆盖机关企事业单位、医院、学校、公园绿地、商业中心、交通枢纽、重要交通线路及其他公共停车场等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7247246.d.html</link>
            <guid>3169009</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:30:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本富山县：东航8月将恢复富山-上海定期航班】富山县政府介绍称，此次复飞的将是中国东方航空公司的定期航班，运行至10月28日，10月29日以后视实际使用情况再行探讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7247171.d.html</link>
            <guid>3169008</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉发布第二批拟供地清单：共计31宗涉宅用地 土地总面积205公顷】湖北省武汉市自然资源和规划局近日发布2023年拟供地项目清单的公告（第二批）。武汉此次共推出涉宅用地项目31宗，土地总面积约205公顷，其中：中心城区项目18宗，土地面积约111公顷；新城区和开发区项目13宗，土地面积约94公顷。根据安排，项目拟于7月7日至10月7日间以“少量多次”的方式，分批发布正式公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7216809.d.html</link>
            <guid>3169007</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:29:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑河水运口岸首次进口散装粮食】 从黑河海关获悉，2023年7月6日，一艘装载着863.48吨大豆的驳船在黑河港靠泊，标志着以散装方式进口粮食在黑河水运口岸正式开通。散装方式进口粮食为粮食加工贸易企业提供了极大的便利，降低了企业运输成本，激发了企业生产活力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4024201.d.html</link>
            <guid>3169006</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11部门联合部署开展论坛活动专项清理整治工作】近期，中央宣传部、中央网信办、中央外办、外交部、教育部、公安部、民政部、文化和旅游部、人力资源社会保障部、国资委、市场监管总局等11部门联合印发了《关于开展论坛活动专项清理整治工作的通知》，部署在全国范围内开展对论坛活动乱象的清理整治。清理整治范围包括党政机关、高校、科研院所、社会组织、企业等举办的各类论坛活动，包括论坛、峰会、讲坛、讲座、年会、报告会、研讨会等。重点清理整治情形为：打着官方旗号、假冒正规组织名义举办的各类“山寨”论坛活动；违规开展评比达标表彰等活动，违规收费借机敛财的论坛活动；对党政领导干部和专家学者出席情况进行不实宣传，误导公众的论坛活动；随意冠以“中国”“中华”“全国”“国际”“高峰”“峰会”等字样、名不符实的论坛活动；超出主办单位职能范围，主题交叉重复、内容空泛、导向有偏差的“表演式”“形式主义”论坛活动；变相公款消费、旅游，发放礼金、礼品、昂贵纪念品和各种有价证券、支付凭证的论坛活动；其他违法违规行为。]]></title>
            <guid>3169005</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【致23人死亡的美国得州沃尔玛枪击事件枪手被判90次终身监禁】当地时间7月7日，美国得克萨斯州埃尔帕索市的联邦法庭判处一名在当地沃尔玛超市杀害23人的枪手连续90次终身监禁。现年24岁的白人男性帕特里克·克鲁修斯于2019年8月3日在位于美墨边境的埃尔帕索市一家沃尔玛超市开火，造成23人死亡、数十人受伤。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4022756.d.html</link>
            <guid>3169004</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创50ETF期权新品种上市首月运行平稳，未来交易需求有望进一步放量】自2023年6月5日上交所推出华夏科创50ETF期权与易方达科创50ETF期权以来，新品种上市首月运行平稳，市场定价合理，流动性充足，并顺利完成了第一次行权。据统计，两个期权品种上市首周的成交量分别为日均30万张与11万张，目前增长至日均38万张与15万张。根据历史经验，专家预计未来交易需求量还会进一步放大。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4022544.d.html</link>
            <guid>3169003</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西首个独立储能电站参与市场交易 通过峰谷差价获取收益】广西首个大容量独立共享储能电站——平陆储能站日前在广西电力交易中心参与市场交易，标志着广西电力市场成员进一步丰富，进入独立储能市场化运营的新阶段。广西电力交易中心总经理詹硕表示，像平陆储能站这样的新型储能可以通过峰谷差价来获取收益，下一步还将通过参与现货市场和调峰辅助服务市场等参与电力调峰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7243512.d.html</link>
            <guid>3169002</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【容联云发布“赤兔大模型”】7月8日，容联云在2023世界人工智能大会上举办“生成式营销服务与大模型”论坛。论坛现场，容联云正式发布面向企业应用的大语言模型“赤兔大模型”，并发布容联云“生成式智能营销服一体化工作空间——机器猫”和“生成式一体化智能客服平台”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4019941.d.html</link>
            <guid>3169001</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院副总理何立峰会见美国财长珍妮特·耶伦】7月8日下午，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰会见美国财长珍妮特·耶伦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcv3330187.d.html</link>
            <guid>3169000</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年上海数据核心企业突破1200家，核心产业规模近3400亿元】 7月8日，由上海数据交易所、大数据流通与交易技术国家工程实验室承办的“大模型时代下的数据要素流通”主题论坛在上海世博中心举行。上海市经济和信息化委员会信息化推进处处长钱晓在致辞中表示，2022年上海全市数据核心企业突破1200家，核心产业规模近3400亿元；建设了上海数据交易所，累计挂牌数据产品超1300个，率先提出数商体系，数商新业态蓬勃兴起，全国首个数据要素产业集聚区在张江启动建设。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7214054.d.html</link>
            <guid>3168999</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西农业农村厅原党组书记、厅长李宏庆被“双开”】日前，经广西壮族自治区党委批准，自治区纪委监委对自治区农业农村厅原党组书记、厅长李宏庆涉嫌严重违纪违法问题进行立案审查调查，并对其采取留置措施。经查，李宏庆身为党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，亲亲疏疏、搞“小圈子”，与他人串供，对抗组织审查，履行全面从严治党第一责任人职责不力；违反中央八项规定精神，收受可能影响公正执行公务的礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请；严重违反社会公德。经济上贪婪成性，滥权妄为，聚钱敛财，大搞权钱交易，违反国家法律法规，利用职务便利及职权或者地位形成的便利条件，为他人谋取利益，非法收受他人送给的财物，数额特别巨大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4018490.d.html</link>
            <guid>3168998</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:05:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《剑网3》回应椿山漫外观涉嫌抄袭：将禁赛作者并罚没奖金】7月8日，《剑网3》执行制作人余玉贤微博发文，公布“椿山漫”涉嫌抄袭的鉴定结果。“椿山漫”是《剑网3》同人大赛获奖作品，此前被指涉嫌抄袭网易《一梦江湖》相关时装。余玉贤称，法律鉴定机构对椿山漫外观与某同行游戏的相关外观进行鉴定比对，最终鉴定结论为：不构成实质性相似。“虽然不构成法律上的侵权，但是由于此事给剑网3品牌造成的影响，我咨询法务后，确定可主张禁赛作者+罚没奖金，目前公司法务正在进一步落实中。届时我们会将拿回的奖金全部捐给公益组织。”余玉贤写道。]]></title>
            <guid>3168997</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【气温破40℃ 福建福州发布高温红色预警信号】今天（7月8日）14时42分，福建省福州市区乌山国家气象站气温达到40.0℃，为本年度第一次突破40℃，创下了今年以来气温新高。同时也是有观测记录以来首次连续四年出现40℃，并创下历史最早40℃纪录。福州市气象台14时54分将高温橙色预警信号升级为高温红色预警信号。气象部门提醒，有关单位和人员注意做好防暑降温工作，特别是户外或者高温条件下的作业人员应当采取必要的防护措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7240753.d.html</link>
            <guid>3168996</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 08:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海人工智能研究院等三院所共同成立人工智能技术中心】人工智能技术中心的揭牌仪式暨科学企业家培养计划的发布仪式以及数字医疗研究所（筹）启动暨全球人才招募发布仪式今日在上海举行。上海人工智能研究院联合转化医学国家科学中心（上海）、上海交通大学转化医学研究院，共同成立人工智能技术中心；同时依托上海交通大学生物医学工程学院，围绕生命健康数字化智能化发展建设数字医疗研究所（筹）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7239737.d.html</link>
            <guid>3168995</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩斯科夫：俄从未关闭与乌克兰谈判的大门】俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫7月7日在接受采访时表示，俄罗斯从未排除与乌克兰对话的可能性。“对俄罗斯来说，实现目标很重要，”俄罗斯“可以通过各种方式”实现目标，包括谈判。但他补充说，俄罗斯不认为目前和谈是可行的，由于基辅的立场，目前看不到和平谈判的前景。美国正在“直接影响”乌克兰政府，“显然不愿意”谈判。白俄罗斯领导人卢卡申科6日表示，乌克兰局势可能在今年夏末发生变化，和平谈判可能在今年秋天开始。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4015994.d.html</link>
            <guid>3168994</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《消失的她》  观影人次破7000万】据灯塔专业版，影片《消失的她》上映17天，观影人次突破7000万。 本片累计票房已突破29亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7210879.d.html</link>
            <guid>3168993</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:44:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通银行与华为联合创新实验室揭牌】7月7日，交通银行与华为技术有限公司举行联合创新实验室揭牌仪式。联合创新实验室旨在通过华为金融数据智能解决方案，围绕华为云盘古大模型、基础算力等根技术展开创新合作，探索人工智能大模型在智能营销、智能运营、智能风控、智能办公等金融全场景的应用，携手将大模型技术服务于经济社会的高质量发展，开启普惠金融新时代。]]></title>
            <guid>3168992</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:37:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路博迈基金董事长、总经理变动】7月8日，路博迈基金公告称，因工作需要，公司原总经理Patrick Song Liu 于2023年7月6日转任董事长，原董事长阎小庆转任总经理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4010691.d.html</link>
            <guid>3168991</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州气温今年首次冲上40℃】今天午后，郑州气温冲上40℃大关，为今年首次。根据预报，未来三天，郑州最高气温仍将在38℃-40℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4009387.d.html</link>
            <guid>3168990</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:21:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华安基金启动公募基金产品降费】华安基金发布关于调低旗下部分基金费率并修订基金合同的公告。公告显示，为更好地满足广大投资者的投资理财需求，降低投资者的理财成本，经与相关公开募集证券投资基金（以下简称“基金”）的基金托管人协商一致，并报中国证监会备案，华安基金决定自7月10日起，调低旗下部分基金的管理费率及托管费率并对基金合同有关条款进行修订。从调整情况来看，76只基金产品调降管理费率，83只基金产品调降托管费率。调整后，基金的管理费率、托管费率分别不超过1.2%、0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7232118.d.html</link>
            <guid>3168989</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:20:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府财政司司长陈茂波一行到访上海医药】 上海医药消息，7月7日，香港特区政府财政司司长陈茂波一行到访上海医药，双方就深化拓展沪港两地生物医药产业合作进行了座谈交流。陈茂波询问了产业细分投资方向、资源对接匹配的成果转化情况，强调了政企合作前置性规划的重要性。他指出，沪港合作交流为两地的发展提供了很多机遇，要迈好联动第一步，加强互通互融，为未来蓬勃发展打好坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7230836.d.html</link>
            <guid>3168988</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京昌平区马池口镇上念头村村委会原主任谷宝祥、副主任陈忠被查】据清风北京消息，昌平区马池口镇上念头村党支部原书记、村委会原主任谷宝祥涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。昌平区马池口镇上念头村村委会原副主任陈忠涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7206425.d.html</link>
            <guid>3168987</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11 部门联合部署开展论坛活动专项清理整治工作】为进一步规范论坛活动管理，打击非法论坛活动，遏制论坛活动乱象，文化和旅游部、中央宣传部、中央网信办、中央外办、外交部、教育部、公安部、民政部、人力资源社会保障部、国务院国资委、市场监管总局于2023年3月至7月在全国范围内集中开展论坛活动清理整治工作。清理整治范围包括党政机关、高校、科研院所、社会组织、企业等举办的各类论坛活动，包括论坛、峰会、讲坛、讲座、年会、报告会、研讨会等。重点清理整治情形为：打着官方旗号、假冒正规组织名义举办的各类“山寨”论坛活动；违规开展评比达标表彰等活动，违规收费借机敛财的论坛活动；对党政领导干部和专家学者出席情况进行不实宣传，误导公众的论坛活动；随意冠以“中国”“中华”“全国”“国际”“高峰”“峰会”等字样、名不符实的论坛活动等。]]></title>
            <guid>3168984</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:07:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥考虑提高俄罗斯化肥和钢铁进口量】墨西哥驻俄大使称：“我们最感兴趣的是化肥。这是农业发展必不可少的条件。政府拨划大量资金用于采购化肥。”他解释说，俄罗斯这类商品的出口通过中间商进行。他进一步表示：“但墨西哥政府希望，有机会在俄罗斯政府的协助下采购大量农业需要的化肥……我们感兴趣的第二个领域是墨西哥工业发展所需的钢铁。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7228863.d.html</link>
            <guid>3168983</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 07:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨蓝色预警和强对流黄色预警】 据央视新闻，今天，云南、贵州、湖北、湖南、安徽等地部分地区有大到暴雨，局地有大暴雨，中央气象台继续发布暴雨蓝色预警和强对流天气黄色预警。中央气象台预计今天到10日，江淮、江汉、江南北部、重庆、贵州中北部以及内蒙古东部、东北地区南部等地降雨较多，部分地区累计降雨量较大，并伴有短时强降水、雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7227548.d.html</link>
            <guid>3168982</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安三万里票房破8000万】 据猫眼专业版数据，电影《长安三万里》上映首日 ，总票房破8000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhct4001111.d.html</link>
            <guid>3168981</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富国基金启动公募基金产品降费】7月8日，富国基金发布了关于调低旗下部分基金费率并修订基金合同等事项的公告。富国基金决定自7月10日起，调低旗下部分基金的管理费率和/或托管费率并对基金合同有关条款进行修订。从调整情况来看，105只基金产品调降管理费率，119只基金产品调降托管费率。调整后，基金的管理费率、托管费率分别不超过1.2%、0.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcr7223160.d.html</link>
            <guid>3168980</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:37:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【群联：近期出现部分NAND控制芯片急单需求 是市场逐步出现回温讯号】群联执行长潘健成近日表示，NAND原厂自第二季开始陆续释出涨价讯号，包含7月启动新订单调涨价格、或既有订单重新议价，代表NAND原厂不堪亏损，但能否带动市况反转，仍须看整体需求以及市场的接受度。近期出现部分NAND控制芯片急单需求，甚至略为供不应求，是市场逐步出现回温讯号。 ( 科创板日报  )]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzyhcp7201797.d.html</link>
            <guid>3168979</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因移民政策分歧，荷兰政府宣布将集体辞职】因执政联盟内部在移民政策上存在分歧，荷兰首相吕特7日宣布，他和他所领导的联合政府将集体辞职。根据荷兰政府发表的声明说，吕特已向荷兰国王威廉-亚历山大递交书面辞呈。据当地媒体报道，联合政府的4个政党都认为政府应采取措施应对移民问题，但在移民家属团聚政策等方面存在分歧。吕特领导的自由民主党以及基督教民主联盟认为，限制移民家属团聚人数可以减少移民流入，但执政联盟中的其他两个党派对此表示反对。 荷兰本届政府于2022年1月宣誓就职，这是吕特2010年出任首相以来第4次组建政府。据当地媒体报道，联合政府辞职后，预计将在今年11月举行议会选举。在此之前，现政府将作为看守政府继续履职。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4127162.d.html</link>
            <guid>3168977</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆文旅厅辟谣“新疆游客断崖式下降”】7月8日，新疆文旅厅发文辟谣“新疆游客断崖式下降”一事。新疆文旅厅在文中指出：“近日网上出现传发“新疆游客断崖式下降”视频及相关话题，引发部分网民关注讨论，该信息不实！”新疆文旅厅表示，网络不是法外之地，切勿轻信、传播非正规来源和未经证实的信息，任何涉嫌造谣传谣的违法行为都将受到法律严惩。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7348120.d.html</link>
            <guid>3168976</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【独家|小米继续推进降本增效：成立降本增效专项组 CFO林世伟挂帅】新浪科技独家获悉，已经连续多个季度营收下降的小米，继续大力推进降本增效，以改善业绩。小米近日在内部宣布成立集团降本增效专项组，集团CFO林世伟担任组长。据悉，降本增效专项组将向集团经营管理委员会汇报，集团CFO林世伟担任组长，集团CEO特别助理潘九堂、刘伟、张剑慧担任组员，集团财务部副总裁孙谦担任秘书长，执行日常工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4124781.d.html</link>
            <guid>3168975</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 06:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易方达中欧等多家公募正式发布公告调降基金费率】7月8日，易方达基金、中欧基金、汇添富基金、招商基金、广发基金、兴证全球基金、嘉实基金、华夏基金、博时基金、银华基金、华安基金等多家公募基金发布公告，降低旗下存量权益类基金的管理费率和托管费率。根据公告，基金公司将旗下管理费率高于1.2%的存量权益类基金产品统一降至不超过1.2%，托管费率高于0.2%的存量权益类基金产品统一降至不超过0.2%。相关举措将于7月10日起正式实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7345627.d.html</link>
            <guid>3168973</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西联邦众议院通过税收制度改革法案】 当地时间7月7日，巴西联邦众议院投票表决通过税收制度改革法案，下一步该法案将提交参议院审议，若获得通过将由总统卢拉签署成法。在正式颁布之前，参议院和总统仍可对法案文本进行调整。本次通过的税改法案将现有的工业产品税、收入税、商品和服务流通税等多个税种合并为一种增值税（IVA）。联邦政府和各级州、市政府还将分别征收货物及服务税。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4122662.d.html</link>
            <guid>3168972</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:58:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海促外商投资推出新计划】从上海市商务委了解到，上海市制定并颁布了《上海市促进外商投资全球伙伴计划实施办法》。《办法》明确全球伙伴计划合作方式和内容：熟悉上海城市发展规划和产业发展重点，协助推动符合上海产业发展方向的优质投资项目落地；鼓励、支持全球伙伴组织或协助策划开展各类境内外专题招商活动，推动行业峰会、专业论坛等活动在上海召开，邀请境外知名投资机构、优质企业等到上海参观、考察、交流，宣传推介上海投资环境和政策；为上海在产业规划编制、招商方案制定、产业政策出台、重点项目评审等方面工作建言献策。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4121247.d.html</link>
            <guid>3168971</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:50:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国(广东)自由贸易试验区-联动发展区签署合作倡议】今天上午，广东自由贸易试验区南沙、前海、横琴片区与13个自贸区联动发展区正式签署高质量发展合作倡议，重点围绕复制推广改革创新经验、提升贸易便利化水平、推动优势产业协同发展、强化人才引进与交流、加强研究合作等方面，深化自贸试验区与自贸联动发展区政策联动、产业联动、创新联动，并建立定期会晤、专题会商制度，促进自贸区与联动发展区合作交流与产业对接。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7343905.d.html</link>
            <guid>3168970</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:48:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国-洪都拉斯自贸协定第一轮谈判在特古西加尔巴举行】中国-洪都拉斯自贸协定第一轮谈判在洪首都特古西加尔巴举行。商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文率中方代表团与会。洪经济发展部部长塞拉托率洪方代表团参会。双方就谈判总体目标、工作职责和下一步安排等开展深入磋商，取得广泛共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7343654.d.html</link>
            <guid>3168969</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨获2025年第九届亚冬会举办权】在泰国曼谷举行的第42届亚奥理事会全体大会上，哈尔滨市获得2025年第九届亚冬会举办权。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7343600.d.html</link>
            <guid>3168968</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:46:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽启动防汛四级应急响应：安庆、池州等地有暴雨或大暴雨】7月8日12时，安徽省防汛抗旱指挥部对池州、安庆市启动防汛四级应急响应。据安徽省气象部门预报，7月8日—9日，强降雨带维持在江淮南部和江南，安庆、池州等市有暴雨、大暴雨，并伴有短时强降水（最大雨强40—80毫米每小时）、雷暴大风等强对流天气。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7343564.d.html</link>
            <guid>3168967</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市经信委：上海已有264家区块链备案企业，数量位居全国第二】7月8日，上海市经信委软件和信息服务业处处长裘薇今日在2023世界人工智能大会区块链+WEB3新发展论坛上表示，上海市已有264家区块链备案企业，数量位居全国第二；主导国际标准10余项，投资海外区块链企业和开源项目超过500个。她同时透露，上海还将于近期发布推动本市区块链产业创新发展的“上海方案”，一是以城市链重点工程重塑产业基础；二是以关键技术布局引领产业未来；三是以重大场景建设带动产业发展；四是以创新生态培育激发产业活力。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7341817.d.html</link>
            <guid>3168966</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:35:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部王受文与洪都拉斯经济发展部长塞拉托共同主持召开中洪经贸混委会首次会议】 据商务部消息，7月7日，商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文与洪都拉斯经济发展部长塞拉托在洪首都特古西加尔巴共同主持召开中洪经贸混委会首次会议，就发展双边经贸关系、共建“一带一路”、促进贸易投资、在世贸组织框架下开展合作等议题交换意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7341617.d.html</link>
            <guid>3168965</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:34:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【运输需求增长乏力 本周多数航线运价下行】据上海航运交易所消息，本周，中国出口集装箱运输市场总体稳定，运输需求缺乏进一步增长的动力，多数航线市场运价走低，拖累综合指数下跌。中国经济在上半年恢复情况总体平稳，进入下半年，随着各项积极措施持续发挥作用，中国经济有望延续乐观表现，支撑中国出口集运市场延续稳中向好走势。7月7日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为931.73点，较上期下跌2.3%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7341427.d.html</link>
            <guid>3168964</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:33:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥驻俄大使：对恢复与俄罗斯直航持开放态度，但仍存在困难】墨西哥驻俄罗斯大使表示：“很遗憾，在可预见的未来，我认为这会很难。墨西哥对恢复两国机场之间的直飞航班持开放态度，但由于物流原因，很难做到这一点。当然，有替代路线，比如飞经北方，但这不太可能。也就是说，有这种可能性，伏努科沃机场的代表联系了我们，说可以飞经北极。但这不取决于墨西哥政府，而是私人公司。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4117333.d.html</link>
            <guid>3168963</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:27:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：恢复2个药品挂网资格，调整4个挂网药品价格】根据河南省医疗保障局《关于处理部分药品（第十一批）挂网资格的函》，决定于2023年7月7日暂停2个药品挂网资格，恢复2个药品挂网资格，调整4个挂网药品价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4115498.d.html</link>
            <guid>3168962</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国有望下周末正式加入CPTPP】新西兰外交贸易部7月8日发布声明称，在计划本月15日至16日在奥克兰举行的全面与进步跨太平洋伙伴关系协定成员国部长级会议上，英国将签署协议正式加入。新西兰贸易和出口增长部长奥康纳在声明中表示：“英国加入成为CPTPP的成员国，与两国之间的双边自由贸易协定相并行，以确保新西兰的出口商能够以史无前例的程度进入世界第六大经济体的市场。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvx3438698.d.html</link>
            <guid>3168961</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:15:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国华电第一批国家新能源大基地项目投产】中国华电第一批国家新能源大基地项目7月8日投产，本次投产三大百万千瓦级国家新能源大基地项目总装机305万千瓦，每年可发绿电75亿度。同期投产的还有4个新能源项目、2个重大支撑性电源项目，9个项目共计装机896万千瓦，至此中国华电电力装机规模突破2亿千瓦大关，是2002年重组成立时的8倍，清洁能源占比达48.35%。今年上半年，中国华电电力项目新增开工2148万千瓦，投产943万千瓦，投产容量是去年同期的10.4倍；其中新能源新增开工1432万千瓦，投产641万千瓦，投产容量是去年同期的15倍；目前在建电力项目242项3836万千瓦，其中新能源在建227项2297万千瓦，分别是去年同期的1.8倍、3.3倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4114935.d.html</link>
            <guid>3168960</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约94%煤电机组达到超低排放限值】中国电力企业联合会发布《中国电力行业年度发展报告2023》。报告显示，截至2022年底，全国达到超低排放限值的煤电机组约10.5亿千瓦，占煤电总装机容量比重约94%。2022年，全国单位火电发电量二氧化碳排放约824克/千瓦时，比2005年降低21.4%；全国单位发电量二氧化碳排放约541克/千瓦时，比2005年降低36.9%。截至2022年底，全国碳排放权交易市场（发电行业）碳排放配额（CEA）累计成交量2.30亿吨，累计成交额超过104.75亿元。其中，2022年合计成交量0.51亿吨，合计成交额超过28.1亿元，综合成交均价55.30元/吨。电力碳减排取得显著成效，全国碳市场建设扎实推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvv4113553.d.html</link>
            <guid>3168957</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中电联：2023年预计用电量增速6%左右】 中国电力企业联合会预测， 2023年全国电力供需总体紧平衡，预计全年全社会用电量增速在6%左右，部分区域部分时段电力供需偏紧。电力绿色低碳转型步伐加快，预计到2030年，非化石能源发电装机占比将达到60%左右，非化石能源发电量占比接近50%，非化石发电量增量占全社会用电量增量比重达到90%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7335178.d.html</link>
            <guid>3168956</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 05:03:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乔发栋担任英大基金董事长】7月8日，英大基金管理有限公司董事长变更公告，2023年7月7日起，乔发栋担任公司董事长。自新任董事长任职之日起，范育晖不再代为履行董事长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-08/detail-imyzxzvt7333567.d.html</link>
            <guid>3168955</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 04:54:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>