<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2023 06:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔研究院副总裁宋继强：公司或更倾向三维超逼真效果数字人】3月30日，英特尔研究院副总裁、英特尔中国研究院院长宋继强在参加英特尔中国研究院2023探索创新日时表示，未来，数字人可以应用在多个领域，去替代真人完成很多不同过程型或者是表现型的任务，所以英特尔希望基于自身在视觉AI方面的优势去继续推进，更好地把数字人技术应用在一些关键领域。不同种类数字人的表现形态要达到逼真效果，所需的计算量不同，英特尔可能会偏向于三维的超逼真效果数字人。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3960940.d.html</link>
            <guid>3052216</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美光：全力配合网信办安全审查】网络安全审查办公室近日对美光公司在华销售产品启动网络安全审查，对此美光回应记者称：“已知晓中国网络安全和信息化委员会办公室（网信办）宣布对我们在华销售的产品启动网络安全审查。我们正与网信办进行积极沟通和全力配合。”（《科创板日报》）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7183552.d.html</link>
            <guid>3052215</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月01日13时53分在新疆克孜勒苏州阿图什市（北纬40.08度，东经75.96度）发生3.1级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3052213</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州4月起直飞台北航班数量将大幅回升】广州是大陆和台湾“两岸直航”10个定期航班航点城市之一，据广州白云国际机场方面统计，4月起，南方航空、长荣航空、海南航空等航空公司陆续恢复广州—台北往返客运航班，每周计划往返航班累计36架次，预计恢复到2019年同期的80%以上。两岸直飞货运航班方面，截至3月31日24时，白云边检站已累计保障两岸直航客货运航班近5300架次。目前，广州往返台北每周计划航班累计26架次，已超过2019年同期水平。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3052211</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧班列持续上量，多条线路一季度增速创新高】记者31日下午从汉欧国际获悉，一季度中欧班列（武汉）发运315列、25968TEU，同比增长202.88%和202.8%，创历年同期新高，其中，去程79列，回程236列；班列运营各项指标均位于行业前列，实现了重载率100%、计划兑现率100%、满轴率100%的目标。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7169094.d.html</link>
            <guid>3052209</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多州遭遇龙卷风袭击 已致3人死亡】近期，美国南部多地遭遇龙卷风袭击，造成人员伤亡。当地时间3月31日，美国南部和中西部多州再次遭遇龙卷风。据美国全国广播公司报道，恶劣天气已经造成阿肯色州至少3人死亡、数十人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3943870.d.html</link>
            <guid>3052207</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳前海与港理工、中国传感器产业联盟启动战略合作】3月31日，深圳市前海管理局与香港理工大学、中国传感器与物联网产业联盟在前海合作区共同举行战略合作框架协议签约仪式。三方将共同推动香港及国际智能传感器领域先进科研成果在前海转移转化，率先开展应用新场景、创新商业新模式；联合共建粤港澳合作的新型研发机构，围绕智能传感器相关重点领域开展研究合作，解决智能传感器相关领域技术和共性技术难题；共同打造前海国际智能传感器产业集群基地，支持香港理工大学科创企业及产业联盟龙头企业落户前海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3940875.d.html</link>
            <guid>3052206</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:36:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为侯金龙：今年会将广州打造成为全球首个超充之都】“中国电动汽车百人会论坛2023”于2023年3月31日- 4月2日在北京举行。主题为：推进中国汽车产业现代化。华为数字能源技术有限公司总裁侯金龙出席并演讲。侯金龙透露，华为今年会将广州打造成为全球首个超充之都，“今年将在广州市建1000多个超快充超级充电桩”，此外，华为在深圳也会推进“充储放”整体化网络，并与深圳市电网一起合作，参与整个电网的调峰调频。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7161652.d.html</link>
            <guid>3052204</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体称美国或将公布新一轮对乌克兰军事支持】路透社3月31日援引消息人士的话报道称，美国可能将于4月3日公布新一轮对乌克兰军事支持，价值26亿美元。其中包括防空系统、反坦克导弹、运输油料的卡车、维修车以及多种弹药等。数据显示，自去年2月以来，美国对乌克兰的军事支持已累计超过500亿美元。俄罗斯方面多次指出，以美国为首的北约国家向乌克兰供应武器是在“玩火”，西方向乌克兰输送武器无助于俄乌谈判取得成功。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7283964.d.html</link>
            <guid>3052203</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:20:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰格医药与华中科技大学同济医学院附属协和医院达成临床研究战略合作】近日，华中科技大学同济医学院附属协和医院与泰格医药达成临床研究战略合作，共建临床研究中心，加快新药研发进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4060653.d.html</link>
            <guid>3052202</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：新加坡一家法院拒绝对陷入困境的加密货币贷款机构Babel Finance提出的延长债权人保护的请求做出决定，法院寻求拟议的重组更加明确。]]></title>
            <guid>3052201</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:13:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇安信与武汉云签署战略合作】 3月30日，奇安信集团与武汉云正式签署战略合作。未来双方将在网络安全科研创新以及联合实验室、特定标杆型项目、网络安全人才培养、新型网络安全技术研究等方面开展深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7276671.d.html</link>
            <guid>3052200</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酷狗音乐与滚石唱片达成深度战略合作】酷狗音乐4月1日宣布，酷狗音乐与滚石唱片达成深度战略合作，滚石旗下歌曲版权回归，已重新上线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7275276.d.html</link>
            <guid>3052199</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:04:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度将黄金进口基准价格定为633美元/10克。将白银进口基准价格定为770美元/千克。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7274351.d.html</link>
            <guid>3052198</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆明与香港间高铁恢复开行 9小时可通达】记者从中国铁路昆明局集团获悉，今天（4月1日）起，昆明与香港间高铁将全面恢复开行。自香港西九龙至昆明南的动车，经停深圳北、虎门、广州南、桂林西、贵阳北。自昆明南至香港西九龙的动车明起开行，经停贵阳北、桂林西、广州南、深圳北。两地间约9小时可通达。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4048950.d.html</link>
            <guid>3052197</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航天科技集团与中国电科集团召开宇航型号任务推进会】据中国航天科技集团消息，3月29日，中国航天科技集团有限公司与中国电子科技集团有限公司在北京召开宇航型号任务推进会。中国电科集团党组成员、副总经理何松表示，中国电科集团作为航天科技集团的主要配套单位，长期以来在宇航领域与航天科技集团深度合作，具有良好的合作基础。后续，中国电科集团将系统做好配套任务的统筹管理，在电子元器件、空间电源、卫星载荷等方面加强技术攻关和开发验证，强化风险管控和资源配置，提升产业能力，为宇航任务的圆满完成奠定坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7270116.d.html</link>
            <guid>3052196</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，2022年，乌克兰非银行金融机构的数量减少了422家，主要原因是一些金融公司和信用合作社退出市场。]]></title>
            <guid>3052195</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国希思罗机场安保人员举行罢工】当地时间3月31日至4月9日，英国希思罗机场约1400名安保人员举行罢工。罢工恰逢英国的传统假期，是一年中最繁忙的时段之一。进行这次罢工的是机场安保人员，主要是英国航空公司专用的5号航站楼的安保人员，还有其他航站楼负责检查进入机场物品的保安人员。英航此前已经宣布，罢工期间，每天减少32趟航班，意味着10天取消300多趟航班，相当于其航班计划的5%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7266470.d.html</link>
            <guid>3052194</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为数字能源总裁候金龙：今年将发布全液冷、光储一体化超充架构 5分钟补能可续航200公里】华为数字能源技术有限公司总裁侯金龙今日在2023中国电动汽车百人会上表示，公司内部已达成共识，数字技术、电力电子技术、热管理技术、储能管理技术相互融合，是驱动汽车产业实现电动化、智能化的关键。侯金龙透露，今年上海车展期间，华为将发布针对A级车的全新超融合产品，年内还将发布全液冷、光储一体化超充架构，可实现10年以上寿命、5分钟补能续航200公里等。此外，华为计划在广州建设全球首个“超充之都”（含1000余个超充桩）、在深圳落地“充储放”一张网、在重庆落地充储泊体验一张网、在郑州落地停充一体化智慧充电。]]></title>
            <guid>3052193</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:48:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国软件与长沙学院签署战略合作协议】据中国软件消息，中国软件与长沙学院签署战略合作协议。未来，双方将共同助力湖南省网信人才培养，打造教育优先发展、人才引领发展、产业创新发展、经济高质量发展之间相互贯通、相互协同、相互促进的新局面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7265449.d.html</link>
            <guid>3052192</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞集团总裁吴晓如：很快会发布大模型技术】在3月31日举行的沪港创新发展论坛上，科大讯飞集团总裁吴晓如表示，以chatGPT为代表的技术表明机器在自然语言的处理能力上已实现质的飞跃，应该看到和open AI的差距并迎头追上。科大讯飞已储备了一段时间，很快会发布自己的大模型技术。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7264265.d.html</link>
            <guid>3052191</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:44:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商汤科技副总裁唐臻怡：目前要更加正视AI发展的伦理问题】在3月31日举行的沪港创新发展论坛上，商汤科技副总裁唐臻怡表示，人工智能产品正在日益成为人们生产生活中不可或缺的一部分，上到to B 下到to C，大家正在感受它对生产生活带来帮助与挑战，所以要更加正视其发展的伦理问题，做进一步的研讨和规范。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4041048.d.html</link>
            <guid>3052190</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，4月2日8时至12日18时，黄海北部进行实弹射击，禁止驶入。（央视军事）]]></title>
            <guid>3052188</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:36:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利建成拉美地区最大电动汽车充电中心】智利媒体3月31日报道，拉美地区最大的电动汽车充电中心日前在该国首都圣地亚哥的阿劳科肯尼迪公园内建成。据报道，这座中心拥有为170辆电动汽车同时充电的能力，单独一辆汽车可以在5小时内完成充电。根据智利政府制定的电动汽车发展规划，到2035年智利将不再有新的燃油汽车上市，而只允许销售各种类型的电动汽车。为了达到这一目标，智利将在基础设施方面进行大规模改进，在城乡和主要公路沿线建立足够的充电设施则是其中的一个关键环节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7257019.d.html</link>
            <guid>3052186</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:32:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪携三款电动车型亮相墨西哥品牌发布会】3月30日，比亚迪在墨西哥城举行品牌发布暨新车型上市发布会，面向墨西哥推出三款纯电动车型汉EV、唐EV和元PLUS EV，并公布官方预售价格，正式开启比亚迪墨西哥乘用车市场的新格局。发布会上，比亚迪宣布汉、唐、元PLUS三款车型在墨西哥的官方预售价。其中，汉EV预售价格为 1,369,000比索，唐EV预售价格为1,399,000比索，元PLUS预售价格为799,000比索。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7256613.d.html</link>
            <guid>3052185</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:32:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃安公布3月销量为40016辆 同比增长97%】埃安公布3月销量为40016辆，同比增长97%，环比增长33%；1-3月累计销量80308辆，同比增长79%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7254706.d.html</link>
            <guid>3052184</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年成都人工智能产业增速位居全国第一】3月31日，由成都市地方金融监督管理局、成都市经信局市新经济委主办，成都金融业联合会承办，以“新制造 新经济 金融助力高质量发展”为主题，2023成都重点工业企业及新经济企业产融合作大会在成都举行。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7253844.d.html</link>
            <guid>3052182</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受禽流感影响，日本3月鸡蛋批发价创30年来新高】日本全国农业协会联合会（JA全农）鸡蛋公司3月31日表示，3月的鸡蛋批发价月平均价格为每公斤343日元（约合人民币18元），创可以进行比较的1993年以来新高。主要是因为禽流感扩大导致供应减少了。3月的月平均批发价较2月上涨了16日元，较上年3月上涨了148日元，涨幅超过75%。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7251583.d.html</link>
            <guid>3052180</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒报道：五角大楼正为太空战作准备】据美国《华尔街日报》网站3月28日报道，五角大楼正在为未来的太空冲突作准备。报道称，美国军方很久以前就放弃了载人轨道太空武器的想法，转而支持卫星，原因是为地球大气层以外的人员提供后勤保障是一项艰巨任务。太空的物理学特征也使我们不可能偷偷接近敌方或迅速改变轨道或方向。地面战术在太空中行不通。在太空，美国和俄罗斯都谋求借助卫星和传感器来发动和赢得任何冲突。得到联邦资助的研究机构航空航天公司防御系统集团的高级副总裁马蒂·惠兰说：“你不可能在太空挖战壕。”前空军少将惠兰说：“如果威慑失败，你不能等到坏事发生时才作好准备。”惠兰曾领导为五角大楼和情报界进行的太空系统战略评估工作。白宫本月提议为美国太空军设定300亿美元的年度预算，较去年增加近40亿美元，这一增幅超过其他军种。（参考消息）]]></title>
            <guid>3052179</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浩吉、陇海铁路实现互联互通 “北煤南运”再添新通道】记者从中国铁路郑州局集团有限公司获悉，4月1日4时08分，随着84212次首趟浩吉铁路与陇海铁路跨线货物列车从中国铁路郑州局集团有限公司张家湾站发车，标志着浩吉、陇海铁路实现互联互通。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7244377.d.html</link>
            <guid>3052177</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:07:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国部分酒店价格上涨 过去两年该国旅游业流失300万劳动力】目前，泰国旅游业正在迅速复苏，但部分酒店和旅游相关行业的价格出现上涨。泰国将在4月迎来一年当中最大的传统节日宋干节，也被称为泰国新年。随着旅游旺季的到来，一些热门景点的酒店上调了房价。据泰媒报道，为应对旅游旺季，普吉岛部分酒店房价上涨了7%至12%，有的海景房价格达到每晚1万泰铢（约合人民币2000元）以上。此外，受通货膨胀影响，泰国的水、电、油、气等费用普遍上涨，经营成本的增加也是酒店涨价的重要原因。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7243979.d.html</link>
            <guid>3052176</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天降70亿！一位全球顶级富豪，或已悄然离世】近日，美国财政部的一份文件引发了大量关注。这份文件显示，该机构收到了一笔高达70亿美元的“遗产和赠与税”，这表明“全球最富有的人之一可能已悄无声息地离世了”。据报道，这是2005年以来最高的一笔此类税收款项。与此同时，这笔巨额款项究竟来自于谁，也引发了大量讨论。专家们分析称，如果这些税收来自同一个人，这可能是一位资产至少350亿美元富豪的遗产税，或一份同等价值的赠与，或一位已逝富豪继承人的补缴税款。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7235377.d.html</link>
            <guid>3052175</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:56:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东盟计划加强本地货币使用以应对全球危机】东盟财长和央行行长会议3月31日在印尼巴厘岛结束，东盟各成员国同意在该地区加强本地货币使用，并减少在跨境贸易和投资中对当前国际主要货币的依赖，以更好应对全球性危机。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4009689.d.html</link>
            <guid>3052174</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：法国总统府消息人士称中国是能对俄乌冲突产生重要影响国家】据美国有线电视新闻网（CNN）报道，在有媒体曝出法国总统马克龙将于下周访华之际，巴黎总统府爱丽舍宫一位匿名消息人士3月31日称，鉴于北京与莫斯科之间的密切关系，中国可能是仅有几个能对俄乌冲突产生重要影响的国家之一。（环球网）]]></title>
            <guid>3052172</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川仪股份：助力国家核电重大装备自主可控 1E级磁浮子液位计模拟件鉴定试验完成】据川仪股份消息，近日，由川仪自主设计制造的1E级磁浮子液位计模拟件鉴定试验顺利完成，这标志着由川仪股份牵头承担的国家科技重大专项“核电厂1E级磁浮子液位计国产化研制”课题研究成果即将进入应用阶段，表明我国已拥有CAP1400 1E级磁浮子液位计自主研制能力，打破国外厂商在技术和价格上的垄断，为加快我国核电装备自主化发展和中国核电“走出去”战略提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4006261.d.html</link>
            <guid>3052171</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:49:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所中止湖南兵器上市申请】深交所3月31日披露，湖南省兵器工业集团股份有限公司主板上市申请处于中止状态。深交所称，因湖南兵器IPO申请文件中记载的财务资料已过有效期，需要补充提交，根据相关规定，中止其发行上市审核。湖南兵器主要从事于军工产品的研发、生产和销售，以及民用低压电器产品的检测检验服务。公司先后获得过多项国家级和省部级科技进步奖项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7227514.d.html</link>
            <guid>3052170</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国政府积极评价美国《通胀削减法案》细则指南，称韩美电池供应链合作有望进一步加强】韩国政府4月1日表示，美国财政部3月31日公布的《通胀削减法案》（IRA）关于电动汽车税收抵免的规则指南很大程度上反映了韩国政府和产业界的意见，认为这在很大程度上为韩企消除不确定性，且韩美电池供应链合作有望进一步加强。据法案，只有在北美制造、组装的电池零部件比重达50%以上，在美国或与美国签署自由贸易协定国家采购或加工的关键矿物比重达40%以上，才能获得7500美元的电动车税收抵免。而美方此次发布的指南则规定，阳极活性物质不在电池零部件之列。韩国电池行业在国内制造阳极活性物质，之后阳极板和阴极板制造环节则在美国进行。政府据此预测，无需改变现有流程，韩方也可成为税收抵免对象。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4003662.d.html</link>
            <guid>3052169</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家传染病医学中心与迪安诊断达成战略合作】据迪安诊断消息，3月31日，国家传染病医学中心（复旦大学附属华山医院）与迪安诊断达成战略合作，双方将共建临床病原微生物网络实验室，并邀请30多家医院作为网络实验室首批核心单位，携手推进临床病原微生物网络实验室体系建设，提高传染病预测预警及防控能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4000432.d.html</link>
            <guid>3052166</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利几何：G6/M6/E三款车型开启限时补贴活动 最高补贴13000元】吉利几何宣布，4月1日-4月30日，吉利几何G6/M6/E三款车型开启限时回馈补贴活动——吉利几何G6/M6至高补贴13000元，吉利几何E至高补贴10000元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7222508.d.html</link>
            <guid>3052164</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:38:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江南造船交付国内首艘中型全冷式液化气船，打破韩国垄断】3月31日，中国船舶集团旗下江南造船为日本KUMIAI船舶株式会社建造的40000立方米中型全冷式液化气船（MGC）“MIRAI”号交付。这是江南造船建造的国内首艘MGC，除可装载液化石油气（LPG）外，还可运输无水氨和氯乙烯单体（VCM）等石化产品。MGC虽然市场小众，但一直几乎被韩国现代尾浦船厂所垄断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7219655.d.html</link>
            <guid>3052163</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔沃：多款车型将有购车补贴活动 最高可享限时3万元购车补贴】沃尔沃汽车宣布，4月1日至4月30日期间，旗下S90、XC90、V90CC、S60、V60、XC60等多款车型将有购车补贴活动。其中，活动期间，消费者购买沃尔沃XC90（除T8车型）可享受限时30000元购车补贴及终身免费保养权益，8车型还可享2年保险基金和2年核心部件延保权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh3996693.d.html</link>
            <guid>3052162</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:33:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邮储银行副行长张学文：压降付息成本是今年工作的重中之重】 3月31日，邮储银行副行长张学文在业绩发布会上表示，在负债端，去年银行业存款的付息率也有下降，但是下降幅度不及资产端收益率，这就导致了息差的收窄。今年息差能不能够稳住，关键因素还在付息成本的压降，所以邮储银行把压降付息成本作为今年工作的重中之重，通过预算、绩效考核等手段，把压降付息成本的压力层层传导到“最后一公里”。在邮储银行的总负债里面，存款占了96%，如果能把存款的付息成本压降下去，整体付息成本空间还是比较大的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7214905.d.html</link>
            <guid>3052160</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度连续第二年要求燃煤电厂满负荷运行】据报道，随着夏天的临近，印度政府连续第二年要求该国的燃煤电厂满负荷运行。但今年的命令比去年更全面——从4月到6月的整个夏天，所有燃煤和燃油发电机都将达到最大发电能力。分析人士说，这将大大增加印度本已高企的温室气体排放。印度政府预计，4月份电力需求将达到229千兆瓦的高点。印度今年2月的用电量比去年同期增长了10%。未来几周可能会打破纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7214758.d.html</link>
            <guid>3052159</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南：民营企业成功发行上市给予500万元奖励】海南省人民政府办公厅印发关于支持民营经济发展若干措施的通知，其中提到，对民营企业上市予以财政支持。2025年12月31日前，企业上市申请获得中国证监会或证券交易所受理的，给予100万元奖励；获得中国证监会核准或注册，并在证券交易所成功发行的企业，给予500万元奖励。对成功在全国中小企业股份转让系统基础层挂牌的企业，给予30万元奖励；基础层转入创新层的企业，再给予40万元奖励；对直接在创新层挂牌的企业，给予70万元奖励。对成功在省内区域性股权交易中心挂牌的企业，给予20万元奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7212524.d.html</link>
            <guid>3052157</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打四折！一级债基成降费“主力军”】随着2023年一季度顺利收官，在去年债基收益不及预期，机构资产再配置压力，以及增厚投资收益和同质化竞争的压力下，今年开年已有19只债基陆续降低管理费，一级债基占比过半，成为降费揽客的“主力军”。多位业内人士对此表示，一级债基降低管理费，主要在于该类产品不能参与打新后，部分产品由于转债仓位也较低，费率逐渐向纯债基金收敛。同时，作为规模第二大产品类型的债基降费，有利于惠及更多投资者，费率下降是行业趋势，也是基金行业高质量发展的必经之路。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7210340.d.html</link>
            <guid>3052156</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特区政府坚决反对美国抹黑香港】香港特区政府强烈不满和坚决反对美国通过所谓2023年香港政策法报告。报告对香港落实经完善的选举制度、香港国安法，以及香港法治、人权等情况信口雌黄和污蔑抹黑。特区政府强烈敦促美国立即停止不符合国际法和国际关系基本准则的行为，立即停止干涉香港事务和中国内政。（香港政府新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7209758.d.html</link>
            <guid>3052155</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众汽车孟侠：2030年底前完成绝大部分中国车型的电动化】大众汽车乘用车品牌中国CEO、大众汽车集团（中国）集团销售负责人孟侠透露，大众汽车已经制定了清晰的转型路线图。2023年-2027年间，集团将向中国在内的全球市场投入超过1800亿欧元，对中国市场来说，这一举措将强化大众汽车集团在中国数字化领域的实力和产品竞争力。到2024年，大众汽车将与中国合资企业伙伴共同在电动出行领域投资150亿欧元。2030年底前，大众汽车集团将完成绝大部分中国车型的电动化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7209713.d.html</link>
            <guid>3052154</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:19:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央批准：胡玉亭任吉林省委副书记】据“吉林发布”微信公众号，近日，中共中央批准：胡玉亭同志任中共吉林省委委员、常委、副书记。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh3985121.d.html</link>
            <guid>3052153</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局党组召开扩大会议：坚决拥护中央对杜兆才审查调查的决定】据“中国体育报”微信公众号，4月1日上午，国家体育总局召开党组扩大会议，通报杜兆才涉嫌严重违纪违法，接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查情况。与会同志一致表示，坚决拥护党中央决定，坚决同以习近平同志为核心的党中央保持高度一致，坚决支持、全力配合中央纪委国家监委严肃查处足球领域腐败问题，不断推进体育领域全面从严治党向纵深发展。]]></title>
            <guid>3052151</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券：央企投资建议聚焦新兴科技与大安全主题】中信证券研报认为，二十大提及推动国有企业做强做优做大，有助于逆全球化背景下发挥新型举国体制的优势。从年度政策统计视角看央企投资主题，建议聚焦新兴科技与大安全主题。2021全年上市央企总营收占全A的43.0%，是我国国民经济的稳定器，但相比民企长期存在估值折价，其中TMT与基建板块尤甚。央企核心业务成长与资本市场估值重塑主要聚焦于更合理的公司治理与更充分的资本市场沟通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh3983559.d.html</link>
            <guid>3052150</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[为切实做好重大气象灾害保障服务，经研判，内蒙古自治区气象局决定于3月31日18时00分启动重大气象灾害（暴雪）Ⅲ级应急响应。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3052148</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:12:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克寻求结束2580亿美元的“狗狗币”诉讼】马斯克3月31日要求美国法官驳回一起2580亿美元的诉讼案。马斯克的律师表示，投资者从未阐述过马斯克打算如何欺骗他人及他如何隐瞒风险。律师称，在推特上发布关于一种合法加密货币的支持言论或有趣的图片，这并不违法。去年6月，一名“狗狗币”投资者对马斯克及其特斯拉和太空探索技术公司提起诉讼，索赔2580亿美元。狗狗币最初是作为一个玩笑创建的，但其价格在马斯克的推动下大起大落。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7203195.d.html</link>
            <guid>3052146</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:09:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：从今天起，印度孟买地区的电价将上涨5-10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7331790.d.html</link>
            <guid>3052145</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥央行金融系统稳定委员会：全球金融稳定风险持续存在。国内需求进一步减弱的风险依然存在。出口活力可能受到当前环境的影响。]]></title>
            <guid>3052143</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 03:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年京津冀首趟至香港西九龙高铁列车从北京西站发出】2023年4月1日10时，北京西至香港西九龙G79次列车从北京西站发出，这是2023年首趟京津冀开往香港的高铁列车，也标志着京津冀进港高铁恢复运营，进一步满足两地旅客出行需求，促进京津冀与香港间人员流动、经贸往来。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvuek4103400.d.html</link>
            <guid>3052142</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众汽车孟侠：建议将新能源汽车购置税免征期限延长到2023年以后】“中国电动汽车百人会论坛2023”于2023年3月31日- 4月2日在北京举行。大众汽车乘用车品牌中国CEO、大众汽车集团（中国）集团销售负责人孟侠建议，第一，将新能源汽车的购置税免征期限延长到2023年以后，并制定相对稳定的政策框架。第二，加强中国充电基础设施建设。第三，加强锂和芯片等关键材料和零部件供应的稳定性。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvuek4102637.d.html</link>
            <guid>3052141</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥央行金融系统稳定委员会：墨西哥金融系统没有受到最近国际银行业事件的相关影响，保持了韧性。]]></title>
            <guid>3052140</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:54:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办将就第六届数字中国建设峰会有关情况举行发布会】国务院新闻办公室定于2023年4月3日（星期一）上午10时举行新闻发布会，国家互联网信息办公室副主任曹淑敏，中共福建省委常委、福建省人民政府常务副省长郭宁宁，中共福州市委副书记、福州市人民政府市长吴贤德与国家发展和改革委员会、科学技术部、工业和信息化部、国务院国有资产监督管理委员会有关负责人介绍第六届数字中国建设峰会有关情况，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvuek4099689.d.html</link>
            <guid>3052139</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃安月度交付量首次突破4万台】 埃安4月共交付新车40016辆，同比、环比分别增长97%和33%，是埃安月度销量的突破4万。1-3月，总共交付8万辆，同比增长79%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvuek4098053.d.html</link>
            <guid>3052138</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:49:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天弘基金多位高管变更，涉及风控、财务、副总经理等职位】4月1日，天弘基金发布高级管理人员变更公告。公告显示，原督察长童建林新任风控负责人，原技术研发部技术专家刘荣逵新任首席信息官，原财务部总经理马文辉新任财务负责人，原副总经理朱海扬因个人原因离任。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7317962.d.html</link>
            <guid>3052135</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约秘书长：芬兰将在“几天内”正式成为北约成员国】据法新社报道，当地时间3月31日，北约秘书长斯托尔滕贝格表示，芬兰将在“几天内”正式成为北约成员国。据报道，北约外长将于下周在布鲁塞尔召开会议，届时预计将确定芬兰的成员国资格。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3052132</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:41:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小摩：美国小型银行存款趋于稳定，大型银行则相反】摩根大通分析师Michael Feroli在一份研究报告中称，在硅谷银行倒闭引发银行业危机之际，美国小型银行（不包括25家最大银行）的存款正趋于稳定。Feroli说，截至3月22日的一周，小型银行的存款增加了60亿美元。另一方面，大型银行的存款则下降了900亿美元，而上周为670亿美元增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvuek4091541.d.html</link>
            <guid>3052129</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【由于芯片需求下降，韩国3月份出口连续6个月下降】据报道，韩国工业部周六表示，由于经济放缓，全球对半导体的需求疲软，韩国3月份的出口连续第六个月下降，并补充说，韩国已经连续13个月遭受贸易逆差。数据显示，上个月韩国出口同比下降13.6%，至551.2亿美元。主要出口项目半导体的出口在3月份暴跌34.5%。高基数效应也是上个月出口下降的原因，因为去年3月出口创下了638亿美元的历史新高。由于能源进口同比下降11.1%，3月份进口同比下降6.4%，至597.5亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7312248.d.html</link>
            <guid>3052118</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：特朗普下周提审时不会被戴手铐或拍大头照，但会提取其指纹】当地时间3月30日，纽约曼哈顿大陪审团投票决定起诉特朗普，这意味着，特朗普将成为美国历史上首位面临刑事指控的前总统。据美国消费者新闻与商业频道（CNBC）3月31日报道，在下周二（4月4日）接受提审时，美国执法部门不打算给特朗普戴手铐，也不会将其关进拘留室或拍摄嫌犯大头照。但有知情人士表示，特朗普将被采集指纹。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7311453.d.html</link>
            <guid>3052110</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储沃勒：可以在不对就业市场造成太大伤害的情况下让通胀率下降】美联储理事沃勒周五表示，最近的数据与美联储可能有能力在不严重损害劳动力市场的情况下压低通胀的观点一致。沃勒表示，如果人们真的开始相信物价将继续上涨，那么要战胜高通胀的话，可能需要美联储采取重大行动来打破这些预期。“有一些证据证明了这一理论，如果推动价格上涨的原因是企业调整价格的频率突然上升，那么通胀可以迅速下降，而失业率上升带来的痛苦相对较小，”他说。“最近的数据与这个观点一致。”沃勒称需要更多的数据来弄清楚哪种说法是正确的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvuek4085764.d.html</link>
            <guid>3052104</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国铁路4月1日实行新的货物列车运行图】记者31日从中国国家铁路集团有限公司获悉，4月1日零时起，全国铁路实行新的货物列车运行图。调图后，全国铁路货运能力结构进一步优化，国内高附加值快运货物、煤炭等大宗货物和国际联运货物运输能力进一步增强。（新华社）]]></title>
            <guid>3052092</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:26:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年一季度三峡-葛洲坝航运通过量创历史新高】据长江三峡通航管理局数据显示，2023年一季度，三峡枢纽航运(三峡船闸、三峡升船机)通过量3989.36万吨，同比增长22.08%，保障运输民生物资995.10万吨，同比增长12.37%。三峡船闸航运通过量3944.24万吨，同比增长25.37%；葛洲坝船闸航运通过量4114.33万吨，同比增长24.63%，均创投运以来一季度航运通过量最高纪录。2023年三峡-葛洲坝两坝船闸均无计划性停航检修，通过量有望实现新突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7304124.d.html</link>
            <guid>3052074</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:21:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI已在意大利下线ChatGPT】OpenAI已在意大利下线ChatGPT，此前意大利数据保护局Garante在3月31日暂时禁止了该聊天机器人，并对其涉嫌违反隐私规则展开了调查。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvuek4078233.d.html</link>
            <guid>3052061</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:16:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高补贴1万元！广州新能源汽车补贴新规来了！】3月31日，《广州市鼓励支持个人领域新能源汽车推广应用工作指引》印发实施。根据指引，补贴对象为2023年3月1日至12月31日期间，在广州购买符合要求的新能源汽车(以发票日期为准)，并在2024年1月31日前完成注册登记的个人消费者。对符合申领条件的个人消费者，给予以下补贴：机动车销售统一发票含税价(以下简称车辆价格)在10万元(含)至15万元，补贴10000元/台；车辆价格在15万元(含)至20万元，补贴8000元/台；车辆价格在20万元(含)以上，补贴6000元/台。（广州日报）]]></title>
            <guid>3052038</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东兴证券遭证监会立案】3月31日晚间，东兴证券发布公告称，公司于当日收到中国证监会《立案告知书》。因公司在执行泽达易盛（天津）科技股份有限公司首次公开发行股票并在科创板上市项目中，涉嫌保荐、承销及持续督导等业务未勤勉尽责，根据《中华人民共和国证券法》《中华人民共和国行政处罚法》等法律法规，中国证监会决定对公司立案。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvuek4073772.d.html</link>
            <guid>3052024</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地时间3月31日至4月9日，英国希思罗机场约1400名安保人员举行罢工。罢工恰逢英国的传统假期，是一年中最繁忙的时段之一。]]></title>
            <guid>3052023</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省政府副秘书长王库接受纪律审查和监察调查】吉林省政府副秘书长王库涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7296340.d.html</link>
            <guid>3052022</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:08:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：世界粮食计划署执行主任戴维·比斯利（David Beasley）表示，全球需要额外的数十亿美元来避免饥荒。]]></title>
            <guid>3052021</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储理事沃勒：最近的数据表明，可以在对就业市场造成相对较小痛楚的情况下，让通胀迅速下降。]]></title>
            <guid>3052020</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天合光能淮安基地一期10GW至尊210+N型组件下线】据天合光能官微，3月31日，天合光能淮安基地一期10GW至尊210+N型组件下线。该项目采用n型i-TOPCon电池技术，此次下线的组件为至尊N型695W组件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7295897.d.html</link>
            <guid>3052015</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【煌上煌：公司大股东目前没有相关减持计划】煌上煌在互动平台表示，公司大股东目前没有相关减持计划，且公司目前正在实施向特定对象发行股票事项，发行对象为公司实际控制人及其一致行动人控制的新余煌上煌投资管理中心（有限合伙）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7293844.d.html</link>
            <guid>3051992</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年北京住房公积金发放个人住房贷款631.27亿元】 3月30日，北京住房公积金管理中心发布2022年年度报告。2022年，北京地区发放个人住房贷款81769笔、631.27亿元。2022年末，缴存总额23454.91亿元，同比增长14.2%；缴存余额6992.21亿元，同比增长13.1%。（北京青年报）]]></title>
            <guid>3051977</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：月末沿海散货综合指数走势趋缓，船多货少情况再现】 上海航运交易所4月1日发布沿海（散货）运输市场周度报告。月末，电厂日耗持续走弱，拉运需求减弱，船多货少情况再现，沿海散货综合指数走势趋缓。3月31日，上海航运交易所发布的中国沿海（散货）综合运价指数报收1127.06点，较上期上涨0.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7290727.d.html</link>
            <guid>3051976</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 02:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国阿肯色州州长：龙卷风袭击了阿肯色州中部地区，造成两人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7289237.d.html</link>
            <guid>3051966</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 01:58:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：涉嫌侵犯隐私 ChatGPT在意大利下线】据美联社报道，当地时间3月31日，意大利个人数据保护局宣布，暂时禁止使用人工智能软件ChatGPT，限制其开发公司OpenAI处理意大利用户信息，并开始立案调查。意大利个人数据保护局认为，OpenAI公司非法收集用户个人数据，且没有设置年龄验证系统防止未成年人接触非法材料，将采取限制措施“直到ChatGPT尊重隐私”。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3051958</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 01:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局监管总监黄学农：电动车社区充电难等依然存在 鼓励运营企业增大双向充电投资力度】在今日举办的中国电动汽车百人会上，国家能源局监管总监黄学农表示，为鼓励新能源汽车产业发展、解决电动车社区充电难等问题，一是要加强顶层设计，准确把握新能源汽车的能源系统属性，强化新能源汽车充放电设施运营企业与电网之间的产业协同，建立更加完善的车专网一体化运行发展模式，为融合发展奠定基础；二是推动政策落地实施，特别是针对居住社区和城际出行等充电难的重点领域，完善政府监管职能和监管手段，推动加快形成适度超前、布局均衡、智能高效的充电基础设施体系；三是要加大机制创新和技术创新力度，加大分时电价应用范围，引导电动汽车有序充电行为，研究完善新能源汽车参与电力现货市场的机制途径，主动响应电网调节需求，参与电力调峰与辅助服务市场，鼓励行业机构和企业加快柔性充电、无线充电、自动充电等先进技术研究，开发具备车网互动功能的新能源汽车，支持电动汽车开展V2G应用示范，鼓励运营企业增大双向充电桩的投资建设力度。]]></title>
            <guid>3051953</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 01:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三种跨境电商出口模式全业态落地港珠澳大桥珠海公路口岸】近日，随着首票跨境电商货物以出口海外仓清单模式，从港珠澳大桥珠海公路口岸实货通关，标志着跨境电商零售一般出口、B2B直接出口、出口海外仓等三种跨境电商出口模式全业态落地港珠澳大桥珠海公路口岸。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvueh7283505.d.html</link>
            <guid>3051943</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 01:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>