<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 00:35:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击退乌军进攻，乌称打击俄军目标】俄罗斯国防部当地时间23日通报称，俄军在扎波罗热、红利曼、顿涅茨克方向击退了乌军多次进攻。俄军在南顿涅茨克和扎波罗热方向打击乌军人员，7辆“豹”式坦克被击毁。此外，俄军在扎波罗热、顿涅茨克和卢甘斯克地区打击了乌军据点和油料库。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，俄军共发射19枚导弹对乌进行打击，乌军拦截了其中9枚导弹。乌军与俄军在前线地区发生27次战斗。乌克兰空军、导弹部队和炮兵部队对俄军人员和装备集中区、指挥所等目标实施打击。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcv4104678.d.html</link>
            <guid>3185600</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:34:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上周北向资金净卖出75.25亿元 光伏设备净流出超23亿元】上周（7月17日-21日）北向资金净卖出75.25亿元，年内累计净流入1864.83亿元。上周北向资金加仓前三的行业是通信设备、煤炭和家电，分别加仓19.38亿元、10.77亿元、9.34亿元；减持前三的行业是光伏设备、电池和软件开发，分别减持23.62亿元、16.44亿元、16.32亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcz9139585.d.html</link>
            <guid>3185597</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝馨科技：目前公司团队钙钛矿/异质结叠层电池实验室自测效率已超30%】宝馨科技近期在接受调研时表示，在下一代电池新技术上，公司前瞻性布局钙钛矿/异质结叠层电池，公司与张春福、朱卫东教授团队以及大禹实业合资成立了西安宝馨光能科技有限公司，进行钙钛矿/异质结叠层电池研究和产业化推进，目前公司团队的钙钛矿/异质结叠层电池实验室自测效率已超30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcz9139462.d.html</link>
            <guid>3185596</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:32:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州热电、申菱环境等37股获陆股通增仓超100%】截至7月21日，共有1613只个股获陆股通增仓。其中，持股量环比增幅在100%以上的共有37只，环比增幅最大的是杭州热电，陆股通最新持有22.38万股，持股量环比增幅达2207.22%；环比增幅较大的还有申菱环境、东方电热、海南椰岛、热景生物、湖南发展、梅雁吉祥等股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcy2362084.d.html</link>
            <guid>3185594</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:31:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙腾光电：统筹推进金属氧化物技改项目建设及产品技术研发已向终端客户送样】 龙腾光电在互动平台表示，公司统筹推进金属氧化物技改项目建设及产品技术研发，已完成相关工艺技术开发及产品设计，达成预期技术指标，向终端客户送样，并持续进行工艺参数调整，进一步提升信赖性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcz9137922.d.html</link>
            <guid>3185590</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:26:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四会富仕：公司高多层IC测试板已有小批量订单 但占营收比例较小】 四会富仕7月24日在互动平台表示，公司高多层IC测试板已有小批量订单，但占营收比例较小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcv4102598.d.html</link>
            <guid>3185587</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：2022年俄罗斯与非洲国家的贸易额接近180亿美元】俄罗斯总统普京在克里姆林宫网站发布的文章中写道：“2022年俄罗斯与非洲国家的贸易额增加并达到近180亿美元。然而，我们都清楚，我们的贸易和经济伙伴关系的潜力要大得多。”普京强调，俄罗斯企业有兴趣在非洲大陆的高科技和地质勘探、燃料和能源综合体（包括核能）、化学工业、采矿和运输机器制造、农业和渔业领域更积极地开展工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcy2358425.d.html</link>
            <guid>3185586</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【齐齐哈尔坍塌体育馆已致10人死亡】昨日，黑龙江齐齐哈尔市第三十四中学体育馆发生坍塌。经核实，事故发生时，馆内共有19人，其中4人自行脱险，15人被困。截至24日5时30分，已搜救出14人，其中4人已无生命体征，6人经全力救治无效死亡，4人无生命危险，尚有1人被困，救援仍在紧张进行中。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcy2358087.d.html</link>
            <guid>3185585</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:16:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄联邦侦查委员会宣布已就“俄记者被集束炸弹杀害”展开调查】据路透社报道，对于“俄记者被集束炸弹杀害”一事，俄罗斯联邦侦查委员会23日宣布已就此展开调查。 报道称，该委员会在其网站表示，“乌克兰武装部队瞄准并故意向在乌克兰东南部扎波罗热地区派特科哈特附近工作的一群俄罗斯记者开火”。 “作为调查的一部分，调查人员将就针对媒体代表以及相关人员的所有犯罪情况进行明确，”该委员会称，并表示其主席已提名在该事件中身亡的俄记者罗斯季斯拉夫·茹拉夫廖夫为“捍卫和报道真相的记者之一”，建议授予其奖章。]]></title>
            <guid>3185584</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门发布台风和高温预警】“杜苏芮”增强为台风级，预计将于27日-28日将严重影响福建 。气象部门预测，今天厦门市维持多云、岛外局部雷阵雨天气，明后天，“杜苏芮”外围下沉气流和副热带高压携手送来高温热浪，27日起“杜苏芮”又将带来雨水，逐步驱散暑气。刚刚，市气象台发布全市“台风预警Ⅳ级”和“高温预警Ⅳ级”。 （厦门日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcz9134846.d.html</link>
            <guid>3185583</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【齐齐哈尔体育馆坍塌事故已致10人死亡，尚有1人被困】7月23日14时56分齐齐哈尔市消防救援支队指挥中心接报，齐齐哈尔市第三十四中学体育馆发生屋顶坍塌，齐齐哈尔市消防救援支队迅速调集力量赶赴现场开展救援。经核实，事故发生时，馆内共有19人，其中4人自行脱险，15人被困。截至24日5时30分，已搜救出14人，其中4人已无生命体征，6人经全力救治无效死亡，4人无生命危险，尚有1人被困，救援仍在紧张进行中。（黑龙江日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcz9134526.d.html</link>
            <guid>3185582</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：俄罗斯将大力发展与非洲以及各个国家和团体的全方位经济联系】俄罗斯卫星通讯社7月24日报道，俄罗斯总统普京在题为《俄罗斯和非洲：共同努力实现和平、进步和成功未来》的文章中指出，俄罗斯联邦将大力发展与非洲以及各个国家和团体的全方位经济联系。普京表示，俄罗斯联邦高度重视俄非峰会，计划通过一项宣言并批准一项2026年之前行动计划，并准备根据俄罗斯-非洲峰会的结果签署一揽子重要文件。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcy2357114.d.html</link>
            <guid>3185581</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【早间公告：*ST正邦重整取得进展 确认双胞胎信达联合体为中选投资人】 *ST正邦7月24日早间披露公开招募和遴选重整投资人的进展：7月22日，公司接到管理人的通知，获悉正邦重整投资人遴选评审委员会确认双胞胎信达联合体(牵头投资人：江西双胞胎农业有限公司)为中选投资人。后续，管理人将与中选投资人及联合体内全部成员开展重整投资协议磋商及签订工作。截至目前，公司尚未与双胞胎信达联合体签订重整投资协议，重整的具体条款、款项支付安排等均尚未确定，重整投资协议涉及的债务清偿方式需进一步商谈确定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcy2356637.d.html</link>
            <guid>3185580</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发改委：将调整设立中央预算内投资专项】国家发改委发布关于进一步抓好抓实促进民间投资工作努力调动民间投资积极性的通知。通知提到，设立促进民间投资引导专项。发改委将调整设立中央预算内投资专项，每年选择20个民间投资增速快、占比高、活力强、措施实的地级市（区）予以支持，由相关地方将专项资金用于符合条件的重点项目建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcz9133586.d.html</link>
            <guid>3185579</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:10:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：强化细化医美行业服务规范】《北京市医疗美容服务合同（试行）》示范文本日前印发，进一步规范美容医疗机构合同签约行为，保护合同当事人合法权益，维护公平公正的市场秩序。据有关报告显示，在目前医美行业中，符合行业规范的专业医疗人员仅占30%，非法无证上岗人员高达70%。面对行业发展乱象，更应该细化行业服务规范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcz9132425.d.html</link>
            <guid>3185575</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：三星SDI和斯特兰蒂斯将于2027年建成美国第二大电池厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctxcv4101185.d.html</link>
            <guid>3185574</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：搭建统一的向民间资本推介项目平台】国家发展改革委发布关于进一步抓好抓实促进民间投资工作努力调动民间投资积极性的通知，其中提出，搭建统一的向民间资本推介项目平台。我委将依托全国投资项目在线审批监管平台，建立统一的向民间资本推介项目平台，发布项目推介、支持政策等信息，便于民间资本更便捷地获取相关项目信息，吸引更多民间资本参与国家重大工程和补短板项目、重点产业链供应链项目、完全使用者付费的特许经营项目等建设。各地投资项目在线审批监管平台要完善功能、强化服务，及时更新项目清单，动态发布地方政策、推介活动、项目进展等信息，为统一的向民间资本推介项目平台提供更好支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9262657.d.html</link>
            <guid>3185572</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：优化民间投资项目的融资支持 积极帮助民间投资项目解决融资困难】 国家发改委印发关于进一步抓好抓实促进民间投资工作努力调动民间投资积极性的通知，通知指出，优化民间投资项目的融资支持。发改委将按照“成熟一批、推荐一批”的思路，向有关金融机构推荐全国重点民间投资项目库项目；有关金融机构按照市场化法治化原则，独立评审、自主决策、自担风险，自主选择符合条件的项目给予金融支持。我委将与有关政策性开发性银行、国有商业银行、股份制银行加强对接，依托全国投资项目在线审批监管平台，适时共享有关民间投资项目前期手续办理情况，以及是否获得中央预算内投资等资金支持信息，引导加大融资支持力度。有关金融机构及时向我委反馈向重点民间投资项目及其他民间投资项目提供银行贷款或股权投资等资金支持情况。各省级发展改革委要参照上述工作机制，主动与银行、保险等金融机构加强对接，积极帮助民间投资项目解决融资困难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctsvx4231545.d.html</link>
            <guid>3185569</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《热烈》预售票房破6000万】据猫眼专业版数据，电影《热烈》映前4天 ，点映及预售总票房破6000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9260369.d.html</link>
            <guid>3185564</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构调研聚焦三板块 TMT或迎左侧布局良机】数据显示，7月机构调研热情有所下降。分行业来看，机构调研主要集中在TMT、新能源、医药生物三个板块。尽管近期TMT板块出现回调，但机构认为，本轮行情有望沿着“顺周期（消费+周期）-新能源-TMT”的路径轮动推进。中期来看，TMT板块有望迎来新一轮阶段行情的左侧布局良机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2482962.d.html</link>
            <guid>3185560</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:52:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、国家发展改革委出台一系列措施——挖潜提质，促进汽车和电子产品消费（政策解读）；
2、山西推动重点产业链建设——培育新动能 闯出新路径；
3、中国技术助力巴西水电站改造；
4、动态监测、危房改造、强化管理，河北多举措保障提升农村住房质量——农房更安全 农民更安心（深阅读）；
5、“天更蓝、地更绿、水更清”（人民论坛）；
6、党建引领释放产业新活力——“组织振兴引领保障乡村振兴”调研报道之三；
7、乘势而上，巩固回升向好态势（人民时评）——从半年报里读懂中国信心①；
8、完善生态保护补偿制度（人民时评）；
9、前6月，我国实现城镇新增就业678万人，完成全年目标任务的57% 就业形势保持总体稳定；
10、今年上半年对东盟进出口增长超九成 广西积极服务和融入新发展格局；
11、使用预制菜商家应公示标明（建议）；
12、江苏太仓发挥资源优势，增强服务能力 全链条创新孵化体系助企成长（高质量发展在一线·县域看创新）；
13、建设具有完整性先进性安全性的现代化产业体系（加快建设现代化产业体系④）——访中国电子信息产业发展研究院党委书记刘文强；
14、中国空间站空间科学与应用项目征集正式开始申报；
15、我国载人登月火箭主发动机试车连续成功；
16、今年上半年 长江经济带运输船舶靠港使用岸电量同比增长63%；
17、吉林巩固提升绿色发展优势（走东北 看振兴）；
18、作为科研基地，沙林中心既做科学研究，也为荒漠化防治提供应用示范 绿进沙退 科技助力（科技视点·跟随科研人员去治沙②）；
19、强化企业科技创新主体地位（创新谈）。]]></title>
            <guid>3185559</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暑期档票房突破百亿 国产影片成绩喜人】 据灯塔专业版数据，截至7月22日11时54分，2023年电影暑期档总票房（含预售）突破100亿元。其中，国产电影《消失的她》《八角笼中》《长安三万里》暂列暑期档票房榜前三位。作为国内电影市场重要档期之一，今年暑期档电影票房持续攀升。业内人士认为，今年暑期档总票房有望超越2019年峰值。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2482727.d.html</link>
            <guid>3185557</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
08:30 日本7月制造业PMI初值（前值49.8）；
08:30 日本7月服务业PMI初值（前值54.0）；
16:00 欧元区7月制造业PMI初值（预估43.5，前值43.4）；
16:00 欧元区7月服务业PMI初值（预估51.6，前值52.0）；
16:30 英国7月制造业PMI初值（预估46.0，前值46.5）；
16:30 英国7月服务业PMI初值（预估53.0，前值53.7）；
20:30 美国6月芝加哥联储全美经济活动指数（预估-0.16，前值-0.15）；
21:45 美国7月制造业PMI初值（预估46.2，前值46.3）；
21:45 美国7月服务业PMI初值（预估54.0，前值54.4）。

全球央行和政府动态关注：
无重大安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9259613.d.html</link>
            <guid>3185554</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷官员称，阿根廷将对部分商品和服务实施新的关税。将把部分商品出口的汇率下调至340。]]></title>
            <guid>3185548</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:44:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王健林转让北京万达投资49%股权！儒意影视有何来头？】近日，王健林将北京万达投资有限公司49%的股权转让给了上海儒意影视制作有限公司。这已经是王健林7月以来第三次出手卖资产了，此前万达电影连续两次转让股权。分析人士表示，此次儒意影视愿意入股万达投资，是看中其持有的万达电影的股权。据了解，儒意影视是港股中国儒意旗下的全资子公司，而中国儒意背后的第二大股东又是腾讯。在此之前，中国儒意的前身是恒腾网络。2020年10月，恒腾网络突然宣布将以72亿港币全资收购儒意影业，儒意影业借壳上市。（上观）]]></title>
            <guid>3185547</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:44:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版评论：超大特大城市实施城中村改造助力稳投资】 日前，国务院常务会议审议通过《关于在超大特大城市积极稳步推进城中村改造的指导意见》，引起市场广泛关注。这是对4月28日中央政治局会议提出“在超大特大城市积极稳步推进城中村改造”的进一步落实，意味着今年城中村改造将成为超大特大城市的重要任务。对超大特大城市中数量庞大的城中村实施改造，还有助于盘活低效存量用地资源，助力稳投资。据了解，今年广州计划推进127个城中村改造项目，重点推进17个城市更新项目，力争完成2000亿元城市更新固定资产投资目标。广州在城中村改造条例征求意见稿中还提出，通过城中村改造将集体土地转为国有土地，这值得其他城市借鉴。目前我国共有7个超大城市和14个特大城市，随着对城中村改造的政策支持力度不断加大，今年超大特大城市城中村改造将在稳投资方面发挥重要作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9257914.d.html</link>
            <guid>3185545</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:41:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄牛20倍价格倒票，TFBOYS演唱会“强实名”名存实亡】 据北京商报，预热长达一个月后，“TFBOYS十年之约”演唱会官宣定档8月6日。保证有票、前排可以选座、可以连座……黄牛售票帖基本都包含此类关键词。原价580-2013元的门票，在黄牛手中内场第一排报价4万元，且需要支付1万元作为定金，能够保证连座，但相当于票价涨约20倍。记者辗转联系到多位黄牛，黄牛A表示，手中持有的并非传统意义上的门票，而是演唱会的“邀请函”，属于内部票，支付票款后，会录入买家个人信息，然后在购票平台的票夹内就能够看到电子票信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2480599.d.html</link>
            <guid>3185544</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:40:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提前还贷稍“降温” 存量房贷利率调整受关注】日前，记者致电并走访全国多个地区银行及其分支机构获悉，提前还贷排长队现象已有所缓解，从此前数月的等待时间已缩短至一个月左右。此外，有观点呼吁存量贷款降息，对此多家银行作出回应，并出台了应对措施。某股份银行个人信贷业务相关负责人分析：“存量房贷利率调整涉及多个方面，在短期内落地执行的可能性不大，目前各地区房贷政策各有不同，即便是同一家银行此前与购房者签订的房贷合同也各有差异。因此存量房贷利率的下调是一项复杂而庞大的工作，尤其是对大型商业银行而言，存量房贷规模较大，调整的难度也较大。不同地区、不同银行也需根据实际业务情况进行调整。”近日来，存量房贷降息呼声渐起。不少银行也灵活变通政策，顺势推出商贷转公积金贷款、转组合贷款政策，从而“曲线”达到降低存量贷款利率的目的。不过多家银行工作人员介绍，合理转贷需要符合多项政策要求。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2480236.d.html</link>
            <guid>3185543</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内瓦病人成艾滋病病情长期缓解特例】法国和瑞士研究人员近日在澳大利亚布里斯班举行的新闻发布会上表示，一名被称为“日内瓦病人”的男子，是最新被宣布病情得到长期缓解的艾滋病病毒感染者。更重要的是，他并没有像之前的病例那样接受带有病毒阻断突变基因的移植。 此前宣布被“治愈”的艾滋病病毒感染者均接受了来自具有CCR5基因突变的捐赠者的干细胞，而这种突变可阻止艾滋病病毒进入人体细胞。“日内瓦病人”于2018年同样接受了干细胞移植，以治疗一种侵袭性白血病。但这次移植手术来自不携带CCR5突变的捐赠者。在该男子停止接受抗逆转录病毒治疗20个月后，日内瓦大学附属医院的医生发现在他的体内已没有任何病毒痕迹。目前虽不能完全排除该男子复发的可能，但研究人员认为他处于长期缓解状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9256835.d.html</link>
            <guid>3185542</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：充分发挥民企就业蓄水池作用】 经济日报指出，一段时间以来，受经济下行压力和各种不确定性因素冲击，企业的招聘需求有所下降。就业市场的另一端，部分毕业生也未将民营企业作为就业的首选。民营企业抗风险能力相对较弱，近年来就业景气指数波动较大。专家建议，应出台更多鼓励中小企业吸纳高校毕业生就业的优惠政策。例如，引入更多专业的人力资源机构服务中小企业，为中小企业招聘搭建更多平台和渠道，扩大招聘影响力；发挥减税政策的就业导向功能；引导中小企业规范经营和用工，树立良好企业形象，增强中小企业对劳动力的吸引力等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2479367.d.html</link>
            <guid>3185541</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:35:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：预计台风“杜苏芮”将于28日早晨至上午登陆福建沿海】中央气象台7月24日06时发布台风预报：今年第5号台风“杜苏芮”的中心今天（24日）05时位于台湾省鹅銮鼻东南方向约970公里的菲律宾以东洋面上，就是北纬15.4度、东经127.0度，中心附近最大风力有13级（40米/秒），中心最低气压960百帕，七级风圈半径300-360公里，十级风圈半径100-160公里，十二级风圈半径50-70公里。预计，“杜苏芮”将以每小时10-15公里的速度向西北方向移动，强度逐渐加强，最强可达超强台风级（52-58米/秒，16-17级），并逐渐向台湾岛南部沿海靠近，可能擦过或登陆台湾省西南部沿海，之后向福建沿海靠近，于28日早晨至上午登陆福建沿海（强台风级，45-50米/秒，14-15级），登陆后向北偏西方向移动，强度迅速减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2479017.d.html</link>
            <guid>3185540</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:33:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《长安三万里》票房破12亿】 据灯塔专业版实时数据，截至7月24日0时0分，影片《长安三万里》票房突破12亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9255335.d.html</link>
            <guid>3185537</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Twitter网址迁移至X.com，临时 X Logo 今日启用】马斯克再发推文，宣布 Twitter 网址由 twitter.com 迁移到 X.com，临时 X Logo 将于今日晚些时候启用。马斯克转发了一条推文：X 是无限交互的未来形态 —— 以音频、视频、消息、支付 / 银行为中心 —— 创建一个创意、商品、服务和机会的全球市场。在人工智能的支持下，X 将以我们刚刚开始想象的方式连接我们所有人。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9254852.d.html</link>
            <guid>3185535</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电全球研发中心7月28日启用，预计进驻8000名研发人员】台积电全球研发中心将于7月28日启用，预计进驻8000名台积电研发人员。台积电21日晚间发出活动通知，将于7月28日举行全球研发中心启用典礼，中心位于新竹科学园区科环路。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9254609.d.html</link>
            <guid>3185534</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:26:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纯碱期货上演“绝地反攻”供应端后市不确定性犹存】据上证报，上个交易周，纯碱期货迎来强势反弹。截至上周五收盘，纯碱期货主力合约2309喜提“四连涨”，单日最大涨幅超6%，周内累计涨逾7%。业内人士认为，本轮纯碱期价大涨主要受到成本端煤炭价格短期企稳、现实供需偏紧、现货价格略微上涨等因素支撑，后续纯碱供应端不确定性较大，仍需密切关注夏季碱厂检修、产业龙头远兴能源的投产进度、库存变化及氨碱成本的变化情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9253581.d.html</link>
            <guid>3185529</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超：特区政府会继续在新加坡以至东盟各国说好香港故事】昨日（23日），香港特区行政长官李家超率领代表团抵达新加坡，展开访问行程。他在新加坡与中华人民共和国驻新加坡共和国特命全权大使孙海燕会面。 李家超感谢孙海燕及大使馆一直支持特区政府，并为这次访问作悉心安排，也感谢大使馆关怀在当地的港人。 他表示，特区政府会继续推动香港和新加坡两地的经贸和人文往来，在新加坡以至东盟各国说好香港故事。（香港政府新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9253407.d.html</link>
            <guid>3185528</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：台风杜苏芮路径预报再次西调，可能擦过或登陆台湾省西南部沿海，之后向福建沿海靠近，于28日早晨至上午登陆福建沿海（强台风级，45-50米/秒，14-15级），登陆后向北偏西方向移动，强度迅速减弱。]]></title>
            <guid>3185525</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:19:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞声科技：预计上半年应占综合净利同比减少约55%至65%】瑞声科技在港交所公告，上半年未经审核公司所有人应占综合净利预计下跌至人民币1.22亿元至1.57亿元之间，即比2022年同期减少约55%至65%；而上半年集团之收入与2022年同期相比轻微减少。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctsvx4226641.d.html</link>
            <guid>3185524</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【齐齐哈尔体育馆坍塌事故已致9人死亡】记者从齐齐哈尔市搜救现场指挥部了解到，截至24日3时，齐齐哈尔市第34中学体育馆屋顶坍塌事故已造成9人死亡。 事故发生时，馆内共有19人，其中4人自行脱险，15人被困。截至24日3时，被困人员中9人已死亡，4人无生命危险，仍有2人被困，救援还在紧张进行中。 经现场初步调查，与体育馆毗邻的教学综合楼施工过程中，施工单位违规将珍珠岩堆置体育馆屋顶。受降雨影响，珍珠岩浸水增重，导致屋顶荷载增大引发坍塌。深入调查仍在进行中。 目前，教学综合楼施工单位责任人已被公安机关控制。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9251676.d.html</link>
            <guid>3185521</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[贝壳-W(02423)发布公告，于2023年7月21日该公司斥资223.55万美元回购45万股，回购价格为每股4.93-5.06美元。]]></title>
            <guid>3185520</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:15:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[百胜中国(09987)发布公告，于2023年7月21日该公司斥资约100万美元回购1.71万股，回购价格为每股58.14-59.10美元。]]></title>
            <guid>3185519</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车金融公司新规有哪些利好】日前，国家金融监督管理总局公布挂牌以来的“1号令”——《汽车金融公司管理办法》经修订后发布，将于8月11日起施行。作为支持服务汽车产业链条的专业金融机构，汽车金融公司从无到有、不断成长，为促进我国汽车消费、助力畅通汽车产业链、支持稳定宏观经济大盘发挥了积极作用。业内人士认为，本次修订后发布新《办法》有利于进一步加强汽车金融公司监管，引导其依法合规经营和持续稳健运行，促使其坚守专营专业汽车消费信贷功能定位，不断提升服务实体经济质效，实现高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9250746.d.html</link>
            <guid>3185518</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省副大臣神田真人：企业的工资行为正在发生变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswf5878778.d.html</link>
            <guid>3185517</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:13:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首个微波量子雷达实现“量子优越性”】法国国家科学院里昂高等师范学院的科学家最近开发出了首个基于微波的量子雷达，其性能比现有传统雷达高20%，实现了所谓的“量子优越性”。相关研究发表于最新一期《自然·物理学》杂志。最新研究负责人之一本杰明·华尔德指出，2020年他们发明了一种超导电路，其能够纠缠、存储和操纵微波量子态，并计算微波场中的光子数量，有望应对微波量子计量领域最大的挑战之一：在雷达传感中展示量子优越性。]]></title>
            <guid>3185515</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:12:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国秋粮长势总体正常 预计秋粮播种面积超过13亿亩】农业农村部最新发布，预计秋粮播种面积超过13亿亩，当前秋粮作物长势总体正常。农业农村部最新农情调度显示，目前，南方地区中稻大部处于拔节孕穗期，长势好于高温干旱的上年、与常年相当。东北地区玉米处于喇叭口至抽雄吐丝期，大豆处于开花结荚期，水稻开始拔节孕穗，三大作物一二类苗比例97.8%，除西部传统旱区因旱作物长势略差外，大部长势与上年相当。黄淮海和西北地区春玉米开始抽雄吐丝，春大豆开始结荚，夏玉米和夏大豆处于苗期，6月虽然高温天气多，但出现多次降雨，近期河北等地旱情已解除，大部地区长势基本正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9250234.d.html</link>
            <guid>3185514</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登将于当地时间7月27日举行关于极端高温天气的简报会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2473061.d.html</link>
            <guid>3185513</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:12:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击毁7辆“豹”式坦克，乌称拦截9枚俄军导弹】俄罗斯国防部当地时间23日通报称，俄军在扎波罗热、红利曼、顿涅茨克方向击退了乌军多次进攻。俄军在南顿涅茨克和扎波罗热方向打击乌军人员，7辆“豹”式坦克被击毁。此外，俄军在扎波罗热、顿涅茨克和卢甘斯克地区打击了乌军据点和油料库。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时内，俄军共发射19枚导弹对乌进行打击，乌军拦截了其中9枚导弹。乌军与俄军在前线地区发生27次战斗。乌克兰空军、导弹部队和炮兵部队对俄军人员和装备集中区、指挥所等目标实施打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctsvx4225585.d.html</link>
            <guid>3185511</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:10:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月24日06时继续发布暴雨蓝色预警】中央气象台7月24日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，7月24日08时至25日08时，四川盆地中南部、重庆大部、贵州北部、云南东北部、湖北西南部、湖南西北部以及浙江南部、福建中北部、江西南部、黑龙江北部、西藏东部等地部分地区有大到暴雨，其中，重庆南部等地局部地区有大暴雨（100～140毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswf5878347.d.html</link>
            <guid>3185510</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【聚焦重点领域，促消费政策频出】今年以来，恢复和促进消费的政策举措持续显效，居民消费市场整体呈现良好恢复态势。汽车、家电、家居、餐饮是恢复和扩大消费的重点领域。记者注意到，近一段时间，促消费政策接连出台，对这些重点领域均有涉及，中央和地方也对下半年进一步释放消费潜力作出多项工作部署。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9249195.d.html</link>
            <guid>3185509</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 23:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：粮食协议一年来从乌克兰外运3280万吨货物】俄罗斯总统普京表示，粮食协议实施一年以来，乌克兰出口了3280万吨货物，其中70%流向了包括欧盟在内的高收入国家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9247411.d.html</link>
            <guid>3185506</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：日本内阁支持率下降6个百分点至35%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswf5876784.d.html</link>
            <guid>3185505</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰6月进口 63亿纽元，前值69.5亿纽元。新西兰6月出口 63.1亿纽元，前值69.9亿纽元。新西兰6月贸易帐 0.09亿纽元，前值0.46亿纽元。新西兰6月12个月贸易帐 -159.8亿纽元，前值-171.19亿纽元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2467936.d.html</link>
            <guid>3185504</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:45:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄乌冲突最新24小时局势跟踪（7月24日）
冲突情况：
1. 乌克兰方面表示，俄罗斯导弹破坏了敖德萨的设施和房屋。乌克兰将对俄罗斯的敖德萨袭击进行报复。
2. 乌克兰武装部队总参谋部报告称，过去一天俄军损失了630名士兵，以及11辆坦克、9辆装甲车、29门火炮系统和14架战术无人机等装备。
3. 乌克兰空军报告说，俄罗斯军队在7月22日至23日夜间向敖德萨发射了19枚各种类型的导弹，包括5枚缟玛瑙巡航导弹（Oniks）。乌克兰防空部队击落了9枚导弹。
4. 俄罗斯国防部周日表示，俄罗斯战斗机在顿涅茨克韦罗柳博夫卡地区击落乌克兰一架苏-25攻击机。
5. 普京表示，基辅的反攻已经失败。特别军事行动期间一天内消灭的外国装备创纪录。乌军在反攻过程中已损失超2.6万人。
6. 美国国务卿布林肯表示，乌克兰重夺了俄罗斯控制的50%的土地。乌克兰对俄罗斯的反攻是艰难的，并将在“几个月”内展开。
7. 扎波罗热官员：乌军计划于7月底发起新阶段攻势，可能会试图夺取扎波罗热核电站。
8. 白俄罗斯总统卢卡申科表示，目前，北约武器和雇佣兵大量参与冲突，战斗已经是面对整个北约集团了。
其他情况：
1. 乌克兰方面称，俄罗斯的空袭“摧毁”了列入联合国教科文组织名录的敖德萨大教堂。
2. 白俄罗斯总统卢卡申科在与普京会面时带来与波兰军队向联盟国调遣军队有关的地图。
3. 美国总统拜登政府不顾基辅的要求和美国立法者的压力，拒绝向乌克兰转让远程ATACMS导弹。
4. 乌官员：俄军袭击敖德萨是为了破坏恢复粮食走廊的努力，将作出适当回应。
5. 北约秘书长斯托尔滕贝格应基辅的要求于7月26日召开乌克兰-北约理事会会议。早些时候，泽连斯基要求斯托尔滕贝格立即召集会议，就黑海局势和粮食走廊的工作进行磋商。
6. 欧盟正致力于对俄罗斯钻石出口实施制裁。
7. 英国能源大臣夏普斯称，英国政府将“最大限度地利用”英国剩余的北海油气储量。
8. 乌克兰国防情报局称，俄罗斯情报部门开始研究乌克兰能源基础设施的实际状况。俄罗斯正在使用各种类型的情报，包括太空情报。]]></title>
            <guid>3185503</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:43:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【初步统计结果显示西班牙人民党以微弱优势赢得议会选举】当地时间7月23日晚间，西班牙议会选举计票结束，在统计了约95%的票数过后的计票结果显示，右翼政党人民党以微弱优势胜选，但由于没有达到可执政的席位数量，人民党将暂时无法进行执政，也无法与极右翼党派呼声党共同组建内阁。按照统计了94.97%票数过后的结果，人民党将获得众议院350个席位中的136个，呼声党赢得33个席位，席位总数为169个，这一数字无法保证两个党派共同组建内阁并进行执政。这一结果可能将暂时导致当前内阁继续执政，并举行新一轮选举。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2467083.d.html</link>
            <guid>3185502</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:37:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本周经济预告：美联储议息、大型科技股密集财报和成品油调价】
1. 周一：①数据：美、英、法、德、欧7月制造业和服务业PMI初值；②纳指100指数进行“特殊调权 ”。③王毅出席第十三次金砖国家安全事务高级代表会议。④碳酸锂期权合约上市交易。⑤美股恩智浦半导体财报。⑥本周一共有73家公司市值共计为570.83亿元股份解禁。⑦本周有7只新股发行，其中，创业板共计5家，科创板及上证主板各有1家。
2. 周二：①数据：德国7月IFO商业景气指数；英国7月CBI工业订单差值；美国5月FHFA房价指数月率、5月S&P/CS20座大城市房价指数年率；美国7月谘商会消费者信心指数、7月里奇蒙德联储制造业指数。②IMF公布2023年7月《世界经济展望》。③美股Spotify、百健、通用汽车、Alphabet、微软财报。
3. 周三：①数据：美国至7月21日当周API原油库存、至7月21日当周EIA原油库存；澳大利亚第二季度CPI年率；瑞士7月ZEW投资者信心指数；美国6月新屋销售总数年化。②国内成品油开启新一轮调价窗口。③港股恒大汽车财报。美股波音、Meta Platforms财报。
4. 周四：①数据：德国8月Gfk消费者信心指数；英国7月CBI零售销售差值；美国至7月22日当周初请失业金人数、第二季度实际GDP年化季率初值、第二季度实际个人消费支出季率初值、第二季度核心PCE物价指数年化季率初值、6月耐用品订单、成屋签约销售指数、至7月21日当周EIA天然气库存。②美联储公布利率决议，美联储主席鲍威尔召开货币政策新闻发布会。③ 欧洲央行公布利率决议，欧洲央行行长拉加德召开货币政策新闻发布会。④美股亚马逊、霍尼韦尔、Roku、英特尔财报。
5. 周五：①数据：法国第二季度GDP年率初值；英国7月Nationwide房价指数月率；法国7月CPI月率；瑞士7月KOF经济领先指标；欧元区7月工业景气指数、7月经济景气指数、7月消费者信心指数终值；德国7月CPI月率初值；加拿大5月GDP月率；美国6月核心PCE物价指数年率、6月个人支出月率、第二季度劳工成本指数季率；美国7月密歇根大学消费者信心指数终值、7月一年期通胀率预期。②日本央行公布利率决议和前景展望报告，召开货币政策新闻发布会。③美股埃克森美孚石油、雪佛龙财报。
6. 周六：①数据：美国至7月28日当周石油钻井总数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9244145.d.html</link>
            <guid>3185501</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:37:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【货币政策储备足 降准降息仍有空间】巩固经济回升向好态势，货币政策仍然大有可为。专家表示，货币政策加大调控力度有较充足的空间。预计有关部门将根据经济形势变化，灵活运用降准、降息等工具，同时做好结构性货币政策工具的“加减法”，加大对实体经济重点领域和薄弱环节的支持。随着“宽信用”持续推进，下一阶段，货币政策有望继续加力。专家预计，第三季度央行或再度实施降准，以提振社会总需求。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2466694.d.html</link>
            <guid>3185499</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:35:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提醒：日内请重点关注（以下均为北京时间）】 
① 待定 纳指100指数进行特殊调权；
② 15:15 法国7月制造业PMI初值；
③ 15:30 德国7月制造业PMI初值；
④ 16:00 欧元区7月制造业PMI初值；
⑤ 16:30 英国7月制造业及服务业PMI；
⑥ 21:45 美国7月Markit制造业PMI初值；
⑦ 21:45 美国7月Markit服务业PMI初值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2466626.d.html</link>
            <guid>3185498</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:34:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨日今晨重要新闻汇总（7月24日）
国内新闻：
1. 阿里巴巴：已决定不在蚂蚁集团回购中出售任何股份。
2. 我国载人登月火箭最新进展：主发动机已达到试验要求。
3. 中国人民银行党委书记、国家外汇局局长潘功胜出席第十二届中日韩央行行长会议。
4. 王健林转让北京万达投资49%股权，所得资金将用于偿还7月23日到期美元债。
5. 中炬高新22日再现对峙事件，被要求接管安保工作。中炬高新总经理邓祖明辞职，上任仅6天，曾任宝能集团总裁助理。
国际新闻：
1. 普京称基辅反攻已经失败。
2. 美国多州高温天气预计将持续到八月初。
3. 电影《芭比》创美国今年最佳周末票房表现。
4. 马斯克表示推特将换Logo，或换成黑底白字的“X"。
5. 美国众议院委员会调查宁德时代与福特汽车的电池合作。
6. 印度监管部门以“投资安全”为由拒绝比亚迪10亿美元合资建厂。
7. 日媒民调：日本首相岸田文雄内阁支持率下降至28%，为2月以来首次降至30%以下。]]></title>
            <guid>3185497</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挖潜力“千方百计”，稳就业“多箭齐发”】最新数据显示，上半年，全国城镇调查失业率平均为5.3%，比一季度下降0.2个百分点。就业基本盘保持稳定。但与此同时，一些经营主体困难较多，部分劳动者特别是高校毕业生等青年还面临较大的求职就业压力。记者近日多方采访中了解到，落实落细就业优先政策，确保就业大局稳定，各部门各地“多箭齐发”出台政策，“千方百计”挖掘就业潜力，建设长效机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswa2464718.d.html</link>
            <guid>3185496</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:17:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：西班牙人民党领袖宣布在议会选举中获胜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9241797.d.html</link>
            <guid>3185495</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卢卡申科：北约武器和雇佣兵大量参与俄乌冲突】当地时间23日，俄罗斯总统普京在圣彼得堡会见了到访的白俄罗斯总统卢卡申科。普京表示，两国的经济状况良好。在建设联盟国家的问题上，两国的所有计划都在按部就班地实施中。在谈到俄乌冲突时，卢卡申科表示，目前，北约武器和雇佣兵大量参与冲突，战斗已经是面对整个北约集团了。普京说，外国雇佣兵在乌克兰承受着巨大的损失，俄罗斯将公布详细情况。此外卢卡申科指出，波兰企图借助北约的力量进入乌克兰西部，进而占领这一地区，且这一企图得到了美国的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9241795.d.html</link>
            <guid>3185494</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:16:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因髋关节受损 巴西总统卢拉入院接受治疗】当地时间7月23日，因髋关节受损，巴西总统卢拉在巴西最大城市圣保罗一家医院进行医疗评估和治疗。据悉，在本次治疗之后，他将继续前往首都巴西利亚完成工作日程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-24/detail-imzctswc9241527.d.html</link>
            <guid>3185493</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:13:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>