<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 13 May 2023 00:29:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行热推黄金积存业务 专家建议投资者谨慎投资】“黄金逐步迎来价值上升周期，但投资者担心买在金价高位而不敢配置，因此，不少投资者开始关注和选择黄金积存这种模式来投资。”多家银行理财经理对记者表示，在投资前，投资者应考虑个人具体需求和风险承受能力，选择适合的投资方式。业内专家建议，金价后市仍有望表现突出，对于投资者最关注的投资“入场”时间，主要是根据自己的投资风险偏好和资产配置情况来进行决策。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqste9631510.d.html</link>
            <guid>3107233</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）称，通用汽车因安全气囊问题在美国召回994,763辆汽车。]]></title>
            <guid>3107232</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:26:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港券商股中阳金融集团遭疯炒后被美国SEC下令停牌】美国证券交易委员会（SEC）当地时间5月12日下令，由于香港在线券商股中阳金融集团（TOP）出现“不寻常和无法解释的市场波动”，中阳金融集团将从美东时间5月12日开盘至5月25日11点59分期间暂停交易。中阳金融当日早间的交易也被取消。在4月26日至4月28日期间，中阳金融的股价从每股6.72美元，涨到256.44美元的日内最高价。SEC认为这种市场活动并未在公司发表任何声明之前或之后发生。5月12日，中阳金融集团股价收于8.47美元。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6051205.d.html</link>
            <guid>3107231</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海潍坊港相关海域实弹射击】据中国海事局网站消息，潍坊海事局发布航行警告，5月16日6时至18时，渤海潍坊港相关海域进行实弹射击，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqssy8536990.d.html</link>
            <guid>3107230</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:15:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国车企发力布局东南亚，专家：应通过差异化竞争争取更多市场份额】连日来，越南政府副总理陈红河在河内会见比亚迪董事长王传福的消息引发持续关注。路透社等外媒援引知情人士的话称，比亚迪有意在越南加深新能源产业链建设。凭借在新能源赛道上的优势，中国车企在海外市场频频落子，打造产能，投放新品。行业专家对《环球时报》记者分析称，在越南、泰国和马来西亚等传统上日本、韩国车企占据优势的东南亚市场，中国车企应当通过差异化竞争争取到更多的市场份额。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6050912.d.html</link>
            <guid>3107229</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“木头姐”Cathie Wood旗下ARK基金购买了106,456股Archer Aviation的股票。]]></title>
            <guid>3107228</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银行净息差持续承压 本月LPR或继续原地踏步】业界普遍预计，5月份LPR将继续“按兵不动”，即1年期LPR为3.65%，5年期以上LPR为4.3%。东方金诚首席宏观分析师王青在接受记者采访时表示，预计5月份两个品种LPR报价均将保持不变。一季度GDP同比增长4.5%，大幅高于去年四季度2.9%的增速水平，超出市场普遍预期。经济修复正在带动各类市场主体自主性融资需求上升，通过下调1年期LPR报价激发市场融资需求的必要性不高。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6050235.d.html</link>
            <guid>3107227</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【立志造出“越南特斯拉”，越南首富范日旺再筹25亿美元押宝电动车】“越南需要至少拥有一个全球认可的品牌。”在谈及创立电动汽车品牌VinFast的原因时，越南首富范日旺这样对越南新闻网站越南每日快讯（VnExpress）说道。据美国彭博社8日报道，范日旺决定再筹集25亿美元的资金，以支持VinFast后续发展。这个一心打造“越南特斯拉”的首富靠在乌克兰卖方便面起家，闯荡房地产、医疗、教育等多个领域，产业越做越大，雄心也越来越大。他能否突出重围，在国际市场上留下属于越南的印记，还需要时间才能给出答案。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqstk2825692.d.html</link>
            <guid>3107226</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:05:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：基于“小圈子”搞集团政治没有未来】 人民日报发文称，一国或一个国家集团号令天下的时代已经过去了。一个团结而非分裂、和平而非动荡的世界符合全人类共同利益。七国集团的未来在于与国际社会携手，共同应对全球性挑战，共促和平发展。沉迷于搞“小圈子”，七国集团的影响力只会更趋式微。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6047909.d.html</link>
            <guid>3107225</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:02:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第一共和银行倒闭当周，美国银行业经季节调整后贷款与存款均下滑】美联储5月12日公布的数据显示，截至5月3日当周，经季节性调整后的商业银行贷款下降157亿美元，而此前一周增长419亿美元；未经调整的商业银行贷款和租赁略有上升。经季节调整后的存款也有所下降，但未经调整的存款增加了673亿美元。当地时间5月1日，美国联邦储蓄保险公司（FDIC）宣布，美国第一共和银行将被出售给摩根大通银行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqssy8532842.d.html</link>
            <guid>3107224</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:01:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家建议：人身险行业积极服务国家战略】多位专家5月12日在中国保险行业协会召开的“中国寿险业峰会（2023）暨人身险专委会工作会议”上表示，人身险行业未来可期，建议人身险行业积极服务国家战略，包括参与个人养老金制度、发展商业医疗保险、发展普惠保险等。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqste9623982.d.html</link>
            <guid>3107222</guid>
            <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷4月年化通胀率增至108.8%】据央视新闻，当地时间5月12日，阿根廷国家统计与人口普查研究所发布最新经济统计报道称，该国2023年4月的通货膨胀率为8.4%。今年以来累计通胀率为32%。同时，近12个月来的年化通胀率增至108.8%。报告显示，4月份，阿根廷服装鞋帽类商品的价格涨幅最大，达到10.8%。其次是食品及非酒精饮料、餐饮与酒店服务、家装和房屋维修服务等类别的价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6046651.d.html</link>
            <guid>3107221</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国政府距离债务违约仅剩880亿美元】美国财政部当地时间5月12日发布声明称，截至5月10日，用以支付政府账单的特别措施仅剩880亿美元，而一周前的余额约为1100亿美元。这意味着在3330亿美元的授权措施仅剩略超四分之一。这些措施包括一系列非常规会计手段，使政府即使在超过国会设定的31.4万亿美元债务上限后仍能继续举债。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6046492.d.html</link>
            <guid>3107220</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两个月涨价近一成，日本出现黄金交易热潮】据央视财经5月12日消息，受到国际金价上涨和日元走低的双重影响，近期日本国内黄金价格不断创下历史新高。两个月之内，日本国内金价上涨接近一成，这也带动了黄金交易出现热潮 。近期日本出售黄金首饰的客人明显增加。其中不少人出售的金饰购置于二三十年前，有的甚至传承了两三代人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqssy8531818.d.html</link>
            <guid>3107219</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台解除强对流天气蓝色预警 预计辽宁东部、广西东南部沿海局地仍将有雷暴大风或冰雹】中央气象台5月13日6时解除强对流天气蓝色预警：由于强对流天气范围减小、强度减弱，故中央气象台于5月13日06时解除强对流天气蓝色预警。但预计5月13日8时至14日8时，辽宁东部、广西东南部沿海等地的局地仍将有雷暴大风或冰雹天气；另外，辽宁东部、新疆伊犁河谷、云南西南部、广西东南部沿海、广东西南部沿海、海南岛东部等地的部分地区仍将有短时强降水天气，小时雨量20-40毫米，局地可达50毫米以上。]]></title>
            <guid>3107218</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储“二把手”提名人首次发声：核心通胀进展“令人沮丧”】美联储“二把手”提名人Jefferson首次发声：今年通胀方面的进展”喜忧参半”，食品和能源价格大幅减速，而其他领域进展不足。除了3月意外下滑的二手汽车价格外，核心商品价格的通缩速度低于预期。商品领域供需失衡的解决速度似乎比预期的要慢。核心通货膨胀的进展“令人沮丧”。鉴于当前的宏观经济状况，货币政策目前处于可以说是充分限制性（政策）的低端，而限制性区域可能会随着即将公布的数据而变动。通胀增速持续下降的前景是好的，但不能保证。快速加息的全部影响可能就在眼前。银行压力可能加剧金融紧缩。工资增长与美联储2%的通胀目标不一致。紧缩的信贷对经济增长的影响不大。预计年底前消费者支出增长将放缓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqssy8529724.d.html</link>
            <guid>3107217</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:49:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧美、韩流明星巡演“回潮”，外媒：全球巡演市场需求从没这么大过】虽然线上流媒体仍是最受乐迷喜爱的音乐获取方式，但整个音乐界的大事件还是现场音乐会、演唱会的强力复苏。“全球音乐演出市场呈现出戏剧性的复苏和反弹。”英国《苏格兰人报》最新统计显示，代表全球16.5万词曲作者和音乐版权商的RPS for Music机构，2022年共获益9.64亿英镑，比上一年增长20%以上，其版权收入较2021年猛增683%。（环球时报）]]></title>
            <guid>3107216</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字资产贷方BlockFi：公司将清算 将开始向用户返还资产】数字资产贷方BlockFi表示，公司将清算，将开始向用户返还资产；出售平台可能会缺乏“实质性的价值”；将继续评估出售平台/资产，同事开始清算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqste9617029.d.html</link>
            <guid>3107215</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：去年底俄军导弹曾落入波兰境内，波军发现后却未上报】当地时间5月11日，波兰国防部长称，去年12月曾有俄军导弹落入波兰境内，当时被波军观测到，但未上报。据路透社12日报道，今年4月几名平民在波兰北部一片森林中发现了一件疑似导弹残骸，后被证明这是俄罗斯的KH-55导弹，而波兰军方去年12月曾观察到一个疑似导弹的物体进入该国领空后失去踪迹。11日波兰国防部长马里乌什·布瓦什恰克称，调查发现，当时波兰武装部队作战司令部曾收到乌克兰方面关于可能有导弹飞向波兰的情报，但并未采取恰当行动。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3107214</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:43:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻泰使馆提醒在泰同胞谨防假冒使领馆名义实施的电信诈骗】近日，多位在泰同胞向使馆反映，不法分子假冒中国驻泰国大使馆工作人员向其致电，谎称接电人涉嫌金融违法交易、重大刑事案件，或要求接电人到大使馆收取包裹、文书等。鉴于上述情况，驻泰使馆再次郑重提醒广大在泰同胞：

驻泰使领馆不会通过电话或微信、LINE等社交软件通知在泰中国公民涉及违法案件需要配合中国有关部门调查或有重要文件、包裹需要领取；不会索要证件号码、银行账户等个人身份和财务信息并要求转账或汇款。

如接到疑似诈骗电话，建议立即挂断，防止受损。如不慎上当受骗，请立即向泰当地警方报案，及时联系相关银行金融机构申请止付，同时可视案情直接或通过国内亲属向中国公安机关报案，并向报案地反电信网络诈骗中心请求帮助（拨打110即可）。（中国驻泰国大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqstk2821556.d.html</link>
            <guid>3107213</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、刘国中在江苏调研时强调 加快推进农业科技进步 夯实国家粮食安全根基；
2、河南柘城推进农产品精深加工——二寸辣椒，拉长产业链条（经济新方位·县域经济观察）；
3、2022年我国农产品加工转化率达72% 亦工亦农，连城带乡（延伸阅读）；
4、4月新办涉税经营主体148万户 同比增长28.8%；
5、今年以来西部陆海新通道 铁海联运班列货运突破30万标箱；
6、基于“小圈子”搞集团政治没有未来（钟声）；
7、上海：优化金融环境，服务实体经济（高质量发展调研行）；
8、肖捷强调 提高对特种设备的安全监管效能；
9、四川省探索数字文旅产业发展 有“云”千里来相会（大数据观察）；
10、十七部门联合部署平安寄递专项行动 集中整治寄递渠道安全隐患；
11、应急管理部 推进危险化学品安全监管重点工作；
12、一季度我国经常账户顺差820亿美元 国际收支保持基本平衡；
13、以数字化激发文旅新活力（快评）；
14、“光谷光子号”建成试跑。]]></title>
            <guid>3107212</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊姆兰·汗出庭被困高等法院】巴基斯坦前总理伊姆兰·汗被捕后当地时间12日首次出庭，在伊斯兰堡高等法院就土地受贿案指控获得为期两周的保释。据巴基斯坦媒体报道，旁遮普省警方当天在法院外等候，预计在伊姆兰·汗走出法院时再次实施逮捕，理由是他还在三起其他案件中面临指控。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6043216.d.html</link>
            <guid>3107210</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:37:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德机构：近20万家欧洲公司破产，零售和酒店业受打击最大】 据德国《明镜》周刊11日报道，德国信用机构“信贷改革”（Creditreform）公布的最新报告显示，欧洲申请破产的企业越来越多。报告显示，2022年，在14个西欧欧盟国家以及挪威、瑞士和英国，共有近14万家公司破产。这一数字与上一年相比增长了24.2%。破产公司数增幅最大的是奥地利，比上一年增长59.7%。其次是英国（55.9%）、法国（50%）和比利时（41.7%）。在东欧欧盟国家，企业破产数量同比更是增长了53.5%，达到6万多家，东西欧加起来总共近20万家。个别行业受到的打击尤其大：首先是零售和酒店业破产企业增加了34.5%，其次是建筑业（24.7%）、服务业（20%）和制造业（13.1%）。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqste9613045.d.html</link>
            <guid>3107209</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:36:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邓炳强赴深圳口岸调研】香港特区政府保安局局长邓炳强12日前往深圳，到福田口岸和罗湖口岸实地调研，并出席深圳市人民政府口岸办公室举行的座谈会，就有效推进陆路口岸的规划和发展与深方进行交流。邓炳强表示，将会与深方透过共同领导的“港深口岸规划建设工作专班”紧密合作，积极推进陆路口岸的规划和发展。（香港政府新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqstk2818097.d.html</link>
            <guid>3107208</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:27:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投资信心修复 房企扎堆争抢热门地块】近期，厦门、成都、南京等多地持续开展土地出让，地块之间分化较为明显。其中，利润率较高、去化较快的热门地块房企争夺激烈。另外，为降低成本，部分房企组成联合体拿地，增加拿地机会。“组成联合体拿地，成为不少房企的标准动作。一方面，目前市场仍然不够明朗，组成联合体可以降低成本，并增加拿地机会。另一方面，通过联合体这种方式竞得项目，后续在产品设计、施工以及销售等环节可以相互协作。不过，联合体这种方式也出现一些问题，需要用更加市场化的方式去对待项目联合开发。”有地产资深人士称。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6040847.d.html</link>
            <guid>3107207</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:27:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通公司首席执行官：美国若债务违约或将导致金融恐慌】据《财富》杂志网站报道，11日，美国摩根大通首席执行官杰米·戴蒙在接受彭博电视台采访时表示，美国若债务违约会造成持久的影响，美国必须非常小心，否则可能引发金融恐慌。杰米·戴蒙表示，目前该行员工每周开会讨论一旦美国出现债务违约将对客户、合约以及市场造成的潜在影响。随着形势变化，摩根大通可能将每周召开一次会议改为每天召开一次会议。（央视）]]></title>
            <guid>3107206</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:18:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国会预算办公室：美国6月初违约风险显著增加】当地时间5月12日，据美国国会预算办公室（Congressional Budget Office, 简称CBO）发布的最新报告显示，如果不增加债务上限，美国在6月初两周将面临极大的债务违约风险，同时财政部能够支持政府持续义务的程度在整个五月将保持不确定性。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqstk2815236.d.html</link>
            <guid>3107205</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉因软件升级造成电池故障而被用户起诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqstk2813373.d.html</link>
            <guid>3107204</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 23:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称多方向打击乌军 乌称在巴赫穆特推进】俄罗斯国防部当地时间12日发布战报称，过去一天，俄军在库皮扬斯克、红利曼、巴赫穆特西部等方向打击乌军人员和军事装备。俄国防部称，在索列达尔方向，乌克兰军队11日在俄乌两军之间超过95公里的战线全线发动多次攻势。但乌军所有进攻均被俄军击退，俄军防线未被攻破。12日，乌克兰国防部副部长马里亚尔表示，乌军本周在巴赫穆特周边向前推进了约2公里，并且没有失去任何阵地。乌克兰武装部队总参谋部通报称，乌空军、导弹和炮兵部队过去一天对俄军人员和装备集中区等目标发动了多次打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqssy8503676.d.html</link>
            <guid>3107202</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报点评香港发展Web3.0：此时香港更要保持理性】从全球Web 3.0发展和监管政策看，香港具备发展Web 3.0的天时，但推动Web 3.0的发展不是短期内就轻易实现的。从区块链和Web 3.0发展转移趋势上看，其重心经历了从东向西转移，然后又从西向中国香港和新加坡等中间地带转移的趋势。美联储连续加息令加密货币和科技企业受到打击，导致许多加密货币生态系统崩溃和科技企业估值暴跌。随着一些大型加密机构破产，硅谷银行等出现危机，令美国监管机构加大对加密市场的监管。在Web 3.0浪潮下，香港理应维持其国际金融中心地位。Web 3.0有望助力香港金融业提升效率和创新变革，从而夯实香港国际金融中心地位和竞争实力。香港借助Web 3.0对金融市场进行变革，积极拥抱金融科技、数字金融等是题中应有之义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqssy8503414.d.html</link>
            <guid>3107201</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:56:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：激活年轻消费群体】有调查数据显示，今年初，就有超过七成的年轻人把出门旅游提上日程。年轻人是旅游消费的主力军，摸准他们的喜好，点燃他们的热情，张开双臂拥抱年轻人，便是拥抱未来的更多可能性。年轻一代是和互联网共生的一代，他们有更多获取信息的渠道和表达自我的欲望。单向输出的传统宣传方式不容易“出圈”，跟上时代的脚步，学习年轻人喜欢的“种草”方式，学会互动与玩梗，建立与年轻人的情感共鸣已经是目的地营销推广的必修课。不过，光会“种草”显然不够，能让游客长时间停留并重复访问的目的地，从来都是有完善的基础设施和公共服务、便捷的交通体系、现代化的商业环境和高品质服务做支撑的，这一点倒是对每一代的消费者都适用。]]></title>
            <guid>3107200</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【功率半导体巨头拓展中国“朋友圈”，国产碳化硅商业化按下“加速键”】尽管全球半导体步入周期“寒冬”，但功率半导体细分赛道仍稳步增长，不仅英飞凌等国际功率半导体龙头最新财季业绩向好并上调对2023财年业绩展望，并且在前沿碳化硅领域拓展中国供应链“朋友圈”，为经历特斯拉“减碳”风波的碳化硅产业注入强心剂。从业内人士了解到，当前从光伏到新能源汽车，碳化硅下游市场需求依旧旺盛，特别是车用级碳化硅衬底产能仍偏紧，国产碳化硅正在从产业化向商业化加速迈进。与此同时，今年国内碳化硅成本将加速下降，中低端产品竞争激烈，尚需加速缩小与国际巨头的技术差距。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6034437.d.html</link>
            <guid>3107198</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:53:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从港口贸易看经济复苏底色：需求复苏石油进口攀升，基建地产政策仍有发力空间】消费需求的较快复苏，正持续推动原油需求量增长。梳理近年来我国原油进口量数据发现，今年以来原油进口已出现持续增长迹象，3月原油进口量仅次于2020年中水平。中粮期货研究院原油研究员陈心仪分析，2020年中原油进口大增主要因负油价冲击下造成的原油价格处于历史低位；当前，在油价稳定在75美元/桶以上的情况下，原油进口依然持续增长，或是国内需求复苏的首要证明。此外，随着稳经济一揽子措施和接续政策形成组合效应，经济恢复发展基础不断巩固。但从基建、房地产领域来说，行业复苏尚未对相关原材料的需求量产生明显影响。对此，有业内人士表示，各类稳经济政策仍有发力空间，同时市场需要充分给予相关措施落地见效时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqsth6033812.d.html</link>
            <guid>3107196</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:49:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【餐饮业持续回暖，企业发力拓展市场】当前，线下消费场景逐渐恢复，餐饮行业加速回暖，大街小巷烟火气回归。北京烹饪协会负责人表示，受益于一系列促消费政策，餐饮行业今年开局良好，行业持续回暖。各餐饮品牌在当前市场环境下，找准定位、扎实练好内功，为行业企稳回升创造了良好条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqstk2809946.d.html</link>
            <guid>3107195</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:41:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投资信心修复，房企扎堆争抢热门地块】近期，厦门、成都、南京等多地持续开展土地出让，地块之间分化较为明显。其中，利润率较高、去化较快的热门地块房企争夺激烈。另外，为降低成本，部分房企组成联合体拿地，增加拿地机会。“组成联合体拿地，成为不少房企的标准动作。一方面，目前市场仍然不够明朗，组成联合体可以降低成本，并增加拿地机会。另一方面，通过联合体这种方式竞得项目，后续在产品设计、施工以及销售等环节可以相互协作。不过，联合体这种方式也出现一些问题，需要用更加市场化的方式去对待项目联合开发。”有地产资深人士称。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmk6163164.d.html</link>
            <guid>3107194</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:37:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：健全数据要素收益分配制度】充分挖掘释放数据要素潜能，支持做强做优做大数字经济，让全体人民共享数字经济红利，是当前的一个关键性问题。建立健全数据要素收益分配制度，对促进数据要素的流通、交易、共享、开放都具有重要作用，对推动数字经济高质量发展的意义不言而喻。建立健全数据要素收益分配制度的目的之一，是通过政府的引导和调节来实现各类主体的激励与约束平衡。为此，应把握以下原则：一是流通共享原则。二是公平竞争原则。三是激励相容原则。四是逐步优化原则。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmk6163151.d.html</link>
            <guid>3107193</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年西部陆海新通道铁海联运货物超30万标箱】今年以来，随着RCEP红利释放和受益于“一带一路”倡议，西部陆海新通道铁海联运班列运输货物已突破30万标箱，同比增幅14%。目前，西部陆海新通道铁海联运班列货物运输品类已增加到940多种，辐射我国17省61市，通达全球119个国家和地区的393个港口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnma8628040.d.html</link>
            <guid>3107192</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：激活文旅融合新引擎】没有文化，旅游就没有灵魂；没有旅游，文化就没有活力。党的二十大报告明确提出，“坚持以文塑旅、以旅彰文，推进文化和旅游深度融合发展”。在刚刚闭幕的第四届“中国服务”·旅游产品创新大会上，专家学者也表示，文旅融合就是跨界，旅游与各行业相互渗透、融会贯通可以创造出新型业态。要激活文旅融合发展新引擎，应重点做好三方面文章。立足特色，做大优势。文化引领，高位推动。烟火气息，贴近生活。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmh9718275.d.html</link>
            <guid>3107191</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌拉圭百年来最严重旱灾致饮用水短缺 政府启动紧急措施】乌拉圭主管全国供水事务的国家卫生工程管理局当地时间5月12日发布公告称，将启动为期30天的紧急供水措施，以应对该国严重旱灾造成的居民饮用水短缺问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmh9718048.d.html</link>
            <guid>3107190</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：现代化产业体系要三产融合发展】新发展格局以现代化产业体系为基础，经济循环畅通需要各产业有序链接、高效畅通。当前，我国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段，需要推动生产函数变革调整，提升全要素生产率，塑造新的竞争优势。党的二十大明确要求构建优质高效的服务业新体系，推动现代服务业同先进制造业、现代农业深度融合。产业融合特别是先进制造业和现代服务业深度融合，是顺应新一轮科技革命和产业变革，增强制造业核心竞争力、培育现代化产业体系、实现高质量发展的重要途径。要围绕构建现代化产业体系的重点领域和关键环节，加快培育融合发展主体，探索融合发展路径，形成融合发展新业态新模式，提高产业间和产业内融合发展水平。加快建设农业强国、持续提升制造业核心竞争力，既要立足产业自身，也要推动现代服务业与先进制造业、现代农业深度融合，促进生产性服务业向专业化和价值链高端延伸，实现中国服务与中国制造互促共进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnma8624144.d.html</link>
            <guid>3107189</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:16:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国首次成为世界最大汽车出口国，自主品牌集体“出海”势头正劲】汽车出海成为中国汽车市场增长的新引擎。今年第一季度，超越日本、德国，中国首次成为世界最大的汽车出口国。今年前三个月，国内共出口106.9万辆新车，超越过去稳坐全球汽车出口龙头位置的日本（第一季度汽车出口量104.7万辆）。分析出口构成发现，特斯拉中国、上汽集团、奇瑞、吉利、长城、长安、比亚迪是汽车出口的“大户”。新能源汽车出口是中国汽车出口重要组成部分。2022年，中国汽车出口达到311万辆，同比增长54.4%，其中新能源汽车出口67.9万辆，同比增长120%。而在新能源出口中，特斯拉贡献了不少出口份额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmh9715445.d.html</link>
            <guid>3107188</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:14:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国航空遥感系统获取全球首套山地冰川多源遥感有效探测数据】从中科院空天信息创新研究院获悉，我国科研团队依托航空遥感系统，在青海省海北藏族自治州八一冰川地区实施冰川透视航空与地面联合科学实验，获取了全球首套山地冰川多源遥感有效探测数据。本次实验使用的遥感飞机为国产新舟60遥感飞机。对已获取数据的初步分析结果显示，P波段和L波段合成孔径雷达（SAR）三维重建结果能够反映冰川表面高程的变化趋势，VHF波段雷达数据则提供了清晰的冰川剖面图，验证了P/L/VHF波段联合实验的可行性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmn2937319.d.html</link>
            <guid>3107187</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亿万富翁Austin Russell将收购福布斯集团的82%股权。在完成收购之后，福布斯家族将不再控股这家媒体巨头。]]></title>
            <guid>3107186</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 22:05:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耶伦：若无法提高债务上限 美国将不得不在某些支付事项上违约】当地时间周五（5月12日），美国财政部长耶伦表示，如果国会不能提高债务上限，联邦政府将不得不在某些支付事项上违约。耶伦在接受采访时称：“如果国会做不到这一点，真的会损害我们的信用评级。我们将不得不在某些义务上违约，无论是国债偿付，还是支付给社会保障金领取者的款项。”耶伦补充道，上述行为是美国自1789年以来从未做过的事情，如今也不应该开创先例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmn2935082.d.html</link>
            <guid>3107185</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 21:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【野村：予京东买入评级 目标价59美元】野村发表报告指，京东首季业绩胜预期，次季指引大致符合预期。予买入评级，目标价59美元。京东指，管理层预计次季收入增长将按季改善，京东零售收入按年轻微下降至持平，而首季收入为跌2％，与市场预期一致。管理层料，次季京东综合收入可能录得持平至5％按年增长，而市场预期为5％。在利润率方面，根据管理层指引，京东零售次季营业利润率将保持稳定，而集团的非美国通用会计准则净利润率可能会录得50个百分点的按年增长，主要由于京东物流利润率提高，以及自去年以来京东新业务的投资削减。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmn2934471.d.html</link>
            <guid>3107184</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 21:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家公路交通安全管理局：因为存在爆炸风险，6700万套高田汽车安全气囊被召回。相关气囊产品涉及12家汽车制造商，自2018年1月以来被安装。]]></title>
            <guid>3107182</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 21:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报评论：成为全球经济增长关键引擎，中国经济复苏有动能有底气】日前最新公布的一系列数据，不但折射出中国经济发展成色，更可以看到中国经济复苏背后的动能与底气。首先，宏观政策为经济恢复提供有力支持。在积极的财政政策与稳健的货币政策组合下，中国经济内生动能不断改善。其次，由投资和消费构成的内需，是经济增长的“重要引擎”。扩内需、促消费是今年经济工作的重中之重。我国消费需求的增加，将成为推动经济增长的重要驱动力。最后，产业持续转型升级为我国经济发展注入新动力，科技创新助力经济高质量发展。面对重重挑战，中国经济始终保持增长态势，稳健的中国经济对世界越来越重要。我们有理由相信，随着中国经济的稳步增长，中国将为世界经济复苏提供更大动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnma8605037.d.html</link>
            <guid>3107181</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 21:23:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌I/O释放乐观情绪，公司两位创始人财富增加180亿美元】在谷歌推出改进后的搜索引擎后，公司两位联合创始人的总财富增加了超过 180 亿美元。 其中，拉里佩奇的净资产本周增加了 94 亿美元，达到 1069 亿美元，而谢尔盖布林的净资产增加了 89 亿美元，达到 1021 亿美元。 这是自 2021 年 2 月以来的最大单周涨幅。本周三，在谷歌于年度开发者大会上提振了投资者信心后， 其母公司 Alphabet Inc. 的股票在截至周四的两天内飙升 8.6% ，周五在继续上涨近 1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmn2929158.d.html</link>
            <guid>3107180</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 21:20:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近十家券商举行中期策略会，看好下半年经济和市场表现】券商密集召开中期策略会。过去几天内，就有中信建投、国金证券、东北证券、国海证券、华安证券、开源证券、华福证券、西部证券、信达证券等近十家券商举行了中期策略会，相关投资策略备受市场关注。对于今年下半年的经济修复和发展情况，各券商纷纷给出了较为乐观的看法，并对经济复苏背景下的资本市场发展充满信心。展望下半年A股市场走向，中信建投证券策略首席分析师陈果认为，目前A股主要指数位置不高，并无系统性风险，下半年随着中国经济复苏，A股市场有望继续逐浪上行。展望下半年债券市场，开源证券固定收益首席分析师陈曦表示，从估值角度看，目前债市估值已经合理，十年期国债收益率和一年期中期借贷便利利差修复已经接近完成，后续债市的影响因素主要在基本面复苏的成色。同时，居民的风险偏好现在处于拐点，基于历史经验，居民的储蓄倾向和十年期国债收益率呈现非常明确的负相关，后续债券收益率向上的可能性较大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmn2927091.d.html</link>
            <guid>3107176</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 21:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精准跑路：文艺复兴一季度清仓硅谷银行和签名银行，并清空西方石油公司和谷歌A】13F报告显示：文艺复兴科技一季度清仓AMD、谷歌母公司Alphabet、硅谷银行金融集团、劳氏百货、西方石油公司、签名银行等676只股票。建仓做多霍尼韦尔和3M等529只股票。增持波音、辉瑞、特斯拉、雪佛龙、奈飞等1676只股票。减持苹果、埃克森美孚、台积电、美联航、富国银行等1694只股票。重仓股包括Novo Nordisk Class B（持仓市值17.2亿美元）、亚马逊（9.297亿美元），吉利德科学（将近8.8亿美元）、特斯拉（超过8.3亿美元）、爱彼迎（超过7.5亿美元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmh9690060.d.html</link>
            <guid>3107175</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 21:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）：通用汽车召回99.4763万辆车辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmn2926845.d.html</link>
            <guid>3107174</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 21:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：流媒体Spotify计划年内转租世贸中心四号大楼超过5万平米的办公空间】音乐流媒体公司Spotify Technology SA计划2023年年底前将其位于纽约曼哈顿世贸中心四号大楼五个楼层的办公室清空，并转租出去。在该办公大楼，Spotify算是最大的租客之一，租赁了大约56.4万平方英尺（5.24万平米）的办公空间。2018年，Spotify从纽约和新泽西港务局手中接盘了超过8.5666万英尺的办公空间，这也在该公司潜在转租的计划中。]]></title>
            <guid>3107170</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 20:41:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟考虑正式禁止俄罗斯原油经管道输向德国与波兰】欧盟正考虑正式禁止俄罗斯原油通过“友谊”输油管道流向德国和波兰，此举将使得德国东部地区的炼油厂面临更大的原料供应压力。德国与波兰此前已经停止进口俄罗斯原油，也已主动停止从“友谊”输油管获取原油输送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmn2921687.d.html</link>
            <guid>3107168</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 20:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门中概股普跌 小鹏汽车跌超8%】热门中概股普跌，纳斯达克金龙指数跌2.85%。小鹏汽车跌超8%，京东跌超6%，蔚来跌超5%，哔哩哔哩、富途控股跌超4%，网易、百度、唯品会跌超3%，阿里巴巴、拼多多、腾讯音乐、满帮、爱奇艺跌超2%，微博小幅下跌。理想汽车小幅上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmn2921589.d.html</link>
            <guid>3107167</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 20:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长同沙特外交大臣通话】伊朗外长阿卜杜拉希扬当地时间12日同沙特外交大臣费萨尔通电话。阿卜杜拉希扬对伊朗和沙特达成的协议的进展表示满意，并表示伊朗已经为正式开放在沙特的使领馆做出了必要的安排。他表示，两国官员的互动表明双方合作的决心。费萨尔强调沙特对两国关系的未来，以及发展和加强双边关系的努力持积极态度。他表示，过去两个月双方都采取了良好的步骤，沙特遵守已达成的协议表明了沙方认真的决心。费萨尔表示，希望随着两国使领馆的设立，能够为双方的合作继续提供便利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqnmn2921088.d.html</link>
            <guid>3107165</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 20:33:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克称在任命了推特新CEO之后，他本人将可以把更多时间用在与特斯拉公司相关的事务上。]]></title>
            <guid>3107159</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:48:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至5月9日当周，COMEX白银期货投机性净多头头寸增加37手至27169手。]]></title>
            <guid>3107151</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:33:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西石油CFO：公司将在股息政策上跟随其他主流石油公司。尚未收到任何针对巴西石化公司（Braskem）的正式收购报价。]]></title>
            <guid>3107148</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登任命Sean Patrick Maloney为美国驻经济合作与发展组织（OECD）代表。]]></title>
            <guid>3107147</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:16:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[币安：不认同新的指导方针，希望继续与加拿大监管机构合作建立一个周到、全面的监管框架。]]></title>
            <guid>3107146</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[币安：对加密交易所设定的针对稳定币和投资者限制的新指导方针，使得加拿大市场目前不再适合公司。]]></title>
            <guid>3107144</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登选定肖恩·帕特里克·马洛尼担任美国驻经合组织代表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqhcq3037672.d.html</link>
            <guid>3107143</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TC能源：在keystone管道泄漏后，已回收完Mill Creek溪流中的石油，继续沿着岸线进行回收活动，环境监测也在进行中，目前预计需要一直在现场工作，直到2023年第三季度才能完成大部分工作。]]></title>
            <guid>3107140</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷4月份CPI环比上涨8.4％，市场预测为7.50％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqhce8685900.d.html</link>
            <guid>3107139</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 19:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西石油CEO：将在下周讨论产品定价问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-13/detail-imytqhcn6257244.d.html</link>
            <guid>3107135</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 18:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>