<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2023 00:26:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江发布暴雨红色预警】 据央视新闻，黑龙江省气象台 2023年8月26日6时10分发布暴雨红色预警信号：过去3小时汤原县木材青年点(水文)已达98.5毫米以上，降雨仍将持续，预计未来3小时汤原、佳木斯市区累计雨量将达100毫米以上]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4761502.d.html</link>
            <guid>3221141</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:24:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：莫斯科市长表示，俄罗斯方面在莫斯科附近击落无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4760535.d.html</link>
            <guid>3221140</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国房地产报：“认房不用认贷”有助于释放刚性需求、改善性需求】中国房地产报最新发布评论文章称，经历了此前多轮调整之后，目前还保持“认房又认贷”的城市主要集中在一二线城市，确实存在一部分刚性需求、改善性需求被压制的情况，因此，三部门最新明确“认房不用认贷”，不仅会使更多购房人能够享受首套房贷款的首付比例和利率优惠，有助于降低居民购房成本，还将在接下来的新阶段更好地释放这些需求，包括旅居需求，我们相信，此次政策在更好地满足人们对于美好生活的向往的同时，也能实现房地产市场的健康发展，这是房地产政策调整的关键所在。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4759043.d.html</link>
            <guid>3221139</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:09:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：谷歌(GOOG.O、GOOGL.O)首席法律官呼吁美国专利与商标办公室（PTO）撤销既定的、针对行政法庭审理程序的改革计划，并希望美国政府转而针对人工智能（AI）培训出台新的（监管）项目。]]></title>
            <guid>3221138</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农药上市公司上半年业绩普遍承压 草甘膦等个别产品售价有望触底反弹】 据证券日报，8月25日，广信股份发布2023年半年报，受到市场需求和采购价值双降冲击，上半年公司营业收入和净利润同比均有所下降。同日，新安股份也披露了2023年半年报，报告期内公司营业收入同比减少36.48%，净利润同比减少95.13%。作为农药龙头企业，上述两家企业盈利能力或折射出当前农药企业的整体境况：在过去两年，行业出口总量与出口额连续创出历史新高后，今年以来，企业则转而面临竞争加剧、销售价格大幅下降、全行业去库存等多重压力。不过，多家受访企业对记者均表示，二季度末一些核心产品如草甘膦等已经率先走出企稳反弹行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7981094.d.html</link>
            <guid>3221137</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【频频禁止出口，印度搅动全球粮食市场】印度正在对农产品外运施加更多限制，以应对国内多种粮食价格上涨的问题。7月20日，印度宣布禁止部分大米出口。8月19日，印度宣布将对洋葱出口征收40%的关税。短短几天后，路透社又爆出印度考虑自10月起禁止食糖出口。联合国粮农组织等机构此前发布的报告指出，在全球经济疲软、地区冲突和极端天气等因素叠加影响下，2023年全球严重粮食不安全状况恐怕会继续增加。有分析认为，在全球粮食安全警报频频拉响之际，印度针对多种关键农产品出台出口禁令，已在国际市场上引发外溢效应，这与印度总理莫迪此前“为世界各地运送粮食”的表态背道而驰，或令印度农业影响力遭遇挫折。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4887290.d.html</link>
            <guid>3221135</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跑向全球！中国轮胎出口大涨】伴随着中国轮胎出口量创下历史新高，中国企业在国际轮胎市场的地位也在稳步提升。中国海关总署近日公布的数据显示，今年上半年中国轮胎累计出口量达428万吨，同比增长13.7%；出口金额为749.23亿元，同比增长19.9%。报道称，这一令人印象深刻的表现再次证实了中国轮胎在全球市场的重要地位。记者从国产和在华跨国轮胎企业了解到，在海内外市场需求持续释放、电动车推广加速和“一带一路”倡议的共同影响下，中国轮胎行业正处于一个有利的周期。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8109400.d.html</link>
            <guid>3221134</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国约2万名铁路员工举行罢工】因薪酬相关谈判迟迟未有结果，英国约2万名铁路员工于当地时间8月26日举行罢工。据罢工组织方英国铁路、海运与运输工会发布的公告，罢工将于当地时间26日0时01分开始至23时59分结束，参与罢工的人员共来自14家铁路企业。该工会还表示，若薪酬相关谈判依然没有进展，其成员将于9月2日再次罢工。此外，为反对关闭英格兰地区大多数火车站的人工售票处，该工会表示，其成员将于8月31日在英国议会大厦外举行集会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4886503.d.html</link>
            <guid>3221133</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【触目惊心！卫星图显示福岛核污水激增】据中国新闻网报道：8月24日，日本将福岛核污染水排入大海，引发多方反对。根据日本空间图片公司(JSI)发布的卫星图片可以看出，福岛核污染水在十年左右的时间出现大幅增加。 从卫星图上可以看出，十年左右时间，原本是空地的区域已堆积了密密麻麻的储水罐。 有数据显示，在正式排污开始前，核污染水已存到了130万吨。按计划，2023年内总共将分4次排出3.12万吨核污染水，首批计划排出约7800吨，将从8月24日连续排放17天。要把这些核污染水全部排完，至少需要30年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8108680.d.html</link>
            <guid>3221132</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登称特朗普的嫌犯大头照很帅】据《国会山报》报道，当地时间25日，美国总统拜登在被问到是否看到特朗普的嫌犯大头照时表示，他“在电视上看到了”。拜登还称，特朗普的嫌犯大头照“很帅。”据此前媒体报道，当地时间8月24日，美国前总统特朗普抵达佐治亚州富尔顿县监狱自首后被保释，警方给他拍摄了嫌犯大头照。特朗普监犯编号为P01135809。约20分钟后，他获得保释，完成相关流程离开监狱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4884862.d.html</link>
            <guid>3221130</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【险企股权变动频繁 部分公司大股东持股比例提升】 近期，保险公司股权变动频繁。记者梳理发现，有部分保险公司的大股东持股比例进一步提升，也有部分保险公司的股东寻求退场。业内人士认为，保险公司股权变更的原因较为多样，既有股东自身发展战略的影响，也与保险公司的经营状况有关。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8107698.d.html</link>
            <guid>3221129</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国是日本最大水产进口来源地 记者探访华南地区最大水产市场】广东是我国水产第一大省，也是国内日料门店数量最多的省份，仅深圳市就有2000多家日料店。根据日本水产厅2022年的数据，中国是日本最大的水产进口来源地。目前，这些之前出口日本的水产品第一时间成为国内中高端日料店的首选。深圳一家日料店负责人告诉记者，之前从日本进口的原材料占到六成以上，不过从7月份开始，他们就开始寻找替代品，目前八九成原材料已经是国内的。在华南地区最大的水产综合市场，不少摊主表示，近期随着南海开渔，海产品的数量和种类越来越多，市场上已经没有来自日本的货源。(央视财经)]]></title>
            <guid>3221128</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“苏拉”将在吕宋岛东北部洋面徘徊 “达维”向西北方向移动】据中国天气网报道，今年第9号台风“苏拉”（台风级）将先在菲律宾吕宋岛东北部洋面徘徊，29日开始向西北方向移动，逐渐向台湾岛东南部沿海靠近，强度逐渐增强，最强可达强台风级或超强台风级（48—58m/s，15—17级）。今年第10号台风“达维”（热带风暴级）的中心今天（26日）早晨5点钟位于关岛东北方向约1280公里的洋面上，就是北纬23.7度、东经154.1度，中心附近最大风力有8级（20米/秒），中心最低气压为995百帕，七级风圈半径120—180公里。预计，“达维”将以每小时30—35公里的速度向西北方向移动，强度变化不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmri5838309.d.html</link>
            <guid>3221127</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【储能安全亟待提升 上市公司抢抓发展机遇】 “在储能产业迅猛发展的同时，我们更应该认识到安全才是储能产业发展的根基。”中关村储能产业技术联盟秘书长刘为在8月25日举行的2023第三届储能安全论坛上表示。安全是制约储能行业规模化发展的痛点。与会专家表示，要控制储能安全事故发生的概率和造成的损失。记者注意到，随着《电化学储能电站安全规程》正式落地，储能消防安全行业也迎来发展机遇。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8107290.d.html</link>
            <guid>3221126</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:28:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日料店，正忙着摆脱“日料”】24日，日本核污染水悍然排海，引发多方担忧。对于日本水产进口问题，多家日料店表示，店内早已没有日本进口的食材了，现在进口的海鲜来自加拿大、澳大利亚等产地。还有一些日料店表示，店内自始至终就没有日本进口的海鲜，海鲜都来自中国福建等地。尽管大多日料店本身就不使用日本海产，或已转向其他产品，但日式料理遭遇的冲击远没有结束。有日料店主对媒体表示，日料市场的下行趋势明显，有店主从收到日本将排放核废水的消息时就准备转行，自己也下定决心要转型了。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4884287.d.html</link>
            <guid>3221125</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:26:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据日本读卖新闻报道，日本计划到2030年电动汽车充电站数量翻倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4884139.d.html</link>
            <guid>3221124</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、携手推进现代化事业 共创中非美好未来——在中非领导人对话会上的主旨讲话（2023年8月24日，约翰内斯堡）；2、中非领导人对话会联合声明；3、历史性扩员，金砖合作迎来新起点（和音）；4、 我国已与152个国家、32个国际组织签署共建“一带一路”合作文件；5、全方位拓展与东盟互利合作（权威发布）；6、国家防总、水利部等会商调度应对新一轮大范围强降雨；7、郑建邦强调 用法治思维和法治手段解决安全生产问题。]]></title>
            <guid>3221123</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国潮运动品牌崛起 龙头公司上半年经营“多点开花”】在全国社会消费品零售总额稳步复苏的背景下，安踏体育、李宁、特步国际、361度等头部运动鞋服品牌的营收与利润增速跑赢大盘，实现了快速增长。统计数据显示，安踏体育上半年实现营收296.5亿元，这一数据超越耐克中国的274.9亿元（38.04亿美元），领跑中国运动鞋服市场；而排在三、四位的分别是李宁和阿迪达斯中国，营收分别为140.2亿元和130亿元。这也意味着，安踏体育与李宁在“中国战场”上分别完成了“赶耐超阿”。中国运动鞋服市场的竞争格局已发生质的变化：国潮品牌从跟跑者变为领跑者，且领先优势逐步扩大。]]></title>
            <guid>3221121</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:21:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南电动车生产商VinFast Auto大涨超40% 本周累涨近350%】越南电动车生产商VinFast Auto涨超40%，续创收盘新高，本周累涨近350%，市值逼近1600亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8103917.d.html</link>
            <guid>3221119</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度与泰国搅动亚洲芯片业竞争】“到2030年，全球半导体市场预计将达到1万亿美元，比2021年的6000亿美元增长约70%。”随着全球半导体产业需求增加，泰国、印度正式加入半导体制造投资竞赛。印度正在深化与美国、日本的合作伙伴关系。泰国政府则通过扩大企业税收减免范围，让芯片企业从中受益。此外，马来西亚、新加坡、越南等也在发展半导体制造产业。毕马威咨询总监横山大辅日前表示，在吸引半导体企业的竞争中，“亚洲正在经历一场混战”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmri5834256.d.html</link>
            <guid>3221117</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 23:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌无人机 乌称打击俄多个目标】俄罗斯国防部25日通报称，过去一天中，俄军使用海基远程精确制导武器打击了乌克兰港口基础设施。俄防空部队击落乌军1架苏-25战机，摧毁或通过电子战设备压制乌军73架无人机，并拦截了多枚美制火箭弹和导弹。乌克兰武装部队总参谋部同一天发布战报称，在过去24小时内，前线地区发生三十多次战斗。乌克兰空军、火箭炮和炮兵部队打击了俄军控制中心、人力和装备集中区、导弹防空系统、火炮等目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4878694.d.html</link>
            <guid>3221116</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:56:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【降水条件难改善 巴拿马运河通行限制或将延长1年】巴拿马运河管理局副局长伊利亚·埃斯皮诺当地时间8月25日表示，如果未来几个月运河水体所在区域不能迎来足够多的降雨，针对运河的船舶通行限制措施将延长1年。巴拿马运河管理局表示，从今年8月的数据来看，不提前预约的船舶通过运河平均耗时为9天至11天。目前，管理局正在对运河的通行条件进行评估，并采取措施改善通行条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4878671.d.html</link>
            <guid>3221115</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外长：将致力于恢复黑海港口农产品外运协议】土耳其外长菲丹与乌克兰外长库列巴当地时间8月25日在乌克兰基辅召开新闻发布会。菲丹在会上表示，恢复黑海港口农产品外运协议是土耳其的优先事项，土耳其将继续与各方进行对话，致力于恢复该协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4878604.d.html</link>
            <guid>3221114</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:54:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国法院7月驳回诺基亚针对中国智能手机的专利诉讼，行业专家：完全是靠企业之间的谈判和博弈】尽管此前面对不利判决，中国智能手机并未放弃在欧洲市场的“专利博弈”。法国法院7月驳回诺基亚针对中国智能手机的专利诉讼，这标志着中国手机制造商取得针对诺基亚的一次关键胜利。通信技术行业专家项立刚表示，此次同诺基亚的专利风波是中国手机品牌的海外“学费”。项立刚表示，诺基亚拥有2G、3G甚至4G时代大量的专利积累，但因为已退出手机终端业务，无法与中国手机厂商的专利互换，因此诺基亚在专利收费上的立场越发强硬。]]></title>
            <guid>3221113</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:53:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄农业部：俄罗斯各银行已暂停发放农业抵押贷款】俄罗斯农业部当地时间8月25日发布消息表示，因为俄罗斯央行将关键利率上调至12%，俄罗斯各银行已经暂停发放农业抵押贷款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8100732.d.html</link>
            <guid>3221112</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:48:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统普京已指示有关部门研究超低轨道航天器制造问题】俄罗斯总统普京已指示俄罗斯国家航天集团公司和俄罗斯战略倡议署在今年12月前研究距地球200公里超低轨道航天器的制造问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmri5833095.d.html</link>
            <guid>3221111</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国潮运动品牌崛起 龙头公司上半年经营“多点开花”】随着安踏体育、特步国际相继发布半年报，中国四大运动鞋服品牌上半年业绩披露正式收官。在全国社会消费品零售总额稳步复苏的背景下，安踏体育、李宁、特步国际、361度等头部运动鞋服品牌的营收与利润增速跑赢大盘，实现了快速增长。在记者采访的多位行业资深人士看来，中国消费者对运动鞋服的需求将越来越多元化，呈现出消费圈层化、场景细分化、功能专业化、表达个性化的“四化”趋势。具有鲜明差异化定位的小众品牌会受到很多消费群体的喜爱，成长速度将跑赢大众品牌。在此背景下，各家龙头企业均不同程度试水多元化战略，经营业绩也呈现“多点开花”的喜人面貌。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4877369.d.html</link>
            <guid>3221110</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:42:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报头版：坚定依法治市，护航资本市场稳健前行】全面注册制下，依法加强融资端各环节监管，督促各市场主体归位尽职，是至关重要的一环。在前端，要坚守板块定位，压实发行人、中介机构、交易所等各层面责任，严格审核，严把上市公司质量关。在中端，加强发行监管与上市公司持续监管的联动，规范上市公司治理。在后端，保持“零容忍”执法高压态势。关于投资端，近年来机构投资者的规范发展也在提速，现在要做的就是进一步走深走实。中国资本市场坚定依法治市，不断优化投资环境，确保投资端、融资端等方面一揽子政策举措真正落到实处，一定能更好服务实体经济和国家战略。在此进程中，投资者也将更多分享中国优质资产的成长红利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4876640.d.html</link>
            <guid>3221109</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股公司半年报披露过半，超八成实现盈利】龙头、链主稳中有进，“小巨人”增速迅猛……在2023年“期中考”里，上市公司队伍里的“绩优生”与“进步生”亮点颇多。Choice数据显示，截至8月25日晚间，A股共有2718家上市公司披露了半年报，其中2309家实现盈利、1493家取得正增长，占比分别为84.95%和54.93%。从行业上看，业绩增长的公司主要集中在生物医药、机械设备、电力设备等行业。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8099435.d.html</link>
            <guid>3221108</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【短视频平台竞速“本地生活”赛道】伴随短视频整体增长规模红利的见顶，近年来抖音、快手不断提质增效，将发展战略逻辑从“增长”转向“盈利”。与此同时，借由微信庞大的用户体量，腾讯视频号迅速崛起，短视频时代三足鼎立的格局已然显现。不过，随着关于广告营收的传统故事讲完，今年上半年，“本地生活”板块成为短视频行业纷纷抢夺的新赛道，强社交属性、“货找人”的电商模式，让曾经的硬骨头“本地生活”有了新的想象空间。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4876285.d.html</link>
            <guid>3221107</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【周六你需要知道的隔夜全球要闻】
1、美联储主席鲍威尔在杰克逊霍尔全球央行年会上表示，将谨慎地决定是否再次加息。
2、欧美股市普涨，纳指涨0.94%，本周累涨2.26%；道指涨0.73%，本周累跌0.45%；标普500指数涨0.67%，本周累涨0.82%；其中，纳指、标普500指数结束周线三连跌。越南电动车生产商VinFast Auto涨超40%，续创收盘新高，本周累涨近350%。欧洲主要股指集体收涨，德国DAX30指数涨0.08%。
3、互换合约显示美联储首次降息25个基点的时间预期从明年6月份推迟到7月份。
4、美联储哈克表示，如果通胀回落进程停滞不前，可能需要加息；直到明年某个时候才会考虑降息。
5、美联储梅斯特表示，美联储已接近达到利率峰值，不希望美联储过度收紧政策。
6、美国前财长萨默斯表示，美联储有可能需要至少再加一次息。
7、美联储古尔斯比表示，仍认为存在不引发经济衰退的情况下控制通胀的途径。
8、美国银行业存款余额降至17.295万亿美元，上周为17.344万亿美元。
9、欧洲央行行长拉加德表示，欧洲央行将把利率设定在足够高的水平，以抗击通胀。
10、欧洲央行管委Holzmann表示，怀疑欧洲央行将不得不在一定程度上提高利率。
11、欧洲央行管委卡扎克斯表示，仍倾向于继续加息。
12、俄联邦侦查委员会称，已找到特维尔州坠毁飞机的飞行记录仪。
13、白俄罗斯总统卢卡申科表示，瓦格纳组织会继续留在白俄罗斯。
14、国际原油期货结算价涨约1%。WTI原油10月合约涨0.99%，布伦特原油10月合约涨1.34%。
15、瑞银集团考虑自收购瑞士信贷以来首次发行AT1债券。
16、COMEX 12月黄金期货结算价收跌0.37%，报1939.9美元/盎司，本周累涨1.22%。
17、周五美联储隔夜逆回购协议使用规模为1.687万亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrp4876111.d.html</link>
            <guid>3221106</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:30:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市银行回应存量房贷利率调整 有银行已做好预案】“涉房”相关话题一直是市场关注热点。监管部门已多次提及存量个人住房贷款利率调整问题。近期，多家上市银行披露2023年中期业绩并召开业绩发布会，针对存量房贷利率调整进展情况，有上市银行作出最新回应。对于存量房贷利率下调的问题，8月25日，中信银行管理层在当日召开的2023年半年度业绩发布会上表示，中信银行密切关注监管导向和市场动向，已对本行行内业务情况进行了及时梳理和分析，对可能发生的业务调整已经做好了预案。建设银行管理层在8月24日举行的2023年中期业绩会上，也就存量按揭贷款重定价话题进行回应。建设银行首席财务官生柳荣表示：“存量按揭贷款利率按市场化原则来进行重新商定，确实对后续的银行净息差会产生一定影响。现在监管部门的具体细则还没出来，各家银行也在沟通，现在测算还是有一定的难度，总体上（净息差）肯定会有一定的下行压力。” (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8098789.d.html</link>
            <guid>3221105</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:27:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多个房地产相关税收优惠政策延续实施，业内：后续一轮发展中，公租房势必是一个非常重要的发力点】财政部、税务总局、住房城乡建设部近日发布《关于延续实施支持居民换购住房有关个人所得税政策的公告》。“《公告》的发布说明财税政策发力是当前支持购房市场的重要体现，将有助于进一步促进购房政策的效力释放。”易居研究院研究总监严跃进表示。后续要积极做好鼓励换房的工作。目前换房有几个重要的政策支持，即换房可以享受认房不认贷政策、换房可以享受退税政策。总体来看，可以在首付比例、房贷利率、个税成本等方面进一步降低。]]></title>
            <guid>3221104</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场人士：扶优限劣，再融资调节奏】按上市日计，截至8月25日，本周实施再融资的上市公司家数为10家，上周、前一周分别为24家、14家；本周融资额99.84亿元，上周、前一周分别是330.34亿元和175.98亿元。上市公司再融资方式主要包括配股、公开增发、非公开发行、可转债、公司债等。市场人士认为，科学合理保持再融资节奏，一定程度上有助于防止上市公司通过再融资“圈钱”，保护投资者利益；同时，利于将更多有效资源配置给优质公司，更好发挥资本市场融资功能，为市场平稳运行奠定坚实基础。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8097681.d.html</link>
            <guid>3221103</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾七成公募基金公司已宣布降费 8月底前或全面落地】中邮创业基金、宝盈基金、汇安基金、九泰基金、东方基金、惠升基金、汇泉基金、先锋基金8月25日早间纷纷发布旗下部分基金降费的公告。据不完全统计，截至8月25日，已有113家公募基金公司宣布降费，降费公募基金公司数量已超过全市场公募基金公司数量的七成，公司规模由大中型基金公司延伸至中小基金公司，呈现“阶梯式”降费趋势。自2023年7月8日证监会发布公募基金费率改革工作安排以来，公募基金公司陆续实施了降费行动。从业内人士处获悉，公募基金本轮降费或将于8月底之前全面落地，仍未宣布降费的公募基金将陆续宣布相关产品费率调降。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmri5830622.d.html</link>
            <guid>3221102</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:17:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月26日06时继续发布暴雨黄色预警】预计，8月26日08时至27日08时，四川东北部和南部、重庆、贵州中北部、陕西中东部、山西大部、湖北中西部、湖南西北部、河南大部、河北南部、安徽北部、山东西部等地有大到暴雨，其中，重庆北部、湖北西部、湖南西北部、河南中北部、河北南部等地的部分地区有大暴雨，河南西南部局地特大暴雨（250～270毫米）；上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmri5829752.d.html</link>
            <guid>3221100</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:03:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日尔军政府要求法国驻尼大使48小时内离境】据尼亚美消息：尼日尔军政府外交与合作部25日发表声明，要求法国驻尼大使西尔万·伊泰48小时内离境。声明说，鉴于法国驻尼大使伊泰拒绝会见尼日尔军政府外长以及法国多次采取违背尼国家利益的行动，尼军政府已要求伊泰48小时内离境。法国外交部25日晚在接受法国媒体采访时表示，尼日尔军政府无权要求法国大使离境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8096541.d.html</link>
            <guid>3221099</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月份以来超千亿元资金借道ETF入市 五大赛道受青睐】8月份以来，A股三大指数呈现震荡回调的态势，截至8月25日收盘，上证指数月内累计跌幅达6.90%，深证成指和创业板指累计月跌幅分别为9.42%和8.78%。不过，8月份以来，资金借道ETF（交易型开放式指数证券投资基金）“越跌越买”的行为愈发凸显。数据显示，8月份以来截至8月25日收盘，A股市场的661只股票型ETF产品份额合计增加694.01亿份，增长率达6.02%；若以申购当日成交均价粗略计算，约有1091.53亿元资金入场，资金借道ETF基金主要流向医药、芯片、半导体、军工、人工智能五大赛道。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmri5828873.d.html</link>
            <guid>3221097</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:50:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国汽车三巨头罢工危机愈行愈近 授权投票获得压倒性支持】对于通用、福特和克莱斯勒的母公司Stellantis来说，他们正愈发接近成为美国高通胀浪潮下新一轮罢工的“背景板”。全美汽车工人联合会（UAW）周五宣布，在本周授权工会发动罢工权力的投票中，初步结果显示三大车企的近15万名工会成员中有97%的人投下赞成票。作为整件事情的背景，UAW目前正在与三大车企商谈未来四年的劳资合同，现有的合同将在9月14日结束。在UAW的领导层正式宣布启动罢工前，需要事先通过投票授权，这也是他们在本周做的事情。随着劳资双方之间的气氛剑拔弩张，美国汽车业面临的罢工风险正越来越实际。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinmrm8094240.d.html</link>
            <guid>3221096</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:46:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【PJT聘请瑞信老员工Ruehl，后者曾就格芯美国IPO等交易提供过顾问服务】PJT Partners Inc.针对半导体交易（业务）聘请瑞士信贷老员工Ernie Ruehl，Ruehl已经在瑞信就职超过20年（2022年就已经开始在瑞信工作），预计未来数月将加盟由Paul Taubman主导的公司。Ruehl的工作地点在美国旧金山，他曾就迈威尔科技出售WiFi信号连接业务给恩智浦提供过顾问服务，也曾参与格罗方德半导体（格芯）的美国IPO交易、Analog Devices收购Linear Technology的交易、恩智浦收购Freescale Semiconductor的交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfir5001429.d.html</link>
            <guid>3221095</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:33:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1233家公司上半年净利同比增长 主要集中于五大行业】临近8月底，上市公司半年报进入密集披露期，中报行情也成为投资者关注的热点话题。数据显示，截至8月25日收盘，A股市场总计共有2230家上市公司披露了2023年中报，其中，有1233家公司今年上半年归母净利润实现同比增长，占比超五成。从申万一级行业来看，上述1233家公司主要集中在医药生物、机械设备、电力设备、计算机、汽车五大行业，此外，业绩增长的公司中有316家归母净利润已连续三年均实现同比增长。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfip8224250.d.html</link>
            <guid>3221094</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉：确认奥地利AA+评级，将前景展望从负面修正为稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfir5000283.d.html</link>
            <guid>3221086</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 21:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五纽约尾盘，美元兑日元上涨0.40%，报146.42，美联储主席鲍威尔讲话期间跌至日低145.73，随后反弹并拉升至日高146.63，本周累计上涨0.70%。]]></title>
            <guid>3221085</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【117只基金率先披露中报 医药生物等三行业上半年被重仓】2023年公募基金中报披露季拉开序幕，截至8月25日，全市场已有中庚基金、农银汇理基金、华润元大基金、汇泉基金等6家基金管理人旗下的117只基金披露了2023年中期报告，持有个股合计超2300只，持股总市值达1110.33亿元。从公募基金的中期报告中可以更全面了解基金的上半年持仓与调仓情况。从持仓变动来看，有165只个股在上半年获得上述公募基金加仓。其中，有116只个股为上述公募基金今年新进持有个股，有3只新进个股上半年获上述公募基金持仓超100万股，分别为格力博（348.28万股）、巨子生物（212.22万股）、绿通科技（202.80万股）。增持方面，有49只个股获增持，其中，中国海外宏洋集团、重药控股、同道猎聘3只个股在上半年被上述公募基金增持股数居前三，分别为9990.12万股、4908.91万股、3211.04万股。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfip8221338.d.html</link>
            <guid>3221082</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:43:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能驾驶领域利好不断涌现 近六成公司年内获机构调研】作为智慧交通的重要组成部分，智能驾驶正吸引着越来越多投资者的目光。有研究机构认为，智能驾驶近期利好政策持续出台，整车制造企业也在汽车智能化方面持续投入，行业目前正处于加速发展阶段。据麦肯锡研报分析，人工智能对汽车行业的影响最大，预计在全球智能驾驶相关领域将创造约3350亿美元经济价值。在此背景下，机构投资者纷纷调研布局智能驾驶赛道，挖掘其投资机会。在行业发展前景向好的背景下，包括基金公司、证券公司、阳光私募、保险公司、海外机构、QFII（合格的外国机构投资者）等各类机构积极调研智能驾驶领域上市公司。数据显示，今年1月1日至8月25日，在智能驾驶概念板块的204家上市公司中，共有116家公司接待了机构调研，占比近六成。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfir4998438.d.html</link>
            <guid>3221081</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国堪萨斯城联储前主席乔治：当前预测美联储还需要加息几次仍为时过早。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfir4997784.d.html</link>
            <guid>3221065</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:26:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一片看涨声中，天风国际郭明錤给英伟达泼了冷水，木头姐也逢高出货】知名分析师郭明錤表示，AI芯片出货量放缓和ChatGPT流量显著下滑不利于英伟达股价，至少是短期。英伟达提出的第三季营收预期，其实不如他所交流的投资人预期。木头姐三天内抛售百万美元英伟达股票，称估值已有体现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfip8220316.d.html</link>
            <guid>3221062</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国超导（AMSC）收涨2.94%，报8.93美元，本周累涨3.18%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfip8220103.d.html</link>
            <guid>3221049</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:13:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“越南特斯拉”VinFast Auto（VFS）收涨40.35%，报68.77美元，连续五个交易日上涨、并连续两天创收盘历史新高，收盘市值1596.99亿亿美元，本周累计上涨346.56%。]]></title>
            <guid>3221048</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行行长拉加德：我们正面临着就业、能源和地缘政治力量的重大变革。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfim5954073.d.html</link>
            <guid>3221041</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热门中概股涨跌不一】热门中概股涨跌不一，哔哩哔哩跌超2%，唯品会、爱奇艺跌超1%，腾讯音乐、京东、百度小幅下跌。小鹏汽车涨超8%，富途控股涨超3%，蔚来、理想汽车涨超1%，阿里巴巴、网易小幅上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfip8219924.d.html</link>
            <guid>3221040</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黑石集团：董事会规模从11名成员减少到10名，John Antony Hood打算辞职。]]></title>
            <guid>3221036</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:05:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[耐克收涨1.2%，结束之前连续11个交易日下跌的趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfip8219546.d.html</link>
            <guid>3221034</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:02:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西财经学院原党委副书记、院长席鸿建被依法决定逮捕】广西壮族自治区人民检察院25日通报，广西财经学院原党委副书记、院长席鸿建（正厅级）涉嫌受贿一案，由广西壮族自治区监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。经广西壮族自治区人民检察院指定管辖，由北海市人民检察院审查起诉。日前，北海市人民检察院依法以涉嫌受贿罪对席鸿建作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfip8219223.d.html</link>
            <guid>3221028</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：我们正在努力查明普里戈任的飞机是如何坠毁的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfik0630450.d.html</link>
            <guid>3221021</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 19:54:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：对可能发生的美国汽车工人联合会（UAW）罢工感到担忧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfip8217318.d.html</link>
            <guid>3221018</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 19:47:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行行长拉加德：俄乌冲突的紧迫性是美国和欧洲经济道路不同的部分原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfip8217075.d.html</link>
            <guid>3221012</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 19:45:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行行长拉加德：德国经济“并未崩溃”，并展现出韧性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfir4994177.d.html</link>
            <guid>3221011</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 19:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行行长拉加德：“相当有信心”到2023年底通胀数据将有所不同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfir4994165.d.html</link>
            <guid>3221009</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 19:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：菲律宾锡诺隆以西5公里处发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinfir4993780.d.html</link>
            <guid>3221008</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 19:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>