<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 00:37:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【以方行动或引发更多胡塞武装袭击 地区局势面临更多变数】当地时间20日，也门红海城市荷台达的港口遭到以色列战机空袭，这是本轮巴以大规模冲突爆发以来，以色列首次对也门发动袭击。宁夏大学中国阿拉伯国家研究院院长李绍先分析说，以方此次空袭未来将引发胡塞武装更多、更直接的袭击，目前以色列同时面临哈马斯等巴勒斯坦武装、黎巴嫩真主党武装、也门胡塞武装、伊拉克民兵组织等多方面袭击，因此整个地区局势面临更多不确定性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3581029.d.html</link>
            <guid>3704380</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蒙西电网首台百万机组项目投入商运】 中国能建消息，7月20日，中国能建西南院勘察设计的达拉特发电厂五期1×1000兆瓦机组扩建工程一次性通过168小时试运行，蒙西电网的首台百万机组项目投入商运。达拉特发电厂是国家重点建设项目，“西电东送”北通道首批重点开工项目，更是内蒙古自治区实施“煤从空中走、电送北京城”的重要电源点，项目建成后将为内蒙古的可持续发展提供可靠能源保障和电力支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3580591.d.html</link>
            <guid>3704379</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:33:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北发布高温橙色预警 部分地区气温超39℃】从湖北省气象局获悉，武汉中心气象台2024年7月21日6时41分发布高温橙色预警：预计今天白天，除神农架、恩施高海拔地区外，全省大部地区最高气温将升至35℃以上，十堰、襄阳、宜昌、荆州、潜江、仙桃、武汉、黄冈、鄂州、咸宁、黄石将出现37℃以上高温天气，局地超过39℃，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3579445.d.html</link>
            <guid>3704378</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省水务厅、海南省气象局7月21日6时联合发布蓝色山洪灾害气象风险预警：预计，7月21日8时至7月22日8时，三亚市（天涯区、崖州区、育才生态区、吉阳区、海棠区）、儋州市（新英湾街道办事处、大成镇、雅星镇、光村镇、木棠镇、海头镇、峨蔓镇、三都镇、王五镇、白马井镇、中和镇、排浦镇、东成镇、新州镇）、东方市（八所镇、东河镇、大田镇、感城镇、板桥镇、三家镇、四更镇、新龙镇、天安乡、江边乡）、五指山市（畅好乡、毛道乡）、乐东黎族自治县（抱由镇、万冲镇、大安镇、志仲镇、千家镇、九所镇、利国镇、黄流镇、佛罗镇、尖峰镇、莺歌海镇）、白沙黎族自治县（七坊镇、邦溪镇、荣邦乡）、昌江黎族自治县（石碌镇、叉河镇、十月田镇、乌烈镇、昌化镇、海尾镇、七叉镇、王下乡）、保亭黎族苗族自治县（新政镇、三道镇、南林乡、毛感乡）等市县的部分地区发生山洪灾害气象风险的可能性达到蓝色预警级别。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请相关部门注意做好监测预警及转移避险等防御工作。]]></title>
            <guid>3704377</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭也门荷台达多方发声】当地时间20日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和伊朗外交部都表示，强烈谴责以军当天空袭也门荷台达。当天，埃及外交部也在一份声明中表示，埃及高度关注以色列在也门领土上采取的军事行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3577981.d.html</link>
            <guid>3704376</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“派比安”今夜明晨将登海南沿海 “格美”强度逐渐增强】今年第4号台风“派比安”（热带风暴级；英文名称：Prapiroon；名字来源：泰国；名字意义：雨神）已于今天（7月21日）早晨在南海中部海面上生成。早晨5点钟台风“派比安”中心位于海南省三沙市（西沙永兴岛）西南方向约125公里，也就是北纬16.2度、东经111.4度，中心附近最大风力有8级（18米/秒），中心最低气压为998百帕。预计，“派比安”将以每小时10公里左右的速度向北偏西方向移动，强度将略有增强，并于今天午夜到明天早晨在海南三亚到琼海一带沿海登陆，登陆时中心附近最大风力有8—9级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3577734.d.html</link>
            <guid>3704374</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰军方表示，乌克兰的防空系统参与击退俄罗斯对基辅郊区的空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0354525.d.html</link>
            <guid>3704373</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特国防部：沙特与袭击也门荷台达没有任何关系或参与，沙特不会允许任何一方渗透其领空。]]></title>
            <guid>3704372</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国检方就奢侈品牌包一事向第一夫人发起质问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6045674.d.html</link>
            <guid>3704371</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:13:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国民主党众议员Boyle在社交媒体上呼吁特勤局局长辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpp2822428.d.html</link>
            <guid>3704370</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥委会主席巴赫：运动员的舞台已经搭好】2024年巴黎奥运会将于当地时间7月26日开幕。国际奥委会主席巴赫20日表示，对世界各地的运动员来说，2024年巴黎奥运会的“舞台已经搭建好”。国际奥委会主席巴赫当天在巴黎表示，奥运会的筹备工作进行得“非常顺利”；不过，在组织世界上最复杂的赛事时，组委会应保持警惕，不忽视任何挑战的出现。巴赫还表示，他对组委会充满信心，相信巴黎奥运会开幕式将给人留下深刻印象。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6045018.d.html</link>
            <guid>3704369</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家海洋预报台7月21日08时发布海浪蓝色警报：受今年第4号台风“派比安”（热带风暴级）的影响，预计：7月21日中午到22日中午，南海中部、北部将出现3到4.5米的大浪到巨浪区；海南东部、南部近岸海域将出现2到3米的中浪到大浪，近岸海域海浪预警级别为蓝色。]]></title>
            <guid>3704368</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳台风白色预警已生效】原位于南海中部的热带低压已于21日05时加强为今年第4号台风“派比安”（热带风暴级），其中心位于深圳西南方约759公里的南海中部，中心最大风力8级（18米/秒）。预计未来以10-15公里左右的时速向北偏西方向移动，强度缓慢加强。 此外今年第3号台风“格美”（热带风暴级）21日05时位于深圳东南方约1449公里的西北太平洋，预计未来逐渐趋向台湾岛东部海面。 昨夜至今晨，深圳市普遍出现阵雨，最大累计雨量20.3毫米（龙岗区龙城街道）。受台风“派比安”外围环流影响，今日阵雨逐渐增多，部分时间雨势较大，雨时伴有7-8级短时阵风。目前全市（不含深汕）台风白色预警信号生效中。请关注最新预报预警信息。（深圳天气、深视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6044770.d.html</link>
            <guid>3704365</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙红色高温预警发布 多地气温超40摄氏度】当地时间20日，西班牙国家气象局在东部港口城市瓦伦西亚发布红色高温预警。当天，瓦伦西亚部分地区的温度达44摄氏度。近日，西班牙多地经历高温热浪，南部多个地区的气温超过40摄氏度。有研究统计，去年西班牙有近1.1万人因极端高温影响而死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3576126.d.html</link>
            <guid>3704364</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象局发布暴雨四级预警】海南省气象局21日08时10分发布暴雨四级预警，受台风“派比安”影响，预计未来24小时，三亚、陵水、保亭、乐东、五指山、东方、昌江、白沙、万宁、琼中等市县部分乡镇将出现80-100毫米降水，请有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0352223.d.html</link>
            <guid>3704362</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各地积极打造创新策源地、布局产业集群 合成生物产业化进程提速】 近期，我国多地出台相关政策举措，加大对合成生物产业的支持力度。合成生物产业化进程持续提速，有望成为新的黄金赛道。最近3年，国内新成立的合成生物企业约有40%落户深圳，初步构建起具有核心竞争力的合成生物产业全过程创新生态链。截至今年6月底，深圳市光明区集聚了116家合成生物企业，合成生物产业集群估值近320亿元。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0352129.d.html</link>
            <guid>3704360</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅拉响防空警报】当地时间21日，乌克兰首都基辅拉响防空警报。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6043254.d.html</link>
            <guid>3704359</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:52:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛：在29家定点医院推行恶性肿瘤、器官移植门诊慢特病病种待遇“免申即享”工作】 据青岛发布消息，近日，青岛市医保局宣布在全市29家定点医院正式推行恶性肿瘤、器官移植门诊慢特病病种待遇“免申即享”工作，这一创新举措旨在进一步简化流程、减少材料提交、缩短办理时限，为参保患者提供更为便捷的医疗保障服务。据悉，此项“免申即享”服务针对的是在定点医院接受恶性肿瘤、组织或器官移植治疗的参保患者。患者无需再在医院各个窗口奔波，也无需自行打印病历材料，只需在定点医院接受政策讲解并同意后，由医院即时审核门诊慢特病资格，即可享受相关病种待遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0351765.d.html</link>
            <guid>3704358</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:51:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国共和党副总统候选人万斯：如果拜登无法竞选连任 应该立即辞职】美国共和党副总统候选人、参议员詹姆斯·戴维·万斯呼吁，如果美总统乔·拜登无法竞选连任，则应该立即辞职。万斯周六在社交网络X上写道，“如果你不能参加竞选，你就无法任职。他必须立即辞职“。前总统特朗普的竞选伙伴还说，所有呼吁美国总统退出竞选，但却不要求拜登离职的人，“表现出荒谬的恬不知耻”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpp2819652.d.html</link>
            <guid>3704357</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:48:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象局继续发布台风四级预警】海南省气象局2024年07月21日07时50分继续发布台风四级预警：南海热带低压已于今天（21日）05时加强为今年第4号台风“派比安”（热带风暴级），07时其中心位于北纬16.4度、东经111.3度，也就是在距离海南岛万宁市东南方向约275公里的海面上，中心附近最大风力8级（18米/秒），预计“派比安”将以每小时10～15公里的速度向北偏西方向移动，强度略有加强，并将于21日夜间在海南三亚到琼海一带沿海登陆，登陆时强度可达热带风暴级（8～9级，20～23米/秒）。受其影响，21日～23日白天，昌江、东方、乐东和三亚等市县累积雨量180～250毫米、局地300毫米，儋州、白沙、琼中、五指山、保亭、陵水和万宁等市县120～180毫米、局地220毫米；琼州海峡，21日中午起风力增大到6～7级、阵风8～9级；我省其余海区有9～11级阵风。请海上作业船只迅速做好避风措施，有关部门加强在港渔船管理，做好城乡积涝、地质灾害等次生灾害的风险防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6042609.d.html</link>
            <guid>3704356</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:48:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京明天高温天气将退场 外出注意防雷避雨】今天（7月21日），北京高温闷热天气持续，最高气温将达36℃，白天全市以晴或多云为主，傍晚山区需注意防范雷阵雨。明天，北京天空云量有所增多，下午将迎雷阵雨天气，同时最高气温将降至33℃左右。北京市气象台预计，今天白天晴转多云，傍晚山区有雷阵雨，北转南风二三间四级，最高气温36℃；夜间多云转阴有分散性雷阵雨，南转北风一二级，最低气温27℃。明天，北京天空云量较多，下午将出现雷阵雨天气，高温天气退场，最高气温将在33℃左右；夜间阴，东部有雷阵雨转多云，最低气温26℃。气象部门提醒，北京今日高温闷热天气持续，目前高温黄色预警继续生效中，公众需及时补充水分，外出做好防暑防晒工作，谨防中暑和热射病的发生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6042149.d.html</link>
            <guid>3704353</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:44:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：现在是美国将宇航员送上火星的时候了 每个想在火星上建立新文明的人都应该有机会做到这一点】美国企业家埃隆·马斯克表示，现在是美国将宇航员送上火星来达到高峰的时候了。在回应美国宇航局关于阿波罗11号载人飞船与两名美国宇航员一起登陆月球55周年的帖子时，马斯克在社交媒体上写道：“是时候让美国派遣宇航员登上火星来达到更高高度的时候了！归根结底，每个想成为太空旅行者并帮助在火星上建立新文明的人都应该有机会做到这一点“。此前，马斯克曾表示，他预计将在未来四年内实现星际飞船前往火星的无人飞行。他还说，他会将火星上的第一个城市命名为“酒吧”。]]></title>
            <guid>3704352</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:42:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚市气象台发布台风黄色预警信号】三亚市气象台2024年07月21日06时45分变更台风蓝色预警信号为台风黄色预警信号：目前南海热带低压已加强为今年第04号台风“派比安”(热带风暴级)，未来24小时内，三亚市沿海和陆地风力将逐渐加大，平均风力将达8-9级，阵风10-11级，并伴有暴雨到大暴雨，请有关单位和人员继续做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3573015.d.html</link>
            <guid>3704351</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国将孟加拉国旅游建议级别提升至“请勿前往”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6040608.d.html</link>
            <guid>3704349</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:29:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭也门荷台达】以色列总理内塔尼亚胡最新发表视频讲话称，以色列战机袭击了“也门一个被胡塞武装用来接收伊朗武器的港口”。内塔尼亚胡称，这次距离以色列边境约1800公里的袭击“提醒敌人，没有以色列的‘长臂’无法触及的地方”。他还“呼吁国际社会加强对伊朗及其代理人的措施”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3571497.d.html</link>
            <guid>3704348</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:22:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西启动防台风四级应急响应】 据广西应急管理官微消息，7月20日，自治区防汛抗旱指挥部印发关于启动自治区防台风四级应急响应的通知，对南宁、北海、防城港、钦州、玉林、百色、崇左市防汛抗旱指挥部，自治区防汛抗旱指挥部各成员单位提出工作要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6039925.d.html</link>
            <guid>3704347</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西商洛一大桥垮塌 水利部启动重大水旱灾害调度指挥机制】19日20点40分左右，陕西省商洛市柞水县境内突发暴雨山洪，导致丹宁高速公路水阳段山阳方向严坪村二号桥局部发生单侧垮塌，垮塌长度约40米。灾害发生后，水利部启动重大水旱灾害事件调度指挥机制，紧急会商部署陕西商洛金钱河桥梁垮塌处置相关工作。水利部水文情报预报中心正加密雨水情报讯频次，每5分钟监测报送现场水文信息，及时滚动更新洪水预报。此外，针对“七下八上”防汛关键期，水利部将进一步强化监测预报预警、隐患排查和水工程调度，突出抓好山洪灾害、中小河流洪水防御和水库安全度汛，确保人民群众生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0348581.d.html</link>
            <guid>3704346</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:22:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港天文台：一号风球将至少维持至下午5时】香港天文台今日（21日）6时45分发布特别天气提示，在上午7时，位于南海中部的热带低气压集结在香港之西南偏南约710公里，预计该热带低气压会稍增强，并在日间采取偏西北的路径。一号戒备信号会至少维持至下午5时。 （大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0348123.d.html</link>
            <guid>3704345</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:19:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹江口大坝今年首次开闸泄洪】连日来受上游持续降雨影响，湖北丹江口水库上游水量增大，水位持续上升。根据水利部长江委调度指令，丹江口大坝于昨天（20日）下午2点和4点，分别开启一个深孔闸门进行泄洪，这也是丹江口大坝今年的首次泄洪。昨天17点，丹江口水库水位达162.52米，并仍将维持上涨态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpp2816248.d.html</link>
            <guid>3704344</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孟加拉国抗议活动已致105死】据俄罗斯卫星通讯社报道，在孟加拉国的抗议活动中，105人死亡，至少300名警察受伤。因抗议活动，该国实行了宵禁，军队参与维持法律秩序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxph3570395.d.html</link>
            <guid>3704343</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 23:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：沙特航空公司Flynas和Flyadeal、以及越南航空公司Vietjet Aviation JSC等潜在买家洽谈采购空客A330宽体飞机。]]></title>
            <guid>3704340</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称摧毁乌军装备 乌称阻止俄方进攻】俄罗斯国防部20日发布战报称，在过去一天中，俄军在哈尔科夫、阿夫杰耶夫卡、顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松等方向打退乌军多次进攻并发动多次攻势，并摧毁坦克、装甲车及自行火炮等装备。俄防空部队击落乌军无人机、美制战术导弹和4枚美制“海马斯”火箭弹。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，截至当天16时，前线共发生85次交战，乌军正在全力阻止俄军进攻，并破坏其行动计划。目前，前线局势依然紧张，特别是波克罗夫斯克地区最为激烈，一些地区的战斗仍在继续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpm6037088.d.html</link>
            <guid>3704339</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:57:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国特勤局拒绝了对特朗普的额外安全保卫请求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevxpk0345495.d.html</link>
            <guid>3704338</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国网络官员：CrowdStrike的错误是一个”巨大的问题”】美国网络安全和基础设施安全局(Cybersecurity and infrastructure Security Agency)局长珍·伊斯特利(Jen Easterly)周六在领英发布的一篇帖子中抨击CrowdStrike犯了”严重错误”，推出了一个有缺陷的更新，导致全球众多企业和政府的系统崩溃。这次有缺陷的软件更新影响了全球850万台依赖微软Windows操作系统的设备。微软在一篇博客文章中首次透露了全球IT故障的范围，称受影响的设备不到所有使用Windows的设备的1%。]]></title>
            <guid>3704337</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅安暴雨山洪已致8人遇难 搜救仍在进行中】今天凌晨1时，四川雅安汉源县通报“7·20”暴雨灾害抢险救援最新情况：据初步排查，灾害造成30余人失联；经全力搜救，截至20日22时，发现遇难者遗体8具，目前5名遇难者身份已确认，412名受威胁群众已安全转移；已收治12名伤员，目前所有伤者情况稳定；灾区通信、交通已基本恢复，电力正逐步恢复中。 20日凌晨2时30分许，四川雅安汉源县马烈乡新华村因暴雨突发山洪灾害，现场搜救工作仍在进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfn0475724.d.html</link>
            <guid>3704336</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩洛哥海军在该国南部海域拦截196名偷渡者】当地时间7月20日，摩洛哥海军在该国南部城市达赫拉西北约157公里处海域拦截一艘载有偷渡者的船只，船上共载有196名偷渡者，其中包括一具偷渡者的遗体。据调查，这些偷渡者全部来自撒哈拉以南非洲国家，正打算前往西班牙加那利群岛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfp6166122.d.html</link>
            <guid>3704335</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:34:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年第4号台风“派比安”生成，预计将在海南三亚到琼海一带沿海登陆】中央气象台7月21日06时发布台风蓝色预警：今年第4号台风“派比安”（热带风暴级；英文名称：Prapiroon；名字来源：泰国；名字意义：雨神）已于今天（7月21日）早晨在南海中部海面上生成；5时其中心位于海南省三沙市（西沙永兴岛）西南方向约125公里，中心附近最大风力有8级（18米/秒）。 预计，“派比安”将以每小时10公里左右的速度向北偏西方向移动（见附图），强度将略有增强，并于今天午夜到明天早晨在海南三亚到琼海一带沿海登陆（8～9级，20～23米/秒）。（中央气象台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfk3696224.d.html</link>
            <guid>3704334</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中银证券全球首席经济学家管涛：凝神聚力用好宝贵经验】“党的二十届三中全会提出了进一步全面深化改革必须贯彻好的重大原则，是对改革开放以来特别是新时代全面深化改革宝贵经验的科学总结。”中银证券全球首席经济学家管涛说。管涛表示，必须坚定维护党中央权威和集中统一领导，发挥党总揽全局、协调各方的领导核心作用，把党的领导贯穿改革各方面全过程，确保改革始终沿着正确政治方向前进。坚持以人民为中心，要尊重人民主体地位和首创精神，还要做到改革依靠人民，推动顶层设计和基层探索有机结合。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfp6165273.d.html</link>
            <guid>3704333</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中国产能过剩论”不成立】近期，美西方一些政客和媒体炒作“中国产能过剩论”，试图为保护主义经济政策找借口。中国电子信息产业发展研究院工业经济研究所工业发展研究室主任、研究员张厚明表示，当前，我国工业产能利用率保持基本稳定，工业原材料和产成品库存处于良好区间，工业企业利润增长明显，我国工业领域总体上看不存在产能过剩问题。此外，全球绿色产能供给不足、我国输出的优质产能为全球经济增长和价格稳定作出贡献等也证明“中国产能过剩论”不成立。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfp6164247.d.html</link>
            <guid>3704332</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙中部及南部多地 至少13人死亡】当地时间7月20日晚，以军战机轰炸了加沙地带南部城市汗尤尼斯东部阿巴桑镇的一处流离失所人员收容中心，造成至少6人死亡，另有数十人受伤。当晚，以军战机还轰炸了加沙地带中部布赖杰难民营的一座房屋，造成至少7人死亡，另有数人受伤。目前，以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfr2940583.d.html</link>
            <guid>3704331</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本关联痴呆症走失人数创新高】日本警察厅日前公布的数据显示，在人口快速老龄化的背景下，2023年日本有超过1.9万名痴呆症或疑似痴呆症患者走失，人数创2012年有相关记录以来新高。 日本广播协会援引警察厅数据报道，这些被报告走失的人中，约95%的人被发现还活着，502人经确认死亡，另有250人在去年年底时仍下落不明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfn0471202.d.html</link>
            <guid>3704330</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月21日06时继续发布暴雨蓝色预警】预计，7月21日08时至22日08时，海南岛、广东西南部、云南西部和南部、四川盆地西部、西藏东南部以及山东西部和东北部、内蒙古东南部、黑龙江东北部等地的部分地区有大到暴雨，其中，海南岛南部局地有大暴雨（100～200毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfk3692532.d.html</link>
            <guid>3704328</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:04:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月21日06时继续发布高温黄色预警】预计7月21日白天，新疆南疆盆地、内蒙古西部、山西中部、京津冀、河南东南部以及江汉、江淮、江南、华南北部、贵州北部、重庆等地有35℃以上高温天气，其中，南疆盆地东部、河北中部以及苏皖南部、上海、浙江、福建、江西、湖南中东部、湖北西部和东南部、重庆西部、广西东北部等地部分地区最高气温37～39℃，局地可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfk3692486.d.html</link>
            <guid>3704327</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 22:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调门变了？美媒：乌克兰面临“双重打击”，泽连斯基暗示愿意与俄罗斯谈判】据美国有线电视新闻网（CNN）20日报道，面对艰难的前线现实和特朗普有可能入主白宫的前景，乌克兰总统泽连斯基态度有所变化，暗示将与俄罗斯进行谈判。报道称，泽连斯基本周向全国发表讲话时，语气异常克制，暗示愿意与俄罗斯进行谈判。这是两年多来的首次。泽连斯基建议莫斯科派代表团参加他希望在11月举行的下一次乌克兰和平峰会。俄罗斯没有被邀请参加上个月在瑞士举行的首次和平峰会，因为此前泽连斯基表示，任何谈判都只能在俄罗斯从乌克兰撤军后进行。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfp6161514.d.html</link>
            <guid>3704326</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:54:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大石油重镇已有大约35万桶/日的石油产量面临野火的威胁】 随着气温升高，加拿大石油重镇Alberta省失控的野火过火面积至少达到10公顷（25英亩）。本周末，野火的外延距离Alberta省油砂主产区Wood Buffalo 34.8万桶/日的石油生产设施和24.5万桶/日天然气生产设施的距离已经不到10公里（6.2英里）。当前，Alberta省有154处出现火情，其中58场火灾失控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfn0466749.d.html</link>
            <guid>3704325</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙南部一流离失所者收容中心 至少6人死亡】当地时间7月20日晚，以军战机轰炸了加沙地带南部城市汗尤尼斯东部阿巴桑镇的一处流离失所人员收容中心，造成至少6人死亡，另有数十人受伤。目前，以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfn0466094.d.html</link>
            <guid>3704324</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:39:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚西部发生交通事故 造成至少16人死亡】当地时间20日，玻利维亚西部连接拉巴斯省和奥鲁罗省的公路上发生一起长途客车与货运卡车相撞事故，造成至少16人死亡、14人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfn0464573.d.html</link>
            <guid>3704323</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:30:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：特朗普在上周遇袭后的又一次在竞选集会上发言。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfn0464460.d.html</link>
            <guid>3704322</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专用设备数字化智能化改造享税收优惠】财政部、国家税务总局近日发布公告，节能节水、环境保护和安全生产专用设备数字化、智能化改造可享受企业所得税优惠。专用设备数字化、智能化改造，是指企业利用信息技术和数字技术对专用设备进行技术改进和优化，从而提高该设备的数字化和智能化水平。具体包括数据采集、数据传输和存储、数据分析、智能控制、数字安全与防护等方面。公告显示，企业在2024年1月1日至2027年12月31日期间发生的专用设备数字化、智能化改造投入，不超过该专用设备购置时原计税基础50%的部分，可按照10%比例抵免企业当年应纳税额。企业当年应纳税额不足抵免的，可以向以后年度结转，但结转年限最长不得超过5年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfn0463768.d.html</link>
            <guid>3704320</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:24:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及外交部表示高度关注以色列在也门的军事行动】当地时间20日，埃及外交部在一份声明中表示，埃及高度关注以色列在也门领土上采取的军事行动，以色列的军事行动加剧了当前各条战线紧张局势的升级。加沙的冲突是当前地区局势紧张升级的主要原因。埃及重申其立场，要求加沙地带立即停火，允许人道主义援助物资无障碍进入加沙地带，这是遏制当前紧张局势的必要举措，也是实现地区安全和稳定的基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfk3684916.d.html</link>
            <guid>3704319</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:15:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪指3000点下方 公募社保等多路机构 逢低进场加仓】中央汇金大举增持ETF同时，公募基金、保险资金、社保基金、企业年金等机构也在持续进场加仓A股。其中，公募基金今年前5月新增规模达3.64万亿元。今年以来，公募基金规模频创历史新高，先后跨越了29万亿元、30万亿元、31万亿元。中国基金业协会最新数据显示，截至5月底，公募基金资产净值合计31.24万亿元，较2023年末的27.6万亿元增加3.64万亿元。其中，股票型基金规模从2.834万亿元增加到3.14万亿元，5个月增加了3100亿元，较去年底增长10.95%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfp6156107.d.html</link>
            <guid>3704318</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:08:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列南部城市埃拉特传出爆炸声】从以色列方面获悉，当地时间20日晚，以色列南部城市埃拉特传出爆炸声。以色列军方表示正在对此事展开调查。以色列国防军在官方社交媒体账号上称，以军收到埃拉特市发生爆炸的报告。经调查，当晚该市没有发生枪击事件，也没有发射针对空中目标的拦截弹。目前没有迹象表明发生袭击事件或安全事故。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevtfn0457887.d.html</link>
            <guid>3704316</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 20:40:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部：部队在红海上空摧毁了胡塞武装无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxq0588177.d.html</link>
            <guid>3704315</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 20:35:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列袭击黎巴嫩南部多地 致多人受伤】当地时间20日，黎巴嫩方面表示，以军持续空袭和炮击黎南部多地。黎南部胡拉、马尔卡巴遭白磷弹袭击，引发森林火灾。当晚，以军空袭黎南部海滨城市阿德伦，造成多名平民受伤。黎南部城市西顿至提尔的高速公路交通双向中断。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxq0587855.d.html</link>
            <guid>3704314</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 20:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西东北部发生交通事故 致2死17伤】当地时间20日，巴西东北部阿拉戈阿斯州一高速公路路段发生两车相撞事故，导致2人死亡、17人受伤。根据警方初步调查，涉事车辆为一辆货车和一辆汽车。目前，事故原因仍在调查当中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxn3810057.d.html</link>
            <guid>3704313</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 20:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎南部一目标引发爆炸】据以色列和黎巴嫩媒体报道，以军当地时间7月20日晚空袭黎巴嫩南部阿德伦地区一处据称“属于黎巴嫩真主党武装的弹药库”，并引发爆炸。阿德伦地区距离黎以临时边界约40公里。另据以军稍早前证实，以军战机当天早些时候还空袭了黎巴嫩南部另外两处地区的“黎巴嫩真主党武装火箭弹发射场”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxn3809485.d.html</link>
            <guid>3704312</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 20:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗强烈谴责以色列空袭也门荷台达】当地时间20日，伊朗外交部发言人卡纳尼发表声明称，伊朗方面强烈谴责以色列袭击也门荷台达的行为。卡纳尼表示，这些袭击导致荷台达民用基础设施遭到破坏，造成也门民众受伤，这是以色列“侵略行为”的表现，这一危险的行为可能导致该地区紧张局势进一步升级。卡纳尼认为，以色列在加沙地带的军事行动是当前该地区局势紧张的主要原因，只要以色列继续对巴勒斯坦进行侵略，该地区就不会恢复和平。以色列以及美国等支持以色列的国家应该对目前的地区局势负直接责任。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxr6281977.d.html</link>
            <guid>3704311</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 20:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国通胀放缓将有助于安抚美联储】未来一周，美联储将更加受到关注，因为有新的迹象表明，通胀正在消退，经济活动正在放缓。经济学家预计，将于下周五公布的扣除食品和能源的6月份个人消费支出价格指数将连续第二个月上升0.1%。这将使三个月核心通胀率年率降至今年最低水平，低于美联储2%的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxn3807185.d.html</link>
            <guid>3704310</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 20:02:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Stellantis被罚1.9亿美元】Stellantis在2024年上半年因未能达到美国的燃油效率标准而支付了1.9亿美元的民事罚款。其中，菲亚特克莱斯勒2020款被罚款0.78亿美元，FCA 2019款被罚款1.12亿美元。2023年5月份，FCA 2019款车型就已经因为燃油效率问题被美国处罚过。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxr6280524.d.html</link>
            <guid>3704309</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 19:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连番冲击IPO “物美系”何太急？】近日，一家名为麦德龙供应链的公司向港交所正式递表，该公司资产源自5年前“物美系”一笔高达149亿元人民币的收购案。按照当时规划，张文中欲将旗下物美超市的零售业务与之打包，以物美科技之名整体上市，但该计划最终因未能通过港交所聆讯而折戟。如今，物美科技“改头换面”，身披麦德龙供应链的“马甲”再闯港交所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxr6279762.d.html</link>
            <guid>3704307</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 19:46:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列空袭也门荷台达已造成至少80人受伤】以色列国防军当地时间20日晚证实，当天以空军战机空袭了也门红海主要港口城市荷台达地区的胡塞武装军事目标。根据也门当地卫生部门消息，以色列的空袭已造成至少80人受伤，其中部分人员烧伤严重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxn3802868.d.html</link>
            <guid>3704306</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 19:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特朗普的医生表示，子弹造成了2厘米宽的伤口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxt3054329.d.html</link>
            <guid>3704305</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 19:24:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：特朗普在Truth Social上发布最新健康状况，称枪伤恢复情况符合预期。]]></title>
            <guid>3704304</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 19:23:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装：将对以色列的袭击“做出回应”】当地时间20日，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚当晚发表声明称，以色列当天下午对胡塞武装控制下的荷台达多个目标进行了空袭，其中包括发电站和燃料库等民用设施。叶海亚·萨雷亚表示，胡塞武装将对以色列的行为“做出回应”，毫不犹豫地打击以色列的重要目标。胡塞武装将继续他们的行动，以支持巴勒斯坦人民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevnxr6277071.d.html</link>
            <guid>3704303</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 19:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国务院：联合国最高法院关于以色列必须“尽快”撤军的建议与解决巴以冲突的既定框架不一致。]]></title>
            <guid>3704301</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 18:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暑运启动以来广州铁路民航客流量持续攀升】随着暑运大幕拉开，内地旅游、探亲、访友等出行需求日益旺盛，铁路、民航客流量持续攀升。20日从广州白云机场了解到，进入7月以来，该机场日均客流量超20万人次，呈现进出两旺态势。]]></title>
            <guid>3704300</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 18:42:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：长期担任美国德克萨斯州国会女议员的希拉·杰克逊·李(Sheila Jackson Lee)去世，享年74岁。]]></title>
            <guid>3704299</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 18:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：07月21日02时10分在新疆巴音郭楞州和静县（北纬43.38度，东经84.79度）发生4.7级地震，震源深度14千米。]]></title>
            <guid>3704298</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 18:19:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹东部一住宅楼发生火灾 造成9人死亡】当地时间20日，苏丹东部港口城市苏丹港警方表示，该市一栋住宅楼当天发生火灾，造成9人死亡，另有4人受轻伤。警方表示，火灾是由楼内电器短路引发的。民防部门已疏散楼内居民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrq3924847.d.html</link>
            <guid>3704297</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 18:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：07月21日02时10分在新疆巴音郭楞州和静县附近（北纬43.40度，东经84.79度）发生4.8级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3704296</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 18:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软预估系统故障影响全球近850万台相关设备】微软公司当地时间20日表示，美国电脑安全技术公司“众击”为微软视窗系统发布的软件更新中存在“缺陷”，由此引发的故障据估算影响了全球近850万台安装了该系统的设备。微软表示，“众击”公司已经开发了一个解决方案来加速故障修复。格林尼治时间18日19时（北京时间19日3时）开始，全球多地微软视窗系统因一款安全软件更新而宕机，出现“蓝屏”，航空、医疗、传媒、金融、零售、物流等多个行业受到影响。根据航班跟踪网站FlightAware的信息，截至美国东部时间20日中午12点左右，美国已有大约2.3万架次航班延误。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrs0701267.d.html</link>
            <guid>3704295</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 18:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国民主党人、马萨诸塞州参议员伊丽莎白·沃伦表示，如果拜登退出，她将支持哈里斯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrt6401644.d.html</link>
            <guid>3704294</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 18:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川雅安“7·20”暴雨灾区通信交通已基本恢复 电力正逐步恢复中】7月21日凌晨1时，四川雅安汉源县召开新闻发布会，通报“7·20”暴雨灾害抢险救援最新情况。据介绍，20日当天共投入23支队伍，1000多名救援人员，协调翼龙无人机、通信无人机、长臂挖掘机、水下探测、应急机械化桥、应急通信车等1500余台（套）设备赶赴现场，全力开展失联人员搜救、重点区域人员核查、受灾群众转移等工作。与此同时，雅安市紧急调拨500顶帐篷、3500床棉被、3500张折叠床、40个应急灯和10个场地照明灯。目前，灾区通信、交通已基本恢复，电力正逐步恢复中。抢险救援工作仍在进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrq3923387.d.html</link>
            <guid>3704293</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 18:05:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川雅安“7·20”暴雨灾害中5名遇难者遗体身份已确认】7月21日凌晨1时，四川雅安汉源县召开新闻发布会，通报“7·20”暴雨灾害抢险救援最新情况。据介绍，经全力搜救，截至20日22时，发现遇难者遗体8具，目前5名遇难者身份已确认，412名受威胁群众已安全转移。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrq3922389.d.html</link>
            <guid>3704292</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:57:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川雅安“7·20”暴雨灾害致30余人失联 8人遇难】7月21日凌晨1时，四川雅安汉源县召开新闻发布会，通报“7·20”暴雨灾害抢险救援最新情况。初步排查，灾害造成30余人失联。经全力搜救，截至22时，发现遇难者遗体8具。7月20日凌晨2时30分许，雅安市汉源县马烈乡新华村因暴雨突发山洪灾害，通信、道路、桥梁中断。目前，现场搜救工作仍在进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrs0698587.d.html</link>
            <guid>3704291</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯强烈谴责以军空袭也门荷台达】当地时间7月20日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发表声明，强烈谴责以军当天空袭也门港口城市荷台达。声明强调，以军的袭击行动以荷台达港的炼油厂和民用设施为目标，并造成平民伤亡，这是一种“毫无克制、危险的升级行为”。以色列国防军20日晚发表声明证实，以军当天对也门发动了空袭，以报复近几个月来以色列遭受的“数百次袭击”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrs0697211.d.html</link>
            <guid>3704290</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:38:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭努赛赖特难民营一建筑 多人受伤】据加沙地带救援人员20日表示，以军当天空袭了加沙地带中部努赛赖特难民营的一栋建筑，造成多人受伤，其中包括2名当地记者。加沙地带卫生官员说，20日，以军袭击了加沙地带多地，包括中部的努赛赖特难民营和南部的拉法，造成至少30名巴勒斯坦人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrs0696819.d.html</link>
            <guid>3704289</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：在为周一的欧盟外长会议准备的一份文件中，波兰呼吁在11月5日美国总统选举之前采取积极行动，以打击它所称的俄罗斯“虚假信息”，这些信息旨在在欧盟和华盛顿之间播种分歧。]]></title>
            <guid>3704287</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南将为已故越共中央总书记阮富仲举行国葬】越共中央委员会以及越南国会、国家主席、政府、祖国阵线中央委员会20日发布特别公告说，已故越共中央总书记阮富仲的国葬将于25日和26日举行。

越通社援引特别公告说，阮富仲的吊唁仪式时间为当地时间25日7时至22时和26日7时至13时，追悼会时间为26日13时，吊唁仪式和追悼会将在位于首都河内的国家殡仪馆、位于胡志明市的统一宫和阮富仲的家乡河内市东英县东会乡同时举行。安葬仪式将于26日15时在河内市梅驿公墓举行。

根据安排，越共中央政治局委员、国家主席苏林将担任治丧委员会主任，越共中央政治局委员、中央书记处常务书记梁强将担任治丧组委会主任。25日和26日，越南将全国哀悼两天，全国政府机关和公共场所降半旗志哀，停止一切公共娱乐活动。

越共中央保健委员会19日发布消息，越共中央总书记阮富仲当天因病逝世，享年80岁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrs0693593.d.html</link>
            <guid>3704285</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津银行圈大动作！三家银行公开选聘“职业经理人”】天津银行业迎来一波“市场化选聘”潮。7月19日，天津本地三大行——天津银行、渤海银行和天津农商银行发布招聘公告，面向社会公开招聘副行长。“市场化选聘银行高管是银行业适应新时代发展需求的必然选择，它不仅能够提升银行的管理水平和服务质量，还能够促进银行在激烈的市场竞争中保持领先地位。”中国企业资本联盟副理事长柏文喜在接受采访时表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrs0692643.d.html</link>
            <guid>3704284</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 17:02:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军20日晚发表声明证实，以军当天对也门发动了空袭，以报复近几个月来以色列遭受的“数百次袭击”。]]></title>
            <guid>3704283</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:50:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年贵州“村超”总冠军诞生】20日晚间，随着裁判员的结束哨声吹响，平均年纪17至18岁的党相村足球队夺得2024年贵州“村超”总冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrt6393110.d.html</link>
            <guid>3704282</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列证实空袭也门荷台达】当地时间7月20日，也门荷台达市发生多起爆炸。也门胡塞武装控制的马西拉电视台称，以色列方面实施了空袭，并导致荷台达多处电力设施受损。20日晚，以色列国防军发表声明，确认以军当天动用战斗机空袭了位于也门荷台达港口的“胡塞武装军事目标”，以回应最近几个月以来胡塞武装针对以方的数百次袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrq3911732.d.html</link>
            <guid>3704281</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军表示，以色列袭击了胡塞武装的军事目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incevhrs0688342.d.html</link>
            <guid>3704280</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 16:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>