<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 15:03:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：以军遭遇“伤亡最惨重周末”，有14名以军士兵在加沙战斗中死亡】据《以色列时报》12月24日报道，以色列总理内塔尼亚胡在当天的内阁会议上表示，“我们经历了艰难的一天”，“这场战争让我们付出了高昂的代价，但我们别无选择，只能继续战斗。”《以色列时报》报道称，以色列军方24日表示，在这个周末，有14名士兵在加沙的战斗中死亡，而以军10月27日对加沙发动地面进攻以来，以军死亡的士兵人数已达到153人。美联社在报道中指出，本周末是10月27日以来，以军伤亡最惨重的一个周末。(环球网)]]></title>
            <guid>3423735</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 15:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南启动建设省内首个年捕集利用6万吨二氧化碳项目】今日在华润水泥（昌江）有限公司厂区内，飞灰及危废处置项目和碳中和研发平台建设项目启动建设。碳中和研发平台一期项目包括建设海南省内首个年捕集利用6万吨二氧化碳项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcvps1600904.d.html</link>
            <guid>3423733</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 14:46:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月24日22时28分在新疆克孜勒苏州阿图什市（北纬40.01度，东经77.96度）发生3.1级地震，震源深度17千米。]]></title>
            <guid>3423730</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 14:37:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其防长称土军方在叙利亚北部展开行动 已打死30名恐怖分子】据土耳其阿纳多卢通讯社当地时间12月24日消息，土耳其国防部长表示，土耳其士兵在叙利亚北部展开的“利爪”行动中已打死30名恐怖分子。此外，土耳其国防部23日宣布，土耳其空袭并摧毁了位于伊拉克北部和叙利亚的29个恐怖组织目标，包括洞穴、避难所、掩体和仓库等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcrfs0968064.d.html</link>
            <guid>3423729</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 14:20:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌市首批服务新疆自贸试验区商业用房实现“交房即交证”】乌鲁木齐市继新建商品房交易实现“交房即交证”之后，首批服务新疆自贸试验区商业用房也实现了“交房即交证”。为进一步落实乌市优化营商环境，服务和建设投资便利、环境优良、管理高效的新疆自贸试验区乌鲁木齐片区，乌鲁木齐市自然资源局联合房产、税务等部门，打通部门壁垒，采取网上申请、信息共享、并行办理新机制，压缩审批环节和办理时限，实现了悦来生活广场首批商业地产“交房即交证”。这是乌市优化营商环境，提升新疆自贸试验区财产登记便利度的重要举措，将惠及更多企业，提高投资信心融入新疆自贸试验区建设。（新疆发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcrfq4186215.d.html</link>
            <guid>3423725</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 13:43:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西发布霜冻蓝色预警：全省大部分地区地面最低温度将降到0℃以下】江西省气象台2023年12月24日21时04分变更发布霜冻蓝色预警信号：预计未来48小时内，全省大部分地区地面最低温度将要下降到0℃以下，对农业将产生影响，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcrfu1723058.d.html</link>
            <guid>3423724</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 13:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国窖1573跨界体育营销 开启2023—2024冰雪嘉年华】12月23日，国窖1573携手华体集团，在中国体育场馆协会指导下，共同打造中国滑雪人大会，开启2023—2024冰雪嘉年华。近年来，国窖1573积极与体育产业跨界合作，让白酒文化与体育文化深度结合。2017年起，国窖1573与WCGC世界企业高尔夫挑战赛达成战略合作；2018年，国窖1573牵手俄罗斯世界杯，成为官方款待唯一中国白酒品牌；同年10月，国窖1573成为澳大利亚网球公开赛全球官方合作伙伴；去年，推出“FIFA2022卡塔尔世界杯官方授权白酒”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcrfu1721779.d.html</link>
            <guid>3423722</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 13:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州泰岳：《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》对公司游戏业务影响有限】神州泰岳在互动平台表示，最近几年公司游戏收入海外占比一直持续提升，2022年度公司游戏收入海外占比就已超过85%，即国内收入占比低于15%。《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》对公司游戏业务的影响有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcrft3937160.d.html</link>
            <guid>3423719</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 13:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汤姆猫：系列产品80%以上活跃用户来自海外市场】对于投资者问及12月22日发布的《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》影响，汤姆猫在互动平台表示，首先，作为全球知名移动应用开发商，汤姆猫系列产品80%以上活跃用户来自于海外市场，国内用户占比较低。其次，公司汤姆猫家族IP系列游戏以广告收入为主，而非内购充值，2023年上半年公司实现广告收入5.19亿元，占营业收入的比重为75.43%。同时，在内容管理上，公司围绕“会说话的汤姆猫家族”IP各个角色的性格特征开发的系列休闲益智游戏产品，内容绿色健康，没有强制对战等玩法。未来，公司将始终围绕“寓教于乐，智创家庭幸福”的企业使命，结合人工智能等新兴技术，持续打造寓教于乐的精品内容，满足全球用户的文化娱乐与休闲陪伴需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcrfs0956055.d.html</link>
            <guid>3423716</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海青豫直流二期90万千瓦光伏项目建成投产】据中国长江三峡集团有限公司，青海青豫直流二期90万千瓦光伏项目12月24日建成投产，这个项目位于青海省海南藏族自治州共和县，是以沙漠、戈壁、荒漠地区为重点的大型风电光伏基地项目之一，项目建成投产为青海打造清洁能源产业高地提供有力支撑。据了解，该项目总装机容量90万千瓦，占地面积23131亩。该项目全部采用平单轴跟踪技术，与传统固定式支架相比，发电系统效率可提升约11%，建成后年平均发电量约21亿千瓦时，相当于节约标准煤约64万吨，减排二氧化碳约174万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcrfs0954692.d.html</link>
            <guid>3423715</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3连板亚振家居：前三季度净亏7320.96万元，存估值较高风险】公司股票于12月20日、21日、22日连续三个交易日出现涨停，公司股票交易价格近期波动幅度较大，涨幅明显高于同期上证指数。经公司自查，公司目前生产经营活动正常。市场环境或行业政策没有发生重大调整、内部生产经营秩序正常，不存在应披露而未披露的重大信息。公司2023年前三季度业绩出现下滑，2023年前三季度归属于母公司所有者的净利润为-7320.96万元；归属于母公司所有者的扣除非经常性损益的净利润为-7450.32万元，2023年前三季度仍处于亏损状态。截至2023年12月22日，公司滚动市盈率为亏损，市净率为5.31，存在估值较高风险。公司未发现需要澄清或回应的媒体报道或市场传闻；公司未发现其他可能或已经对公司股价产生较大影响的重大事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcrfu1711727.d.html</link>
            <guid>3423711</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【子公司虚增收入和利润导致上市以来多期年报存虚假记载，*ST慧辰及当事人遭北京证监局合计罚款1600万元】2017年6月，公司收购信唐普华48%的股权，信唐普华成为公司参股的公司。2020年12月，慧辰股份进一步收购信唐普华22%的股权，信唐普华成为公司的控股子公司。信唐普华通过虚构与第三方业务、签订无商业实质的销售合同、提前确认项目收入的方式虚增收入和利润，导致公司2020年7月13日披露的《招股说明书》，以及首发上市后披露的2020年至2022年年度报告存在虚假记载。根据当事人违法行为的事实、性质、情节与社会危害程度，北京证监局决定：对公司责令改正，给予警告，并处以500万元的罚款；对何侃臣给予警告，并处以300万元的罚款；对赵龙给予警告，并处以300万元的罚款；对徐景武给予警告，并处以250万元的罚款；对马亮给予警告，并处以250万元的罚款。]]></title>
            <guid>3423710</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:29:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车公布L7广东车祸视频】12月21日晚间，一辆广州车牌疑似理想L7在广东清远出现重大交通事故。从网友发布的视频、照片情况来看，事故现场较为惨烈，车顶几乎被完全被掀开，A、B柱也出现断裂。刚刚，理想汽车为回应公众的各种疑问，公布事故相关视频：根据视频显示，碰撞前3秒，车速在178km/h时驾驶员采取制动措施，车速大幅超出AEB工作范围。车辆以96km/h的速度追尾前方斜跨双车道、正在蠕行的大货车。交通事故的最终事实和责任以交警部门认定为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcrfu1709436.d.html</link>
            <guid>3423709</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米就某芯片公司事件辟谣 称不参与某涉事芯片公司经营管理】小米集团官方微博：近日，有大量关于某芯片公司与小米相关的谣言和不实报道在网上流传。对于这些不负责任、完全失实的信息，我们已经完成取证并上报有关部门，并作严正澄清。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxv4057526.d.html</link>
            <guid>3423708</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月24日19时51分在新疆克孜勒苏州阿克陶县发生3.3级地震，震源深度142千米。]]></title>
            <guid>3423707</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其称消灭库尔德工人党在艾因阿拉伯地区的负责人】据土耳其媒体当地时间24日消息，土耳其国家情报机构（MIT）在叙利亚艾因阿拉伯地区对库尔德工人党进行打击，消灭了库尔德工人党在该地区的负责人，其代号为巴霍斯·阿夫林。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxs4301944.d.html</link>
            <guid>3423705</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美光科技称已与福建晋华集成电路达成全球和解协议】12月24日，美光科技发言人在一份媒体电邮声明中称，已与福建省晋华集成电路有限公司达成全球和解协议，两家公司将在全球范围内各自撤销对对方的起诉，结束双方之间的所有诉讼。(蓝鲸财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxw1835137.d.html</link>
            <guid>3423703</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国确定2024年粮食生产总体目标】农业农村部最新公布，2024年，我国粮食生产总体目标是，稳口粮、稳玉米、稳大豆，继续扩大油菜面积，着力提高单产。面积将保持总体稳定，有条件的地方挖潜扩面；产量上稳中求进、在优化品种品质的前提下力争多增，确保2024年粮食产量保持在1.3万亿斤以上。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxs4299153.d.html</link>
            <guid>3423702</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:33:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周2只新股申购：北交所捷众科技、上交所主板博隆技术】下周（12月25日-12月29日）共有2只新股开启申购。其中，12月26日（周二）1只，为北交所的捷众科技；12月29日（周五）1只，为上交所主板的博隆技术。捷众科技IPO首发价为9.34元/股，发行市盈率为16.98元/股，总发行1200万股，网上发行960万股。公司专注于研发、生产和销售精密汽车零部件。博隆技术总发行1667万股，网上发行666.8万股。公司是提供以气力输送为核心的粉粒体物料处理系统解决方案的专业供应商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxv4053590.d.html</link>
            <guid>3423701</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙约200个目标 巴方说至少40人死亡】以色列军方24日发布战况通报说，过去一天袭击了加沙地带约200个目标。据巴勒斯坦电视台和消息人士，以军袭击已造成至少40人死亡。以军通报说，在加沙北部的行动中，以军一架战机和一架武装直升机袭击了巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）设施，并打死多名武装人员。在杰巴利耶地区的行动中，以军打死7人，摧毁4个哈马斯观察哨。在加沙南部汗尤尼斯，以军对哈马斯军事总部进行突袭，缴获数十枚手榴弹、爆炸物等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxw1833754.d.html</link>
            <guid>3423700</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:29:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大双燃料动力耙吸挖泥船今天下水】24日，全球最大、国内首艘双燃料动力系统的大型耙吸挖泥船“新海鲟”轮下水，这标志着我国LNG动力耙吸式挖泥船的研发设计建造填补了清洁能源挖泥船的空白。该船预计2024年9月交付，交付后将主要用于沿海港口、深水航道的疏浚吹填及海岸维护等工程，对助推国内绿色航运发展具有重大意义。(CGTN记者团)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxv4052408.d.html</link>
            <guid>3423699</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:24:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰边防局：乌波间梅迪卡-谢金边境站的封锁已解除】乌克兰国家通讯社24日报道，据乌克兰国家边防局表示，目前乌克兰与波兰两国间的梅迪卡-谢金（Medyka-Shegyn）边境站的封锁已解除，货运车辆进入乌克兰方向的登记和过境照常进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxv4050992.d.html</link>
            <guid>3423698</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:15:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因车顶板可能脱落 梅赛德斯-奔驰在美召回近3000辆汽车】美国国家公路交通安全管理局披露，由于车顶板可能从车上脱落，梅赛德斯-奔驰美国公司召回2976辆2014-2020年款C级、CLA、GLA、S级、GLC和GLE汽车；由于前大灯控制单元软件错误，梅赛德斯美国公司召回10辆2023款EQE 350汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxw1831298.d.html</link>
            <guid>3423697</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石家庄市重污染天气应急指挥部办公室将重污染天气橙色预警升级为红色预警 启动Ⅰ级应急响应】根据省生态环境应急与重污染天气预警中心与中国环境监测总站、省气象灾害防御和环境气象中心联合会商，自12月24日起，石家庄市扩散条件转差，污染物持续累积，空气质量可能出现中至重度污染过程。为减轻重污染天气对公众健康的影响，经市气象和市生态环境部门研判，报市重污染天气应急指挥部批准，自2023年12月25日7时由橙色预警升级为红色预警，启动重污染天气Ⅰ级应急响应，解除时间另行通知。]]></title>
            <guid>3423696</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 11:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京创下1951年来12月份最长连续低温纪录 超300小时低于0℃】今天14时50分，南郊观象台的最高气温终于回升到了冰点。至此，风、雪、寒潮、持续低温肆虐京城近半个月的“冷酷”考验也就此告一段落。南郊观象台从12月11日0时开始气温低于冰点，直到今日，持续0℃以下的低温累计已经超过了300个小时，这是继1951年有完整记录以来，在12月期间北京最长连续低温（1966年12月21日至30日有过10天持续低于0℃）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxu1071431.d.html</link>
            <guid>3423695</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内瓦机场地勤员工举行罢工 部分航班延误】当地时间24日，由于在工资和补偿方面与机场服务商存在分歧，瑞士日内瓦机场部分地勤员工举行罢工。目前罢工已导致当天部分航班延误，一些航班改道至其他机场。当天日内瓦机场预计接待5.2万名乘客。此前，日内瓦机场地勤员工要求机场服务商将其工资提高5%，还希望能为一些对体力要求较高的工作提供补偿，并为夜间和周日工作提供额外工资，但双方未能达成一致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxv4048108.d.html</link>
            <guid>3423694</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【转让29.99％公司股份未披露收购备忘录等协议，思美传媒时任控股股东等遭浙江证监局责令改正】2019年8月至2020年10月，朱明虬及一致行动人昌吉州首创投资有限合伙企业向四川旅投集团分三次合计转让公司29.99％股份，先后签署了共计11份协议，其中仅告知并通过上市公司披露了《股份转让协议》(3份）、《表决权委托协议》、朱明虬股份质押给四川旅投集团情况，但未披露《收购备忘录》《收购备忘录之补充协议》等其他6份协议。朱明虬作为公司时任控股股东，昌吉州首创投资有限合伙企业作为朱明虬一致行动人，四川旅投集团作为公司控股股东，上述行为违反了规定，浙江证监局决定对上述对象采取责令改正的监督管理措施，并记入证券期货市场诚信档案。]]></title>
            <guid>3423692</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皇庭国际：涉股票质押违约处置，第一大股东一致行动人皇庭投资所持5600万股股份被司法拍卖】第一大股东一致行动人深圳皇庭投资所持公司5600万股股份（占其所持股份比例的77.01%，占公司总股本的4.63%）被广东省深圳市中级人民法院于2023年12月20日10时至2023年12月21日10时止（延时除外）在司法拍卖网络平台进行公开拍卖，原因为股票质押违约处置。根据《网络竞价成功确认书》显示，用户姓名安忠歌在公开竞价中，以最高应价胜出。该标的网络拍卖成交价格为1.82亿元。本次股权变更登记后，皇庭投资持有公司股份1672.1818万股，占公司总股本的1.38%。皇庭投资为公司实际控制人郑康豪控制的企业，本次司法拍卖导致股东持股数量被动减少不会导致公司实际控制权发生变化，不会对公司治理、日常生产经营产生不利影响。]]></title>
            <guid>3423691</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:42:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【弘信电子：拟设立控股子公司上海燧弘 促进AI算力服务器产业发展】弘信电子公告，为进一步调动公司经营管理团队、核心骨干的积极性，更好地促进公司AI算力服务器产业的发展，公司与上海沪弘智创企业管理合伙企业（有限合伙）（简称“上海沪弘”）共同设立上海燧弘华创科技有限公司（简称“上海燧弘”）。上海燧弘注册资本1亿元，其中公司认缴出资6000万元，持股60%。公司董事李强、宋钦、李震、陈素真、公司高管人员周江波分别持有上海沪弘52.5%、2.5%、2.50%、2.5%、2.5%的出资份额，且李强担任执行事务合伙人及普通合伙人。]]></title>
            <guid>3423689</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:32:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列民众呼吁政府确保以方被扣押人员获释】日前，以色列军队在加沙地带误杀3名以色列被扣押人员后，舆论一片哗然。以色列民众更是举行抗议示威，要求政府重新与哈马斯就释放人质进行谈判的呼声高涨。当地时间23日，大批特拉维夫民众再次走上街头，呼吁以色列政府确保仍被扣押的以色列人员安全获释。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxw1825691.d.html</link>
            <guid>3423688</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泸州老窖：国际化是中国白酒必须要走的路，外国消费者喝白酒是迟早的事】近日，泸州老窖在年度品牌工作会议上表示，国际化是中国白酒必须要走的路。白酒的国际化不是一蹴而就的，而是长期浸润的过程。中国白酒走出去一定伴随着中国餐饮的走出去。相关负责人表示，2024年将继续加码体育营销，随着消费升级，消费趋向理性，市场更倾向喝好酒、少喝酒、喝出健康。希望通过体育，倡导一种健康的生活方式和饮酒方式，让喝白酒成为一种新时尚。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxv4044990.d.html</link>
            <guid>3423687</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:31:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神马股份：合资成立投资平台公司拟与中国石化成立合资公司】神马股份公告，公司与洛阳国宏投资控股集团有限公司、洛阳隆兴投资控股集团有限公司三方在洛阳市孟津区共同投资成立具有独立法人资格的投资平台公司“河南神马国兴产业投资有限公司”。投资平台公司将与中国石化成立合资公司，并经营管理投入到合资公司的资产及规划项目。投资平台公司认缴注册资本为8亿元，其中，公司以现金出资4亿元，占注册资本的50%。此次投资对公司加强与央企合作力度、推动石化产业和尼龙产业高效对接、满足公司尼龙产业原材料需求、进一步延伸尼龙产业链、降低采购成本、提高公司竞争力具有十分重要的意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxs4291254.d.html</link>
            <guid>3423686</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:31:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四环生物：实控人陆克平收到证监会立案告知书】四环生物公告，公司实控人陆克平12月23日收到中国证监会下发的《立案告知书》，因涉嫌信息披露违法违规，证监会决定对其立案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxw1824828.d.html</link>
            <guid>3423683</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:24:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞康医药：董事、监事及高管团队拟600万元-1000万元增持公司股份】公司董事、监事及高管团队计划自公告披露之日起6个月内通过深交所集中竞价方式增持公司股份，合计增持金额不低于600万元不高于1000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxw1823834.d.html</link>
            <guid>3423682</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 10:17:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙元建设：杭州交投集团收购公司控制权事项获浙江省国资委同意批复，拟成为新控股股东】公司收到杭州交投集团转来的浙江省人民政府国有资产监督管理委员会《关于同意收购龙元建设集团股份有限公司控制权的批复》，同意杭州交投集团协议受让赖振元家族所持龙元建设128,499,668股股份；同意杭州交投集团认购公司向特定对象发行的458,927,386股股份。上述交易完成后，杭州交投集团累计持有公司587,427,054股股份，持股比例为29.54%。本次向特定对象发行股票完成后，杭州交投集团将成为公司的控股股东，杭州市国资委将成为上市公司的实际控制人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxw1821078.d.html</link>
            <guid>3423680</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南网科技：1.47亿股IPO限售股2024年1月2日起上市流通，占公司总股本的26.05%】本次上市流通的限售股为公司部分首次公开发行限售股以及战略配售限售股，数量为147,088,000股，占公司股本总数的26.05%，将于2024年1月2日起上市流通。]]></title>
            <guid>3423679</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赵明：荣耀几乎把收入的10%投入研发，这是非常不可思议的】“全球产业发展论坛（GIF）2023”于12月22日-23日在北京举行。荣耀终端有限公司CEO赵明出席并演讲。赵明表示，最近几年，新技术、新材料、AI大模型等新技术的出现，给了智能手机的产业更多的发展的动力。“过去三年当中，我们一直坚持长期主义，高强度的投入研发投资未来，2020年在中国五百强企业当中，荣耀的研发投资强度在中国进入前6，我们几乎把公司收入的10%以上投入到产品和研发当中，大家知道作为一个电子消费品公司，10%的研发投入强度是非常不可思议的”，赵明强调。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzckxw1820949.d.html</link>
            <guid>3423678</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:58:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣耀赵明：MagicOS与华为鸿蒙理念不同，我们致力于手机如何更好服务于个人】荣耀终端有限公司CEO赵明在全球产业发展论坛表示，荣耀要打造的是AI使能的个人化操作系统，“我们今天的理念跟其他的厂家和品牌有所不同，大家经常会说操作系统有苹果的iOS、华为的鸿蒙、还有安卓，但荣耀认为，未来AI的发展和成长应该是操作系统个人化，它应该更懂你，你越用越好用，越用越懂你，这才是手机操作系统发展的核心”。赵明说，以此为方向和理念，荣耀打造了MagicOS，它的逻辑是用AI使能操作系统的各个部件。“其实安卓也好、鸿蒙也好，对于荣耀来讲，它们解决的是生态跟互联网应用的结合，但对于手机如何更好的服务于个人，这是荣耀的MagicOS所努力和工作的方向”。]]></title>
            <guid>3423676</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗举行德黑兰巴勒斯坦问题国际会议】伊朗外交部23日发表声明说，伊朗当天在首都德黑兰主办了“德黑兰巴勒斯坦问题国际会议”，以争取国际社会对加沙和约旦河西岸巴勒斯坦人的更多支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4167584.d.html</link>
            <guid>3423673</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东结束防冻Ⅳ级应急响应】据广东省应急管理厅24日消息，鉴于各地气温继续回升，本轮寒潮对广东省的影响趋于减弱，根据《广东省防汛防旱防风防冻应急预案》和广东省防总有关规定，广东省防汛防旱防风总指挥部决定于12月24日15时结束防冻Ⅳ级应急响应。广东省应急管理厅表示，预计，未来几天广东省天晴寒冷干燥，昼夜温差大，粤北和珠江三角洲(中)北部市县早晨仍有低温冰(霜)冻。各地各部门要继续加强会商研判，扎实做好各项防御工作，确保人民群众生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4167345.d.html</link>
            <guid>3423672</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:31:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东北制药：聘任公司首席科学家冯晓为副总经理】为持续提升公司研发创新领域的核心竞争力，进一步丰富公司药品研发管线，经公司总经理周凯提名，公司董事会提名委员会资格审查，公司董事会同意聘任冯晓担任公司副总经理，任期自第九届董事会第二十三次会议审议通过之日起至第九届董事会届满之日止。冯晓长期从事药品研发工作，在研发创新领域拥有丰富的履职经验，自担任公司首席科学家以来，在指导提升公司研发创新能力方面发挥了重要作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4167281.d.html</link>
            <guid>3423670</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:31:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西九龙边检站单日出入境人员超11万人次 破历史纪录】从西九龙边检站获悉，截至12月23日晚上7时，西九龙边检站单日已查验出入境人员超11万人次，已经打破2018年口岸开通以来的历史纪录。由于香港公众假期与周末叠加形成小长假，不少香港市民入境内地与亲朋好友相聚。而内地旅客也受香港文体活动吸引，赴港旅游消费。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1946075.d.html</link>
            <guid>3423667</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏阳光：因涉嫌信息披露违法违规，间接控股股东陆克平被证监会立案调查】公司接到陆克平通知，陆克平于12月23日收到中国证券监督管理委员会下发的《立案告知书》，因涉嫌信息披露违法违规，根据法律法规，中国证券监督管理委员会决定对其立案。经公司自查，陆克平被立案调查的事项与公司无关。在立案调查期间，陆克平将积极配合中国证监会的相关工作。公司将按照有关法律法规等的规定和要求，及时做好信息披露工作。目前，公司日常经营管理和业务状况正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerw1189401.d.html</link>
            <guid>3423666</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:18:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶合集成：拟以5亿元-10亿元回购股份】晶合集成公告，拟以5亿元-10亿元回购公司股份，回购价格不超过人民币25.26元/股。本次回购的股份将在未来适宜时机用于股权激励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1945803.d.html</link>
            <guid>3423665</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建发股份：取消收购建发房产8%股权交易】建发股份公告，12月23日，公司披露了《关于收购建发房产8%股权暨关联交易的公告》，拟收购控股股东厦门建发集团有限公司持有的公司控股子公司建发房产8%股权，收购价格为建发房产8%股权对应评估值275101.09万元。建发股份目前经营情况正常，建发房产盈利状况良好。现因外部因素影响，公司决定终止前述交易事项，待时机成熟后再择机启动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerw1187216.d.html</link>
            <guid>3423663</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长久物流：无偿受让领动启恒100%股权】长久物流公告，公司实际控制人李桂屏为支持公司的发展，拟将其持有的领动启恒数据科技（北京）有限公司100%股权无偿转让给公司，公司无需支付任何对价。本次资产转让完成后，公司持有领动启恒100%股权，领动启恒将纳入上市公司合并报表范围内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4162813.d.html</link>
            <guid>3423662</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度尼西亚官员24日说，该国中苏拉威西省一家冶炼厂当天发生爆炸事故，已造成13人死亡、数十人受伤。]]></title>
            <guid>3423661</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海虹口超额完成今年零星旧改 剩余14个地块2年内完成】截至12月22日，140街坊房屋征收已签约居民370证456户，其中，货币339证422户、房屋31证34户，签约率达99.73%。这也意味着虹口区超额完成2023年零星旧改任务，惠及居民1400余户。据虹口区统计，该区还有14个零星地块，涉及居民 3000余户，按计划在2025年年底前全面完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1941992.d.html</link>
            <guid>3423660</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月24日16时39分在河北唐山市滦州市（北纬39.84度，东经118.73度）发生2.8级地震，震源深度11千米。（中国地震台网）]]></title>
            <guid>3423658</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南发布寒冷四级预警】海南省气象局2023年12月24日16时30分继续发布寒冷四级预警： 受冷空气影响，预计24日夜间，白沙、琼中、五指山3个市县的部分乡镇最低气温将降至10℃及以下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4160460.d.html</link>
            <guid>3423657</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智光电气：控股子公司智光储能拟增资扩股引进战投】智光电气公告，为抓住储能产业发展机遇，公司控股子公司智光储能拟以增资扩股的方式引进战略投资者。智光储能本轮增资投前估值为18亿元，本轮拟增资不超7亿元。截至目前，广东省粤财产业投资基金合伙企业（有限合伙）同意出资不超过6000万元，广东粤财创业投资有限公司作为普通合伙人和基金管理人组建专项SPV同意出资不超2.4亿元投资智光储能；其他意向投资人包括但不限于：国开制造业转型升级基金（有限合伙）等。本轮增资完成后，公司直接和间接持有智光储能的股权比例将变更为66.82%，智光储能仍为公司控股子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4160117.d.html</link>
            <guid>3423656</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司计划回购规模整体位于高位】近日，多家上市公司出手，发布“大手笔”回购方案。Wind数据显示，截至目前，共有134家上市公司在12月发布回购方案。计划回购总额合计约为12.82亿股，计划回购金额合计约为161.81亿元，计划回购规模整体位于高位。临近年末，发布回购方案的公司普遍出手“阔绰”，有42家公司计划回购金额下限超过1亿元，10家公司计划回购金额下限超过10亿元。房地产、建筑、半导体、生物制药、食品饮料等行业头部公司积极出手。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1940231.d.html</link>
            <guid>3423655</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:39:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通光线缆：拟2.19亿元购买通光光纤100%股权】通光线缆12月24日晚间公告，公司拟向控股股东通光集团、黄永平、徐镇江购买四川通光光纤有限公司（简称“通光光纤”）100%股权，交易总价2.19亿元。交易完成后，通光光纤将成为公司全资子公司。通光光纤主要从事光纤的研发、生产和销售，是公司主要的原材料供应商之一。此次购买资产事项有利于公司减少日常关联交易，同时延伸产业链，完善产业战略布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1939883.d.html</link>
            <guid>3423654</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙富控股：中标8.22亿元抽水蓄能电站机组及其辅助设备采购项目】浙富控股12月24日晚间公告，公司近日收到项目招标代理机构三峡国际招标有限责任公司的中标通知书，通知确定公司为浙江松阳、安徽石台、甘肃张掖抽水蓄能电站机组及其辅助设备采购(第五、第六标段)项目的中标单位，交易对方为浙江松阳抽水蓄能有限公司。双方将尽快签署正式采购合同。中标总额8.22亿元，约占公司2022年度营业收入的4.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1938681.d.html</link>
            <guid>3423652</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:30:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛微电子：全资子公司MEMS-OCS启动量产】赛微电子公告，全资子公司瑞典Silex以MEMS（即微电子机械系统）工艺为某客户制造的OCS（即光链路交换器件）完成了工艺及性能验证，并于2023年12月22日收到该客户发出的批量采购订单，瑞典Silex开始进行MEMS-OCS的商业化规模量产。该MEMS-OCS基于8英寸MEMS工艺和设计技术制造，可在数据中心网络、超算系统集群等场景中得到广泛应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4157631.d.html</link>
            <guid>3423651</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:28:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威创股份：上层股东陆克平因涉嫌信息披露违法违规，被证监会立案调查】威创股份公告，公司的控股股东台州市中数威科股权投资合伙企业的有限合伙人的控股股东江苏阳光集团有限公司实控人陆克平因涉嫌信息披露违法违规，根据法律法规，被中国证监会立案。立案调查期间，公司将积极配合中国证监会的调查工作，并严格按照监管要求履行信息披露义务。陆克平的立案不会影响公司的正常经营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1938257.d.html</link>
            <guid>3423650</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:27:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚虹医药：APL-2301在澳大利亚开展Ⅰ期临床试验获许可】亚虹医药公告，公司子公司MetCuraPharmaceuticals AUS Pty Ltd收到澳大利亚人类研究伦理委员会签发的关于批准公司开发的用于治疗鲍曼不动杆菌感染的产品APL-2301（此为更新后编号，原编号为ASN-1733）开展Ⅰ期临床试验的临床试验伦理许可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1938239.d.html</link>
            <guid>3423649</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST泛海：股价连续17个交易日低于1元/股 存终止上市风险】*ST泛海公告，截至2023年12月22日，公司股票收盘价连续17个交易日低于1元/股。根据相关规定，若公司股票收盘价连续20个交易日低于1元/股，公司股票将被深交所终止上市交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4157040.d.html</link>
            <guid>3423646</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST炼石：公司控股股东变更为航投集团】*ST炼石公告，公司向四川发展航空产业投资集团有限公司（简称“航投集团”）发行2.01亿股A股普通股股票。此次发行的新增股份上市日为2023年12月28日，发行完成后，航投集团成为公司的控股股东，四川省国资委成为公司实控人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4156582.d.html</link>
            <guid>3423643</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年底人口流动增加应做好四点个人防护】12月24日，国家卫健委召开新闻发布会，中国疾控中心传染病管理处呼吸道传染病室主任 彭质斌表示，关于年底人口流动增加，个人防护的问题，建议在做好呼吸道传染病日常防护的基础上，加强四个方面的防护措施。一是乘坐地铁、公交、火车、飞机等公共交通工具出行期间，建议科学佩戴口罩，及时洗手或做好手消毒，做好旅途中的个人防护。二是针对65岁以上老年人、孕妇、儿童，还有严重慢性基础性疾病患者，建议尽量减少前往人群聚集的旅游景区和公共场所，如必须前往，建议科学佩戴口罩。三是对呼吸道传染病患者或出现相关症状者，建议暂缓出行，尽量避免感染其他人。四是对于大型聚集活动举办的单位或举办方，要落实通风、消杀、健康提示的责任，并且要关注和遵守当地呼吸道疾病防控的信息和要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4155804.d.html</link>
            <guid>3423642</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：南方大部地区26日起逐步回升至接近常年同期或偏高】据中央气象台，12月中旬以来，我国天气形势异常复杂，集中出现了寒潮、雨雪、低温、冰冻等各类冬季灾害性天气。预计未来10天，全国大部地区降水稀少，气温逐渐回升至接近常年同期或偏高，其中新疆北部、内蒙古东部、东北地区中北部等地偏高3～5℃，华南南部、青藏高原南部偏低1～2℃。北方地区25日起转为较常年同期偏高，南方大部地区26日起逐步回升至接近常年同期或偏高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1936445.d.html</link>
            <guid>3423641</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【健麾信息：拟出资2800万元参与设立投资产业基金】健麾信息12月24日晚间公告，为发掘并投资医疗大健康产业领域的优质项目，推进产业与资本的有效融合，公司拟作为有限合伙人认缴出资额2800万元，与国信弘盛私募基金管理有限公司共同设立深圳市弘盛健麾医疗产业创业投资基金合伙企业（有限合伙），合伙企业认缴规模为4000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1936224.d.html</link>
            <guid>3423640</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:15:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国邦医药：丝路基金等拟合计减持公司不超3%股份】国邦医药12月24日晚间公告，公司股东浙民投恒华、丝路基金为一致行动人，合计持有公司6.53%的股份，二者计划通过集中竞价及大宗交易方式，减持公司股份合计不超过1676.47万股，减持比例不超过公司总股本的3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1935706.d.html</link>
            <guid>3423639</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:11:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昱能科技：子公司签订9158万元储能系统设备销售合同】昱能科技公告，公司控股子公司领储宇能近日与西安西电新能源有限公司签订宁夏太阳山泉眼330变电站电网侧200MW/400MWh共享储能示范项目储能系统设备的采购合同，采购量为50MW/100MWh，合同所涉产品包括200kW/372kWh储能一体柜、SCB11-37/3450箱变等；合同金额9158.06万元(含税)。该合同的签订有利于提升公司在工商业储能市场的影响力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerx4154724.d.html</link>
            <guid>3423638</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红海局势持续紧张波及希腊航运业 运送至欧洲货物或面临涨价】希腊航运业发达，商船规模位居世界前列，红海航道危机也给希腊航运业造成了一定影响。希腊航运金融协会主席乔治·克西拉扎基斯表示，由于红海地区局势日益紧张，包括希腊船队在内的商船如果继续在红海、苏伊士运河航道航行，不但成本会上升，人员也将面临极大的风险。而如果往来于亚洲和欧洲之间的商船选择绕行南非好望角，航程将至少多出10天，会极大地增加运输成本。有专家表示，航运成本的增加会导致物价出现上涨，这对于因俄乌冲突等原因导致通货膨胀居高不下的欧洲来说无疑是雪上加霜。乔治·克西拉扎基斯表示，运输成本最终会转嫁到消费者身上，对于运到欧洲的货物来说，我们会面临10%到20%的价格涨幅，具体取决于不同的物品。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerw1178692.d.html</link>
            <guid>3423637</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:09:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来李斌：预计2035年中国汽车品牌在全球前十车企中占五家】12月24日，在蔚来媒体沟通会上，蔚来创始人、董事长、CEO李斌预计，2035年左右，在全球前十名汽车集团中，中国汽车品牌有望占五家。从全球汽车市场来看，中国汽车企业其实都是“新势力”，都是过去一二十年成长起来的。李斌坦言，今年蔚来表现和期许有些差距，内部也在反思，但还是充满信心。“企业的第一业务是赢得市场竞争。”（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcery1934401.d.html</link>
            <guid>3423636</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:05:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱柯迪：股东拟减持公司不超1%股份】爱柯迪12月24日晚间公告，公司持股4.92%的股东XUDONG INTERNATIONAL LIMITED，拟通过集中竞价方式减持公司股份不超过897.22万股，即不超过公司目前总股本的1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzcerw1176801.d.html</link>
            <guid>3423635</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 08:00:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州数码可转债中签号出炉 共约37.72万个】神州数码12月24日晚间披露向不特定对象发行可转换公司债券中签号码，中签号码共有377212个，每个中签号码只能认购10张（1000元）神码转债。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-24/detail-imzzceru4399214.d.html</link>
            <guid>3423634</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 07:58:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>