<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 00:30:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【明起中东部雨雪天气将进入鼎盛阶段】今天（2月19日），寒潮主要影响我国北方地区，新疆及东北、华北等地部分地区将有较强降雪。明天起，中东部雨雪天气将进入鼎盛阶段，雨雪分界线将南压至长江沿线地区，不利春运返程。除了雨雪，今起四天，中东部大部地区还将自西向东、自北向南先后出现剧烈降温，南方多地气温累计降幅可达20℃以上，冷暖巨变，公众需做好防寒保暖措施。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaiprfr2817481.d.html</link>
            <guid>3495461</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软银集团在日股涨3.2%】 软银集团在日股涨3.2%，此前消息称，软银CEO孙正义要设立芯片公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2946236.d.html</link>
            <guid>3495458</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:20:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【转基因香蕉首次获准种植】据英国《新科学家》网站16日报道，澳大利亚和新西兰监管机构近日首次批准经过转基因改造的“卡文迪许”香蕉在农场种植。这种名为QCAV-4的香蕉能抵抗一种在全球广泛传播的具有毁灭性的真菌菌株TR4。]]></title>
            <guid>3495457</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【辽宁迎大范围降雪 279个收费站入口关闭】据央视新闻消息，根据辽宁省气象部门数据，目前辽宁省大范围降水过程已经从降雨转变为降雪，受此影响，截至2月18日23时，辽宁省除了营口、本溪2个城市的部分收费入口正常通行，其余279个收费站入口全部关闭。 目前，本轮降雪相态复杂，先雨后雪，对交通影响较大，相关部门已经采取相关措施，播撒融雪剂，并利用夜间进行除雪除冰作业，减小特殊天气对春运的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2944256.d.html</link>
            <guid>3495451</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国房地产价格自去年8月以来首次出现年度上涨】房地产网站Rightmove调查显示，由于买家需求增强，英国待售房屋年率价格六个月来首次出现上涨，表明英国房地产市场企稳。在经历了放缓之后，英国房地产行业在最近几个月有所回升，因为抵押贷款利率下降，市场预期英国央行今年将降息。Rightmove表示，2024年前六周的商定销售额同比增长16%，比大流行前的2019年增长3%。该网站科学主管Tim Bannister表示他只是谨慎乐观，因为抵押贷款利率仍处于历史高位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8386764.d.html</link>
            <guid>3495449</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:09:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[任天堂股价跌幅高达8.5%，公司据称推迟Switch 2的发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2944002.d.html</link>
            <guid>3495448</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
09:00（以公布时间为准）  中国1月Swift人民币在全球支付中占比 

全球央行和政府动态关注：无重大事项

休市提醒
美股因美国总统日, 休市一日。
加拿大多伦多证券交易所因文化遗产日, 休市一日。
美国芝商所（CME）旗下贵金属、美国原油期货合约交易提前于北京时间20日03:30结束，股指期货合约交易提前于北京时间20日02:00结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2943036.d.html</link>
            <guid>3495445</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、上海连续第七年发布行动方案 持续打造国际一流营商环境；
2、报告显示德国去年对华直接投资创新高；
3、广东着力推动产业与科技互促双强 塑造高质量发展新动能、新优势；
4、春风行动累计举办招聘活动1.8万场 截至2月17日发布岗位1000万个；
5、如何统筹化解房地产、地方债务、中小金融机构等风险（政策问答·2024年中国经济这么干）；
6、春节假期全国投递快递包裹6.41亿件；
7、2023年我国国际收支保持基本平衡 经常账户顺差2642亿美元；
8、锦绣中国年，涌动新活力（人民论坛）；
9、2024年水利系统节约用水工作要点发布 力争非常规水年利用量超180亿立方米；
10、农业农村部部署防范寒潮天气 确保春耕生产开好局起好步；
11、以义取利，不唯利是图（人民观点）——积极培育中国特色金融文化②；
12、共享浓浓的年节味（现场评论·新春走基层）——活力满满、热气腾腾的中国⑥；
13、银发旅游市场蕴含巨大潜力（金台随笔）；
14、节后各地重大项目建设加快推进；
15、年味足 人气旺 消费热 春节假期文旅市场活力涌动；
16、春节档票房超80亿元，刷新同档期纪录 电影市场红红火火（文化市场新观察）；
17、青海省格尔木市长江源村积极发展产业——致富路越走越宽（新春走基层）；
18、东南亚旅游业复苏势头强劲（国际视点）；
19、贝宁加快发展数字经济；
20、第三十七届非盟峰会聚焦地区安全与发展；
21、中等收入国家高级别会议强调——探索创新有效的可持续发展道路；
22、加大对科技创新金融支持（财经眼·走进金融改革试验区）——对多地科创金融改革试验区的调研；
23、以科技金融助力强国建设（财经观）；
24、中国太平保险集团积极服务高质量发展（财经短波）。]]></title>
            <guid>3495436</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔萨利纳斯以西海域发生4.6级地震】据厄瓜多尔地球物理研究所测定，当地时间2月18日18时11分，该国西部萨利纳斯以西海域发生4.6级地震，震源深度5公里。目前暂无海啸预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxu5713221.d.html</link>
            <guid>3495434</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:51:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新抗生素显著增强抑制耐药菌功效】细菌的抗生素耐药性正在使许多现代药物失效，甚至可能引起全球公共卫生危机。现在，美国哈佛大学研究人员开发的一种新抗生素克服了抗生素耐药性机制。据最新一期《科学》杂志报道，合成化合物克雷霉素可杀死许多耐药细菌，包括金黄色葡萄球菌和铜绿假单胞菌。]]></title>
            <guid>3495431</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:48:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞：科大讯飞算力能够满足未来一段时间AI算法模型训练和推理的需求】 科大讯飞2月18日在互动平台表示，科大讯飞算力能够满足未来一段时间AI算法模型训练和推理的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxw2490145.d.html</link>
            <guid>3495430</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国政府拟放宽汽车尾气排放限制 或于早春前发布新规】知情人士称，美国政府打算放宽对汽车尾气排放的限制，将给予汽车制造商更多时间，而不是要求他们在未来几年内迅速提高电动汽车销量。据悉，美国政府或于早春前发布新规。美国环保署发言人表示，名为《2027年及以后轻型和中型车辆多种污染物排放标准》的最终规则草案正接受跨部门审查。该发言人称，美国环保署致力于最终敲定一项“易实现、确保减少危险的空气和气候污染并为家庭带来经济效益”的技术标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8382366.d.html</link>
            <guid>3495428</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:43:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇丰完成30亿美元股票回购计划】汇丰银行完成了约30亿美元的股票回购计划。这家总部位于英国的银行预定将于2月21日公布全年业绩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2939410.d.html</link>
            <guid>3495424</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江电力：世界最大清洁能源走廊六座梯级电站累计发电量突破35000亿千瓦时】 长江电力消息，截至2月16日24时，世界最大清洁能源走廊六座梯级电站累计发电量突破35000亿千瓦时，相当于节约标准煤超10亿吨，减排二氧化碳超28亿吨，为我国经济社会绿色发展提供强劲动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxw2489015.d.html</link>
            <guid>3495423</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称京东考虑收购英国电子产品零售商Currys】 据英国《电讯报》报道，京东是最新一家考虑收购英国电子产品零售商Currys Plc的公司。该报援引未具名消息人士称，近几周京东与Currys进行了非正式的试探性会谈。报道没有提供具体细节。Currys周六表示，拒绝了Elliott Advisors每股62便士的初步收购报价，因“严重低估”了这家总部位于伦敦的公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8381839.d.html</link>
            <guid>3495422</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：特斯拉视频生成技术全球第一，超过OpenAI】当地时间周日晚间，马斯克在X平台上发帖称，特斯拉的视频生成技术是世界上最好的，甚至超过OpenAI的Sora。此前一天马斯克暗示，特斯拉早在一年前就掌握了类似OpenAI的视频生成技术，“特斯拉已经能够用精确物理原理制作真实世界视频大约一年了。”他稍后分享了特斯拉一年前制作的几段模拟真实场景的自动驾驶视频，并在回应一位用户的评论时表示：“特斯拉视频生成超越OpenAI的地方在于，它预测了极其精确的物理场景。这对自动驾驶至关重要。”另一位X用户发帖称：“特斯拉应该做一款视频游戏。你可以通过解决工程问题获得积分，还可以获得徽章。”马斯克回应称：“我早就想这么做了:) 我们的真实世界模拟和视频生成是世界上最好的，但不幸的是，我们只能在发布无监督的FSD后才能制作游戏，这比有监督的FSD更安全。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2938690.d.html</link>
            <guid>3495418</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列媒体称“敌对分子”企图接管一架以航客机通信系统未果】以色列公共广播公司当地时间18日下午报道，当天有“敌对分子”试图接管以色列航空一架民航客机的通信系统未果，目前该客机已安全抵达目的地。报道称，以色列航空一架从泰国普吉岛飞往以色列本-古里安国际机场的客机在飞过也门胡塞武装控制区域上空时，有“敌对分子”试图接管该客机的通信系统，并指示机组人员飞往与预订航线不同的目标。机组工作人员意识到出现问题，改用其他方式与地面沟通，同时飞行员团队也与所在地区其他空管人员核实了飞行数据，发现“敌对分子”企图误导机组人员。机组人员决定按照原定路线继续飞行并顺利抵达，机上250名乘客和工作人员均未受影响。胡塞武装方面暂未对此事做出回应。]]></title>
            <guid>3495417</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节档电影票房达80.16亿元 电影市场迎“开门红”】国家电影局2月18日发布数据，我国2024年春节档（2月10日-2月17日）电影票房达80.16亿元，观影人次为1.63亿，相比2023年春节假期票房和人次分别增长了18.47%和26.36%，均创造了同档期新的纪录，电影市场迎龙年“开门红”。今年春节档影片佳作频出，其中，《热辣滚烫》《飞驰人生2》《熊出没·逆转时空》《第二十条》位列票房榜单前四名，单片票房均超过13亿元。业内人士分析指出，今年春节档影片整体口碑强劲，大多聚焦现实主题、涵盖喜剧元素，在社交媒体平台的话题讨论度较高，助力票房上扬。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxu5710439.d.html</link>
            <guid>3495415</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【文旅热度攀升 国潮消费走俏】 国内旅游出游4.74亿人次，同比增长34.3%；国内游客出游总花费6326.87亿元，同比增长47.3%；春节假期全国营业性演出票房收入7.78亿元，同比增长80.09%；餐饮市场火爆，国潮消费迎来新高潮……2024年春节假期交出了一份“开门红”的消费成绩单。节日消费是观察经济的重要窗口，成绩单上的亮点被看作消费的重要增长点。受访专家认为，春节期间多领域消费升温，彰显了我国消费市场的活力，也为2024年消费市场提供了良好的开局形势，将进一步提升市场信心。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3495414</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:30:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节假期新房售楼处“不打烊”，二手房成交同比增长七成】为期八天的史上最长春节假期正式收官。相较于旅游热、春节档电影票房飘红，春节假期新房市场成交较为平淡。根据第三方研究机构监测数据，春节假期，重点监测城市新房日均成交面积较上年下降27%。不过，不同于新房市场表现，机构数据显示，重点城市二手房市场今年春节的交易量水平比去年仍然有明显增加。二手房市场来看，贝壳研究院监测数据显示，2024年春节假期重点50城市二手房看房量和交易量水平比2023年春节假期有明显回升。贝壳研究院指出，一般春节期间二手房交易量较低，但今年的交易量水平比去年仍然有明显增加，同比增加超七成。一线城市交易量比去年同期微降3%，二线城市增加98%，三线城市增加65%。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2937389.d.html</link>
            <guid>3495413</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:29:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【退货VisionPro的原因有哪些？古尔曼：退货潮有夸张成分】关于 Vision Pro 头显被退回报道，彭博社记者马克·古尔曼重申道，相关报道只是媒体的渲染，其带领的 Sellers Research Group 深入研究后，认为 Vision Pro 头显退回比例并不高。古尔曼认为消费者退回 Vision Pro 头显的一些原因包括： 该设备实在太重，管理起来太麻烦，长期佩戴令人头疼，而且不舒服。 目前应用和视频内容的缺乏并不能证明价格的合理性。 相比较 Mac，Vision Pro 头显并未明显提高生产力，而且很难长时间使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2936977.d.html</link>
            <guid>3495412</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:25:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源集团：春节假期煤炭出区调运量创新高，新能源发电量增长近15%】 据国家能源集团官微消息，春节期间，国家能源集团817家生产单位不停工、不停产，主要生产运营指标均超计划完成。在产煤矿安全有序生产、外购煤保持日均100列，一体化出区调运量创历年春节假期新高。京津冀、东北蒙东等区域电厂燃煤库存可用天数维持在较高水平，东北区域发电量同比增长超20%。针对黄骅港、天津港连续多次因大雾封航，及时调整分流疏港稳库，北方港下水煤月累市场占比44.5%。春节期间，国家能源集团坚持清洁供能，新能源发电量大幅增长近15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxw2486768.d.html</link>
            <guid>3495411</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民意调查显示日本首相支持率创新低】日本《朝日新闻》周末进行的一项民意调查显示，日本首相岸田文雄内阁的支持率下降2个百分点，至纪录低点21%；不赞成率下降1个百分点至65%。《朝日新闻》对2617人进行了电话调查，得到了1113人的有效回复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxu5709230.d.html</link>
            <guid>3495410</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:23:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业银行：已审批贷款金额超400亿元，实现多地城市房地产融资协调机制项目贷款投放】 中国农业银行官微消息，中国农业银行持续服务多地城市房地产融资协调机制落地见效。截至2月19日，农业银行已审批完成首批清单内贷款项目近百个，已审批贷款金额超400亿元，率先在重庆、安徽、浙江、广西、陕西、江苏、新疆多地实现贷款的首笔投放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxw2486304.d.html</link>
            <guid>3495409</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI大模型加速迭代 产业链公司获机构重点布局】 据经济参考报，始于去年的AI（人工智能）大模型浪潮热度再次升温。农历春节期间，AI领域利好不断，以Open AI为首的诸多国内外互联网龙头公司均迎来AI大模型技术的新进展。多家机构及业内人士称，看好未来AIGC（人工智能生成内容）产业发展前景以及算力市场的增长空间，产业链内多家公司已获得机构重点关注及提前布局。]]></title>
            <guid>3495406</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涨价趋势延续 存储行业有望继续上行】 据经济参考报，经历了近两年的下行，2024年存储芯片行业正迎来加速复苏。日前，江波龙、佰维存储、兆易创新等国内存储厂商纷纷发布2023年度业绩预告，虽然业绩下滑，但上行曙光已从去年四季度开始浮现，并且在今年有望延续。业内人士也指出，2024年一季度存储市场涨价已成趋势，叠加不断涌现的智能汽车、AI大模型等场景也将催生更多存储需求。]]></title>
            <guid>3495405</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大动作调查中车，欧盟高官放厥词！专家：只会破坏中欧双方互利合作】在欧盟宣布对中国中车股份有限公司（中国中车）的一家子公司就补贴问题发起“前所未见”调查的第二日，欧盟委员会执行副主席玛格丽特·维斯塔格17日声称，“这对欧洲和欧洲以外的商界来说是一个非常重要的信号，即我们绝对愿意使用我们的工具来确保公平竞争”。18日接受记者采访的专家认为，欧盟的保护主义行为只会破坏中欧双方的互利合作。据香港《南华早报》报道，维斯塔格17日在慕尼黑安全会议期间对媒体表示，上述调查还处于早期阶段。“我希望你们注意到这样一个事实，我们愿意使用这一工具。现在公开的第一个案例是铁路行业，但也可能涉及其他行业。”英国《金融时报》此前报道称，当地时间16日，欧盟委员会宣布对中国中车下属的中车青岛四方机车车辆股份有限公司（中车青岛四方）发起调查，声称该公司涉嫌利用补贴“扭曲”欧盟单一市场。据报道，中车青岛四方参与了一项保加利亚交通和通信部的招标，该招标涉及20辆电动列车的采购与为期15年的维修协议以及员工培训，市场价值6.1亿欧元。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2934943.d.html</link>
            <guid>3495402</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩报告：中国IT行业需求恢复有望推动韩国对华出口增加】 据韩联社18日报道，韩国贸易协会国际贸易通商研究院当天发布的报告显示，今年中国信息通信技术（IT）行业需求恢复有望推动韩国对华出口增加。 韩国贸易协会国际贸易通商研究院18日发布的报告称，“今年中国IT需求恢复速度预计为9.3%，比全球复苏平均水平6.8%要高”，因此韩国对中国的IT出口预计将大幅增长。报告显示，2023年韩国对华出口总额比上一年减少310亿美元，其中IT产品出口额减少198亿美元，占减少总额的64%。去年韩国对华出口前20个主要产品中有13个品种的在华市场占有率下降，显示器、电脑、半导体设备等产品的下降趋势尤为明显。因此，中国IT需求的恢复有望推动韩国对华出口恢复。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8376944.d.html</link>
            <guid>3495399</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:15:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构调研聚焦市值管理 上市央企表态积极回报股东】 国资委“点题”市值管理考核，央企上市公司将如何“作答”？记者梳理发现，1月底以来，各类机构密集调研了30余家央企上市公司。多家被调研上市公司透露，将依法合规开展市值管理，重视股东回报。业内人士认为，市值管理考核将进一步推动上市央企提高质量、强化价值创造、完善信息披露，未来相关政策或持续加码，央企上市公司有望迎来估值重塑。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8376885.d.html</link>
            <guid>3495398</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:14:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商业银行刷新“进度条” 城市房地产融资协调机制加速落地】 自1月有关部门召开城市房地产融资协调机制部署会议后，各地陆续向商业银行推送项目“白名单”，商业银行密集印发行动方案、成立工作专班、对接合作项目、建立“绿色通道”，推动融资尽快落地。据记者不完全统计，已有15家银行召开相关主题会议，披露相关工作进展，部分项目贷款投放已落地。分析人士表示，建立融资协调机制有利于推动各地“保交楼”工作顺利落地。长远来看，通过扶优限劣、精准发力，融资协调机制对满足房地产企业合理融资需求、促进房地产行业平稳健康发展具有积极意义。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2934122.d.html</link>
            <guid>3495396</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预制菜抢占年夜饭餐桌“C位”】 “霸王鳖鸡”“佛跳墙”“羊蝎子”“猪肚鸡”……一道道预制菜成为年夜饭的“镇桌硬菜”。春节期间，中国证券报记者走访发现，预制菜食品颇受消费者青睐。“现在图方便，买一些炸好的豆腐、酥肉、牛肉丸子，年夜饭做‘八大碗’方便。”河南南阳河街上一家清真“过油菜”店顾客表示。安井食品董秘梁晨向记者表示，标准化、规范化的预制菜能够降低餐饮成本、提升出餐效率。随着我国餐饮连锁化程度逐年提升，餐饮产业的工业化程度不断提高将成为发展趋势，预制菜在餐饮行业渗透率将进一步提升。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8376563.d.html</link>
            <guid>3495393</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【争先布局A股龙年新机遇 33只权益类基金今起扎堆发行】春节长假后首周，有33只权益类基金进入发行期。随着近期市场回暖，机构争先布局A股龙年新机遇。业内人士认为，经济基本面回暖，叠加宏观政策对经济的积极效果在累积，A股市场后续的上行空间可期。Choice数据显示，节后首周共有52只基金将启动发行，其中权益类基金有33只。仅长假后的第一个交易日（2月19日），就有37只基金进入发行期，其中23只为权益类基金。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8376216.d.html</link>
            <guid>3495389</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：特斯拉永远不会制造无法成为现实的概念车】北京时间2月19日凌晨，特斯拉CEO马斯克在社交平台X发文称，特斯拉永远不会制造无法成为现实的概念车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxw2482460.d.html</link>
            <guid>3495385</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【定位权益工具投资 基础设施REITs迎新变化】千亿元规模的REITs市场，正迎来新的重大变化。日前，中国证监会正式发布《监管规则适用指引——会计类第4号》（简称《指引》），《指引》明确了并表原始权益人在满足相关要求的前提下，可以在合并财务报表层面将REITs其他方持有的份额列报为权益，投资者持有的REITs份额亦属于权益工具投资。业内人士表示，该政策推出后，有助于缓解REITs配置型投资者中长期持有策略与短期财务表现、风控机制的矛盾。同时，该政策提供FVOCI（以公允价值计量且其变动计入其他综合收益的金融资产）选择权，有利于优化REITs投资人结构，引导投资人进行长期价值投资。随着更多机构资金持续流入市场，基础设施REITs有望大幅扩容。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8375827.d.html</link>
            <guid>3495384</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:06:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旅游平台报告显示多项指标超2019年同期】近期，各大旅行平台纷纷发布了最新的春节出行报告。多平台数据显示，今年春节假期，旅游市场多项关键指标已超越2019年同期。而从各大旅游上市公司来看，火爆的春节假期让去年以来回暖的态势得以延续，景区、酒店、免税等几大核心板块暖意十足。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8375697.d.html</link>
            <guid>3495383</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首次人体受控临床试验证实——石墨烯纳米材料可安全开发】据科技日报，英国研究人员公布了一项重要的发现：首次人体严格受控暴露临床试验显示，吸入特定类型的石墨烯不会对肺或心血管功能产生短期不良影响。这意味着石墨烯这种纳米材料可以安全地进一步开发，而不会对人类健康造成重大风险。相关论文发表在16日《自然·纳米材料》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8375401.d.html</link>
            <guid>3495381</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新抗生素显著增强抑制耐药菌功效】据科技日报，细菌的抗生素耐药性正在使许多现代药物失效，甚至可能引起全球公共卫生危机。现在，美国哈佛大学研究人员开发的一种新抗生素克服了抗生素耐药性机制。据最新一期《科学》杂志报道，合成化合物克雷霉素（cresomycin）可杀死许多耐药细菌，包括金黄色葡萄球菌和铜绿假单胞菌。]]></title>
            <guid>3495380</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半球形光伏电池大幅提高能效 有望为可再生能源技术开辟新应用领域】据科技日报，土耳其阿卜杜拉·居尔大学研究人员开创性地重新设计了有机光伏电池的结构，赋予其半球形的外壳，旨在最大限度地提高光吸收和角度覆盖率。这种创新设计有望为可再生能源技术开辟新的前景，相关论文发表在最新一期《能源光子学报》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2932710.d.html</link>
            <guid>3495378</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:02:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提醒：日内请重点关注（以下均为北京时间）】 ① 不定时：国内成品油将开启新一轮调价窗口；

② 美国纽交所因总统日休市一日，加拿大多伦多证券交易所因文化遗产日休市一日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2932336.d.html</link>
            <guid>3495375</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 23:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【544款万能险1月份结算利率发布，全面下调至4%及以下】数据显示，截至2月18日，544款万能险产品今年1月份的结算利率（年化，下同）已经发布。整体来看，万能险结算利率上限全面下调至4%，仅两家公司的9款万能险产品结算利率达4%，其他产品结算利率皆低于该标准。业内人士认为，在长期利率下行、资本市场波动较大的情况下，下调万能险结算利率上限是防范利差损风险的必要手段。未来万能险的最低保证利率或将继续下调，但实际结算利率将保持动态调整态势。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2931937.d.html</link>
            <guid>3495374</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:57:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月MLF利率“按兵不动” LPR或单方面下调】2月18日，为维护银行体系流动性合理充裕，中国人民银行开展1050亿元公开市场逆回购操作和5000亿元中期借贷便利（MLF）操作。其中，7天期逆回购中标利率与MLF中标利率分别维持1.8%、2.5%不变。由于2月有4990亿元MLF到期量，央行实现MLF净投放10亿元，为超额平价续作。MLF利率是央行中期政策利率，与公开市场操作7天期逆回购利率共同构成了央行政策利率体系。虽然MLF利率“按兵不动”，意味着2月贷款市场报价利率（LPR）的定价基础未变，但部分专家观点认为，央行在2月初开展的全面降准和“定向降息”操作有望带动LPR报价在MLF利率不变的情况下单方面下调。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2931866.d.html</link>
            <guid>3495373</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（2月19日）】
冲突情况：
1. 克里姆林宫：俄罗斯在阿夫杰耶夫卡附近的进攻仍在继续。
2. 俄罗斯国防部：俄罗斯已完全控制乌东重镇阿夫杰耶夫卡。
3. 俄罗斯国防部：在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克、顿涅茨克南部等方向击退乌军多次进攻并发动多次攻势.
4. 乌武装部队总参谋部：在过去24小时内，前线地区发生56次战斗。乌军还击落一架俄军苏-34战机。
其他情况：
1. 王毅会见乌克兰外长库列巴，阐述中方在乌危机上的立场：将继续为尽快止战、重建和平发挥建设性作用。
2. 德国防长：美国未能支持乌克兰援助可能会损害其经济。
3. 乌克兰军方发言人：在阿夫杰耶夫卡前线撤军后，局势在一定程度上已经稳定下来。
4. 市场消息：爱沙尼亚总理呼吁发行1000亿欧元的联合债券来保卫欧洲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2931442.d.html</link>
            <guid>3495372</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:52:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本北海道考虑对住宿征收100-500日元的旅游税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8373194.d.html</link>
            <guid>3495371</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本内阁支持率下降2个百分点至21%，创新低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8373134.d.html</link>
            <guid>3495370</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴布亚新几内亚恩加省部落冲突已致至少53人死亡】当地时间2月19日，巴布亚新几内亚警方表示，至少53人在近日巴布亚新几内亚恩加省发生的部落冲突中死亡。警方呼吁恩加省民众保持冷静。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxu5702325.d.html</link>
            <guid>3495369</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本金融厅考虑要求主要公司披露排放情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8370801.d.html</link>
            <guid>3495367</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台2月19日06时继续发布沙尘暴蓝色预警】预计2月19日08时至20日08时，新疆南疆盆地、内蒙古西部、青海东北部、陕西中南部、山西西南部、河南西部、湖北中西部、四川盆地中北部等地的部分地区有扬沙或浮尘天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxt2927300.d.html</link>
            <guid>3495366</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台2月19日06时继续发布大雾黄色预警】预计，19日白天至夜间，东海西部海域、台湾海峡、广东沿岸海域、广西沿岸海域将有大雾，能见度不足1公里。此外，19日早晨至上午，江苏北部等地将有大雾天气，局地有能见度不足200米的强浓雾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxw2476841.d.html</link>
            <guid>3495365</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台2月19日06时继续发布寒潮橙色预警】受寒潮影响，预计，2月19日至22日，我国中东部大部将自西向东、自北向南先后出现剧烈降温，日平均或最低气温普遍下降8～12℃，东北地区中东部、华北南部、黄淮、江淮、江汉、江南、华南中北部及贵州等地气温将下降12～18℃，其中，东北地区东部及湖南、贵州东部等地的部分地区累计降温幅度可达20℃以上。2月23日前后，最低温度0℃线将南压到苏皖南部至湖南南部、贵州南部一带。预计，2月19日08时至2月21日08时，内蒙古东南部、东北地区、华北大部、黄淮、江淮、江汉、江南北部等地部分地区将先后降温8～10℃，其中，东北地区中东部、华北南部、黄淮大部、江淮中西部、江汉、湖南北部等地降温12℃~14℃，东北地区东部等地部分地区降温可达18℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxw2476816.d.html</link>
            <guid>3495364</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台2月19日06时继续发布大风蓝色预警】预计，2月19日08时至20日08时，西藏中西部、青海中南部、内蒙古东南部、辽宁西部和南部、华北东部、黄淮东部、江淮东部等地的部分地区有5~6级风，阵风7~9级。渤海、渤海海峡、黄海大部海域将有7~8级风，阵风9~10级。2月20日08时至21日08时，西藏中西部、青海中西部、华北东部、黄淮、江淮东部、江汉等地的部分地区有5~6级风，阵风7~9级。渤海、渤海海峡、黄海大部海域将有7~8级风，阵风9~10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipkxq8369766.d.html</link>
            <guid>3495363</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节档首现四部“10亿票房俱乐部”影片】今年春节档首次出现四部“10亿票房俱乐部”影片。票房前4名影片分别为：《热辣滚烫》27.18亿元，《飞驰人生2》23.98亿元，《熊出没·逆转时空》13.89亿元，《第二十条》13.4亿元。截至2024年2月18日9点半，今年票房已达110.81亿元，国产影片票房占比为96.75%。据不完全统计，本次春节档影片涉及出品、发行公司达60余家，其中《热辣滚烫》等4部影片背后涉及多家上市公司，如中国电影、博纳影业、上海电影、横店影视、光线传媒、万达电影等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipery2606748.d.html</link>
            <guid>3495361</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 22:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中东局势跟踪（2月19日）】
巴以冲突：
1. 加沙卫生部：自10月7日以来，以色列对加沙的袭击导致28,985名巴勒斯坦人死亡，68,883人受伤。
2. 以色列北部遭从黎巴嫩境内发射的火箭弹袭击，以军炮击回应。
3. 以色列国防部长：如果在斋月前人质未归，冲突将蔓延至拉法。
4. 据以色列时报：从2024年3月1日开始，经以色列国防军批准，人们将能够返回斯代罗特和其他与加沙接壤的边境城镇。
5. 以色列媒体称“敌对分子”企图接管一架以航客机通信系统未果。
其他：
1. 卡塔尔：关于加沙停火的谈判并不积极。
2. 以色列内阁一致同意发布一项声明，反对寻求推动巴勒斯坦建国的“国际指令”，表示巴以问题永久解决方案应通过直接谈判达成。
3. 联合国安理会或对加沙地带停火进行表决，美称不支持。
4. 加沙卫生部发言人：加沙第二大医院现在已“完全停止服务”。
5. 数千以色列民众游行要求提前举行议会选举。
6. 伊拉克首都巴格达北部发生枪击事件，造成至少2人死亡。
7. 巴西总统称以色列实施种族灭绝，以方抗议。
8. 英国海上贸易行动办公室：位于也门摩卡南部的船只上的船员安全，船长报告船只在附近的爆炸后受损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaiperv3055988.d.html</link>
            <guid>3495360</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 21:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国海上贸易行动办公室：位于也门摩卡南部的船只上的船员安全，船长报告船只在附近的爆炸后受损。]]></title>
            <guid>3495359</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 21:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威同意就向巴勒斯坦权力机构转移资金提供协助】挪威政府周日表示，该国已同意就向西方支持的巴勒斯坦权力机构转移税收资金提供协助，这些资金是以色列代征收的，目前被冻结。根据上世纪90年代达成的临时和平协议，以色列财政部代表巴勒斯坦人征税，并每月向巴勒斯坦权力机构转账。根据以色列和巴勒斯坦官员达成的解决方案，挪威将充当中间人，保管以色列自去年10月7日以来扣留的收入。去年11月2日，以色列表示将继续向约旦河西岸的巴勒斯坦权力机构转移税收，但将扣留输往加沙的资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipers8497454.d.html</link>
            <guid>3495358</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 21:33:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰1月服务业表现指数 52.1，前值48.8。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaipers8497153.d.html</link>
            <guid>3495357</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 21:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>