<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2024 15:02:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【首届“香港世界青年科学大会”聚焦推动新质生产力发展】首届“香港世界青年科学大会”开幕式大会暨2024“香江诺贝论坛”13日在香港会展中心举行。来自美国、瑞士、荷兰、挪威、匈牙利等国家和地区的7位诺贝尔奖和图灵奖得主，20多位海内外院士、科学家齐聚香港，共同探讨大数据、人工智能、量子计算等议题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6534022.d.html</link>
            <guid>3576603</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 15:00:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[雷电冰雹天气致甘肃两地电路受损 电力部门正全力抢修。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazn8839686.d.html</link>
            <guid>3576602</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 15:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【RWA资产收益平台Jigsaw完成新一轮融资，Digits Ventures等参投】现实世界资产（RWA）收益平台Jigsaw宣布完成新一轮融资，Tempo、Manifold、Rarestone Ventures、Space Whale Capital、Duplicate Capital、Pastel Alpha、Perridon Ventures、Digits Ventures和DCD参投，具体金额和估值暂未披露。Jigsaw专注于通过与著名的真实世界资产 (RWA) 平台建立战略合作伙伴关系来增强线上收入机会，旨在帮助用户扩大链上收益。]]></title>
            <guid>3576597</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:49:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：重点领域节能降碳将迎来巨大市场空间】4月12日召开的国务院常务会议审议通过《2024—2025年节能降碳行动方案》和《加快构建碳排放双控制度体系工作方案》。专家表示，推动能耗双控向碳排放双控转变，是积极稳妥推进碳达峰碳中和的重要举措。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4643929.d.html</link>
            <guid>3576595</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:46:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一假期机票预订量飙升 个别航线已售罄】“清明”假期才过不久，旅游市场就迎来了五一假期的预订高峰。最近，国内国际机票的预订量呈现直线上升态势。记者了解到，今年五一假期机票预订启动早，假期首日，5月1日的一些热门航线，如“北京—成都”“上海—昆明”等部分航班已升至全价。“上海—大理”“北京—大理”等航线的部分经济舱也已经售罄。去哪儿大数据研究院研究员肖鹏表示，本周五一的机票预订量逐日增加，单日的增幅大概有4成左右，今年五一假期整体运量应该会超过2023年，创下新高，一些航线的票量已经十分紧张。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazn8836943.d.html</link>
            <guid>3576593</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:39:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港加速开拓数字经济发展潜力】2024数字经济峰会12日至13日在港举行。100余位来自海内外的科技、政商、学术领袖与政策制定者通过50多场主题演讲和专题论坛，共商尖端科技和创新应用如何重塑现代数字经济，助力香港在数字经济领域走在前列。多位参会嘉宾表示，香港对数字经济发展高度重视，与内地合作大有可为。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazq5613218.d.html</link>
            <guid>3576592</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:39:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦皇岛一船只侧翻已致12死6失联】河北秦皇岛卢龙县政府通报：今天下午，秦皇岛市卢龙县刘家营乡桃林口村发生一起船只侧翻导致人员落水事故。经初步核实，事故造成31人落水，目前已搜救出25人送医救治（其中13人无生命危险，12人无生命体征），6人失联。现场救援仍在紧张进行，事故原因调查已同步开展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6531137.d.html</link>
            <guid>3576591</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾花莲发生4.9级地震】据台湾气象部门13日消息，台湾花莲当天22时26分发生4.9级地震，震源深度11.5公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4642901.d.html</link>
            <guid>3576590</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:38:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建葛洲坝集团与甘肃省庆阳市签署战略合作协议】 4月13日，中国能建葛洲坝集团与甘肃省庆阳市签署战略合作协议，将在“东数西算”、新型城镇化、水利设施和生态治理、综合交通、能源电力等领域开展全方位、多领域、深层次合作，全力打造央地合作新标杆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazn8836624.d.html</link>
            <guid>3576589</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月13日22时26分在台湾花莲县（北纬24.05度，东经121.60度）发生4.2级地震，震源深度9千米。]]></title>
            <guid>3576588</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:36:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川彭州一养猪场发生化粪池气体中毒事故，7人死亡】彭州市应急管理局通报：2024年4月13日下午，彭州市丽春镇一养猪场发生化粪池气体中毒事故。事发后，应急、消防、卫健、农业农村等相关部门第一时间赴现场全力开展救援，7人已全部搜救出池。其中，4人经现场抢救无效死亡，3人送医院救治无效死亡。对此，我们深感痛心和惋惜，正抓紧开展善后工作。目前，事故原因正在进一步调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazq5612380.d.html</link>
            <guid>3576586</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“双反”取消后，澳大利亚葡萄酒“首秀”消博会】4月13日，澳大利亚葡萄酒BIN8和圣亨利现身第四届消博会主会场海南国际会展中心1号展馆，这也是澳大利亚葡萄酒被取消“双反”措施后，首次出现在中国举办的大型展会上。作为中国总代理，福建建发国际酒业集团有限公司将澳大利亚最大葡萄酒企业富邑集团旗下的这两款产品放在了展台最显眼的位置。建发酒业负责人颜艺珍在展馆现场接受记者采访时表示，BIN8及圣亨利此次与消费者见面，是中国取消对澳大利亚葡萄酒“双反”措施后，澳大利亚明星葡萄酒品牌的回归首秀。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6530146.d.html</link>
            <guid>3576585</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:30:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：04月13日22时26分在台湾花莲县附近（北纬24.08度，东经121.46度）发生4.0级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3576584</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伦敦金属交易所（LME）：取消俄罗斯权证和/或撤回标的金属的英国客户、英国会员将需要遵守某些记录保存要求。宣布暂停将某些品牌生产的金属放入其全球仓库。取消和/或撤回俄罗斯仓单的英国会员、客户需要通知商务秘书该会员、客户的姓名和EORI号码。]]></title>
            <guid>3576582</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国国家馆首次亮相消博会】 第四届中国国际消费品博览会(简称“消博会”)英国国家馆13日开馆。本届消博会上，共有27家企业、30个品牌代表英国参展，展品涵盖服装、酒水、食品保健品、美妆、汽车等重要消费领域，其中多个产品是首次进入中国。英国驻广州总领事孟诗然表示，英国国家馆首次亮相消博会，向中国和亚太地区的消费者展示高品质的英国消费品牌产品。希望通过这一平台，让更多英国企业进入中国市场，促进英国品牌和中国合作伙伴交流，达成合作机会。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6529450.d.html</link>
            <guid>3576581</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安提瓜和巴布达总理：气候变化给小岛屿国家带来巨大威胁】在接受总台专访时，安提瓜和巴布达总理布朗表示，气候变化是加勒比海和太平洋、印度洋上所有小岛屿国家面临的重大生存威胁。2017年，巴布达岛遭受飓风“艾尔玛”的破坏，被损毁的财产比例逼近95％。布朗总理说这并不是夸张，事实确实如此。他强调，安巴有义务继续倡导减排，推进可持续的绿色技术，实现绿色发展。因此，他绝对支持中国进一步加强“一带一路”绿色发展倡议，“我们拥有共同的文明，我们生活在同一个星球上，我们必须依靠可持续的方式追求发展。”（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazn8834952.d.html</link>
            <guid>3576580</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:23:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：哈马斯呼吁约旦河西岸的居民加强抵抗运动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6528760.d.html</link>
            <guid>3576578</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：在遭到火箭弹袭击后，以军声称他们的炮兵对黎巴嫩南部进行了打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6528700.d.html</link>
            <guid>3576577</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其安塔利亚缆车事故所有被困人员均已获救】土耳其安塔利亚缆车事故所有被困人员均已获救根据土耳其内政部长耶尔利卡亚当地时间13日下午的最新表态，安塔利亚缆车事故中共有174人被困，目前均已被成功救出，其中有13人被送往附近医院接受不同程度的治疗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazn8833038.d.html</link>
            <guid>3576575</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:09:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平安证券：深入践行“看门人”职责 将“保护投资者合法权益”理念融入各项业务场景】平安证券认为，证券机构作为资本市场的重要参与主体、直接融资的服务商，在实体经济和资本市场中均具有不可替代的专业定位。平安证券将全面学习、深刻领悟《关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》精神，积极贯彻落实相关决策部署，按照证监会“两强两严”等政策文件的有关要求，聚焦主业，做优做强，把握好功能性和盈利性的关系，深入践行“看门人”职责，将“保护投资者合法权益”的理念融入各项业务场景，持续提升投行与财富管理能力建设，助力多层次、高质量资本市场体系建设，为全面推进中国式现代化强国建设、民族复兴伟业提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4638731.d.html</link>
            <guid>3576574</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安提瓜和巴布达总理：安巴是中国善意的受益者】在接受总台专访时，安提瓜和巴布达总理布朗表示，安提瓜和巴布达是中国善意的受益者。在过去10年里，中国向全球发展中国家提供了大量帮助，支持各国提升各领域发展能力，助力民众摆脱贫困。他相信，未来双方的关系将进一步加强。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4638151.d.html</link>
            <guid>3576572</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军：两架载有爆炸物的无人机袭击了边境城镇附近地区】以色列国防军证实，黎巴嫩真主党不久前从黎巴嫩发射的两架载有爆炸物的无人机袭击了哈尼塔地区（Hanita）。然而，以色列国防军没有提供袭击中损害或潜在伤害的进一步细节。黎巴嫩真主党声称袭击的目标是以色列军队使用的一栋建筑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4637612.d.html</link>
            <guid>3576570</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超九成网红都有签约MCN机构】在整治网络谣言的过程中，整治MCN机构信息内容乱象是重点。MCN机构是可以为网红和自媒体提供内容策划制作、宣传推广、粉丝管理、签约代理等服务的各类机构的总称。MCN机构在互联网信息内容服务领域业务类型广、动员能力强、社会影响大。简单来说，MCN就是网红“大红大紫”的背后推手。目前，超九成网红都有签约的MCN机构。据初步统计，几家头部的网站平台拥有1000万以上粉丝的账号，大约有40%都是由MCN机构签约的。以一个重点平台为例，这个平台入驻的MCN机构旗下账号超过30万个，年均生产信息超过3300万条。可以说，MCN机构对信息内容业务活动的影响巨大，它的活动是否规范直接影响了互联网信息呈现得健康与否，也直接关系到网络生态状况。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4637422.d.html</link>
            <guid>3576569</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印媒：被伊朗扣押船只上有17名印度人】据印度媒体当地时间13日报道，伊朗伊斯兰革命卫队在霍尔木兹海峡扣押了一艘与以色列有联系、悬挂葡萄牙国旗的商船，船上有17名印度人。印度方面正在与伊朗保持联系，以确保其国民安全。此前据伊朗塔斯尼姆通讯社消息，伊朗伊斯兰革命卫队海军在霍尔木兹海峡附近扣押了一艘与以色列有关的货船。伊通社的报道称，目前该船正前往伊朗海域。另有消息称，这艘货船悬挂葡萄牙国旗，与总部位于伦敦的“ZodiacMaritime”公司有关，该公司所有者是一名叫“埃亚尔·奥弗”的以色列人。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3576567</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:57:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月车企掀起新一轮价格战 多个汽车品牌推出优惠活动】近年来，从价格到销售、从研发到生产，汽车行业进入“大比拼”的阶段。进入今年4月份，新一轮车企“价格战”打响。据不完全统计，一进入4月，就有十多个品牌陆续推出优惠活动。除了降价，更是通过增配减价、车电分离、置换补贴等多种方式来吸引消费者。有专家认为，汽车“价格战”并不可怕，但更要“卷”出出路，“打”出亮点，让“价格战”由挑战变为机遇。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4637031.d.html</link>
            <guid>3576565</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:55:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首例，上海专家实施内镜下“超微创”破胸膜肿瘤切除术】在2024上海消化内镜学术大会上，复旦大学附属中山医院分享了一台全球首例内镜下“超微创”破胸膜肿瘤切除术，吸引了国内外专家广泛关注和讨论。4月13日，从复旦大学附属中山医院获悉，这台手术由该院内镜中心主任周平红教授操刀，医生通过食管隧道内镜进入胸腔，采用经黏膜下隧道内镜肿瘤切除术（STER）技术精准剥离肿物，同时保留患者食管功能。中山医院表示，它的成功实施，进一步打破了微创手术的禁忌，标志着该院在内镜微创切除领域的又一重大技术突破。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazn8831281.d.html</link>
            <guid>3576564</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易瑞生物与内蒙古自治区科右中旗签订检验检测创新中心合作项目】 4月12日，易瑞生物与内蒙古自治区科右中旗签订“易瑞生物检验检测创新中心”合作项目。据悉，该项目围绕动物疫病监控、保障动物源性食品安全、畜牧业产地环境指标的检测和评价、智慧畜牧业食品安全综合监管等方面，建立试验区检测服务共享中心和智慧畜牧业食品安全综合监管平台，利用共享快速检测实验室与现场检测终端相结合的手段，可对牛早孕、牛结核筛查等动物疫病，畜牧产品抗生素残留、动物源性成分及产地环境水质重金属、有毒有害等情况进行快速监测分析，并能进行实时监控，为当地畜牧产品提供闭环式、全链条安全保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazq5607458.d.html</link>
            <guid>3576563</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:54:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旧金山市长布里德：“愿通过人文交流促进美中友好” 】美国加利福尼亚州旧金山市市长伦敦·布里德13日启程对中国进行访问。她在行前接受新华社记者专访时表示，希望通过此访加强与中国地方经济交往和文化交流，促进巩固和发展双边关系。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6525101.d.html</link>
            <guid>3576562</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:54:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪港数据资产合作专家闭门会顺利召开】4月12日，正值香港数字经济峰会召开之际，沪港数据资产专家闭门研讨会也在中国香港顺利举办。本次闭门研讨会围绕“沪港数据资产合作模式与路径选择”的主题，沪港两地专家学者、数商企业等做了深入的交流与研讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6522684.d.html</link>
            <guid>3576558</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:39:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界电子竞技锦标赛亚洲区总决赛落户中国】记者13日获悉，世界电子竞技锦标赛亚洲区总决赛暨全球电竞产业发展大会落户中国成都，预计将在今年9月举行。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4634449.d.html</link>
            <guid>3576557</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:39:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰总统泽连斯基和德国总理朔尔茨进行了通话。乌克兰总统泽连斯基感谢德国总理朔尔茨提供了一套爱国者系统和更多防空导弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4634394.d.html</link>
            <guid>3576556</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:39:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马董事长重申“坚定持续投资中国”】从宝马集团官方获悉，宝马集团董事长齐普策将随同德国总理朔尔茨和企业家代表团访华。据新华社消息，德国总理朔尔茨将于4月14日至4月16日对中国进行正式访问。在齐普策看来，宝马集团扎根中国30载，发展受益于德中间自由贸易及中国高水平对外开放政策。“今年恰逢德中建立全方位战略伙伴关系10周年，我深感荣幸能再次陪同朔尔茨总理访华。我们对中国市场前景充满信心，坚定持续投资中国、为深化中德合作做出更大贡献。”齐普策表示。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4633396.d.html</link>
            <guid>3576555</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牵手华为、亿航智能，华发股份发布新一代产品技术标准】4月13日，华发科技＋产品体系技术标准发布会上，华发股份董事局副主席、总裁陈茵对外宣布了华发新一代产品技术标准，即“四化十二优”技术标准。具体来看，四化即“数字化、智慧化、绿色化、产业化”，十二优则是要在数字智慧社区、智慧无人机服务、智慧社区养老、智能家居、绿色低碳等十二个方面做到领先。为此，华发在投入千名科技人员的研发力量之外，还与华为、顺丰、亿航智能、海康威视、格力电器等头部科技企业联手，共同构建技术实施路径。]]></title>
            <guid>3576554</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津：一周内三艘访问港邮轮 邮轮产业加速复苏】 4月13日，“银影”号邮轮抵达天津国际邮轮母港，200余名外籍游客有序地走下邮轮，开启京津观光之旅。刚过去的这一周，中国北方最大的邮轮母港陆续迎来“海洋旋律”号“世鹏奥德赛”号和“银影”号3艘国际豪华邮轮。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazn8827602.d.html</link>
            <guid>3576553</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国最大敌人是自身债务】 美国《国家利益》双月刊网站日前刊文指出，随着美国联邦政府债务规模不断扩大，美国最大的敌人是其逼近35万亿美元的债务。文章指出，美国认为只要自己仍然是世界经济体系的主导力量，财政赤字就无关紧要，可以随心所欲地大肆挥霍。然而，随着时间推移，美国经济经历动荡，特朗普和拜登政府均出现美国历史上最不负责任的财政赤字，导致通胀和利率双双飙升，商品价格变得难以承受，美国中产阶级陷入困境。文章指出，一旦美元不再是世界主要储备货币，整个美国金融体系就会崩溃。债务是一场即将到来的国家安全危机。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4632218.d.html</link>
            <guid>3576552</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:25:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度尼西亚3月汽车销量同比下降26.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6519978.d.html</link>
            <guid>3576550</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:22:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙钢永兴特钢项目建设开启“加速度”】沙钢集团消息，当前，设备更新成为各行各业关注的焦点。对钢铁行业来说，既是大势所趋，也是企业发展所需。沙钢安阳永兴公司项目建设正开启“加速度”。据悉，沙钢安阳永兴产能整合项目是河南省第九期“三个一批”重大项目，计划更新高炉、烧结机、煤气发电机组以及配套制氧、动力等全新设备设施，建成后将进一步推动企业产品结构升级和高端化、绿色化发展，为企业加快打造具备更强产品竞争力的河南省高端优特钢生产基地奠定更加坚实的基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6519691.d.html</link>
            <guid>3576549</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:20:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：德国国防部宣布向乌克兰提供第三套爱国者防空导弹发射器，即时交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6519477.d.html</link>
            <guid>3576548</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:19:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟在弹药生产领域对其他国家的依赖程度有所增加】分析欧洲国家统计数据后发现，欧盟在弹药生产领域对其他国家的依赖程度大幅增加，自2021年以来，欧盟增加了用于制造炸药的硝化棉的进口量。如2021年欧盟从其他国家进口的硝化棉总量为1.4万吨，2022年为1.52万吨，而2023年的总进口量达到1.76万吨，为2017年以来的最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4631085.d.html</link>
            <guid>3576547</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：为加沙巴勒斯坦人提供援助的第46架沙特救援飞机抵达埃及。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4630348.d.html</link>
            <guid>3576546</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:12:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙政府正就被扣押货轮与伊朗当局联系】葡萄牙政府表示，周六上午，一艘悬挂葡萄牙国旗的货船被伊朗扣押，葡萄牙正在与伊朗当局联系。根据葡萄牙政府的说法，MSC Aries号货轮归Zodiac Maritime所有，该公司总部位于伦敦。“船上没有葡萄牙公民的记录，无论是船员还是指挥人员，”声明说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4630252.d.html</link>
            <guid>3576545</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市经信委：对因各种原因导致收费确实有误的，将督促企业退还】重庆市经济信息委副主任、新闻发言人涂兴永介绍，针对网民反映的问题，该委抽调人员迅速组建工作专班，进驻重庆燃气集团等企业现场办公，督促重庆燃气集团于4月10日开通了燃气计量免费复核服务快速通道，公布了咨询和投诉渠道及电话号码，接受广大市民和用户反映问题。截至4月12日，共受理咨询和投诉7362件，目前正在有序核对和处理之中。同时，该委还督促重庆燃气集团等企业开展自查自纠，目前已完成20多万户用户筛查，对用户用量增幅较大的，通过线上沟通、上门核查等方式，逐一进行复核，并及时解决。 涂兴永表示，下一步，该委将针对市民和用户投诉反映的问题，全面进行核实，逐一进行答复，确保件件有回应、件件有落实。对因各种原因导致收费确实有误的，我们将督促企业及时将多收气费退还用户。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6518081.d.html</link>
            <guid>3576544</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萨默斯：美联储没理由降息】本周，美国消费者价格指数（CPI）令许多观察人士感到意外，但美国前财长萨默斯除外。他指出，由于低失业率和预算赤字推动的财政刺激，美国的“经济增长速度超过了潜力”。萨默斯表示，这证实了所谓的中性联邦基金利率“远高于美联储一直用作指引的2.6%的水平”。萨默斯表示，就目前的事实而言，美联储没有理由降息，更不用说我们本周看到的数据因计算住房成本的方式出现问题而出现偏差。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4629558.d.html</link>
            <guid>3576543</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东交通集团：深中通道进入桥梁“体检”阶段】 广东交通集团4月13日发布消息，粤港澳大湾区超级工程深中通道已进入桥梁荷载试验阶段。接下来，最大总重约5000吨的136辆大货车组将为深中通道中山大桥、伶仃洋大桥、非通航孔引桥进行“体检”。深中通道是世界级“桥、岛、隧、水下互通”跨海集群工程，全长约24公里。目前，深中通道的机电、交安、路面、房建附属等工程正在全力推进，为6月具备通车条件而冲刺。项目建成通车后，深圳至中山的车程将从目前的约2小时缩短至30分钟内。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4629549.d.html</link>
            <guid>3576542</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:06:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西师范大学虐猫学生违反校规校纪被开除学籍】4月13日，记者经多方核实，江西师范大学瑶湖校区虐猫学生郭某因违反校规校纪被开除学籍。 今年3月29日夜间，网络上出现江西师范大学学生虐猫相关视频和图片。3月30日，江西师范大学学生处发布情况通报，称学校成立调查组开展调查核实，并将根据调查情况，本着实事求是的原则，依法依规处理。 经学校调查发现，该学生系江西师范大学瑶湖校区某学院2022级学生，在宿舍饲养宠物猫并存在多次虐猫行为，同时该生存在传播淫秽视频、旷课12节等违反校规校纪行为。根据《江西师范大学学生违纪处分管理办法》相关规定，学校给予郭某开除学籍处分。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6517589.d.html</link>
            <guid>3576541</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广交会即将举行 广州持续优化境外人员支付服务】第135届广交会即将在广州举行。从广东银联获悉，在中国人民银行广东省分行指导下，广东银联近期持续围绕境外人员支付服务优化开展了一系列工作，方便境外人员在穗消费支付。中国人民银行广东省分行数据显示，目前广州重点涉外区域已有超过65%的商户可以接受外国银行卡，外籍人士在广州“食、购、游、行”等消费领域的支付便利度越来越高；广州重点涉外区域可受理外国银行卡的ATM机覆盖率超过95%。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazs4628622.d.html</link>
            <guid>3576539</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 13:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩宣布与叙利亚政府协调，在4月底前恢复驱逐叙利亚难民的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inartazk6516301.d.html</link>
            <guid>3576538</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月13日20时38分在台湾花莲县海域（北纬23.60度，东经121.66度）发生4.2级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <guid>3576537</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:52:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南官员：越南并未禁止加密货币，有必要制定法律框架】越南司法部的一名代表表示，加密货币在越南并未被禁止，但有必要制定一个法律框架，以确保其正常发展并防范风险。越南经济与民事立法部副部长Cao Dang Vinh称，越南没有管理加密货币发展的法规，加密货币不被视为合法资产。他强调，越南有必要为加密货币制定法律框架，以防止风险和非法挪用。越南区块链协会的统计数据显示，截至2023年9月，越南的加密货币价值总计近910亿美元，其中非法交易价值约为9.56亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6646497.d.html</link>
            <guid>3576536</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：防空系统一天内击落222架乌军无人机和8枚火箭炮弹】俄罗斯国防部周六称，俄罗斯防空系统在过去一天内击落222架乌军无人机、8枚多管火箭炮炮弹和一枚JDAM航空炸弹。在通报中称，“防空系统一天内击落 222 架军无人机、8 枚‘海马斯’和‘吸血鬼’多管火箭炮炮弹以及一枚JDAM 制导航空炸弹。”俄军的作战-战术航空兵、导弹部队和炮兵在112 个地区摧毁乌军有生力量和军事装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtu4757433.d.html</link>
            <guid>3576535</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭敬明新店预约已排至五月】近日，“郭敬明在上海开妆造店”的消息，引发网友热议，记者实地探访了该店。 名为“SHISPACE舍作”的新店类型为之前在韩国盛行的“妆造店/化妆室”，可以提供包括妆容、穿搭建议在内的一系列服务。该店工作人员表示，“舍作”与韩国明星化妆室Jenny house类似，据平台相关信息，该店人均消费在1509元左右，远超上海美容美发/妆造店铺。 如此高的定价并没有影响生意。店员告诉记者，目前该店所有服务均需提前一个月预约，据店员介绍，店铺中销量最高的是团购售价1388元的色彩测试。目前仅单个平台已售出600余单。而各类妆容的售价则在200-1180元间不等。（蓝鲸）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6644766.d.html</link>
            <guid>3576534</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:41:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆成立联合调查组进驻燃气企业，发现违法违纪行为将严肃查处】重庆市政府副秘书长全伟介绍，近期，我市市民反映涉及燃气表更换后计量收费增加等问题，民生问题重于天，关乎千家万户的利益。对此，市委、市政府高度重视，召开专题会议研究，已责成市级相关部门成立了联合调查组对有关问题进行深入调查。联合调查组由市市场监督管理局牵头，市经济信息委、市发展改革委、市国资委、市公安局等相关部门组成，已经进驻重庆燃气集团、凯源燃气等相关燃气企业开展调查工作。联合调查组将对市民朋友反映的气表质量、燃气质量、气表计量、价格、收费、服务等方面进行全面调查，弄清事实、还原真相，及时处理有关问题，回应市民关切。（华龙网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswts5726158.d.html</link>
            <guid>3576532</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:33:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[荷兰皇家航空公司的航班将不再飞越以色列和伊朗，但补充称其航班将继续飞往以色列地中海沿岸的特拉维夫。]]></title>
            <guid>3576531</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:32:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列靠近黎巴嫩边境的城镇响起了火箭弹警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtu4753319.d.html</link>
            <guid>3576528</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物价居高不下 民众不买“拜登经济学”的账】哈佛大学经济学院政治经济学教授斯特凡妮·斯坦切娃说，通胀攀升会加剧民众对经济的悲观情绪。对寻求连任的美国总统拜登来说，选民对经济的悲观情绪绝非好事。在年初以来的党内初选阶段，白宫不遗余力推销“拜登经济学”成果，但收效甚微，甚至适得其反。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtq8947561.d.html</link>
            <guid>3576526</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星新材：预计2024年的资本开支在3个亿左右】 伟星新材(002372)4月12日在电话会议上表示，预计公司2024年的资本开支在3个亿左右，主要用于生产基地的扩建、设备的新增与智能化改造、新业务的产能增加等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtu4752589.d.html</link>
            <guid>3576525</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:16:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿航智能副总裁贺天星：公司未来1-2年将全面布局低空应用场景】亿航智能副总裁贺天星今日在第四届消博会上透露，未来1-2年，亿航智能将围绕低空游览、城市观光及部分固定航线的交通接驳，开展低空应用场景布局，同时也会围绕海南得天独厚的文旅场景开始项目落地，包括低空游览、城市观光（海岛观光、海岸线观光）以及环岛低空交通线建设等，在全国范围打造低空经济产业的示范样板城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6640573.d.html</link>
            <guid>3576524</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众汽车集团（中国）销售副总裁张岚：大众未来三年内将在中国推出超过40款新车型 一半为新能源汽车】在第四届消博会上，参展商大众汽车集团（中国）集团销售副总裁张岚表示，未来三年内，集团计划向中国市场推出超过40款新车型——其中一半是新能源汽车。到2030年，集团将提供不少于30款纯电动车型。“我们目标明确，即保持在华国际车企第一的地位，并在智能网联汽车时代扮演领导角色。]]></title>
            <guid>3576523</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查：大部分美国教师担心发生校园枪击案】美国皮尤研究中心12日发布的一项调查结果显示，美国绝大多数教师每天上班都担心学校会发生枪击事件。皮尤研究中心去年10月17日至11月14日对约2500名美国教师发起调查，发现超过半数教师“或多或少担心”、18%的教师“极其或非常担心”所在学校可能发生枪击事件。仅三成教师认为其所在学校为应对枪手做了充分准备。（新华社）]]></title>
            <guid>3576522</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一名以色列少年在约旦河西岸死亡 当地冲突加剧】根据以色列当地媒体13日消息，经过24小时的搜寻之后，以色列军方在约旦河西岸找到了此前失踪的14岁犹太少年尸体。目前尚不清楚其死亡是否与近期的巴以冲突有关，以方正在展开调查。以总理内塔尼亚胡表示，将抓捕所有造成该少年死亡的人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtu4751447.d.html</link>
            <guid>3576521</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌能源部：赫梅利尼茨基核电站采用美国技术建设新机组】当地时间4月13日，乌克兰赫梅利尼茨基核电站第五和第六机组建设奠基仪式举行。据乌克兰国家通讯社报道，乌能源部部长加卢先科在仪式上表示，核电站的五号和六号机组建设是乌克兰与美国的联合项目，将采用美国西屋公司的技术。乌克兰国家核电公司负责人科廷表示，现阶段乌克兰计划在全国范围内建造9个核电机组，其中两个位于赫梅利尼茨基核电站。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6638406.d.html</link>
            <guid>3576520</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:00:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰对扎波罗热地区托克马克市的袭击造成10人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6638166.d.html</link>
            <guid>3576518</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:58:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地成立过渡总统委员会 能否恢复秩序受关注】海地政府12日颁布一项法令，宣布正式成立过渡总统委员会，在下一届大选选出新总统前充当国家临时最高机构。联合国和地区组织欢迎这一动向，认为这标志着海地迎来“新的开始”。不过分析人士指出，这一过渡机构面临重重挑战，能否恢复海地公共秩序、顺利组织下届选举仍有疑问。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6638093.d.html</link>
            <guid>3576517</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:58:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[房天下CFO崔鹏将于4月15日辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtq8944041.d.html</link>
            <guid>3576514</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列军方称发现一名失踪的以色列少年在约旦河西岸“被谋杀”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6636821.d.html</link>
            <guid>3576513</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦至伊朗铁路服务暂时中断】据当地媒体报道，一列由伊朗开往巴基斯坦俾路支省奎达的货运列车在图兹吉地区发生了事故，导致巴基斯坦与伊朗间的铁路运输服务暂时中断。初步调查显示，事故原因是铁轨被切断。目前该事故正在深入调查中，不排除有蓄意破坏的可能。巴基斯坦有关部门已派出救援列车前往事故现场，但修复作业目前还未开始。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6636721.d.html</link>
            <guid>3576512</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【MSC公司证实旗下货轮被伊朗人员登船】声明显示，MSC公司证实MSC Aries货船在通过霍尔木兹海峡时已被伊朗当局通过直升机登船。船上有25名船员，与相关当局密切合作，确保他们的安全和船只的安全返回。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswts5719794.d.html</link>
            <guid>3576511</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本神奈川县川崎市一建筑起火 致2人死亡】据日本神奈川县川崎市警方和消防救援部门消息，当地时间13日傍晚，该市一栋2层建筑发生火灾，导致2人死亡。另有2人因吸入烟雾等原因受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswts5719365.d.html</link>
            <guid>3576510</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:43:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列外交部长：伊朗违反国际法进行海盗行动。德黑兰正在从事海盗活动，应该受到制裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtu4747486.d.html</link>
            <guid>3576508</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冷空气影响逐渐展开 部分地区降温超10℃】冷空气已经启程，一直到下周初将自西向东陆续影响北方大部地区，带来大风沙尘、降水、降温、强对流等多种天气。今后三天，冷空气也将逐渐给北方其他地区带去降温，其中，内蒙古中部、河北北部、辽宁、吉林部分地区降温幅度将超过10℃。南方地区的降温则会集中在16日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6634468.d.html</link>
            <guid>3576506</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保时捷女司机撞车后威胁被撞车主？警方通报】据@平安拱墅 微博消息，杭州市公安局拱墅区分局发布警情通报：4月12日21时许，林某苹（女，38岁，台州籍）乘坐的车辆与黄某（女，42岁，温州籍）驾驶的车辆在拱墅区某商场地下车库发生剐蹭，双方发生争吵。期间，林某苹以脚踹等方式造成对方车辆受损。林某苹因故意损毁财物，现已被我局依法行政拘留。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtu4746167.d.html</link>
            <guid>3576505</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:28:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部在海口召开消费品外资企业圆桌会】商务部13日在海口召开消费品外资企业圆桌会，听取外资企业在华问题诉求及意见建议。商务部副部长盛秋平主持会议并讲话，海南省常务副省长巴特尔出席并讲话。澳佳宝、达能、迪斐世、雅诗兰黛、宜家、欧莱雅、保时捷、泰佩思琦、大众等15家外资企业参会。海南省有关部门和商务部有关司局负责同志参会并与企业进行交流。盛秋平表示，中国正在推进高质量发展，加快发展新质生产力，持续优化营商环境，为外资企业提供优质服务保障。中国消费市场潜力大、空间广，随着推动消费品以旧换新等促消费政策落地见效，新潜能不断释放，将为中外企业带来新的发展机遇。欢迎跨国公司积极投资中国，在开放合作中实现互利共赢、共同繁荣。与会外资企业表示，中国市场潜力巨大，对中国经济发展前景充满信心，将坚定投资中国，满足中国消费者对高质量消费的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswts5717485.d.html</link>
            <guid>3576504</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:26:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌计划将AI引入足球：在设计进攻和防守定位球方面已超越人类】谷歌旗下DeepMind正计划将AI引入足球，并推出一款新工具，帮助教练做出更好的战术决策。上个月，作为与英超足球俱乐部“利物浦足球俱乐部”为期三年的合作的一部分，DeepMind发布了TacticAI原型。参与该项目的足球专家认为，该AI系统在设计进攻和防守位球的计划方面已经超越了人类。该AI系统利用英超比赛7000多个角球的数据集进行了训练。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6633867.d.html</link>
            <guid>3576503</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东汽车：不让一辆不合格电动自行车流入市场】京东汽车：将联合监管部门、行业协会、品牌商、第三方检测机构等严把电动自行车质量关，不让一辆不合格电动自行车流入市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtq8940489.d.html</link>
            <guid>3576502</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恐怖分子在巴基斯坦公路拦车袭击致11死4伤】巴基斯坦官员13日说，该国西南部俾路支省一伙恐怖分子在公路设卡拦截车辆并袭击乘客，造成至少11人死亡、4人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6632935.d.html</link>
            <guid>3576500</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本发现上百例食用功能性标示食品后健康受损案例】日本消费者厅12日说，受小林制药公司含红曲成分问题保健品事件影响，他们对数千种功能性标示食品实施了紧急检查，发现上百例消费者健康受损案例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6632774.d.html</link>
            <guid>3576499</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酷特智能与山东省服装设计协会达成战略合作】 4月12日，山东省服装设计协会与酷特智能达成战略合作意向。双方表示将进一步加强合作，凝聚双方力量和优势资源，在建立密切的沟通联络机制上，共同推动山东纺织服装产业发展，共同做好中国华服产业在国际市场的话语权和推进国内市场的新消费，利用最新的AI技术，将中国文化创造性转化、创新型发展融入到华服产业中，讲好中国传统文化故事，对外塑造中国时尚形象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswtn6631908.d.html</link>
            <guid>3576497</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃兰州市三部门联合发布大气污染黄色预警】2024年4月13日16时，甘肃兰州市生态环境局、兰州市气象局和甘肃省兰州生态环境监测中心联合发布大气污染气象风险黄色（Ⅲ级）预警：受冷空气影响，目前河西中西部出现区域性大风沙尘、局地沙尘暴天气，最低能见度出现在武威民勤（0.5km），且西北风风速在10.0—21.0m/s。预计今天18时至14日白天，受上游输入性沙尘影响，全市大部将出现沙尘天气，并伴有4—5级西北风，部分地区阵风可达6—7级，首要污染物为PM10，空气质量指数（AQI）将超过250，出现重度污染的风险较高，请注意防范。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-13/detail-inarswts5715668.d.html</link>
            <guid>3576496</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 11:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>