<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 09:06:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央：完善义务教育优质均衡推进机制，探索逐步扩大免费教育范围】新华社受权发布《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》。《决定》指出，深化教育综合改革。加快建设高质量教育体系，统筹推进育人方式、办学模式、管理体制、保障机制改革。完善立德树人机制，推进大中小学思政课一体化改革创新，健全德智体美劳全面培养体系，提升教师教书育人能力，健全师德师风建设长效机制，深化教育评价改革。优化高等教育布局，加快建设中国特色、世界一流的大学和优势学科。分类推进高校改革，建立科技发展、国家战略需求牵引的学科设置调整机制和人才培养模式，超常布局急需学科专业，加强基础学科、新兴学科、交叉学科建设和拔尖人才培养，着力加强创新能力培养。完善高校科技创新机制，提高成果转化效能。强化科技教育和人文教育协同。加快构建职普融通、产教融合的职业教育体系。完善学生实习实践制度。引导规范民办教育发展。推进高水平教育开放，鼓励国外高水平理工类大学来华合作办学。优化区域教育资源配置，建立同人口变化相协调的基本公共教育服务供给机制。完善义务教育优质均衡推进机制，探索逐步扩大免费教育范围。健全学前教育和特殊教育、专门教育保障机制。推进教育数字化，赋能学习型社会建设，加强终身教育保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5616890.d.html</link>
            <guid>3704627</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大全能源：控股股东、实控人及其他股东自愿延期解禁所持限售股】大全能源7月21日晚间公告，公司控股股东开曼大全及其全资子公司重庆大全和公司实际控制人之一、副董事长徐翔承诺自愿延长所持限售股份锁定期限。本次自愿延期解禁的限售股股份为首次公开发行前限售股，数量为15.73亿股，占公司总股本的比例为73.34%，自愿延期解禁至2025年1月21日（如遇节假日，自动顺延）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5616690.d.html</link>
            <guid>3704626</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:05:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央：探索实行国家宏观资产负债表管理 把经济政策和非经济性政策都纳入宏观政策取向一致性评估】新华社受权发布《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》。其中提到，围绕实施国家发展规划、重大战略促进财政、货币、产业、价格、就业等政策协同发力，优化各类增量资源配置和存量结构调整。探索实行国家宏观资产负债表管理。把经济政策和非经济性政策都纳入宏观政策取向一致性评估。健全预期管理机制。健全支撑高质量发展的统计指标核算体系，加强新经济新领域纳统覆盖。加强产业活动单位统计基础建设，优化总部和分支机构统计办法，逐步推广经营主体活动发生地统计。健全国际宏观政策协调机制。]]></title>
            <guid>3704625</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:04:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央：聚焦重点环节分领域推进生产性服务业高质量发展，发展产业互联网平台，破除跨地区经营行政壁垒】新华社受权发布《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》。《决定》指出，完善发展服务业体制机制。完善支持服务业发展政策体系，优化服务业核算，推进服务业标准化建设。聚焦重点环节分领域推进生产性服务业高质量发展，发展产业互联网平台，破除跨地区经营行政壁垒，推进生产性服务业融合发展。健全加快生活性服务业多样化发展机制。完善中介服务机构法规制度体系，促进中介服务机构诚实守信、依法履责。]]></title>
            <guid>3704624</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:04:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央：深化国防科技工业体制改革，优化国防科技工业布局】新华社受权发布《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》。《决定》指出，持续深化国防和军队改革。完善人民军队领导管理体制机制。健全贯彻军委主席负责制的制度机制，深入推进政治建军。优化军委机关部门职能配置，健全战建备统筹推进机制，完善重大决策咨询评估机制，深化战略管理创新，完善军事治理体系。健全依法治军工作机制。完善作战战备、军事人力资源等领域配套政策制度。深化军队院校改革，推动院校内涵式发展。实施军队企事业单位调整改革。深化联合作战体系改革。完善军委联合作战指挥中心职能，健全重大安全领域指挥功能，建立同中央和国家机关协调运行机制。优化战区联合作战指挥中心编成，完善任务部队联合作战指挥编组模式。加强网络信息体系建设运用统筹。构建新型军兵种结构布局，加快发展战略威慑力量，大力发展新域新质作战力量，统筹加强传统作战力量建设。优化武警部队力量编成。深化跨军地改革。健全一体化国家战略体系和能力建设工作机制，完善涉军决策议事协调体制机制。健全国防建设军事需求提报和军地对接机制，完善国防动员体系。深化国防科技工业体制改革，优化国防科技工业布局，改进武器装备采购制度，建立军品设计回报机制，构建武器装备现代化管理体系。完善军地标准化工作统筹机制。加强航天、军贸等领域建设和管理统筹。优化边海防领导管理体制机制，完善党政军警民合力治边机制。深化民兵制度改革。完善双拥工作机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5615817.d.html</link>
            <guid>3704618</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰能源形势严峻 仍有547个定居点断电】当地时间7月21日，乌克兰能源部发布通报称，截至7月21日，乌克兰能源形势依然困难，547个定居点仍然断电。今年春季以来，由于变电站和输电线路经常遭到袭击，乌能源系统发电量严重不足，电力形势严峻。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9918234.d.html</link>
            <guid>3704617</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宏达股份：蜀道集团拟承接宏达实业所持公司26.39%股份 成为控股股东】宏达股份公告，根据重整计划，蜀道集团将承接四川宏达实业有限公司所持四川宏达股份有限公司5.36亿股股票，占公司总股本的26.39%。若重整计划顺利执行，公司控股股东及实际控制人将发生变更。权益变动后，蜀道集团拟将成为公司的控股股东，四川省政府国有资产监督管理委员会拟将成为公司的实际控制人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9918163.d.html</link>
            <guid>3704616</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央：深化医药卫生体制改革】新华社受权发布《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》。《决定》指出，要深化医药卫生体制改革。实施健康优先发展战略，健全公共卫生体系，促进社会共治、医防协同、医防融合，强化监测预警、风险评估、流行病学调查、检验检测、应急处置、医疗救治等能力。促进医疗、医保、医药协同发展和治理。促进优质医疗资源扩容下沉和区域均衡布局，加快建设分级诊疗体系，推进紧密型医联体建设，强化基层医疗卫生服务。深化以公益性为导向的公立医院改革，建立以医疗服务为主导的收费机制，完善薪酬制度，建立编制动态调整机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3140715.d.html</link>
            <guid>3704615</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央：加快构建促进数字经济发展体制机制 完善促进数字产业化和产业数字化政策体系】新华社受权发布《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》。其中提到，健全促进实体经济和数字经济深度融合制度。加快推进新型工业化，培育壮大先进制造业集群，推动制造业高端化、智能化、绿色化发展。建设一批行业共性技术平台，加快产业模式和企业组织形态变革，健全提升优势产业领先地位体制机制。优化重大产业基金运作和监管机制，确保资金投向符合国家战略要求。建立保持制造业合理比重投入机制，合理降低制造业综合成本和税费负担。加快构建促进数字经济发展体制机制，完善促进数字产业化和产业数字化政策体系。加快新一代信息技术全方位全链条普及应用，发展工业互联网，打造具有国际竞争力的数字产业集群。促进平台经济创新发展，健全平台经济常态化监管制度。建设和运营国家数据基础设施，促进数据共享。加快建立数据产权归属认定、市场交易、权益分配、利益保护制度，提升数据安全治理监管能力，建立高效便利安全的数据跨境流动机制。]]></title>
            <guid>3704613</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:56:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【懂车帝夏测收官：中国品牌新能源车测试成绩保持领先】7月20日，2024懂车帝夏测闭幕。数据显示，中国品牌新能源车在今年夏测中各项测试成绩均保持领先。在续航方面，纯电动车型平均续航约500公里，整体续航达成率较2023年提升了5%，所有分组测试冠军均由中国品牌获得；在主动安全方面，通过雨夜避障80km/h最高测试速度的车型有7款，全部为中国品牌车型；在智能座舱方面，语音交互得分超过平均值的17个车型均为中国品牌车型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9917438.d.html</link>
            <guid>3704611</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:55:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国碳市场累计成交额近270亿元】截至7月15日，全国碳市场碳配额累计成交量达4.65亿吨，累计成交额近270亿元。在21日举行的“中国碳市场大会2024·武汉”上，生态环境部部长黄润秋在致辞中表示，碳市场运行总体平稳有序，将稳步扩大行业覆盖范围，加快将钢铁、水泥、铝冶炼等重点排放行业纳入全国碳市场。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5614750.d.html</link>
            <guid>3704609</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:54:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华东医药：子公司签署QX005N产品合作开发及市场推广服务协议】华东医药7月21日晚间公告，7月19日，公司全资子公司杭州中美华东制药有限公司（简称“中美华东”）与公司参股的香港上市公司江苏荃信生物医药股份有限公司（2509.HK）（简称“荃信生物”）签署QX005N产品的合作开发及市场推广服务协议。中美华东获得荃信生物QX005N产品在中国内地、香港、澳门和台湾地区（以下简称“授权区域”）的排他共同合作开发权，独家市场推广的选择权及上市许可持有人转让的优先合作权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9916764.d.html</link>
            <guid>3704608</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:51:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央：完善政府债务管理制度，建立全口径地方债务监测监管体系】新华社受权发布《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》。《决定》指出，将完善政府债务管理制度，建立全口径地方债务监测监管体系和防范化解隐性债务风险长效机制，加快地方融资平台改革转型。规范非税收入管理，适当下沉部分非税收入管理权限，由地方结合实际差别化管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9916239.d.html</link>
            <guid>3704606</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:47:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央：稳妥有序推进渐进式延迟法定退休年龄改革】中共中央关于进一步全面深化改革，推进中国式现代化的决定。《决定》指出，要积极应对人口老龄化，完善发展养老事业和养老产业政策机制。发展银发经济，创造适合老年人的多样化、个性化就业岗位。按照自愿、弹性原则，稳妥有序推进渐进式延迟法定退休年龄改革。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3138137.d.html</link>
            <guid>3704602</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:42:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉视传媒：子公司中标吉林省文化和旅游厅“一部手机游吉林项目”】吉视传媒公告，公司全资子公司——吉视传媒信息服务有限责任公司中标吉林省文化和旅游厅（本级）“一部手机游吉林项目”，合计中标金额为1290万元。项目中标后，公司将利用“一部手机游吉林”平台提供文旅资讯、精品线路、特色美食、非遗文化、工具服务等多种服务功能，从而向国内、国际游客展示推介吉林省文旅丰富资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3138073.d.html</link>
            <guid>3704600</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥百货召开线上运营及跨境贸易专题调度会】据合肥百货消息，7月19日，合肥百大集团党委书记、董事长沈校根在集团总部主持召开线上运营及跨境贸易专题调度会。针对下一步重点工作，要全面提升商品力。“做精、做全”线上商品，持续增强线上商品品牌度、丰富度，以销售数量确定TOP商品，加力促进线上品牌矩阵发展；以好物、实惠双轮驱动实现货品分层，动态调整优化动销率低的商品，提高商品更新的效率及合理性，逐步实现商品力调优。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9915276.d.html</link>
            <guid>3704599</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【之江生物：5项产品获得土耳其卫生部相关认证】之江生物公告，公司及全资子公司上海之江生物医药科技有限公司近期5项产品获得土耳其卫生部相关认证。上述产品获得认证后，可在土耳其和认可土耳其认证的国家进行销售，对于公司扩充海外销售产品品类及国际业务拓展具有积极作用。]]></title>
            <guid>3704598</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:41:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华东医药：子公司博华制药收购恒霸药业100%股权】华东医药公告，子公司博华制药收购贵州恒霸药业有限责任公司100%股权，交易基础价款5.2847亿元，并将根据协议约定支付浮动对价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3137589.d.html</link>
            <guid>3704597</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:38:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华社受权发布《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9914774.d.html</link>
            <guid>3704596</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:38:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和晶科技：上半年净利同比预增35%—65%】和晶科技7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利2810万元—3435万元，同比增长35%—65%。报告期内，公司智能制造业务持续优化客户结构和产品结构，同时在上年同期处于主要投入阶段的墨西哥基地在本报告期更好地提供了产能支持，智能制造业务在营业收入增长的同时也提升了毛利率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5611929.d.html</link>
            <guid>3704595</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三友联众：上半年净利同比预增49.91%—94.71%】三友联众7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利3571.84万元—4639.28万元，同比增长49.91%—94.71%。2024年上半年度，公司市场份额提升，订单量增加，产生一定规模效应，使得公司2024年半年度营业收入稳步增长，盈利能力提高导致业绩增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3136727.d.html</link>
            <guid>3704593</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都航空口岸出入境人员流量已突破300万人次】7月21日，成都发布官方微信公众号消息，今年以来，成都航空口岸出入境人员流量持续大幅攀升。截至7月20日11时，成都航空口岸出入境人员流量今年已突破300万人次，超过2023年全年，位居中西部地区对外开放航空口岸第一。今年以来，成都出入境边防检查站共查验入出境的外国人49.7万余人次，同比增长397%，马来西亚、泰国、新加坡等国家入境外国人位居前列，来华外国人主要以旅游观光、会议商务、探亲访友等事由为主。其中，办理免签入境外国人10万余人次，累计保障24小时和144小时中转过境旅客9万余人次，惠及110多个国家（地区）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5611454.d.html</link>
            <guid>3704592</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鹏翎股份：预计上半年净利同比增长378.71%-417.94%】鹏翎股份公告，预计上半年净利6100万元–6600万元，同比增长378.71%-417.94%。报告期内，受益于新能源汽车产销量保持较快增长，公司之前年度投入研发的项目陆续转产，订单增加，营业收入较上年同期有较大幅度的增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9913492.d.html</link>
            <guid>3704591</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州力争今年底草原综合植被盖度达到89.9%】记者从贵州省林业局获悉，作为首批国家生态文明试验区，贵州加强草原生态保护建设，力争今年底全省草原综合植被盖度达到89.9%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9913457.d.html</link>
            <guid>3704590</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：2023年全国电力行业碳排放强度比2018年下降8.78%】生态环境部有关负责人7月21日在2024中国碳市场大会上表示，2023年，全国电力行业碳排放强度相比2018年下降了8.78%，形成的碳价为各类碳金融活动锚定了基准价格，以全国碳排放权交易市场为主体的碳定价机制正在逐步形成。生态环境部方面表示，目前，全国碳市场建设还处于起步阶段，下一步，将以完善全国碳排放权交易市场制度、推动全国温室气体自愿减排市场建设、深化碳市场国际交流与合作等为重点，加快建设全国统一碳市场，更好发挥市场机制作用。同时，创造更加公平、更有活力的市场环境，实现碳减排资源配置效率最优化和效益最大化，更好维护市场秩序，激发全社会绿色低碳发展内生动力和创新活力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5610603.d.html</link>
            <guid>3704589</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华峰化学：募投项目部分达产】华峰化学7月21日晚间公告，公司控股子公司华峰重庆氨纶有限公司建设的非公开发行募投项目30万吨/年差别化氨纶扩建项目部分建设完成，其中10万吨/年于2023年4月投产试运行，目前已正式达产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5610516.d.html</link>
            <guid>3704588</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:26:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玉禾田：上半年净利同比预增0%—10%】玉禾田7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利3.18亿元—3.49亿元，同比增长0%—10%。2024年上半年，受经济环境及相关政策叠加影响，公司回款周期延长，但公司外争市场，内抓管理，采取积极有效措施，本报告期归属于上市公司股东的净利润比上年同期有所增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewutc2387115.d.html</link>
            <guid>3704587</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越博退：公司股票将在7月22日被摘牌】越博退公告，公司股票已被深圳证券交易所决定终止上市，将在2024年7月22日被摘牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5610055.d.html</link>
            <guid>3704586</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:23:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鹏辉能源：拟投资建设年产10GWh储能电芯及系统集成项目和年产1GWh的半固态电池项目】鹏辉能源公告，公司拟在乌兰察布察哈尔高新技术开发区建设年产10GWh储能电芯及系统集成项目和年产1GWh的半固态电池项目，其中储能项目固定资产投资约18亿元（人民币），半固态电池项目固定资产投资约5亿元（人民币）。]]></title>
            <guid>3704585</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【China Travel成国际旅游市场新热潮 全国各口岸入境外国人数量增超150%】如今，“中国游”已经成为国际旅游市场“新热潮”，数据显示，今年上半年，全国各口岸入境外国人1463.5万人次，同比增长152.7%。其中通过免签入境的为854.2万人次，同比增长190.1%。北京、上海、广州、深圳、成都、杭州、苏州、西安、重庆等城市深受外国游客青睐。（央视财经）]]></title>
            <guid>3704584</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙源技术：上半年净利预增96.92%—153.18%】龙源技术7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利1050万元—1350万元，同比增长96.92%—153.18%。报告期内，公司按照年度经营计划，稳步推进各项工作。公司营业收入较上年同期增加约1601.10万元，增长约4.69%。毛利润增加约1418.95万元，增长约23.21%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewutc2386408.d.html</link>
            <guid>3704583</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马上演霸王条款：全国多地4S店拒不交车 销售临时要求加价3万】近日，全国多地陆续有消费者对记者透露，遭遇了宝马4S店的霸王条款，之前定的宝马汽车被4s店拒绝交付，销售临时要求加价才能提车。综合消费者的爆料的内容来看，此次全国多地宝马4s店出现大规模拒不交付的情况，车型主要集中在i3、ix3、3系这几款车型，多数消费者是在5月底6月定的车，7月提车时大多被要求临时加价3万。4s店拒不交付的理由也是各不相同，对于一些已经签订合同、交付定金的消费者，门店给出的回应是车停产了或者产量减少。对于那些仅仅交了定金没签合同的消费者，门店则回应“总部审批没通过”等理由。 (蓝鲸新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3134848.d.html</link>
            <guid>3704582</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建新股份：上半年净利同比预增20.97%—57.26%】建新股份7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利1000万元—1300万元，同比增长20.97%—57.26%。报告期内，公司主要产品销量较去年同期增加，销售收入增加，同时股权激励费用摊销金额较上年同期减少，预计公司归属于上市公司股东的净利润较上年同期有所增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5609263.d.html</link>
            <guid>3704581</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹政府称苏丹冲突日内瓦谈判具有建设性】当地时间20日，苏丹政府人道主义援助专员萨尔瓦·巴尼亚发表声明表示，日前在瑞士日内瓦结束的苏丹冲突日内瓦谈判具有建设性，苏丹政府愿意以谈判成果为基础，改善该国人道主义状况。巴尼亚表示，苏丹政府致力于与联合国合作，减轻苏丹人民遭受的苦难。她强调，这种合作应在苏丹现有的人道主义政策框架内进行。巴尼亚重申，有关保护平民的谈判应在沙特吉达谈判平台上继续进行，并强调落实苏丹武装冲突双方2023年5月达成的《吉达声明》的重要性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9911865.d.html</link>
            <guid>3704580</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【勘设股份：向特定对象发行股票注册批复到期失效】勘设股份7月21日晚间公告，公司于2023年7月收到证监会批复，同意公司向特定对象发行股票的注册申请，批复自同意注册之日（2023年7月20日）起12个月内有效。截至本公告披露日，公司仍未接到拟认购方贵阳产控启动发行的正式通知，故未能向上交所正式申请启动本次向特定对象发行股票的发行及上市工作，该批复到期自动失效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusz5608918.d.html</link>
            <guid>3704578</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:15:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冠城大通：独立董事违规买卖公司股票】冠城大通公告，公司独立董事胡超先生的证券账户于2024年7月2日至2024年7月17日期间，通过证券交易系统以集中竞价交易方式买卖公司A股普通股股票。根据相关规定，上述买卖公司股票的行为构成短线交易。经与胡超先生核实，其因工作繁忙，股票账户由其朋友代为管理，胡超先生对其朋友操作其股票账户的行为并不知情。该证券账户上述买卖股票行为不存在利用内幕信息进行交易谋求利益的情形。同时，胡超先生承诺目前持有的公司股票13,300 股将自买入时间起自愿锁定12个月不予减持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9911530.d.html</link>
            <guid>3704577</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:15:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超捷股份：上半年净利同比预增55%—100%】超捷股份7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利1593.83万元—2056.56万元，同比增长55%—100%。报告期内，公司加大对汽车零部件出口市场的拓展和国内新客户开发，新项目逐步实现量产，营业收入同比增长，使得归属于上市公司股东的净利润同比增长。公司募集资金投资项目产能逐步释放，规模效应初步显现，盈利能力增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3134208.d.html</link>
            <guid>3704576</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海昌新材：上半年净利同比预增70%—100%】海昌新材7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利2800万元—3300万元，同比增长70%—100%。报告期内，公司积极进行市场开拓，公司销售订单持续增加，销售收入和净利润较上年同期有所增长；公司持续提升经营管理能力,加强成本管控，降本增效，盈利能力提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewutc2385393.d.html</link>
            <guid>3704575</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:12:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧圣电气：上半年净利同比预增40%—60%】欧圣电气7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利9255.4万元—1.06亿元，同比增长40%—60%。报告期内获益于公司产品新增系列及货号开始贡献收入，以及公司高附加值产品和高端品牌产品占比进一步提高，使得公司的盈利水平持续上升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9910943.d.html</link>
            <guid>3704574</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒瑞医药：海曲泊帕乙醇胺片等药品获批临床试验】恒瑞医药7月21日晚间公告，近日，公司收到国家药监局核准签发关于海曲泊帕乙醇胺片的《药物临床试验批准通知书》；公司及子公司山东盛迪医药有限公司收到国家药监局核准签发关于羟乙磺酸达尔西利片、HRS-1358片的《药物临床试验批准通知书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3133411.d.html</link>
            <guid>3704573</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄战机在巴伦支海上空阻止美轰炸机侵犯俄边境】综合俄新社和塔斯社报道，当地时间7月21日，俄罗斯国防部表示，俄军战机在巴伦支海上空阻止美国轰炸机侵犯俄边境。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3133387.d.html</link>
            <guid>3704572</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扬电科技：预计上半年净利3500万元—4500万元 同比扭亏】扬电科技7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利3500万元—4500万元，上年同期亏损358.60万元。本报告期预计净利润较上年同期上升，主要原因是报告期内国内及国外销售订单同比增加，销售收入增加，盈利增加；前期结存的高价原材料库存已消化，报告期毛利率增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusx9910548.d.html</link>
            <guid>3704571</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:07:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列民众抗议集会 要求以政府结束冲突】本轮巴以冲突持续至今已超过9个月，以色列民众多次举行抗议，要求以色列政府与哈马斯达成被扣押人员交换协议。当地时间20日，又有大批以色列民众和被扣押人员家属在特拉维夫举行抗议集会，呼吁结束冲突。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3132659.d.html</link>
            <guid>3704570</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肇民科技：上半年净利同比预增50%—64%】肇民科技7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利7500万元—8200万元，同比增长50%—64%。报告期内，公司不断开发新产品，全力扩张市场份额和产品价值量，努力提升产品的性能、品质，项目定点和新客户不断增加，尤其在新能源车零部件市场不断取得新的突破，应用于多个国内外知名品牌新能源车的定点陆续进入量产阶段，利润比上年同期有所增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewutc2383805.d.html</link>
            <guid>3704569</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝丽迪：上半年净利同比预增32.42%—37.33%】宝丽迪7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利5400万元—5600万元，同比增长32.42%—37.33%。在报告期内，公司持续拓展市场，实现了产品销量的增加，使得营业收入同比增长约41.34%。同时，公司产品毛利率稳中有升，毛利额较去年同期增加了约0.42亿元，同比增长约为53.16%。报告期内，公司非经常性损益对归母净利润影响约为554.95万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewusw3132300.d.html</link>
            <guid>3704568</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 08:02:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传文件显示“宗馥莉已退出娃哈哈集团经营” 公司暂无回应】今天下午有一则关于近日娃哈哈有关事件的截图流传，其内容称，“经协商宗馥莉女士已退出娃哈哈集团经营”。该消息似乎是一份文件的局部内容，文字中还提到，“未来，娃哈哈集团将按照理直气壮做强做优做大国有企业的总要求，坚持和加强党的全面领导，完善公司治理结构,加强国有资产管理，防止国有资产流失，持续深化改革，发展新质生产力，切实提高企业核心竞争力。”新浪财经就此求证娃哈哈集团，但截至发稿未获回复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3262591.d.html</link>
            <guid>3704567</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚举行阅兵式庆祝独立214周年】当地时间7月20日，哥伦比亚在首都波哥大举行阅兵式，庆祝独立214周年。参加本次阅兵的总人数超过1.1万人，预计超过10万民众沿街观看。除首都波哥大外，哥伦比亚其他各大城市也举行了不同形式的庆祝活动。1810年7月20日，哥伦比亚宣布脱离西班牙独立，每年的7月20日被定为哥伦比亚独立日。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmc5736923.d.html</link>
            <guid>3704566</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【之江生物：5项产品获得土耳其卫生部相关认证】之江生物7月21日晚间公告，公司及全资子公司上海之江生物医药科技有限公司近期5项产品获得土耳其卫生部相关认证。上述产品获得认证后，可在土耳其和认可土耳其认证的国家进行销售，对于公司扩充海外销售产品品类及国际业务拓展具有积极作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqma0039445.d.html</link>
            <guid>3704565</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST天成：收到拟终止公司股票上市的事先告知书】*ST天成7月21日晚间公告，公司收到上交所下发的《关于拟终止贵州长征天成控股股份有限公司股票上市的事先告知书》。公司股票连续20个交易日的每日股票收盘价均低于1元，已经触及终止上市条件。上交所将对公司股票作出终止上市的决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmf2513512.d.html</link>
            <guid>3704564</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福安药业：上半年净利同比预增27.42%—39.85%】福安药业发布业绩预告，预计上半年净利为2.05亿元—2.25亿元，同比增长27.42%—39.85%。报告期，公司部分产品销量的增长带动营业收入增长；此外，国家集采中标产品占比提高，销售费用占营业收入的比率下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqma0039318.d.html</link>
            <guid>3704563</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本川智能：上半年净利预增9.08%-55.83%】本川智能公告，预计2024年半年度归属于上市公司股东的净利润1400万元–2000万元，同比增长9.08%–55.83%。报告期内，公司IPO募投项目产能释放加快，整体产能利用率提升，产能稼动率保持在较高水平。公司积极把握行业结构性机会，通过在行业周期底部大力拓展市场与业务，持续优化产品结构，完善产品业务区域布局，订单充足且同比增长，公司产量、销量、营业收入均较上年同期存在较大改善，盈利能力提升，带动业绩增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmc5736231.d.html</link>
            <guid>3704562</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华扬联众：监事短线交易及在窗口期买入公司股票】华扬联众公告，公司监事单琳女士于2024年3月8日至2024年4月16日期间通过集中竞价交易方式买卖公司股票，构成了短线交易及在窗口期交易股票行为。单琳女士对违规行为深表歉意并积极配合核查、主动纠正，其已将本次短线交易所获累计收益全部上交公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3261787.d.html</link>
            <guid>3704561</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:53:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华宝新能：预计上半年净利6000万元—8000万元 同比扭亏】华宝新能7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利6000万元—8000万元，上年同期亏损5104.43万元。报告期内，公司凭借品牌力和产品竞争力的持续提升，以及内部降本增效取得的成效，实现了营业收入和净利润的较快增长。随着公司库存成本的优化、原材料采购价格的回落以及产品降本措施的不断推进，公司毛利率同比有所提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3261523.d.html</link>
            <guid>3704560</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【防御台风“派比安” 多条航线停航】记者从海南海事局指挥中心获悉，今天（7月21日）凌晨5点，南海热带低压已加强为今年第4号台风“派比安”。海南海事局已于7月19日18时启动防御台风Ⅳ级响应，所属6个分支局同步启动防台响应，其中三沙、三亚海事局、清澜海事局启动防台Ⅲ级响应，督促辖区2100余艘在港船舶落实防风措施。目前，琼州海峡客滚船已于21日9时起全线停运，三亚辖区所有涉客船舶、往返海南岛和西沙的客船也已全部停航并进入防风状态。此外，已要求相关单位于21日12时前将受影响的施工船舶和海上钻井平台上的1100余名工作人员进行安全撤离。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3261426.d.html</link>
            <guid>3704559</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:50:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【集友股份：实控人、董事长、总裁徐善水解除留置】集友股份7月21日晚间公告，7月19日，公司收到大连市金州区监察委员会解除留置通知书，大连市金州区监察委员会已解除对公司实际控制人、董事长、总裁徐善水的留置措施。目前徐善水能够正常履行公司董事长、法定代表人、总裁职责，公司董事曹萼不再代为履行公司董事长、法定代表人、总裁职责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqma0037875.d.html</link>
            <guid>3704556</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达实智能：签署深圳市创新创业无障碍服务中心项目合同】达实智能公告，近日，公司与深圳市建筑工务署文体和水务工程管理中心就深圳市创新创业无障碍服务中心项目有关事项协商一致，在深圳市正式签署了项目合同，合同金额1890.43万元。公司将为该项目提供涵盖信息设施系统、信息导引及发布系统、视频安防监控系统、出入口控制系统、停车场管理系统、多联机空调集中联网监控系统、能源管理系统等多个子系统的智慧空间整体解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmf2511735.d.html</link>
            <guid>3704554</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:46:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【仙乐健康：上半年净利同比预增45%—60%】仙乐健康7月21日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利1.47亿元—1.62亿元，同比增长45%—60%。2024 年上半年，受益于中美欧研发、供应链、销售协同体系以及销售组织革新，公司抓住全球营养健康食品行业稳步增长，市场需求增加的契机，在稳固中国区业务基本盘的同时，坚定不移地贯彻“国际化”战略，充分发挥德国工厂、Best Formulations工厂的优势和业务辐射作用，加大境外业务开拓力度，取得整体业绩增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmf2511714.d.html</link>
            <guid>3704553</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华塑股份：拟向控股股东定增募资不超2亿元】华塑股份公告，公司拟以2.29元/股的价格向控股股东淮北矿业（集团）有限责任公司发行股票募资不超过2亿元，扣除发行费用后拟用于偿还国拨资金专项应付款和补充流动资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqma0037302.d.html</link>
            <guid>3704552</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:44:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹化科技：拟向控股股东定增募资不超5.65亿元】丹化科技公告，公司拟以1.86元/股的价格向控股股东丹阳市金睿泓吉企业管理有限责任公司发行股票募资不超过5.65亿元，扣除发行费用后将全额用于补充公司流动资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqma0037276.d.html</link>
            <guid>3704551</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:43:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汇汽车：收到拟终止公司股票及可转换公司债券上市的事先告知书】广汇汽车公告，公司于7月21日收到上海证券交易所下发的《关于拟终止广汇汽车服务集团股份公司股票及可转换公司债券上市的事先告知书》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3260007.d.html</link>
            <guid>3704550</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:43:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：将于周二会见美国总统拜登。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3259951.d.html</link>
            <guid>3704549</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗普斯金：子公司中标7066.44万元数智公安技术研发用房项目】罗普斯金公告，全资子公司苏州中亿丰科技有限公司中标苏州市公安局数智公安技术研发用房（弱电智能化）项目，中标金额约7066.44万元，占公司2023年经审计营业总收入的4.30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3259726.d.html</link>
            <guid>3704548</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:41:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆和田全国海拔最高的220千伏输变电工程成功送电】今天（21日），我国海拔最高的新疆和田220千伏输变电工程，经过系统调试、验收无误后送电投产。该工程历时16个月，克服重重困难，将电力线路架设在昆仑山腹地。工程最高塔位5390米，是目前我国海拔最高的220千伏输变电工程铁塔。项目投运后，每年可送电21.6亿度，从根本上解决了新疆和田南部山区农牧民用电不稳定的问题，并助力当地经济快速发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmf2510449.d.html</link>
            <guid>3704547</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:38:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康龙化成：预计上半年营收同比下降0%-3%】康龙化成公告，预计上半年营收54.71亿元-56.40亿元，同比下降0%-3%；净利润10.55亿元-11.43亿元，同比增长34%-45%。扣非净利润4.45亿元-4.83亿元，同比下降36%-41%。PROTEOLOGIX处置事项，影响本报告期非经常性损益约5.6亿元。从上半年整体来看，预计公司营业收入同比阶段性略有下降；公司全球客户询单和访问较2023年同期有所回暖，新签订单金额同比增长超过15%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3258898.d.html</link>
            <guid>3704546</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罗普斯金：拟受让控股子公司49%股权】罗普斯金公告，公司与王安立先生共同出资设立罗普好房建筑（苏州）有限公司，其中：罗普斯金出资1020万元，持有罗普好房51%股权；王安立先生出资980万元，持有罗普好房49%股权。公司与王安立先生于2024年7月19日在苏州市签署了《股权转让协议》，经协商一致，王安立先生拟将其持有的罗普好房49%的股权转让给公司。鉴于王安立先生尚未出资实缴，故本次股权转让金额为人民币0元，并由公司承担后续的出资义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmc5733183.d.html</link>
            <guid>3704545</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列称火箭弹从黎巴嫩射向以北部及戈兰高地】当地时间20日，以色列国防军发表声明称，当天下午，以军监测到大约30枚火箭弹从黎巴嫩射向以色列控制的戈兰高地，部分火箭弹落在空旷区域、引发多起火灾，暂无人员伤亡信息。此外，以军还监测到大约15枚火箭弹从黎巴嫩射向以色列北部的加利利地区。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmc5733148.d.html</link>
            <guid>3704544</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁发债102亿元 募资用于基础设施等项目建设】记者从辽宁省发展和改革委员会、辽宁省财政厅等部门获悉，募集资金以推动经济结构调整、民生改善为出发点，以重大工程和涉及生命财产安全等项目为重点，上半年，全省共计发行新增债券项目65个、额度102亿元。其中，包含省级重点项目15个，发行金额43.9亿元，涉及畅联辽宁、健康辽宁、水润辽宁等多项提升社会基础设施水平的工程，以及央地合作、国家保税区建设等多个拉动经济发展的招商引资项目。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqma0035782.d.html</link>
            <guid>3704542</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度确诊一例尼帕病毒感染病例】印度喀拉拉邦政府20日证实，该邦默勒布勒姆地区确诊一例尼帕病毒感染病例，感染者是一名14岁男孩。喀拉拉邦卫生部长维娜·乔治告诉印度报业托拉斯，浦那国家病毒研究所已确认该男孩感染尼帕病毒，目前患者在一家私立医院接受治疗，靠呼吸机维持生命，将被转往科泽科德地区的公立医学院。“对其接触者的流调工作已经展开，高风险接触者已被隔离，其医学样本已送检。”（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmf2509403.d.html</link>
            <guid>3704541</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软系统故障波及多国医疗系统】由于网络安全公司“众击”技术故障而导致的全球大规模网络故障，不仅对美国、英国、德国等全球多地的航空、银行和媒体机构运营造成严重影响，这一故障同样也影响到了许多国家的医疗系统，给医患双方造成了严重不便。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3257155.d.html</link>
            <guid>3704540</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:25:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎斥巨资净化塞纳河水质】塞纳河是巴黎奥运会开幕式和多项比赛的举办场地，塞纳河水的水质一直备受关注。1900年巴黎第一次举办奥运会时，游泳比赛就在塞纳河举行。后来，由于河水污染，政府部门在1923年规定禁止在塞纳河游泳。为了确保本届奥运顺利举办，法国几年前开始实施塞纳河净化工程，斥资14亿欧元升级巴黎地区污水和暴雨径流处理设施。（央视网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3256443.d.html</link>
            <guid>3704538</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎巴嫩南部真主党弹药库】黎巴嫩军方消息人士20日向新华社记者证实，以色列战机当晚袭击了位于黎南部阿德伦镇的一处真主党弹药仓库，造成至少5人受伤，多处房屋被毁。该消息人士称，一架以色列战机向该仓库发射了两枚空对地导弹，引发数十次爆炸。以军当天还对黎南部其它地区发动数次空袭，造成至少7人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqky3255970.d.html</link>
            <guid>3704537</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国盾量子应勇：希望过5年、10年，量子科技变成身边日常使用的产品】7月19日，记者专访了国盾量子董事长应勇。应勇表示，对于未来，他希望过5年、10年，量子科技不再是被拿来讨论，而是变成身边日常使用的产品。“我认为这个大概率会实现。”（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmc5729639.d.html</link>
            <guid>3704536</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴塞罗那市长表示，巴塞罗那将提高游轮乘客的旅游税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmf2505952.d.html</link>
            <guid>3704534</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:10:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西蒲县机构改革：县委副书记兼任县政府办公室主任】 近日，山西临汾蒲县发布系列人事任免，其中县委副书记兼任县政府办公室主任。蒲县是山西人口小县机构改革试点县之一，今年4月11日，蒲县县委书记杨晓舟曾主持召开县委中心组学习会议暨县委常委会（扩大）会议，其中听取了人口小县（蒲县）机构改革试点相关工作汇报。这项改革的相关措施包括，加大职能相近的党政机构重组整合力度，实行由县委、县政府领导兼任主要党政部门负责人的管理体制和领导方式，大幅精简压缩机构和人员编制等。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmc5727516.d.html</link>
            <guid>3704532</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 07:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林化纤年产2万吨高档涡流纺纱线项目开车投产】 20日，吉林化纤年产2万吨高档涡流纺纱线项目正式开车投产。这是吉林化纤集团今年规划新建5个重要项目中投产的第4个项目，也是集团产品结构调整，推动45支高端纱、腈纶纱、竹纤维纱市场开发，实现产业一体化发展的重要项目。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqma0030828.d.html</link>
            <guid>3704531</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:59:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周日输送量为4200万立方米。]]></title>
            <guid>3704530</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[水利部：各级山洪灾害防御系统全部进入防汛关键期工作状态，全面排查修复水毁设施设备，尽快恢复完善监测预警功能。]]></title>
            <guid>3704529</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:51:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省卫健委主任王仁元赴温州看望慰问李晟医生家属】据浙江卫健委消息，7月21日上午，浙江省卫生健康委党委书记、主任王仁元赴温州看望慰问温州医科大学附属第一医院伤医事件受害者李晟医生家属和医务人员。王仁元深切慰问李晟医生的家属，对李晟医生的不幸去世表示沉痛哀悼，对我省失去一位优秀的医师深感痛心。王仁元详细询问了李晟家属的身体、工作和生活状况，嘱咐他们保重身体，好好生活，并叮嘱温州市和医院继续关心关爱李晟家属，帮助他们解决工作生活中遇到的困难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmc5724798.d.html</link>
            <guid>3704528</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称苏梅州一处基础设施遭俄军导弹袭击】当地时间7月21日，乌克兰苏梅州军政管理局在社交平台上发布消息称，当天早上，俄军对苏梅州一处关键基础设施发动导弹袭击，目前救援人员正在现场提供服务。俄方对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmf2501120.d.html</link>
            <guid>3704527</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:40:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓尔思拓天大模型通过备案】 根据“网信北京”7月20日发布的信息，拓尔思自主研发的“拓天大模型”已正式通过生成式人工智能服务备案。拓天大模型是面向媒体、金融、政务、舆情、专利、公安、开源情报等行业，提供专业化智能创新服务的行业大模型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-21/detail-incewqmf2500672.d.html</link>
            <guid>3704526</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:37:34 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>