<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2023 15:04:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金策略：临近年底政策关注度边际提升】中金公司策略研报认为，上证指数已连续4周小幅反弹，成交相比10月中下旬也有所回升，显现投资者情绪较前期有所改善但程度有限。当前资产价格依然隐含投资者较为谨慎的预期，未来市场机会大于风险，注重阶段性和结构性配置。从近期影响市场的因素上，主要关注以下几个方面的变化：1）我国逆周期调节政策逐步加码，临近年底投资者对政策关注度有望进一步提升。2）美债利率波动对全球资产配置带来影响。展望后市，市场在临近前期成交密集区后短期可能有所波动，但内外环境仍在边际改善，市场估值也仍处于历史偏极端水平，对于后续市场表现不必悲观。结构上，风险偏好改善有望驱动中小盘风格和景气回升的成长领域继续走强；高股息相关资产近期走势较为波动但仍可能有相对表现。]]></title>
            <guid>3373785</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 15:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周日重要消息汇总
国内新闻：
1. 国家药监局共批准上市创新医疗器械237个。
2. 中国国际旅游交易会闭幕，销售总额达234亿元。
3. 阿里巴巴辟谣裁员两万五千人：谣言接二连三，已报警。
4. 知情人士：中国奥园境外债务重组遭债权人平安海外反对。
5. 乘联会崔东树：今年中国汽车产销规模必然会突破4000万辆。
6. 阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团将于11月20日至21日访华。
7. 中国人民银行、金融监管总局、中国证监会：将坚持“一司一策”化解大型房企债券违约风险，继续应对上市房企集中退市问题；加大保交楼金融支持，加快房地产金融供给侧改革。
国际新闻
1. 欧盟官员称可能推迟乌克兰的入盟谈判。
2. 白宫：以色列和哈马斯尚未就停火达成协议，但分歧已经缩小。
3. 以色列驻美国大使赫尔佐格：以色列愿意暂停战斗以换取人质。
4. 土耳其外长：可能会与以色列断交，正等待多个国家同时决定。
5. 据The Information：OpenAI“乐观地”认为创始人Sam Altman会重回公司；Altman最早可能会在当地时间周六晚决定是否重回OpenAI。]]></title>
            <guid>3373784</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 15:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内加氢站数量全球第一 安徽首个制氢加氢一体化经营许可证发放】今年以来，国家发展改革委等多部门持续出台政策支持国内氢能产业的发展，截至目前，国内加氢站数量位居全球第一，国内长距离输氢管道正在规划建设。今年以来，国内多地纷纷探索对可再生能源制氢在危化品许可方面的政策进行松绑，这也为氢能产业发展按下了快进键。最近，位于安徽六安的国内首个兆瓦级氢能综合利用示范站，拿到了安徽省首个制氢加氢一体化的经营许可证。除了给加氢站供氢之外，这座示范站还可以利用富余的氢气在用电高峰时发电，相当于用氢来储能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzveqqm0118066.d.html</link>
            <guid>3373782</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 14:49:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商局航运大模型“ShippingGPT”将于11月20日发布】据报道，招商轮船在中国香港举办的第三届世界航商大会上宣布，他们基于“商道”行业大模型开发了航运领域的首个航运大模型“ShippingGPT”，并将在会上正式发布。作为集团“商道”系列行业大模型的一部分，“ShippingGPT”将通过世界航商官方线上平台“世界航商”APP免费向全球用户开放。这个大模型压缩了海量航运物流知识，可用于船舶和船员管理、航运市场指数查询、市场分析与趋势预测、航运法律知识问答、绿色减排等领域。它还具备航运物流知识检索与问答、航运市场信息结构化查询问答等功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzveqqf0994028.d.html</link>
            <guid>3373781</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 14:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月我国工程机械总体开工率61.35% 为下半年以来新高点】央视财经与三一重工、树根互联联合打造的“央视财经挖掘机指数”发布了最新相关数据。10月我国工程机械总体开工率61.35%，与上个月相比增长1.39个百分点，为下半年以来新高点。从全国来看，共有12个省份开工率超过70%。其中，安徽、江西、浙江分别以80.19%、74.98%、74.06%，位列全国前三。2023年10月，挖掘设备平均开工率65.79%，环比9月增长4.11个百分点。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvekhm4925206.d.html</link>
            <guid>3373780</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 14:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里巴巴辟谣“裁员两万五千人”：谣言接二连三，已报警】11月19日晚间消息，阿里巴巴方面澄清了一则“阿里即将裁员25000人”的谣言，“裁员谣言接二连三，但假的就是假的”。据了解，阿里方面针对此次谣言已报警。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvekhf4344234.d.html</link>
            <guid>3373778</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 14:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶澳科技石家庄基地10GW切片及10GW电池项目投产】11月19日，晶澳科技石家庄基地举行10GW切片及10GW电池项目投产仪式。晶澳石家庄研发中心正在加紧规划设计，与产业基地协同互补，把石家庄基地打造成集智造、研发和人才为一体的集群高地。项目投产后，将进一步提升晶澳优势产能，满足全球客户需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvekhi1114575.d.html</link>
            <guid>3373775</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 13:48:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脑机接口产品第三方评测工作正式启动】据脑机接口产业联盟消息，脑机接口产品第三方评测工作正式启动，目前脑机接口技术已经广泛应用到医疗、教育、康养、安全生产、娱乐等场景，产业正处于快速发展阶段。然而脑机接口技术仍面临在不同应用场景下如何与其他技术规范结合、如何标准化技术开发与使用等问题。为满足脑机接口业内需求和相关工作开展，进一步推动产品规范化和高质量发展，脑机接口产业联盟与中国信息通信研究院组织开展了广泛的技术研究、产业交流，现启动脑机接口产品第三方评测工作。评测项目：脑信号采集技术、脑状态监测反馈应用、脑意图识别反馈应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvekhp0233049.d.html</link>
            <guid>3373774</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 13:21:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据沙特国家通讯社，沙特能源部长宣布在东部地区发现了新的天然气资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvekhm4910084.d.html</link>
            <guid>3373773</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 13:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超：大湾区前景光明机遇处处 具备充分条件为国家高质量发展作出贡献】据香港商报网，香港特区行政长官李家超今日在2023粤港澳大湾区企业家论坛以视像致辞时表示，大湾区是国家经济发展活力最为强劲的地区之一，在“9+2”城市群协同发展下，大湾区的前景光明，机遇处处。今年是国家改革开放45周年。大湾区是国家改革开放的前沿阵地，无论广东、澳门，还是香港的商家，一直都充满企业家精神，善拼敢赢，遇强越强。在世界经济重心西往东移的同时，大湾区具备充分条件为国家高质量发展作出贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvekhi1105110.d.html</link>
            <guid>3373770</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 12:59:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石基信息：会保持对AIGC在信息系统业务中应用场景的探索】石基信息在互动平台表示，公司会保持对AIGC在信息系统业务中应用场景的探索，从而保持公司产品和技术的领先性，但目前尚无具体落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvekhi1105086.d.html</link>
            <guid>3373769</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 12:59:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家药监局共批准上市创新医疗器械237个】第三届医疗器械创新发展研讨会在北京举行。本次研讨会以“探索生命、共创未来”为主题，吸引了来自医疗器械领域“政—企—产—学—研”代表200余人，共同探讨医疗器械发展的前沿动态，交流最新成果。记者从会上获悉，截至目前，国家药监局共批准上市创新医疗器械237个，其中国产216个、进口21个；国产创新医疗器械主要集中在北京、上海、广东、江苏、浙江等省市。其中北京市数量最多，共有63个。 (中证网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvekhi1100986.d.html</link>
            <guid>3373768</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 12:35:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列财政部长发言人表示，以色列财政部长支持以色列央行行长Yaron连任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyp5027659.d.html</link>
            <guid>3373766</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 12:10:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统普京将参加G20领导人线上会议】据俄罗斯媒体报道，当地时间19日，俄总统普京将于11月22日参加G20领导人线上会议。]]></title>
            <guid>3373765</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:58:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙芯中科：16核3C6000已基本完成设计 近期交付流片】龙芯中科近期接受投资者调研时称，在服务器产品方面，16核3C6000已经基本完成设计，近期交付流片。在GPU方面，公司第二代自研图形处理器核LG200支持图形加速、科学计算加速、AI加速，集成在正在研发的2K3000芯片中。定位终端的2K3000目前已经完成前端设计，计划明年一季度交付流片，其单核性能跟3A5000可比，集成了自研的第二代GPU核LG200、密码模块和各种丰富的接口。在此基础上，明年公司计划研制专用GPGPU芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyi4446547.d.html</link>
            <guid>3373764</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:55:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际金融协会：韩国企业负债增速排世界第二】在通货紧缩和高息政策基调下，韩国企业负债规模非但未减，从国家经济规模来看反而排世界第二。企业破产增速同样排在世界第二。国际金融协会19日发布的《全球债务监测》报告显示，以今年第三季度为准，从非金融企业负债在国内生产总值的占比来看，韩国以126.1%排名第三，环比增加5.2个百分点，增速位居世界第二。报告还对韩国等17个国家企业破产增速进行比较，韩国以约40%名列第二。分析认为，包括小工商业者和个体户在内的不少企业已走到难以靠举债抵挡危机的地步。 (韩联社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyp5024455.d.html</link>
            <guid>3373763</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:53:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团将访华】外交部发言人毛宁宣布：阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团将于11月20日至21日访华。代表团成员包括沙特外交大臣费萨尔、约旦副首相兼外交大臣萨法迪、埃及外长舒克里、印度尼西亚外长蕾特诺、巴勒斯坦外长马立基以及伊斯兰合作组织秘书长塔哈。访问期间，中方将同阿拉伯、伊斯兰国家外长联合代表团就推动当前巴以冲突降温、保护平民、公正解决巴勒斯坦问题深入沟通协调。（外交部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyi4441881.d.html</link>
            <guid>3373762</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:34:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汤姆猫：截至目前未上线融合短剧与游戏内容的应用产品】汤姆猫近日在机构调研中表示，公司关注到“短剧+游戏”的新型游戏形态，公司将深入研究市场需求的变化，结合公司已有的优质内容，积极探索丰富多样的互动玩法以及新型内容表现形式，为用户打造沉浸式游戏体验。截至目前，公司未上线融合短剧与游戏内容的应用产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyi4440739.d.html</link>
            <guid>3373760</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷举行总统选举第二轮投票】当地时间11月19日8时，阿根廷举行总统选举第二轮投票，近3540万选民将从两名候选人中选出新一任总统。投票将持续10个小时，于当天18时结束。初步结果将在计票开始后数小时内公布。为确保投票工作平稳进行，阿政府布置了8.6万名军警维护秩序和安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyi4440645.d.html</link>
            <guid>3373759</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑煤机：已提前赎回华软新动力信托资金2956.34万元】郑煤机公告，公司已认购外贸信托-华软新动力精选1号单一资金信托（简称“信托1号”）、外贸信托-华软新动力精选2号单一资金信托、外贸信托-华软新动力精选3号单一资金信托，上述3个信托理财产品每个认购金额均为1亿元，合计认购3亿元，截至本公告披露日，上述信托产品尚未到期。鉴于上述信托产品面临兑付风险，公司已提前赎回信托1号产品的信托资金2956.34万元，其余存在无法按期兑付、无法全额兑付的风险，其对公司本期及期后利润的影响存在不确定性。公司已指定专人负责项目跟踪，积极联系督促各相关方尽快向公司兑付上述信托理财产品的投资本金及收益，尽最大努力保障公司利益。同时，公司已向公安机关报案，并保留在必要时采用法律诉讼措施等其他维权手段的权利，最大程度减少公司的潜在损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyi4438341.d.html</link>
            <guid>3373758</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒民调显示岸田内阁支持率跌至21%】据央视新闻援引日本《每日新闻》19日报道，该机构于18日至19日在全日本范围内进行的民意调查结果显示，岸田内阁的支持率跌至21%，较上个月民调结果下跌4%，为2021年岸田内阁成立以来，该机构民调统计中支持率最低值。此外，不支持率较上个月民调结果上升了6%，达74%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyi4438253.d.html</link>
            <guid>3373757</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:17:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安集科技：公司多款产品在先进封装领域已进入客户量产导入阶段】安集科技近期接受投资者调研时称，公司致力于建立电化学镀技术平台，开发满足集成电路大马士革工艺及先进封装凸点工艺等电镀液添加剂，覆盖全产品类。目前公司研发产品已覆盖多种电镀液及添加剂产品，并有多款产品在先进封装领域已进入客户量产导入阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecym1213623.d.html</link>
            <guid>3373756</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高凌信息：多款产品获得鲲鹏技术认证】高凌信息近期接受投资者调研时称，在通信方面，公司部分网元设备已通过了华为的合作产品测试；计算和大数据分析方面，公司积极参与华为生态构建，多款产品获得鲲鹏技术认证。2022昇腾AI创新大赛全国总决赛中，公司团队“基于AI大模型的反电信网络诈骗解决方案”以创新的技术思路和优秀的算法设计，获得大赛银奖和最佳人气奖。未来会进一步拓展与华为的合作机会。]]></title>
            <guid>3373755</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 11:08:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔首相兼外交大臣：对巴以就释放被关押人员达成协议充满信心】当地时间19日，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德在首都多哈与来访的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利举行会见，双方重点就巴以局势进行了讨论。在会谈后的记者会上，穆罕默德表示，他对于以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）就释放被关押人员达成协议充满信心。他说，达成协议面临的挑战并不大，困难主要存在于实际操作和后勤层面。博雷利表示，联合国安理会日前通过的，呼吁在整个加沙地带实行紧急“人道主义暂停”、建立人道主义走廊的决议必须得到执行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecym1211023.d.html</link>
            <guid>3373754</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【起亚中国杨洪海：起亚不放弃中国市场，正与百度研发车机系统】11月17日，广州车展正式开幕。记者受邀参加了起亚中国首席运营官杨洪海的专访，杨洪海表示，起亚决不会退出中国市场，一直以来，起亚都非常重视中国市场，未来还会加倍重视。在中国，电动车用户习惯使用“一站式服务”的品牌APP，为此今年打造了起亚APP，即将于12月份上线；为了满足用户智能化的需求，我们正在与百度文心一言合作开发全新车机系统，并在中国取得了L4级自动驾驶牌照并开启了路试。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecym1210992.d.html</link>
            <guid>3373753</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦国王会见欧盟委员会主席】约旦国王阿卜杜拉二世当地时间11月19日会见了来访的欧盟委员会主席冯德莱恩。阿卜杜拉二世强调，国际社会必须立即采取行动，阻止加沙地带冲突升级，并保护平民，确保人道主义援助不间断地运送至加沙地带。他警告称，加沙地带的人道主义形势正在恶化，呼吁国际社会尊重国际法和联合国宪章，制止这场人道灾难。他重申需努力实现“两国方案”的政治前景，为巴勒斯坦寻求公证和全面的和平。他表示，欧盟在这些方面都发挥着重要作用。冯德莱恩感谢约旦在为加沙平民提供人道支持方面的作用。她还赞扬了约旦国王为解决巴勒斯坦问题所做的政治努力，强调必须在“两国方案”的基础上实现和平。她还表示，她反对任何驱逐巴勒斯坦人的企图，并强调保持耶路撒冷的历史和法律地位的重要性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecym1209945.d.html</link>
            <guid>3373752</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在约旦河西岸逮捕至少70名巴勒斯坦人】据巴勒斯坦《圣城报》当地时间19日报道，18日晚至19日早晨，以色列国防军在约旦河西岸逮捕至少70名巴勒斯坦人，其中包括3名妇女和2名记者。此外，巴勒斯坦红新月会称，2名巴勒斯坦人在以军的抓捕行动中死亡。以色列方面尚未对此作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecym1209005.d.html</link>
            <guid>3373751</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国谈第三日耗时最久 约40家企业参与 创新药巨头轮番进场】今日是2023年国家医保谈判的第三天，全部谈判6点20左右才结束，是三日内耗时最久的一天。记者在现场了解到，今日共约40家企业参与谈判，创新药巨头们密集出现，其中阿斯利康、诺华、恒瑞和正大天晴今日均前后两次入场谈判。记者根据参与企业估计，抗肿瘤药是今日谈判集中品种，礼来、先声药业、诺华的CDK4/6抑制剂首次谈判或新增适应症谈判，PD-1四小龙的适应症拓展，基石药业／辉瑞的舒格利单抗首次谈判，或均在今日进行，其中礼来、阿斯利康、恒瑞医药、正大天晴等企业谈判时间较长，辉瑞、先声则比较速战速决。（蓝鲸财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecym1207933.d.html</link>
            <guid>3373750</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[厦门燕之屋生物工程股份有限公司通过港交所上市聆讯，联席保荐人为中金公司、广发融资（香港）。]]></title>
            <guid>3373749</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粤港澳青少年开展人工智能竞技交流】粤港澳青少年人工智能追梦营嘉年华18日在深圳举行，共吸引来自深圳、广州、香港、澳门、揭阳、韶关等地3000多所学校的近4万名学生参与。本届追梦营由广东省粤港澳合作促进会主办，腾讯公司承办。活动期间，双方共同发布《推动粤港澳大湾区人工智能教育发展三年计划》，计划于2023-2025年间，在大湾区范围内培训3000名人工智能教学高素质教师，培养300名国家级科创赛事优秀学生，打造30所人工智能示范学校，建立3对人工智能教育互助伙伴城市，同时规划“大湾区人工智能教育协同发展”一系列内容，进一步促进大湾区人工智能教育的发展及粤港澳三地师生交流。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyp5009276.d.html</link>
            <guid>3373748</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利比里亚总统选举完成99.98%选票统计 前副总统胜选】根据利比里亚国家选举委员会对99.98%的选票统计结果，前副总统约瑟夫·博阿凯获得50.64%的选票，利比里亚现任总统乔治·维阿获得49.36%的选票。维阿17日晚承认在总统选举第二轮投票中败选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyi4429683.d.html</link>
            <guid>3373747</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:34:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【回应“倒闭”质疑 蔚来总裁：“绝无可能”】近日，蔚来联合创始人、总裁秦力洪在广州车展回应外界质疑称，蔚来今年到目前为止一共发布和交付了五款新车，新建成了一个年产能30万辆的工厂。公司在各个市场，前10月销量累计同比增长接近40%。秦力洪表示，当前的市场充满巨大机遇，对每一家公司也提出了更高的要求，面对当下的市场机遇，既要努力抓住它，又要保持战略定力。“蔚来汽车不会倒闭，也绝无倒闭的可能。请大家放心地体验和购买蔚来的汽车。”（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvecyi4426902.d.html</link>
            <guid>3373746</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[良品铺子近期接受投资者调研时称，目前“零食顽家”重点聚焦湖北市场，规划今年新开店500家。]]></title>
            <guid>3373743</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:16:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月19日18时继续发布大风蓝色预警】中央气象台11月19日18时继续发布大风蓝色预警：预计，11月19日20时至20日20时，内蒙古西部偏北地区、新疆东部、西藏中西部等地有5~6级、阵风7~9级的大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsp1332245.d.html</link>
            <guid>3373741</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:08:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国际旅游交易会闭幕 销售总额达234亿元】11月19日，2023中国国际旅游交易会在云南闭幕。据统计，截至11月18日，本届旅交会现场共开展795场交易洽谈活动，现场销售总额和意向性销售总额达到了234.0432亿元人民币。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsk3348454.d.html</link>
            <guid>3373740</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列官员称以安全内阁批准向加沙地带输送燃料】《以色列时报》当地时间19日援引以方官员消息报道称，出于人道主义考虑，以色列安全内阁批准每天向加沙地带输送有限燃料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsk3347720.d.html</link>
            <guid>3373738</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃隆·马斯克：X公司投资者将拥有xAI 25%的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4553424.d.html</link>
            <guid>3373736</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 10:01:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装：将视所有由以公司拥有、经营或悬挂以国旗的船只为袭击目标】也门胡塞武装发言人叶海亚·萨里阿当天表示，该组织将把所有由以色列公司拥有或经营或悬挂以色列国旗的船只视为袭击目标。报道称，这位发言人呼吁所有国家撤回在上述船只上工作的本国公民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4552734.d.html</link>
            <guid>3373735</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:56:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫建电子：有进行扣式电池高电压平台开发 目前项目已完成开发认证】紫建电子近日表示，公司有进行扣式电池高电压平台的开发，目前项目已完成开发认证。扣式电池高电压平台有着更高续航能力和更快充电速度优点，以满足客户更高的要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsp1326188.d.html</link>
            <guid>3373732</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫建电子：将积极捕捉如储能电源、AR/VR、游戏手柄等市场领域的发展机会】紫建电子近日表示，公司将继续聚焦新兴消费类锂离子电池的研发、生产、销售，进一步拓展新客户、新渠道、新领域，巩固和提升公司的市场竞争力；积极捕捉新兴领域和海外市场的发展机会（比如储能电源、AR/VR、游戏手柄等市场领域），为公司带来新的业绩增长点，进一步巩固和提升市场占有率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsp1324261.d.html</link>
            <guid>3373731</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:28:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以北部遭黎真主党袭击 黎南部遭以军炮击】以色列国防军当地时间19日上午发布消息称，以色列北部城镇什洛米拉响了防空警报，目前暂无人员伤亡的消息。据《以色列时报》报道，几枚火箭弹在该城镇附近的空地上爆炸。黎巴嫩真主党宣称对本次袭击负责，称向什洛米地区发射了6枚火箭弹。黎巴嫩国家通讯社报道，黎巴嫩南部临近黎以临时边界的多处地点，19日清晨遭以色列炮击。此外，黎以临时边界东段黎方一侧的迈尔季欧云等地当天也遭到以色列炮击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsr5126944.d.html</link>
            <guid>3373730</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:27:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【局地降温超16℃ 下周新一轮寒潮天气将影响我国大部】据中央气象台，预计11月21日至24日寒潮天气将自西向东影响我国大部地区，长江中下游及以北地区有4～6级大风和明显降温；内蒙古东部、黑龙江东部、吉林东部等地有大雪或暴雪，吉林中东部、黑龙江东南部局地有冻雨；东部和南部海域风力较大。21日至24日，长江中下游及以北地区有4～6级偏北风，阵风7～8级、局地9级；过程降温幅度有6～10℃，其中内蒙古中东部、华北西部和北部、东北地区、山东半岛等地的部分地区降温幅度可达12～16℃，局地超过16℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsp1323028.d.html</link>
            <guid>3373729</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【31省份平均工资公布：京沪非私营单位超20万元】根据国家统计局发布的数据，2022年，全国城镇非私营单位就业人员年平均工资为114029元，比上年增加7192元，名义增长6.7%，增速比上年回落3个百分点，扣除价格因素实际增长4.6％；城镇私营单位就业人员年平均工资为65237元，比上年增加2353元，名义增长3.7%，增速比上年回落5.2个百分点，扣除价格因素实际增长1.7％。其中，上海和北京两地的非私营单位就业人员平均工资均超过20万元，在各省份中遥遥领先。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4545147.d.html</link>
            <guid>3373728</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:17:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云从科技：计划轻舟项目整体达到预定可使用状态时间调整至2024年6月30日】云从科技公告，公司拟将“轻舟系统生态建设项目（简称“轻舟项目”）”的建设期进行延长，计划轻舟项目整体达到预定可使用状态时间由2023年12月31日调整至2024年6月30日。截至2023年9月30日，轻舟项目累计投入进度已达55.03%，其中生态服务中心研发、原生生态内容研发、开放生态社区研发子项目需要由公司联合独立软/硬件开发商（ISV/IHV）共同进行研发投入。由于公司首发实际募集资金低于预计募集资金，轻舟项目较前期规划实际投入资金相对不足，为降低募集资金投入风险，保证募集资金合理运用，公司在选择应用场景时更为谨慎，通常要求ISV/IHV在相关应用场景有明确的客户需求，因此轻舟项目投入相对较慢，部分目标实现将延期至2024年上半年完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsk3339164.d.html</link>
            <guid>3373727</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“三北”工程三大标志性战役开局顺利：已开工项目22个 完成造林种草608.07万亩】从国家林草局了解到，截至目前，三北工程三大标志性战役开局顺利，已开工项目22个，共完成造林种草608.07万亩。三北工程三大标志性战役指的是黄河“几字弯”攻坚战，科尔沁、浑善达克两大沙地歼灭战，河西走廊－塔克拉玛干沙漠边缘阻击战，是新时代三北工程的重中之重。]]></title>
            <guid>3373726</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:13:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月份国家铁路累计发送旅客3.36亿人次】记者从国铁集团获悉，10月份国家铁路累计发送旅客3.36亿人次，较2019年同期增加2544万人次，增长8.2%。其中，国庆假期，国家铁路日均开行旅客列车11895列，日均旅客发送量达到1602万人次。10月11日全国铁路调图后，增开旅客列车449列。10月中下旬，全国铁路周末高峰日客流量普遍保持在1000万人次以上，运量维持在历史同期高位。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4542942.d.html</link>
            <guid>3373725</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:06:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高凌信息：公司部分网元设备已通过华为的合作产品测试】高凌信息近期接受投资者调研时称，在通信方面，公司部分网元设备已通过了华为的合作产品测试；计算和大数据分析方面，公司积极参与华为生态构建，多款产品获得鲲鹏技术认证。2022昇腾AI创新大赛全国总决赛中，公司团队“基于AI大模型的反电信网络诈骗解决方案”以创新的技术思路和优秀的算法设计，获得大赛银奖和最佳人气奖。未来会进一步拓展与华为的合作机会。]]></title>
            <guid>3373723</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科环保：拟收购龙净（厦门）新能源科技有限公司100%股权】中科环保(301175)11月19日晚间公告，公司拟收购龙净（厦门）新能源科技有限公司（简称“龙净厦门”）股东龙净能源发展有限公司（简称“龙净发展”）、河北保中环保科技有限公司（简称“保中环保”）持有的合计100%股权。本次股权转让完成后，龙净厦门将成为公司的全资子公司。经协议各方协商后，最终以1.59亿元购买龙净发展持有的龙净厦门82.05%股权，以3500万元购买保中环保持的龙净厦门17.95%股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsp1318770.d.html</link>
            <guid>3373722</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国已与50多个国家和国际组织开展航天国际合作】今天从正在举行的2023年空间技术和平利用国际研讨会上了解到，我国已与50多个国家和国际组织签署了150多份政府间航天协议，积极拓展国际航天合作。航天局相关负责人也表示，我国风云气象卫星已为全球115个国家和地区提供数据服务，嫦娥四号搭载荷兰、德国、瑞典、沙特4个国家载荷，为中外科学家提供探索空间、开展科学实验和技术验证的平台。未来，中国在联合国、金砖等多边合作框架下，将逐步开展卫星数据国际共享、海外数据应用中心建设等工作，助力联合国可持续发展目标的实现。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4541483.d.html</link>
            <guid>3373721</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盟升电子：目前公司产品、技术均未应用于卫星上】11月19日讯，盟升电子近期接受投资者调研时称，公司一直专注于卫星应用技术领域，目前公司产品、技术均未应用于卫星上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsk3334804.d.html</link>
            <guid>3373720</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:53:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺络电子：控股子公司华络电子拟接受核心员工及专业投资机构增资】顺络电子11月19日晚间公告，控股子公司华络电子拟接受核心员工及专业投资机构的增资，其中核心员工拟以员工持股平台的形式间接持股。核心员工持股平台拟以合计不超过1452.68万元向华络电子投资，新余顺昱科技合伙企业（有限合伙）将以合计不超过368万元的现金向华络电子投资。华络电子本次亦拟通过增资扩股方式引进专业投资机构深圳前海申宇投资合伙企业（有限合伙）（以下简称“前海申宇”），前海申宇将以合计不超过92万元的现金向华络电子投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsr5119276.d.html</link>
            <guid>3373719</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天宇股份：全资子公司通过美国FDA现场检查】天宇股份公告，子公司临海天宇于9月11日至9月15日期间接受了美国食品药品监督管理局（简称“FDA”）的CGMP（即现行药品生产质量管理规范）现场检查。近日，公司收到了FDA签发的现场检查报告，此次检查以VAI（自愿行动项）的结果顺利通过本次现场检查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsr5118880.d.html</link>
            <guid>3373717</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：21日至24日寒潮天气将影响我国，长江中下游及以北降温明显】据中央气象台，11月21日至24日，将有寒潮天气将自西向东影响我国大部地区，长江中下游及以北地区将有大风和明显降温，内蒙古、黑龙江、吉林等地的部分有大雪或暴雪，局地有冻雨；东部和南部海域风力较大。与11月以来影响我国的3次冷空气过程相比，此次寒潮过程北方地区降温幅度更大，但由于冷空气来临前中部地区升温明显，最低气温极端性不明显；东北地区强降雪范围与前期重叠，致灾风险较高，需加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsr5118867.d.html</link>
            <guid>3373716</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中一科技：在宝鸡市金台区建设8万吨先进电子材料产业基地项目】中一科技公告，拟出资3.25亿元，与宝鸡市工业发展集团有限公司共同设立控股子公司中一科技陕西有限公司；以中一陕西为实施主体，在宝鸡市金台区建设8万吨先进电子材料产业基地项目，主要从事高性能电子铜箔、电池集流体等先进电子材料的研发、生产和销售，项目计划投资总额约60亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4537382.d.html</link>
            <guid>3373715</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:38:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神州数码：下属控股子公司签订2.16亿元销售合同】神州数码公告，下属控股子公司合肥神州数码有限公司与深圳海上智云科技有限公司签订了《采购合同》销售神州鲲泰品牌昇腾AI服务器，合同含税总金额为2.16亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsk3331661.d.html</link>
            <guid>3373714</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:38:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：全国秋收秋冬种进入尾声】农业农村部农情调度显示，目前全国玉米、大豆收获基本结束，水稻收获接近尾声，其中，中稻收获接近尾声，双季晚稻已收过九成。同时，秋冬种也进入收尾阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4537337.d.html</link>
            <guid>3373713</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科环保：购买龙净厦门100%股权】中科环保公告，以1.59亿元购买龙净发展持有的龙净厦门82.0513%股权，以3500万元购买保中环保持有的龙净厦门17.9487%股权。本次股权转让完成后，龙净厦门将成为公司的全资子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsp1313789.d.html</link>
            <guid>3373712</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[力源信息：全资子公司芯源半导体基于Cortex®-M0+内核的CW32A030C8T7产品于近日通过了AEC-Q100车规测试，此产品是芯源半导体首款车规级MCU产品。]]></title>
            <guid>3373711</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百洋医药：与瑞迪奥、迈迪斯签署商业化合作战略协议】百洋医药11月19日晚间公告，近日，公司与广东瑞迪奥科技有限公司签署了《商业化合作战略协议》；控股子公司百洋国胜与北京迈迪斯医疗技术有限公司签署了《商业化合作战略协议》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4535092.d.html</link>
            <guid>3373709</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:28:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾地震已致8人死亡】菲律宾国家减灾委发布消息称，截至11月18日15时，17日发生在菲律宾南部的6.8级地震已致8人死亡，13人受伤。减灾委称，地震导致1509人受灾，共有54处房屋及71处基础设施受损。截至目前，所有受影响的电力设施均已恢复，桥梁均可通行。但12处受到影响的公路中，仍有3处无法通行。受地震影响，南达沃省的迪戈斯市宣布学校停课。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4534121.d.html</link>
            <guid>3373707</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗集团或于20日公布大规模裁员计划】据英国《金融时报》当地时间17日报道，作为全面重组的一部分，花旗集团计划于20日宣布首轮大规模裁员计划。这是该集团近20年来最大的一次重组，最终将有数千个职位被裁撤。据知情人士透露，目前重组行动仍处于早期阶段。集团正在对其组织结构进行自上而下的审查，目前只完成了约1%、即大约2400个职位的审查，尚不清楚本轮将裁掉多少个职位。花旗银行首席执行官范洁恩此前表示，集团预计将在2024年3月底前完成重组和裁员。她同时称，重组是为了提高集团运营效率，而不仅仅是削减成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4534112.d.html</link>
            <guid>3373706</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茶花股份：实控人及其一致行动人签署一致行动协议】 茶花股份11月19日晚间公告，为了维护公司实际控制权的稳定，保证公司重大事项决策的一致性，陈冠宇、陈葵生、陈明生、林世福、陈福生、陈苏敏六人于11月19日共同签署了一致行动协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4532831.d.html</link>
            <guid>3373705</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:20:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【济川药业：子公司小儿豉翘清热糖浆获药品注册证书】济川药业11月19日晚间公告，近日，全资子公司济川有限收到国家药监局核准签发的小儿豉翘清热糖浆药品注册证书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsm4531684.d.html</link>
            <guid>3373703</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:14:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土外长称土耳其不排除与以色列断交】土耳其外交部长哈坎·菲丹说，土耳其可能与以色列断绝外交关系，但这一决定必须由多个国家同时作出，以达到更为有力的效果。据俄罗斯卫星通讯社19日报道，菲丹当天接受卡塔尔半岛电视台采访时作上述表态。菲丹说，自从新一轮巴以冲突上月7日爆发以来，土耳其就坚持一个原则立场，即相关决定必须由多个伊斯兰国家或全球多国“同时”作出，以实现更为有力的效果。对土耳其而言，与以色列断交不是问题，但当前没有必要将关注点放在这方面。此前，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安18日告诉媒体记者，如果巴以在加沙地带达成停火，土耳其将参与加沙地带重建，包括学校、医院、供水和能源设施等重建。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsp1308111.d.html</link>
            <guid>3373701</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 08:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国机汽车：子公司中标1.71亿元南汽电池PACK产能项目工程总承包】国机汽车11月19日晚间公告，公司全资子公司中汽工程收到南京汽车集团有限公司送达的中标通知书，确认中汽工程中标南汽电池PACK产能项目工程总承包，中标金额为1.71亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvcxsp1305376.d.html</link>
            <guid>3373700</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:59:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本研究人员利用量子技术延长电动车续航里程】据日本媒体近日报道，日本东京工业大学和汽车零件生产商矢崎总业株式会社合作开发出一种灵敏度较高的钻石量子传感器，可通过准确测量电池电量，将电动汽车续航里程延长约10%。研究人员介绍，制造这种量子传感器所用钻石是人工合成的，有助于降低制造成本。他们将进一步缩小这种传感器的体积并降低成本，目标是最早于2030年投入实际应用。（新华社）]]></title>
            <guid>3373699</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瓦努阿图附近海域发生5.7级地震】据欧洲地中海地震中心消息，当地时间11月19日18时25分，瓦努阿图附近海域（南纬12.48度，东经166.44度）发生5.7级地震，震源深度61公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkp4658345.d.html</link>
            <guid>3373698</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩南部边境多地遭以军炮击】据黎巴嫩国家通讯社报道，当地时间19日，黎巴嫩南部临近黎以临时边界多地当天遭以色列军队炮击。此外，黎以临时边界黎方一侧的哈马姆斯山（Hamams）、马加勇平原（Marjayoun）等地当天也遭到以军炮击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkr1434694.d.html</link>
            <guid>3373697</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构：18日12.3万升燃料从埃及被运至加沙】联合国人道主义事务协调厅当地时间18日晚间发布消息称，18日当天共有12.3万升燃料从埃及被运送至加沙地带。联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）将对这批燃料进行分配，以支持医院发电机、供水和卫生设施，并为避难所等关键设施提供保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkp4657411.d.html</link>
            <guid>3373696</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韵达股份：拟以5000万元-1亿元回购公司股份】韵达股份公告，拟以5000万元-1亿元回购公司股份，用于股权激励计划或员工持股计划，回购价格不超过14元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkt5238849.d.html</link>
            <guid>3373695</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2连板广博股份：近期经营情况及内外部经营环境未发生重大变化】广博股份11月19日公告，公司股票交易价格连续两个交易日收盘价格涨幅偏离值累计达到20%，达成2连板，根据《深圳证券交易所交易规则》的有关规定，属于股票交易异常波动的情况。近期公司经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkp4657082.d.html</link>
            <guid>3373693</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电工合金：控股股东筹划股份转让事宜 股票停牌】电工合金公告，收到控股股东、实际控制人陈力皎的通知，正在筹划股份转让及表决权放弃事宜。交易完成后，交易对手方持股比例将占公司总股本的 29.99%，公司控制权将变更。公司股票11月20日开市起停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkn3452433.d.html</link>
            <guid>3373692</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:48:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三房巷：债券持有人持有可转换公司债券比例变动达10%】11月19日讯，三房巷发布公告，近日公司收到控股股东三房巷集团及三房巷国贸的通知，获悉三房巷集团与三房巷国贸于2023年9月21日至11月17日期间，通过上海证券交易所大宗交易方式转让“三房转债”348.325万张，占发行总量的13.93%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkp4656464.d.html</link>
            <guid>3373691</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:45:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌拉圭总统拉卡列将访华】外交部发言人华春莹19日宣布：应国家主席习近平邀请，乌拉圭东岸共和国总统路易斯·阿尔韦托·拉卡列·波乌将于11月20日至24日对中国进行国事访问。（新华社）]]></title>
            <guid>3373690</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:43:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟官员称可能推迟乌克兰的入盟谈判】外媒当地时间17日援引一名欧盟高级官员的话报道称，下个月的欧盟峰会可能不会正式启动乌克兰的入盟谈判，而是将此事推迟到2024年3月。这名官员称，尽管欧盟保证“只要乌克兰需要”就会提供支持，但近期关于进一步支持乌克兰的讨论遭受了“现实检验”。一些欧盟领导人提议将乌克兰的入盟谈判推迟至明年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkp4655623.d.html</link>
            <guid>3373689</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:42:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航天宏图：自11月18日起，军采网恢复公司参加军队采购活动的资格】11月19日讯，航天宏图11月19日公告，根据军采网发布的军队采购暂停名单，公司于9月28日起暂停参加军队采购活动。经申诉等程序，军采网已解除公司的暂停事项，自11月18日起，恢复公司参加军队采购活动的资格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkt5236980.d.html</link>
            <guid>3373687</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦称阿拉伯国家不会向加沙派地面部队】约旦副首相兼外交与侨务大臣萨法迪当地时间18日在巴林表示，以色列和哈马斯之间的这轮冲突结束后，阿拉伯国家没有向加沙地带派遣地面部队的计划。他补充说，阿拉伯国家不会收拾以色列制造的烂摊子。萨法迪还重申，在“两国方案”基础上解决巴勒斯坦问题、实现公正和全面和平的紧迫性。他还谴责以色列政府企图把巴勒斯坦人赶出加沙地带的做法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-19/detail-imzvctkt5236798.d.html</link>
            <guid>3373686</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 07:40:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>