<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2024 12:10:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《飞驰人生2》上映37天 ，观影人次破7000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqk4288756.d.html</link>
            <guid>3533780</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 12:08:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪CEO安聪慧：至2024年底极氪将进入6个西欧市场】中国电动汽车百人会论坛（2024）论坛于3月15日-17日在北京举行。吉利控股集团总裁、极氪智能科技CEO安聪慧在接受采访时表示，到2024年年底，极氪将进入瑞典、荷兰、德国等六个西欧市场，以及38个中东、东南亚等地市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqm2068728.d.html</link>
            <guid>3533779</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 12:04:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王曼昱夺冠，国乒包揽WTT新加坡大满贯赛女子单打冠亚军】3月17日，WTT新加坡大满贯赛女单决赛，中国队选手王曼昱4比1战胜队友王艺迪获得冠军。五局比分为11-8、11-5、11-4、7-11、11-1。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqm2068703.d.html</link>
            <guid>3533778</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 12:04:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴布亚新几内亚洛伦高东南约209公里处发生5.4级地震】据美国地质调查局数据，当地时间3月17日21时10分，巴布亚新几内亚洛伦高东南约209公里处发生5.4级地震，震中位于南纬3.370度，东经148.606度，震源深度10公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqn6427875.d.html</link>
            <guid>3533777</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽传祺推出传祺M8限时置换补贴，至高2万元】17日，据广汽传祺官微消息，即日起至2024年3月31日，置换传祺M8将至高补贴2万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqq3204059.d.html</link>
            <guid>3533776</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代：首个基于磷酸铁锂电池的滑板底盘产品将于下半年量产】3月17日，在中国电动汽车百人会论坛（2024）上，宁德时代（上海）智能科技有限公司董事总经理杨汉兵透露，宁德时代的第一个基于磷酸铁锂电池的滑板底盘产品将于今年下半年量产。“搭载115度的三元锂电池滑板底盘的汽车能够行驶1012公里，而其他友商车厂可能需要15度电、16度电形式100公里。在气温零下7度时，很多新能源车辆的续航里程会下降40%左右，而宁德时代现在做到了续航里程只下降33%，下一步的目标是要做到只下降30%。”杨汉兵说。在演讲的最后，杨汉兵称，目前宁德时代在积极推动滑板底盘的标准化工作，希望得到行业上下游的合作伙伴一起参与。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqk4286096.d.html</link>
            <guid>3533774</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:53:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场消息：阿达尼集团计划于2025财年投资超过140亿美元到旗下众多公司】据知情人士透露，阿达尼集团计划于2025财年投资超过140亿美元到旗下众多公司，包括港口、机场、大宗商品、以及媒体等资产。70%的开支将集中到公司的绿色资产。投资金额将比2024年的预估金额高出40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqm2066388.d.html</link>
            <guid>3533773</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:51:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部党组书记、部长金壮龙赴新疆调研制造业发展和产业援疆工作】据工信微报消息，3月16日至17日，工业和信息化部党组书记、部长金壮龙赴新疆调研，深入了解新疆制造业发展情况。其间，金壮龙同新疆维吾尔自治区和新疆生产建设兵团主要领导就加快推进新型工业化、发展壮大特色优势产业交换了意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqq3200703.d.html</link>
            <guid>3533771</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:42:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为何对标大众而不是特斯拉？吉利总裁回应】3月16日，吉利控股集团总裁、极氪智能科技CEO安聪慧在中国电动汽车百人会论坛上表示，要做新能源汽车时代的大众集团。在被问及为何对标大众而不是特斯拉时，安聪慧回应称，在传统汽车时代，大众集团到今天都依然是非常优秀的汽车集团，围绕这一点，整个吉利控股集团多年前就一直在布局做整体的规划，现在的吉利控股多品牌的战略，书福董事长在进入汽车行业的时候就在搭整个战略架构。安聪慧介绍，整个吉利控股集团各个品牌在应对着不同的细分市场，到目前已经比较清晰地得到了体现，刚才讲到的新能源汽车时代大众集团大家就比较好理解，战略比较清晰，我们坚定不移地去推进。“我不喜欢提一些友商的名字，总之极氪定位是清晰的，大家不要错误地理解吉利控股集团就是传统的，不是的，我特别强调在新能源汽车时代的大众集团。”安聪慧说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqn6424138.d.html</link>
            <guid>3533770</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:41:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：沙特主权财富基金PIF洽谈收购National Airline Saudia。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqk4283557.d.html</link>
            <guid>3533768</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳研发新型仿生囊泡可修复心脏损伤 我国该领域获新突破】我国心血管疾病治疗研究再获新突破。记者15日获悉，深圳湾实验室饶浪团队与中国医学科学院、北京协和医学院阜外医院杨跃进团队合作，开发了一种新型细胞膜仿生囊泡用于修复心肌缺血再灌注损伤。该成果已发表在ACS Nano上，并入选同期封面论文。（深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqk4283004.d.html</link>
            <guid>3533767</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东高速：畅赢金程收到贸仲《裁决书》】山东高速3月17日晚间公告，公司所投资的济南畅赢金程股权投资合伙企业（有限合伙）（简称“畅赢金程”）作为申请人向中国国际经济贸易仲裁委员会（简称“贸仲”）提交仲裁申请，请求裁判被申请人深圳市人才安居集团有限公司（简称“深圳市人才安居集团”）支付股权转让款20亿元及利息、逾期付款违约金等相关费用，并于2022年2月23日收到贸仲的仲裁受理通知书。贸仲于2024年3月15日作出《裁决书》，裁决被申请人向申请人支付股权转让款本金20亿元并支付股权转让款利息、逾期付款违约金、本案仲裁费及申请人因本案发生的其他相关费用。本裁决为终局裁决，自作出之日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqn6421549.d.html</link>
            <guid>3533764</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:29:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【参天制药在苏州工业园区新建的滴眼剂工厂竣工交付】3月17日，据苏州工业园区消息，参天制药（中国）有限公司在苏州工业园区新建的滴眼剂工厂近日完成竣工交付。据悉，新工厂总占地面积约10万平方米，项目总投资约23.5亿元人民币，将引进滴眼剂配液、灌装线17条、包装线10条，可达到年产MD滴眼剂8460万支/年、UD滴眼剂51540万支/年的生产能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqn6420889.d.html</link>
            <guid>3533763</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:26:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央办公厅、国务院办公厅：加强整体性保护和系统性治理 支撑优化重大生产力布局】中共中央办公厅、国务院办公厅发布关于加强生态环境分区管控的意见。意见提出，服务国家重大战略。通过生态环境分区管控，加强整体性保护和系统性治理，支撑优化重大生产力布局，服务国家重大基础设施建设，保障国家重大战略实施。落实长江经济带发展战略，推动长江全流域按单元精细化分区管控，加强沿江重化工业水污染防治和环境风险防控，防止重污染企业和项目向长江中上游转移。落实黄河流域生态保护和高质量发展战略，实施上中下游地区差异化分区管控，优化黄河中上游能源化工和新能源产业布局，促进中下游产业绿色低碳循环发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqk4281378.d.html</link>
            <guid>3533762</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《红毯先生》总票房破9000万】3月17日，据猫眼专业版数据，电影《红毯先生》上映3天，总票房突破9000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqq3195958.d.html</link>
            <guid>3533759</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿达尼（Adani）将于2025财年于众多公司投资140亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqq3195838.d.html</link>
            <guid>3533758</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:21:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远洋服务：预期2023年公司拥有人应占溢利约3900万元至4500万元】远洋服务3月17日晚间在港交所公告，预期集团于2023年度将录得公司拥有人应占溢利约人民币3900万元至人民币4500万元，而2022年度则录得公司拥有人应占溢利约人民币7570万元（经重述）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqk4279603.d.html</link>
            <guid>3533756</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:16:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国OpenAI首席技术官：不确定是否使用了社交媒体数据训练Sora】据报道，美国开放人工智能研究中心(OpenAI) 首席技术官米拉·穆拉蒂近日在接受采访时，被问及OpenAI使用了什么数据来训练其视频生成模型Sora，以及是否使用了来自多个社交媒体平台的数据。穆拉蒂表示，她并不确定OpenAI是否使用了社交媒体平台的数据。她强调OpenAI使用的是“公开可用的数据或得到许可的数据”，但她拒绝介绍更多细节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqn6417870.d.html</link>
            <guid>3533755</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【仁智股份：2023年净利润亏损3494.59万元】仁智股份3月17日晚间披露年报，2023年实现营业收入2.08亿元，同比增长23.56%；净利润亏损3494.59万元，上年同期盈利1406.54万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqm2060064.d.html</link>
            <guid>3533754</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡：以色列将在拉法展开行动并疏散战斗区域的平民人口，在拉法的行动将持续几个星期，现在举行选举意味着要结束军事行动。]]></title>
            <guid>3533752</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 11:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国政府拨款约2.73亿泰铢应对森林火灾与PM2.5浓度超标问题】泰国政府副发言人凯尼卡当地时间3月17日宣布，内阁已从中央预算中划拨约2.73亿泰铢（约5500万元人民币），专项用于应对森林火灾及PM2.5（空气中粒径小于或等于2.5微米的颗粒物）浓度过高的问题。其中约1.1亿泰铢（约2200万元人民币）已拨付给林业厅，用于加强森林防火和火灾救援工作，1.63亿泰铢（约3300万元人民币）拨付给国家公园、野生动物和植物保护厅，用于改善保护区管理，增强生物多样性保护力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqn6414127.d.html</link>
            <guid>3533751</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:58:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄中央选举委员会：俄总统选举投票率已达到65.05%】当地时间3月17日是俄罗斯总统选举最后一个投票日。据俄罗斯中央选举委员会公布的数据，截至莫斯科时间17日12时50分，俄总统选举全俄投票率为65.05%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqm2055014.d.html</link>
            <guid>3533748</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:47:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中办、国办：将生态环境分区管控制度落实中存在的突出问题纳入中央和省级生态环境保护督察】中共中央办公厅、国务院办公厅发布关于加强生态环境分区管控的意见，其中提到，强化监督管理。有关部门要按照职责分工，依托相关监管平台，充分利用大数据、卫星遥感、无人机等技术手段开展动态监控，对发现的突出问题和风险隐患开展现场检查并严格依法查处。对生态功能明显降低的生态环境优先保护单元、生态环境问题突出的生态环境重点管控单元以及环境质量明显下降的其他区域，加强监管执法，依法依规推动限期整改。将生态环境分区管控制度落实中存在的突出问题纳入中央和省级生态环境保护督察。]]></title>
            <guid>3533744</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:37:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中办、国办：将生态环境分区管控实施情况纳入污染防治攻坚战成效考核等】中共中央办公厅、国务院办公厅发布关于加强生态环境分区管控的意见。完善考核评价。将生态环境分区管控实施情况纳入污染防治攻坚战成效考核等，考核结果作为地方领导班子和有关领导干部综合考核评价、奖惩任免的重要参考。国务院生态环境主管部门会同有关部门对工作落实情况进行跟踪了解，工作成效作为“绿水青山就是金山银山”实践创新基地建设等的重要参考。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqk4272370.d.html</link>
            <guid>3533743</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:36:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中办、国办：加强生态环境分区管控信息共享 推进新一代信息技术、人工智能等与生态环境分区管控融合创新】中共中央办公厅、国务院办公厅发布关于加强生态环境分区管控的意见，其中提到，加强生态环境分区管控信息共享。推进国家和省级生态环境分区管控系统与其他业务系统的信息共享、业务协同，强化对数据管理、调整更新、实施应用、跟踪评估、监督管理的支撑作用。推进新一代信息技术、人工智能等与生态环境分区管控融合创新，完善在线政务服务和智慧决策功能，提升服务效能。]]></title>
            <guid>3533742</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为余承东：车BU去年亏60亿元，预计今年扭亏为盈】“过去几年，车BU每年亏100亿，后来亏80亿，去年亏了60亿。由于与合作伙伴打造的中高端车型的大卖，今年能实现车BU业务扭亏为盈的目标。”3月16日，余承东预计华为汽车BU今年扭亏为盈。余承东表示，目前华为做的智能驾驶系统成本还有点偏高，30万元以上的车型才采用。]]></title>
            <guid>3533741</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎哈罗娃：法国应停止向乌克兰提供武器】据俄罗斯塔斯社当地时间17日报道，针对法国总统马克龙呼吁奥运会期间在乌克兰实施停火的提议，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃回应称，她敦促法国停止向乌克兰提供武器。扎哈罗娃还说，马克龙应当向中东地区冲突各方提议，在奥运会期间实施停火。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqq3184509.d.html</link>
            <guid>3533740</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中办、国办：编制生态环境准入清单 因地制宜实施“一单元一策略”的精细化管理】中共中央办公厅、国务院办公厅发布关于加强生态环境分区管控的意见，其中提到，编制生态环境准入清单。落实市场准入负面清单，根据生态环境功能定位和国土空间用途管制要求，聚焦解决突出生态环境问题，系统集成现有生态环境管理规定，精准编制差别化生态环境准入清单，提出管控污染物排放、防控环境风险、提高资源能源利用效率等要求。因地制宜实施“一单元一策略”的精细化管理，生态环境优先保护单元要加强生态系统保护和功能维护，生态环境重点管控单元要针对突出生态环境问题强化污染物排放管控和环境风险防控，其他区域要保持生态环境质量基本稳定。生态环境质量改善压力大、问题和风险突出的地方，要制定更为精准的管控要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqk4272033.d.html</link>
            <guid>3533739</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:34:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中办、国办：引导重点行业向环境容量大、市场需求旺盛、市场保障条件好的地区科学布局、有序转移】中共中央、国务院发布关于加强生态环境分区管控的意见，其中提到，促进绿色低碳发展。落实国家高耗能、高排放、低水平项目管理有关制度和政策要求，引导重点行业向环境容量大、市场需求旺盛、市场保障条件好的地区科学布局、有序转移。强化生态环境重点管控单元管理，推进石化化工、钢铁、建材等传统产业绿色低碳转型升级和清洁生产改造。完善产业园区环境基础设施建设，推动产业集聚发展和集中治污。衔接生态环境准入清单，引导人口密度较高的中心城区传统产业功能空间有序腾退。优化生态环境优先保护单元管理，鼓励探索生态产品价值实现模式和路径，提升生态碳汇能力。在保证生态系统多样性、稳定性、持续性的前提下，支持国家重大战略、重大基础设施、民生保障等项目建设。实施好沙漠、戈壁、荒漠地区大型风电和光伏基地建设。]]></title>
            <guid>3533737</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【琏升科技：控股孙公司获得3000万元政府补助】琏升科技3月17日晚公告，控股孙公司江苏琏升科技有限公司于近日收到南通高新技术产业开发区管理委员会拨付的产业扶持资金3000万元，占公司最近一期经审计归属于上市公司股东净资产的15.68%。公司本次获得的政府补助属于与资产相关的政府补助。公司拟将上述政府补助3000万元计入递延收益，在满足相关资产确认条件后，在相关资产使用寿命期限内分期计入当期损益，对公司业绩产生有利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqq3182677.d.html</link>
            <guid>3533734</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:28:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果推出300亿参数MM1多模态大模型，可识别图像推理自然语言】近日，在一篇由多位作者署名的论文《MM1: Methods, Analysis & Insights from Multimodal LLM Pre-training》中，苹果正式公布自家的多模态大模型研究成果 —— 这是一个具有高达300亿（其他为30亿、70亿）的多模态模型系列， 它由密集模型和混合专家（MoE）变体组成，不仅在预训练指标中实现SOTA，在一系列已有多模态基准上监督微调后也能保持有竞争力的性能。MM1多模态大模型拥有图像识别和自然语言推理能力。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqm2051522.d.html</link>
            <guid>3533733</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:28:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄军方称击落35架乌克兰无人机】俄罗斯国防部17日发表声明说，俄军防空系统击落35架乌克兰无人机，其中在莫斯科州击落4架。据俄国防部官网当日发表的声明，16日夜间至17日晨，乌克兰方面利用无人机对俄境内目标实施恐怖袭击，俄防空值班部队在莫斯科州、别尔哥罗德州、卡卢加州、奥廖尔州、罗斯托夫州、雅罗斯拉夫尔州、库尔斯克州和克拉斯诺达尔边疆区拦截并摧毁了35架乌克兰无人机。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqq3179305.d.html</link>
            <guid>3533731</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精工科技：向特定对象发行股票申请获证监会同意注册批复】精工科技3月17日晚公告，向特定对象发行股票申请获得中国证监会同意注册批复；批复自同意注册之日起12个月内有效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqm2048621.d.html</link>
            <guid>3533729</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:14:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台3月17日18时解除大雾黄色预警】中央气象台3月17日18时解除大雾黄色预警：由于大雾范围减小，强度减弱，因此解除大雾黄色预警。此外，17日夜间至18日上午，福建、广东中东部、江西中部等地的部分地区仍有大雾天气，局地有能见度不足500米的浓雾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrsqn6399622.d.html</link>
            <guid>3533726</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:07:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国医学院教授宣布将集体辞职】据韩联社3月17日报道，韩国医学院教授团体16日宣布将集体请辞，保健福祉部次官朴敏守17日谴责称此举实属胁迫行为，并重申医学院扩招2000人的方针不变。 全国医学院教授紧急对策委员会15日晚召开会议，并于16日召开记者会宣布16所大学医学院教授将于25日递交辞呈。委员会方面称，政府承诺先放弃扩招2000人的方针，医疗界才能与政府沟通协调，因此教授们将集体请辞，避免最坏的情况发生。 朴敏守17日做客一档新闻节目时就此表示，绝不可能调整扩招2000人的方针。他指出，正如医生们所主张的那样，若在不增员的情况下只以上调医保向医疗机构报销医疗服务价格的方式解决问题，必将导致医保费比现在上涨三四倍以上，这是对国民极其不利的政策构想。 教授们普遍担心医学院扩招将导致教育质量低下。朴敏守就此表示，可通过扩大投资充分解决教育质量低下的问题。当前更严重的并不是教育质量低下的问题，而是教授和医生纷纷离开医疗一线的问题。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2176650.d.html</link>
            <guid>3533725</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 10:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌方称对俄克拉斯诺达尔边疆区炼油厂实施无人机打击】乌克兰国家通讯社3月17日引述乌国内消息人士的话称，乌克兰国家安全局联合乌克兰武装部队特种作战部队、乌无人作战系统部队，使用无人机对俄罗斯克拉斯诺达尔边疆区的斯拉维扬斯克炼油厂实施了打击。报道还称，乌克兰无人机已成功对俄罗斯12家炼油厂实施了打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2175766.d.html</link>
            <guid>3533723</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:56:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南临沧临翔区山火复燃，消防已抵达现场展开扑救】据国家消防救援局消息，今天（17日），临沧市临翔区山火突然复燃，目前火情尚未得到控制，云南森林消防总队大理支队消防员已抵达现场展开扑救。此前，据云南临沧临翔区人民政府新闻办公室通报，3月16日18时10分许，临沧市临翔区圈内乡斗阁村发生一起森林火灾，过火面积约5.33公顷。3月16日23时许，现场明火扑灭。火灾扑救过程中，3名扑火人员牺牲，1名扑火人员受伤，目前正在接受治疗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhs3301815.d.html</link>
            <guid>3533721</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东高速：深圳市人才安居集团被终裁向公司子公司支付股权转让款本金20亿元及利息等】山东高速公告，中国国际经济贸易仲裁委员会作出裁决，深圳市人才安居集团被裁决向公司子公司畅赢金程支付股权转让款本金20亿元及利息等。本裁决为终局裁决，自作出之日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2174188.d.html</link>
            <guid>3533717</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【崇达技术：拟面向东南亚地区开展总额不超过5亿元人民币或等值币种境外投资事项】崇达技术3月17日晚间公告，为契合公司业务长期发展需求，推进海外布局战略，满足国际客户的需求，完善产品在全球市场的供应能力，公司拟围绕主业，开展境外投资事项，本次投资总额不超过5亿元人民币或等值币种。本次境外投资范围主要是面向东南亚地区的投资项目，实施方式包括但不限于收购PCB企业、新建PCB生产基地、与专业投资机构合资设立境外子公司等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhq6523727.d.html</link>
            <guid>3533716</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:48:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麒盛科技：与泰普尔丝涟续签三年电动床产品制造和供货协议】麒盛科技3月17日晚间公告，鉴于公司及 Tempur Sealy International,Inc（以下简称“泰普尔丝涟”）供货协议期间合作情况，经双方协商一致，就电动床产品制造和供货协议履行期限延长至2027年3月31日，其余供货协议内容无变化。根据公告，2020年至2022年，泰普尔丝涟作为公司第一大客户，公司对其销售收入占比分别为47.16%、50.93%、47.65%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2173288.d.html</link>
            <guid>3533713</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方铜业：公司近期经营情况及内外部经营环境未发生重大变化】北方铜业3月17日晚发布股票交易异常波动公告，公司近期经营情况及内外部经营环境未发生重大变化。公司未发现近期公共媒体报道了可能或者已经对公司股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhq6521537.d.html</link>
            <guid>3533711</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:43:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦北瓦济里斯坦一边防营地遭袭 巴总统称将采取报复行动】当地时间3月17日，巴基斯坦总统阿西夫·阿里·扎尔达里参加在北瓦济里斯坦牺牲的军人葬礼时强烈谴责此次恐袭事件，并警告恐怖分子称将会采取报复行动。当地时间3月16日，巴基斯坦北瓦济里斯坦地区一部队营地遭到袭击，共造成7名军人和6名恐怖分子死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2172652.d.html</link>
            <guid>3533710</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:43:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST鸿达：公司股票和可转换公司债券将于3月18日摘牌】ST鸿达公告，公司股票和可转换公司债券已被深圳证券交易所决定终止上市，将在2024年3月18日被深圳证券交易所摘牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhn4390650.d.html</link>
            <guid>3533709</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:37:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大疆车载发布“成行平台”高算力配置：无高精地图依赖、无激光雷达依赖】3月17日，智能驾驶系统供应商大疆车载在“中国电动汽车百人会论坛（2024）”上提出“积极拥抱高阶智能驾驶标配时代”主张，公布了智能驾驶平台产品“成行平台”的最新更新：在已大量量产的7V+32TOPS基础版配置上，推出“7V+100TOPS”及“10V+100TOPS”两个配置，可以实现“无高精地图依赖、无激光雷达依赖”的城市领航以及其他所有L2+智能驾驶功能。其中“7V+100TOPS”配置，有望让15万元级别的乘用车都拥有全国都能开的城市领航功能。以上三个配置今年均有新款量产车落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2167968.d.html</link>
            <guid>3533707</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都警方：为博眼球策划虚假“感情纠纷”，一汽车销售公司多名员工被处罚】3月17日，成都市公安局锦江区分局通报，近日，锦江区东糠市街路口发生一起因人为策划的虚假“感情纠纷”事件，导致群众围观、交通拥堵，相关视频在网上广泛传播，引发社会关注。 经警方深入调查，现已查明：某汽车销售公司6名员工郭某（男，24岁，四川德阳市人）、曹某奇（男，23岁，内蒙古乌兰察布市人）、张某欣（女，23岁，本市人）、严某萍（女，24岁，福建莆田市人）、邱某涵（女，23岁，广东深圳市人）、邵某宇（男，21岁，黑龙江齐齐哈尔市人），为博取眼球、赚取流量，伙同某汽车租赁公司员工曾某（男，26岁，四川资中县人），共同策划编造“感情纠纷”的虚假事件，于3月15日18时许在东糠市街路口故意实施推搡抓扯、喷涂汽车、言语辱骂等行为，并组织拍摄相关视频散布至网络平台，造成不良社会影响。该行为严重扰乱社会公共秩序，目前，郭某等涉案人员已被公安机关依法予以行政处罚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhn4387253.d.html</link>
            <guid>3533706</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:24:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孟加拉国南部一火车脱轨 暂无人员伤亡报告】当地时间3月17日中午，一列火车在孟加拉国南部吉大港地区的库米拉县哈桑普尔车站脱轨，受此影响至少有三条铁路线的列车暂停运行。当地政府官员已经证实此事。目前尚无人员伤亡的报道。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhn4386361.d.html</link>
            <guid>3533704</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度4月开始举行大选】印度将从4月19日开始的六周内举行大选，总理莫迪在强劲经济和其政党印度教民族主义政策的加持下，正争取第三个任期。印度首席选举专员Rajiv Kumar周六在新德里表示，全国性的投票将分七个阶段进行，直到6月1日；计票将于6月4日开始，初步结果通常会在当天揭晓。莫迪曾表示，他的印度人民党及其盟友将在选举中大获全胜，他们将在543个议会下院席位中赢得400个以上席位。他面临的是一个被削弱的反对派联盟，这个联盟一直难以传达能引起选民共鸣的有凝聚力的讯息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhn4385738.d.html</link>
            <guid>3533702</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:18:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酷特智能：控股股东方面承诺六个月内不减持公司股份】酷特智能3月17日晚间公告，控股股东、实控人张代理及其一致行动人张蕴蓝、张琰承诺未来六个月内不以任何方式减持本人持有的全部公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhi6176080.d.html</link>
            <guid>3533700</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国科技行业今年裁员超5万人，但AI领域正加速扩张步伐】据美国 CNBC 电视台当地时间周五报道，根据科技行业裁员情况追踪平台 Layoffs.fyi 的数据，自今年年初以来，200 多家科技公司已裁减了 5 万多人。这延续了 2023 年的主旋律，全年有近 1200 家科技公司的 26 万多名员工失去了工作。谷歌 Alphabet、亚马逊、Meta、微软今年都相继公布了自家公司的裁员计划，华尔街在很大程度上对科技公司削减成本表示欢迎，亦有不少科技股创下历史新高。因为人们“乐观地”认为，支出纪律（spending discipline）加上人工智能带来的效率提升，将导致利润增加。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2165488.d.html</link>
            <guid>3533699</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带中部 至少11人死亡】据巴勒斯坦通讯社当地时间3月17日报道，以军16日晚空袭了加沙地带中部代尔拜拉赫的一座居民楼。据当地医疗人员透露，截至目前空袭已造成至少11人死亡，其中大多数为妇女和儿童，另有多人受伤。以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2165263.d.html</link>
            <guid>3533698</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:13:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普称如果自己无法当选，美国将发生“屠杀”，拜登竞选团队谴责】据美国全国广播公司（NBC）报道，美国前总统特朗普当地时间16日在一次演讲中声称，如果他不能在11月大选中当选美国总统，美国将发生“屠杀”。对此，拜登竞选团队作出回应，批评特朗普进行“政治暴力威胁”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhi6174042.d.html</link>
            <guid>3533696</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务卿布林肯访韩将出席民主峰会】韩联社，美国国务卿布林肯17日搭乘专机抵达韩国，将出席在首尔举行的第三届民主峰会。这是布林肯继去年11月后时隔四个月再次访韩。当天，布林肯乘机飞抵京畿道平泽市的驻韩美军乌山基地。他将于18日出席民主峰会部长级会议，并同韩国外交部长官赵兑烈举行午餐会。预计布林肯还将拜会总统尹锡悦，并会见出席民主峰会的其他国家高层人士。在结束所有行程后，他将于当天飞往下一站菲律宾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2163176.d.html</link>
            <guid>3533692</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：3月下半月全国部分地区空气质量可能出现污染过程】来自生态环境部的消息，2024年3月15日，中国环境监测总站联合中央气象台、国家大气污染防治攻关联合中心日前对3月下半月全国空气质量预报进行了会商，结果显示，3月下半月全国部分地区空气质量可能出现污染过程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2162919.d.html</link>
            <guid>3533691</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:05:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川环科技：控股股东、实控人承诺6个月内不减持公司股份】川环科技3月17日晚间公告，公司控股股东、实控人文琦超、文建树自愿承诺自承诺函出具之日起6个月内不以任何方式减持其持有的公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2162778.d.html</link>
            <guid>3533690</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩医大教授宣布将集体请辞 政府坚持扩招方针】据韩联社，韩国医学院教授团体16日宣布将集体请辞，保健福祉部次官朴敏守17日谴责称此举实属胁迫行为，并重申医学院扩招2000人的方针将不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhn4381988.d.html</link>
            <guid>3533689</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪：新款极氪001大定订单已破2万台】3月17日，极氪宣布，新款极氪001大定订单已突破20000台，首月目标冲刺30000台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2162523.d.html</link>
            <guid>3533688</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一名男孩在路边拖走小女孩疑似猥亵？广东梅州公安：已受理】3月17日，有网友发布一段监控视频称， 一名男孩在路边拖走小女孩，疑似实施猥亵。视频中显示的时间为今年3月12日下午，一名身着黄色衣服的男孩将一名女孩拖行至角落处，可以听到女孩在哭叫，视频中出现疑似猥亵的行为。视频后半段，可看到有行人和骑电动车的人经过，女孩逃离后，男孩也离开现场。有网友表示，视频中的地点可能为广东梅州。3月17日下午，梅州市公安局工作人员告诉记者，目前警方已受理该案件，具体信息以官方通报为准。（北京青年报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2162463.d.html</link>
            <guid>3533687</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信长星宣讲全国两会精神并调研南钢等企业】“南钢打造世界一流钢企的发展路径是什么？”近日，江苏省委书记、省人大常委会主任信长星在南京宣讲全国两会精神并率队调研南钢集团等企业。在南钢集团，信长星对话南钢党委书记、董事长黄一新，探寻企业发展升级、加快推进先进生产力之路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhi6169411.d.html</link>
            <guid>3533685</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南迪庆州热力开发有限责任公司原总工程师代亲余（已退休）接受监察调查】迪庆州热力开发有限责任公司原总工程师代亲余（已退休）涉嫌严重违法，主动投案，目前正接受迪庆州监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhn4381109.d.html</link>
            <guid>3533684</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冷空气携风沙降温雨雪而来】北方多地正大踏步地奔向春天，但目前一股全能型冷空气正影响我国，带来风沙、降温和雨雪。明天，东北最高气温普遍不足10℃，西北华北多地最高气温在15℃上下，长江沿线及其以南多地最高气温只有10℃出头；后天冷空气将推进至华南。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhn4381017.d.html</link>
            <guid>3533683</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发射一次只需13美元 英国新激光武器或成无人机“克星”】据美国有线电视新闻网网站3月13日报道，本周，英国展示了一款新型激光武器。英国军方表示，这款武器可以发射致命激光，防御导弹或飞机，单次发射成本在13美元左右。相较于目前承担防御任务的导弹拦截器，新型激光武器可以节省数千万美元费用。 这款激光武器是一个激光定向能武器系统，英国国防部称之为“龙火”。据英国国防部称，最新公布的关于测试“龙火”的视频展示了1月份在苏格兰的一次演示中成功使用“龙火”打击一个空中目标的情况。 （参考消息）]]></title>
            <guid>3533682</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉大学发布最新赏樱政策】3月17日，武汉大学公布2024年赏樱政策：3月17日20:00起，社会公众可通过武汉大学官方网站、官方微信进入武汉大学赏樱预约系统，对3日后的参观行程进行预约。预约进校时段为3月20日至4月6日，工作日08:30—17:30、周末08:00—18:00。学校不接受任何形式的社会团体预约。工作日每天预约限额2万人，周末每天预约限额4万人。自3月20日起，免费预约成功的社会公众可经学校指定通道核验信息后进校赏樱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-17/detail-inanrnhp2161457.d.html</link>
            <guid>3533681</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 09:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地动乱持续 居民讲述不安现况】海地安全局势近来持续恶化，多个黑帮组织在首都太子港袭击公共设施，要求总理阿里埃尔·亨利下台。迫于压力，海地总理已于3月11日宣布政府将在过渡总统委员会成立后辞职，但该国局势仍未稳定。帮派团伙破坏当地治安稳定，民众生活面临困难。CGTN拍客采访了两位太子港民众，她们表示，黑帮洗劫并破坏了她们的家，她们现在无处可去。（CGTN）]]></title>
            <guid>3533678</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 08:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>