<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Sep 2024 09:07:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带41206人死亡】据加沙地带卫生部门当地时间9月15日发布的消息，自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已导致41206名巴勒斯坦人死亡，95337人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpftfn4419596.d.html</link>
            <guid>3778362</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 09:07:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石景山智算中心算力项目合作签约，首批200P算力正式投运并具备对外服务能力】2024中国国际服务贸易交易会通用人工智能算力论坛近日举行。论坛现场，智算中心运营商企商在线与软通智慧、新华三、中科闻歌、紫东太初、中科汇联、数喆数据、华夏芯智慧、同方有云进行了石景山智算中心算力项目合作签约。正在建设中的石景山智能算力中心，由企商在线全资子公司波速科技负责建设运营。目前，首批200P算力正式投运并具备对外服务能力，随着未来智算中心的建成，将进一步提升石景山区服务北京市大模型、虚拟现实等数字产业发展的能力。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpftfk7667895.d.html</link>
            <guid>3778360</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 09:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院办公厅印发《关于践行大食物观构建多元化食物供给体系的意见》】日前，国务院办公厅印发《关于践行大食物观构建多元化食物供给体系的意见》（以下简称《意见》）。

《意见》以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，锚定建设农业强国目标，在保护好生态环境的前提下，从耕地资源向整个国土资源拓展、从传统农作物和畜禽资源向更丰富的生物资源拓展，有效促进食物新品种、新领域、新技术开发，加快构建多元化食物供给体系，实现各类食物供求平衡，为确保国家粮食安全、建设农业强国提供坚实保障。

《意见》提出3方面14项重点任务。一是全方位、多途径开发食物资源，拓展食物来源渠道。巩固提升产能，夯实粮食和重要农产品供给基础。积极发展经济林和林下经济，稳妥开发森林食物资源。大力发展饲草产业，增加草食畜产品供给。加快发展深远海养殖，科学开发江河湖海食物资源。加快发展现代设施农业，拓展食物开发新空间。培育发展生物农业，开拓新型食品资源。发展壮大食用菌产业，开发食用菌食品。二是大力推进科技创新，提升食物开发质量效益。加强食物开发基础研究，加快育种创新，构建食物科技创新支撑体系。三是推进全产业链建设，提升食物开发价值链。提升食物加工流通产业水平，推进食物产业集聚发展，提升食物质量安全水平，引导食物营养健康消费。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpftfk0546447.d.html</link>
            <guid>3778359</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 09:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦首相哈苏奈提交辞呈】当地时间9月15日，约旦首相哈苏奈向约旦国王阿卜杜拉二世提交辞呈。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpftfn4414893.d.html</link>
            <guid>3778358</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年09月15日16时49分发布海上雷雨大风黄色预警信号：北部湾北部海面16时50分到21时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <guid>3778357</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:54:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印度与美国、英国和日本在巴西举行双边会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpftfh3767489.d.html</link>
            <guid>3778356</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:51:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美“北极星黎明”任务团队结束任务返回地球】执行美国“北极星黎明”航天任务的4名非职业宇航员15日搭乘美国太空探索技术公司“龙”飞船返回地球。

据当地媒体报道，“龙”飞船于美国东部时间15日3时37分（北京时间15日15时37分）在美国佛罗里达州德赖托图格斯群岛附近海域溅落。

“北极星黎明”任务团队由4名非职业宇航员组成。他们10日搭乘“龙”飞船从佛罗里达州肯尼迪航天中心发射升空，进行为期5天的太空之旅。美国支付服务商“Shift4支付”创始人兼首席执行官艾萨克曼是4名宇航员之一，此次任务由艾萨克曼和太空探索技术公司共同出资。

任务期间，“龙”飞船携宇航员到达了距地球超过1400公里的远地点，这是自50多年前阿波罗计划结束以来人类太空旅行到达的最远位置。12日，任务团队中的两名宇航员先后出舱，完成了全球首次商业太空行走。任务团队还开展了一系列科学研究和实验，包括测试飞船与“星链”卫星之间的通信，研究太空飞行及太空辐射对人体健康的影响等。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn7791560.d.html</link>
            <guid>3778354</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:48:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩方称朝鲜又向韩国放飞“垃圾气球”】韩国联合参谋本部当地时间9月15日通报，朝鲜方面当天再次向韩方放飞了“垃圾气球”。韩国联合参谋本部表示，随着风向的变化，“垃圾气球”有可能在京畿道北部地区和首都圈一带坠落；联合参谋本部提醒民众，如果发现坠落的垃圾气球，不要触碰，并及时通知附近的军方或警方。朝鲜方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3897016.d.html</link>
            <guid>3778351</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:47:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省地震局：截止15日8时，安徽肥东发生M0.0级以上余震20次】9月15日，安徽省地震局发布通报：截止至09月15日08时00分，记录到安徽肥东M3.9级地震M0.0级以上余震20次，其中M1.0级以上余震6次，最大余震为09月14日09时16分M1.5级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4540600.d.html</link>
            <guid>3778350</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[胡塞武装：此次行动使用的是新型高超音速弹道导弹，成功击中目标，敌方防御系统未能拦截和对抗。高超音速导弹11分半钟飞行距离2040公里。随着10月7日行动一周年的临近，以色列应该期待更多高质量的行动。]]></title>
            <guid>3778349</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：胡塞武装声称先前的导弹目标是以色列特拉维夫。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn0672987.d.html</link>
            <guid>3778348</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，预计戈登今天晚些时候将减弱为热带低气压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn0672911.d.html</link>
            <guid>3778347</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，热带风暴戈登位于背风群岛北部以东约1200英里（1930公里）处，最大持续风速40英里/小时（65公里/小时）。]]></title>
            <guid>3778346</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:41:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装称发射的导弹击中以色列腹地】当地时间今天（9月15日），也门胡塞武装发言人叶海亚·萨里阿发表讲话称，胡塞武装当天早些时候通过新型超音速导弹袭击了以色列腹地。2040公里距离，导弹只用了11分半的时间。当天，胡塞武装新闻办公室副主任纳斯鲁丁·阿梅尔也在社交媒体上表示，一枚从也门发射的导弹击中以色列，并将这次袭击为“开始”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3895632.d.html</link>
            <guid>3778345</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:41:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列向黎巴嫩南部村庄发出撤离令】总台记者当地时间9月15日上午获悉，以色列国防军要求黎巴嫩南部瓦扎尼村的居民于当地时间当天16时前撤离。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3894075.d.html</link>
            <guid>3778344</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:36:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里云盘bug致用户私密照片泄露，客服回应：已经修复，是否有补偿需要反馈专人处理】针对网友反馈的阿里云盘bug致用户私密照片泄露一事，阿里云盘客服向新浪科技回应称，第一时间核查和处理，已经及时修复。据报道，9月14日晚间，多名网友发帖称，阿里云盘出现bug，在阿里云盘的相册中，只要创建一个新的文件夹，在分类中选择图片，便加载出了大量其他用户的照片包括自拍、风景照、一家人旅游时的照片等。针对此事，截止发稿前阿里云盘官方未予置评。阿里云盘客服则向新浪科技表示，该问题第一时间已经核查和处理，当天已经及时修复。而对于隐私照片被泄露的用户是否会有相应补偿的问题，客服表示需要反馈专人处理。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn7785502.d.html</link>
            <guid>3778343</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中关村综保区迎来8家首批入驻企业】13日晚，在2024年中国国际服务贸易交易会“海淀之夜”活动现场，北京中关村综合保税区宣布迎来首批8家入驻企业，这些企业主要集中在集成电路、医药健康、新材料、未来能源等领域。北京中关村综合保税区是全国首个以“研发创新”为特色的综合保税区。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3892779.d.html</link>
            <guid>3778342</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：也门胡塞武装声称对以色列中部的导弹袭击负责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4534614.d.html</link>
            <guid>3778341</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自10月7日以来，以色列对加沙的军事攻势已造成至少41,206名巴勒斯坦人遇难，另有95,337人受伤。]]></title>
            <guid>3778340</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月15日16时17分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.88度，东经84.16度）发生4.6级地震，震源深度14千米。]]></title>
            <guid>3778339</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX：“龙”飞船舱门打开，“北极星黎明号”宇航员离开飞船。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3890983.d.html</link>
            <guid>3778338</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:26:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列要求黎巴嫩南部村庄的居民离开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3890603.d.html</link>
            <guid>3778337</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州加力支持消费品以旧换新 河南全省已统筹消费品以旧换新补贴资金86亿元】 9月15日，记者从郑州市政府新闻办公室举行的全市消费品以旧换新加力政策新闻发布会获悉，当前，全市汽车报废更新、汽车置换更新、家电补贴活动均已启动，电动自行车以旧换新、家装厨卫“焕新”也将很快同大家见面。市财政局相关负责人介绍，目前，全省已统筹消费品以旧换新补贴资金86亿元。经积极争取，我市分配到的资金22亿元（含航空港区），占比达25.6%。9月14日，省财政已将资金指标下达我市，并预拨了第一批补贴资金10亿元。(郑州发布)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4530181.d.html</link>
            <guid>3778336</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:22:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：09月15日16时17分在新疆巴音郭楞州尉犁县附近（北纬40.91度，东经84.14度）发生4.9级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3778334</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：14日全社会跨区域人员流动量超1.9亿人次】 据交通运输部微信公众号消息，2024年9月14日，全社会跨区域人员流动量19516.37万人次，环比增长30.5%，比2023年同期（2023年9月14日）增长41.6%，比2019年同期（2023年中秋假期前1日）增长4.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3888413.d.html</link>
            <guid>3778333</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽：2026年将建成不少于400家社区嵌入式养老服务机构】记者日前从安徽省民政厅获悉，2026年安徽省将建成不少于400家社区嵌入式养老服务机构，辐射所有城市街道和部分有需求的社区，让更多老年人逐步实现“家门口养老”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3886426.d.html</link>
            <guid>3778331</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：直播电商规模持续扩大 农村电商进入平稳增长期】9月12日至16日，2024年中国国际服务贸易交易会在北京举行。期间举行的“2024电子商务大会”上，商务部研究院发布了《中国电子商务区域发展大数据分析报告》。就具体业态而言，《报告》显示，直播电商市场规模持续扩大，已成为网络购物重要渠道；跨境电商跑出“加速度”，已成为拉动外贸的新动能；即时零售业态在市场规模、品类、商业模式等方面呈现出新的特点；农村电商市场则已进入平稳增长期。（经济参考网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3884715.d.html</link>
            <guid>3778329</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：胡塞武装表示将宣布针对以色列的“高质量行动”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3884561.d.html</link>
            <guid>3778328</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8名移民在试图穿越英吉利海峡时死亡】据法国警方的消息。当地时间9月14日晚上至15日凌晨，一艘船只在试图从法国横渡英吉利海峡前往英国时倾覆，造成8名移民死亡。据统计，自今年1月以来，此类偷渡事件造成的死亡人数达到至少37人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn7770258.d.html</link>
            <guid>3778327</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:03:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克军方摧毁一处极端组织据点】当地时间9月14日深夜，伊拉克联合行动指挥部下属的安全媒体中心发表声明称，当天，伊拉克安全部队使用F-16战斗机对该国北部萨拉赫丁省以东帕尔卡纳山区的一处极端组织据点发动空袭。声明称，行动摧毁了该据点，并打死藏匿于该据点内的所有极端组织成员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4520063.d.html</link>
            <guid>3778326</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:02:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰中部一火车撞上行人 致1死1伤】当地时间14日夜间，荷兰中部城市阿尔梅勒发生一起火车与行人相撞事故，造成1人死亡、1人受伤。报道称，事故发生在德雷特车站附近。一列目的地为海牙的列车撞上了两名试图穿越道口的行人，其中一人伤势严重，送医后死亡。另有一人受伤。警方表示正在对此展开调查。目前该区域的火车交通已经暂停。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn0660840.d.html</link>
            <guid>3778325</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教资考试报名人数10年间翻50多倍】 2024年下半年中小学教师资格考试笔试今日开考。近年来，“教资热”现象持续升温，教资考试也受到了越来越多的关注。据教育部数据，我国教师资格考试报名人数由2012年的22.9万人次跃升至2023年的1265万人次，报名人数翻了50多倍，屡创新高。教师资格证考试包括笔试和面试两部分。据华图教育资深专家透露，教师资格证笔试通过率大约在30%-40%，而面试通过率则在70%左右。（羊城晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4519562.d.html</link>
            <guid>3778324</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 08:01:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：乌克兰总统顾问卡梅申透露，乌已开始自行生产155毫米口径炮弹】据乌克兰《基辅独立报》等媒体15日报道，乌克兰总统顾问亚历山大·卡梅申在接受媒体采访时称，乌克兰已开始自行生产155毫米口径炮弹。《基辅独立报》称，在被任命为乌克兰总统顾问之前，卡梅申曾担任乌战略产业部长。报道说，卡梅申在采访中称，在他担任战略产业部长期间，乌克兰军用物资产量有所增加。“到今年年底，产量将增加两倍。我们继续努力。”他称。《基辅独立报》还称，乌克兰长期以来一直尝试提高国内弹药产量，以减少对西方伙伴的依赖。乌克兰独立新闻社报道说，卡梅申还在采访中称，“我不能透露太多，但我们已开始自行生产155毫米口径炮弹”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3883366.d.html</link>
            <guid>3778323</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“贝碧嘉”影响 浙北海域I级防台应急响应启动】今年第13号台风“贝碧嘉”已全面影响浙江沿海，根据台风态势及走向，浙江海事局于今天14时启动浙北海域I级防台应急响应，要求沿海船舶抓紧时间做好最后抗台准备工作。目前浙江沿海港口生产作业全部停止，沿海客运航线全部停航，涉水工程全部停工，相关船舶已全部选择安全水域避风，无关人员全部按照“应撤尽撤”要求转移上岸。海事部门提醒，广大水上从业者和海岛居民，在台风警报解除前，不要冒险出航或搭乘非客船出行，注意自身安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn7768223.d.html</link>
            <guid>3778322</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金梅已任上海市台办主任】据市台办微信公众号沪台通消息，2024年中秋期间，上海市委台办、市政府台办主任金梅走访慰问全国台企联会长李政宏。原市台办主任钟晓敏已任市文旅局局长。（上观新闻）]]></title>
            <guid>3778321</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月之暗面创始人杨植麟：AI时代的超级应用会是一个助理】月之暗面创始人杨植麟近日在天津大学宣怀学院分享对人工智能行业发展思考时表示，在AI时代，超级应用大概率就会是一个助理，对智能的需求是非常普适的需求，只不过今天能力还是处于初级阶段。同时，这个市场是适应和拥抱新技术的过程，其实是随着效果不断变好、成本不断下降，会导致有越来越强的市场适应性。接下来5到10年的时间内，肯定会有大规模市场应用的机会。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4518239.d.html</link>
            <guid>3778320</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:57:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【月之暗面创始人杨植麟：OpenAI o1很重要的提升是可以完成一些人类要想很久才能完成的任务】月之暗面创始人杨植麟近日在天津大学宣怀学院分享对人工智能行业发展的思考。他表示：“如果去看OpenAI o1的话，很重要的提升是现在可以去完成一些比如人类要想很久才能完成的任务，它不是在回答一个简单的问题，而是经过20秒钟的思考。当然这个20秒钟是因为计算机本身想的快一点，如果让人想同样的内容，可能要想一两个小时。计算机可以把很久的过程去做一些压缩，能够去完成时长越来越长的任务，我觉得这个是重要的趋势。”（新浪科技）]]></title>
            <guid>3778319</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风影响 上海多处道路桥梁今晚将实施封闭管控】记者9月15日从上海市交通委了解到，根据气象部门预测，今年第13号台风“贝碧嘉”将于9月15日下午起给上海带来强风暴雨天气。为确保道路交通安全，上海市公安、交通管理部门届时根据台风对道路交通影响，视情采取以下道路交通管控措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3882213.d.html</link>
            <guid>3778318</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:53:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士称，约旦首相贝希尔·哈苏奈在议会选举后不到一周就提交了辞呈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn7765397.d.html</link>
            <guid>3778317</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及东部省火车相撞事故已致4人死亡】总台记者当地时间9月15日获悉，14日发生在埃及东部省的两列火车相撞事故死亡人数上升至4人，另有49人受伤。14日晚，埃及东部省扎加齐格市开往伊斯梅利亚的281次列车与曼苏拉开往扎加齐格的336次列车在扎加齐格市发生相撞事故。政府已成立铁路专家委员会，对事故原因进行调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3880673.d.html</link>
            <guid>3778314</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国设施不应成为袭击的目标】联合国近东救济工程处证实，有6名工作人员在以军9月11日对加沙地带的空袭中身亡。联合国近东救济工程处加沙地区高级副主任罗斯9月14日表示，有工作人员因担忧成为攻击目标，而不再穿近东救济工程处的背心。罗斯表示，联合国设施不应成为袭击的目标，呼吁冲突各方顾及联合国设施。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3880256.d.html</link>
            <guid>3778313</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻菲律宾使馆发言人就美国驻菲大使涉南海错误言论答记者问】问：日前，美国驻菲大使接受采访时声称，中国在南海的“九段线”是“卡通画”，不符合国际海洋法，美在维护国际法方面与盟友菲律宾站在一起。使馆对此有何评论？

答：中国在南海的主权和权益是在长期的历史实践中形成的，具有充分的历史和法理依据。中国最早发现、命名和开发利用南海诸岛及相关海域，最早并持续、和平、有效地对南海诸岛及相关海域行使主权和管辖，确立了在南海的领土主权和相关权益。二战后，中国收复被日本非法侵占的南海诸岛，并恢复行使主权。为加强对南海诸岛的管理，中国政府于1948年正式公布了标绘有南海断续线的《南海诸岛位置图》。

二战时，美国参与发表《开罗宣言》，签署《波茨坦公告》，在法理上认同中方对南海诸岛主权。战后，中国军队坐着美国提供的军舰收复南海诸岛。上世纪50年代，美方多次向中国台湾当局提出申请，请求测量船到南海海域作业并获批准。然而，美方现在出于地缘政治私利，质疑中国的南海主张，诬蔑南海“九段线”是虚构的“卡通画”。根据以上史实，如果“九段线”是“卡通画”，那美国不也在这部“卡通”里扮演过重要角色吗？

美方对国际法向来合则用，不合则弃。我们不禁要问，若美方真的重视国际法，为何不切实维护在《开罗宣言》《波茨坦公告》基础上建立的二战后国际秩序？为何至今未加入《联合国海洋法公约》，却处处拿公约约束别国而宽恕自己？

美国不是南海争议的当事方，无权干涉中菲之间的南海问题。我们敦促美方停止挑拨离间和煽动对抗，尊重中方在南海的领土主权和海洋权益，停止一切不利于本地区和平稳定的言行和举动，不要做南海和平稳定的麻烦制造者。（中国驻菲律宾使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn7761961.d.html</link>
            <guid>3778312</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家海洋预报台根据《海洋灾害应急预案》发布海浪红色警报】受今年第13号台风“贝碧嘉”（台风级）的影响，预计：9月15日夜间到16日白天，东海将出现6到9米的狂浪到狂涛区，近海海域海浪预警级别为橙色；上海、浙江北部近岸海域将出现4到6米的巨浪到狂浪，该近岸海域海浪预警级别为红色，江苏南部近岸海域将出现3到4.4米的大浪到巨浪，该近岸海域海浪预警级别为黄色，浙江南部近岸海域将出现2到3米的中浪到大浪，该近岸海域海浪预警级别为蓝色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3879954.d.html</link>
            <guid>3778311</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国前政要怂恿首相：别等美国批准了】据英国《泰晤士报》9月14日报道，英国5名前国防大臣和一名前首相敦促现任首相基尔·斯塔默，即便没有美国支持，也要批准乌克兰使用英国“风暴之影”远程巡航导弹，以打击俄罗斯境内目标。 报道称，前国防大臣格兰特·沙普斯、本·华莱士、加文·威廉姆森、彭妮·莫当特、利亚姆·福克斯和前首相鲍里斯·约翰逊都警告说，任何进一步拖延都会让俄方更加大胆。 华莱士说，现在如果不采取行动就会使英国成为克里姆林宫的“绥靖者”，威廉姆森认为，这是“玩忽职守”，约翰逊补充说:“没有可信的拖延理由。” （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn0656272.d.html</link>
            <guid>3778310</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:40:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【饿了么：台风天已成立“安全生产”专项小组，启动应急机制】台风天气下，饿了么多举措为骑手提供保障，在保障安全前提下，努力服务市民在生活、物资等各方面的需求。同时也会根据属地要求和区域实际情况，对配送服务及时调整。 为了确保骑手的安全，饿了么已经成立了“安全生产”专项小组，并启动了特殊天气下的应急机制。通过气象预警和安全提醒，平台已经向骑手提供了前置提示，包括减速慢行、避免涉水、绕开积水等。同时，平台也进行了线路优化和派单保护，为骑手匹配更灵活的配送时间、缩短配送距离，并为骑手开启了相关情况下的免罚措施和异常申报、剔除等。 在恶劣天气来临之前，饿了么表示为骑手提供了防水袋、雨衣等避雨装备。在平时，饿了么持续开展台风、暴雨异常天气防护等安全知识课程培训，站点还为骑手准备了姜汤、热茶、感冒药和医药箱等，做好后勤保障。雨天路面湿滑，不可避免会对骑手出行造成一定影响，由衷感谢大家一直以来的支持与理解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4509596.d.html</link>
            <guid>3778309</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:38:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国近期自然灾害已致超300人伤亡】泰国公共卫生部当地时间9月15日发布公告称，近期发生在泰国的热带风暴、洪水和泥石流灾害已导致该国47人死亡、284人受伤，13个府受到影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4509487.d.html</link>
            <guid>3778308</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“贝碧嘉”将袭，上海、杭州发文提醒市民非必要不外出】9月15日，上海市气象局预计，今年第13号台风“贝碧嘉”将于16日凌晨到上午在上海浦东到浙江舟山一带登陆，登陆强度为台风或强台风（12～14级）。 上海市公安局、市交通委员会发布台风预警道路交通管控措施通告，并提醒：为了您的生命财产安全，台风期间，请尽量做到非必要不外出。外出前请务必通过各类媒体渠道了解最新路况信息、限行措施、封控路段，确保出行安全。 同日，杭州市应急管理局发布提醒：“贝碧嘉”即将影响本市，在此呼吁广大市民朋友关注台风预报预警，做好关窗、清理阳台等防风雨措施，今天夜间至明天白天非必要不外出，安全避险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4508243.d.html</link>
            <guid>3778306</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:35:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萨尔瓦多近海区域发生4.7级地震】根据美国地质调查局发布的报告，当地时间9月14日23时16分，中美洲国家萨尔瓦多近海区域发生里氏4.7级地震，震中位于阿卡胡特拉以南45公里，震源深度56.8公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4507529.d.html</link>
            <guid>3778305</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:33:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利：将日月光投控评级上调至超配，目标价180元新台币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn0652703.d.html</link>
            <guid>3778304</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缅甸洪灾已致74人死亡89人失踪】据缅甸官方媒体《缅甸环球新光报》15日报道，截至13日晚，严重洪灾已造成缅甸74人死亡、89人失踪。报道说，洪涝灾害波及缅甸全国64个镇，摧毁受灾地区6.5万余栋房屋和近400所学校。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3875445.d.html</link>
            <guid>3778303</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:26:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利：将SK海力士评级下调至低配，目标价12万韩元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxq4500594.d.html</link>
            <guid>3778302</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:19:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州市应急管理局提醒：台风来袭，今天夜间至明天白天非必要不外出】9月15日，杭州市应急管理局发布提醒：今年第13号台风“贝碧嘉”已于14日夜间加强为台风级，最大可能15日夜里到16日早晨在浙北到上海一带沿海登陆。“贝碧嘉”即将影响我市，在此呼吁广大市民朋友关注台风预报预警，做好关窗、清理阳台等防风雨措施，今天夜间至明天白天非必要不外出，安全避险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3873256.d.html</link>
            <guid>3778301</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚槟城遭特大暴雨和强风袭击 树被连根拔起】当地时间9月15日凌晨，马来西亚第二大城市槟城遭受特大暴雨和强风袭击。根据当地政府的统计，槟城全岛有多达20个地方大树被连根拔起，横亘在高速公路、公园、居住小区等地的路面上。目前，槟城快速反应部门已派人救援清理。截至目前，未有人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3871977.d.html</link>
            <guid>3778300</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海崇明正避险转移9318人，今晚6点前完成撤离】9月15日，据上海崇明区消息，经排摸，全区避险转移人员9318人，主要涉及长兴镇、横沙乡、庙镇、城桥镇、陈家镇等，区防汛指挥部于14日21时9点30分已下发人员避险转移紧急工作通知。避险转移范围包括海塘外作业区域、一线水闸外区域、老旧房屋、建筑工地、田间地头棚舍简屋、易受淹地下空间、低洼地区等7类危险区域相关人员，崇明区将于15日18时前完成全部撤离。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3871584.d.html</link>
            <guid>3778299</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国官员称，有移民在试图穿越英吉利海峡前往英国时丧生，该官员没有披露具体的死亡人数。（日月谭天）]]></title>
            <guid>3778298</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024中秋档档期票房破亿】据猫眼专业版数据，截至9月15日15时00分，2024年中秋档档期（9月15日-9月17日）总票房破亿！《野孩子》《一雪前耻》《出走的决心》分列中秋档档期票房榜前三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3868988.d.html</link>
            <guid>3778297</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:04:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南前8个月进出境航班同比增加超60%】记者从郑州机场海关获悉，今年前8个月，河南省进出境航班8000余架次，同比增加超过60%。与高峰期的2019年相比，进出境航班恢复至103%，货运航班增加155%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3868622.d.html</link>
            <guid>3778296</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:03:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铁建重工出口波兰盾构机验收下线】 据铁建重工消息，近日，铁建重工出口波兰土压平衡盾构机验收下线，该设备将用于波兰铁路隧道工程项目建设。业主、用户代表与铁建重工技术团队仔细查验了设备的各项性能指标，对设备的加工精度、组装工艺及系统稳定性表示高度赞赏。出口波兰盾构机顺利验收标志着铁建重工国际化战略取得重要进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn0645385.d.html</link>
            <guid>3778295</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国将向孟加拉国提供2.023亿美元的援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3868237.d.html</link>
            <guid>3778294</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 07:01:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海升级台风Ⅰ级应急响应】上海市气象局15日14时升级台风Ⅰ级应急响应，以“时时放心不下”责任感全面落实各项措施，全力以赴开展精细化气象服务应对台风“贝碧嘉”影响，全过程多渠道保障超大城市运行安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn7739931.d.html</link>
            <guid>3778291</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：也门胡塞武装一名官员表示，一枚也门导弹抵达了以色列，以色列的20枚导弹未能将其拦截。]]></title>
            <guid>3778290</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周日输送量为4190万立方米。]]></title>
            <guid>3778289</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基：本周，俄罗斯向乌克兰发射了大约30枚不同类型的导弹，800多枚制导航空炸弹和近300架攻击型无人机。乌克兰需要我们的合作伙伴提供强有力的支持。]]></title>
            <guid>3778288</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:48:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海金山城市沙滩、廊下郊野公园等关闭】受台风“贝碧嘉”影响，上海市金山区包括金山城市沙滩、枫泾旅游区、廊下郊野公园、漕泾郊野公园、吕巷水果公园、金山嘴渔村、金山区博物馆在内的各景区、场馆纷纷宣布闭园、闭馆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxk3864662.d.html</link>
            <guid>3778287</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:47:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市公安局、市交通委员会发布台风预警道路交通管控措施通告（二）】根据气象部门最新预报，今年第13号台风“贝碧嘉”将对本市道路交通通行造成较大影响。9月15日公安、交通管理部门将对以下道路实施管控：1.东海大桥；2.G40沪陕高速长江大桥（长兴岛至陈海公路）；3.G1503上海绕城高速（五洲大道至S3 沪奉高速、牡丹江路至蕰川路）；4.S3沪奉高速（周浦收费站至G1503立交）；5.S32申嘉湖高速（浦东机场至嘉闵高架）；6.S4 沪金高速（G15立交至海湾收费站）；7.S2沪芦高速（S32立交至东海大桥收费站）；8.同济高架快速路全线。上述道路：18时起，限速60公里/小时、禁止大型车辆行驶。20时起，东海大桥、G40沪陕高速长江大桥（长兴岛至陈海公路）封闭；上述其余道路限速40公里/小时、禁止大型车辆行驶。22时起，上述道路全部实施封闭管控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfnxn7733093.d.html</link>
            <guid>3778286</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:42:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：也门胡塞武装一名官员发文嘲笑以色列，显然指的是以色列所说的今天早上从也门发射的弹道导弹袭击，但尚未有任何组织声称对此负责。该官员写到：“无论你是在地下避难所还是在外面，今天下午你们都应该仔细倾听阿卜杜勒-马立克·胡塞所说的话。”]]></title>
            <guid>3778285</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:41:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX：“北极星黎明号”船员和“龙”飞船将在佛罗里达州干龟岛附近溅落。由于佛罗里达州海岸附近的七个返回地点的天气预报均不利，SpaceX团队最近选择了这个新的溅落地点。]]></title>
            <guid>3778284</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:35:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党向以色列发射数十枚火箭弹 没有造成人员伤亡】黎巴嫩真主党9月15日向以色列北部和戈兰高地发射了大约40枚火箭弹。其中一些被拦截，其余在空旷地区爆炸，袭击没有造成人员伤亡。黎巴嫩真主党称其用数十枚火箭弹袭击了以色列的一个军事基地，以回应以色列国防军最近在黎巴嫩的空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrs4607096.d.html</link>
            <guid>3778283</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：以色列警方表示，一辆汽车在海法北部的一条高速公路上爆炸，造成一名男子受伤，他们正在对此进行调查。]]></title>
            <guid>3778282</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国团队成功研发建立可同步制备镭-223和锕-225自动化分离系统】从中国科学院近代物理研究所获悉，该所核化学室秦芝研究员团队利用兰州重离子加速器研究装置，最新自主研发和建立了一套可同步制备医用同位素镭-223和锕-225的自动化分离系统。这项在医用同位素镭-223和锕-225同步分离制备方面获得重要进展的成果论文，近日在国际专业学术期刊《分离与纯化技术》在线发表，并已获得一项发明专利授权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrq0765246.d.html</link>
            <guid>3778281</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江沿海涉水工程全部停工】浙江省正积极组织渔船回港、人员转移，全力应对即将登陆的台风“贝碧嘉”。浙江水文中心预计中秋天文大潮与风暴潮叠加将引发明显高潮位，杭州湾海面浪势增强。浙江沿海已加强锚泊管控，海洋渔船全部回港避风，休闲渔船停止营业，海上养殖人员撤离上岸。所有涉水工程项目停工，施工船舶撤离至避风水域，沿海客运航线停航，专业救助艇等海上应急力量已布防。(央视网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrn3987478.d.html</link>
            <guid>3778280</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称 OpenAI 明年调整结构，转变为传统的营利性公司】据报道，山姆・阿尔特曼（Sam Altman）在最近周会上向 OpenAI 公司员工宣布，将于明年调整颇为复杂的非营利性企业结构。他表示，OpenAI 在保留一个非营利部门之外，调整成为更传统的营利性公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrq0763504.d.html</link>
            <guid>3778279</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：以色列陆军称，发生在梅图拉的无人机袭击没有造成任何损害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrq7849943.d.html</link>
            <guid>3778278</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:11:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来调整换电服务费收费模式：按度收费，乐道后续换电也将沿用】9月15日，蔚来宣布调整换电服务费收费模式，由“一口价”模式调整为“按度收费”模式，单次换电费用为度电电费加度电服务费后乘以换得电量。当换得电量未达到设定的最低换得电量（20度）时，将按照最低换得电量收取对应服务费，电费则按照实际换得电量计算。以上调整将于2024年9月24日00:00上线生效。根据新方案，无限次换电用户不会受此影响，仍可以使用免费换电权益结算订单。此外，乐道汽车后续换电也沿用该收费模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrs4597974.d.html</link>
            <guid>3778277</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自主研制 我国首个业务化运行的激光通信地面站建成】中国科学院空天信息创新研究院自主研制成功的500毫米口径激光通信地面系统9月15日在帕米尔高原完成部署，标志着我国首个业务化运行的星地激光通信地面站正式建成，并进入常态化运行阶段。星地激光通信的优势在于可用频谱资源极其丰富、带宽可达数太赫兹（THz），相较于微波通信提高了十倍到近千倍。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrn3983379.d.html</link>
            <guid>3778276</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Downdetector：用户报告显示谷歌在美国出现问题】根据Downdetector，用户报告显示谷歌在美国出现问题。截至香港时间13:10，有7,300多起故障报告。其中82%与搜索功能有关，17%与网站有关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrn3982907.d.html</link>
            <guid>3778275</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：在加利利狭长地带和戈兰高地的警笛声响起后不久，以色列国防军说，黎巴嫩向该地区发射了大约40枚火箭弹。以军方说，一些火箭弹被防空系统拦截，其余火箭弹击中了开阔地带。]]></title>
            <guid>3778274</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 06:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 沙利文：后勤因素导致对乌援助延迟 】美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文14日表示，对乌克兰的援助延迟是由于后勤因素，而不是美国的意愿，但他承认华盛顿需要做更多工作来帮助基辅对抗莫斯科。据报道，沙利文在基辅一个论坛上谈到军事援助时说：“这不是政治意愿的问题。这是一个突破这些困难和复杂后勤的问题。但考虑到乌克兰面临的情况，我们必须做得更多，我们必须做得更好。”报道还称，沙利文表示，美国总统拜登将利用任期内剩余的几个月来加强乌克兰的实力。他还说乌克兰和美国领导人将在9月底举行会晤。]]></title>
            <guid>3778273</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科新签2GWh美标储能产品订单】当地时间9月10-12日，2024美国国际太阳能及储能展（RE+）在加利福利亚州安纳海姆会展中心举行。在展会现场，国轩高科与多个客户现场签约，储能产品订单达到了2GWh，还和多家原材料本土供应商了签订战略合作协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrn3980677.d.html</link>
            <guid>3778272</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“贝碧嘉”已致菲律宾6人死亡】当地时间9月15日，菲律宾国家减灾委发布消息称，受今年第13号台风“贝碧嘉”影响，菲律宾西南部已有6人死亡，2人失踪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrn3980275.d.html</link>
            <guid>3778271</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:48:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前员工涉内幕交易 光大证券最新回应】近日，证监会官网披露了一则处罚信息，光大证券时任投行员工涉内幕交易。对此，光大证券回应称，公司坚决支持证监会对公司前员工行政处罚的决定。将严格按照公司问责制度规定，对责任人严肃责任追究，并举一反三，进一步开展全面自查整改。光大证券表示，近年来，公司严格落实《证券法》及相关监管要求，持续夯实提升从业人员执业行为管控力度，并从合规、内审、纪检等条线形成监督合力，通过信息申报管理、交易行为监控核查、违规行为追责问责、加强警示案例教育等形成全面管控机制，对员工执业行为违法违规问题坚持“零容忍”原则，建立问责体系强化问责力度。光大证券强调，下一步，公司将持续完善管控长效机制，以严的措施推动严的氛围全面形成。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrq0755279.d.html</link>
            <guid>3778267</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:39:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际团队研发出高速荧光寿命显微成像技术】一个由日本研究人员主导的国际团队近期在《自然·通讯》杂志报告说，他们研发出了一种高速的荧光寿命显微成像技术（FILM），并对流经微通道的细胞进行了超过每秒1万个细胞的高速摄影，分析了大量细胞的荧光寿命图像。这一成果显示了荧光寿命显微成像技术在识别细胞内不同荧光分子、检测出经抗癌药物处理的细胞核状态变化等多领域的应用可能性，有望在细胞生物学、病理学和药理学等领域发挥重要作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrq0755164.d.html</link>
            <guid>3778266</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风影响，上海天文馆将于明日临时闭馆一天】9月15日，上海科技馆发布通知：因受台风“贝碧嘉”影响，上海天文馆（上海科技馆分馆）将于2024年9月16日（周一）临时闭馆一天。已购9月16日的参观票、电影票将在10个工作日内通过原付款渠道退还票款，并通过预留的手机号码通知退款信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrs4583141.d.html</link>
            <guid>3778265</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:33:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海警局新闻发言人就菲非法滞留中国仙宾礁的9701号船撤离发表谈话】中国海警局新闻发言人刘德军表示，4月17日以来，菲海警9701号船非法滞留中国仙宾礁近5个月，菲方行径严重侵犯中国领土主权，严重违反《南海各方行为宣言》，严重破坏地区和平稳定。其间，中方依法对9701号船采取管控措施，菲方多次企图组织强行运补均遭失败。9月14日14时许，菲9701号船撤离中国仙宾礁潟湖。我们正告菲方，停止煽宣炒作、冒险侵权，与中方相向而行，维护《南海各方行为宣言》的严肃性和有效性。中国对包括仙宾礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权，中国海警将依法在中国管辖海域持续开展维权执法活动，坚决维护国家领土主权和海洋权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrn3976355.d.html</link>
            <guid>3778264</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰空军：击落了一枚导弹和10架俄罗斯无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrq0753185.d.html</link>
            <guid>3778263</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:31:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：沙特CMA通过发行红股批准PAPER HOME公司的增资请求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrn3975660.d.html</link>
            <guid>3778262</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“贝碧嘉”最新位置】北纬30.1度、东经126.4度，参考位置为距离上海市东偏南方向约495公里。最大风力13级， 40米/秒（约144公d里/小时）。（中央气象台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrq0751617.d.html</link>
            <guid>3778261</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:26:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“贝碧嘉”明天凌晨到上午登陆上海浦东到浙江舟山一带】 今年第13号台风“贝碧嘉”今天11时中心位于距离上海浦东南汇嘴东偏南约470公里的东海海面上，本体云系距离上海东部沿海地区不足300公里。昨天半夜“贝碧嘉”已加强为台风级别，目前维持台风级，强度仍在进一步增强，预计最强可达强台风级。目前“贝碧嘉”正以每小时20-25公里的速度向西偏北方向移动，预计“贝碧嘉”将于16日凌晨到上午在上海浦东到浙江舟山一带登陆，登陆强度为台风或强台风级，登陆后强度逐渐减弱。“贝碧嘉”强势来袭，可能是近年来对上海风力影响最大的台风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrn3973467.d.html</link>
            <guid>3778260</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:22:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风令上海机场取消航班超600架】受台风“贝碧嘉”影响，今日（15日）上海浦东机场和虹桥机场通行能力下降。截至12:00，浦东机场取消航班406架次，虹桥机场取消航班210架次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrn3973362.d.html</link>
            <guid>3778259</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:22:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：黎巴嫩方面向以色列北部上加利利附近地区发射火箭弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrq0749961.d.html</link>
            <guid>3778258</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：一架无人机据悉在以色列梅图拉发生爆炸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrq0749586.d.html</link>
            <guid>3778257</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：以色列大卫·阿多姆救援服务中心称，5名以色列人在赶往避难所时受伤。此前以色列中部地区清晨遭到导弹袭击。]]></title>
            <guid>3778256</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质调查局：萨尔瓦多阿卡胡特拉埃尔35公里处发生5.2级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-15/detail-incpfhrs4575894.d.html</link>
            <guid>3778255</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 05:17:35 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>