<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Thu, 25 May 2023 00:30:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【“催收巨头”湖南永雄集团宣布停业】“催收巨头”湖南永雄资产管理集团宣布，集团决定从今日起停业。据《北京青年报》早前报道，近日，一则“警方‘突袭’永雄邵阳分公司”的视频，让永雄集团受到业内关注。视频中，警方正与疑似永雄集团公司人员进行交涉。对此，永雄集团在25日凌晨发布的《告全体员工书》中证实了这一消息，自称4家分公司“179名员工被安徽警方采取刑事强制措施”，目前“共有3名员工因涉嫌寻衅滋事罪被批捕”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5711288.d.html</link>
            <guid>3120993</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国品牌声誉百强榜公布，特斯拉排名暴跌50位】根据最新公布的2023年度Axios Harris Poll 100品牌声誉排行榜，特斯拉在美国100家声誉最好的公司中的排名为第62位，较去年下降了50位。受访者根据9个声誉维度对100家最受关注的公司进行评级，以计算每家公司的声誉商数(RQ)。特斯拉今年的RQ为74.3，其在品质、公民意识和信任方面得分最低，在轨迹、愿景、产品与服务方面得分最高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5711070.d.html</link>
            <guid>3120992</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:29:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国两党就债务上限问题再次举行谈判】 据央视新闻，24日，美国白宫与国会共和党方面关于债务上限问题再次举行谈判，目前谈判还在进行中。这已经是美国两党围绕债务上限问题的第五次谈判。在此前几次谈判中，双方均拒不让步，会谈无果而终。24日，美国财政部长耶伦再度警告称，如果国会仍不采取行动提高债务上限，美国政府“极有可能”在6月初陷入债务违约，而这是不可接受的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfk2488041.d.html</link>
            <guid>3120991</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:29:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克敦促更多公司效仿推特精兵简政】马斯克5月23日说，大量的员工并没有为美国公司增加价值，减员可能令雇主增效。自从马斯克去年收购推特以来，推特的员工人数已从约8000名降至约1500名。马斯克称，推特尚未盈利，但运营已经企稳，下个月有可能实现正向现金流。此外，他还表示，推特可能会进行一些额外的招聘，但他认为目前的人员配置水平是合理的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5708995.d.html</link>
            <guid>3120987</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台董事长丁雄军会见希腊特里波利斯市市长一行】 据贵州茅台官微，5月24日，茅台集团党委书记、董事长丁雄军在茅台国际大酒店会见希腊特里波利斯市市长一行。丁雄军对希腊特里波利斯市一行的到来表示热烈欢迎。他表示，希腊是一个历史悠久、文化灿烂的国家，它的文化遗产对世界文化有着深远影响。同时，希腊也是欧洲著名的酒类生产国之一，其酒文化源远流长，在市场上有着较高的认可度和影响力。茅台走向全球品牌化、国际化的发展历程悠久，旗下产品行销网络至今已覆盖到了全球64个国家和地区，其代表性的飞天商标，创作灵感正是源自于当年东西方文明的交汇处——敦煌。希腊卡格里斯公司与茅台有着长期的合作关系，在推广茅台文化方面做出了积极的贡献。未来，茅台愿与希腊特里波利斯市在文化交流、公益活动等方面开展更多的有益探索，扩大茅台在希腊的品牌美誉度和影响力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfk2484653.d.html</link>
            <guid>3120986</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耐克CEO：与中国“脱钩”对全球贸易将是“灾难性的”】据美国CNBC网站24日报道，耐克公司首席执行官约翰·多纳霍表示，在地缘政治紧张不断加剧的情况下，与中国“脱钩”对全球贸易将是“灾难性的”。22日，在CNBC的活动上，多纳霍表示，全球贸易对经济和地缘政治关系都是一件好事。他说，世界各地的消费者都从中受益，这几乎有助于促进和平与理解。当被问及是否有与中国“脱钩”的计划时，多纳霍表示没有。他说：“美国和中国，或者中国和欧盟之间的‘脱钩’，在经济上将是灾难性的。如果你真正看一下贸易流动，对双方都有价值。我们相信全球贸易，将继续尽我们所能来支持它。我们相信，美中以及欧洲经济都将受益于深思熟虑的平衡贸易。”（环球网）]]></title>
            <guid>3120982</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:17:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡贸工部：预计2023年下半年经济增长将逐渐加速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5705022.d.html</link>
            <guid>3120981</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳今年第二批次拟出让10宗居住用地，用地面积总计24.34公顷】 5月24日，深圳市规划和自然资源局发布2023年第二批次拟出让居住用地项目清单。清单共包括10宗涉宅地块，用地面积总计24.34公顷，建筑面积共计104.85万平方米，将于2023年5月25日至2023年8月25日期间发布出让公告。从区位看，南山区1宗、宝安区1宗、龙华区2宗、光明区2宗、龙岗区3宗、深汕特别合作区1宗。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5703980.d.html</link>
            <guid>3120979</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:15:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德桑蒂斯发推正式宣布参选美国总统，马斯克：推特欢迎所有候选人】马斯克当地时间5月24日表示，推特欢迎所有总统候选人。此前，美国佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯在推特上发布视频，正式宣布参加2024年美国总统竞选。他被视为前总统特朗普在共和党内的“头号竞选对手”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyff1331715.d.html</link>
            <guid>3120978</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市与中国进出口银行签署全面战略合作协议】5月24日，天津市人民政府与中国进出口银行签署全面战略合作协议。市委书记陈敏尔与中国进出口银行党委书记、董事长吴富林，党委副书记、行长任生俊一行座谈并见证签约。陈敏尔说，京津冀协同发展重大国家战略赋予天津北方国际航运核心区和金融创新运营示范区等功能定位，为双方合作提供了广阔空间。希望中国进出口银行以此次签约为契机，深化与天津市在外贸发展、对外投资、实体经济、港口建设等领域合作，加大业务布局、金融支持力度，努力实现互利共赢、共同发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5702827.d.html</link>
            <guid>3120976</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛州州长德桑蒂斯宣布参选美国总统 美媒：几乎可以肯定针对特朗普】美国佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯当地时间24日在推特上宣布参加2024年美国总统竞选。 据美国全国公共广播电台（NPR）报道，德桑蒂斯在推特上宣布了这一消息，他发推文称，“我正竞选总统，以领导我们伟大的美国复兴。” 此前，美媒称德桑蒂斯计划用与马斯克对谈的方式在推特平台上宣布正式参选消息。据美国NPR报道，德桑蒂斯在与马斯克连线前先发布了自己宣布参选的消息。报道说，NPR表示，德桑蒂斯利用推特作为宣布参选消息的平台，几乎可以肯定是在针对前总统特朗普。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyff1328548.d.html</link>
            <guid>3120975</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024年美国总统选举共和党参选人德桑蒂斯：我们需要美联储专注于稳定美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5700946.d.html</link>
            <guid>3120974</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024年美国总统选举共和党参选人德桑蒂斯：将推翻拜登的能源政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfk2477646.d.html</link>
            <guid>3120973</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【习近平：共享机遇 共创未来 携手谱写多极化世界文明进步新篇章】5月24日，国家主席习近平应邀以视频方式出席欧亚经济联盟第二届欧亚经济论坛全会开幕式并致辞。 习近平指出，今年下半年，中方将举办第三届“一带一路”国际合作高峰论坛。我们愿同“一带一路”共建国和欧亚经济联盟成员国一道，继续高举和平、发展、合作、共赢旗帜，共享机遇，共克时艰，共创未来，携手谱写多极化世界文明进步新篇章！ （央视）]]></title>
            <guid>3120971</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:05:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【习近平：共建“一带一路” 携手开创亚欧合作新局面】5月24日，国家主席习近平应邀以视频方式出席欧亚经济联盟第二届欧亚经济论坛全会开幕式并致辞。 习近平说：今年是我提出共建“一带一路”倡议十周年。这个倡议的根本出发点和落脚点，就是探索远亲近邻共同发展的新办法，开拓造福各国、惠及世界的“幸福路”。中方真诚希望，共建“一带一路”同欧亚经济联盟建设对接合作走深走实，各国团结协作、勠力同心，携手开创亚欧合作新局面。  （央视）]]></title>
            <guid>3120970</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 00:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊AWS匆忙推生成式AI工具 被指尚不成熟】亚马逊AWS云计算业务的客户正在关注该公司6周前推出的类似ChatGPT的生成式人工智能技术。然而到目前为止，许多客户仍没有获得测试资格。这引发了外界关于亚马逊人工智能工具尚未完全做好准备的担忧。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5695470.d.html</link>
            <guid>3120963</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美政府敦促最高法院：驳回苹果高通的专利侵权案上诉】据报道，美司法部副部长敦促最高法院，驳回苹果和高通的上诉。据悉，在一宗涉及到加州理工学院的通信专利侵权诉讼中，苹果和高通两家公司败诉，但是不服判决，一路寻求上诉。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfk2471816.d.html</link>
            <guid>3120962</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:56:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李强签署国务院令 公布修订后的《商用密码管理条例》；
2、数字经济为高质量发展注入澎湃动力 “数字浙江”创新提质奋力向前（高质量发展调研行）；
3、加快建设充电设施，鼓励发放购车消费券 多措并举推动新能源汽车下乡（政策解读）；
4、撬动数字经济无限潜能（记者手记）；
5、团中央召开促进大学生就业工作推进会 抓好应届毕业生就业岗位帮扶；
6、商务部将完善餐饮业支持政策 推动各地打造小吃产业集群；
7、刘国中在青海、甘肃调研时强调 毫不放松强化责任和工作落实 坚决巩固拓展好脱贫攻坚成果；
8、何立峰出席2023年全球贸易投资促进峰会开幕式并致辞；
9、2023年中央财政支持招收中西部农村订单定向免费本科医学生6150人；
10、最高人民检察院、全国妇联、中国关工委等三部门——联合发布涉未成年人案件中全面开展家庭教育指导工作典型案例；
11、补短板、促提升、谋布局，湖南长沙加强商圈建设——培育消费载体 释放消费潜力（经济聚焦·挖掘消费潜力②）；
12、五年审定优质绿色品种超两千个，占比达三分之一 种业振兴取得积极进展；
13、山东聊城侯营镇建立健全常态化服务机制 惠企便民有实招；
14、前4月内蒙古新增新能源并网装机531万千瓦 是去年同期5倍；
15、宁夏酿酒葡萄种植面积达58.3万亩 占全国种植面积35%；
16、中国电子推进国企改革三年行动走深走实 服务重大战略 激发企业活力；
17、提高消费能力 推进消费升级（调查研究 凝聚共识）——全国无党派人士考察团赴上海开展调研；
18、以人口均衡发展推进中国式现代化（人口高质量发展支撑中国式现代化③）——访中国人民大学人口与发展研究中心副主任宋健；
19、十四届全国人大常委会第二次会议表决通过青藏高原生态保护法，自2023年9月1日起施行 守护好青藏高原的生灵草木、万水千山（坚持和完善人民代表大会制度）；
20、让网络新事物沿法治轨道健康成长（金台锐评）。]]></title>
            <guid>3120958</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:48:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国会山骚乱期间 闯入佩洛西办公室男子被判4年6个月监禁】24日，美国华盛顿特区地方法院法官克里斯托弗·库珀（Christopher Cooper）宣布，对2021年1月6日国会山骚乱期间，闯入前众议院议长南希·佩洛西办公室的男子理查德·巴内特（Richard “Bigo” Barnett）判处4年零6个月的监禁。 巴内特在国会山骚乱期间闯入佩洛西办公室，还将脚搭在她的办公桌上。他在今年早些时候被判妨碍公务、扰乱社会秩序和偷窃政府财物等8项罪名成立。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3120956</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:48:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿克曼“补刀”老对头伊坎，暗示会发生Archegos式爆仓】对冲基金大鳄比尔·阿克曼再次将矛头对准老对手卡尔·伊坎，后者的伊坎企业（IEP）最近成为做空机构兴登堡的目标，市值已蒸发约60亿美元。阿克曼发了一条长推文，称伊坎企业的情况让他想起了2021年Archegos爆仓事件。他指出，伊坎企业的溢价一直是由高股息收益率维持的，“收益是通过向外部股东返还资本产生的，而这些资金反过来又来自公司向投资者出售股票。”阿克曼表示：“IEP的业绩历史和治理结构不足以证明溢价是合理的；相反，它们暗示对其资产净值进行大幅折让是合适的。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5691024.d.html</link>
            <guid>3120955</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:48:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：到2035年全面建成央企新型智库体系】 据央视新闻，记者从国资委获悉，近日，国务院国资委印发了《关于中央企业新型智库建设的意见》。文件提出，到2025年，重点建设5至10家具有重要决策影响力、社会影响力、国际影响力的中央企业新型智库。力争到2035年，全面建成中央企业新型智库体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5690852.d.html</link>
            <guid>3120954</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:47:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，韩国与美国可能于6月份举行第一次核小组会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5690657.d.html</link>
            <guid>3120952</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:47:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国新能源车市场增势强劲 国际车企纷纷推进全产业链“在中国”】 据统计，5月以来，大众、宝马、博世、福特、特斯拉等国际巨头纷纷牵手产业链上的中国合作伙伴，从整车到核心零部件，加大在中国的投资力度。业内专家表示，外资巨头加大在中国的投资，加强与中国企业的合作，缘于他们对于中国汽车市场和中国企业自主研发技术进步的信心。（上海证券报）]]></title>
            <guid>3120951</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:47:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[索尼将在日本熊本市购买土地，以修建芯片工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5690521.d.html</link>
            <guid>3120950</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀高铁已达2575公里】 广袤的京津冀大地上，一列列高铁巨龙奔腾往来，让北京的“1小时城市朋友圈”生机勃勃。 9年间，在一张蓝图的指引下，三地携手，“轨道上的京津冀”主骨架形成，并且跑出了加速度——截至2022年底，京津冀三省市铁路营业里程达10933公里，其中高铁2575公里，实现铁路对20万人口以上城市全覆盖，高铁覆盖京津冀所有地级市，快速推进半小时、一小时城际交通圈。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxyfh5689973.d.html</link>
            <guid>3120948</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:45:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：拜登25日将提名查尔斯·布朗担任美军参谋长联席会议主席】据法新社24日报道，白宫称，美国总统拜登当地时间25日将在白宫玫瑰园参加一场活动，届时会提名美国空军参谋长查尔斯·布朗担任美军参谋长联席会议主席。(环球网)]]></title>
            <guid>3120947</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:42:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邓炳强访问大湾区内地城市】24日，香港特区政府保安局局长邓炳强率团展开一连两日的粤港澳大湾区内地城市访问行程。当天，到访广州和东莞，今日（25）转往惠州，拜访当地的公安和应急管理机关以及考察创科企业。（香港特区政府新闻公报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxn2592389.d.html</link>
            <guid>3120943</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:34:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI CEO：如果满足不了欧盟AI监管，我们会考虑离开】美东时间周三，ChatGPT开发商OpenAI的首席执行官Sam Altman表示，如果公司无法遵守欧盟即将出台的人工智能监管法规，他们就考虑退出欧洲。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxk5814653.d.html</link>
            <guid>3120941</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日2只新股上市：创业板同星科技，北交所美邦科技】同星科技IPO首发价为31.48元/股，发行市盈率为30.33倍，行业市盈率为30.35倍，共发行2000万股，预计上网发行2000万股。公司的主营业务为制冷设备相关产品的研发、生产和销售。美邦科技发行总数1320万股，网上发行1054万股，IPO发行价10.74元/股，发行市盈率15.98倍，公司以化工新材料、生物健康领域的绿色制造技术研发为基础，为客户提供关键技术解决方案，并从事四氢呋喃、甲苯氧化系列产品等绿色技术产业化产品的研发、生产和销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxi1434184.d.html</link>
            <guid>3120939</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型钙金属电池原型开发成功】日本科学家开发出一种历经500次充放电循环性能仍优异的钙金属充电电池原型，有望成为目前广泛使用的锂离子电池（LIB）“物美价廉”的替代品，相关研究论文刊发于最新一期《先进科学》杂志。]]></title>
            <guid>3120934</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新技术全天候从稀薄空气中发电】在未来世界，无论人们走到哪里都可获得清洁电力，而通用空气发电效应意味着这个场景可成为现实。美国马萨诸塞大学阿默斯特分校的科研团队最新研究表明，几乎任何材料都可以变成一种从湿润空气中不断收集电力的设备，这为清洁电力的获取打开一扇宽阔的大门。这项研究发表在新一期的《先进材料》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxn2584442.d.html</link>
            <guid>3120933</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管趋严叠加旺季来临 化妆品行业景气度有望改善】业内人士表示，中长期来看，我国化妆品人均消费额仍有较大提升空间，在行业监管趋严背景下，多项化妆品相关法规发布，行业洗牌过程中合规化妆品龙头公司受益。同时，随着化妆品消费旺季到来，叠加“618”促销活动临近，行业景气度有望边际改善。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxk5803949.d.html</link>
            <guid>3120930</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医药基金发起攻势 年内最高涨幅近40%】数据显示，截至5月23日，红土创新医疗保健股票年内回报率已接近40%。医药相关ETF“吸金”显著，年内净流入金额超330亿元。公募机构人士表示，目前医药板块估值仍处于历史底部。经过此前调整，机构在医药板块的持仓占比也处于低位，未来有较大的仓位提升和增配空间。院内诊疗临床价值提升、院外自我诊疗需求以及“AI+医药”等都有可能带来投资机会。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3120929</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国会山骚乱期间闯入佩洛西办公室男子被判4年6个月监禁】美国华盛顿特区地方法院法官克里斯托弗·库珀（Christopher Cooper）当地时间5月24日宣布，对2021年1月6日国会山骚乱期间，闯入前众议院议长南希·佩洛西办公室的男子理查德·巴内特（Richard “Bigo” Barnett）判处4年零6个月的监禁。巴内特在国会山骚乱期间闯入佩洛西办公室，还将脚搭在她的办公桌上。他在今年早些时候被判妨碍公务、扰乱社会秩序和偷窃政府财物等8项罪名成立。]]></title>
            <guid>3120928</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 俄罗斯国防部：“伊万·赫尔斯”（Ivan Hurs）号军舰在博斯普鲁斯地区遭到乌克兰海军无人机袭击。
2. 俄罗斯国防部长：俄罗斯将以“相当严厉”的方式对付像别尔哥罗德地区被袭击这样的行为。
3. 俄军22日打击潜入别尔哥罗德州的乌克兰武装人员时，摧毁了多辆美国及波兰制造的战车。
4. 乌克兰国防部副部长马里亚尔：俄军在巴赫穆特郊区试图向侧翼施压并不断进行炮击，乌克兰军队仍控制着巴赫穆特西南部的部分地区。
5. 乌克兰武装部队总参谋部通报称，乌军在巴赫穆特、阿夫杰耶夫卡、库皮扬斯克等方向击退俄军多次进攻。
援助情况：
1. 据基辅独立报：乌克兰空军否认了欧盟委员会副主席兼“外长”博雷利的说法，即包括波兰在内的几个欧洲国家已经开始训练乌克兰飞行员使用美制F-16战斗机。
2. 欧洲复兴开发银行高层消息人士：银行预计2024年在乌克兰投资15亿欧元。
3. 挪威国防部长：将支持对乌克兰飞行员进行F-16战斗机培训，尚未决定是否向乌克兰捐赠F-16战机。
4. 欧盟讨论一项计划，以将被冻结的1966亿欧元俄罗斯资产产生的利润转移给乌克兰。
5. 欧盟成员国防长会在布鲁塞尔举行，讨论对乌军援等主题。
6. 美国国务院批准向乌克兰出售2.85亿美元的军事装备，其中包括一套NASAMS中短程导弹防空系统及配套设备。
其他情况：
1. 俄罗斯副外长：如果F-16战机被提供给乌克兰，它们将成为俄罗斯的“合法攻击目标”。
2. 俄罗斯外长拉夫罗夫：北约国家实际上参与了乌克兰冲突。
3. 北约秘书长斯托尔滕贝格：不准备让乌克兰在冲突中加入北约。
4. 乌克兰总统泽连斯基当天就作战形势、乌武装部队弹药供应和航空发展等工作召开了最高统帅部会议。
5. 市场消息：欧盟特使批准暂停乌克兰对欧盟的关税。
6. 据塔斯社：伊朗第一副总统穆罕默德·穆赫贝尔表示，伊朗决心在与俄罗斯的贸易中停止使用美元。这个问题是“优先事项”，双方已经就此举行了专家级会谈。
7. 据塔斯社：俄罗斯总统普京表示，俄罗斯经济崩溃的说法显然会落空。
8. 俄副总理：欧亚经济联盟成员国商品贸易已基本实现本币结算。
9. 联合国官员表示，联合国与非洲进出口银行（Afreximbank）合作，简化俄罗斯向非洲出口粮食、化肥的交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxk5801629.d.html</link>
            <guid>3120927</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:04:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方敦促以色列停止蚕食巴勒斯坦人民的土地和资源】中国常驻联合国副代表耿爽24日表示，今年以来以色列在批准重返、新建定居点和定居点合法化问题上持续推进单方面行动，中方敦促以色列立即停止这些行动，停止蚕食巴勒斯坦人民的土地和资源。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxi1411160.d.html</link>
            <guid>3120926</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:03:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国汽车制造商和贸易商协会（SMMT）：英国4月份汽车产量同比增长9.9％，达到66527辆。]]></title>
            <guid>3120925</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 23:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚三年期国债收益率上涨5.8个基点，在悉尼盘初报3.398%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxn2572045.d.html</link>
            <guid>3120922</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 22:50:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债务上限协议绝非免费午餐，美国经济料付出衰退和失业代价】如果最终达成债务上限协议，其中包含的减支措施可能导致该国就业岗位减少多达57万个。彭博经济研究首席美国经济学家Anna Wong本周发布报告称：“旷日持久的僵局对美国经济来说是坏消息。然而，达成协议也需要付出代价”。因而她指出，当前的基线预测是美国经济在2023年下半年出现衰退，政府削减支出将使情况变得更糟，即便是民主党人赞成的规模较小的减支协议，到2024年底，GDP也可能减少0.5％，失业率提高0.2个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxk5794269.d.html</link>
            <guid>3120921</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 22:48:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【支持重点领域薄弱环节，政策性开发性金融债券多点开花】 5月24日，中国农业发展银行面向全球投资者成功发行230亿元金融债券。至此，该行境内累计发行金融债券总量突破15万亿元大关。今年以来，各家政策性、开发性银行聚焦主责主业，充分发挥政策性开发性金融功能，不断丰富债券谱系，持续引领带动各类资金投向国家重点领域、薄弱环节。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxk5792882.d.html</link>
            <guid>3120920</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 22:45:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美众议院投票反对拜登的学生债务减免计划】当地时间5月24日，美国国会众议院以218票赞成、203票反对的投票结果，通过推翻总统拜登提出的学生债务减免计划的决议，该计划将免除每个借款人高达2万美元的贷款。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxp7427647.d.html</link>
            <guid>3120910</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 22:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【由于外汇短缺，阿根廷要求石油公司自行解决进口所需资金问题】一位知情人士称，由于阿根廷央行外汇短缺，阿根廷政府已要求石油公司为自己的进口提供90天的融资。此前，阿根廷政府决定要求企业通过国际银行或母公司获得自己的融资，以避免诉诸外汇市场获取美元。阿根廷是世界上最大的粮食出口国之一，最近的干旱对这个南美国家造成了严重打击，该国正在应对外汇储备锐减，这正威胁到该国的支付能力。它还必须重建储备，以支付贸易成本和未来的债务偿还，以及实现其国际货币基金组织440亿美元贷款计划下的经济目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxk5783511.d.html</link>
            <guid>3120904</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 22:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹冲突双方分别发表声明 指责对方违反停火协议】当地时间5月24日晚间，苏丹冲突双方——苏丹武装部队与苏丹快速支援部队分别发表声明指责对方违反停火协议，并重申己方将在维护自身和国家利益的前提下继续遵守停火协议。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxk5782095.d.html</link>
            <guid>3120902</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 22:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：联合国官员表示，联合国与非洲进出口银行（Afreximbank）合作，简化俄罗斯向非洲出口粮食、化肥的交易。]]></title>
            <guid>3120899</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 22:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄副总理：欧亚经济联盟成员国商品贸易已基本实现本币结算】当地时间5月24日，俄罗斯副总理奥维尔丘克在欧亚经济联盟第二届欧亚经济论坛上表示，欧亚经济联盟成员国商品贸易已基本实现本币结算，3月份本币结算率达90%。奥维尔丘克还表示，欧亚经济联盟有自己的支付系统，成员国银行使用良好，同时也会使用俄罗斯的金融信息交换系统。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxn2549195.d.html</link>
            <guid>3120892</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 21:58:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电力板块强势爆发 基金经理提前埋伏】据中证报，近一个月来，电力板块异军突起，包括火电、水电以及绿电等个股集体走高，不少个股掀起涨停潮，多只电力ETF、绿电ETF迎来强势反弹。多家公司也在一季度获不少头部公募基金“大手笔”增持，其中不乏谢治宇、丘栋荣等多位明星基金经理管理的产品。基金人士表示，随着夏季用电高峰期将至，电力板块频频迎政策利好，叠加煤炭和硅料价格持续下跌，使得电力企业业绩出现明显改善，而成本大幅下降也使新能源装机加速增长，从而推升行业估值。同时，在国企价值重估背景下，电力行业进一步获得市场青睐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-25/detail-imyuxtxk5771389.d.html</link>
            <guid>3120890</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 21:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>