<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 27 May 2023 00:32:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印度塔塔汽车和印度马恒达暂停电动汽车融资计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0908013.d.html</link>
            <guid>3123480</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特被指欠公关公司83万美元】危机公关公司Joele Frank表示，推特自从被马斯克收购后就没再付过账，目前欠该公司830498美元，其中包括六张未付发票，以及推特在马斯克试图退出后为迫使妈食客完成收购而提起诉讼的传票费用。据报道，2018年特斯拉曾聘请该公司支持企业传播。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmq7684539.d.html</link>
            <guid>3123479</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:23:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：汤加发生5.7级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmq7683954.d.html</link>
            <guid>3123478</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美大使谢锋会见美国前国务卿基辛格】5月26日，中国驻美国大使谢锋在康涅狄格州肯特郡会见美国前国务卿基辛格，表达了中方对基辛格博士百岁寿辰的祝贺。双方就中美关系和共同关心的国际地区问题深入交换意见。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmq7683125.d.html</link>
            <guid>3123477</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝色预警继续7省市有大到暴雨四川河南安徽等局地有大暴雨】中央气象台5月27日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，5月27日08时至28日08时，四川东北部、重庆西北部、陕西南部、河南西部和南部、湖北东北部、安徽北部和中部、江苏北部和东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，四川东北部、河南东南部、安徽北部等地局地有大暴雨（100～150毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0905766.d.html</link>
            <guid>3123476</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:15:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【收购动视暴雪在英国遇阻，微软列出上诉理由】英国阻止的理由是这会干扰到新兴云游戏市场的竞争，而微软给出的理由则是官方对微软云游戏服务的评估存在“根本性错误”，因为没考虑到本地游戏的竞争。微软表示，将挑战英国竞争与市场管理局（CMA）对云游戏市场的理解。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmq7682754.d.html</link>
            <guid>3123475</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：推动氢能与新型储能产业集群化发展】 作为“双碳”战略的重要方向，氢能和新型储能技术备受关注。在2023中关村论坛期间，北京市政府副秘书长许心超强调，新型储能是构建新型电力系统的重要技术和基础装备，氢能是实现多领域深度清洁脱碳的重要载体，是实现“双碳”目标的重要支撑，也是全球能源技术革命和转型发展的重大战略方向。发展新型储能和氢能产业是北京市应对气候变化，实现绿色可持续发展的重要战略选择。北京市将充分发挥科技创新中心的作用，鼓励先进技术试点和创新场景应用，推动氢能与新型储能产业跨区域集群化协同发展。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0905290.d.html</link>
            <guid>3123474</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登：希望到周五晚能获得有关债务协议的明确迹象】美国总统拜登表示，他希望债务上限谈判代表到周五晚能知道他们是否会达成协议。“关于债务上限，情况看起来不错，非常乐观。我希望今晚12点的钟声敲响之前得到一些明确的迹象。”“谈判在进行，我希望我们到今晚能知道我们是否能够达成协议，”拜登表示。美国白宫和共和党的团队周五继续努力，以图就联邦支出及上调政府31.4万亿美元债务上限达成协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0903994.d.html</link>
            <guid>3123473</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院金融服务委员会主席麦克亨利：仍有很棘手的事需要处理。对我而言，拜登的话是一个有希望的迹象。]]></title>
            <guid>3123472</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:03:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商蛇口拟发行13亿元超短债，公司及子公司待偿还债券余额约545亿元】5月26日，上海清算所披露了招商局蛇口工业区控股股份有限公司2023年度第六期超短期融资券注册文件。根据文件内容，本期超短债注册金额70亿元，拟发行金额13亿元，期限90天，采用固定利率方式，本期债务融资工具按面值发行（或：贴现发行），申购区间为2.1%-2.3%。在存续期内固定不变，由集中簿记建档结果确定，发行日为2023年5月29日，起息日为2023年5月30日，兑付日2023年8月28日。债券的主承销商/簿记管理人为中国建设银行股份有限公司，联席主承销商为宁波银行股份有限公司。招商蛇口此次募集资金拟用于偿还发行人本部到期债务融资工具。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0903059.d.html</link>
            <guid>3123471</guid>
            <pubDate>Sat, 27 May 2023 00:02:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利海隆以西海域发生5.9级地震】据美国地质调查局地震信息网消息，北京时间27日06时18分25秒，智利海隆以西海域发生5.9级地震，震源深度为10.0公里。震中初步确定在南纬39.0293度和西经91.4284度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0902288.d.html</link>
            <guid>3123468</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄航天集团：首颗对地球进行24小时全天候观测的雷达卫星“神鹰-FKA”已经入轨】俄航天集团表示，首颗对地球进行24小时全天候观测的雷达卫星“神鹰-FKA”已经入轨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0901144.d.html</link>
            <guid>3123467</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策红包精准高效直达经营主体】5月26日，国家税务总局举行5月份例行新闻发布会。国家税务总局相关负责人表示，今年1至4月，全国新增减税降费及退税缓费4689亿元。其中，两批延续优化创新的税费优惠政策3083亿元，其他政策如增值税留抵退税等1606亿元，有力减轻了经营主体负担。税务部门将进一步健全工作机制，深入调查研究，加强评估问效，优化落实举措，确保各项税费优惠政策不折不扣、高质高效落实到位，为推动经济持续回升向好、实现质的有效提升和量的合理增长作出积极贡献。（人民日报海外版）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmq7677476.d.html</link>
            <guid>3123466</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【喀麦隆滨海大区发生一交通事故致16人死亡】喀麦隆滨海大区26日发生一起客车和卡车相撞事故，造成16人死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0900006.d.html</link>
            <guid>3123465</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:43:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本众多保险公司将上调车险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmi5934694.d.html</link>
            <guid>3123463</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:39:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中美经贸高官坦率谈分歧，专家：美要把“解冻”想法落到实处】当地时间25日，中国商务部部长王文涛在赴美国参加亚太经合组织贸易部长会议期间，在华盛顿会见美国商务部长雷蒙多。双方就中美经贸关系和共同关心的经贸问题进行了坦诚、专业、建设性的交流。26日，王文涛还将会见美国贸易代表戴琪。中美经贸高层之间举行会谈受到国际社会广泛关注。路透社等西方媒体报道称，王文涛与雷蒙多之间的会面是美国总统拜登执政以来，中美官员在美国首都举行的第一次“内阁级会谈”，是美方击落中方民用无人飞艇后，两国高层之间举行的重要会谈之一。同时，此次会谈也被外界视为中美恢复高层交往的一个“晴雨表”。然而，在外界期待中美关系回暖之际，美国仍在多个领域对中国进行挑衅和打压，炒作“中国威胁论”。中国外交部发言人毛宁26日在例行记者会上表示，中方始终按照相互尊重、和平共处、合作共赢的原则看待和发展中美关系。中美之间保持着必要的沟通。关键在于美国不能一边要沟通，一边不择手段打压遏制中国。美方应当同中方相向而行，共同推动中美关系重回健康稳定发展的正轨。（环球时报）]]></title>
            <guid>3123462</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:36:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩亚航空一客机降落前舱门被打开 12名乘客送医】当地时间26日，韩国韩亚航空一架从韩国济州飞往大邱的客机在着陆前舱门被打开，12名乘客出现呼吸困难症状，现已送医。据韩联社报道，该航班于当地时间11时49分许从济州机场起飞，在降落大邱机场前的12时45分时，飞机舱门被一乘客突然打开。客机在舱门打开的状态下完成降落，所幸无人坠落。据悉，此次事故原因系一名30多岁男性乘客试图打开应急舱门，舱门被打开后强风吹进机舱，导致部分乘客感到恐慌。事发时机上共载有194名乘客，其中12人出现呼吸困难等症状，已在飞机降落后被送医。据报道，大邱警方在飞机降落后当场抓获试图打开舱门的男性，目前正对其进行调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0898569.d.html</link>
            <guid>3123461</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:35:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李辉同拉夫罗夫举行会谈，俄媒：他在俄外交部“逗留了一个半小时”】当地时间26日，中国政府欧亚事务特别代表李辉抵达莫斯科，与俄外长及副外长举行会谈，讨论解决俄乌冲突的方案。此前他访问了乌克兰、波兰、法国、德国和比利时。俄罗斯《消息报》26日称，到目前为止，尚没有任何具体成果对外公布。不过，北京并没有指望立即实现外交突破。专家认为，中国的和平计划是良好的开端，因为未来冲突各方都无法避免谈判。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvenmp0898302.d.html</link>
            <guid>3123459</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德桑蒂斯要在美墨边境修建“边界墙”，墨西哥总统：一票都别投给他】据西班牙埃菲社和路透社报道，墨西哥总统洛佩斯25日呼吁美国佛罗里达州的拉美裔选民不要将选票投给该州州长德桑蒂斯，他批评这名共和党政客试图以牺牲移民为代价来赢得选票。24日，德桑蒂斯宣布参加美国2024年总统大选，并表示将在美墨边境修建“边界墙”，以此打击“芬太尼流行病”和贩毒集团。（环球时报）]]></title>
            <guid>3123458</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：今年高校毕业生约有28.5万人，前4月举办招聘活动1385场】今年，北京地区2023届高校毕业生约有28.5万人，其中北京生源约7万人。本市需转移就业的农村劳动力8.8万人；有就业愿望的残疾、低保、零就业家庭等城乡就业困难人员17万人。“截至4月底，全市共举办线上线下招聘活动1385场，发布岗位信息57.3万余个，助力重点群体实现就业。全市促进5.3万名城乡就业困难人员就业，帮扶2.3万名本市农村劳动力就业参保。”市人力社保局相关负责人说。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcr1028035.d.html</link>
            <guid>3123457</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美债务谈判僵在“最后的700亿”，拜登：磋商正在“取得进展”】华盛顿两党大玩“悬崖战术”，使得美国内外对美债危机的忧虑和批评与日俱增。在这种情况下，美国众议院议长麦卡锡25日到白宫，就债务上限问题与联邦政府代表进行了长达数小时的紧张谈判。据《纽约时报》等多家美国媒体26日报道，两党有望达成共识，但双方目前仍未能形成纸面协议，分歧与争议犹存。美国总统拜登25日在一份声明中表示，他与麦卡锡进行了“富有成果的对话”，磋商正在“取得进展”。拜登还称，美国“不会发生债务违约情况”。（环球时报）]]></title>
            <guid>3123456</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚总统武契奇宣布将辞去执政党主席职务】塞尔维亚总统武契奇26日在首都贝尔格莱德宣布，他定于27日辞去塞尔维亚执政党、议会第一大党塞尔维亚前进党主席职务，并将成立新的政治运动。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcs7804320.d.html</link>
            <guid>3123455</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、携手促进科技创新 更好造福各国人民——习近平主席致2023中关村论坛的贺信引发与会嘉宾热烈反响；
2、商务部部长王文涛会见美国商务部长雷蒙多；
3、第六届进博会推介会在英国举行；
4、雄安新区建设绿色之城、智能之城及“地下之城”——未来之城拔地而起（经济新方位）；
5、2023数博会在贵阳开幕 328家国内外企业参展；
6、渤海湾首个千亿方大气田中心平台建成；
7、2023中关村论坛开幕式上 10项重大科技成果发布；
8、投资北京全球峰会举办 39个重大项目现场集中签约；
9、刘国中强调 切实巩固拓展脱贫攻坚成果 扎实推进乡村振兴；
10、宁夏建成“互联网+教育”示范区，促进教育均衡发展 “一朵云”上教与学（大数据观察）；
11、抓住科技创新牛鼻子，胜利油田——攻克关键技术 增强能源供给；
12、前4月我国对外非金融类直接投资同比增长26.6%。]]></title>
            <guid>3123454</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛会见世贸组织总干事伊维拉】5月26日，王文涛部长在美国底特律参加亚太经合组织贸易部长会议期间，应约会见世贸组织总干事伊维拉，双方就世贸组织《渔业补贴协定》批约工作、第13届部长级会议（MC13）筹备等议题交换了意见。伊维拉赞赏中方在世贸组织中的积极和建设性作用，期待中方继续为推动MC13取得成功发挥领导力。王文涛表示，中方践行真正的多边主义，积极参与世贸组织改革，将以实际行动为MC13取得成功作出贡献。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcs7803636.d.html</link>
            <guid>3123452</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渤海湾首个千亿方大气田中心平台建成】从中国海油获悉：26日，渤海湾首个千亿方大气田渤中19—6凝析气田中心平台在山东青岛建造完成，该项目年内投产后可为京津冀及环渤海地区提供稳定可靠的清洁能源和化工产品。中心平台设计油气年处理能力超500万吨，将于7月运往海上，预计年底投入试生产。渤中19—6凝析气田位于渤海中部海域，目前已探明天然气地质储量超2000亿立方米、探明凝析油地质储量超2亿立方米。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcm6055192.d.html</link>
            <guid>3123451</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国同意向乌运送数十万枚炮弹？ 韩国防部：美媒相关报道“不准确”】今日俄罗斯电视台26日援引美国《华尔街日报》的报道称，韩国已同意根据与美国签署的“秘密协议”向乌克兰运送数十万枚炮弹。据报道，韩国将首先把炮弹运往美国，然后再由美国转运至乌克兰。《韩国先驱报》报道称，韩国国防部发言人全河奎25日在例行记者会上声称，《华尔街日报》有关该国正在向乌克兰转移数十万枚炮弹的报道是“不准确的”，韩国政府的立场“保持不变”。全河奎承认美国国防部与韩国企业就出口弹药进行了一些讨论，但相关细节不能公开。 （环球时报）]]></title>
            <guid>3123450</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 23:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟-古巴联席会议举行 双方强调加强双边政治对话与合作】当地时间5月26日，第三届欧盟-古巴联席会议在古巴首都哈瓦那举行。欧盟外交与安全政策高级代表兼欧盟委员会副主席博雷利，古巴副总理兼外贸外资部长卡布里萨斯主持了会议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcs7801049.d.html</link>
            <guid>3123449</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫经济顾问：迫切需要国会采取行动以防债务违约】白宫经济顾问布雷纳德表示，谈判双方最近数日围绕债务上限问题、朝着达成一份合理的跨党派预算协议取得进展；财长耶伦发布的最新警告凸显出，迫切需要国会采取行动以防债务违约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcs7800329.d.html</link>
            <guid>3123448</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国债务违约风险逼近 华尔街机构严阵以待】美国债务违约风险逼近，引发华尔街机构避险情绪高涨。美国华尔街的银行和资管机构正严阵以待，为联邦政府可能发生的债务违约做准备。债务违约可能引发美债收益率大幅上行、股市跳水、短期融资市场冻结等多种恶性后果。部分依赖美国国债运作的华尔街金融机构开始回避将于6月到期的政府债券，还有部分金融机构准备处理有违约风险的政府债券。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcs7800222.d.html</link>
            <guid>3123447</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利全国多个行业举行罢工抗议高通胀】当地时间26日，意大利交通运输、医疗卫生、教育、科研等多个行业的员工在全国范围举行罢工游行活动，抗议高通胀导致居民生活负担沉重，他们要求提高工资，采取措施平抑物价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcr1022806.d.html</link>
            <guid>3123445</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:50:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称拦截乌巡航导弹 乌称空袭俄指挥所】俄罗斯国防部26日发布战报称，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松等多个方向发动了攻势。俄空军和炮兵部队使用高精度武器打击了乌军装甲车、火炮、防空雷达等目标。俄军防空系统还拦截了乌军“风暴之影”等多枚巡航导弹、“海马斯”火箭弹及无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，乌军继续在库皮扬斯克、红利曼、巴赫穆特（俄称阿尔乔莫夫斯克）、阿夫杰耶夫卡、马林卡等方向与俄军展开战斗。乌空军对俄军指挥所等重要目标进行了空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcr1022608.d.html</link>
            <guid>3123444</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:48:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：当前房贷利率政策并未调整 稳定房地产市场政策也没有转向】新发放首套住房个人住房贷款利率政策动态调整长效机制在进入6月后将迎来新一期评估期。近两个月来，随着前期稳经济大盘和促进房地产市场健康发展等一系列政策效果逐步显现，一些城市的房价出现积极变化和边际好转，引发市场对房贷利率政策是否会转向的讨论。有关专家日前对记者表示，当前房贷利率政策并未调整，稳定房地产市场政策也没有转向。动态调整机制会根据每个城市的情况双向动态灵活调整。对于不再符合“冷”的标准，但尚未变“热”的城市，不会调整政策。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcr1022357.d.html</link>
            <guid>3123443</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据知情人士透露，电动航空公司兼地区性航空旅行公司Surf Air Mobility Corp.计划最快下周申请美国IPO，该公司目前正与摩根士丹利合作，希望以直接上市的方式实现。]]></title>
            <guid>3123442</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:44:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比尔·盖茨：中国在应对复杂的全球性挑战中扮演了重要角色】据中央广电总台国际在线报道，2023中关村论坛正在北京举行。在26日举行的一场平行论坛上，比尔及梅琳达·盖茨基金会联席主席兼理事比尔·盖茨发表视频演讲。他表示，中国在应对复杂的全球性挑战过程中扮演了重要角色，尤其是在疾病预防与全球粮食安全两大领域。]]></title>
            <guid>3123441</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:39:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周六全球隔夜要闻汇总】①5月26日，商务部部长王文涛在美国底特律参加亚太经合组织贸易部长会议期间，会见了美国贸易代表戴琪。②美国财政部现金余额周四跌至388亿美元，为2017年以来最低。③美财长耶伦就债务上限问题致函国会领导层，预计债务上限措施到6月5日将耗尽。④美国总统拜登政府官员表示，债务上限协议可能在周五达成，但很容易会被拖到周末达成。⑤欧美股市普涨，纳指涨2.19%，本周累涨2.51%，周线5连涨；标普500指数涨1.3%，本周累涨0.32%；道指涨1%，本周累跌1%。其中，标普500指数和纳指创2022年8月以来最高收盘点位。⑥美国4月核心PCE物价指数同比上升4.7%，预期4.60%，前值4.60%。⑦美国共和党债务上限谈判代表格雷夫斯表示，谈判双方并未向达成协议更进一步。⑧俄罗斯总统普京通过视频方式与联邦安全会议常务委员举行会议。⑨欧洲央行管委马赫鲁夫表示，他的首选方案是在6月和7月加息，并且对随后的决定持开放态度。⑩巴克莱预计英国央行将延长紧缩周期至6月会议之后，预计8月将再次加息25个基点；预计英国央行的终端利率为5%。⑪英国首相苏纳克与谷歌母公司Alphabet的首席执行官Pichai讨论人工智能（AI）。⑫国际原油期货结算价收涨。WTI 7月合约涨1.17%，本周累涨1.36%；布伦特原油7月合约涨0.9%，本周累涨1.81%。⑬巴西财长Haddad表示，巴西将于下周最终敲定关于汽车的计划，巴西关于汽车降价的计划可能会持续3-4个月时间。⑭苹果同意支付3500万美元和解iPhone音频诉讼案。⑮OpenAI创始人Sam Altman表示，OpenAI“计划遵守”欧盟的监管规定，公司将“慎重考虑”开设新办事处。⑯康菲石油将以至多33亿美元从道达尔能源收购Surmont的剩余股份。⑰COMEX 6月黄金期货结算价收涨0.03%，本周累跌1.88%。⑱周五美联储逆回购工具使用规模为2.190万亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcm6036077.d.html</link>
            <guid>3123439</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评论：AI换脸技术不能野蛮生长】AI换脸技术打破了眼见为实的传统认知，如不加干预，随着技术迭代升级，AI换脸或将愈发逼真，反诈防骗难度进一步加大，因验证身份带来的交易成本也将提升。技术研发者、平台运营方以及监管部门等有责任堵住漏洞，防范AI换脸野蛮生长。要为AI换脸技术划定红线。目前，对生成式人工智能的治理，已告别无法可依。要从根源铲除AI换脸诈骗赖以生存的土壤。要从根源铲除AI换脸诈骗赖以生存的土壤。要以科技赋能提升用户反诈能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcm6034123.d.html</link>
            <guid>3123437</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布暴雨蓝色预警】中央气象台5月27日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，5月27日08时至28日08时，四川东北部、重庆西北部、陕西南部、河南西部和南部、湖北东北部、安徽北部和中部、江苏北部和东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，四川东北部、河南东南部、安徽北部等地局地有大暴雨（100～150毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcr1019702.d.html</link>
            <guid>3123436</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：稳定房地产市场仍需持续发力】当前，尽管市场需求出现恢复迹象，但房地产投资和开发建设仍在下降，市场整体处于调整期。“房屋竣工面积增速有所加快，说明房企的重心是加快竣工、促进销售回款，但对新项目投资意愿不足。”民生银行首席经济学家温彬说，前4个月，房屋竣工面积增长18.8%，其中住宅竣工面积增长19.2%。此外，个别上市房企陆续暴露风险，也在一定程度上影响了预期与投资信心。近期，个别上市房企面临退市风险。与此同时，部分民营房企的资产负债表亟待修复。业内人士表示，接下来，既要做好出险房企的化险、纾困工作，也要增加保障性租赁住房供给，推动长租房市场建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcs7796796.d.html</link>
            <guid>3123435</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:16:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：一个城市的房地产市场要从“冷”到“热” 一般都需要较长时间】自新发放首套住房个人住房贷款利率政策动态调整长效机制建立以来，一批城市下调了首套房贷利率下限，对于促进购房需求释放产生了积极作用。近两个月，一些城市的房价出现了积极变化和边际好转，也由此引发了对房贷利率政策可能会转向的讨论。专家人士表示，一个城市的房地产市场要从“冷”到“热”，一般都需要较长时间，不必担心政策变化太快。新发放首套房贷利率政策动态调整机制具有良好的稳定性、时效性和可预期性，能够有效引导市场预期，支持刚性住房需求，是一项既利当前、又管长远的政策机制。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcs7796042.d.html</link>
            <guid>3123434</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 22:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“玛娃”进入菲律宾预警责任区】据菲律宾国家气象局消息，5月27日凌晨2时，今年的第2号台风“玛娃”进入菲律宾预警责任区。截至5月27日凌晨5时，“玛娃”的中心在位于菲律宾以东1320公里的洋面上，其中心最大持续风力为每小时195公里，瞬时风力为每小时240公里，正以每小时25公里的速度向西北偏西方向行进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcs7794998.d.html</link>
            <guid>3123432</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 21:52:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯发射首颗“秃鹰-FKA”系列民用雷达卫星】莫斯科时间27日0时14分许，俄罗斯从位于远东地区的东方发射场使用“联盟-2.1a”火箭发射了首颗“秃鹰-FKA”（Kondor-FKA）系列卫星。民用雷达卫星“秃鹰-FKA”用于监测包括北极海岸在内的各地突发事件，可保障俄罗斯紧急情况部在任何时段和天气条件下对突发事件地区进行实时监测。这颗卫星的发射时间曾多次推迟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcr1017490.d.html</link>
            <guid>3123431</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 21:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国债务上限谈判仍未达成协议】据美国《国会山报》当地时间26日报道，美国白宫和众议院之间关于美债上限问题的谈判仍未达成协议。美国国会众议长麦卡锡的主要谈判代表之一、众议员加勒特·格雷夫斯表示，“我们在一些关键问题上取得了一些进展。我们仍然有重大问题，我们现在还没有弥合差距。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcm6018716.d.html</link>
            <guid>3123430</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 21:39:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国共和党债务上限谈判代表：希望周末能达成协议】美国共和党债务上限谈判代表Patrick McHenry表示，我们现在有一个稳固的日期——6月5日；我们现在就等白宫的让步；虽然美国财长耶伦将资金耗尽的日期延后至6月5日，但这个日期意味着，处置债务上限问题仍然存在紧迫性；我们尚未完成谈判任务；仍然有大量的问题需要讨论；我将在今天（美东时间5月26日）深夜返回国会山，继续努力；希望周末能达成协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvehcr1014790.d.html</link>
            <guid>3123429</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 21:35:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院金融服务委员会主席、共和党债务上限谈判员Patrick McHenry：我们现在有一个稳固的日期——6月5日。]]></title>
            <guid>3123427</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 21:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国旧金山一个联邦陪审团5月26日宣布：在审理智能音箱科技纠纷案之后，谷歌公司必须向索诺声（Sonos）支付3250万美元专利费。]]></title>
            <guid>3123425</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 21:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院民主党领导人Jeffries：希望大家头脑冷静下来，以便达成债务上限协议。]]></title>
            <guid>3123423</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 21:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研发与推广并重，国产农机发力订单暴增】目前，我国农业耕种收综合机械化率超74%，其中95%是国产农机，市场占有率国产农机占绝对优势。全球农机品种超7000种，我国能够生产4200多种，但国产农机还存在很多短板。目前多家国内农机公司正加快迭代，积极补上短板。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvt1134810.d.html</link>
            <guid>3123418</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 20:30:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第30届联合国气候变化大会将在巴西举办】当地时间5月26日，巴西联邦政府宣布，《联合国气候变化框架公约》第三十次缔约方大会（COP30）将于2025年在该国北部的帕拉州首府贝伦市举行。帕拉州州长埃尔德·巴尔巴略（Helder Barbalho）表示，举办这次活动“增加了我们的责任，表明巴西已做好准备，讨论环境议程，表达对亚马孙地区环境的尊重”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvu7911756.d.html</link>
            <guid>3123417</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 20:28:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国财政部现金余额持续缩减，跌至2017年以来最低】美国财政部在周五的一份声明中表示，截至5月24日，美国财政部仅剩670亿美元的特别措施来帮助政府支付账单。这是为了防止美国政府在法定债务上限下耗尽借款空间而采取的3350亿美元授权措施中的一部分，截至5月17日时为约920亿美元。这些措施使政府能够继续出售债务，即使它已经达到了国会规定的31.4万亿美元的借款上限。根据周五公布的数据，截至周四，美国财政部的现金余额降至388亿美元，为2017年以来的最低水平。前一天为495亿美元，而5月12日为1400亿美元。由于采取了避免突破31.4万亿美元债务上限的措施，美国财政部的银行账户最近一直处于下行压力之下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvu7909592.d.html</link>
            <guid>3123413</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 20:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国发言人：联合国秘书长古特雷斯对联合国驻苏丹特使充满信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvp6120222.d.html</link>
            <guid>3123410</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 20:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月27日03时57分在新疆阿克苏地区沙雅县发生3.0级地震，震源深度19千米。]]></title>
            <guid>3123409</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 20:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英伟达收涨2.54%，报389.46美元，本周累计上涨大约24%。迈威尔科技收涨32.42%，本周累涨约42%。]]></title>
            <guid>3123403</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 20:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纳斯达克金龙指数初步收涨2.9%，成分股拼多多飙涨19%，比特数字涨11%，百度涨超6%，网易涨超4%，嘉楠科技则跌27%。]]></title>
            <guid>3123402</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 20:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国共和党债务上限谈判代表格雷夫斯：白宫在工作要求方面一直很艰难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvu7906854.d.html</link>
            <guid>3123397</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:57:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“AI换脸”调查：“丢脸”同时暗藏“丢钱”风险 券商提示警惕高仿真诈骗手段】中国互联网协会5月24日发布公告称，伴随着深度合成技术的开放开源，深度合成产品和服务逐渐增多，利用“AI换脸”“AI换声”等虚假音视频进行诈骗、诽谤的违法行为屡见不鲜。广大公众需提高警惕，加强防范。事实上，近段时间AI行业发展乱象引发关注，如何保障人工智能的健康、可持续发展正被业界广泛探讨。受访专家普遍认为，“AI换脸”技术的滥用给金融机构敲响了警钟，其复杂性、隐蔽性、突发性对机构的科技识别及运用提出了更高的要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvt1128850.d.html</link>
            <guid>3123396</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:53:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西财长Haddad：将于下周最终敲定关于汽车的计划，相关计划耗资将不超过80亿巴西雷亚尔。]]></title>
            <guid>3123394</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西财长Haddad：降低汽车价格的计划可能持续3-4个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvt1126570.d.html</link>
            <guid>3123393</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【傅聪大使会见爱尔兰常驻欧盟代表汉尼】据中国驻欧盟使团微信公众号，2023年5月26日，中国驻欧盟使团团长傅聪大使会见爱尔兰常驻欧盟代表托马斯·汉尼大使。双方就中欧关系等问题进行深入交流。傅大使表示，近期中欧高层交往频密，为中欧关系带来新气象。中方愿同爱方、欧方继续深化各领域务实合作，推动中爱、中欧关系不断取得新进展。面对变乱交织的国际形势，中欧关系具有全球影响和世界意义，中欧应求同存异、相向而行，共同把双方关系努力维护好、发展好。中爱关系积极友好，期盼爱方发挥建设性作用，推动欧方以更平衡、理性、务实态度看待中欧关系。双方还就乌克兰危机、欧盟对俄制裁等问题深入交换意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvr7181446.d.html</link>
            <guid>3123392</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西将于下周最终敲定关于汽车的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvr7181166.d.html</link>
            <guid>3123391</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌弹药存放点，乌称医疗设施遭袭】当地时间26日，据俄罗斯国防部通报，俄军用远程空基导弹对多个乌军弹药存放地点发动集群打击。乌克兰官员当天表示，一枚俄军导弹击中了第聂伯市的一个医疗设施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvp6102431.d.html</link>
            <guid>3123387</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:23:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月27日03时13分在新疆阿克苏地区沙雅县（北纬40.33度，东经83.91度）发生3.1级地震，震源深度16千米。]]></title>
            <guid>3123386</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银警告：AI深度伪造将会扰乱市场】瑞银分析师表示，未来使用AI可能会像电脑、打印机一样普遍，而AI普及有可能对金融市场产生“高度破坏性”，因为这种技术有助于发布虚假信息，并增加了知识产权泄露的可能性。瑞银分析师在周五发表的一篇ESG投资专栏文章中，列举了越来越多地采用生成式AI可能导致一系列道德问题的所有方式。分析师写道：“人工智能模型产生的与监管机构、公司或公众人物有关的不准确信息或‘虚构’信息可能会被广泛分享，从而产生潜在的市场影响。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvu7901010.d.html</link>
            <guid>3123384</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:20:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本民众在首相官邸前抗议核污染水排海】日本东京电力公司此前发布消息称，福岛第一核电站核污染水排海项目海底隧道挖掘工程已完成，预计将在6月底之前完成整体施工。日媒推测，核污染水排海或将于7月正式开始。当地时间26日傍晚，日本国会议员及民众聚集在位于日本东京的首相官邸前，坚决反对日本政府将福岛核污染水排放入海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvt1122799.d.html</link>
            <guid>3123383</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苏丹军方消息人士称，苏丹军方在红海州拦截来自外国的走私武器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvu7899751.d.html</link>
            <guid>3123382</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统与联邦安全会议常务委员举行视频会议】当地时间5月26日，俄罗斯总统普京通过视频方式与联邦安全会议常务委员举行会议。会议的主题是讨论对参加特别军事行动人员及家属增加额外的社会保障措施。（央行新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-27/detail-imyvczvp6096834.d.html</link>
            <guid>3123381</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:11:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国共和党谈判代表：工作要求仍然是债务上限谈判的主要症结】美国共和党债务上限谈判代表格雷夫斯称，共和党人坚持社会福利计划需要有更严格的工作要求，这些标准仍然是正在进行的债务上限谈判的主要症结。当被问及共和党谈判代表是否愿意放弃这个问题时，格雷夫斯在国会对记者说：“不可能，这种情况不会发生”。]]></title>
            <guid>3123380</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 19:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>