<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 12:10:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[苏格兰议会证实，由工党提出的对苏格兰政府的不信任动议将于周三进行辩论和投票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2174371.d.html</link>
            <guid>3602568</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 12:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST信通：收到控股股东非经营性资金占用部分偿付款项】ST信通公告，公司已收到控股股东亿阳集团股份有限公司（简称“亿阳集团”）指定第三方大连万怡投资有限公司（简称“万怡投资”）支付款项1.62亿元，付清了股权回购承诺余额。公司已收到亿阳集团指定第三方万怡投资的2.05亿元，用以偿付由公司非经营性资金占用的部分款项。截至公告披露日，公司非经营性资金占用余额为5.34亿元，公司仍有需承担赔偿责任的违规担保案件涉案本金合计6.6亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1838970.d.html</link>
            <guid>3602567</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 12:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度，跨省异地就医直接结算减少参保群众垫付421.67亿元】 据央视新闻，记者从国家医保局获悉，2024年一季度跨省异地就医直接结算运行基本平稳，跨省异地就医直接结算5128.01万人次，减少参保群众垫付421.67亿元，较2023年同期分别增长162.35%、41.91%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0499162.d.html</link>
            <guid>3602564</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 12:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广哈通信：终止购买广东暨通信息发展60%股权】广哈通信公告，公司原拟通过支付现金的方式购买广州广电平云资本管理有限公司、广东子衿投资合伙企业（有限合伙）、广州垂天投资控股合伙企业（有限合伙）合计持有的广东暨通信息发展有限公司60%股权。经审议，鉴于推进本次重大资产重组期间，结合外部环境变化公司做出一定战略调整，并相应调整资本运作策略，经过公司审慎研究，认为现阶段继续推进本次重大资产重组的有关条件不够成熟。交易各方一致同意并共同决定终止本次交易事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2171421.d.html</link>
            <guid>3602562</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 12:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所发布实施公开发行股票并上市审核规则等5件业务规则】为深入贯彻落实中央金融工作会议精神和《国务院关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》，在中国证监会指导下，北京证券交易所（以下简称北交所）于2024年4月30日正式发布《北京证券交易所向不特定合格投资者公开发行股票并上市审核规则》《北京证券交易所股票上市规则（试行）》《北京证券交易所上市委员会和并购重组委员会管理细则》《北京证券交易所上市公司重大资产重组审核规则》和《北京证券交易所上市公司持续监管指引第10号——权益分派》等5件业务规则。相关规则自发布之日起施行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8613657.d.html</link>
            <guid>3602560</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:59:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[网商银行2023年全年实现净利润42.03亿元，同比增长18.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1836947.d.html</link>
            <guid>3602559</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斐济群岛南部海域发生5.5级地震】据欧洲地中海地震中心测定，当地时间4月30日23时24分，斐济群岛南部海域发生5.5级地震，震源深度503公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1836430.d.html</link>
            <guid>3602558</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美的集团拟投入80亿元自有资金 开展以旧换新】从美的集团获悉，为响应国务院《推动大规模设备更新和消费品以旧换新行动方案》，公司拟从今天开始，投入80亿元推动美的集团全品牌、全品类产品的以旧换新，包括全屋家电产品及暖通、机器人、医疗器械、电梯等工程设备产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2168219.d.html</link>
            <guid>3602555</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:52:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷众议院全体投票通过了由米莱提出的经济改革计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0495033.d.html</link>
            <guid>3602554</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:51:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凡拓数创：提议以1500万元-3000万元再次回购股份】 凡拓数创公告，收到董事长兼总监理提议公司再次回购股份，提议以1500万元-3000万元回购股份，本次回购股份价格不超过人民币30元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0494820.d.html</link>
            <guid>3602553</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理：无论停火协议是否达成 以军都将进攻拉法】 综合以色列“i24NEWS”电视台、《以色列时报》等媒体报道，当地时间4月30日下午，以色列总理内塔尼亚胡在与阵亡士兵与被扣押人员及遇难者家属进行交谈时表示，无论加沙地带停火协议是否达成，以色列都将进入加沙南部城市拉法并展开军事行动。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2167474.d.html</link>
            <guid>3602552</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所：进一步明确创新、创造、创意的具体表现形式和把握逻辑】深交所就正式发布《股票发行上市审核规则》等9项规则答记者问。其中表示，修订《创业板企业发行上市申报及推荐暂行规定》，进一步明确创业板定位把握的具体标准，优化企业成长性的量化指标，增强其适应性和引导功能。进一步明确创新、创造、创意的具体表现形式和把握逻辑。强调申报创业板的企业，能够通过创新、创造、创意促进企业摆脱传统经济增长方式和生产力发展路径，促进科技成果高水平应用、生产要素创新性配置、产业深度转型升级、新动能发展壮大；或者促进新技术、新产业、新业态、新模式与传统产业深度融合，推动行业向高端化、智能化、绿色化发展，提升创业板服务新质生产力发展的能力。（深交所）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0494310.d.html</link>
            <guid>3602551</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:49:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞联新材：因股东转让公司股份 股票将于5月6日开市起停牌】 瑞联新材公告，股东卓世合伙、国富永钰和刘晓春拟通过协议转让方式向开投集团转让其所持公司部分股份；前述股份转让完成后，卓世合伙拟将其持有的剩余公司股份的表决权委托给开投集团行使；若公司未来筹划向特定对象发行股票，开投集团拟全部认购。若上述事项最终全部达成，将可能导致公司第一大股东及控制权发生变更。鉴于上述事项尚存在重大不确定性，经向上海证券交易所申请，本公司股票将于2024年5月6日（星期一）开市起停牌，预计停牌时间不超过5个交易日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2166644.d.html</link>
            <guid>3602550</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:48:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[博雷顿科技股份公司向港交所提交上市申请，联席保荐人为中金公司、招银国际。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8610889.d.html</link>
            <guid>3602548</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:47:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核钛白：实控人王泽龙收到行政处罚决定书】中核钛白公告，实际控制人王泽龙收到中国证监会下发行政处罚决定书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0493067.d.html</link>
            <guid>3602546</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:46:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开创电气：拟新设子公司投资建设“年产200万台锂电电动工具生产项目”】 开创电气公告，公司拟在浙江省金华市金东区新设全资子公司浙江海纳电器有限公司（以下简称“海纳电器”）投资建设“年产200万台锂电电动工具生产项目”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1833824.d.html</link>
            <guid>3602545</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:45:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁库斯科大区发生4.4级地震】根据秘鲁地球物理研究所国家地震中心报告，当地时间4月30日5时09分，该国库斯科大区发生4.4级地震，震源深度10公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1832925.d.html</link>
            <guid>3602543</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:41:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔首相与巴勒斯坦总理会谈 讨论巴以局势】 据央视新闻，当地时间4月30日，卡塔尔首相兼外交大臣穆罕默德在首都多哈与来访的巴勒斯坦总理兼外长穆罕默德·穆斯塔法举行会谈，双方重点就巴以最新局势进行了讨论。双方强调，必须进一步加强地区国家和国际社会的外交努力，推动在加沙地带实现立即停火，并保障人道主义援助物资进入加沙地带所有地区。卡方还重申在巴勒斯坦问题上的坚定立场，支持巴勒斯坦人民的合法权利和建立一个以东耶路撒冷为首都的独立的巴勒斯坦国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0490668.d.html</link>
            <guid>3602542</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paypal公布财报数据显示，第一季度净营收76.99亿美元，同比增长9%；净利润8.88亿元，同比增长12%。]]></title>
            <guid>3602541</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募证券投资基金投资债券 需符合双10%、双25%规定】今日发布的《私募证券投资基金运作指引》规定，单只私募证券投资基金投资于同一债券的资金，不得超过该基金净资产的10%。私募基金管理人管理的所有私募证券投资基金投资于同一债券的数量，不得超过该债券存续数量的10%，因发行人行使赎回选择权或者进行债券购回，以及其他持有人行使回售选择权导致的被动超标除外。此外，单只私募证券投资基金投资于同一发行人及其关联方发行的债券资金总额，不得超过基金净资产的25%。同一实际控制人控制的私募基金管理人管理的所有私募证券投资基金，其投资于同一发行人及其关联方发行的债券的总数量，不得超过相关债券存续数量的25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2162524.d.html</link>
            <guid>3602540</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:38:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同一实控人下的私募证券基金 持有单一股票不得超过流通股票30%】4月30日发布的《私募证券投资基金运作指引》规定，同一实际控制人控制的私募证券基金管理人的自有资金、管理的所有私募证券投资基金、担任投资顾问的资产管理产品合计持有单一上市公司发行的股票，不得超过可流通股票的30%，中国证监会、中基协另有规定的除外。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8608471.d.html</link>
            <guid>3602539</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募证券基金存续规模持续低于500万应清算】4月30日，中基协正式发布《私募证券投资基金运作指引》。为逐步改善小乱散差的行业现状，其中明确，私募基金上一年度日均基金资产净值低于500万元，或者连续60个交易日出现基金资产净值低于500万元情形的，应当停止申购并在5个工作日内向投资者披露；停止申购后连续120个交易日基金资产净值仍低于500万元的，应当进入清算程序。新规将长期低于500万元的起算时间定为2025年1月1日。数据显示，目前管理规模前400家私募证券机构占行业管理规模比例近80%，管理规模后2000家私募证券机构占行业管理规模比例仅约0.15%，行业两极分化较为严重，小、乱、散、差业态仍较为明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0489756.d.html</link>
            <guid>3602538</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:37:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄塔两国外长通话 就双边协作领域问题交换意见】 据央视新闻，当地时间4月30日，俄罗斯外交部发布消息称，当日俄罗斯外交部长拉夫罗夫与塔吉克斯坦外交部长穆赫里丁通电话，双方就目前双边协作领域的迫切问题交换了意见。俄方就依法采取恐怖主义预防措施向塔方进行了详细解释。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1831710.d.html</link>
            <guid>3602534</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:36:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：本次退市规则修订，重点打击财务造假和资金占用等恶性违法违规行为】上交所就正式发布《股票发行上市审核规则》等9项业务规则答记者问。公开征求意见期间，各类市场主体特别是个人投资者对优化完善退市制度提出了宝贵意见建议，包括完善退市指标设置、加大重大违法打击力度、优化规则实施安排、强化退市中投资者保护等。总体来看，当前各方面在加大退市监管力度上已经形成共识，具体到退市指标设计上则有不同的考量。在规则起草过程中，上交所对各方面可能关注的焦点已经有所考虑并作了充分论证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1830852.d.html</link>
            <guid>3602532</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:33:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：严防违规“保壳”“炒壳” 对其他*ST、ST等公司重大资产重组提高现场检查覆盖面】为避免本应出清的“空壳僵尸”“害群之马”借“忽悠式”重组、“三高”并购、盲目跨界收购等配合大股东套现离场、规避退市、扰乱市场秩序，损害中小投资者利益，新“国九条”明确要求加强并购重组监管，进一步削减“壳”资源价值，中国证监会《关于严格执行退市制度的意见》要求严格监管风险警示板上市公司并购重组。下一步，上交所将对“壳”公司重大资产重组进行精细化监管，从严监管因缺乏持续经营能力进而触及收入利润指标被“退市风险警示”（*ST）的公司、濒临交易类退市指标的公司筹划重大资产重组，严防违规“保壳”“炒壳”；对其他*ST、ST等公司重大资产重组提高现场检查覆盖面，切实把好标的资产质量关。（上交所）]]></title>
            <guid>3602531</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:32:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST越博：公司存在被终止上市的风险 股票停牌】*ST越博发布股票交易异常波动公告，公司原定于2024年4月30日披露2023年年度报告及2024年一季度报告，因年审机构辞任公司2023年度年审会计师，公司无法在法定期限内披露过半数董事保证真实、准确、完整的2023年度报告，触及《深圳证券交易所创业板股票上市规则》第10.3.10条第一款第（四）项之终止上市条款，公司存在被终止上市的风险。公司股票自2024年5月6日开市起停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0487121.d.html</link>
            <guid>3602530</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:32:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中澳召开第17届部长级经济联委会】 据商务部，4月30日，商务部部长王文涛与澳大利亚贸易部长法瑞尔以视频形式共同主持召开第17届中澳部长级经济联委会。王受文国际贸易谈判代表兼副部长出席。双方高度肯定联委会机制作用，就深化双边经贸关系、加强区域和多边领域沟通协调、拓展新兴领域务实合作等议题进行坦诚、专业、全面的交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1830269.d.html</link>
            <guid>3602528</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:31:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：预计不会有大量公司因现金分红不达标被实施ST 以2022年度数据测算沪市涉及公司数量约30家】上交所就正式发布《股票发行上市审核规则》等9项业务规则答记者问。本次规则修订引入现金分红不达标实施“其他风险警示”（ST）措施，目的在于以更强的约束督促公司回报投资者。与“退市风险警示”（*ST）不同，上市公司不会仅因为分红不达标而被退市。

分红不达标实施ST情形，针对的是最近一年盈利且母公司报表年末未分配利润为正值的公司，对过去三年的分红情况进行总体评估，当三年累计的分红比例和分红金额均不满足要求时（即最近一个会计年度净利润为正值且母公司报表年末未分配利润为正值的公司，最近三个会计年度累计现金分红总额低于最近三个会计年度年均净利润的30%，且最近三个会计年度累计现金分红金额低于5000万元），公司将会被实施ST。回购注销金额纳入前述现金分红金额。指标设计兼顾了投资者回报诉求和公司持续发展需要，公司可以在三年的评估期内根据公司盈利和现金流情况自主制定分红计划。此外，规则充分考虑了科创板企业研发投入大等情况，作了差异化安排。

本次设置具体指标时，综合考虑了未分配利润、盈利情况等影响上市公司分红的各种因素，预计不会有大量公司因现金分红不达标被实施ST。以2022年度数据测算，沪市涉及公司数量约为30家。该规则将于2025年1月1日起正式实施，首次“最近三个会计年度”指2022年度至2024年度，所涉及的公司仍有时间改善公司分红情况。规则正式实施后，将会推动更多公司真金白银回报投资者。]]></title>
            <guid>3602527</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:31:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川九洲：公司产品暂未涉及量子领域】 四川九洲4月30日在互动平台表示，公司产品暂未涉及量子领域，也未直接涉及人工智能领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0485685.d.html</link>
            <guid>3602525</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:29:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朗特智能：股东苟兴荣拟减持不超过1%】 朗特智能公告，股东苟兴荣拟减持不超过1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8605580.d.html</link>
            <guid>3602524</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天创时尚：收到广东证监局责令改正的行政监管措施决定书】天创时尚公告，公司于2024年4月30日收到广东证监局下发的《关于对天创时尚股份有限公司采取责令改正措施的决定》。公司在2023年年度报告中披露，控股子公司深圳九颂宇帆投资中心与自然人吴某某签订协议，约定深圳九颂以4000万元的价格受让自然人吴某某持有的快美妆科技8.8712%的股权。公司未对上述交易履行关联交易审议程序，也未及时对外披露。广东证监局决定对公司采取责令改正的行政监管措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2158073.d.html</link>
            <guid>3602523</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《私募证券投资基金运作指引》正式落地】 为了加强私募证券投资基金自律管理，规范私募证券基金业务，保护投资者合法权益，促进私募基金行业健康发展，维护证券期货市场秩序，中国证券投资基金业协会在中国证券监督管理委员会指导下起草了《私募证券投资基金运作指引》，并于4月30日正式发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2157898.d.html</link>
            <guid>3602522</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白银有色：2023年实现营收869.71亿元 扣非净利润大增987.7%】白银有色于4月29日晚间发布2023年度业绩报告，报告期内实现营业收入869.71亿元，同比下降0.98%；归属于上市公司股东的净利润8306.44万元，同比增长149.37%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润1.5亿元，同比增长987.7%；基本每股收益0.011元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8605228.d.html</link>
            <guid>3602521</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:27:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部召开部属高校“十五五”规划预研暨培育发展新质生产力工作座谈会】4月29日，工业和信息化部部属高校“十五五”规划预研暨培育发展新质生产力工作座谈会在西北工业大学召开。会议强调，部属高校要提高政治站位，对标推进新型工业化重点任务，聚焦培育发展新质生产力，畅通教育、科技、人才良性循环，科学做好“十五五”规划预研。要面向国家战略需求，大力培养急需紧缺和拔尖创新人才，加强青年人才培育，打造高水平教师人才队伍。要围绕传统产业优化升级、培育新兴产业和未来产业、推进数字经济创新发展等重点任务，发挥基础研究主力军和重大科技突破策源地作用，推动以科技创新引领产业创新。要高效推进成果转化，强化应用牵引，创新体制机制，促进高校、高新区、高新技术企业“三高融合”，推动科技成果向现实生产力转化。要抓好新兴领域学科建设和科研布局，加强集成创新和综合应用，强化一体化国家战略体系和能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1828658.d.html</link>
            <guid>3602520</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:26:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度我国规上互联网企业完成互联网业务收入同比增长8.4%】工信部数据显示，一季度，我国规模以上互联网和相关服务企业（以下简称互联网企业）完成互联网业务收入3840亿元，同比增长8.4%，增速较1—2月份提高0.8个百分点。一季度，我国规模以上互联网企业营业成本同比增长5.1%。实现利润总额278.9亿元，同比下降15.3%，增速较1—2月份回落21.8个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0484113.d.html</link>
            <guid>3602519</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:25:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【移远通信：公司GNSS模组适用于多种领域的无人机应用】 移远通信4月30日在互动平台表示，在低空经济领域，公司拥有多频点全星系高精度定位定向GNSS模组，可提供稳定、可靠性的厘米级定位精度和0.2°定向精度，适用于多种领域的无人机应用。此外，公司的4G、5G模组产品也可应用于无人机领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8604624.d.html</link>
            <guid>3602518</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:25:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所发布股票发行上市审核规则、上市审核业务指引等9项文件】深交所发布《深圳证券交易所股票发行上市审核规则（2024年修订）》、《深圳证券交易所上市公司重大资产重组审核规则（2024年修订）》、《深圳证券交易所上市审核委员会和并购重组审核委员会管理办法（2024年修订）》、《深圳证券交易所创业板企业发行上市申报及推荐暂行规定（2024年修订）》、《深圳证券交易所股票发行上市审核业务指引第1号——申请文件受理（2024年修订）》、《深圳证券交易所股票发行上市审核业务指引第4号——现场督导（2024年修订）》、《深圳证券交易所发行与承销业务指引第4号——投资价值研究报告报备关注事项（试行）》、《深圳证券交易所股票上市规则（2024年修订）》、《深圳证券交易所创业板股票上市规则（2024年修订）》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0483161.d.html</link>
            <guid>3602516</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧佩克代表：伊拉克向欧佩克提交了石油减产补偿计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0483093.d.html</link>
            <guid>3602515</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:22:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《上海证券交易所发行上市审核规则适用指引第3号——现场督导（2024年修订）》发布施行】发布《上海证券交易所发行上市审核规则适用指引第3号——现场督导（2024年修订）》，并自发布之日起施行。主要修订内容如下：

一是明确“一督到底”原则。针对实践中部分督导对象“带病闯关”，在本所发出现场督导通知书后随意撤销保荐的情况，为切实落实“申报即担责”的监管要求，强化严监管警示震慑，《现场督导指引》明确发行人撤回申请或保荐人撤销保荐不影响督导工作的实施，也不影响本所依规对督导发现的问题进行处理。

二是拓宽现场督导覆盖面。第一，增加“随机抽取”的督导对象确定方式，将根据以上市公司质量为导向的保荐机构执业质量评价结果，不定期按照不同比例随机抽取已受理项目，对保荐人启动现场督导。第二，明确上市审核委员会会议审议后至股票或者存托凭证上市交易前，发生重大事项，对发行人是否符合发行条件、上市条件或者信息披露要求产生重大影响的，本所可以根据需要启动现场督导。

三是强化现场督导中的自律监管。实践中，部分保荐人老问题反复犯、执业质量屡次出问题，个别督导对象存在消极配合等情况。为督促中介机构及其相关责任人员履行好核查把关责任，《现场督导指引》明确了从重处理情形，并再次强调保荐人、证券服务机构及其相关人员拒绝、阻碍、逃避本所现场督导，谎报、隐匿、销毁相关证据资料的，本所可以给予一定期限内不接受其提交或者签字的发行上市申请文件、信息披露文件的纪律处分。

四是提升现场督导透明度。为进一步落实“开门办审核”要求，《现场督导指引》明确本所将通过公布现场督导规则、典型案例、开展业务培训等方式，提高现场督导工作透明度。]]></title>
            <guid>3602514</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里影业：预期于2023/2024财年归母净利润不低于2.6亿元，同比扭亏】 阿里影业4月30日在港交所公告，预期于2023/2024财年归属于公司所有者的净利润将不低于2.6亿元，而2022/2023财年录得归属于公司所有者的净亏损约2.911亿元；预期于2023/2024财年整体收入将较2022/2023财年增长超过40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0480903.d.html</link>
            <guid>3602513</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：对口碑声誉、上市前突击“清仓式”分红等事项实行负面清单式管理 明确保荐人、独立财务顾问撤回申请的相关安排】上交所发布《上海证券交易所发行上市审核规则适用指引第1号——申请文件受理（2024年修订）》，并自发布之日起施行。本次修订后的《受理指引》共14条，相比之前增加1条。主要修订内容如下：一是对口碑声誉、上市前突击“清仓式”分红等事项实行负面清单式管理，压实中介机构责任。明确保荐人应当就申请首次公开发行的发行人及其实际控制人、董事、监事、高级管理人员等“关键少数”是否存在《首次公开发行股票并上市辅导监管规定》所列口碑声誉的重大负面情形、发行人报告期三年内是否存在突击“清仓式”分红等事项出具专项核查意见，并纳入申报文件范围。二是明确保荐人、独立财务顾问撤回申请的相关安排。明确本所作出受理或者不予受理的决定前，发行人、上市公司、转板公司、保荐人、独立财务顾问要求撤回申请或者撤销保荐的，应当提交撤回申请文件并说明撤回理由。]]></title>
            <guid>3602511</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京新百：控股股东及实控人收到证监会行政处罚及市场禁入决定书】 南京新百(600682)4月30日晚间公告，公司收到控股股东三胞集团有限公司（简称“三胞集团”）及实际控制人于4月30日收到证监会下发的《行政处罚决定书》及《市场禁入决定书》的通知。三胞集团关于江苏宏图高科技股份有限公司信息披露违法违规案已由证监会调查审理终结，证监会依法对三胞集团处以四百万元的罚款，对实际控制人袁亚非处以二百万元的罚款。证监会决定：对袁亚非采取10年市场禁入措施，在禁入期间内，除不得继续在原机构从事证券业务、证券服务业务或者担任原证券发行人的董事、监事、高级管理人员职务外，也不得在其他任何机构中从事证券业务、证券服务业务或者担任其他证券发行人的董事、监事、高级管理人员职务。上述告知书涉及的被处罚主体为公司控股股东三胞集团及实际控制人袁亚非，不涉及公司，相关人员未在公司任职，且涉及事项与公司无关。该事项不会对公司及子公司日常经营活动产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8601174.d.html</link>
            <guid>3602510</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:15:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：建立投资价值研究报告回溯监管机制 明确“报备即担责”】上交所发布《上海证券交易所证券发行与承销规则适用指引第3号——投资价值研究报告关注事项（试行）》的通知。其中提出，第一，强调分析针对性。基本面分析应当细化说明行业政策环境、行业竞争格局、发行人行业地位、发行人财务状况等可能影响投资者投资判断情况的变化趋势及原因，并强调审慎评估相关情况对发行人业务经营的影响；风险提示应当针对性分析并揭示经营环境、发行人基本面、行业和可比公司估值指标等变化风险。第二，强调评估论证充分性。盈利预测应当充分考虑行业周期性、发行人业绩变化等，细化分析相关影响因素的趋势变化和具体影响程度，充分评估风险，审慎预测未来业绩；估值分析应当重点参考行业市盈率等行业估值指标，同时关注可比公司估值水平，并应当重点关注发行人业绩变化对估值结论的影响。第三，对潜在“高价超募”加强关注。估值结论对应估值指标超过行业或者可比公司平均水平、对应募集资金超过招股意向书预计募集资金或者对应市盈率、每股价格等处于市场较高水平的，应当充分评估论证估值结论的合理性和审慎性。明确自律监管相关安排。第一，建立投资价值研究报告回溯监管机制。在日常监管基础上，对投资价值研究报告盈利预测、估值结论开展事后回溯。第二，明确“报备即担责”。向本所首次报备以来的投资价值研究报告，均适用本规则规定。第三，加强分类评价管理。根据回溯结果和日常监管情况对撰写机构进行分类评价和管理，评价结果以适当方式公开。结合评价结果，在日常监管中强化问询力度，提高专项检查频率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2151969.d.html</link>
            <guid>3602509</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:15:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《上海证券交易所科创板企业发行上市申报及推荐暂行规定（2024年4月修订）》发布施行】上交所发布《上海证券交易所科创板企业发行上市申报及推荐暂行规定（2024年4月修订）》，并自发布之日起施行。修订内容如下：

一是强化衡量科研投入、科研成果和成长性的关键指标。将《暂行规定》第六条第一款第一项“最近三年研发投入金额”由“累计在6000万元以上”调整为“累计在8000万元以上”，将第三项“应用于公司主营业务的发明专利5项以上”调整为“应用于公司主营业务并能够产业化的发明专利7项以上”，将第四项“最近三年营业收入复合增长率”由“达到20%”调整为“达到25%”。将第七条第一款第五项“形成核心技术和应用于主营业务的发明专利（含国防专利）合计50项以上”调整为“形成核心技术和应用于主营业务，并能够产业化的发明专利（含国防专利）合计50项以上”。

二是新增促进科技创新和新质生产力发展的保荐要求。《暂行规定》增加第四条规定明确，保荐机构应当顺应国家战略和产业政策导向，立足促进新质生产力发展，贯彻高质量发展理念，准确把握科创板定位，推荐拥有关键核心技术，科技创新能力突出，科研成果转化运用能力突出，行业地位突出或者市场认可度高，具有较强成长性的“硬科技”企业申报科创板。]]></title>
            <guid>3602508</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所发布股票上市规则、重大资产重组审核规则等多项文件】上交所发布《上海证券交易所股票上市规则（2024年4月修订）》、《上海证券交易所股票发行上市审核规则（2024年4月修订）》、《上海证券交易所上市审核委员会和并购重组审核委员会管理办法（2024年4月修订）》、《上海证券交易所科创板企业发行上市申报及推荐暂行规定（2024年4月修订）》、《上海证券交易所证券发行与承销规则适用指引第3号——投资价值研究报告关注事项（试行）》、《上海证券交易所发行上市审核规则适用指引第1号——申请文件受理（2024年修订）》、《上海证券交易所发行上市审核规则适用指引第3号——现场督导（2024年修订）》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2151189.d.html</link>
            <guid>3602507</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛业公司秘书王铮：将ESG融入战略与业务 推动供应链普惠金融发展】“上市公司应把ESG看成机会，而不是负担，更不能借由ESG的‘外衣’过度包装。上市公司落实ESG应回归本源，把ESG融入到战略、管理、执行等企业运作的各个环节中，这才是重点。”4月29日，盛业公司秘书王铮在回应上海证券报记者提问时表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0477943.d.html</link>
            <guid>3602506</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:12:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST华铁：因公司无法在法定期限内披露定期报告，股票5月6日起停牌】 ST华铁4月30日公告，因公司无法在法定期限内（2024年4月30日）披露2023年年度报告，根据《深圳证券交易所股票上市规则》的相关规定，公司股票将于2024年5月6日开市起停牌。公司原定于2024年4月30日披露2023年年度报告和2024年第一季度报告，但因前述报告所涉及的部分信息暂无法核实查清，公司无法在法定期限内披露2023年年度报告及2024年第一季度报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8599806.d.html</link>
            <guid>3602505</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国近东救济工程处总干事：计划于周日前往加沙，希望以色列当局允许进入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2149511.d.html</link>
            <guid>3602504</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天邦食品：预重整准备工作正在有序推进中】 天邦食品(002124)今日在互动平台上回应公司预重整进展的提问时表示，目前公司的预重整准备工作正在有序推进中，公司与主要债权人积极协商，通过包括但不限于债转股、债务展期、压降债务规模等方式，压降债务规模，缓解偿付压力，为公司轻装上阵创造条件。此外，以重整为契机，公司拟清退部分成本较高的租赁猪场，妥善处置相关租赁负债，截至2024年一季度末，公司租赁负债余额12.42亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0476234.d.html</link>
            <guid>3602502</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:09:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦当劳第一财季营收61.7亿美元】 麦当劳4月30日公布2024年第一财季财报显示，同店销售增加1.9％，上年同期为增加12.6％，每股收益2.66美元，调整后每股收益2.70美元，上年同期2.63美元，营收61.7亿美元，同比增加4.6%，经营利润27.4亿美元，同比增加8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1822783.d.html</link>
            <guid>3602501</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:09:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞幸咖啡：一季度总净收入62.781亿元 门店总数达18590家】瑞幸咖啡披露2024年第一季度财报，一季度瑞幸咖啡总净收入62.781亿元，同比增长41.5%；净新开门店2342家，报告期末门店总数达18590家，其中自营门店12199家，联营门店6391家；自营门店收入45.796亿元，同比增长45.8%，联营门店收入15.080亿元，同比增长32.8%；月均交易客户数约为5991万，同比增长103.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0475934.d.html</link>
            <guid>3602500</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京新百：控股股东及实际控制人收到证监会《行政处罚及市场禁入决定书》】 南京新百公告，三胞集团关于江苏宏图高科技股份有限公司信息披露违法违规案已由证监会调查审理终结，证监会依法对控股股东三胞集团处以四百万元的罚款，对实际控制人袁亚非处以二百万元的罚款。证监会决定：对袁亚非采取10年市场禁入措施，在禁入期间内，除不得继续在原机构从事证券业务、证券服务业务或者担任原证券发行人的董事、监事、高级管理人员职务外，也不得在其他任何机构中从事证券业务、证券服务业务或者担任其他证券发行人的董事、监事、高级管理人员职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2148575.d.html</link>
            <guid>3602499</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行：《受益所有人信息管理办法》可从源头上有效防范空壳公司、虚假注资和嵌套持股等问题和风险隐患】 2024年4月30日，中国人民银行、国家市场监督管理总局以部门联合规章形式发布《受益所有人信息管理办法》。人民银行有关部门负责人表示，推进受益所有人信息备案机制建设，能够更加清晰明确地反映公司等主体的股权结构及最终控制、受益情况，整体上提高了市场的透明度。这一制度安排可从源头上有效防范空壳公司、虚假注资和嵌套持股等问题和风险隐患，有助于遏制各类违法行为，有助于打击洗钱、电信网络诈骗等各类违法犯罪活动，有助于预防和遏制腐败活动通过公司等形式隐匿身份进行权钱交易。（央行主管《金融时报》）]]></title>
            <guid>3602498</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[礼来美股盘前直线拉升，现涨近8%，公司上调全年营收指引。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8598733.d.html</link>
            <guid>3602497</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:07:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：2024年一季度我国服务进出口总额18167.4亿元 同比增长14.7%】 商务部服贸司负责人介绍2024年一季度服务贸易发展情况，2024年一季度，我国服务贸易快速增长，服务进出口总额18167.4亿元，同比增长14.7%，其中出口7442亿元，增长9.4%，进口10725.4亿元，增长18.7%；服务贸易逆差3283.4亿元。2024年一季度，知识密集型服务进出口7332.6亿元，增长5.6%。其中知识密集型服务出口4273.7亿元，增长2.8%，增长较快的领域有知识产权使用费、个人文化和娱乐服务，增幅分别为34.4%、19%；知识密集型服务进口3058.9亿元，增长9.6%，增长较快的领域有个人文化和娱乐服务、其他商业服务，增幅分别为66%、15.2%。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0473940.d.html</link>
            <guid>3602496</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平高电气：李俊涛申请辞去公司董事长等职务】 平高电气公告，李俊涛先生因工作变动原因，申请辞去公司第九届董事会董事、董事长，第九届董事会提名委员会委员、第九届董事会薪酬与考核委员会委员等职务，辞职后不再担任公司其他任何职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1820702.d.html</link>
            <guid>3602495</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见阿根廷外长蒙迪诺】中共中央政治局委员、外交部长王毅同阿根廷外交、国际贸易和宗教事务部部长蒙迪诺在北京举行会面。此次访问系蒙迪诺外长就任后首次访华，今年恰逢中阿建立全面战略伙伴关系十周年。此前，外交部称中方期待通过此访，进一步增进两国政治互信，为互利合作开辟更广阔前景，不断丰富中阿全面战略伙伴关系内涵，助力两国实现共同繁荣发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8596493.d.html</link>
            <guid>3602494</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会修改《科创属性评价指引（试行）》：提高研发投入、发明专利数量、营收增长指标】证监会修改《科创属性评价指引（试行）》，自公布之日起实施。一是将《指引》第一条第一项“最近三年研发投入金额”由“累计在6000万元以上”调整为“累计在8000万元以上”；将第三项“应用于公司主营业务的发明专利5项以上”调整为“应用于公司主营业务并能够产业化的发明专利7项以上”；将第四项“最近三年营业收入复合增长率”由“达到20%”调整为“达到25%”。二是将第二条第五项“形成核心技术和应用于主营业务的发明专利（含国防专利）合计50项以上”调整为“形成核心技术和应用于主营业务，并能够产业化的发明专利（含国防专利）合计50项以上”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqr1819854.d.html</link>
            <guid>3602491</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 11:00:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中际旭创回应铜缆代替光模块：两者应用不同场景】 4月30日，中际旭创(300308)高管在2023年度网上业绩说明会上就铜缆代替光模块说法回应，表示铜连接和光连接拥有各自不同的应用场景。铜连接主要应用于芯片间、服务器机柜内以及机柜之间的短距连接，而光模块主要应用于交换机的互连以及柜顶交换机到服务器网卡之间的连接。光模块可以跟随带宽需求而持续迭代，并有可能会进一步通过硅光等方式渗透至原先铜互连的应用场景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8595921.d.html</link>
            <guid>3602490</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部、中国银行联合印发《关于金融支持节水产业高质量发展的指导意见》】 据水利部官微，近日，水利部、中国银行联合印发《关于金融支持节水产业高质量发展的指导意见》（下称《指导意见》），大力推动绿色金融支持节水产业高质量发展。发展节水产业是贯彻新发展理念、发展新质生产力、推进高质量发展的内在要求，是落实《节约用水条例》和水资源刚性约束制度的重要举措。推动节水产业创新发展，必须持续推进“两手发力”，深化水利投融资改革，拓宽节水产业资金筹措渠道，加大绿色金融支持力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0471362.d.html</link>
            <guid>3602488</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:59:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[礼来2024年Q1营收87.68亿美元，同比增长26%；经调整净利润23.35亿美元，同比增长60%。]]></title>
            <guid>3602487</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中际旭创：预计二季度800G和400G产品出货量环比进一步增长】 4月30日，中际旭创(300308)高管在2023年度网上业绩说明会上预计，公司第二季度800G和400G产品的出货量预计环比进一步增长。另外，公司会根据行业客户的需求，加快1.6T光模块研发与市场导入，加强800G和400G光模块的出货能力，预计800G和400G产品将占2024年营收的主要比重，预计1.6T产品会在2024年末到2025年期间逐步上量，进一步增厚公司盈利能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2143410.d.html</link>
            <guid>3602486</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王文涛会见德国汽车工业协会主席穆勒】4月29日，商务部部长王文涛会见德国汽车工业协会主席穆勒。双方就产能过剩、欧盟对华电动汽车反补贴调查及中德、中欧汽车产业合作等议题进行交流。王文涛表示，从全球范围及未来需求看，电动汽车等新兴产业并不存在过剩产能。政府应为企业提供自由和公平的竞争环境，而非人为打压或设限。欧盟对中国电动汽车发起的反补贴调查，既没有欧洲企业主动申请，也未得到业界支持，中方对此坚决反对。欧盟不应一手高举绿色转型的大旗，一手挥舞保护主义的大棒，在应对气变问题上奉行双重标准。事实上，美欧等发达国家在芯片、电动汽车、农业等领域均存在大量补贴。中方认为，补贴应基于世贸规则且透明，愿与各方在世贸组织框架下就补贴问题进行讨论，维护自由、开放、公平、可预见的国际贸易环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2143275.d.html</link>
            <guid>3602485</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[可口可乐第一季度可比每股收益0.72美元，预估0.70美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0470499.d.html</link>
            <guid>3602484</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州港董事长、总经理辞职后，双双被查】4月30日，广州市纪委监委发布消息，广州港集团有限公司党委书记、董事长李益波接受纪律审查和监察调查。与此同时，广州港股份有限公司原总经理陈宏伟涉嫌违法犯罪问题，目前正接受广州市越秀区监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0470327.d.html</link>
            <guid>3602483</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：对莲花健康及有关责任人予以监管警示】 上交所发布关于对莲花健康产业集团股份有限公司及有关责任人予以监管警示的决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0470297.d.html</link>
            <guid>3602482</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:56:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：修改后的《指引》适度提高了对科创板拟上市企业的研发投入】2020年3月，证监会首次发布实施《指引》。四年来，《指引》对市场各方明晰科创属性评价标准，坚守科创板板块定位，凸显科创板“硬科技”特色发挥了重要作用。修改后的《指引》适度提高了对科创板拟上市企业的研发投入、发明专利数量及营业收入复合增长率要求，旨在引导科创企业更加重视科研投入和科研成果产业化，促进申报企业质量进一步提升。下一步，证监会将指导上交所抓好规则落地执行，坚守科创板板块定位，主要服务符合国家战略，拥有关键核心技术，科技创新能力突出，主要依靠核心技术开展生产经营，具有稳定商业模式，市场认可度高，社会形象良好，具有较强成长性的企业在科创板发行上市，以科技创新推动产业创新，更好发挥科创板功能作用。（证监会）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0470242.d.html</link>
            <guid>3602481</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:56:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：北交所将突出扶优限劣导向 辅导监管与公司表现相结合 优化辅导期安排】根据《北交所辅导指引》，截至提交辅导验收材料时在新三板连续挂牌满十二个月（含摘牌前已连续挂满十二个月的重新挂牌公司）且报告期内公司及其董事、监事、高级管理人员、持股百分之五以上的股东和实际控制人（或其法定代表人）未受纪律处分、未被中国证监会采取监管措施或者行政处罚的公司，辅导期可少于三个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2142555.d.html</link>
            <guid>3602480</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川宁生物：公司日常经营情况、内外部生产经营环境未发生重大变化】川宁生物公告，公司股票连续两个交易日（即2024年4月29日、2024年4月30日）收盘价格涨幅偏离值累计超过30%，属于股票交易异常波动情形。经核查，公司日常经营情况、内外部生产经营环境相较于异常波动前并未发生重大变化；公司、控股股东及实际控制人不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0469767.d.html</link>
            <guid>3602479</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【共同药业：子公司共同甾体研究收到“CNAS授予的实验室认可证书】 共同药业公告，近日，湖北共同药业股份有限公司（以下简称“公司”）全资子公司湖北共同甾体药物研究院有限公司（以下简称“共同甾体研究院”）收到中国合格评定国家认可委员会（以下简称“CNAS”）授予的实验室认可证书和认可决定书。]]></title>
            <guid>3602477</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:52:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日播时尚：胡博军拟减持不超过1%股份】 日播时尚公告，胡博军拟减持不超过1%股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqs8593280.d.html</link>
            <guid>3602476</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:50:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行、市场监管总局联合发布《受益所有人信息管理办法》】 据央行官微，为提高市场透明度，维护市场秩序、金融秩序，预防和遏制洗钱、恐怖主义融资活动，根据反洗钱和企业登记管理有关法律、行政法规，经国务院批准，中国人民银行、国家市场监督管理总局联合印发了《受益所有人信息管理办法》（中国人民银行 国家市场监督管理总局令〔2024〕第3号，下称《管理办法》），自2024年11月1日起施行。《管理办法》建立完善了我国受益所有人信息备案制度，是我国优化营商环境的重要举措。推进受益所有人信息备案制度建设，能够更加清晰明确地反映公司等主体的股权结构及最终控制、受益情况，提高市场透明度，增强经营主体之间的信息对称和互信，提升交易安全和交易效率，进一步优化我国营商环境。同时，受益所有人信息备案制度有助于从源头上防范空壳公司、虚假注资和嵌套持股等违规行为，有助于打击电信网络诈骗等违法犯罪活动，有助于预防和遏制腐败。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2138984.d.html</link>
            <guid>3602473</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:48:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：韩国京畿道一在建桥梁突然坍塌，造成7人受伤，事故原因在调查】 据韩国《首尔新闻》4月30日最新消息，韩国京畿道始兴市月串洞一在建桥梁突然坍塌，已造成7人受伤。目前，韩国警方和消防人员正在调查事故发生的详细原因。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2138730.d.html</link>
            <guid>3602471</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:47:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【壹石通：高纯石英砂项目处于小批量试产阶段 力争在2024年实现部分量产销售】 近日，壹石通(688733)在接待机构调研中表示，公司的高纯石英砂项目处于小批量试产阶段，相关中试线正在做前期筹备工作。目前下游客户验证配合度相对较高，验证周期相对较短，公司将加快推动下游验证进度，力争该产品在2024年实现部分量产销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqt2137878.d.html</link>
            <guid>3602469</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【壹石通：勃姆石月度出货量企稳回升 后续产品盈利能力有望改善】 近日，壹石通(688733)在接待机构调研中表示，2024年第一季度，公司勃姆石出货量环比持平、同比有所增长，根据目前出货及排产情况，4月份产能利用率有所提高，月度出货量企稳回升。公司勃姆石产品把市场份额作为首要目标，对主要客户价格实行灵活下调，目前在大客户方面已基本企稳，部分前期价格相对较高的其他客户，后续可能仍有调整。随着排产及产能利用率的提升，该产品盈利能力有望改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-30/detail-inatriqv0465045.d.html</link>
            <guid>3602468</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 10:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>