<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Jun 2023 06:07:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：今明两天黄河以南大部有降水，需做好避雨收晒】河南气象微博发文称，今明两天黄河以南大部有降水，需做好避雨收晒。预计3日白天至4日白天豫西、豫南大部以及豫中、豫东局部天气条件不适宜机收，4日夜间至5日白天，豫南、豫东局部天气条件不适宜机收，5日夜间至6日全天全省天气条件适宜机收。预计4日全省大部地区天气条件不适宜小麦晾晒，5日起天气转好，除豫南南部外，全省大部地区适宜开展晾晒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwk4797713.d.html</link>
            <guid>3131999</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 06:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批粮食走廊俄罗斯大豆运抵满洲里口岸 】据满洲里融媒体中心，6月2日，首批粮食走廊俄罗斯大豆运抵满洲里口岸。“中俄新陆路粮食走廊”是在中俄两国元首共同倡议下实施的重点项目，是中俄两国农业和粮食领域达成共识的重要举措。据悉，此次运抵满洲里口岸的粮食共271.6吨，目的地为天津。项目运营期间，每年经满洲里口岸运抵的俄罗斯粮食将达到800万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwf0750442.d.html</link>
            <guid>3131997</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 05:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首次实现人类干细胞太空造血】人多能干细胞因其具有无限增殖潜能以及可以分化为人体内几乎所有的细胞类型能力，成为适用于再生医学的极佳细胞来源。中科院研究员雷晓华表示，中国空间站正在展开的太空实验已经实现了人多能干细胞太空实验的第一个实验目标——首次实现了人类干细胞太空造血。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwf0749322.d.html</link>
            <guid>3131995</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 05:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河电子：公司会积极关注虚拟电厂发展动态和项目机会】银河电子6月3日在互动平台表示，公司下属子公司苏州阔普特智能电力科技有限公司是一家专注于微电网和综合能源的创新应用，围绕零碳园区能源服务、微电网能量管控、光储充检换智慧站、配电系统智能运维等业务的高科技企业，部分产品和解决方案可应用于虚拟电厂，公司会积极关注虚拟电厂发展动态和项目机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwh7524007.d.html</link>
            <guid>3131994</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 05:35:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度奥迪沙邦首席秘书：列车相撞事故已致238人死亡650人受伤】印度奥迪沙邦首席秘书发布数据说，印度奥迪沙邦2日发生的列车相撞事故已造成238人死亡、650人受伤。列车相撞事故发生的路段归印度东南铁路公司管理。该公司发布新闻稿称，事故发生在当地时间6月2日18时55分，目前已确定造成238人死亡，约650名受伤者被送往医院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwf0745819.d.html</link>
            <guid>3131993</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 05:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泉果基金第二只公募产品首募超21亿】泉果基金今日公告称，旗下第二只公募基金——泉果思源三年持有期混合型证券投资基金于6月2日正式成立，获得83474户有效认购，首募规模达21.33亿元，这也是今年以来三年持有期主动权益基金首发规模最高的产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwh7523053.d.html</link>
            <guid>3131992</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 05:30:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众巴士重回北美市场，并推出长轴距版ID.Buzz】大众汽车6月2日表示，将从2024年起在北美销售其大众巴士的电池驱动版本，这标志着这一经典车型在经历20年中断后的重新回归。报道称，大众纯电巴士ID.Buzz还将包括一个长轴距版，最多可容纳7名乘客，并配备85千瓦时（kWh）电池以增加续航里程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwf0744141.d.html</link>
            <guid>3131990</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 05:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉宣布：6月“宝箱”限时礼包正式开启派送 Model S/X引荐福利升级】特斯拉官网显示，6月30日前，只要通过好友引荐下订全新Model S/X并提车，购车人即可获得7000元引荐激励，用于抵扣车辆尾款。同时，购车人还能享有增强版自动辅助驾驶功能（EAP）90天免费试用权，以及同期派发的特斯拉超级充电3年免费使用权等福利。作为引荐人，倘若复购或引荐好友成功提走Model S/X，也能获得翻涨数倍的宝箱积分——48,000分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwf0741917.d.html</link>
            <guid>3131988</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 05:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度铁道部长：奥迪沙邦列车相撞事故罹难者将获100万卢比赔偿】印度铁道部长阿什维尼·维什瑙6月3日在接受访问时表示，此次奥迪沙邦发生的列车相撞事故是一起巨大的悲惨事故。事故罹难者将获得100万卢比（约合人民币8.6万元）赔偿，重伤者将获得20万卢比（约合人民币1.7万元）赔偿，轻伤者将获得5万卢比（约合人民币4300元）赔偿。印度政府已成立高级别委员会来调查此次事故原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwk4769631.d.html</link>
            <guid>3131987</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 05:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锐新科技：目前经营状况正常 订单较为充足】锐新科技6月3日在互动平台表示，公司目前经营状况正常，订单较为充足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwh7516457.d.html</link>
            <guid>3131984</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京银行成为首家以受理服务机构模式接入央行数字人民币系统的城商行】 从北京银行获悉，近日，北京银行接到中国人民银行数字货币研究所（简称“数研所”）通知，将以受理服务机构模式接入央行数字人民币系统，成为首家接入的城商行。数字人民币受理机构负责为商户提供数字人民币交易受理相关服务，是数字人民币业务运营体系的重要组成部分。这意味着北京银行将通过直连央行数字人民币系统，搭建起全方位的数字人民币收单能力，为线上、线下商户提供优质、便捷的数字人民币收单服务。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwh7515497.d.html</link>
            <guid>3131983</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:49:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金陵旅投集团与上海浦银安盛资产管理有限公司、浦发银行南京分行共同签订战略合作协议】据金陵饭店集团消息，5月30日下午，江苏金陵旅游投资管理集团有限公司与上海浦银安盛资产管理有限公司、浦发银行南京分行在上海签订资产证券化业务战略合作框架协议，双方就各自产业领域的深化合作达成共识并进行了签约。在协议中，双方同意充分发挥专业优势和协同效应，在证券交易所资产化业务方面开展全面深度合作，合力推进资产证券化产业发展，着力提升企业资本运作的层次和水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwh7511463.d.html</link>
            <guid>3131979</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:30:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹会见香港特区政府房屋局局长何永贤，探讨在住房领域加强交流合作事宜】 5月30日下午，住房和城乡建设部部长倪虹会见了香港特别行政区政府房屋局局长何永贤一行，就加强内地与香港在住房及相关领域交流合作、共同提升人民群众的居住水平进行深入探讨。倪虹表示，住房和城乡建设部愿与特区政府房屋局深化交流合作，开展经验互鉴，共同提升人民群众的居住水平。希望通过特区政府的努力，香港的住房条件能够得到改善，广大市民能够住得更宽敞、更健康、更安全、更方便，充分体现“一国两制”的制度优势。何永贤表示，特区政府正积极采取完善住房政策、提高居住空间品质、应用先进科技等措施，努力改善香港居民的居住条件。希望借鉴内地在住房保障、绿色建筑、先进科技应用、小区建设等方面的政策和做法，全力解决好香港的住房问题。（中国建设报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyuwh7510544.d.html</link>
            <guid>3131978</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀签署协议推进交通基础设施互联互通】6月2日，京津冀三省（市）区域交通一体化统筹协调小组联席会议在河北廊坊召开。会上，北京市交通委员会、天津市交通运输委员会、河北省交通运输厅签署了《交通一体化合作框架协议（2023-2025年）》，明确将持续推进京津冀交通基础设施互联互通，提高京津冀交通一体化水平。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqi0863458.d.html</link>
            <guid>3131977</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:21:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市文化和旅游局局长方世忠：将在文旅元宇宙新赛道打造一批龙头企业和独角兽企业】 6月1日上午，上海市文化和旅游局党组书记、局长方世忠率队赴上海机遇星球网络科技有限公司专题调研，实地察看《风起洛阳》VR全感剧场。方世忠说，下一步，上海市文化旅游局将主动把握新沉浸引发的体验变革、新时空带来的场景变革和新技术推动的产业变革，从上海最有资源、最有优势的地方出发，全力推动文旅行业切入元宇宙新赛道，提升上海文旅业引领未来发展的核心竞争力。在文旅元宇宙新赛道打造一批扎根上海、有核心竞争力的龙头企业和独角兽企业，整体带动形成更具活力的上海文旅元宇宙创新生态，为全国提供文旅与科技深度融合的“上海样本”。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqi0862708.d.html</link>
            <guid>3131976</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度列车相撞致重大人员伤亡】印度6月2日发生列车相撞事故，三辆列车先后发生碰撞。据当地消防部门官员透露，印度列车相撞事故已经致至少288人死亡，约900人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqi0860920.d.html</link>
            <guid>3131975</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:10:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡副总理见澳总理后表态：东盟成员国不想在中美之间选边站队】据美联社6月2日报道，新加坡副总理兼财政部长黄循财与澳大利亚总理阿尔巴尼斯在新加坡会晤后说，东盟成员国不想在华盛顿和北京之间选边站队。“没有人愿意处于我们必须遏制中国崛起或限制美国存在的境地。”他表示，“在该地区朝任何一个方向采取的任何举动都不会有多少国家跟随，因为东盟没有人希望看到爆发‘新冷战’”。（环球网）]]></title>
            <guid>3131974</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉称每辆新的Model 3现都可在美获7500美元税收优惠】特斯拉Model 3的起售价，在获得美国税收减免后，可能再次低于传说中的35000美元大关。特斯拉的美国官网显示，每辆新的Model 3在美国都有资格获得7500美元的税收减免，而此前4月18日，美国财政部新规将特斯拉Model 3后轮驱动版的优惠额度减半，降至3750美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqk7636097.d.html</link>
            <guid>3131973</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牛津光伏创下28.6%的全尺寸串联电池效率纪录】英国钙钛矿太阳能电池公司牛津光伏（OxfordPV）日前宣布，258.15平方厘米商用尺寸的钙钛矿/晶硅串联太阳能电池可将28.6%的太阳能转化为电能，创造了新的效率纪录，打破了该公司去年5月独立认证的26.8%的转换效率。这一测量结果得到了德国FraunhoferISE的证实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqk7635203.d.html</link>
            <guid>3131972</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:54:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“玛娃”已造成日本1死30伤 178栋住宅受损】日本《朝日新闻》网站6月3日报道，根据日本总务省消防厅统计的数据，截至当日上午10时，台风“玛娃”已造成爱知县1人死亡，和歌山县2人下落不明，神奈川县、冲绳县等地30人受伤，爱知县、奈良县等地共计178栋住宅受损。气象部门提醒相关地区严加注意泥石流灾害和河川泛滥。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqi0856315.d.html</link>
            <guid>3131971</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:46:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淮北矿业集团绿色化工新材料研究院与江南大学组建联合研发中心】5月31日，淮北矿业集团绿色化工新材料研究院与江南大学组建联合研发中心，双方签订项目合作协议，并为联合研发中心揭牌。双方表示，要按照既定计划加快项目研发推进进度，打造聚集创新资源、开展创新活动、推动技术进步、支撑产业发展的科技创新平台，加快引领支撑化工产业绿色低碳高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqk7633198.d.html</link>
            <guid>3131970</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角首个量子超算协同创新中心成立】记者从安徽省量子计算工程研究中心获悉，上海超级计算中心与本源量子计算科技（合肥）股份有限公司携手成立长三角量超协同创新中心，该中心成立是“量超协同”在全国的先行试点，将有助于推动量子计算技术服务长三角经济发展一体化。上海超级计算中心主任李根国表示：“量子计算机可以作为超级计算机的加速组件，‘量超协同’方案是将计算任务在量子计算机和超级计算机之间进行分解、调度和分配，实现量子计算和超级计算机的高效协同，可以在大幅节约资源的情况下，双向发挥量子计算机和超级计算机各自优势。”（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqk7631883.d.html</link>
            <guid>3131969</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:37:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无人直升机产业联盟成立】6月2日，联合飞机集团携手格瑞普电池、志源实业、品灵电子、宗申动力、北醒光子等无人机配套领军企业，在第七届世界无人机大会现场成立无人直升机产业联盟。成员企业覆盖了从无人直升机整机到核心部件、关键载荷等领域的行业领先企业。联盟将融通无人直升机产业供需，建立透明高效一体化的战略合作模式，共同服务于国民经济重大需求。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqf8832113.d.html</link>
            <guid>3131968</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:34:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中白政府间合作委员会经贸合作分委会第七次会议召开】据商务部网站消息，6月2日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激与白俄罗斯经济部部长切尔维亚科夫在京共同主持召开中白政府间合作委员会经贸合作分委会第七次会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqk7630187.d.html</link>
            <guid>3131967</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国首家无人直升机国际培训与试飞基地成立】中国AOPA（中国航空器拥有者及驾驶员协会）与联合飞机集团共同举办的中国首家“无人直升机国际培训与试飞基地”战略合作签约仪式和启动仪式2日举行，这是中国首家无人直升机国际培训与试飞基地成立。基地重要指向是赋能专业人才孵化，同时吸纳更多技术人才加入中国无人机事业发展中。世界无人机大会主席杨金才表示，这是中国无人直升机产业发展中的重要里程碑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqf8828917.d.html</link>
            <guid>3131966</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:27:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根士丹利基金正式完成更名】2023年6月3日，摩根士丹利基金发布法定名称变更公告。公告显示，截至6月2日，摩根士丹利华鑫基金股权变更、董事变更及公司名称变更的相关工商变更登记手续已完成。摩根士丹利华鑫基金管理有限公司正式更名为“摩根士丹利基金管理（中国）有限公司”，英文名称由“Morgan Stanley Huaxin Fund Management Company Limited”变更为“Morgan Stanley Investment Management (China) Company Limited”。此前，摩根士丹利投资管理（Morgan Stanley Investment Management）已于2023年2月3日获得中国证券监督管理委员会批准全资控股摩根士丹利华鑫基金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqi0852057.d.html</link>
            <guid>3131965</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特因起火风险将在美召回14.2万辆林肯汽车】根据美国全国高速公路交通安全委员会周五发布的报告，福特汽车公司旗下的林肯品牌发布了对142734辆林肯MKC汽车的召回令，原因是存在起火风险，涉及了2015年至2019年的车型。召回的原因是，车辆中的电池监测传感器可能会短路和过热，从而可能导致车辆在停放或行驶期间出现发动机内起火情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqi0850416.d.html</link>
            <guid>3131964</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:18:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孚日股份：孚日宣威可以以军工课题或项目合作的方式和军工相关单位合作】孚日股份6月3日在互动平台表示，孚日宣威暂未取得军工四证，但现在可以以军工课题或项目合作的方式和军工相关单位合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqk7625056.d.html</link>
            <guid>3131962</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:05:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据美国国家飓风中心，热带风暴艾琳预计在周六减弱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqn4853068.d.html</link>
            <guid>3131961</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:04:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军否认进行“AI无人机杀死人类操控员”测试，当事人收回言论】事件反转？据英国《卫报》等多家外媒6月2日消息，对于此前媒体报道称“美军人工智能（AI）无人机模拟测试杀死人类操控员”，美国空军1日晚进行否认，称没有进行过这样的测试。另外，此前披露该消息的美空军人工智能测试和行动计划主管官员塔克·汉密尔顿也发声，称其“说错了”，收回相关言论。据此前报道，5月24日英国皇家航空学会主办的一次未来空战主题会议上，汉密尔顿曾披露，在一次模拟演练中，美军人工智能系统抗命，为达成目标竟然“干掉”了无人机操控员。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqk7623940.d.html</link>
            <guid>3131960</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 03:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周海兵任长沙市副市长、代理市长】6月3日上午，长沙市十六届人大常委会第十三次会议决定任命周海兵为长沙市人民政府副市长、代理市长。（长沙晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqn4847405.d.html</link>
            <guid>3131959</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海环资案件涉及类型多样，刑事案件数量同比下降43%】2023年6月2日，在世界环境日即将到来之际，上海市第三中级人民法院与金山区人民法院、青浦区人民法院、崇明区人民法院和上海铁路运输法院联合召开新闻发布会，通报两级人民法院环境资源案件“三合一”审判实践情况。根据通报，2022年1月至2023年5月，上述五家法院共受理环境资源案件465件，其中包括刑事案件219件、民事案件50件、行政诉讼案件67件、非诉行政强制执行案件129件；共审结环境资源案件390件。五家法院去年受理的各类环资案件中，刑事案件占比最高，占全部案件数的47.1%，但该类案件数量同比下降43%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqn4845513.d.html</link>
            <guid>3131958</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI席卷华尔街：对冲基金部署ChatGPT，银行展开“军备竞赛”】人工智能革命正在金融界上演。对冲基金公司正在部署ChatGPT处理繁重工作，德意志银行使用人工智能（AI）扫描客户的投资组合，荷兰国际集团利用AI筛选潜在的违约方。摩根士丹利表示，正在安全、可控的环境中试验运用AI技术。与此同时，摩根大通正在广泛吸纳AI人才，提供的相关招聘职位多于任何竞争对手。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqk7617995.d.html</link>
            <guid>3131956</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:33:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委产业司组织召开全国“两业融合”工作现场交流会】据国家发展改革委官微6月3日消息，为深入学习贯彻党的二十大精神，落实中央经济工作会议和中央财经委第一次会议部署，推动先进制造业和现代服务业融合（简称“两业融合”）发展，近日，产业司在江苏省苏州市召开全国“两业融合”工作现场交流会，系统总结近年来两业融合试点工作成效，交流好经验好做法，部署下一步工作，促进两业融合高质量发展。产业司司长卢卫生在总结讲话中指出，各地方、各单位要深入把握两业融合发展趋势，围绕重点领域和关键环节，培育融合发展主体，激发企业融合发展内生动力，探索融合发展路径，发展融合新业态新模式，促进先进制造业和现代服务业高质量发展。]]></title>
            <guid>3131955</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:24:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铭利达：关于新能源汽车配套服务方面 公司正在与特斯拉保持密切的沟通中】铭利达6月3日在互动平台表示，公司与特斯拉在光伏逆变器结构件领域已合作多年，关于新能源汽车配套服务方面，公司正在与对方保持密切的沟通中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqk7615332.d.html</link>
            <guid>3131954</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:20:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：06月03日09时49分在秘鲁（南纬15.85度，西经71.75度）发生5.3级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <guid>3131953</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：美财政部高官会见中国大使，称双方进行“坦诚、建设性沟通”】路透社6月2日消息称，美国财政部发表声明称，美财政部负责国际事务的副部长杰伊·香博当天会见了中国新任驻美国大使谢锋，双方就保持世界两个最大经济体之间的开放沟通进行了讨论。报道称，美国财政部在声明中说，“这次会面是坦诚的、建设性的，并且是保持开放的沟通渠道、负责任地管理双边关系的持续努力的一部分。”会面期间，香博提出了美方的“担忧”，但仍强调了中美两国在全球宏观经济和金融问题上密切沟通、共同应对全球挑战的重要性。（环球网）]]></title>
            <guid>3131952</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:14:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆6区县暴雨 13条中小河流出现1~3米涨水过程】据重庆市水文监测总站监测，6月2日8时至3日8时，重庆开州、云阳、奉节、巫山、巫溪、彭水等6个区县出现暴雨，其余地区小到中雨、局地大雨。最大日降雨量出现在云阳上坝乡石梁村，为84.5毫米。受降雨影响，奉节梅溪河、梁平蟠龙河等13条中小河流出现1~3米涨水过程，最高水位均未超过警戒水位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvyqqi0834862.d.html</link>
            <guid>3131951</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:09:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳离子治疗系统获批上市】 近日，国家药品监督管理局附条件批准了兰州科近泰基新技术有限责任公司生产的“碳离子治疗系统”创新产品注册申请。该产品为我国第二款具有自主知识产权的国产碳离子治疗系统，性能指标达到国际水平。该产品的获批，标志着我国高端医疗器械国产化又迈出重要一步，对于提升我国医学肿瘤诊疗手段和水平，具有重大意义。该产品包含4个治疗室，与此前已批准国产碳离子产品相比，增加45度和90度2个治疗室，缩小调制扫描治疗头束斑尺寸，提升束流强度，缩短束流关断时间，配置图像引导系统，升级患者支撑装置，提升了治疗的效率和安全性。该产品获批上市后，将进一步提升治疗水平，降低治疗成本，满足恶性实体肿瘤患者治疗需要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhm0964534.d.html</link>
            <guid>3131950</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海兰国际公司总裁Jonathan Cade 到访晓鸣股份】6月2日，美国海兰国际公司总裁Jonathan Cade 在中国区总经理周鹏程的陪同下莅临晓鸣股份。Jonathan Cade 表示，希望海兰国际与晓鸣股份深化合作关系，持续开拓中国市场。晓鸣股份董事长魏晓明表示，希望双方不断强化合作，为中国市场提供更多更优质的产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhm0963580.d.html</link>
            <guid>3131949</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 02:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：秘鲁南部发生5.3级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhi8925738.d.html</link>
            <guid>3131947</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:57:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川木里森林火灾明火全部扑灭】四川省凉山州木里县三桷垭乡鸡毛店村麦热依陡岩5月27日下午发生森林火灾。火灾发生后，四川省森林消防总队420余人立即赶赴火场扑救。6月3日，经过7天的全力扑救，山火被成功扑灭，无人员伤亡。目前，火场已移交地方政府进行看守。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7738398.d.html</link>
            <guid>3131946</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度列车相撞事故已造成233人死亡，约900人受伤】当地时间6月2日晚7点左右，印度奥里萨邦发生列车相撞事故。奥里萨邦首席秘书证实，事故目前已造成233人死亡、约900人受伤。印度媒体报道称，奥里萨邦已宣布今天（3日）为哀悼日。CNN报道称，仅在2021年，印度全国发生铁路事故近1.8万起，死亡人数16431人。印度国家犯罪记录局（NationalCrimeRecords）2021年的报告显示，大多数（67.7%）的铁路事故被报告为“从火车上坠落/与轨道上的人相撞”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhm0960783.d.html</link>
            <guid>3131945</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:50:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国阻止海地前总理拉莫特入境】据路透社报道，当地时间6月2日，美国以腐败为由阻止海地前总理拉莫特入境。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3131942</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约秘书长：北约成员国弹药库存因援乌已见底】北约秘书长在接受采访时承认，在援乌方面，北约成员国弹药库存正在枯竭，并呼吁成员国与军工企业签署更多的合同以提高产量。他敦促北约各国尽快将国防开支提高至GDP的2%。（央视网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7732439.d.html</link>
            <guid>3131939</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:25:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔总统拉索宣布不参加新一届大选】厄瓜多尔总统拉索当地时间6月2日中午发表讲话称，出于“对民众的尊重”，他将不会作为候选人参加将于8月20日举行的厄新一轮总统大选。今年3月，厄瓜多尔议会连续发起对总统拉索的弹劾提案，指控其涉嫌危害国家安全和公共行政。5月17日，拉索依据厄宪法，以当前国内面临严重政治危机为由，签署法令解散国民代表大会（议会），宣布提前举行大选。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3131938</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:22:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西启动自治区抗旱四级应急响应】“广西应急管理”微信公众号消息，6月2日19时，广西壮族自治区防汛抗旱指挥部发布通知，今年5月份以来，受持续高温少雨天气影响，广西各地出现了不同程度的干旱，特别是百色、河池、崇左等市的局部地区灾情严重，一些群众因旱临时饮水困难。根据气象部门预报，未来一周广西大部地区仍无有效降雨，平均气温与常年同期相比大部偏高1～2℃。旱情将持续发展。广西气象台于2023年6月1日17时30分发布干旱黄色预警。按照《广西壮族自治区防汛抗旱应急预案》有关规定，经自治区防汛抗旱指挥部领导批准，决定于6月2日19时启动自治区抗旱四级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7731173.d.html</link>
            <guid>3131937</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省党政代表团莅临绿地集团考察 并见证绿地与贵州三大领域合作签约】 5月31日至6月2日，贵州省委书记、省人大常委会主任徐麟，省委副书记、省长李炳军率贵州省党政代表团在上海考察。5月31日，贵州省党政代表团在上海市人大常委会主任董云虎及市委常委、副市长郭芳陪同下，莅临绿地集团参观考察，并见证了绿地与贵州在基建、金融、酒店旅游等三大领域的合作签约。根据合作协议，绿地集团将依托优势资源及专业能力，积极参与贵州重点区域的基础设施建设，提升在贵州的金融业务能级，助力贵州打造世界级旅游目的地，为贵州高质量发展作出新的更大贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhm0953478.d.html</link>
            <guid>3131936</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:18:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度列车脱轨相撞事故已致207死900伤，莫迪发声：感到痛心】印度官员6月3日确认，2日晚发生在该国东部奥迪沙邦的列车脱轨相撞事故已造成207人死亡、900人受伤。 印度总理莫迪3日发推文称，“（我）对奥迪沙邦列车发生的列车事故感到痛心。在这个悲伤的时刻，我的心与那些失去亲人的家庭同在。愿伤者早日康复。（我）已与铁道部长阿什维尼·瓦伊什瑙交谈并评估了情况。相关部门正在事故现场开展救援行动，并正向受影响的人提供所有可能的援助”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhq4937169.d.html</link>
            <guid>3131935</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:12:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南阳、信阳麦收基本结束 河南已收获小麦3721.8万亩】截至6月3日8时，河南省已收获小麦3721.8万亩(约占全省种植面积的43.7%)。其中：南阳、信阳麦收基本结束，驻马店946.5万亩(80.8%)，周口400.5万亩(36.3%)，平顶山242万亩(69.2%)，洛阳139万亩（39.4%），郑州95万亩(43.3%)，许昌77万亩(22%)，漯河76万亩（32%），开封53万亩(12%)，商丘49.5万亩(5.3%)，新乡40.2万亩(6.5%)。（大象新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7728786.d.html</link>
            <guid>3131934</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:10:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川雅江县麻郎措镇森林火灾明火全部扑灭，起火原因正在调查】5月30日9时许，四川雅江县麻郎措镇唐足村发生森林火灾。经多方力量科学扑救，明火于6月3日7时50分被全部扑灭，全面转入清理看守阶段，火灾没有造成人员伤亡和次生灾害。起火原因正在进一步调查之中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhq4934803.d.html</link>
            <guid>3131933</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉CEO埃隆·马斯克：推特空间系统正在升级和进行压力测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7727352.d.html</link>
            <guid>3131932</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前员工称永雄侵入政务网站搜集信息】湖南永雄资产管理集团25日凌晨在其官方微信公众号发布一份《告全体员工书》，宣布公司即日起停业，引发社会各界高度关注，并将一直备受质疑的催收产业，再次拉到聚光灯下。该公开信已在发布当天被撤回。安徽警方表示，相关案件正在侦办中，不便透露具体案情。对于永雄多个分公司被安徽警方执法的原因，多名永雄前员工称，据他们了解，永雄集团一家刚成立不久的分公司的员工通过技术手段侵入安徽某政务信息网站，并通过爬虫软件搜集了大量信息，而安徽警方在另一分公司调查的过程中，又发现了一个催收员冒充公检法人员的视频，有员工在一个有出警中心logo墙的背景前，穿着公安制服录制了一段向债务人催债的视频，声称“债权人已经向警方报案，如果债务人不还钱，就准备抓人”。此外，永雄集团长沙总部被安徽警方冻结了数千万元资金。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7726842.d.html</link>
            <guid>3131931</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 01:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津签发首张京津冀通用内河船员证书】记者从天津市交通运输委获悉，近日，天津市首张京津冀“通用”的内河船员证书正式签发。证书在适用限制栏内签注“适用于京津冀内河区域”，获得证书的船员可在京津冀区域内“跨界”就业。为贯彻落实京津冀协同发展战略部署，按照交通运输部海事局关于统一调整京津冀区域内河船员适任证书适用水域范围的批复精神，在交通运输部海事局的指导下，天津市交通运输委会同河北海事局、天津海事局、北京市交通委员会、河北省交通运输厅等多家单位，共同研究探讨京津冀地区内河船员协同发展相关工作事宜。在建立统一培训考试大纲的基础上，先后完成了基础题库建设、教育培训机构课程确认等多项工作。培训一体化、考试一体化、发证一体化给予广大船员和相关航运公司极大的便利。 近年来，大运河通航等项目的开发，促进了京津冀三地交通互动，使三地水上旅游市场紧密连接。京津冀海事管理部门大力推进内河船员协调管理，通过搭建优势互补平台，凝聚区域发展合力，助推交通高质量协调发展。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhm0947077.d.html</link>
            <guid>3131929</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中石油安徽销售公司与司尔特股份签订战略合作协议】6月1日，中石油安徽销售公司与司尔特股份公司正式签订战略合作协议。双方就前期肥料业务合作试运行中出现的问题及解决办法做了深入沟通与交流，并达成了共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhq4926647.d.html</link>
            <guid>3131928</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:49:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建泉州发布暴雨红色预警】福建泉州市气象台2023年06月03日08时13分将暴雨橙色预警信号升级为暴雨红色预警信号：过去4小时泉州泉港区菱溪水库降水量102毫米，预计未来2小时泉港区菱溪水库、泉州前欧村、南埔镇等部分镇街仍有50～80毫米降水。请注意防范强降水引发的城市内涝、山洪地灾等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhm0945749.d.html</link>
            <guid>3131927</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:44:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河钢全球首例120万吨氢冶金示范工程一期圆满成功】近日，以氢作为大工业生产能源应用的第一例——河钢全球首例120万吨氢冶金示范工程，实现安全顺利连续生产绿色DRI产品，可作为高端材料制造高品质洁净原料，标志着工程一期取得圆满成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhq4919148.d.html</link>
            <guid>3131925</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:24:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管摸底券商廉洁从业内部追责情况 】记者最新获悉，中证协近期正在调研券商在全面注册制下廉洁从业建设的有关情况，调研内容涉及25个事项，涵盖公司机制建设、处罚问责情况以及对行业发展的建言献策。其中，中证协要求券商反馈自2021年以来，因违反监管规定，被内部追责的公司员工人数；被内部追责后，录入诚信信息系统的员工人数；被纪检监察机关、台法机关立案调查或被采取纪律处分、行政处罚、刑事处罚等措施的的员工人数；针对违反廉洁从业相关规定进行内部追责的员工，其中给予轻处分及以下纪律处分、组织处理措施的人数等等。值得一提的是，今年4月，中证协刚对《证券经营机构及其工作人员廉洁从业实施细则》进行了评估修订，将廉洁从业情况纳入薪酬管理体系，具体表现为将工作人员廉洁从业情况考察和评估结果作为薪酬管理等事项的重要考量因素。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7719381.d.html</link>
            <guid>3131924</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:23:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：阿根廷卡塔马卡发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7718193.d.html</link>
            <guid>3131923</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方再次呼吁苏丹冲突各方立即停火止战】当地时间6月2日，鉴于苏丹武装冲突持续至今，联合国安理会通过联合国苏丹综合过渡援助团授权延期问题决议，决定将其任期延长至2023年12月3日。中国常驻联合国副代表耿爽表示，维护苏丹和平稳定是国际社会的共同愿望，中方再次呼吁冲突各方停火止战，继续致力于通过政治对话化解矛盾分歧，为达成更加持久的停火方案和政治安排创造条件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7718162.d.html</link>
            <guid>3131922</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:17:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峡能源在赣首个屋顶分布式光伏项目一期全容量并网】5月31日，三峡能源在赣首个屋顶分布式光伏项目——万安县整县推进屋顶分布式光伏项目一期实现全容量并网发电。该项目是国家能源局公布的整县推进屋顶分布式光伏试点项目之一，本次实现全容量并网的是其一期7.63兆瓦分布式光伏项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhm0939373.d.html</link>
            <guid>3131920</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:09:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天晴转多云最高温32℃ 午后部分地区有雷阵雨伴短时大风】每经AI快讯，今天（6月3日）白天，北京晴转多云，午后部分地区有雷阵雨，并伴6、7级短时阵风，最高气温32℃，公众外出需带好雨具，在户外活动及时补水降温。明后天，北京天气仍以晴热为主，气温将继续走高，防暑工作不能放松。昨天，北京阳光在线体感炎热，傍晚前后部分地区出现降雨，雨后见彩虹。北京市气象台预计，今天白天，北京晴转多云，午后至傍晚西部北部有雷阵雨，降雨时局地伴有6、7级短时阵风，最高气温32℃。夜间，多云转晴，最低气温20℃。预计明后天，北京晴间多云，气温将继续走高，后天最高气温34℃，午后出行天气又热又晒，公众需及时补水降温，同时做好防晒工作。气象部门提醒，今天白天，北京晴天在线，紫外线强烈，外出注意遮阳防晒勤补水；午后西部北部有雷阵雨，短时局地伴较大阵风，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7716567.d.html</link>
            <guid>3131919</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:08:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印媒：印度奥里萨邦列车相撞事故已致207人死亡】据印度媒体报道，印度奥里萨邦2日发生的列车相撞事故已造成至少207人死亡、900人受伤。]]></title>
            <guid>3131918</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:02:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门港务与ADM全资子公司托福国际签署战略合作协议】6月2日，厦门港务发展股份有限公司（以下简称“港务发展”）与美国ADM中国境内全资子公司托福国际贸易（上海）有限公司（以下简称“托福国际”）举行合作协议签约仪式。未来，港务发展与托福国际将以此次战略合作协议签署为契机，以港务发展乃至福建省港口集团权属码头为中转中心，联合粮食行业贸易商和终端客户在粮食供应链领域开展深入合作，推动合作关系不断发展和深化。美国ADM与厦门港务进口玉米首航于2023年6月1日抵达厦门海隆码头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhi8877275.d.html</link>
            <guid>3131916</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:59:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登：美国避免了一次经济危机和经济崩溃】当地时间6月2日，美国总统乔·拜登就即将签署的“财政责任法案”（The Fiscal Responsibility Act）在白宫发表全国讲话，该法案将在6月3日由拜登签署，避免美国在6月5日之后出现历史性的债务违约。拜登在发言中表示，未来10年将限制开支，削减赤字1万亿美元。拜登说，该协议将债务上限生效日期延缓至2025年1月1日，并表示美国“避免了一次经济危机和经济崩溃”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhn7714194.d.html</link>
            <guid>3131915</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所受理博石高科上市申请】深交所网站6月2日披露，安徽博石高科新材料股份有限公司已递交招股书，并获得深交所受理。该公司计划在创业板上市。安徽博石高科新材料股份有限公司主要从事锰基正极材料研发、生产和销售。公司 2021年、2022年国内锰酸锂出货量位居行业第一位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvykhm0936175.d.html</link>
            <guid>3131914</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛市委原常委、宣传部原部长张军一审被控受贿1217万余元】 “山东高法”微信公众号消息，2023年6月2日，山东省淄博市中级人民法院一审公开开庭审理了青岛市委原常委、宣传部原部长张军受贿一案。公诉机关指控：2005年上半年至2022年6月，被告人张军利用担任青岛市四方区政府党组成员、副区长，崂山区委常委、副区长，青岛市政府副秘书长，即墨市市长、市委书记、青岛市政府党组成员、副市长等职务便利以及职权或者地位形成的便利条件，直接或通过其他国家工作人员职务上的行为，为相关单位和个人在工程承揽、工程款拨付、承接法律业务等方面谋取利益，直接或通过其妻非法收受相关单位和个人给予的财物，共计折合人民币1217万余元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvycyp1064870.d.html</link>
            <guid>3131910</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:37:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟外交与安全政策高级代表将参加香格里拉对话会】 据欧盟对外行动署当地时间6月2日发布的消息，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利将前往新加坡参加香格里拉对话会，届时他将发表题为“化解地区紧张局势”的讲话。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvycyp1062054.d.html</link>
            <guid>3131902</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:14:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内市场竞争加剧 MCN机构扬帆出海觅新机】起源于海外的MCN机构（通常指从事网红孵化和内容运营的机构），近几年在国内得到广泛发展。尤其是在短视频和直播电商的推动下，国内MCN机构数量出现爆发式增长。随着国内市场日渐饱和，机构面临的竞争压力不断增加，一批MCN机构将目光瞄向了海外市场。和已经在出海上取得不错成绩的网络游戏、网络文学、移动应用等领域企业一样，MCN机构出海也同时面临着机遇和挑战。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvycyq7839178.d.html</link>
            <guid>3131901</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登：他将于周六签署债务上限法案】美国总统拜登表示，他将于周六签署债务上限法案；想要夸奖众议院议长麦卡锡；债务上限的谈判双方都遵守了他们的诺言；参众两院领导人采取了负责任的行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-03/detail-imyvycyp1061251.d.html</link>
            <guid>3131898</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>