<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Feb 2024 21:05:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚一赛车失控撞向人群 造成1死9伤】当地时间2月25日，在哥伦比亚金迪奥省布埃纳维斯塔的一场汽车比赛中，一辆赛车失控撞向路边观看比赛的人群，造成1人死亡、9人受伤。布埃纳维斯塔交通部门负责人表示，目前受伤人员已被送往附近医院接受治疗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakianq7835806.d.html</link>
            <guid>3503127</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 21:05:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所已对4起独董候选人任职资格提出异议】截至目前，深圳证券交易所已对4家公司的独董候选人任职资格提出异议，积极守护独立董事认知独立和履职独立。星图金融研究院研究员武泽伟向记者表示：“监督制衡是独立董事的核心职责，其相对中立的身份，可对关联交易、财务会计报告、董事及高级管理人员任免等发挥监督作用，避免出现利益输送、财务造假等问题，这不仅有利于保护中小投资者，也使得资本市场更加公开、透明、平等，长远来看利于市场健康发展。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakiant2393148.d.html</link>
            <guid>3503126</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 21:04:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Summerset宣布年度净利润增长62%，预计2024年交付量将更大。（环球市场播报）]]></title>
            <guid>3503110</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 20:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦法塔赫下属武装派别称在加沙地带多地与以军进行交火】当地时间2月25日，巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）下属武装派别阿克萨烈士旅宣布，过去72小时内，该组织在加沙地带多地与以军进行交火。声明称，阿克萨烈士旅武装人员在加沙城宰通地区、汗尤尼斯阿迈勒社区与以军士兵发生交火，并用火箭炮等袭击了以军车辆及士兵集结地。阿克萨烈士旅称其武装人员打死打伤多名以军士兵。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhwew5180458.d.html</link>
            <guid>3503066</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 19:13:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯举行议会下院选举】白俄罗斯国民会议代表院（议会下院）选举于当地时间2月25日举行。此前，白全国各地已进行了提前投票。据白俄罗斯通讯社报道，此次选举将选出110名议会下院议员。白俄罗斯总统卢卡申科当天前往投票站进行了投票。白全国共设5411个投票站，投票于当地时间8时开始，20时结束。白俄罗斯共有近700万选民，其中41.7%的选民已于20日至24日提前投票。来自独联体、上海合作组织、集体安全条约组织、俄罗斯和白俄罗斯联盟等国际和地区组织的294名国际观察员观摩了25日的选举投票。白俄罗斯国民会议（议会）由共和国院（上院）和代表院（下院）组成，每届任期4年。白俄罗斯没有执政党。国民会议选举不按党派而按选区原则分配名额，在白议会中没有固定的议会党团。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhwey1957591.d.html</link>
            <guid>3503065</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 19:12:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦杰哈德称在加沙地带多地袭击以军部队】当地时间2月25日，巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）下属的圣城旅发表声明称，当天其武装人员在加沙地带多地对以色列部队展开袭击。在加沙地带北部杰巴利耶东部地区，圣城旅武装人员向以军士兵发射了火箭弹，造成以军士兵伤亡。在汗尤尼斯以东区域，该组织武装人员使用60毫米迫击炮轰炸了以军士兵阵地。该组织还在加沙城宰通地区以南轰炸了以军的部队和车辆。此外，当天巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅也在其社交账号上公布了一段该组织在汗尤尼斯袭击以军部队的视频。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhwev2516768.d.html</link>
            <guid>3503043</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 18:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度比哈尔邦发生一起交通事故 造成至少9人死亡】当地时间2月25日晚，印度比哈尔邦发生一起交通事故，一辆汽车与一辆摩托车相撞，造成至少9人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhwev2515988.d.html</link>
            <guid>3503024</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 18:41:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装冲突双方在首都圈地区激战 致7名平民死亡】当地时间2月25日，苏丹武装部队与快速支援部队继续在首都喀土穆及其周边的北喀土穆、恩图曼三市组成的首都圈地区激战。苏丹武装部队当天发表声明，称已包围位于恩图曼市的国家广播电视大楼，呼吁困守在此的快速支援部队投降。快速支援部队则表示，其自24日起对恩图曼北部的瓦迪塞德纳空军基地展开连续进攻，摧毁了包括军车、火炮在内的大批苏丹武装部队武器装备。近期，冲突双方在首都圈的冲突有所升级，动用坦克、装甲车、火炮等重型武器相互攻击。战火多次波及居民区，造成平民伤亡。苏丹民间组织抵抗委员会25日表示，喀土穆南部一居民区当天遭遇炮击，造成7名平民死亡，另有4人受伤。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhwev2515297.d.html</link>
            <guid>3503018</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 18:33:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布基纳法索东北部一教堂遭袭 造成15人死亡】当地时间2月25日，布基纳法索东北部萨赫勒大区乌达兰省和塞诺省交界的一所教堂当天遭袭，共造成15人死亡、2人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhwew5174967.d.html</link>
            <guid>3503017</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 18:32:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹中部一村庄遇袭 造成7名平民死亡】当地时间2月25日晚，苏丹民间组织抵抗委员会发表声明称，苏丹中部杰济拉州的城市哈萨希萨附近一个村庄当天遭遇武装分子袭击，造成包括一名儿童在内的7名平民死亡。声明称，这是该地区近期第三次遇袭。此前，在本月22日，当地多个村庄遭遇武装分子袭击，共造成9名平民丧生，32人受伤。抵抗委员会指责三次袭击的发动者均为苏丹快速支援部队成员。快速支援部队日前曾就袭击指控回应称，该组织不容忍任何侵犯公民权利的暴力行为，将对事件展开调查，并追究袭击者责任。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhwes7957198.d.html</link>
            <guid>3503011</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 18:22:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以防长：若加沙临时停火 以色列将加大力度打击黎巴嫩真主党】据《以色列时报》报道，当地时间2月25日，以色列国防部长加兰特在视察位于萨法德的以色列国防军北方司令部总部时表示，如果加沙地带实现临时停火，以色列将加大对黎巴嫩真主党的打击力度，直到该组织从黎以临时边界地区完全撤出。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhwey1950853.d.html</link>
            <guid>3503010</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 18:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克总理：本国稳定将促进结束所谓国际联盟在伊存在】当地时间2月25日，伊拉克总理苏达尼出席第六届巴格达国际对话会议并发表讲话。苏达尼表示，伊拉克境内的极端组织已被击败，伊拉克实现稳定以及提高军队作战能力，增强了各方对结束以美国为首的所谓国际联盟在伊存在的信心。苏达尼强调，伊拉克拒绝本国领土成为其他国家冲突的舞台。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhwev2514557.d.html</link>
            <guid>3503009</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 18:21:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔北方天然气田将继续扩产】当地时间2月25日，卡塔尔能源事务国务大臣、卡塔尔能源公司总裁兼首席执行官萨阿德·卡比在新闻发布会上宣布，卡塔尔北方天然气田将继续扩产，预计将在现有产能基础上每年再增加1600万吨液化天然气产量。卡塔尔是全球最大的液化天然气生产国和出口国之一。萨阿德·卡比表示，预计新的天然气扩产项目将在2030年前完工，届时卡塔尔的液化天然气年产量将达到1.42亿吨。（央视财经）]]></title>
            <guid>3502950</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 17:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地今起公布2024考研成绩】今日，多省份院校将公布2024年研考初试成绩。据各地发布的通告，考生如对初试成绩有异议，可向招生单位提出复核申请。参照往年情况，考研国家线通常在3月中旬左右出炉。2024年全国硕士研究生招生考试初试于2023年12月23日至25日举行。教育部数据显示，本次研究生考试全国报考人数为438万，较上一年减少36万人，系三年来首次下降。截至发稿时，已有28个省份确定于今日公布2024年研考初试成绩。据各地发布的通告，河北、辽宁、上海、安徽、江西、湖北、湖南、广西、四川、云南、陕西、甘肃、宁夏考生可于2月26日查询2024年度考研初试成绩。此外，山西、重庆考生可于26日9时开始查询；贵州考生可于26日10时开始查询；天津、吉林、山东考生可于12时开始查询；黑龙江、江苏考生可于14时开始查询；内蒙古、福建、青海、北京考生可于15时开始查询；西藏考生可于16时开始查询；广东、新疆考生可于17时开始查询。河南初试成绩预计查询时间为26日后。截至发稿时，浙江、海南尚未公布初试成绩查询时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhrwx2637154.d.html</link>
            <guid>3502949</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 16:53:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坦桑尼亚北部发生交通事故 已致25人死亡】据当地媒体2月25日报道，坦桑尼亚北部阿鲁沙当地时间24日17时左右发生一起交通事故，已造成至少25人死亡，另有21人受伤。据悉，事故原因疑似为一辆卡车刹车失灵，随后与另外三辆车相撞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhrwx2636511.d.html</link>
            <guid>3502946</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 16:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科研人员国际上首次认证宇宙线起源】今天（2月26日），中国科学院高能物理研究所发布，我国科研人员通过位于四川稻城的高海拔宇宙线观测站（LHAASO，“拉索”）在天鹅座恒星形成区发现了一个巨型超高能伽马射线泡状结构，并在国际上首次认证了能量高于1亿亿电子伏特的宇宙线的起源天体。该成果北京时间2月26日以封面文章的形式在学术期刊《Science Bulletin》（《科学通报》）发表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-26/detail-inakhrwu8075416.d.html</link>
            <guid>3502934</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 16:08:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦国王会见巴勒斯坦总统 强调需尽最大努力尽早实现加沙停火】约旦国王阿卜杜拉二世当地时间2月25日会见到访的巴勒斯坦总统阿巴斯。阿卜杜拉二世表示，若加沙地带的战火在即将来临的斋月期间仍然持续，将大大增加冲突扩大的风险。他强调，需要尽最大努力尽早在加沙地带实现永久停火，并保护平民。他还警告称，以色列在约旦河西岸的行动升级可能会导致严重后果，并重申约旦坚决反对任何分裂巴勒斯坦的企图。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhrwx2630818.d.html</link>
            <guid>3502920</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 15:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及吉萨省沉船事故已致6人死亡】当地时间2月25日，一艘小型渡轮在埃及吉萨省曼沙特阿尔卡纳特地区的尼罗河水域发生沉船事故。截至目前，事故已造成至少6人死亡。据埃及媒体报道，船上载有14名工人。目前有6人成功获救，搜救工作仍在进行中。初步调查显示，沉船事故是超载导致的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqz2760196.d.html</link>
            <guid>3502908</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 15:37:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼爪哇岛万丹省附近海域发生5.1级地震 震源深度10公里】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间2月25日22时4分，印尼爪哇岛万丹省勒巴克县西南75公里海域发生5.1级地震，震源深度10公里。暂无发生海啸的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmra5409625.d.html</link>
            <guid>3502895</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 15:22:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛会见新西兰贸易部长麦克莱】2月25日，商务部部长王文涛在阿联酋阿布扎比会见新西兰贸易部长麦克莱。双方就中新经贸关系、世贸组织第13届部长级会议和各自关心的双边和区域经贸议题交换意见。王文涛强调，在两国领导人引领推动下，中新经贸合作快速发展。今年是中新建立全面战略伙伴关系10周年。中方愿同新方共同实施好自贸协定，继续在加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》、《数字经济伙伴关系协定》等进程中加强合作。中方愿与新方共同推动世贸组织第13届部长级会议取得更多务实成果。麦克莱表示，中国是新西兰重要的经贸伙伴，双方签署自贸协定以来，双边贸易快速发展。新方期待与中方保持密切沟通，推进双方在多双边和区域领域中的合作。(商务部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmra5406837.d.html</link>
            <guid>3502887</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣耀发布AI全场景战略】2月25日，荣耀在2024 MWC世界移动通信大会上发布了AI使能的全场景战略，推出平台级AI赋能，以人为中心的跨操作系统体验和基于意图识别的全新人机交互，以及与全球合作伙伴合作的荣耀Magic6 Pro，AI PC荣耀MagicBook Pro 16等一系列智能设备。荣耀同时发布了Magic V2 RSR 保时捷设计版，海外售价 2699（16GB+1TB) 欧元，约合 2.1 万人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqz2754048.d.html</link>
            <guid>3502882</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东港口2024年世界级港口群建设（日照）建成项目投产暨新项目开工】日照港消息，2月25日，山东港口2024年世界级港口群建设（日照）建成项目投产暨新项目开工仪式在日照港石臼港区举行。此次山东港口在日照建成投产及集中启动项目共计27项，总投资达536亿元，这是山东港口贯彻落实全省高水平开放暨高质量招商引资大会的务实举措，正式吹响了2024年山东港口在日照高质量发展的冲锋号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqz2753848.d.html</link>
            <guid>3502881</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:42:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛会见世贸组织第13届部长级会议主席、阿联酋外贸国务部长宰尤迪】2月25日，商务部部长王文涛在阿联酋阿布扎比出席世贸组织第13届部长级会议（MC13）期间，会见会议主席、阿联酋外贸国务部长宰尤迪。双方就推动会议取得成功、深化双边经贸合作等问题交换意见。中国驻阿联酋大使张益明、商务部副部长李飞、中国常驻世贸组织代表团大使李成钢参加会见。(商务部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmre2182413.d.html</link>
            <guid>3502879</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:40:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王文涛部长出席世贸组织第十二届“中国项目”圆桌会高层论坛开幕式并致辞】2月25日，世贸组织第十二届“中国项目”圆桌会高层论坛在阿联酋阿布扎比举行。商务部部长王文涛出席高层论坛开幕式并致辞。王文涛表示，中国始终支持包括阿拉伯国家在内的发展中国家融入多边贸易体制，并坚持以自身发展惠及全世界。中国将继续在多边贸易体制框架内开展南南合作，进一步做实做好“中国项目”，提升多边贸易体制的开放性、包容性、普惠性和平衡性，用实际行动落实全球发展倡议，推动构建全球发展命运共同体。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmra5404646.d.html</link>
            <guid>3502877</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家天然气企业开足马力生产，保障天然气供应】寒潮天气导致多地近期气温骤降，供暖供电需求急剧上升，我国天然气生产销售企业开足马力，保障天然气供应稳定。自2月19日起，中国石化向北方6省市每天增供天然气近3000万立方米；中国石油的日供气量也达到了7.76亿立方米，确保国内天然气供应的稳定。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqz2752597.d.html</link>
            <guid>3502876</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装称袭击美国油轮和军舰】也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚25日发表声明说，胡塞武装向在亚丁湾行驶的一艘美国油轮发射了多枚导弹，并使用无人机攻击了数艘在红海航行的美国军舰。萨雷亚说，胡塞武装袭击的是“托姆索尔”号油轮。萨雷亚还表示，胡塞武装将对红海和阿拉伯海内的“敌对目标发动更多有质量的袭击”。美国中央司令部24日晚间发表声明说，美国导弹驱逐舰“梅森”号于当天下午拦截了一枚试图袭击“托姆索尔”号油轮的导弹。导弹没有对“托姆索尔”号和“梅森”号造成人员伤亡或船体损坏。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqz2751744.d.html</link>
            <guid>3502872</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:27:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王文涛部长会见世贸组织总干事伊维拉】据商务部官网，2月25日，商务部部长王文涛在阿联酋阿布扎比出席世贸组织第13届部长级会议期间，会见世贸组织总干事伊维拉。商务部副部长李飞、中国常驻世贸组织代表团大使李成钢参加会见。王文涛强调，中方愿与各方共同努力，推动世贸组织第13届部长级会议取得更多务实成果。在具体议题上，中方支持恢复争端解决机制正常运转，制定农业谈判工作计划，回应最不发达国家和粮食净进口发展中国家在粮食安全方面的诉求，推动达成渔业补贴第二阶段协议。中方支持将投资便利化协定纳入世贸组织法律框架，维持电子传输暂免关税，尽快结束电子商务谈判，推动多边贸易规则与时俱进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqz2749842.d.html</link>
            <guid>3502866</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:14:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空客就“军用运输机参观事宜”发声：及时改进了参观流程，确保该飞机向所有到场观众开放】空中客车2月25日在微博发文称，注意到在新加坡航展公众开放日期间，有部分到场观众对一架A400M军用运输机的参观事宜存在疑问。获悉此情况后，我们第一时间与相关各方进行沟通与协调，及时改进了参观流程，确保该架飞机面向所有到场观众开放。我们对此前现场工作造成的不便深表遗憾，感谢大家对我们的持续关注与反馈。空中客车一直致力于成为中国航空业值得信赖的长期合作伙伴。自进入中国市场以来，我们持续投资中国，不论是位于天津的空客A320系列飞机总装线，位于成都的空客飞机全生命周期服务中心，还是位于苏州的空客中国研发中心等等，这些实际行动都是空中客车尊重中国、热爱中国、扎根中国，寻求与中国航空业合作共赢的最佳证明。空中客车愿继续与中国合作伙伴携手，推动中国航空业的高质量发展，在为中欧之间经贸往来树立典范的同时，为双方架起沟通交流的桥梁。]]></title>
            <guid>3502865</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰副总理表示，160吨乌克兰谷物在波兰遭到“毁坏”，这是一种“无法无天”的行为。]]></title>
            <guid>3502863</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月25日21时48分在台湾宜兰县海域（北纬24.79度，东经122.02度）发生4.6级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3502862</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 14:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【掌趣科技：Sora等新技术涌现 将有助于提升游戏研发效率】针对“公司在Sora方面有什么布局”的问题，掌趣科技在互动平台回复，公司重视并密切关注AI前沿技术发展，Sora等新技术的涌现，将有助于提升游戏研发效率，推进游戏创作的创意实现，提升游戏体验，促进游戏类型的多元化发展，更好地助力推动游戏行业向前发展。公司在“AI游戏创作平台”、LayaAir游戏引擎方面的布局，是游戏工具、平台与AI技术结合的积极探索，也是后续AI相关新技术（包括文生视频等）有效的应用场景与合作伙伴，同时相关3D素材、3D引擎技术的积累也或将有助于行业内相关技术的训练或迭代。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqw8189302.d.html</link>
            <guid>3502857</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：02月25日21时48分在中国台湾地区附近（北纬24.83度，东经122.03度）发生4.5级左右地震，最终结果以正式速报为准。（ 中国地震台网 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmra5399164.d.html</link>
            <guid>3502856</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创业黑马正式发布国内首个企服行业大模型标准】据上证报，2月23日，创业黑马旗下黑马天启微信公众号发布消息称，北京黑马天启科技有限公司联合中国信息通信研究院共同编制的《面向行业的大规模预训练模型技术和应用评估方法第10部分：企服大模型》正式发布，成为国内首个企服行业大模型标准。业内人士认为，“企服行业大模型标准”发布对企服行业在以下几个方面具有显著推动作用，分别是：应用落地、融合创新、合规发展、规模化推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqz2743962.d.html</link>
            <guid>3502855</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣耀在NWC2024发布首款AI 笔记本】荣耀今日在巴塞罗那2024世界移动通信大会（MWC）上发布AI笔记本电脑荣耀MagicBook Pro 16，搭载了英特尔酷睿Ultra 7处理器155H，搭配专用的NVIDIA GeForce RTX 40系列笔记本电脑GPU，具备智能搜索、文档总结、AI字幕和Magic文本等功能，产品将于中国先行推出，全球发布预计在今年第二季度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqw8185926.d.html</link>
            <guid>3502854</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利北部海域发生5.0级地震】根据欧洲地中海地震中心报告，当地时间2月25日10时13分，智利北部安托法加斯塔海域发生5.0级地震，震源深度10公里。目前暂无海啸预警。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmra5396327.d.html</link>
            <guid>3502853</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坤恒顺维：2023年净利润8709.9万元 同比增长7.19%】坤恒顺维2月25日晚间发布业绩快报，公司2023年营业总收入达到2.54亿元，同比增长15.08%；净利润8709.9万元，同比增长7.19%；基本每股收益1.04元。2023年公司整体经营业绩实现稳步增长，公司产品矩阵不断丰富，行业系统级测试仿真解决方案综合能力稳步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhmqz2742706.d.html</link>
            <guid>3502852</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼爪哇岛万丹省附近海域发生5.8级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间2月25日20时7分，印尼爪哇岛万丹省附近海域发生5.8级地震。震中位于南纬7.57度，东经105.94度，震源深度10公里。首都雅加达地区有震感，预计不会有发生海啸风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfie5525450.d.html</link>
            <guid>3502851</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航天环宇：2023年净利润1.35亿元 同比增长10.38%】航天环宇2月25日晚间发布业绩快报，公司2023年度实现营业总收入4.79亿元，同比增长19.3%；净利润1.35亿元，同比增长10.38%；基本每股收益0.35元。报告期内，依托公司多年参与国家重大工程以及军工产品的设计开发和制造经验积累，通信、航空工艺装备等产品订单增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfih2302547.d.html</link>
            <guid>3502850</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:18:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新能泰山披露公告称，公司决定终止前期筹划的重大资产重组事项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfhy8312252.d.html</link>
            <guid>3502849</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:04:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世乒赛十一连冠！国乒男队战胜法国队夺得釜山世乒赛男团冠军】2024年国际乒联釜山世界乒乓球团体锦标赛男团决赛，中国队3∶0战胜法国队夺得冠军，实现世乒赛男团十一连冠！（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfic2869254.d.html</link>
            <guid>3502848</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 13:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国今年将启动一百余个美丽海湾建设】生态环境部今年将启动实施美丽海湾建设提升行动，组织沿海省（区、市）重点推进一百余个美丽海湾建设，一湾一策推动近岸海域污染防治、生态保护修复和岸滩环境整治。最新监测结果显示，全国有102个海湾水质状况同2022年相比明显改善。美丽海湾建设质量改善度、群众认可度和社会满意度不断提升。预计到2027年，全国283个海湾中，将有40%左右基本建成“水清滩净、鱼鸥翔集、人海和谐”的美丽海湾。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3502847</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪仰望U9上市 售价168万元】2月25日，比亚迪旗下高端品牌仰望第二款车型仰望U9上市，售价168万元，该车将在2024年中正式启动交付。仰望U9搭载易四方U型电机，官方称搭配旋变传感器后，识别精度、响应速度将远高于传统超跑。发布会上，仰望方面表示，U9可实现极速 309.19km/h，0-100km/h加速 2.36 秒，0-400 米冲刺 9.78 秒，且拥有不限次数的弹射能力。此外，仰望U9配备云辇-X 智能车身控制系统，可精准控制车身，实现横纵垂三向姿态稳定。配合整车智能化辅助功能，仰望U9可以实现“原地起跳”、点头、扭动车身“跳舞”等自定义功能。“跳舞模式”、“热身模式”、“随心展示”三个模式都将在首批量产车交付时搭载上车。比亚迪仰望在2023年12月（首个完整交付月）销量达1593辆，跻身百万级豪车第一梯队，并在今年1月交付1652辆，蝉联百万级新能源SUV销冠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfhy8308548.d.html</link>
            <guid>3502846</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦外交大臣与保加利亚外长讨论加沙局势及双边关系】当地时间2月25日，约旦副首相兼外交与侨务大臣萨法迪与到访的保加利亚副总理兼外长玛丽亚·加布里埃尔举行会见，双方讨论了加沙地带局势发展以及双边关系。双方同意重启两国政治磋商，首次磋商将在两个月后开始。加布里埃尔表示，保加利亚希望援助能够充分、可持续地抵达加沙地带，并表达了扩大与约旦在技术、通信、教育和研究领域合作的意愿。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfhy8307818.d.html</link>
            <guid>3502845</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【30万吨级“海上油气巨无霸”从烟台开赴巴西】2月24日，由中集来福士改装建造的30万吨级海上浮式生产储油船从烟台出发前往巴西。该船总长341.2米、最大宽度77米，体量超过了目前世界上最大的航母，是一座集生产处理、储存卸载、人员居住、生产指挥于一体的“海上石油加工厂”，日可处理原油18万桶，储油量可达145万桶，将安装在约2050米水深的作业地。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfie5519401.d.html</link>
            <guid>3502844</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:33:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【祥生医疗：2023年归母净利润1.55亿元，同比增长46.58%】祥生医疗2月25日公告，公司2023年营业总收入4.9亿元，同比增长28.67%；归母净利润1.55亿元，同比增长46.58%；基本每股收益1.41元。报告期内，公司海外业务稳健增长，进而带动净利润增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfie5519243.d.html</link>
            <guid>3502843</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博雷利表示未来几个月内会决定俄乌冲突的结局】欧盟外交与安全政策高级代表博雷利认为，未来几个月内可能会决定俄乌冲突的结局，因此欧盟应更多地支持乌克兰。博雷利认为，欧洲意识到欧洲处于危险的世界。如果西方希望乌克兰继续对抗，那就需要继续帮助乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfic2863105.d.html</link>
            <guid>3502842</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:21:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洲明科技：Sora相关技术将减少虚拟拍摄前期工作准备时间和成本】针对“AI视频生成模型Sora对公司的虚拟拍摄会造成怎样的影响”问题，洲明科技在互动平台回复称，相关技术将进一步降低创意实现的门槛，将进一步减少虚拟拍摄前期工作的准备时间和成本投入，有望加速虚拟影棚从工业级大型专业影棚走向企业级中型影棚和民用级小型影棚。公司积极关注前沿技术进步，将紧紧把握新技术的浪潮，努力创造更多的价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfhy8304782.d.html</link>
            <guid>3502841</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:15:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称已结束在加沙地带南部纳赛尔医院的军事行动】以色列国防军发表声明称，当地时间2月25日，以军部队已结束过去一周在以色列南部城市汗尤尼斯纳赛尔医院开展的军事行动。其间，以军还拘留了约200名巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装人员和嫌疑人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfhy8302817.d.html</link>
            <guid>3502839</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城证券回应前高管违规炒股被罚：将强化执业行为监测及管控】近日，长城证券原高管违规炒股被罚没超亿元一事，受到市场广泛关注。长城证券在互动平台回复称，该违规事件为个人行为，相关处罚针对个人作出，不会对公司经营业绩产生不利影响。公司将强化执业行为的监测及管控，持续提升全体干部员工的道德水准、合规风险意识和廉洁从业水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfie5515462.d.html</link>
            <guid>3502838</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛公司将途虎养车股份有限公司评级上调至买进，目标价31港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfih2292238.d.html</link>
            <guid>3502836</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滴滴：元宵节打车需求上涨40%，休闲娱乐场景的夜间打车需求上涨47%】滴滴出行数据显示，2月24日元宵节当天成为进入龙年以来，出行热度最高的一天，打车需求较去年元宵节上涨40%。其中美食、大型商圈等休闲娱乐场景的夜间打车需求上涨47%。根据滴滴打车数据来看，北京、广州、成都、上海、深圳、重庆、西安、东莞、杭州、佛山是今年元宵节十大热门夜游城市。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfic2857215.d.html</link>
            <guid>3502834</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮巴以停火协议谈判或将于下周在卡塔尔举行】据路透社25日援引埃及消息人士的话报道称，卡塔尔方面将于下周主持哈马斯与以色列的停火协议谈判。目前，卡塔尔、埃及、以色列方面都还未对此发表官方声明。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3502833</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明志科技：2023年归母净利润1559.51万元，同比减57.88%】明志科技2月25日公告，公司2023年营业总收入5.35亿元，同比减少12.72%；归母净利润1559.51万元，同比减少57.88%；基本每股收益0.13元。报告期内，受全球经济环境下行影响，市场下游需求疲软带来的影响并未完全消散，行业竞争加剧，使公司销售不及预期，其中铝合金铸件销售收入下降是公司营业收入下降的主要原因；2023年为满足公司未来产品布局和业务拓展的需要，公司持续加大优秀人才引进及研发投入力度，购置研发设备及设施，导致本期研发费用增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfic2856216.d.html</link>
            <guid>3502832</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:37:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京警方开展出租房安全隐患排查整治】记者日前从北京市公安局获悉，针对节后返京高峰租房需求集中等形势特点，北京警方强化出租房屋安全隐患排查，依法查处不按规定申报人房信息、不落实安全主体责任、不及时整改安全隐患等违规违法行为，全力营造“房安全、人安居”的治安环境。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfhy8298020.d.html</link>
            <guid>3502831</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄子韬公司CEO被查】2月25日，黄子韬旗下公司龙韬娱乐发布声明称，经由公司及相关团队于黄子韬先生2023年部分工作的内部审查时发现，公司CEO“伦某”（系黄子韬经纪人）及商务负责人，存在严重失职和损害公司及黄子韬利益的行为。现上述两人已交由相关部门进行调查，不在公司就职。具体情况以执法部门立案调查处理结果为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfie5511180.d.html</link>
            <guid>3502830</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:32:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本民调显示岸田内阁支持率为25%】据《日本经济新闻》25日报道，该媒体与东京电视台于本月23日至25日在日本全国范围内进行的民意调查结果显示，岸田文雄内阁支持率为25%，内阁不支持率为67%。此外，自民党支持率为25%。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3502829</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:21:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏出台措施进一步优化外商投资环境】记者从江苏省商务厅获悉，江苏近日出台关于进一步优化外商投资环境加大吸引外商投资力度若干措施，旨在更大力度吸引和利用外资，全力实现利用外资稳中提质目标，服务构建新发展格局。

在提高利用外资质量方面，江苏鼓励外资参与重点产业集群建设，吸引优质外资参与产业强链补链延链，对符合江苏产业发展重点方向，投资总额不低于1亿美元的省、市重大项目，用地指标实行“分级保障、省级统筹、应保尽保”；鼓励符合条件的外国投资者在江苏设立投资性公司，相关投资性公司投资设立的企业，可按国家有关规定享受外商投资企业待遇；发挥江苏南北结对帮扶合作机制作用，支持外商投资企业将富余产能向对口地区梯度转移，鼓励苏南、苏中、苏北进一步加强沟通交流，全面推进跨区域合作，推动南北共建园区高质量发展。

为促进外资总部经济发展，江苏完善外资总部经济鼓励政策，加大培育力度，拓展总部类型。鼓励和支持外商投资企业设立地区总部和功能性机构，获认定的外商投资企业可按规定享受资金支持和便利化措施。加大外资总部经济集聚区建设，支持在集聚区内建立总部经济服务中心。

江苏鼓励外商投资企业开展研发活动，支持外商投资企业加大研发投入并申请外资研发中心核定，鼓励各地在政策范围内对外资研发中心给予支持。鼓励外资研发中心与高等院校、科研院所、企业联合开展技术攻关，符合条件的可以申报省级科技计划项目。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfie5509674.d.html</link>
            <guid>3502828</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚持续降雨引发洪水 超万人受灾】据当地媒体报道，当地时间2月24日下午至25日凌晨，持续多日的降雨导致玻利维亚西部和中部地区主要河流出现了大规模的洪水泛滥。目前受灾民众超过1万人，还有2名未成年人遇难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakhfic2852058.d.html</link>
            <guid>3502827</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:10:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：由于抗议活动，利比亚至意大利的海上天然气管道已关闭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2982216.d.html</link>
            <guid>3502826</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州南沙沥心沙大桥受损跨梁今日开拆 便桥预计7-10日建成】据广州市南沙区，2月24日大桥19-20#跨梁（含19#墩）拆除方案已通过专家评审并完成方案修改优化，计划2月25日开展19-20#跨梁拆除工作，力争27日完成19#墩拆除工作。待拆除工作完成后，广州市南沙区将综合桥体监测情况及专家论证意见，加快推进桥梁修复工作方案制定、论证，后续将按工序加快推进。此外，南沙三民岛三民大道至中山民众沙仔路保通便桥方案已通过专家论证，已组织施工单位人员、材料及机械设备进场，该保通便桥可通行车辆，预计7-10日建成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzk2415568.d.html</link>
            <guid>3502825</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰防长：西方国家援乌武器装备中约50%未按时运抵】综合路透社、法新社消息，当地时间2月25日，乌克兰防长乌梅罗夫表示，西方国家向乌克兰援助的武器装备中约有50%没有按时运抵。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2981685.d.html</link>
            <guid>3502824</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 11:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪士尼与信实将合并双方在印度的媒体业务】据知情人士透露，华特-迪士尼公司和信实工业公司签署了一项具有约束力的协议，将合并双方在印度的媒体业务。迪士尼在印度面临激烈的竞争，因此重新制定自己的战略显得势在必行。亿万富翁穆克什·安巴尼控制的信实传媒及其附属公司预计将在合并后的实体中持有至少61%的股份，迪士尼将持有其余股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzh5636792.d.html</link>
            <guid>3502823</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华曙高科：2023年净利润1.33亿元 同比增长34.62%】华曙高科2月25日晚间披露业绩快报，2023年实现营业总收入6.06亿元，同比（调整后）增长32.67%；净利润1.33亿元，同比增长34.62%；基本每股收益0.33元。报告期内，公司3D打印设备销售增加，收入相应增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2979303.d.html</link>
            <guid>3502822</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:46:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古：首批推送房地产“白名单”已有两个项目共获得贷款5250万元】据内蒙古自治区住房和城乡建设厅消息，2月23日，内蒙古自治区住房和城乡建设厅组织召开全区城市房地产融资协调机制工作视频推进会，对各盟市落实城市房地产融资协调机制工作进展及2024年保交楼复工复产准备工作情况进行调度。截至2月22日，各盟市第一批共推送房地产“白名单”项目161个，融资总需求157.9亿元。全区已有两个项目共获得贷款5250万元。其中，交通银行内蒙古分行为呼和浩特秋实鸿德府项目发放贷款3000万元，建设银行内蒙古分行为乌兰察布文景上苑项目发放贷款2250万元。其他“白名单”项目融资协调工作正在加快推进中。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2978844.d.html</link>
            <guid>3502820</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西共体宣布解除对尼日尔等国部分制裁】西非国家经济共同体（西共体）24日宣布，取消对尼日尔、马里等国实施的部分制裁。西共体委员会主席奥马尔·图雷24日在尼日利亚首都阿布贾举行的西共体特别峰会后发表声明说，解除制裁的决定将立即生效。图雷说，西共体解除了对尼日尔与西共体成员国之间陆地和空中边界的封锁、尼军政府成员及其家属的旅行禁令，以及暂停西共体成员国和尼日尔之间商业和金融交易的制裁。此外，进出尼日尔所有商业航班的禁飞区将被取消。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2978617.d.html</link>
            <guid>3502819</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建渔政在厦金海域开展渔业巡航执法行动】为维护厦金海域渔业生产秩序，2月25日福建省海洋与渔业执法总队调派2艘渔政执法船艇，在厦金海域开展渔业执法。当前正值渔业生产旺季，福建省渔业渔政部门将根据需要进一步加强海上执法力量，开展常态化渔业巡航执法行动，保障渔民合法权益和生命财产安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzk2412675.d.html</link>
            <guid>3502818</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明日北京中小学开学，早高峰将达严重拥堵级别】明日（2月26日），北京全市中小学将开学，也是元宵节后首个工作日，尾号限行1和6，早高峰拥堵高峰时段提前，拥堵程度有所加剧。北京交警将启动高等级上勤方案，做好通学车全路线交通保障，并强化对学校门前非机动车违法行为的拦截处罚力度。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzk2411865.d.html</link>
            <guid>3502817</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:33:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万兴科技：公司视频创意产品FilmoraV13版本已有文本成片功能】万兴科技2月25日在互动平台表示，公司视频创意产品FilmoraV13版本已有文本成片功能，万兴播爆/Virbo已有文生营销视频的能力，且已落地服务全球多个国家和地区用户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzh5634228.d.html</link>
            <guid>3502816</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海申花夺得2024中国超级杯冠军】据上海申花足球俱乐部消息，2月25日下午，在上海虹口足球场，上赛季中超冠军上海海港队迎战足协杯冠军、同城对手上海申花。最终，申花1-0击败海港，第四次拿下超级杯冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyza8419243.d.html</link>
            <guid>3502815</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:28:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥：全市实有人口1253万人，人口净流入居全国城市前列】据微信公众号“安徽新闻广播”2月25日报道，今天（25日）下午，合肥市召开房地产开发企业座谈会。会上通报了房地产市场的相关情况，邀请16家房地产企业代表围绕在肥发展情况发表意见建议。通报显示，合肥全市实有人口1253万人，人口净流入居全国城市前列。合肥人口结构素质优势叠加，高层次人才加速集聚。据中指研究院等机构数据显示，2023年，合肥全年土地溢价率15.4%，房产保值力99.2，均居全国第一位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzh5633233.d.html</link>
            <guid>3502814</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新诺威：调整回购公司股份价格上限至38元/股】新诺威2月25日晚间公告，公司拟将回购价格上限由不超过26.11元/股（含）调整为不超过38元/股（含）。此次回购公司股份方案的其他内容未发生变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzk2410108.d.html</link>
            <guid>3502813</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外交部强烈谴责美英对也门发动的大规模军事袭击】伊朗外交部发言人卡纳尼发表声明，强烈谴责美英对也门发动的大规模军事袭击行为。卡纳尼表示，美国和英国通过此类袭击，是在试图加剧地区危机和紧张局势、扩大冲突和不稳定的范围、转移公众对以色列战争罪行的关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyza8418022.d.html</link>
            <guid>3502812</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地区15所部属高校将向雄安新区疏解】2月25日，2024年京津冀教育协同发展论坛在京举办。论坛上发布的京津冀教育协同发展创新机制研究成果显示，京津冀教育协同发展取得了重要进展：目前已有202所京津中小学和幼儿园与273所河北中小学和幼儿园开展办学合作，北京地区15所部属高校将向雄安新区疏解。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzh5632276.d.html</link>
            <guid>3502811</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯部分地区开始提前投票选举总统】据塔斯社25日消息，俄罗斯总统选举提前投票已经启动，一些交通不便和偏远地区的选民从当天开始投票选举总统。消息说，阿尔泰边疆区、阿尔汉格尔斯克州、堪察加边疆区、克拉斯诺亚尔斯克边疆区等30多个地区的部分选民可提前投票选举总统。居住在上述地方偏远地区的选民从2月25日开始可提前投票，而居住在国外的俄罗斯选民从3月1日开始也可以提前投票，但两部分选民的投票活动都须在3月14日结束，具体投票日期各地区有差异。俄罗斯总统选举正式投票将于3月15日至17日进行，包括现任总统普京在内的4名候选人参选。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzh5631449.d.html</link>
            <guid>3502810</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:11:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台2月25日18时发布低温蓝色预警】预计，2月25日20时至27日20时，湖北东南部、江西西部和中南部、湖南东部和中南部、贵州大部、广西大部、广东西北部等地日平均气温较常年同期偏低5～7℃，其中，湖南南部、贵州东南部、广西东北部等地偏低7℃以上；期间，最低气温0℃线位于浙江中北部、安徽南部、湖北南部至湖南南部和西部、贵州中部一带 。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyza8415774.d.html</link>
            <guid>3502809</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京丰台一小区电动车棚起火 丰台消防：已扑灭 无人员伤亡】25日，北京丰台区一小区电动车棚起火。北京丰台消防发布通报：2024年2月25日10时13分，119指挥中心接到丰台区马家堡街道旭日嘉园小区乙10号楼北侧电动车棚起火的报警，迅速调派附近消防救援力量到场处置。10时26分明火被扑灭。经核实，现场为户外独立电动车棚内电动自行车起火，过火面积10平方米，未造成人员伤亡。火灾原因初步认定为因电池故障引发火灾。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2972548.d.html</link>
            <guid>3502808</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡塔尔宣布天然气扩产计划 预计2030年前液化天然气年产量达1.42亿吨】综合路透社、法新社消息，当地时间2月25日，卡塔尔能源事务国务大臣、卡塔尔能源公司总裁兼首席执行官萨阿德·卡比在新闻发布会上宣布，卡塔尔北方天然气田将继续扩产，预计将在现有产能基础上每年再增加1600万吨液化天然气产量。萨阿德·卡比表示，预计新的天然气扩产项目将在2030年前完工，届时卡塔尔的液化天然气年产量将达到1.42亿吨。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2972301.d.html</link>
            <guid>3502807</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:02:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九强生物：子公司拟取得龙进生物25.21%股权】九强生物公告，公司全资子公司迈新生物拟以3200万元，认购厦门龙进生物科技有限公司新增的注册资本600万元。本次交易完成后，迈新生物持有龙进生物25.21%的股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyza8414141.d.html</link>
            <guid>3502806</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰内政部长：在两年的冲突中，没有一枚武器越过乌克兰边境进入欧洲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzh5629094.d.html</link>
            <guid>3502805</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江：力争到2025年培育省级民营经济总部领军企业100家】近日，浙江省经济和信息化厅发布了《浙江省加快打造民营经济总部高地工作方案（试行）》。《工作方案》明确，到2025年，培育省级民营经济总部领军企业100家、民营经济总部集聚高地20个，浙江上榜“中国民营企业500强”总部企业数量保持全国领先，民营企业总部及集聚高地的能级和影响力在全国进一步凸显。打造民营经济总部领军企业方面，《工作方案》提出，培育总部领军企业。由第三方机构对入库的民营经济总部企业进行评价。根据评价结果，每年公布100家民营经济总部领军企业，并加强培育。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzh5629082.d.html</link>
            <guid>3502804</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:55:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家体育总局：联合培养政策将优化】国家体育总局竞技体育司司长、“十四冬”组委会常务副秘书长张新表示，联合培养政策意在全国范围内推动发展冬季项目、给优秀人才集中地区的运动员创造更多参赛机会，相关政策将在“十四冬”后进一步优化完善。张新表示，长期以来，我国冬季项目主要依靠东北地区，南方经济社会发展水平较高的地区基本不开展。为调动运动员输送单位积极性，在“十四冬”实施了联合培养政策。联合培养政策的实质内容，就是运动员所取得的成绩同时计入输送单位和联合培养单位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyza8413632.d.html</link>
            <guid>3502803</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱旭股份：投资99.78亿元建设济南一期年产10GW高效晶硅太阳能电池及组件项目】爱旭股份公告，此前披露，公司于2023年4月与济南市人民政府签订了《爱旭太阳能高效电池组件项目战略合作协议》，拟分三期在济南市新旧动能转换起步区建设30GW高效晶硅太阳能电池项目及其配套30GW组件项目，每期建设10GW电池及组件产能。2024年2月25日，公司召开第九届董事会第二十三次会议，审议通过了《关于投资建设济南一期年产10GW高效晶硅太阳能电池及组件项目的议案》。本项目计划总投资金额99.78亿元，达到并超过了公司最近一期经审计净资产的50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyza8413535.d.html</link>
            <guid>3502802</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【剑南春核心单品水晶剑将于3月1日正式涨价，出厂价每瓶上调15元】剑南春内部人士证实，剑南春核心单品水晶剑将于3月1日正式涨价，出厂价每瓶上调15元。多位经销商和分析人士透露，一段时间以来，剑南春水晶剑面临价格倒挂困境，提价动作或有利于剑南春规模与盈利能力提升。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzh5628878.d.html</link>
            <guid>3502801</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:53:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周17倍大牛股将解禁超80亿元】Wind数据显示，除将上市的新股外，下周将有52只股票面临解禁，合计解禁量为52.84亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为543.14亿元，较本周解禁市值环比减少13.69%。从解禁股情况来看，17倍大牛股奥特维解禁金额将超80亿元，西安银行、飞乐音响、锋尚文化将解禁金额超30亿元。王力安防、朗鸿科技、必得科技流通盘将增加超200%。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyza8413429.d.html</link>
            <guid>3502800</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:53:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京指示政府部门为俄运动员参加巴黎奥运会制定方案】当地时间2月25日，俄罗斯总统普京指示俄罗斯体育部和俄罗斯奥委会为俄罗斯运动员参加巴黎奥运会制定方案。此前国际奥委会曾发布消息表示，俄罗斯和白俄罗斯运动员只能以中立身份参加2024年巴黎奥运会个人项目比赛，不得参加团体项目。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzh5628717.d.html</link>
            <guid>3502799</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:52:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自去年10月7日以来，以色列对加沙的袭击导致29692名巴勒斯坦人死亡，69879人受伤。]]></title>
            <guid>3502798</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【禾迈股份：拟斥资1亿元-2亿元回购股份】禾迈股份公告，拟斥资1亿元-2亿元回购股份，用于维护公司价值及股东权益。回购价格不超过350元/股(含)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2969358.d.html</link>
            <guid>3502797</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:43:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国软件：拟向实控人及其子公司定增募资不超20亿元】中国软件公告，拟向公司实控人中国电子及其全资子公司中电金投，发行股票不超过9013.07万股（含本数），募资不超20亿元，用于移固融合终端操作系统产品研发、面向云化的服务器操作系统产品研发、嵌入式操作系统能力平台建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2968209.d.html</link>
            <guid>3502796</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:36:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国通号：2023年度净利润34.68亿元 同比下降4.55%】中国通号发布2023年度业绩快报，报告期内，公司实现营业总收入371.4亿元，同比下降7.66%，实现净利润34.68亿元，同比下降4.55%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyzf2968179.d.html</link>
            <guid>3502795</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【搭载鸿蒙车机系统 华为与广汽传祺首款合作车型落地】 2月24日，华为与广汽传祺合作车型——传祺M8宗师先锋版正式官宣落地。当日，华为智能汽车解决方案官方微博表示，与传祺共创中国传祺。广汽传祺官方微博回应称，一起让智慧出行体验更美好。]]></title>
            <guid>3502792</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:30:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柬埔寨执政党人民党在参议院选举中获胜】当地时间2月25日，柬埔寨选举委员会发言人宣布，柬埔寨执政党人民党在本次参议院选举中获胜。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-25/detail-inakfyza8409568.d.html</link>
            <guid>3502791</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 09:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>