<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 00:31:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[方正证券：给予复星国际有限公司买进的初始评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7900025.d.html</link>
            <guid>3545186</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:29:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京花粉浓度爆表 春季花粉季还将持续2个月】3月初，北京城区陆续出现花粉，从3月13日开始浓度快速上升。北京市气象服务中心高级工程师尹炤寅介绍说，根据监测数据，3月14至17日，日沉降量持续突破了2000粒/1000平方毫米。20日开始在阴云、弱降雨的影响下，沉降量才有所下降，但依然维持在400粒/1000平方毫米以上。北京市气象服务中心“花粉监测预报”公众号数据显示，3月23日北京市的花粉浓度极高，已达到平均7792粒/1000平方毫米。预计近期本市花粉浓度仍将保持高位运行。尹炤寅预计，北京的春季花粉季还将持续2个月，其中3月末到4月末以强致敏性的柏科花粉为主，对过敏人群的干扰更大；之后则以松科花粉为主，致敏性强度降低，影响减弱。（北京科技报社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7899961.d.html</link>
            <guid>3545185</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州毕节优化公积金政策：提高新市民、青年人公积金贷款额度计算倍数至20倍】 据微信公众号“毕节市住房公积金中心发布”，近日，贵州省毕节市住房公积金管理委员会决定对住房公积金有关政策进行调整优化。毕节市将提高新市民、青年人公积金贷款额度计算倍数至20倍。时限：在首次缴存住房公积金2年内；条件：满足公积金贷款条件，在毕节市范围内购买首套住房申请住房公积金贷款；额度：公积金贷款额度=借款人公积金账户余额×20倍（普通缴存职工计算倍数为15倍）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0119109.d.html</link>
            <guid>3545184</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:28:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达电影：目前公司参与出品待开机的项目超15个】 万达电影近期投资者关系活动记录表显示，万达影视主投主控影片《维和防暴队》已定档5月1日，主宣发及参投电影《白蛇：浮生》已定档8月10日，其他档期预计也会有影片上映，储备影片还包括与贾玲导演合作的《转念花开》、IP系列电影《误杀3》《唐探1900》以及《点到为止》《寻她》《我才不要和你做朋友呢》等，公司也会持续和成熟的导演、主创合作推出更多优秀作品。目前公司参与出品待开机的项目超15个，争取以后各大重点档期都有万达电影投资的影片上线。此外，公司今年将重新尝试开拍即定档模式，这样可以有更多的时间去宣发，逐步向观众渗透。公司将加大海外市场拓展力度，2024年将在海内外发行《全职法师：猎人大师》《战斗法则》等优质游戏，预计2024年海外收入占比将进一步提升。]]></title>
            <guid>3545183</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:27:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【常柴“4G36V16机体扩产”二期技改项目建成投产】 据常柴消息，目前，经过公司机加工厂和有关部门一年多来的共同努力，《“4G36V16机体扩产”二期技改》项目已完结并进入批量生产阶段，机加工厂已成功交付4000多台机体。据了解，《“4G36V16机体扩产”二期技改》项目投产后，单班产能增加18台，重大专项班年产能预计将增加1.35万台，加上一期量产技改项目的年产能，4G36V16机体总产能已经形成年产4万台的稳定生产能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0118955.d.html</link>
            <guid>3545182</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:27:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【国安部破获网勾案件：境外间谍欲策反我涉密岗位人员被抓捕】2023年，某高新技术企业的青年设计师阿强，拨打国家安全机关12339举报受理电话称，某科技论坛上一名昵称“暗影Dark”的用户言行可疑，疑似境外间谍人员。国家安全机关据此破获一起网勾案件，并对举报人阿强进行了专门的表彰奖励。国家安全机关表示，阿强之前向Dark提供数据的行为还不构成间谍行为，幸好他在铸成大错前悬崖勒马。因为主动举报有功，国家安全机关给予5000元现金奖励，公司为了宣扬维护国家安全正面典型，也给予了阿强20000元奖励。（国家安全部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7899636.d.html</link>
            <guid>3545181</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清明小长假进入预订高峰期 天水旅游订单量同比增长超21倍】近期因麻辣烫走红全网的甘肃省天水市有望将热度延续至清明节小长假。在去哪儿平台上，天水麻辣烫关键词搜索量周环比增长10倍以上。携程数据显示，截至3月20日，今年清明假期天水市旅游订单量已同比增长超21倍，其中“00后”游客最多，占比近一半，其次是“80后”，占比28%；“90后”占比18%。游客主要来自西安、兰州、咸阳和北京。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5087309.d.html</link>
            <guid>3545180</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塔里木油田在超深层新建10亿立方米天然气产能】 [今年以来，位于新疆的中石油塔里木油田，新投产了超深气井14口，在超深地层新建天然气产能已经超过10亿立方米，为西气东输提供了新的气源。日前，塔里木油田在南天山钻探的博孜25井投入生产，这口井使气田含气规模向东扩展10公里，将成为博孜大北气区新落实的最大天然气储量区块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5087256.d.html</link>
            <guid>3545179</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:25:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国考虑降低海外购物免税额度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0118462.d.html</link>
            <guid>3545177</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚拟再次提高最低工资以抵消通胀】在将于周四公布的2023-24年度工资评估报告中，澳大利亚政府将建议再次提高最低工资标准，以抵消通胀影响。不过随着通胀放缓，今年的上调幅度将会较小。澳大利亚财长吉姆·查尔默斯周一接受采访时称“努力确保我们的经济和国家中收入最低的人不会倒退。”去年7月，由于生活成本飙升，澳大利亚公平工作委员会将最低工资提高了5.75%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7898863.d.html</link>
            <guid>3545174</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:23:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄媒报道，涉嫌直接参与莫斯科近郊音乐厅恐袭的4名嫌疑人是塔吉克斯坦公民，法院已批准对4人羁押候审。（新华社）]]></title>
            <guid>3545171</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:20:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：推动科技成果加快转化为现实生产力】新质生产力“特点是创新，关键在质优，本质是先进生产力”。这其中，科技创新起主导作用。中国制造生产场景不断刷新，有力证明科技创新能引领产业创新释放澎湃动能，不断推动我国制造业向高端化、智能化、绿色化发展。更加重视科技创新和产业创新的深度融合，让更多创新链的“好技术”变成产业链的“新应用”，才能增强产业创新发展的技术支撑能力，实现技术创新与产业提质的同频共振。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7897818.d.html</link>
            <guid>3545170</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人民日报整版探讨：构建科学完备的中华民族共同体理论体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0116866.d.html</link>
            <guid>3545169</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我驻吉布提保障基地装甲实射训练】近日，我驻吉布提保障基地组织装甲兵力开展实弹射击训练，检验官兵在复杂气象条件和荒漠地域作战效能和精准毁伤能力。训练中，多个装甲编组要完成协同射击、封控清剿等，还穿插运用迫击炮、单兵火箭弹、车载高射机枪等武器装备对目标打击。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5085142.d.html</link>
            <guid>3545168</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气国产化小F燃机长协服务领域实现订单新突破】 上海电气消息，上海电气国产化小F燃机长协服务领域实现订单新突破。继深能樟洋燃机长协项目后，上海电气电站集团和深能集团于3月21日再次合作，与潮州深能甘露热电有限公司、潮州深能凤泉热电有限公司共同签订两个项目燃机长协服务合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5085039.d.html</link>
            <guid>3545167</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:15:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁西北部发生多车相撞事故 已致2人死亡】 当地时间3月24日，秘鲁紧急情况指挥中心通报，该国西北部拉利伯塔德大区阿斯科佩省一高速收费站口发生11辆汽车相撞事故，已造成2人死亡、多人受伤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7896637.d.html</link>
            <guid>3545164</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄媒：俄恐袭嫌犯被押上法庭视频曝光，已有两人认罪】据环球网，“今日俄罗斯”（RT）网站报道，当地时间3月24日晚，莫斯科州音乐厅恐怖袭击嫌犯被押上法庭，其中已有两人认罪。当地时间25日凌晨，俄罗斯莫斯科巴斯曼区法院批准逮捕了全部4名涉嫌直接参与莫斯科州“克罗库斯城”音乐厅恐怖袭击的人员，分别是米尔佐耶夫、拉恰巴利佐达、法里杜尼和法伊佐夫。RT称，所有袭击者都是塔吉克斯坦国籍，他们分别被押送出庭面对法官。法庭选择闭门审理。报道还称，其中两名被控犯有恐怖主义罪的嫌犯米尔佐耶夫和拉恰巴利佐达已认罪，如果罪名成立，将被终身监禁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez0115685.d.html</link>
            <guid>3545163</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美参议员再提“超级百万富翁税”，马斯克回应】美国参议员伊丽莎白·沃伦周末在社交平台X上发帖称，她将在本周重新提出“超级百万富翁税”议案，并表示“现在是百万富翁和亿万富翁开始支付他们公平份额的时候了”。一位X用户评论称：“如果美国不允许亿万富翁，我们将不会有火箭。每个人还是在开汽油车。也不会有人工智能……实际上，没有什么酷的东西是不以利润为目的能建造成的。”马斯克回应称：“利润只是意味着产出的价值大于投入的价值！”在另一条帖子中，马斯克还讽刺地将参议员沃伦称作“凯伦·波卡洪塔斯”（Karen Pocahontas）。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnweu5083635.d.html</link>
            <guid>3545159</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
20:30：美国2月芝加哥联储全美经济活动指数（预估为-0.34，前值为-0.30）
22:00：美国2月新建住宅销量季调后折年率（预估为67.5万，前值为66.1万）
22:30：美国3月达拉斯联储制造业指数（预估为-11.5，前值为-11.3）

全球央行和政府动态关注：
18:30：欧洲央行管委Holzmann讲话
20:25：美国亚特兰大联储行长Bostic讲话
21:05：美国芝加哥联储行长Goolsbee讲话
22:15：英国央行官员Catherine Mann讲话
22:30：美联储理事Cook讲话
25日：中国发展高层论坛2024年年会在北京举行]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnwez7895587.d.html</link>
            <guid>3545157</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:09:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方国信：拟对视拓云增资6000万元获其17.65%股权，拓展在ToB和ToC智算算力运营业务布局】 东方国信3月25日公告，公司3月22日召开第五届董事会第二十三次会议，审议通过了《关于对外投资的议案》，公司以自有资金6000万元对中科视拓（南京）科技有限公司（简称“视拓云”）进行增资，其中214.2857万元计入注册资本，剩余金额计入资本公积，投资完成后取得视拓云17.6471%股权。同日，公司与中科视拓（南京）科技有限公司、视拓云（南京）科技有限公司、视拓云（北京）科技有限公司、深研云（苏州）科技有限公司、王梓丞、代岸玻、刘昕共同签署了《关于中科视拓（南京）科技有限公司之投资协议》和《关于中科视拓（南京）科技有限公司之股东协议》。]]></title>
            <guid>3545153</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙民众：拉法“安全区”无安全可言】当地时间24日凌晨，以军空袭加沙地带最南部城市拉法，造成多人死伤。在空袭中幸存下来的巴勒斯坦人表示，以军此前声称拉法是“安全区”，将大批加沙民众驱赶到这里，然而事实证明这里根本毫无安全可言，以军甚至还准备对拉法发动地面进攻，他们对此感到愤怒和无助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8025233.d.html</link>
            <guid>3545152</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度智库：印发展电动汽车可能有利中国】据印度《经济时报》24日报道，印度智库“全球贸易研究倡议”当日发布报告称，印度积极推动外国新能源车企业来印投资，但相关政策主要受益者可能是中国企业。 据《印度斯坦时报》报道，印度中央政府本月批准一项新政策，允许对进口的外国电动汽车采取有条件的关税减免。该政策提出，对价格在3.5万美元以上的电动汽车，进口关税将降低至15%，前提是车企将减免的关税用于在印度电动汽车领域投资。 这一政策与2023年6月特斯拉首席执行官马斯克与印度总理莫迪会谈时提出的方案类似。但印度智库认为，可能受惠于这一政策的也包括中国公司。据报道，中国上汽集团旗下的名爵汽车与印度JSW集团合作，在印销售电动汽车。比亚迪等中国车企也在通过整车出口等方式参与印度市场。 该报告称，印度政府推动该国成为电动汽车制造中心的政策支持和私营领域的努力，可能会导致对中国汽车零部件出口的依赖急剧增加。中国企业掌控汽车尤其是电动汽车产业链的多个环节，目前印度近1/4的汽车零部件进口来自中国。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0243612.d.html</link>
            <guid>3545148</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲第一深水导管架“海基二号”预计今天上午下水】昨天，总重量近37000吨的亚洲第一深水导管架海基二 昨天，运载“海基二号”的海洋石油229船已经航行至下水位置，辅助下水工作的5条拖轮，完成了拖拉缆绳连接等各项工作。施工人员已全部登船，连夜进行导管架和驳船连接结构切割等作业，船舶调载工作也在同步进行。预计今天上午，“海基二号”入水的震撼场景就将到来。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8023806.d.html</link>
            <guid>3545144</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【巴布亚新几内亚6.9级地震已造成3人死亡】截至当地时间25日上午9时30分，巴布亚新几内亚24日发生的6.9级地震已造成3人死亡，数百间房屋倒塌。当地官员表示，震中和附近的社区可能遭到极大破坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrwy1987287.d.html</link>
            <guid>3545143</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:55:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本央行委员：实现价格目标的可能性逐渐上升】日本央行公布1月份政策会议纪要。日本央行委员表示，实现价格目标的可能性逐渐上升。当其他国家降息时，日本央行的灵活性将减少。多名委员表示，即使负利率结束，宽松环境仍将保持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0242614.d.html</link>
            <guid>3545141</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:53:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：莫斯科音乐厅恐袭第一名被告认罪】据俄罗斯卫星网25日报道，莫斯科市法院新闻部门向俄罗斯卫星通讯社表示，“番红花城市大厅”音乐厅恐袭事件嫌疑人米尔佐耶夫已完全认罪。该部门人员说：“米尔佐耶夫作为有组织武装团伙的一员，参与枪击‘番红花城市大厅’内的俄罗斯公民。之后，被告纵火焚烧‘番红花城市大厅’建筑。米尔佐耶夫供认不讳。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrwy1986911.d.html</link>
            <guid>3545139</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国同洪都拉斯签署经济技术合作协定】2024年3月22日，驻洪都拉斯大使于波同洪外长雷纳共同出席中洪经济技术合作协定签字仪式。洪副总统弗洛伦蒂诺、教育部长埃斯庞达、社会投资基金部长奥乔阿等参加。于波表示，两国经济技术合作协定的签署是中洪互信加强、友谊深化的体现，对促进洪经济社会发展、改善民生将发挥积极作用。中方愿继续同洪方一道，秉持相互尊重、平等互利、共同发展原则，推动双边关系持续稳定发展，更好造福两国人民。雷纳高度评价洪中关系，表示中洪建交以来，两国在一个中国原则基础上不断增强互信，团结合作，互利共赢，惠及人民。埃斯庞达、奥乔阿感谢中方慷慨援助，表示这将助力洪教育事业发展，提升双方务实合作水平，不断深化两国友谊。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0241713.d.html</link>
            <guid>3545136</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:49:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日共21家公司限售股解禁，贝泰妮解禁市值超百亿】3月25日共有21家公司限售股解禁，合计解禁量为11.98亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为219.16亿元。贝泰妮、九联科技、星球石墨解禁市值居前，解禁市值分别为128.53亿元、21.21亿元、16.64亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8021939.d.html</link>
            <guid>3545132</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3家公司披露回购进展】数据显示，3月25日，共3家公司发布股票回购相关公告。其中，1家公司首次披露股票回购预案，天际股份拟回购不超4364.8万元；2家公司披露股票回购实施进展，容百科技、恒兴新材分别回购5998.3万元、238.21万元。截至3月25日，今年以来已有387个回购方案已实施完毕，涉及338家公司，其中65家公司已完成回购金额超亿元。其中格力电器、保利发展、药明康德回购金额居前，分别已完成回购30.00亿元、10.01亿元、10.00亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrww5208914.d.html</link>
            <guid>3545131</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:45:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米SU7 28日发布，今起在全国29城开启静态展示】 3月25日，小米卢伟冰发文称，今起小米SU7在29个城市的60家门店开启静态展示，迎接28号的发布会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8021717.d.html</link>
            <guid>3545130</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“弃阿迪换耐克”，德足协做法引争议！德副总理呼吁“不要放弃本土企业”】德国足球协会日前宣布，将结束与本土品牌阿迪达斯公司70多年的合作关系，转而选择美国耐克公司作为其装备供应商。该消息一经发布便引发足坛震动和激烈争议。 据“德国之声”网站22日报道，德国足协表示，与耐克的新合同将从2027年开始执行，一直持续至2034年。其间，耐克将每年向德国足协提供约1亿欧元的赞助资金，该金额是目前阿迪达斯赞助费的两倍。 德国副总理兼经济部长哈贝克对此表示，阿迪达斯标志性的三道杠是德国足球队身份的一种象征。他希望看到德国足协有更多的爱国主义精神，不要在这个阶段放弃本土企业。卫生部长劳特巴赫称德国足协这一决定是“错误的”。他表示，德国足球不应成为“国际企业竞争中的棋子”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0240603.d.html</link>
            <guid>3545128</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:41:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布强对流天气蓝色预警】中央气象台3月25日06时继续发布强对流天气蓝色预警：预计3月25日08时至26日08时，安徽南部、湖南南部、江西中北部、浙江北部、广西东北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；安徽南部、江苏南部、上海西南部、湖南南部、江西、浙江中北部和东南部、福建西北部、广西东北部等地的部分地区将有短时强降水天气，最大小时雨量20-40毫米，局地可达50毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天白天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0240313.d.html</link>
            <guid>3545125</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:39:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“白名单”持续扩容 房地产融资协调机制加快落地】 记者了解到，自1月份城市房地产融资协调机制工作部署以来，各地和相关金融机构迅速行动，建机制、列名单、抓落实。近期，广州、武汉、兰州等多个城市发布了第二批“白名单”项目。与此同时，多家头部房企纷纷公布入围“白名单”的房地产项目融资情况。业内人士表示，伴随着“白名单”持续扩容，房企合理的融资需求将进一步得到满足。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3545124</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:37:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全红婵再跳满分动作，中国队4金收官】当地时间3月24日，2024年世界泳联跳水世界杯柏林站比赛结束。全红婵在女子十米台决赛中以总分432.80分夺得冠军，她的第四跳动作207C获得满分。#王宗源获男子三米板冠军#。本站比赛，中国跳水队派出5名选手参加4个单人项目争夺，最终收获4枚金牌。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0239882.d.html</link>
            <guid>3545122</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总统表示坚决反对以色列进攻拉法】法国总统马克龙24日分别同以色列总理内塔尼亚胡和约旦国王阿卜杜拉二世通电话，表达了法国“坚决反对”以色列进攻加沙地带南部城市拉法的立场，并警告说“强制迁移人口将构成战争罪”。（新华社）]]></title>
            <guid>3545120</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[东吴证券：恢复跟踪上海电影股份有限公司，评级买进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8019739.d.html</link>
            <guid>3545115</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:30:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全红婵世界杯10米台冠军】今天凌晨，2024跳水世界杯柏林站女子单人十米台决赛，中国选手全红婵从第一轮开始一路领先，以432.80分的成绩获得冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8019338.d.html</link>
            <guid>3545110</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国生物制药在港交所公告，集团开发的医学影像领域产品碘普罗胺注射液（商标名：多碘）已获得中国国家药品监督管理局的上市批准，为诊断用药，可用于血管内和体腔内造影。]]></title>
            <guid>3545109</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙南部和中部，至少31人死亡】 据巴勒斯坦电视台当地时间3月24日报道，以色列军队当天空袭加沙地带南部和中部多个地区，造成至少31人死亡。报道说，以军24日凌晨起对加沙地带南部城市拉法至少4处住宅发动空袭，造成至少23人死亡。加沙地带中部城市代尔拜拉赫一处住宅当天遭以军空袭，至少8人死亡。]]></title>
            <guid>3545107</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:26:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吸烟会增加腹部脂肪】科学杂志《成瘾》3月21日发表的一项新研究显示，刚开始吸烟和终生吸烟都可能增加腹部脂肪，特别是内脏脂肪。这种隐藏的健康风险，会大幅增加罹患严重疾病的可能性，与心脏病、糖尿病、中风和痴呆症的高风险有关。]]></title>
            <guid>3545105</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【免签政策、旅游专列、邮轮复航……入境游热度持续增长】随着全球旅游业的复苏，入境游客数量快速增长。而随着我国与多国互免签证等举措的实施，也迎来了越来越多的入境游团队。今年1至2月，苏州累计接待入境游游客超9万人次，同比增幅翻倍，其中不少都是规模超百人的旅行团。据江苏省文旅厅统计，今年1至2月，江苏累计接待境外游超过22万人次，同比增长超过120%，旅游外汇收入3.5亿美元。记者从北京市文旅部门了解到，2024年，北京大力拓展入境游，在多个国家进行旅游推介，展示中国文旅融合游的强大吸引力，在多个方面推出提升外国游客入境游体验的措施。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc0238246.d.html</link>
            <guid>3545104</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多模态大模型Monkey发布升级版】3月23日，记者从华中科技大学获悉，由该校联合武汉金山办公软件有限公司研究人员开发的Monkey多模态大模型已被人工智能领域国际顶级会议CVPR 2024接收，且该大模型曾在大模型开源开放评测体系——“司南”多模态大模型排行榜中名列开源模型榜首。Monkey在文档领域的“升级版”——文字多模态大模型TextMonkey也于近日发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8018716.d.html</link>
            <guid>3545103</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:23:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港十大屋苑周末成交量按周下跌32% 连续第二周环比减少】根据中原地产，香港十大屋苑周末的成交量较一周前下降32%。周末有19宗销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrww5204634.d.html</link>
            <guid>3545098</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博鳌亚洲论坛新闻中心今日将启用 各项工作准备就绪】博鳌亚洲论坛2024年年会将于3月26日至29日在海南博鳌举行，本届年会以“亚洲与世界：共同的挑战，共同的责任”为主题，将设置“世界经济”“科技创新”“社会发展”“国际合作”四大板块，涵盖40多场分论坛活动。今天（25日）下午，论坛新闻中心将正式启用，目前论坛各项准备工作已经就绪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrww5204022.d.html</link>
            <guid>3545096</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两个人工智能系统开启对话交流】瑞士日内瓦大学的一个科学家团队在人工智能（AI）研究方面取得一项突破：他们让两个AI系统进行了前所未有的语言交流。两个AI系统完全通过语言进行交流，而不依赖于预定义的命令或编程。这一突破为为未来先进类人机器人的自主协作与解决问题奠定了基础。该成果发表在最新一期《自然·神经科学》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrwy1979930.d.html</link>
            <guid>3545094</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:17:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【再探“亚洲锂都”：涉锂企业停工“猫冬” 供需格局仍待改善】 坐拥丰富锂云母资源的宜春，被称为“亚洲锂都”，是产业资本淘金的热土，近年来吸引了包括宁德时代、国轩高科、科力远、鞍重股份等数十家上市公司的进驻。伴随着一栋栋现代化厂房的拔地而起，2023年，宜春全市碳酸锂产量15.89万吨，占国内碳酸锂总产量的34.5%。虽然碳酸锂产量大跃进，但如今宜春锂企的日子过得不太好。近日，记者在宜春及下辖宜丰、奉新、万载等地实地探访时发现，由于碳酸锂价格已经击穿了绝大部分企业的成本线，宜春大量涉锂企业已经停产，仍在开门营业的企业，也不约而同地大幅压减产能。与此同时，堆积如山的锂渣，也正在成为当地政府和企业亟待解决的难题。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrww5202069.d.html</link>
            <guid>3545090</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猪肉价格淡季不疲弱 机构看好养殖股后市】3月初以来，猪肉价格开始小幅反弹。过去3年持续亏损的养猪行业是否就此迎来转机？机构认为，当前养猪行业去产能处于加速阶段，下半年有望迎来去产能的兑现期，叠加旺季消费，生猪供应趋紧，将驱动市场逐步回暖，看好当前的布局机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8016567.d.html</link>
            <guid>3545088</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7年后再度出手 中国平安下调长期投资回报率假设】 长端利率下行所带来的影响正在持续。近日，中国平安在公布的2023年度财报中，将长期投资回报率假设从5%下调至4.5%，这也是该假设7年来首度下调。此次下调，或是本轮上市险企调整相关经济假设的开端。近年来，长期低利率环境叠加资本市场剧烈波动，使得保险资金投资收益率持续下滑，上市险企长期投资回报假设普遍面临下调压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrww5201791.d.html</link>
            <guid>3545087</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省副大臣神田真人：总体而言，弱日元的好处不如以前多。弱势日元对个人可能产生重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrww5201420.d.html</link>
            <guid>3545085</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 23:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：韩国将推迟暂停罢工医生执照的决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8014924.d.html</link>
            <guid>3545082</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 22:58:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳化硅产业前景广阔 电动汽车引擎启动】碳化硅作为一种新型的宽禁带半导体材料，功率密度和效率优势明显，叠加市场价格下探，正让其在电动汽车、光伏等新能源领域的应用快速增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrxc8014708.d.html</link>
            <guid>3545079</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 22:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宏鑫科技董事长王文志： 紧抓轻量化机遇 拓展增长新空间】浙江宏鑫科技股份有限公司（简称“宏鑫科技”）获得IPO发行批文，即将登陆创业板。公司拟募资7.48亿元用于年产100万件高端锻造汽车铝合金车轮智造工厂及研发中心升级项目。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-25/detail-inapnrww5199536.d.html</link>
            <guid>3545078</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 22:55:44 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>