<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 07 May 2023 00:32:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭萧钢构：安徽杭萧签约耀元新材料光伏基地项目二期EPC工程钢结构（A标段）】据杭萧钢构消息，近日，杭萧钢构（安徽）有限公司（简称“安徽杭萧”）签约耀元新材料光伏基地项目二期EPC工程钢结构（A标段）。该项目位于江苏省江阴市。项目建成后，将有效助力当地光伏产业发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9255377.d.html</link>
            <guid>3099166</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯立新材稀贵金属循环再利用基地项目在铜川签约】据凯立新材消息，5月4日，凯立新材稀贵金属循环再利用基地项目签约仪式在铜川凯立举行。凯立新材财务总监王世红与高达投资总经理田军建共同签订项目合作协议。项目的落地有效破解了我国稀贵金属资源高效循环再利用产业化技术的瓶颈问题，有利于缓解我国相关稀贵金属资源供给不足的现状，为区域相关产业的协作配套提供有力支持，促进上下游产业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9254683.d.html</link>
            <guid>3099165</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:26:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因高压电池管理系统软件问题 奔驰在美召回3823辆汽车】美国国家公路交通安全管理局披露，奔驰正在召回部分2023年款EQE 350、S580e、2022-2023年款EQS 450、EQS 580，2022年款AMG EQS 53和EQS 450+车型，共计3823辆。召回原因为高压电池监测系统软件可能不会提醒驾驶员电池故障，从而增加碰撞、受伤或起火风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9254633.d.html</link>
            <guid>3099164</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方强降雨今日逐渐收尾 中东部明天开启晴朗升温模式】据中国天气网消息，今天（5月7日），冷空气继续南移，本轮降水过程将进入收尾阶段，但华南部分地区雨势依然猛烈，局地或有大暴雨，同时，南方大部继续降温，局地降幅将达10℃左右。明天起，中东部将开启晴朗升温模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2631567.d.html</link>
            <guid>3099163</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部：进一步提高义务教育学校公用经费保障水平】据财政部网站消息，为深入贯彻落实党的二十大精神，适应新时代学校德智体美劳“五育”并举需要，中央财政进一步优化完善城乡统一、重在农村的义务教育经费保障机制，2023年安排1560亿元，比上年增加115亿元，支持地方落实好“两免一补”等政策，进一步提高义务教育学校公用经费保障水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2630364.d.html</link>
            <guid>3099162</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台酒二十四节气夏系列文化产品正式发布】据贵州茅台消息，5月6日，贵州茅台酒二十四节气夏系列文化产品发布活动在茅台厂区 “光影茅台”、巽风数字世界和北京二十四节气公园线下线上同步举行。贵州茅台酒二十四节气夏系列文化产品正式亮相发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9250389.d.html</link>
            <guid>3099161</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台：茅台冰淇淋南昌、昆明、合肥、太原旗舰店即将开业】据贵州茅台消息，5月9日，茅台冰淇淋南昌、昆明、合肥、太原旗舰店即将开业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2626148.d.html</link>
            <guid>3099159</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芒格：中国股市属于水大鱼大的市场，具备投资机会】 据每经网，“在我过去四次现场参加巴菲特股东大会的时候，都听到很多中国的投资人提问，巴菲特和芒格都给了积极的回应。芒格认为中国经济增长取得了了不起的成就，中国股市属于水大鱼大的市场，具备一定的投资机会。就像捕鱼要到鱼多的地方，他认为中国市场是一个值得投资的市场。”前海开源基金首席基金学家杨德龙这样说道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2624751.d.html</link>
            <guid>3099157</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西丰城清丰堤发生决口 抢险施工连夜进行】受强降雨影响，6日上午，位于江西丰城清丰山溪的清丰堤发生决口险情，抢险人员连夜施工，封堵决口。截至今天零时，施工人员已在决口上游处填筑了15米。两侧堤岸决口封堵工作仍在紧张进行中。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9243070.d.html</link>
            <guid>3099154</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：激发高质量发展强大动力】今年一季度的发展“成绩单”显示，我国经济高质量发展成效明显。将经济运行好转态势巩固下去，我们有基础有信心，但也面临挑战。应对内外考验，把握发展主动权，必须用好改革开放“关键一招”，持续增强内生动力，加快形成可持续的高质量发展体制机制]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2621438.d.html</link>
            <guid>3099153</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:58:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台集团与中科院遗传发育所签订战略合作协议】茅台集团5月6日与中科院遗传发育所在茅台国际大酒店签订战略合作协议。根据协议内容，双方将以“委托培养和培训、高层次人才交流”等形式，开展人才培养合作。在科技创新合作上，聚焦种质资源保护、育种创新、良种繁育关键环节，围绕以糯高粱、中弱筋小麦为主的酿酒原料，重点突破基因挖掘、种质创新、新品种选育、高效繁育等现代作物育种领域“卡脖子”关键核心技术问题，为现代种业发展提供理论与技术支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9242203.d.html</link>
            <guid>3099152</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天舟六号船箭组合体今天垂直转运进发射区】据中国航天科技集团，今天，天舟六号船箭组合体进行转运，组合体将以垂直转运的方式进入发射区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9240384.d.html</link>
            <guid>3099151</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:53:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部：中小学教材不得夹带商业广告】教育部6日发布2023年中小学教学用书目录，涉及普通中小学、特殊教育学校、体育运动学校教学用书。通知明确提出中小学教材中不得夹带任何商业广告或教学辅助资料的链接网址、二维码等信息。]]></title>
            <guid>3099150</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五粮液：五一期间产品销售两位数增长，白酒消费将延续升级趋势】 “五一期间，五粮液景区游客大幅增长，动销实现双位数增长。公司产品销售及宴会活动开展场次均取得两位数增长。”5月5日，五粮液以网络互动形式举办2022年度及2023年第一季度业绩说明会，在谈及五一假期期间景区产品动销和宴会市场销售恢复情况方面，副总经理刘洋作出上述表述。对于五粮春和五粮醇销量能否持续增长，副董事长张宇在业绩会上表示，五粮春、五粮醇都是浓香酒公司的战略品牌，在市场投放量上会持续保持稳定。今年一季度，五粮春、五粮醇开瓶扫码继续保持两位数以上增长，五一期间扫码开瓶更是达到新高，同比三位数以上增长，公司有理由相信五粮春、五粮醇将继续保持稳健增长的发展态势。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2611363.d.html</link>
            <guid>3099149</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:45:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃宁夏达成一致 黄河黑山峡工程可研报告编制按下快进键】甘肃、宁夏两省区日前就黄河黑山峡开发方案达成一致，黄河黑山峡水利枢纽工程进入可行性研究报告编制阶段。据水利部黄河水利委员会上中游管理局消息，甘肃、宁夏两省（区）已同意黑山峡工程建设，黑山峡工程进入可研报告编制阶段。另外，加快推进黑山峡、南水北调西线等重大项目前期工作也已纳入黄委2023年的工作目标。“黄委会计划今年8月底完成可行性研究报告并报送水利部，12月底前将可行性研究报告报送国家发展改革委审查，但鉴于黑山峡河段开发的技术复杂敏感性、征地与移民安置的复杂程度，以及社会稳定风险的不可预测性，估计至少需要3～5年才能开工建设，同步开展水库移民搬迁安置工作。”甘肃省水利厅总工贾小明说。 (澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2610822.d.html</link>
            <guid>3099148</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚出席第五次中阿巴三方外长对话】当地时间2023年5月6日，国务委员兼外长秦刚在巴基斯坦伊斯兰堡出席第五次中阿巴三方外长对话。巴基斯坦外长比拉瓦尔主持，阿富汗临时政府代理外长穆塔基出席。秦刚表示，本次外长对话成功举办，标志着中阿巴三方合作机制重启。中阿巴是山水相连的传统友好邻邦，中方一贯重视发展同阿巴的友好关系，愿通过双边以及三方合作机制，同阿巴携手落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，共享发展机遇，共迎安全挑战，共促文明进步，树立邻国、小多边和热点问题合作的典范，维护和促进地区稳定与繁荣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2606502.d.html</link>
            <guid>3099147</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄一政党主席因汽车爆炸受伤 ，俄方称嫌疑人受乌克兰指使】当地时间6日，在俄罗斯下诺夫哥罗德州，俄“公正俄罗斯－爱国者－为了真理”党共同主席扎哈尔·普里列平的汽车发生爆炸，汽车驾驶员死亡，普里列平本人受伤。 俄罗斯内务部当天表示，涉嫌制造这起汽车爆炸案的嫌疑人已被抓获，他是一名1993年出生于乌克兰的男性，俄罗斯相关部门已将此案定性为恐怖袭击事件。俄联邦侦查委员会当天表示，嫌疑人已经承认，自己是按照乌克兰情报部门指示行事。 而据乌克兰媒体报道，乌克兰国家安全局当天表示，无法证实或否认其参与了此次汽车爆炸事件。 同日，俄罗斯外交部发表声明表示，美国和西方应为普里列平汽车爆炸案负首要责任。声明说，俄罗斯执法机构正在调查案件的细节，但是从目前掌握的信息来看，这次袭击事件显然是受西方国家支持的。声明指出，自2014年以来，以美国为首的西方国家在乌克兰不断推动反俄计划，美国方面拒绝谴责此次恐袭就是美国政府的自我暴露。（央视新闻客户端）]]></title>
            <guid>3099146</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州购二套房无需落户满5年？假的】近日，一则关于杭州楼市政策的消息在网上引发议论。该消息称，杭州5月1日起施行楼市新政，购买第二套房的购房者无需在杭州落户满5年，以及购买房屋满2年后出售的房产，将免征增值税。记者向杭州市住房保障和房产管理局求证确认，这是一则假消息。 (经济日报)]]></title>
            <guid>3099145</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨蓝色预警：6省区将现大到暴雨 广东局地有大暴雨】中央气象台5月7日06时继续发布暴雨蓝色预警：预计，5月7日08时至8日08时，广西东南部、广东中南部、福建南部、海南岛东北部、台湾岛以及云南东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，广东西南部局地有大暴雨（100～130毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～40毫米，局地可超过50毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2600235.d.html</link>
            <guid>3099144</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:22:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西初步测算耕地土壤碳汇潜力约8355万吨】记者从广西壮族自治区自然资源厅获悉，广西自2022年起在7个县（区）启动实施自然资源碳汇调查监测试点工作，目前，试点县（区）耕地碳汇本底外业调查基本结束，初步测算广西330.76万公顷耕地中蕴含3.66亿吨碳储量，耕地土壤碳汇潜力约8355万吨。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2599817.d.html</link>
            <guid>3099143</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:22:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【攀枝花5月5日山火明火被扑灭】据攀枝花市森林草原防灭火指挥部消息，2023年5月5日18时30分，攀枝花市东区弄弄坪街道高峰社区后山发生一起火情。经多方力量扑救，明火于5月7日4时26分被全部扑灭，全面转入火场清理看守阶段，没有造成人员伤亡和次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9220426.d.html</link>
            <guid>3099142</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:21:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构总干事：扎波罗热核电站所在城市居民开始疏散】国际原子能机构总干事格罗西表示，在扎波罗热核电站的国际原子能机构专家团队收到消息称，核电站所在的埃涅尔戈达尔市已开始疏散居民。国际原子能机构专家团队正在密切监测局势，以了解这一事件对核安全和安保的任何潜在影响。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxecf9219530.d.html</link>
            <guid>3099141</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来三天北京晴朗干燥持续 最高气温将升至28℃暖意明显】未来三天（5月7日至9日），北京晴朗在线，气温稳步回升，最高气温将达28℃，适宜进行户外活动，不过天气干燥、紫外线强烈，公众外出需及时补水，做好防晒工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imysxeca2598127.d.html</link>
            <guid>3099140</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清电集团光伏总部落户合肥 总投资100亿元】肥东县5月6日下午与清电集团签署项目合作协议。会上，总投资100亿元的清电集团光伏总部暨光伏产业链项目签约落户，建设16GW硅片生产线及配套项目，项目一期计划5月份开工，8月份投产，直接带动本地就业1000余人。合肥产投集团、京能同鑫、三一重能等与清电光伏科技公司签署A轮融资协议，融资将用于此项目建设运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9346631.d.html</link>
            <guid>3099139</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:12:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州购二套房无需落户满5年？假的】近日，一则关于杭州楼市政策的消息在网上引发议论。该消息称，杭州5月1日起施行楼市新政，购买第二套房的购房者无需在杭州落户满5年，以及购买房屋满2年后出售的房产，将免征增值税。向杭州市住房保障和房产管理局求证确认，这是一则假消息。杭州楼市因区施策，除临安区不限购外，其他9个区均为限购区。其中，限购区政策又分为核心限购区域、限购放宽区域和差异化购房区域三种。在上城区、西湖区、拱墅区等核心限购区域内购买二套房，依然需落户满5年。在杭州限购范围内，个人转让家庭唯一住房增值税免征年限由5年调整到2年；个人转让非家庭唯一住房的，增值税免征年限仍为5年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2722119.d.html</link>
            <guid>3099138</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:08:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国第三次海洋污染基线调查工作启动】从生态环境部获悉，生态环境部近日启动实施第三次海洋污染基线调查并开展春季航次海上调查工作，旨在摸清我国海洋生态环境状况的最新家底、全面掌握海洋生态环境基本状况及变化规律等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9341869.d.html</link>
            <guid>3099137</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【检察机关一季度批捕诈骗犯罪10923人】从最高人民检察院获悉，2023年一季度全国检察机关批准逮捕诈骗犯罪10923人，在所有罪名中位列第2位；提起公诉18146人，在所有罪名中位列第5位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9341172.d.html</link>
            <guid>3099136</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:06:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Edward Jones：巴菲特第一季度可能减持了西方石油】Edward Jones的分析师吉姆·沙纳汉(Jim Shanahan)估计，截至3月底，伯克希尔哈撒韦持有价值216亿美元的雪佛龙股票，不过第一季度似乎出售了约60亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2718051.d.html</link>
            <guid>3099135</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 23:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒民调：八成受访者不支持岸田文雄提出的“防卫增税”】据日本共同社5月7日报道，近日该媒体在日本国内就安全保障进行的民意调查结果显示，有80%的受访者不支持日本首相岸田文雄提出的为强化防卫力量而增税的方针。此外，有58%的受访者认为，从2023财年开始的5年间，日本将防卫费增加到43万亿日元的方针是“不合适的”。有88%的受访者认为岸田文雄有关防卫力量的说明是“不充分的”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2714040.d.html</link>
            <guid>3099134</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度全国门诊费用跨省直接结算超1700万人次】国家医保局近日发布了今年一季度全国医保跨省异地就医直接结算相关信息。一季度，门诊费用跨省直接结算范围进一步扩大，全国门诊费用跨省联网定点医药机构达36.44万家，门诊费用跨省直接结算1742.09万人次，减少个人垫付28.4亿元。其中，普通门诊费用跨省直接结算1260.83万人次，减少个人垫付19.34亿元；门诊慢特病费用跨省直接结算31.49万人次，减少个人垫付2.8亿元；跨省联网定点零售药店直接结算449.77万人次，减少个人垫付6.26亿元。]]></title>
            <guid>3099133</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪深两市上市公司年报显示 实体经济基本盘稳中向好】沪深两市上市公司陆续披露2022年年度报告。数据显示，面对国内外多重超预期因素冲击，上市公司生产经营稳中向好，实体经济“基本盘”地位不断巩固。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2712559.d.html</link>
            <guid>3099132</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至3月末17项工具余额约6.8万亿元 后续还有发力空间】数据显示，截至3月末，17项结构性货币政策工具余额约为6.8万亿元，有效引导了金融机构合理投放贷款，促进金融资源向重点领域和薄弱环节倾斜。在“货币政策要精准有力”的要求下，专家认为，接下来应继续发挥结构性货币政策的精准导向作用，增强经济增长潜能，支持经济社会发展在新的起点上开好局、起好步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9331462.d.html</link>
            <guid>3099131</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地今举行事业单位招聘考试，应届生有利好政策】今年3月开始，多省份陆续启动了2023年上半年事业单位公开招聘工作，各地将笔试时间定于5月7日举行。近年来，各地事业单位招聘中，普遍加大了对应届高校毕业生的支持力度。例如，辽宁今年的事业单位招聘中，共有2923家事业单位提供8662个岗位，其中专门招聘应届毕业生的岗位人数占比达50%以上。青海人社部门也介绍，今年将充分挖掘潜力为高校毕业生提供更多岗位，同时，力争于7月底前全面完成年度事业单位公开招聘任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2709777.d.html</link>
            <guid>3099130</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:49:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伯克希尔哈撒韦股东改选全体董事，以压倒性多数否决外部股东提出的六项提案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9330626.d.html</link>
            <guid>3099129</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克表示，为其他人购买推特蓝作为礼物的功能“即将到来”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9330366.d.html</link>
            <guid>3099128</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统卢拉抨击该国高利率 称其阻碍经济发展】巴西总统卢拉周六再次批评巴西央行未能降低借贷成本，称巴西社会再也无法忍受13.75%的基准利率。卢拉表示:“我对巴西央行没有意见，我不同意其目前的政策。那些赞成这么高利率的人，请站出来公开为之辩护。我不同意。”他说，巴西经济正在获得动力，工人必须获得信贷，否则经济增长可能会受到阻碍。卢拉还说:“巴西的零售商、商人和工人再也无法忍受这么高的利率了。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9328956.d.html</link>
            <guid>3099127</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI的CEO Sam Altman：世界的创造力令人叹为观止】OpenAI的CEO Sam Altman表示，世界上的创造力令人叹为观止。每当我们的工具变得更好一点、更容易获得一点时，我们的创造力就会比我们想象的进步更多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9327016.d.html</link>
            <guid>3099126</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:37:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伯克希尔股东投票否决了将董事长和首席执行官职位分开的提案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9322343.d.html</link>
            <guid>3099125</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国参议院共和党人反对在不带任何附加条件的情况下提高债务上限】包括少数党领袖麦康奈尔在内的43名参议院共和党人在给参议院多数党领袖舒默的信中表示，他们反对在没有附加条件的情况下就提高美国债务上限的立法进行投票，称“实质性支出和预算改革”必须是一揽子计划的一部分。“由于不可持续的财政政策，我们的经济正在自由落体，”共和党参议员在信中说。“这种轨迹必须通过财政改革来解决。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2697983.d.html</link>
            <guid>3099124</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伯克希尔股东投票否决了多元化报告提案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9318949.d.html</link>
            <guid>3099123</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月7日06时继续发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2694311.d.html</link>
            <guid>3099122</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伯克希尔股东投票否决了关于伊利诺斯州的气候提案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9311919.d.html</link>
            <guid>3099121</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伯克希尔股东投票否决了关于加州公务员基金的气候提案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9311765.d.html</link>
            <guid>3099120</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 22:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预计二季度电力消费增速明显回升 拉动上半年全社会用电量增长6%左右】中国电力企业联合会发布的《2023年一季度全国电力供需形势分析预测报告》预计，2023年全国电力供需总体紧平衡，部分区域用电高峰时段电力供需偏紧。其中，二季度南方区域电力供需形势偏紧。迎峰度夏期间，华东、华中、南方区域电力供需形势偏紧，华北、东北、西北区域电力供需基本平衡。《报告》预测，今年国民经济企稳回升将促进电力消费需求增长。受上年同期低基数等因素影响，预计二季度电力消费增速将明显回升，拉动上半年全社会用电量同比增长6%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2688413.d.html</link>
            <guid>3099118</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 21:52:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【惠民生、促消费——畅通社区“微循环”，形成一刻钟便民生活圈】一头连着社区居民，一头连着个体户、小企业，社区商业如“毛细血管”般让城市经济“微循环”越发畅通——自2021年5月商务部等12部门联合印发《关于推进城市一刻钟便民生活圈建设的意见》以来，2批次80个试点地区共建设一刻钟便民生活圈超1400个、服务居民3200多万人。一刻钟便民生活圈以社区居民为服务对象，在步行15分钟左右的范围内，以满足居民日常生活基本消费和品质消费为目标，形成多业态集聚的社区商圈，既惠民生，更促消费。商务部相关负责人介绍，下一步，一刻钟便民生活圈建设三年行动将在全国开展，继续“缺什么、补什么”，将居民的“需求清单”转化为“满意清单”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2680360.d.html</link>
            <guid>3099117</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 21:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抓住消费升级新机遇】自驾游、亲子游、定制游等文旅业态持续升温，特色餐饮、健身运动、展览演出等场所人气火爆，文化创意、非遗展示、民俗体验等项目备受青睐……今年“五一”假期，消费新业态新模式不断涌现，既改善了消费体验，也形成新的消费增长点。激发消费活力，点亮美好生活。当前人民对美好生活的向往总体上已经从“有没有”转向“好不好”，呈现多样化、多层次、多方面的特点。从实物商品到生活服务，从线上购物到线下商场，消费数字化、品质化、个性化、多元化、品牌化升级的趋势日益明显。顺应消费升级趋势，打造内容丰富、品质精良、结构合理的高质量消费供给体系，这既是促进消费潜力加速释放的应有之义，也是满足人民美好生活需要的内在要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxve2679422.d.html</link>
            <guid>3099116</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 21:42:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特股东大会问答环节的五大收获】①巴菲特打消了外界对伯克希尔可能收购西方石油公司全部控股权的猜测，此前伯克希尔花了数月时间购买这家能源生产商的股票。②这位亿万富翁投资者还表示，银行业最近的动荡是由蔓延的担忧、扭曲的监管激励和糟糕的信息共同推动的。③巴菲特认为，随着美国经济进入“难以置信”的衰退时期，经济前景对他的企业利润构成了压力。即便如此，利率环境仍将提高伯克希尔的投资回报。④Geico六个季度以来首次实现盈利，但负责监管保险业务的高管阿吉特•贾恩（Ajit Jain）表示，该公司要实现技术现代化并与竞争对手保持同步，还有很多工作要做。⑤巴菲特一再重申他对接班人格雷格•阿贝尔（Greg Abel）的信心，与此同时，围绕这家企业集团接班人的问题在本周的股东大会上显得十分突出。阿贝尔在问答环节插话了几次。随着公司为期待已久的转型做准备，他在各种公共领域的出现更加明显——尽管确切的时间仍然是个谜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswxvi9290425.d.html</link>
            <guid>3099115</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 21:22:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特：我知道苹果公司5年或10年后的发展趋势，但不知道汽车公司未来会怎样。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2788932.d.html</link>
            <guid>3099112</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：投资的乐趣在于未知 有时成功 有时失败】巴菲特表示，“我和一群最棒的人一起工作，我想不出比这更好的理想工作环境了。”他觉得投资的乐趣在于未知。有时成功，有时失败。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9404654.d.html</link>
            <guid>3099111</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[提示：巴菲特、芒格面对伯克希尔股东的问答环节已经结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2780894.d.html</link>
            <guid>3099109</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:39:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特：美国政府的工作是收获资本主义的好处，同时不让任何一个群体过度受苦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2779465.d.html</link>
            <guid>3099104</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特：相信我，现金不是垃圾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2772759.d.html</link>
            <guid>3099078</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:16:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：喜诗糖果仍是一个很好的品牌 NetJets则与其竞争对手存在差异性】伯克希尔·哈撒韦公司CEO沃伦·巴菲特对旗下喜诗糖果和私人飞机公司NetJets的境况发表了他的看法。他认为，喜诗糖果仍是一个很好的品牌，喜诗糖果的历史有101年，它仍然有自己的魔力，但这个魔力也并非无限的，全球消费者的品味不一样，我们仍想进行更多的尝试。NetJets则与其竞争对手存在差异性，你可以把它比作这一领域的法拉利，私人飞机的服务是无可比拟的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2772244.d.html</link>
            <guid>3099076</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[查理·芒格：电动汽车带来了巨大的资本成本和风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9391627.d.html</link>
            <guid>3099072</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:10:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【查理·芒格：即使不考虑全球变暖，能源转型也是有意义的】芒格表示，有些关于气候变化的说法是错误的，但出于某些重要原因，能源转型是有意义的。芒格说：“即使我们不担心全球变暖，转向可再生能源以节约我们的碳氢化合物也是有意义的。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9391255.d.html</link>
            <guid>3099071</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:08:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特谈投资派拉蒙：流媒体业务仍然充满挑战】派拉蒙在本周四宣布巨额亏损和大幅削减股息，作为该公司的第一大股东，伯克希尔持股约为15%。自2022年第一季度伯克希尔开始购买以来，股价已经下跌了大约一半。伯克希尔·哈撒韦公司CEO沃伦·巴菲特表示，任何公司大幅削减股息时都不是好消息。流媒体业务仍然充满挑战，众多竞争对手使价格保持在较低水平。对于用户而言，取消流媒体订阅并转投竞争对手服务非常容易。巴菲特说：“有一大堆公司不想退出。谁知道定价会发生什么。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2769474.d.html</link>
            <guid>3099068</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：微软一直非常愿意与政府合作 但这并不意味着交易终将会达成】面对参会者提出的伯克希尔是否减持了动视暴雪的股份这一问题，伯克希尔·哈撒韦公司CEO沃伦·巴菲特表示，我们不会提供13F以外的信息，尽管有些事情你可以在10Q中弄清楚。他称，微软一直非常愿意与政府合作，但这并不意味着交易终将会达成。巴菲特不确定这笔收购是否会达成。他显然认为这应该达成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9388488.d.html</link>
            <guid>3099061</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 20:01:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特：没有什么比为自己工作更好的了，如果你不能拥有一家大公司，能在伯克希尔哈撒韦公司工作也挺好的。]]></title>
            <guid>3099058</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国、沙特等国据悉周日将讨论连接中东的铁路网项目】消息人士称，预计美国、沙特、阿联酋和印度的国家安全顾问将于周日讨论一项可能的重大联合基础设施项目，该项目将通过一个铁路网连接海湾和阿拉伯国家，该铁路网也将通过该地区港口的航道连接到印度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9385692.d.html</link>
            <guid>3099048</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:52:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：英国阻止微软收购动视暴雪是“犯了一个错误”】巴菲特被问及，在英国监管机构阻止微软收购动视暴雪后，伯克希尔哈撒韦是否调整了其所持动视暴雪股份。他表示，英国政府阻止这笔交易是“犯了一个错误”，微软已经表示愿意与政府机构合作，并希望完成这笔交易。但这并不意味着这样的协议将会达成。他指出，英国政府确实比美国更有能力阻止这笔交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2761003.d.html</link>
            <guid>3099046</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特：我们需要控制支出，但（美国）国会不喜欢这样做。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9378428.d.html</link>
            <guid>3099040</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：15%的公司税率一点也不困扰我】巴菲特被问及对公司新税率的看法，他表示，不管结果如何，“我们已经拥有了足够的资金”，不受15%税率的困扰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9375242.d.html</link>
            <guid>3099037</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：马斯克是一位非常出色的企业家 喜欢挑战超越极限的事情】伯克希尔·哈撒韦公司CEO沃伦巴菲特对马斯克做出了自己的评价，他认为，马斯克是一位非常出色的企业家，他有很多的梦想，而且他的这些梦想就是他现在所做的事情的基础。我觉得他如果没有去做一些超越极限的事情，设立超越极限的目标，他不会取得今天的这些成绩。马斯克喜欢去完成一些不可能的任务。他所做的一切需要这种胆量和魄力，甚至有一些疯狂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2751844.d.html</link>
            <guid>3099036</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：未来也许会增持西方石油 但不会买下来】伯克希尔·哈撒韦公司CEO沃伦·巴菲特表示，他喜欢西方石油在二叠纪盆地的位置。西方石油有很多优质的油井，是一个完全不同的石油生意。在过去的几个月里，这家公司还以高于票面价值110%的价格赎回了4亿至5亿美元的优先股。现在有很多炒作认为我们会把西方石油买下来，但我们并不会这么做。西方石油的管理层是我们赞赏的。未来也许我们还会增持，但目前对仓位满意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9372987.d.html</link>
            <guid>3099035</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[在回答有关未来现金分配的问题时，巴菲特表示，他的兴趣仍然是以高价值收购一家公司，“我们真正想做的是收购好的企业，这在上市公司很难做到”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2749790.d.html</link>
            <guid>3099031</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:29:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[有人问芒格，他是否认为埃隆·马斯克高估了自己，以及他对马斯克的看法是否因为他企业的成功而改变了。芒格回答，马斯克确实高估了自己，但马斯克“非常有才华”，他如果不给自己设定不可能实现的目标，也就不可能取得现在的成就。]]></title>
            <guid>3099028</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:28:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰东部大部分地区响起了空袭警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9366730.d.html</link>
            <guid>3099019</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：美国页岩油生产是一种与其他生产截然不同的业务】下一个问题是石油，考虑到二叠纪盆地的石油产量可能已经见顶，伯克希尔集团持有雪佛龙和西方石油公司的股份。巴菲特表示，现实情况是，美国一半的石油产量来自分散在全国各地的各个油田，而另一半来自页岩。在电影中，你可以看到这些巨大的石油喷涌。但在二叠纪盆地，当你开采一口井时，产量可能是12000桶或15000桶。这可能很危险——西方石油公司的一口井的产量为9万桶。但一年或一年半之后，它就一无所获了。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2744931.d.html</link>
            <guid>3099018</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:17:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[另一个青少年的问题是关于能源转型的，为什么伯克希尔不通过加速燃煤电厂的退役来“真正投资”未来？查理·芒格说，他不知道全球变暖会有多糟糕。这一回应赢得了很多掌声。]]></title>
            <guid>3099012</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:13:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[查理·芒格：我认为电影业是一个艰难的行业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9362267.d.html</link>
            <guid>3099011</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:09:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特：迪士尼在20世纪30年代和40年代曾经在提供动画方面是独一无二的，这很好；但现在时代不同了。观赏人数不会急剧增加，观赏时间也不会大幅增加。]]></title>
            <guid>3099010</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：流媒体业务是一个值得关注的有趣行业】有人问起伯克希尔对派拉蒙的投资，以及巴菲特对流媒体大战的看法。巴菲特说:我们的业务不是给人们提供股票建议，但任何一家公司削减股息都不是好消息，派拉蒙就是这么做的。他称流媒体业务是一个值得关注的有趣行业(在很多方面)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2739462.d.html</link>
            <guid>3099009</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特：像派拉蒙这样的公司削减股息并不是好消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2739409.d.html</link>
            <guid>3099007</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 19:04:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特：伯克希尔购买Pilot与英国石油购买Travel Centers不能相提并论】有投资者提问，为何伯克希尔买卡车加油站Pilot比英国石油买Travel Centers贵这么多？伯克希尔·哈撒韦公司CEO沃伦·巴菲特回应称，伯克希尔买Pilot是一个分成三个阶段的交易，第一个阶段价格很好，第二个阶段由于他们去年优异的业绩对卖家很有利。自从我们在 2017 年购买了Pilot 的股份以来，这部分股份已进行了“股权”会计处理。在2023年初，伯克希尔将购买Pilot的额外权益，这将使我们的所有权提高到80%，并导致我们在财务报表中充分整合Pilot的收益、资产和负债。拿Pilot和Travel Centers比较并不太合理，Pilot的选址要比后者好许多。]]></title>
            <guid>3099003</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 18:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【15岁中国男孩再向芒格巴菲特提问】一位15岁的中国男孩第四次参加巴菲特股东大会。他这次向巴菲特和芒格提问：在投资和生活中，应该避免哪些“重大错误”？巴菲特重复了他的名言：你应该给自己写个“讣告”，然后朝这个方向努力。巴菲特指出，不要犯可能让你“退出游戏”的错误。股神还建议要花得比赚得少点，因为一旦因为入不敷出背上负债，就会难以摆脱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtph2735680.d.html</link>
            <guid>3098994</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 18:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特投资之道：在商业事务中做一个不带感情色彩的人】在伯克希尔哈撒韦公司的年度股东大会上，沃伦•巴菲特向投资者讲述了他如何成为最受欢迎的投资者之一的老秘诀。关键是：不要情绪化——至少在生意上是这样。巴菲特说:“在我的记忆中，伯克希尔历史上从未有过情绪化的决定。”“你不想一辈子都做一个没有感情的人，但在做投资或商业决策时，你肯定想做一个没有感情的人。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswtpm9354900.d.html</link>
            <guid>3098988</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 18:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国首相苏纳克：与加拿大总理特鲁多讨论了如何加强两国在国防和安全技术领域（包括网络安全）的合作。]]></title>
            <guid>3098982</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 18:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特：伯克希尔哈撒韦在过去六个月内出售了银行股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswpfk2855910.d.html</link>
            <guid>3098975</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 18:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特谈美国银行：喜欢他们的管理】在伯克希尔股东会上，谈及为什么一直重仓美国银行时，巴菲特称“我喜欢美国银行，喜欢他们的管理。”据悉，巴菲特去年大幅减持银行股，除了巴菲特赖以成名的美国银行还在其组合的前十，其他银行股都已逐渐退出重仓名单。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswpfp9477148.d.html</link>
            <guid>3098973</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 18:30:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴菲特：我把自己超过美国联邦存款保险公司保险限额的钱存在当地的一家银行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswpfp9476458.d.html</link>
            <guid>3098972</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 18:27:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特翻牌子】下午第一个问题与银行业有关，巴菲特一边说“让我们用银行术语来回答这个问题”，一边把桌子上放了一天的牌子翻了过来，上书“可以出售”和“持有到期”。巴菲特谈到了银行业恐惧的传染，有时恐惧是合理的，有时则并非如此。我的父亲在大萧条初期因银行挤兑失去了工作，但现在银行业已经发生了变化。联邦存款保险公司（FDIC）的设立是极具远见的举措。如果人们担心银行存款的安全，经济就无法运行。尽管联邦存款保险公司为所有存款支付100%的保险，但人们仍以各种疯狂的方式感到担忧。这是不应该发生的。政治家、机构和媒体在传递信息方面做得非常糟糕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-07/detail-imyswpfp9474406.d.html</link>
            <guid>3098971</guid>
            <pubDate>Sat, 06 May 2023 18:22:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>