<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 12:09:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【近400亿资金已行动 宽基指数ETF被显著加仓】据中国证券报，在市场震荡回暖的过程中，抄底资金可谓十分踊跃。7月以来，约383亿元资金涌入A股ETF，科创50、沪深300相关ETF最为吸金。若从4月中旬开始计算，则已有逾2000亿元资金“抄底”。在对ETF的操作上，资金“高抛低吸”的特征显著，一方面是对大盘宽基指数“越跌越买”；另一方面，对短期涨幅较高的行业指数ETF进行抛售，如券商、银行等ETF。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfr5250197.d.html</link>
            <guid>3192893</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 12:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京环球影城主题公园明日恢复开放】于2023年7月31日恢复开放。受降雨天气影响，部分室外景点、演出、骑乘设施的运营情况可能会实时调整或临时关闭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfp9756153.d.html</link>
            <guid>3192884</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【水利部升级发布洪水橙色预警】台风“杜苏芮”残余环流和冷空气共同影响，预计7月30日，海河流域将有大到暴雨，其中北京西部南部、河北中部西部、山西东部等地部分地区将有大暴雨到特大暴雨；7月31日至8月1日，海河流域部分地区仍将有大到暴雨。受降雨影响，预计海河流域潮白河、北运河、永定河、大清河、子牙河等河流将出现明显涨水过程，其中北运河、永定河、大清河、子牙河可能发生超警以上洪水。水利部信息中心升级发布洪水橙色预警，提请北京、天津、河北、山西等省（直辖市）和社会公众注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfn2975076.d.html</link>
            <guid>3192867</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【步入技术性牛市 两类公募产品南下港股】步入技术性牛市的港股，正罕见地迎来公募领域的“新朋友”。记者注意到，自今年5月底低点以来，恒生科技指数至今区间涨幅已超过20%，步入技术性牛市，与此同时，港股的这一惊人变化也吸引了两类非常罕见的南下投资者：A股股票型基金产品，甚至是部分年内亏损较多的产品南下港股市场，而此前A股基金布局港股的策略是首先在A股上积累净值安全垫。此外，对股票风险异常敏感的债券型基金也从以往只敢参与内地A股，变成积极涉猎港股股票。业内人士猜测这种罕见现象意味着港股的赔率正在增强，也进一步体现了港股的技术性牛市。 (券商中国)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfp9752025.d.html</link>
            <guid>3192866</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:37:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【浙江武义伟嘉利工贸有限公司“4·17” 重大火灾致11人死亡 调查报告发布】浙江省人民政府事故调查组7月30日晚对外发布浙江武义伟嘉利工贸有限公司“4·17” 重大火灾事故调查报告。2023年4月17日14时1分许，位于浙江省金华市武义县泉溪镇青云路68号的浙江伟嘉利工贸有限公司发生一起重大火灾事故，导致11人死亡，过火面积约9000平方米，直接经济损失2806.5万元。事故调查组认定，浙江武义伟嘉利工贸有限公司“4·17”重大火灾事故是一起因违法电焊施工引燃违规存放的拉丝调制漆引发火灾并迅速蔓延，业主违法搭建并改变厂房使用性质，导致疏散楼梯、自动消防设施等安全条件不符合规范，企业未开展应急救援演练导致人员死亡的重大生产安全责任事故。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfn2973724.d.html</link>
            <guid>3192862</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:31:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新疆抢抓施工黄金期 重大项目建设提速】新疆涉及能源、产业、交通和水利基础设施等领域的70个标志性重大项目7月30日集中开工。眼下，新疆抢抓施工黄金期，天山南北一批投资体量大、产业链条长、辐射带动强的重大项目加快建设，各大项目施工现场呈现出一片火热的建设景象。30日举行的新疆重大项目调度会上透露，此次集中开工的中石油新疆油田分公司2×660兆瓦超超临界煤电项目、新疆慧能1500万吨/年煤炭清洁高效利用项目、紫金矿业低碳园区等70个标志性重大项目，总投资超过1800亿元。新疆将紧抓项目施工黄金季，加快推进项目建设，确保三季度完成投资3500亿元以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfn2973121.d.html</link>
            <guid>3192861</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科回应美国密歇根州24亿美元电池工厂项目延期：消息不实】作为去年美国联邦政府《通货膨胀削减法案》通过后，中国电池企业在北美投建的第一个电池工厂项目，国轩高科的密歇根州电池工厂的进展引人关注。据美国密歇根州当地媒体近日报道，原计划在密歇根州大急流城开工的国轩电池工厂被批准延期一年，其总体完工时间也相应推迟一年至2031年。7月30日，国轩高科方面向记者表示，“此消息不实”，但也表示无法透露关于项目的更多信息。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfp9747339.d.html</link>
            <guid>3192859</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【湖北发布地质灾害气象风险预警 部分区域滑坡风险较大】湖北省自然资源厅和湖北省气象局今天（30日）联合发布地质灾害气象风险预警：2023年7月30日17时—7月31日20时，预计三峡库区（秭归东部、夷陵），黄石地区、宜昌地区，十堰（十堰市城区北部和东部、郧阳中南部、丹江口西部）、襄阳（南漳南部）、恩施（咸丰、来凤、宣恩、鹤峰）、荆门（荆门市城区）、荆州（松滋）、武汉（黄陂北部）、咸宁（咸安区、嘉鱼、崇阳、通城、通山）、黄冈（麻城罗田、浠水局部、蕲春、武穴、黄梅）以及其他强降水区域发生崩塌、滑坡、泥石流的风险较大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfn2970157.d.html</link>
            <guid>3192858</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山西通报代县精诚矿业矿工死亡瞒报事件调查处置情况】2023年6月29日中国新闻周刊刊登《山西代县矿工死亡瞒报事件调查》报道后，我省立即组建由省纪委监委、省公安厅、省应急厅等部门参加的联合调查组进驻忻州市代县，依规依纪依法对代县精诚矿业有限责任公司（以下简称精诚矿业）矿工死亡瞒报事件进行提级调查处置。调查组深入开展线索收集、取证和核查工作，赴陕西、四川、重庆等地和省内相关县（市、区），调查走访遇难矿工的家属、亲友、工友等200余人次，制作证人询问笔录150余份，调取相关部门和企业资料200余份，查阅精诚矿业相关证据资料40000余页。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfn2969616.d.html</link>
            <guid>3192857</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨惠妍捐赠6.75亿股碧桂园服务股权，为慈善注入“源头活水”】据碧桂园服务7月30日公告称，公司控股股东、非执行董事兼董事会主席杨惠妍向国强公益基金会（香港）有限公司捐赠674,640,867股股权作慈善公益用途，使非营利性公益基金会获得可持续分红的机会，从而获得造血功能。捐赠股份将用作支持香港及粤港澳大湾区科学、教育文化、健康及青少年成長，资助弱势群体、赈灾以及内地乡村振兴等公益用途。国强公益基金会（香港）承诺将在十年内持有股份，并委托杨惠妍行使投票权，即捐赠不会对碧桂园服务实控权造成影响。碧桂园杨国强、杨惠妍父女一直热心公益慈善，自1997年第一笔大额捐赠算起，已坚持长达26年的公益长跑，累计向全社会慈善捐款超105亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfn2968721.d.html</link>
            <guid>3192856</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列将斥资270亿美元扩建铁路，未来将连通沙特】当地时间7月30日，以色列总理内塔尼亚胡表示，以色列将斥资1000亿以色列新谢克尔（约合270亿美元）推进一个铁路扩建项目，将以色列的边远地区与特拉维夫大都市圈连接起来，并且在未来连通沙特。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfp9745520.d.html</link>
            <guid>3192855</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清华大学（机械系）-深圳创鑫激光激光先进制造联合研究中心揭牌 】7月29日，“清华大学（机械系）-深圳市创鑫激光股份有限公司激光先进制造联合研究中心”揭牌仪式在清华大学李兆基科技大楼举行。清华大学副校长郑力、创鑫激光董事长兼总经理蒋峰共同为联合研究中心揭牌。郑力在揭牌仪式上表示，激光技术是一项极其重要的关键核心技术、基础性技术和引领性技术。此次合作是清华大学机械工程系产教协同创新的一次尝试，机械工程系将基于相关学科的基础研究，结合市场应用与工程实际，解决卡脖子问题，对中国激光先进制造的发展起到推动作用，为国家高质量发展以及制造强国战略贡献力量。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenpfp9745263.d.html</link>
            <guid>3192854</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 11:04:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨涛海洋石油服务：预期上半年公司拥有人应占期内溢利约5000万元-9000万元，同比扭亏】巨涛海洋石油服务7月30日在港交所公告，预期截至2023年6月30日止半年度或录得公司拥有人应占期内溢利介乎约5000万元至9000万元之间，而上年同期亏损为1.41亿元。于去年上半年，集团附属珠海巨涛海洋石油服务有限公司因以往承接的一些大型项目产生大额亏损，而于今年上半年的亏损大幅减少。集团改进项目管理，严格控制成本，项目毛利率于今年上半年有明显提高，项目收益提升。]]></title>
            <guid>3192852</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:56:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英搏尔：多合一“集成芯”驱动系统于7月稳定交付】英搏尔7月30日在互动平台表示，公司多合一“集成芯”驱动系统已完成产线建设，并于2023年7月份实现稳定交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3093575.d.html</link>
            <guid>3192851</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【水利部和中国气象局联合发布红色山洪灾害气象预警】水利部和中国气象局7月30日18时联合发布红色山洪灾害气象预警：预计，7月30日20时至7月31日20时，北京西南部、河北中部、山西东部等地部分地区发生山洪灾害可能性大（橙色预警），局地发生山洪灾害可能性很大（红色预警），预警区域涉及的县（市、区）见下表。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3093549.d.html</link>
            <guid>3192850</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:37:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【导弹残骸坠落已致俄罗斯塔甘罗格市22人受伤】据当地卫生部门今日消息，俄罗斯罗斯托夫州塔甘罗格市已有22人因导弹残骸坠落而受伤。7月28日，俄国防部称拦截了乌方导弹，导弹残片坠落在塔甘罗格市，并造成人员受伤。同日，塔甘罗格市市长表示，该市进入紧急状态。目前乌方对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxt5368919.d.html</link>
            <guid>3192849</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:32:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【巴勒斯坦各政治派别秘书长会议在埃及阿拉曼举行】巴勒斯坦各政治派别秘书长会议当地时间7月30日在埃及阿拉曼举行，巴勒斯坦国总统阿巴斯出席会议。据悉，此次会议应阿巴斯要求举行，埃及将在会议上敦促巴勒斯坦各政治派别尽快结束内部分歧，共同应对巴勒斯坦当前面临的挑战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3089970.d.html</link>
            <guid>3192848</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:19:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【晶华新材：公司控股股东持股比例减少8.93%】晶华新材公告，公司控股股东、实际控制人周晓南大宗交易减持及公司向特定对象发行A股股票总股本增加，公司控股股东、实际控制人周晓东、周晓南累计权益变动比例超过5%，合计持股比例由48.02%下降至39.09%，减少比例达到8.93%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3089571.d.html</link>
            <guid>3192847</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【恒大物业：公司股份将继续暂停买卖 直至另行通知】恒大物业港交所公告，公司委任的内控顾问致同咨询服务有限公司，已完成相关内部控制体系及程序评估工作，并于2023年7月24日出具内部控制评估报告。应本公司的要求，公司的股份由2022年3月21日上午9时正起于联交所停止买卖。公司股份将继续暂停买卖，直至另行通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3089338.d.html</link>
            <guid>3192846</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:15:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【最新报告称意大利二季度经济增长乏力 几乎陷入停滞】意大利主要商会组织意大利工业家联合会当地时间7月29日发布报告称，今年二季度意大利经济增长乏力，几乎陷入停滞，预计三季度情况才会稍有好转。报告指出，当前意大利经济因持续加息而陷入停滞，对外出口也缺乏增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3089215.d.html</link>
            <guid>3192845</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯凯奇中国直播基地正式启动】斯凯奇SKECHERS中国直播基地S-LIVE近日在广东东莞开业。该基地目前已有14个专业直播间开始投入使用。据悉，斯凯奇还将拓展直播电商培训、主播孵化等多元化业务，力争打造规模达200人的专业直播团队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxt5365070.d.html</link>
            <guid>3192843</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:03:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京城区降雨量超100毫米 已达大暴雨级别】根据气象部门统计，从29日20时至30日17时，北京地区全市平均降雨量89.6毫米，城区平均102.4毫米；最大降雨出现在房山三流水，296.8毫米；最大小时雨强出现在顺义北石槽，30日6时至7时降雨量41.7毫米。在京津冀区域，从29日9时至30日17时，京津冀地区最大降雨出现在邢台市临城赵庄梁家庄，为741.7毫米，最大小时雨强出现在廊坊市霸州东段，30日2时至3时降雨72.5毫米。根据预报，目前西部、南部及城区降水相对较大，预计未来2小时明显降水将由南向北逐渐加强，最大小时雨强30～50毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9861606.d.html</link>
            <guid>3192842</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:49:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【荷兰推迟转移失火货轮】为避免引发生态灾难，荷兰政府7月29日着手准备将几天前在海岸附近起火的货轮拖至别处，但由于风向变化，转移计划当晚推迟。装载近3800辆汽车的“弗里曼特尔公路”号货轮从德国出发后，于25日夜里在距荷兰北部阿默兰岛27公里处起火，导致1人死亡、20余人受伤。目前，船上人员已全部撤离，伤员已送至附近医院救治。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9861262.d.html</link>
            <guid>3192841</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:47:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布渍涝风险气象警报：北京西南部、河北中部等地部分地区发生渍涝气象风险高】中央气象台7月30日18时发布渍涝风险气象警报：受强降雨的影响，预计7月30日20时至7月31日20时，北京西南部、河北中部等地的部分地区发生渍涝的气象风险高，其中，河北中部等地的局地发生渍涝的气象风险很高，易形成城市内涝和农田渍害，需加强防范。]]></title>
            <guid>3192840</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:43:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ACM图灵大会开幕，百度王海峰解读文心大模型3.5最新进展】7月28日-30日，顶级学术会议ACM中国图灵大会在武汉举办。百度首席技术官、深度学习技术及应用国家工程研究中心主任王海峰出席会议。王海峰解读了文心大模型3.5的核心技术创新，通过飞桨与文心协同优化，文心大模型3.5实现了基础模型升级、精调技术创新、知识点增强、逻辑推理增强等，模型效果提升50%，训练速度提升2倍，推理速度提升30倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxu0818528.d.html</link>
            <guid>3192839</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:43:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【周末投资舆情热点】
1）大金融：证监会召集头部券商开会，就活跃资本市场及提振投资者信心征求意见。
2）房地产：在超大特大城市积极稳步推进城中村改造工作部署电视电话会议28日在京召开。
3）大消费：国务院新闻办公室定于7月31日下午3时举行新闻发布会，介绍恢复和扩大消费的措施有关情况。
4）数据要素：国务院任命刘烈宏为国家数据局局长，数据产业发展新篇章即将开启。
5）轻量化：车企加速推进轻量化应用，材料为主流方案且有可观增长空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9858899.d.html</link>
            <guid>3192838</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国泰君安：风险偏好改善与股票仓位回补将推动A股继续反弹】国泰君安指出，前期市场的“低预期、低仓位”正在出现积极变化。“吃饭行情”已经出现，风险偏好的改善与股票仓位的回补将进一步推动A股市场反弹。本轮市场的反弹与行业策略选择，重点在于理解风险预期的缓释，盈利增长或周期性因素预期的上修相对是有限的。因此，股票行情反弹的行业特点并不是单向单一的往上推，而有望表现为轮动和扩散，顺周期找低位，成长股看催化。推荐投资数据要素、国产装备、智能汽车、新型电力系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9856683.d.html</link>
            <guid>3192837</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天风证券：预计7-8月的复苏交易将会带来指数层面的修复】天风证券认为，今年年初市场的逻辑是复苏预期强共振，而3季度或将迎来复苏现实的弱共振。两端交易存在一定的相似性，预计7-8月的复苏交易将会带来指数层面的修复。行业上，政策利好的方向（基建、汽车等）和基本面占优的行业（出口链有韧性，部分消费持续恢复）有望录得超额收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9855861.d.html</link>
            <guid>3192836</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:22:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【鹏都农牧：拟5.62亿元收购启东鹏腾100%股权】鹏都农牧公告，公司拟与关联方鹏欣农投签订股权转让协议，鹏欣农投拟将所持启东鹏腾农业发展有限公司（简称“启东鹏腾”）100%股权以及附属于该股权的全部权利和利益转让给公司，转让对价约5.62亿元。公司将继续全力推动肉牛业务和肉羊业务的发展，计划将启东鹏腾拥有的土地进行饲草种植，形成饲料+养殖的产业循环，为未来饲料和土地的供给提供保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9855810.d.html</link>
            <guid>3192835</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山西发布地质灾害气象风险橙色预警】山西省自然资源厅和山西省气象局联合发布地质灾害气象风险橙色预警。预计7月30日20时至31日20时，太原市阳曲县；大同市云州区、阳高县、天镇县、广灵县、灵丘县、浑源县；阳泉市城区、矿区、郊区、平定县、盂县；朔州市朔城区、山阴县、应县、怀仁市；晋中市左权县、和顺县、昔阳县、寿阳县；忻州市忻府区、定襄县、五台县、代县、繁峙县、原平市等，气象因素致地质灾害发生风险高，应暂停地质灾害隐患点附近的户外作业，加强24小时检查、巡查，各有关单位值班指挥人员到岗准备应急措施，组织抢险队伍，发现异常情况采取临时避让措施，撤离受威胁群众。密切关注地质灾害气象风险预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9855100.d.html</link>
            <guid>3192834</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【深圳燃气：可转债中签号出炉 共约111.26万个】深圳燃气披露可转债网上中签结果，中签号码共111.2625万个，每个中签号码只能认购1手（1000元）燃23转债。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9854960.d.html</link>
            <guid>3192833</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【诺和诺德减肥药Wegovy在德国上市】诺和诺德公司发言人当地时间7月29日证实，该公司已在德国推出减肥药Wegovy，“第一批德国患者已经兑换了处方。”这种药物已在美国上市，但在欧洲迄今只在挪威和丹麦这两个偏小市场销售。自该药物上市以来的两年时间里，诺和诺德的股价上涨了一倍多，使这家丹麦制药商成为仅次于路威酩轩集团的欧洲第二大上市公司。公共医疗保险计划覆盖了约90%的德国人，但根据一项已有数十年历史的法律，这项计划不得承保减肥药物。而诺和诺德的这款减肥药起价为每月170欧元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3076540.d.html</link>
            <guid>3192832</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:12:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：俄罗斯从未拒绝就乌克兰问题进行和平谈判】俄罗斯总统普京7月29日晚在圣彼得堡表示，俄罗斯从未拒绝就乌克兰问题进行和平谈判。第二届俄罗斯-非洲峰会27日至28日在圣彼得堡举行。普京29日在会后举行的新闻发布会上说，乌克兰出台了法令禁止与俄方谈判，但俄方不拒绝谈判，双方必须意见一致才能开始谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3075268.d.html</link>
            <guid>3192831</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通：公司董事长刘烈宏辞任】中国联通公告，刘烈宏先生因工作调动，向本公司董事会提交书面辞呈，辞去公司董事长、董事及董事会发展战略委员会、提名委员会主任委员职务。该辞任自2023年7月30日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxt5357152.d.html</link>
            <guid>3192830</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:04:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【受降雨影响 京广线部分区段临时封闭 部分列车晚点】据“北京交通广播”微博，中国铁路北京局集团公司消息，受降雨影响，为确保旅客列车运行安全，铁路部门对京广线部分区段采取临时封闭措施，导致部分列车晚点运行，铁路部门正在组织设备巡检。请广大旅客及时关注中国铁路12306网站信息或车站公告，妥善安排出行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxt5357096.d.html</link>
            <guid>3192829</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【赛诺医疗：上半年净利预亏2961万元 同比减亏】赛诺医疗公告，预计今年上半年营业收入为1.61亿元，较上年同期增加5098万元，同比增长46.22%；净利润为-2961万元，较上年同期增4162万元。报告期是国家二轮冠脉支架带量集中采购政策落地实施的第一年，公司球囊和支架产品的销量同比大幅增长，但单价大幅下降，尽管固定成本随着销量增长，单位产品成本也随之下降，但由于产能利用率偏低，导致单位成本下降的幅度小于单价下降的幅度，因此导致营业成本同比增幅大于营业收入增幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3074390.d.html</link>
            <guid>3192828</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:03:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特矿业公司证实将收购淡水河谷“贱金属”业务10%股份】沙特阿拉伯矿业公司（Ma'aden）7月30日在交易所声明中披露，作为投资全球矿业资产战略的一部分，该公司已同意收购巴西淡水河谷公司“贱金属”业务控股实体VBM（基础金属公司）的10%股份。本周四，沙特阿拉伯矿业公司通过其与沙特公共投资基金成立的合资企业Manara签署了一份具有约束力的协议，拟收购VBM的10%股份，后者的总估值约260亿美元。此外，淡水河谷还向投资公司Engine No. 1出售了3%股份。根据上述协议，交易结束时，购买方需将34亿美元以现金支付给VBM，并按惯例进行调整。此项交易预计2024年一季度完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3073979.d.html</link>
            <guid>3192827</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【良品铺子：全资子公司拟1亿元参与设立基金】良品铺子公告，公司全资子公司广源聚亿拟作为有限合伙人，参与设立宁波正广祥股权投资合伙企业（有限合伙）。该基金设计总规模2亿元，广源聚亿拟以货币资金认缴出资额1亿元。此次投资旨在通过与专业机构合作，助力公司在食品消费品领域拓展布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9850284.d.html</link>
            <guid>3192826</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:57:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【和胜股份：拟发行可转债募资不超7.5亿元】和胜股份公告，拟发行可转债募资不超过7.5亿元，用于安徽和胜新能源生产基地项目（一期）、补充流动资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9850187.d.html</link>
            <guid>3192825</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:57:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【三环集团：上半年净利预降13%-33%】三环集团发布业绩预告，预计上半年实现净利润6.29亿元-8.17亿元，同比下降13%-33%。报告期内，受宏观经济波动等因素的影响，电子产品行业整体需求仍较弱，公司主营业务产品盈利同比出现下滑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9849775.d.html</link>
            <guid>3192824</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:55:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【vivo发布6nm制程自研影像芯片V3】vivo今日发布6nm制程自研影像芯片V3，配合多并发AI感知-ISP架构和第二代FIT互联系统，可支持4K电影人像模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9849624.d.html</link>
            <guid>3192823</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄专家：2023年俄罗斯天然气产量可能降至2010年代中期水平】俄罗斯战略研究中心燃料和能源系统行业经济中心主任亚历山大∙阿米拉吉扬在发表的评论中说，2023年俄罗斯天然气产量可能降至2010年代中期6200亿-6400亿立方米的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3071638.d.html</link>
            <guid>3192822</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华东医药：控股子公司注射用DR10624临床试验申请获批】华东医药公告，公司控股子公司道尔生物申报的注射用DR10624临床试验申请获得国家药监局批准，该药品用于超重或肥胖人群的体重管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9847384.d.html</link>
            <guid>3192821</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【德尔股份：母公司2号车间厂房发生火灾事故 未造成人员伤亡】德尔股份公告，7月29日上午，公司位于阜新市经济开发区E路55号的母公司2号车间厂房发生一起火灾事故。此次事故未造成人员伤亡，火灾现场厂房、设备、存货一定程度受损，具体损失金额正在核实评估。此次受损资产已投保了财产险，公司已向投保保险公司报案，相关保险核损理赔工作正在有序开展。预计此次事故不会对公司生产经营造成重大不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3069887.d.html</link>
            <guid>3192820</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:43:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【神马电力：上半年净利润5084.04万元 同比增长158.27%】神马电力披露半年报，上半年实现营业收入4.16亿元，同比增长11.87%，净利润5084.04万元，同比增长158.27%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3068892.d.html</link>
            <guid>3192819</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:39:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国自主品牌大功率气体机实现实船批量应用 可降低22%CO2排放】中国船舶集团有限公司旗下第七一一研究所与武汉创新江海运输有限公司近日签订8台套大功率CS23G液化天然气（LNG）发动机供货合同。这是继5月30日签订该型发动机首船套示范应用协议之后双方的再次合作，标志着由七一一所自主研发并拥有完全知识产权的天然气发动机，首次实现实船批量应用。CS23G气体机将安装于武汉创新公司定制的国内首批LNG动力1.6万吨级江海直达型散货船。与传统柴油机动力相比，CS23G气体机采用了稀薄燃烧和空燃比控制等技术，可降低船舶22%的CO2排放以及80%以上的NOx排放，实现硫氧化物零排放，满足国际海事组织（IMO）TierIII和中国第二阶段法规限值要求，以及《内河绿色船舶规范》“绿色船舶”附加符号要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxr9845979.d.html</link>
            <guid>3192818</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【长高电新：全资子公司合计中标2.54亿元国网项目】长高电新公告，国家电网电子商务平台发布了《国家电网有限公司2023年第四十八批采购（输变电项目第三次变电设备（含电缆）招标采购）中标公告》等。公司全资子公司湖南长高电气有限公司、湖南长高高压开关有限公司、湖南长高森源电力设备有限公司、湖南长高成套电器有限公司分别在组合电器、隔离开关、成套设备三大类产品招标中中标，四个全资子公司合计中标2.54亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxq3068511.d.html</link>
            <guid>3192817</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:37:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铁塔首次实现通信企业承担重大活动“双重”保障任务】从中国铁塔获悉，中国铁塔承担成都大运会通信服务保障和开闭幕式演出主供电保障及赛事场馆应急备电保障重任，首次实现通信企业承担重大活动的通信和供电“双重”保障任务。
中国铁塔成都大运会通信网络保障规模包括1435个特级、一级和二级保障站点，2.3万个公众网站点。大运会5G网络建设实现了新建基站的100%共享。成都大运会主场馆东安湖体育公园开幕式演出活动临时负荷总计10000余千瓦。中国铁塔为大运会开幕式建立的一套“孤岛式”微电网。这套微电网使用了2250千伏安的中压发电机以及将近16000千伏安的UPS，采用“三路独立电源+双电源换+UPS不间断电源”的方案，预计每天最大发电量为60万度。大运会开幕式时的电力保障发电量相当于10万人口县城居民一天的用电量。据了解，这套独立电力系统在完成大运会保障任务后，还将投入到城市居民用电供应中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxu0809315.d.html</link>
            <guid>3192816</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【宸展光电：智能座舱领域参股公司与欧美及国内新能源车企皆有紧密的合作】宸展光电在互动平台表示，基于保护客户机密原则，公司不便对具体客户业务进行评论，就智能座舱领域，宸展光电参股公司鸿通科技与欧美及国内新能源车企皆有紧密的合作，新项目亦在持续推动中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenhxu0808778.d.html</link>
            <guid>3192814</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:33:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【赛伦生物：实控人之一范志和因涉嫌职务犯罪被实施留置并立案调查】赛伦生物公告，公司实际控制人之一、董事长、法定代表人范志和因涉嫌职务犯罪被实施留置并立案调查。在范志和留置期间，由董事、总经理范铁炯代为履行公司董事长及法定代表人职责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9975019.d.html</link>
            <guid>3192813</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【唯万密封：筹划重大资产重组】唯万密封公告，正在筹划以支付现金的方式购买上海嘉诺密封技术有限公司及广州加士特密封技术有限公司控股权，具体收购比例待进一步论证和协商。本次交易公司股票不停牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9972050.d.html</link>
            <guid>3192812</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中信证券：把握地产开发龙头配置的黄金窗口】中信证券研报指出，历史经验表明，房地产股票最佳的表现窗口，并不是在政策生效之后，而是在政策出台之时。当然，历史不会回到重新刺激开发投资的老路，开发企业也大多面临发展空间的挑战。但从投资周期而言，政策预期明朗和政策陆续出台的时间，是地产开发板块重要的配置窗口。我们推荐美元债负担小、信用良好的A股上市大市值地产开发企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9971588.d.html</link>
            <guid>3192811</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:17:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【阳谷华泰：可转债中签号出炉 共约12万个】阳谷华泰披露可转债网上中签结果，中签号码共有120397个，每个中签号码只能认购1手（10张，1000元）阳谷转债。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3194309.d.html</link>
            <guid>3192810</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【深信服：可转债中签号出炉 共约24.81万个】深信服披露可转债网上中签结果，中签号码共有248116个，每个中签号码只能认购10张（1000元）信服转债。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3194209.d.html</link>
            <guid>3192809</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:16:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石油累计为大运会提供油品近100吨、氢气超2500公斤】从中国石油获悉，中国石油是第31届世界大学生夏季运动会石油天然气及化工类官方独家供应商。作为中国石油在川成品油供应主渠道，中国石油四川销售公司为成都大运会加“油”鼓“气”。截至7月27日，四川销售成都分公司累计为大运会提供油品近100吨、氢气超2500公斤，服务大运会相关车辆超300辆次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9971038.d.html</link>
            <guid>3192808</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中信证券：8月有望开启今年第三个关键做多窗口 重点聚焦房地产产业链、科技产业、能源资源产业】中信证券研报指出，7月市场整体处于经济、政策和情绪的三重谷底，8月在政策、基本面、流动性、情绪四大拐点的共振下，有望开启今年第三个关键做多窗口，预计行情不会以脉冲式的上涨一蹴而就，而是在政策有序落地的过程中逐步上行，将持续数月。第一，政策拐点已明确，政治局会议全面回应市场关切，提振市场信心，预计优化地产政策、活跃资本市场、一揽子化债方案措施将逐步落地。第二，基本面拐点也将明确，经济运行已处于年内底部，将随着库存去化和政策发力逐步改善，A股盈利周期的底部特征较明显，预计盈利增速将在下半年修复。第三，市场流动性拐点也将明确，人民币汇率拐点已清晰，国内货币政策8月仍有降准可能，同时近期A股关注度提升，活跃资金明显回流，将带动增量资金入场。第四，市场情绪也将迎来拐点。四大拐点8月共振下，A股有望开启今年继1月和4月后的第三个关键做多窗口，配置上，建议关注有政策催化或业绩拐点的产业主题，重点聚焦房地产产业链、科技产业、能源资源产业。]]></title>
            <guid>3192807</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:14:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【英联股份：上半年净利润同比增长151.08%】英联股份发布半年报，上半年实现营业收入8.93亿元，同比下降5.77%；净利润321.57万元，同比增长151.08%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenarv5480715.d.html</link>
            <guid>3192806</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:12:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【*ST紫鑫：公司股票将于8月4日被深交所摘牌】*ST紫鑫公告，公司股票已被深交所决定终止上市，将于2023年8月4日被深交所摘牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9969385.d.html</link>
            <guid>3192805</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:07:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华亚智能：拟购买冠鸿智能51%股权】华亚智能公告，拟通过发行股份及支付现金的方式购买冠鸿智能51%股权，交易对价不超过4.08亿元，同时向不超过35名特定对象发行股份募集配套资金。公司股票及可转债将于7月31日上午开市时起复牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3192131.d.html</link>
            <guid>3192804</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【泽璟制药：注射用ZG006获得药物临床试验批准通知书】泽璟制药公告，公司于近日收到国家药品监督管理局核准签发的《药物临床试验批准通知书》，注射用ZG006用于治疗晚期实体瘤的临床试验获得批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3191509.d.html</link>
            <guid>3192802</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 08:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【赛托生物：上半年净利同比增长85.43% 拟10转6】赛托生物发布半年报，上半年实现营业收入6.64亿元，同比增长4.31%（调整后）；净利润5996.76万元，同比增长85.43%（调整后）。公司拟以资本公积金向全体股东每10股转增6股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3190463.d.html</link>
            <guid>3192800</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:58:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄罗斯举行2023年海军节阅兵活动】当地时间7月30日11时，俄罗斯圣彼得堡彼得保罗要塞十二座大炮齐鸣，2023年俄罗斯海军节阅兵活动正式开始。俄罗斯总统普京和非洲多国政要抵达现场检阅参加庆祝活动的舰船和官兵。相比于前几年的海军节阅兵，2023年海军节阅兵规模有所缩减，也没有来自国外的军舰参加，不过除了圣彼得堡，俄罗斯北莫尔斯克，符拉迪沃斯托克以及俄驻叙利亚基地塔尔图斯港等地也会于30日举行海军节庆祝活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3190425.d.html</link>
            <guid>3192799</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:58:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【西上海：汇嘉创投拟减持不超2%股份】西上海公告，汇嘉创投拟在本公告披露之日起15个交易日后的6个月内，以集中竞价交易方式减持公司股份不超过公司总股本的2%，即不超过270.68万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3190408.d.html</link>
            <guid>3192798</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【恩华药业：上半年净利5.45亿元 同比增长21.72%】恩华药业发布半年报，上半年实现营业收入24亿元，同比增长19.95%；净利润5.45亿元，同比增长21.72%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9966281.d.html</link>
            <guid>3192797</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【卓郎智能：涉嫌信披违规 遭证监会立案】卓郎智能公告，公司7月28日收到证监会下发的立案告知书，因涉嫌信息披露违法违规，证监会决定对公司立案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenarv5477756.d.html</link>
            <guid>3192796</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【金陵饭店：上半年净利润同比增长916.61%】金陵饭店披露半年报，上半年实现营业收入8.87亿元，同比增长34.7%，归母净利润3118.11万元，同比增长916.61%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9965655.d.html</link>
            <guid>3192795</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:48:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京表示愿将遭扣俄罗斯化肥赠送有需求国家】俄罗斯总统弗拉基米尔·普京7月29日说，愿将在波罗的海国家遭扣的俄罗斯化肥免费提供给有需求国家，包括非洲国家。第二届俄罗斯-非洲峰会暨经济和人道主义论坛27日至28日在俄罗斯圣彼得堡举行，数十个非洲国家和区域组织派代表参加。粮食安全是此次峰会一项重点议程。普京29日在峰会和论坛闭幕后的新闻发布会上说，他与非洲国家领导人谈到，大量俄罗斯化肥被扣在波罗的海国家港口，西方企图以此限制俄罗斯的出口以阻止俄方把收入用于俄乌冲突，“但我们将免费赠送”，包括给有需要的非洲国家，但这些化肥仍得不到放行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenarv5476994.d.html</link>
            <guid>3192794</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:43:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【卡努升级为台风级】今年第6号台风“卡努”（台风级），今天（30日）14时中心距离琉球群岛那霸市东南方向约910公里的海面上，就是北纬19.5度、东经132.7度，12级（35米/秒），970百帕。预计“卡努”将以每小时20公里左右的速度向北偏西方向移动，强度逐渐增强 。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9964507.d.html</link>
            <guid>3192793</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:43:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【雄韬股份：拟向特定对象发行A股股票 募集资金总额不超过12.24亿元】雄韬股份公告，拟向特定对象发行A股股票，募集资金总额不超过12.24亿元，扣除发行费用后拟用于湖北雄韬新能源锂电池（5GWh）生产基地建设项目、通信基站储能项目（一期）、补充流动资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3187130.d.html</link>
            <guid>3192792</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:41:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【思林杰：公司产品适用于AR/MR等虚拟产品的功能检测】思林杰近日接受机构调研时表示，电子测量仪器的本质原理是将待测物理量转化成电信号后考察电信号的特征。公司主要从事嵌入式智能仪器模块等工业自动化检测产品的设计、研发、生产及销售，目前产品主要应用于消费电子领域产品检测。公司产品适用于AR/MR等虚拟产品的功能检测，并已有所应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9963700.d.html</link>
            <guid>3192791</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:38:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  复旦微电：股东上海政本和上海年锦拟合计减持2%公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9963470.d.html</link>
            <guid>3192790</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  希荻微：股东宁波泓璟计划减持不超过3%公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3186328.d.html</link>
            <guid>3192789</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:37:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京市教委紧急通知：停止暑期托管、体育训练等入校活动】据气象水利部门预测，受今年第5号台风“杜苏芮”云系影响，预计7月29日夜间至8月1日夜间，北京市将出现大暴雨，西部、南部特大暴雨。为全力做好台风“杜苏芮”应对工作，坚决确保广大师生的生命财产安全，北京市教委发布紧急通知，其中明确要求：按照预警响应的规定，基础教育阶段学校要及时停止学校入校活动，包括暑期托管、在校活动、体育训练、社会实践等，暂停线下课外培训、室外教学研学、夏令营等活动，并妥善安置、安全转移相应滞留人员；高等教育学校暂停校内学术交流活动，停止校外实习实践活动，已经在外的集体活动和出行出差师生要做好安全提醒，做好防范对应工作，并妥善安置、安全转移相应滞留人员。 (北京日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9962271.d.html</link>
            <guid>3192788</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:31:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国芯科技：新芯片产品CCP1080T对公司未来边缘计算业务市场拓展等预计都将产生积极影响】国芯科技近日接受机构调研时表示，CCP1080T可应用于专用服务器、安全网关、密码机、路由器、防火墙、工控机、PLC、智能路侧设备和网络小型基站等领域作为安全协处理器芯片或具有安全功能的主控制器和边缘计算芯片。该款新芯片产品的研发成功进一步丰富了公司高性能边缘计算产品系列，对公司未来边缘计算业务的市场拓展和业绩成长性预计都将产生积极的影响。]]></title>
            <guid>3192787</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【粤水电：目前在手订单充足 生产任务较饱满】粤水电近日接受机构调研时表示，公司主营陆地风电塔筒、海上风电塔筒及管桩、光伏支架等清洁能源装备制造业务，在广东、新疆、四川设有7个厂区，年产能约28万吨，拥有较强的生产能力，目前在手订单充足，生产任务较饱满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9961160.d.html</link>
            <guid>3192786</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【郑州市防汛应急响应降至四级】郑州市防汛抗旱指挥部发布关于将防汛三级应急响应降至四级的通知。通知称，鉴于郑州市气象台7月29日21时15分解除暴雨黄色预警，郑州市大范围降雨过程已基本结束，主要河道、南水北调中线工程运行正常，根据气象部门预报近日郑州市仍有阵雨天气。经综合会商研判，根据《郑州市防汛应急预案》有关规定，市防汛抗旱指挥部决定于7月30日13时将防汛三级应急响应降至四级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9960996.d.html</link>
            <guid>3192785</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:24:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州出台第三批惠企利民措施，四方面推进城中村改造】广州市规划和自然资源局出台第三批惠企利民措施。本次广州市规划和自然资源局从四个方面入手，精准施策，推进城中村改造。其一，探索城中村改造复建物业性质留白，设置综合产业用地（兼容工业、公共管理和商业服务用地），为城中村改造创造多元载体。其二，灵活分片办理规划条件和设计方案审查，支持城中村改造分期分片实施。其三，优化城中村改造用地报批，缩短报批时间。其四，简化建设工程规划许可申办材料，提升城中村改造业务办理便利度。（广州日报）]]></title>
            <guid>3192784</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:24:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【7月29日20时至30日14时30分 北京平均降水量67毫米】据北京发布官博消息，7月29日20时至7月30日14时30分，全市平均降水量67.0毫米。其中，城区平均降水量75.5毫米，西北部42.0毫米，西南部100.3毫米，东北部44.4毫米，东南部80.4毫米。最大降水量为房山三流水211.1毫米，最大降水强度为顺义北石槽30日6时至7时41.7毫米/小时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9960224.d.html</link>
            <guid>3192783</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:21:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄军在红利曼方向击退乌军3次进攻】俄罗斯国防部消息称，俄军在红利曼方向击退乌军3次进攻，一天之内消灭约140名乌军人、2辆装甲车、3辆汽车和1门D-30榴弹炮。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9959969.d.html</link>
            <guid>3192782</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣旗科技：公司AI外观检测设备目前在3C和新能源领域都有相关量产项目落地】荣旗科技近日接受机构调研时表示，公司的核心竞争力还是在产品的技术研发、整体系统解决方案等方面，并且公司有核心元器件的定制开发能力，尤其在设备成像和AI算法上有比较明显的技术优势。公司的AI外观检测设备，目前在3C和新能源领域都有相关的量产项目落地，能够更好的保障客户产品的可靠性、安全性和一致性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9959257.d.html</link>
            <guid>3192780</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:15:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海浦东五年内拟投入超100亿元重点支持游戏产业研发创新】在2023中国国际AI游戏产业大会上，上海浦东新区发布《浦东新区促进文创类互联网平台产业高质量发展的若干政策举措》。其中提到，五年内拟投入超过100亿元，重点支持游戏产业的内容研发和技术创新；每年将提供不少于1亿元资金支持重大产业活动，对吸引进入浦东的文创活动最高给予200万元补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3180300.d.html</link>
            <guid>3192779</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  英搏尔7月30日在互动平台表示：公司有关注特斯拉推出的Cyberquad的玩具车，该产品参数规格为功率350W，公司暂无此功率段配套产品。]]></title>
            <guid>3192778</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 07:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI游戏教育与产业联盟专委会正式成立】AI游戏教育与产业联盟专委会7月29日正式成立。该机构的常设秘书处设在浦东新区。浦东新区区委宣传部副部长、文体旅游局局长孙毓表示，AI技术给游戏产业带来了前所未有的机遇，上海浦东将集聚一批AI为核心的研究机构，打造AI产业高地，集聚全球顶尖科研人才，为游戏产业提供强大的技术支持。浦东将在产业政策、运营规范、国际交流等方面，为AI和游戏产业的发展提供大力支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9955742.d.html</link>
            <guid>3192776</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 06:57:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登又说中国基建了：中国第2、美国第14，美国还怎么引领世界？】当地时间28日，美国总统拜登抵达该国东北部缅因州进行访问，这是自其入主白宫后首次访问该州。综合美国广播公司（ABC）旗下缅因州当地电视台“WMTW”和白宫网站实录，访问期间拜登在29日一场竞选筹款活动上吹捧政绩、为自己“拉票”，同时他再次提及中国，称美国在基建方面排名世界第十四，已落后于中国，“怎么能引领世界？”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenart9955235.d.html</link>
            <guid>3192774</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 06:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渝湘复线高速替溪沟大桥预计9月全桥合龙】7月30日，记者了解到，由中铁建重庆投资集团参与投资，中铁十一局集团负责施工的渝湘复线高速公路替溪沟大桥右幅连续刚构于28日凌晨顺利合龙，标志着该桥的建设进入冲刺阶段，预计今年9月将迎来全桥合龙。（上游新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3176275.d.html</link>
            <guid>3192772</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 06:44:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北邢台市临城县赵庄梁家庄降雨量已达641.9 毫米】受暴雨天气影响，7月28日5时至30日14 时，河北邢台市临城县赵庄梁家庄降雨量达641.9毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3174723.d.html</link>
            <guid>3192771</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 06:37:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四部门发文：在深化非学科类校外培训治理中加强艺考培训规范管理】近日，教育部、国家发展改革委、公安部、市场监管总局联合印发《关于在深化非学科类校外培训治理中加强艺考培训规范管理的通知》。《通知》深入贯彻落实“双减”决策部署，强调要深化非学科类校外培训治理，全面规范艺考培训行为，聚焦重点问题、重点环节，坚持育人为本、实事求是，坚持内外联动、标本兼治，坚持综合施策、稳步推进，到2024年艺考培训管理长效机制基本健全，人民群众满意度明显提升。《通知》强调，要守住培训安全管理底线，机构建立安全管理制度，落实人防、物防、技防，对有肢体接触的培训项目要求场所公开、透明、安全。严厉打击机构及从业人员侵犯未成年人身心健康等违法犯罪行为。要规范集中住宿培训，机构提供食宿等超出许可范围的服务须取得相应经营资质，并向培训主管部门报备，落实人员、场地和条件配备等要求。要加强学生校内外衔接管理，明确学校、家长、培训机构各方责任，确保学生安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3173415.d.html</link>
            <guid>3192770</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 06:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月票房刷新春节档后单月票房纪录】 据猫眼专业版数据，7月总票房突破83.17亿，超2019年10月票房，刷新除春节档当月外单月票房纪录，进入中国影史大盘单月票房榜前6。其中四部影片单月票房突破10亿，分别为《八角笼中》《消失的她》《长安三万里》《封神第一部》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3173272.d.html</link>
            <guid>3192769</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 06:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：不希望与北约发生直接冲突 但随时准备应对】对于俄罗斯和北约军队之间发生直接对抗的可能，俄罗斯总统普京7月29日表示，俄罗斯随时准备应对任何情况。俄罗斯不希望与北约发生直接冲突，但如果有人想要这样，俄罗斯也做好了准备。据俄罗斯媒体此前报道，西方媒体披露了北约应对与俄开战的行动计划，其中包括将快速反应部队人数增至30万。北约秘书长斯托尔滕贝格称其为自冷战以来最大规模的防御计划，逾4000页。其中提到，北约驻欧洲盟军总司令无需与北约额外磋商，便可独立作出部分决定。（央视）]]></title>
            <guid>3192768</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 06:26:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风云四号卫星监测华北东北等地对流发展情况】据中央气象台网站消息，受“杜苏芮”残留云系持续北上的影响，7月29日以来，北京南部、天津南部、河北中南部、河南中北部、山西东南部、山东西部、辽宁东部等地出现暴雨或大暴雨，局地特大暴雨天气；其中，河北邢台、山西晋城局地降水量420～441毫米；部分地区还伴有短时强降水、雷暴大风或冰雹等强对流天气。FY-4B静止气象卫星融合对流图显示：目前，强对流主要位于山西东部、河北南部、北京和天津等地。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenarw0923233.d.html</link>
            <guid>3192767</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 06:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京通州：232项在建工程均已暂时停工，防汛焦点在北运河】7月30日，记者从通州区防汛办了解到，通州区232项在建工程已全部停工，4处涉水景区公园和环球影城度假区已关闭。在全区23座下凹桥、运通隧道以及其他易积水道路，共有230余名抢险人员及40余台抢险设备前置备勤，可以随时开展应急抢险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzenars3172230.d.html</link>
            <guid>3192766</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 06:23:35 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>