<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 00:41:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆新增本土确诊病例30例 无症状感染者638例】11月10日0时至24时，新疆维吾尔自治区新增本土确诊病例30例，新增无症状感染者638例，新增确诊病例治愈出院4例，新增无症状感染者解除隔离医学观察136例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4118840.d.html</link>
            <guid>2863087</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:36:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加5.7亿元】截至11月10日，上交所融资余额报7775.51亿元，较前一交易日减少2.74亿元；深交所融资余额报6887.68亿元，较前一交易日增加8.44亿元；两市合计14663.19亿元，较前一交易日增加5.7亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4118710.d.html</link>
            <guid>2863086</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:35:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加密货币交易所FTX首席执行官Sam Bankman-Fried因公司困境面临美国证交会调查。]]></title>
            <guid>2863085</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:34:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽昨日新增本土确诊病例1例 无症状感染者36例】2022年11月10日0—24时，安徽省报告新增确诊病例1例（合肥市肥西县，重点人员筛查发现），新增无症状感染者36例（合肥市巢湖市1例、瑶海区1例，淮北市濉溪县32例，宿州市埇桥区1例，阜阳市界首市1例，其中合肥市巢湖市1例、瑶海区1例，宿州市埇桥区1例为重点人员筛查发现，界首市1例为省外返回人员，濉溪县32例为封控区筛查及在隔密接中发现）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4118222.d.html</link>
            <guid>2863082</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【特斯拉开始招聘Cybertruck生产人员】特斯拉开始为德克萨斯州的工厂招聘工人，主要负责Cybertruck的生产工作。此前，马斯克表示，特斯拉的目标是在2023年中投产Cybertruck。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5721408.d.html</link>
            <guid>2863081</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:29:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  日本经济产业大臣西村康稔称，日本政府将向国家支持的芯片开发和生产公司投资多达700亿日元。]]></title>
            <guid>2863079</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来李斌：明年上半年推5款新车 碳酸锂每降10万提升2个点毛利率】据澎湃新闻，蔚来汽车CEO李斌透露，“明年上半年我们有5款车型会推出，总有一款会是蔚来的Model Y。”目前蔚来汽车平均电池容量约为80度电，碳酸锂价格对毛利率影响颇大。李斌介绍，碳酸锂价格每变动10万元，会影响蔚来汽车大约两个点的毛利率。如果碳酸锂价格能从现在的60万元（每吨）降到40万元（每吨），就可以提升4个点毛利率，若降到十几万合理水平，就可以释放8个点的毛利率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5721104.d.html</link>
            <guid>2863078</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【白宫：拜登不打算在G20峰会期间会见俄罗斯外长】据俄罗斯卫星社报道，美国总统国家安全事务助理沙利文10日在记者会上表示，总统拜登不打算在二十国集团（G20）峰会期间会见俄罗斯外长拉夫罗夫。 此前，据外媒报道，俄罗斯驻印尼大使馆发布消息称，俄罗斯总统普京将不会出席下周在巴厘岛举行的二十国集团峰会。俄罗斯外长拉夫罗夫将代为出席，普京将以视频形式参加其中的一场会议。  （参考消息）]]></title>
            <guid>2863076</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第40及第41届东盟峰会开幕 会场周围安保严密】当地时间11月11日上午，第40届和第41届东盟峰会在柬埔寨首都金边开幕。中央广播电视总台记者在现场看到，会议现场金边索卡酒店的安保措施严密，现场有武装警察携警犬巡逻。（央视）]]></title>
            <guid>2863074</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江昨日新增本土确诊病例9例、本土无症状感染者251例】据黑龙江卫健委，10日0-24时，黑龙江省新增本土确诊病例9例，其中哈尔滨市8例（南岗区4例、双城区3例、道外区1例，其中集中隔离发现3例、闭环管理重点人群筛查发现1例、非闭环管理重点人群筛查发现4例），绥化市1例（在北林区，为无症状感染者转确诊病例）。新增本土无症状感染者251例，其中绥化市235例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5720228.d.html</link>
            <guid>2863073</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:16:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[河北省卫健委：2022年11月10日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例1例（秦皇岛市海港区）；新增无症状感染者95例，其中石家庄市65例（裕华区31例、长安区15例、桥西区12例、新华区5例、栾城区1例、鹿泉区1例），张家口市9例（宣化区），秦皇岛市7例（青龙县4例、海港区3例），邯郸市4例（邯山区1例、丛台区1例、复兴区1例、鸡泽县1例），廊坊市3例（广阳区1例、开发区1例、文安县1例），沧州市3例（运河区），保定市2例（涞水县1例、涞源县1例），承德市1例（宽城县），容城县1例。无症状感染者解除医学观察40例。]]></title>
            <guid>2863072</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:16:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果官宣4.5亿美元巨额投资 加快铺设卫星SOS服务基建项目】苹果公司当地时间周四宣布，将从先进制造基金中拨款4.5亿美元，投入建造卫星紧急求救（SOS）服务的关键基础设施。新闻稿透露，4.5亿美元拨款中的大部分资金将投入Globalstar。虽然目前苹果并未入股该公司，但承诺将购买其设备和服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4114419.d.html</link>
            <guid>2863062</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:57:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【萃华珠宝：拟6.12亿元收购思特瑞锂业51%股权，布局新能源锂电行业】萃华珠宝11月11日公告，11月10日，公司与交易对方陈思伟、四川思特瑞科技有限公司、四川潞瑞企业管理合伙企业（有限合伙）、四川鼎暮企业管理合伙企业（有限合伙）、赣州鑫悦投资管理中心（有限合伙）及标的公司签署了《关于四川思特瑞锂业有限公司之股权转让协议》，约定公司分别以现金3.00亿元、7980.00万元、1.53亿元、4992.00万元、2940.00万元收购交易对方陈思伟、四川思特瑞科技有限公司、四川潞瑞企业管理合伙企业（有限合伙）、四川鼎暮企业管理合伙企业（有限合伙）、赣州鑫悦投资管理中心（有限合伙）持有的四川思特瑞锂业有限公司24.99%、6.65%、12.75%、4.16%、2.45%的股权，即公司合计以现金6.12亿元收购交易对方持有的思特瑞锂业51.00%的股权。公司在以黄金珠宝饰品为主营业务的同时，计划布局新能源锂电行业，大力发展锂盐产品相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4114152.d.html</link>
            <guid>2863061</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆轨道交通5个车站暂停运营服务】11月11日，从@重庆轨道交通 获悉，11月11日0时起，单轨3号线岔路口站、花溪站、大山村站、学堂湾站、鱼胡路站等暂停运营服务，列车暂不停靠以上车站。除已暂停运营服务的车站和沙坪坝、凤西路、小龙坎地铁站关闭部分出入口外，全线网其余车站运营服务正常。(上游新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4114130.d.html</link>
            <guid>2863060</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【基因编辑T细胞治癌开始人体试验】非病毒工程改造的免疫细胞可用于个性化治疗癌症，英国《自然》杂志10日发表的一项研究，报道了这一改造细胞的重大进展及其人体临床试验。该方法使用CRISPR基因组编辑（一个源于细菌的系统），生成了患者特异性T细胞，安全性良好。虽然目前患者反应的临床获益有限，但这项研究证明了该治疗策略的潜在可行性。]]></title>
            <guid>2863059</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:54:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京唐城际铁路拟年底开通 北京至唐山最快仅需39分钟】从市重大项目办获悉，近日京唐城际铁路联调联试圆满结束，正式转入试运行阶段。按照建设计划，该项目将于今年底开通运营。开通初期，由北京站始发终到。待2024年北京城市副中心站综合交通枢纽投运后，改由北京城市副中心站始发车，届时从北京城市副中心至河北唐山用时最快只需39分钟。（北青报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4113948.d.html</link>
            <guid>2863058</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【重庆昨日新增本土确诊病例114例、本土无症状感染者669例】10日0—24时，重庆市新增本土确诊病例114例，其中，45例在隔离管控人员中发现、3例在管控人员中发现、16例在重点人员核酸检测中发现、28例在区域核酸检测中发现、21例在扩面核酸检测中发现、1例由无症状感染者转为确诊病例。新增本土无症状感染者669例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5717361.d.html</link>
            <guid>2863057</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:52:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增省内感染者116例】10日0-24时，云南全省新增省内感染者116例，其中确诊病例12例：鲁甸县报告7例（社区筛查发现4例、集中隔离点发现1例、高风险区发现1例、居家隔离医学观察人员中发现1例），瑞丽市报告3例（密切接触者中发现2例、集中隔离点发现1例），泸西县报告1例（集中隔离点发现），西山区报告1例（区域协查人员中发现）；无症状感染者104例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5716810.d.html</link>
            <guid>2863056</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:46:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果公司市值单日飙升两千亿美元 创下美国上市公司历来最大增长】苹果公司股价周四飙升，市值增幅创下一项纪录。这家全球最具价值公司的市值增加了1909亿美元，创下美国上市公司有史以来单日最大升幅；美国通胀数据弱于预期，提振了股市。数据显示，这个升幅超过亚马逊2月份创下的1908亿美元单日市值升幅。苹果公司周四收高8.8%，市值达到2.34万亿美元。该股今年迄今仍下跌17%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4112851.d.html</link>
            <guid>2863053</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:41:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【433个量子比特 迄今最强超导量子计算机推出】据英国《新科学家》网站9日报道，IBM制造出了迄今全球最大量子计算机“鱼鹰”（Osprey），其拥有433个量子比特，是该公司此前创纪录的127个量子比特计算机“鹰”的3倍多，是谷歌53个量子比特计算机“悬铃木”的8倍多。不过也有科学家指出，“鱼鹰”的纠错能力仍有待证明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4112127.d.html</link>
            <guid>2863050</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家实现多模量子态的长时间存储】从中国科学技术大学获悉，该校郭光灿院士团队的史保森、丁冬生课题组利用磁场操控技术结合钟态制备的方法，实现了基于冷原子系综的光子高维轨道角动量态的长时间存储。相关成果日前发表在著名学术期刊《物理评论快报》上。]]></title>
            <guid>2863049</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  日本财务省财务官神田真人称，以高度的紧迫感密切关注外汇市场动向，随时准备采取必要措施。]]></title>
            <guid>2863048</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:31:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多地特高压交流工程开工 机构看好行业成长性】今年下半年特高压交流工程中川渝、武汉-南昌（江西段）均正式开工，特高压交流工程张北-胜利已核准开工，高压建设有望进入高景气度上行周期。今年上半年，特高压交流工程快速推进，核准1条（武汉-南昌）、开工2条（福州-厦门、驻马店-武汉）；特高压直流处于可研阶段，三季度以来仍处于加快可研设计阶段，尚未有直流线路招标开工。长江证券维持对今年全年特高压建设进度的预期不变，四季度特高压直流有望迎来招标开工高峰。特高压交流方面，申万宏源估计交流特高压规模大概在1300亿元至1500亿元的水平。交流特高压核心设备技术含量高，竞争格局稳定，市场空间清晰，值得重点关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5715404.d.html</link>
            <guid>2863047</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【经济日报金观平：扩大高水平对外开放的盛会】11月10日，第五届中国国际进口博览会圆满落下帷幕，累计意向成交735.2亿美元，比上届增长3.9%。透过进博会带动的开放合作热潮，国际社会更加清晰地看到，新时代中国正以勇毅行动扩大高水平对外开放，不断以中国新发展为世界提供新机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4111620.d.html</link>
            <guid>2863046</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果：将为iPhone 14卫星求救功能支付4.5亿美元费用】苹果公司11月10日表示，为了支持iPhone 14的“卫星紧急求援”（Emergency SOS with Satellite）功能，将向Globalstar等公司支付4.5亿美元的费用。其中大部分费用将流向Globalstar，后者是一家总部位于路易斯安那州的卫星服务提供商，也是iPhone 14“卫星紧急求援”功能的主要合作伙伴。目前，苹果并未入股该公司，但承诺将购买其设备和服务的运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5715138.d.html</link>
            <guid>2863045</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：房企融资利好政策密集出台】据证券日报，继交易商协会于11月8日发文“会继续推进并扩大民营企业债券融资支持工具（即“第二支箭”），支持包括房地产企业在内的民营企业发债融资”后，中债信用增进公司又于11月9日发布《关于接收民营企业债券融资支持工具房企增信业务材料的通知》，以实际举措支持民营房企发债融资。而在此之前（10月28日），中国人民银行行长易纲在十三届全国人民代表大会常务委员会第三十七次会议上作国务院关于金融工作情况的报告时也曾特别提到，下一步，要“保持房地产融资平稳有序”。东方金诚首席宏观分析师王青认为，结合近期监管层表态，预计未来一段时间民营房企三类融资渠道有望进一步疏通，这将有助于缓解房企流动性压力，控制民营房企信用风险。]]></title>
            <guid>2863044</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司跨界并购遭问询】据经济参考报，今年以来，上市公司跨界并购热潮不断，光伏、半导体等新兴产业成热门投资领域。不过，跨界并购面临技术和人才储备、收购整合、商誉减值等多种风险，一直以来也是监管关注的重点。从交易所问询内容来看，多家公司因跨界且高溢价收购，被问及交易估值的合理性、跨界收购的原因及必要性等。另一方面，部分公司在发布跨界收购的相关公告后，股价迎来短期上涨，被质疑迎合热点炒作股价。]]></title>
            <guid>2863043</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【估值修复可期，南京银行、江苏银行、郑州银行等多家银行获增持】据中证报，日前，南京银行、江苏银行、郑州银行等多家银行先后发布被增持相关公告，沪农商行也披露稳定股价方案。据不完全统计，仅今年7月以来，就有超过10家A股上市银行迎来股东或董监高增持。若将时间线拉长，近两年来，上市银行被增持的情况屡见不鲜。专家表示，这一方面与上市银行估值降低触发稳定股价措施有关；另一方面，也体现了增持主体对上市银行发展前景的持续看好。展望四季度，业内人士认为，上市银行基本面向好，估值水平有望得到提升。]]></title>
            <guid>2863042</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:18:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【机构年度策略陆续出炉 聚焦产业升级领域】随着2022年接近尾声，多机构2023年投资策略陆续出炉。整体来看，机构认为，明年上半年A股市场宏观环境有望持续改善，市场也有望迎来估值修复。就行业而言，高端制造等产业升级领域获得了诸多机构投资者重点关注。（经济参考报）]]></title>
            <guid>2863041</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【10月新增贷款6152亿 M2同比增长11.8%】11月10日，人民银行发布最新的金融和社会融资数据显示,10月我国新增人民币贷款6152亿元，同比少增2110亿元；10月社融增量为9079亿元，比上年同期少7097亿元。10月末，广义货币(M2)余额为261.29万亿元，同比增长11.8%，比上年同期高3.1个百分点,继续保持两位数增速。受访专家指出，10月金融数据低于市场预期，反映当前市场主体预期偏弱，宽信用进程有所放缓。当前，扩内需必要性进一步加大，国内通胀缓和打开政策调控空间，应加大对实体经济的支持力度，继续推动基建、制造业、房地产等领域的扩张，助力经济运行保持在合理区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4110706.d.html</link>
            <guid>2863040</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:17:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例5例、本土无症状感染者104例】10日0时至24时，山东全省报告新增本土确诊病例5例，其中青岛3例、枣庄1例、泰安1例，均系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者104例，其中菏泽37例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4110263.d.html</link>
            <guid>2863037</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电子签名技术覆盖多行业多领域 规模超300亿元】据人民日报，党的二十大报告提出，加快建设网络强国、数字中国。作为数字化转型的重要工具，电子签名技术正在多行业多领域落地开花，已基本覆盖金融、电子政务、医疗、房地产等行业，应用于人们日常生活的方方面面，展现出巨大的发展潜力。借助电子签名，在线预约汽车试驾；启用电子签约服务，商品房买卖实现网签备案不见面；通过电子合同，远程委托平台购买理财类产品……作为数字化转型的重要工具，电子签名技术正在多行业多领域落地开花，应用于人们日常生活的方方面面。近年来，我国电子签名行业规模实现持续稳定增长。赛迪研究院发布报告显示，2017年到2021年，我国电子签名行业规模从220亿元增长到308.6亿元。]]></title>
            <guid>2863036</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下调申购额度提供优惠费率 震荡市基金公司加大营销力度】据上证报，面对近期震荡的市场环境，基金公司加大“揽客”力度。多只基金近日宣布，将起购金额调整为1元，并将最小追加申购金额调整为0.01元。与此同时，部分基金主动提供申购费率优惠。在业内人士看来，近期市场震荡反复，基金公司和基金代销渠道都较为重视老基金的持续营销。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4110062.d.html</link>
            <guid>2863035</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【车企强化新能源全产业链布局】广汽集团日前发布公告，全资子公司广汽部件拟参与设立合资公司，开展相关矿产地质勘查和矿产资源的投资管理经营，进一步完善公司在锂电新能源上游原材料领域的战略布局。值得一提的是，在新能源汽车市场红火的当下，不少车企下场买矿，积极拓展动力电池等业务，强化全产业链布局。业内人士表示，“整车为王”成为汽车行业发展的必然趋势。在此背景下，产业链、供应链必须强大，产业链控制能力必须提升。在未来的发展中，整车企业通过整合关键产业链后，综合市场竞争力也将获得提升。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5713489.d.html</link>
            <guid>2863034</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:09:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  LG能源解决方案（LGES）从美国指南针矿物国际公司（Compass Minerals）锁定为期六年的碳酸锂供应，预计将在2025年开始供应。]]></title>
            <guid>2863033</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 23:08:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【黑海港口农产品协议即将到期 乌方提议延长一年】2022年7月，俄罗斯、乌克兰就恢复黑海港口农产品外运分别与联合国和土耳其签署协议。协议有效期为120天，即将于11月19日到期。这一协议能否延长受到外界普遍关注。乌克兰政府官员11月10日表示，乌方提议将协议延长一年，并表示希望把更多港口纳入协议之中。（央视）]]></title>
            <guid>2863021</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【美国防部宣布再向乌克兰提供约4亿美元额外军事援助】当地时间11月10日，美国国防部宣布再向乌克兰提供价值达4亿美元的军事援助，以满足乌克兰关键的安全和国防需求。根据声明，此次援助计划包括“霍克”防空导弹、“复仇者”防空导弹系统以及“毒刺”防空导弹等武器。声明称，自美国总统拜登就任以来，美国已经承诺向乌克兰提供超过193亿美元的军事援助。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5710885.d.html</link>
            <guid>2863019</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：推特的人力资源和人才管理负责人凯瑟琳·帕西尼已离职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5710365.d.html</link>
            <guid>2863016</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国航空航天局（NASA）、SpaceX调整飞船发射日期，现在目标是不早于11月21日发射。]]></title>
            <guid>2863015</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:23:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[明晟公司（MSCI）：MSCI中国全股票指数新增成分股34只，剔除39只，市值前三大个股分别为中国中免H股，周大福珠宝，以及大唐发电。]]></title>
            <guid>2863012</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:18:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  墨西哥授权从阿根廷进口牛肉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4106255.d.html</link>
            <guid>2863010</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【意大利通过第四轮《援助法案》应对能源危机】 当地时间11月10日晚，意大利内阁通过第四轮《援助法案》，采取总额超90亿欧元的多项措施以应对能源价格飙升。目前，法案具体内容尚未公布。据意大利环境和能源安全部长皮凯托·弗拉廷透露，法案措施包括，放宽意大利领海开采天然气的限制以及降低建筑节能改造补贴金额比例。另据当地媒体报道，法案内容还包括多项减税、缓税和免税措施；提高企业免税奖金金额，帮助员工支付能源账单；允许企业分期支付能源账单；提高现金支付上限等。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4106014.d.html</link>
            <guid>2863007</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【估值修复可期，上市银行频获增持】 日前，南京银行、江苏银行、郑州银行等多家银行先后发布被增持相关公告，沪农商行也披露稳定股价方案。据中国证券报记者不完全统计，仅今年7月以来，就有超过10家A股上市银行迎来股东或董监高增持。若将时间线拉长，近两年来，上市银行被增持的情况屡见不鲜。专家表示，这一方面与上市银行估值降低触发稳定股价措施有关；另一方面，也体现了增持主体对上市银行发展前景的持续看好。展望四季度，业内人士认为，上市银行基本面向好，估值水平有望得到提升。（中证报）]]></title>
            <guid>2863002</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【基金经理年末“冲刺” 调仓节奏差异明显】 基金业绩排位赛已经进入年末冲刺阶段，不少基金经理在四季度加大调仓力度。随着上市公司回购、定增等公告的陆续披露，许多知名基金经理近期的调仓线路也随之曝光，来自医药、高端制造等多个行业的个股获得了不少基金经理的青睐。机构对热门标的的调仓节奏存在差别。不少机构对部分重仓股的关注度相对更高，对其相关指数的变化更加敏感，尤其是在市场震荡回调期间，机构对重仓股或“独家股”的持股变化需要多加关注，因为震荡期间的调仓操作的指导意义更强。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5709202.d.html</link>
            <guid>2863000</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 22:00:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：推特高管Robin Wheeler和Yoel Roth离职，Roth负责推特的安全等功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqmmthc4104420.d.html</link>
            <guid>2862996</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 21:42:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【拥抱高景气，新能源产业链公司开工忙】 面对持续旺盛的下游需求，新能源车、风光储清洁能源产业链公司正快马加鞭忙开工。具体来看，新能源汽车赛道投建项目，涉及新能源专用车生产基地、新能源汽车零部件、动力电池、新能源电池材料等；风、光、储等清洁能源赛道投建项目，涉及风力发电、直流风光热外送、储能电站建设等。从建设周期来看，部分公司在公告中给出明确的投产时间表，其中不乏“即刻开工”，并于明年便可建成投产的项目。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-11/detail-imqqsmrp5708289.d.html</link>
            <guid>2862995</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 21:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及10月份年通胀率升至16.3%】埃及中央公共动员和统计局在当地时间11月10日发布的一份声明中说，埃及10月份的年通货膨胀率上升至16.3%，而9月份这一数据为15.3%；10月份月通货膨胀率为2.5%，而9月份为1.6%。该机构认为，10月年通胀率上升的主要原因是食品、饮料、交通和通信费用上涨。]]></title>
            <guid>2862993</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 21:36:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国航空航天局（NASA）：阿耳忒弥斯（Artemis）探月火箭似乎在佛州新一轮飓风中受到了“非常轻微”的损坏，将在飓风过去之后重新进入发射流程。]]></title>
            <guid>2862992</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 21:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>