<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 00:29:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称加沙地带已有18家医院和46所医疗中心停止服务】当地时间11月9日晚间，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）媒体办公室发表声明，谴责以色列军队对加沙地带医疗系统的袭击。声明称，自10月7日巴以爆发新一轮冲突以来，加沙地带已有18家医院和46所医疗中心停止服务，超过3000名儿童被迫停止肿瘤治疗和血液透析，5万名孕妇无法得到照护，10万名慢性病人无法复诊。声明同时表示，自本轮冲突爆发以来，以军战机袭击了加沙地带超过88座政府办公楼和238所学校，其中60所学校完全关闭。另有67座清真寺被完全摧毁，145座清真寺和3座教堂受损。关于癌症患儿的就医问题，土耳其卫生部长科贾曾在11月9日早些时候表示，土耳其已与以色列卫生部达成共识，双方同意将加沙地带患有癌症的儿童转移至土耳其进行治疗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6959359.d.html</link>
            <guid>3360191</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:28:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[尼康日股跌幅达10%，此前公司削减财年运营利润预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3734940.d.html</link>
            <guid>3360189</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和顺科技：仁和项目总部基地有7.3万吨产能，3.5万吨BOPET薄膜产线已进入投料试车阶段】和顺科技近日接受机构调研时表示，公司仁和项目总部基地有7.3万吨产能，3.5万吨BOPET薄膜产线已进入投料试车阶段，3.8万吨BOPET薄膜产线正在进行设备安装，预计四季度投料试车。产品定位主要覆盖消费电子、电气绝缘等应用领域。]]></title>
            <guid>3360187</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:22:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德赛西威：第四代智能座舱域控制器已获多个项目订单】德赛西威11月9日接受机构调研时表示，公司第三代智能座舱域控制器已在理想汽车、奇瑞等众多客户的车型上配套量产，第四代智能座舱域控制器已获得多个项目订单，更多差异化座舱域控方案以及车身域控制器、ARHUD、电子后视镜等新产品陆续推出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3733801.d.html</link>
            <guid>3360185</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:19:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[本田汽车股价跌超6%，第二季度运营利润低于预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6955689.d.html</link>
            <guid>3360184</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏矿业、华宝股份今日股权登记，拟每10股分别派息4.81元、2元】Wind数据显示，根据上市公司权益分配方案梳理统计，西藏矿业、华宝股份2只A股今日股权登记，拟每10股分别派息4.81元、2.00元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6955433.d.html</link>
            <guid>3360183</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【14家公司披露回购进展，阳谷华泰股东提议回购不超1亿元】Wind数据显示，11月10日，共14家公司发布股票回购相关公告。其中，1家公司股东提议回购公司股份，2家公司首次披露股票回购预案，1家公司回购方案获股东大会通过，2家公司披露股票回购实施进展，8家公司回购方案已实施完毕。从股东提议回购方案来看，当日共1家公司股东提议回购金额超千万。阳谷华泰股东提议回购金额最高，提议回购不超1.0亿元。从首次披露回购预案来看，当日共2家公司股票回购预案金额超千万。新特电气、伟思医疗、ST金时回购预案金额最高，分别拟回购不超4500.0万元、4000.0万元、3000.0万元。从股东大会通过回购预案来看，星源材质回购金额最高，拟回购不超56.99万元。从回购实施进展来看，泰恩康、伟星新材回购金额最高，分别回购499.85万元、445.35万元。从已完成回购来看，当日共6家公司回购金额超千万。精工科技、盐津铺子、鸿路钢构已完成回购金额最高，分别回购1.25亿元、1.09亿元、6827.47万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6955225.d.html</link>
            <guid>3360182</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:16:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦杰哈德宣布准备释放两名被扣押人员】巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）下属的圣城旅9日晚发表声明，宣布出于“人道主义”考虑准备释放两名被扣押人员。声明说，准备释放的两人是一名妇女和一名男孩，圣城旅将在安全条件允许的情况下释放两人。声明未说明两名被扣押人员的国籍。以色列军方发言人拒绝回应两人是否获释的问题，并表示圣城旅的相关声明是“心理战”。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅同日发表声明说，以军对加沙地带的空袭导致一名被扣押女兵死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6955025.d.html</link>
            <guid>3360180</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:15:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国防部：中东地区美军基地8日以来遭遇至少4次袭击】当地时间11月9日，美国国防部发言人萨布丽娜·辛格在发布会上表示，美国8日对叙利亚境内的伊朗设施发动防御性空袭后，美军基地已在中东遭到伊朗支持的组织至少四次袭击，包括在叙利亚美军基地8日晚间遭遇的三次袭击，以及在伊拉克美军基地9日早上遭遇的一次袭击。辛格称，自10月17日以来，美国已遭受46次袭击，其中在伊拉克有24次，在叙利亚有22次，攻击手段包括单向攻击无人机和火箭弹。据悉，共有56名军人在袭击中受伤，但大多数都是轻伤。辛格在简报会上表示，如果继续针对美军发动袭击，美方将“毫不犹豫地”再次做出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1209976.d.html</link>
            <guid>3360177</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英派斯：体育产业园项目建设目前正在正常推进中，预计2024年投产】英派斯近日在投资者接待日活动中表示，公司的体育产业园项目建设目前正在正常推进中，预计2024年投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1209034.d.html</link>
            <guid>3360175</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆利科技：随着终端消费需求加快复苏，公司产能利用水平有望进一步提升】隆利科技接受机构调研时表示，2023年前三季度公司产能利用率呈逐步上升趋势，随着终端消费需求加快复苏，公司产能利用水平有望进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6953376.d.html</link>
            <guid>3360174</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:09:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包钢股份：锌铝镁镀层钢板生产工艺取得新突破】包钢股份官微11月9日消息，10月底，包钢股份热基锌铝镁镀层钢板产品S350GD+ZAM在包钢股份稀土钢冷轧板材厂下线，规格为2.5×1500毫米。经检测，产品强度、塑性、表面质量等均符合产品技术指标要求，标志着包钢股份首次试制热基锌铝镁镀层钢板获得成功，这也是包钢股份锌铝镁镀层钢板生产工艺取得的新突破。与传统锌铝镁镀层钢板相比，热基锌铝镁镀层钢板不经过冷轧加工，而是直接对酸洗板进行镀层。这种以“热”代“冷”的工艺，省去了一道工序，可有效降低加工成本。此次试制成功的热基锌铝镁镀层钢板将用于加工光伏支架。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1208804.d.html</link>
            <guid>3360173</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金2024年展望：食品饮料稳健复苏 估值具备安全边际】展望2024年，中金公司认为食品饮料行业需求偏刚性，并对行业随宏观环境及政策刺激背景下实现稳步复苏与竞争格局改善前景仍然乐观，结合行业当前估值水平，2024年核心看好的投资主线包括：1）高增长赛道龙头，当前的高增赛道（复合增速）有望享受高于板块的估值溢价，同时龙头有望兑现更强的业绩确定性，如能量饮料赛道、速冻食品赛道等；2）强估值性价比标的，由于板块资金流动、投资情绪受损等影响，多数龙头估值已跌至历史低位，具备相当的安全边际，如白酒、乳制品、速冻食品、啤酒等子板块；3）边际改善带来增长确定性的公司，如白酒以及受益于竞争格局改善带来利润率弹性的部分乳制品企业等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6953166.d.html</link>
            <guid>3360172</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞银集团允许在香港的客户交易一些与加密挂钩的交易所交易基金(ETF)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3730182.d.html</link>
            <guid>3360171</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉一夜蒸发2700亿】11月9日，科技股多数下跌，万得美国TAMAMA科技指数跌0.78%，特斯拉大跌5.23%，市值蒸发369亿美元，约合2700亿人民币。据悉，特斯拉在其美国网站上发布了一份免责声明，警告“为部分特斯拉车型提供的7500美元联邦税收抵免在2024年可能会减少”，并敦促潜在买家在本季度结束前提货，以确保获得全额抵免，此前这一警告仅限于Model 3车型。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3729629.d.html</link>
            <guid>3360165</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：电解槽招标将集中释放，燃料电池车回暖确定性强】中信建投研报指出，截至11月7日，2023年绿氢项目电解槽订单量（招中公示口径）已达到902.55MW，超22年全年722MW（含非绿氢的传统工业领域出货）出货，叠加23年传统应用（氯碱等工业领域）可实现全年订单预期1.5-2GW ，全年订单预期实现的能见度高。出海及电源技术路线迭代下上游环节边际变化明显。推荐关注电解槽、电气设备、燃料电池环节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3729561.d.html</link>
            <guid>3360164</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【聚飞光电：目前MiniLED产品总体渗透率逐步提升，未来市场前景值得期待】聚飞光电近日接受机构调研时表示，公司的MiniLED产品主要应用在电视、电竞、笔记本电脑、显示及车载电子等应用终端，随着MiniLED背光技术的应用快速发展，国内出货量较大的终端产品大多已采用本公司的MiniLED方案。目前MiniLED产品总体渗透率逐步提升，未来市场前景值得期待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3729452.d.html</link>
            <guid>3360163</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河钢股份：从下游需求看，汽车行业需求平稳，房地产建筑行业需求明显萎缩】河钢股份11月9日接受机构调研时表示，从下游需求看，汽车行业需求保持平稳，新能源汽车表现好于传统燃油车，房地产建筑行业需求明显萎缩。随着宏观经济持续恢复和企稳回升，预计钢材需求也会有所好转，但下游需求分化可能会进一步加剧。公司主要销售区域是华北和华东，目前整体市场较疲弱，市场需求恢复还需要一个过程。在国内需求整体趋弱的形势下，海外市场钢材需求较强，今年前三季度全国钢材出口同比增长31.8%。公司组织专业销售团队，抓住市场有利时机，努力推动钢材出口上量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1207578.d.html</link>
            <guid>3360162</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚盘需要关注的个股新闻事件（11月10日）】
1. 美的集团创始人何享健之子何剑锋103亿元入主顾家家居。
2. 苏钢集团就“网上涉及苏州绿岸项目相关舆情”发布情况说明：正在积极应诉。
3. 协和电子：公司目前与华为没有合作关系。
4. 天普股份：公司上市以来营收规模未有明显增长 盈利能力相对有限。
5. 星光股份：设立全资孙公司 开展光伏发电相关业务。
6. 正元智慧：公司实际控制人、董事、高级管理人员被采取强制措施。
7. 恒为科技：公司智算中心的运维与运营业务尚在筹建中。
8. 张裕Ａ：拟转让廊坊开发区卡斯特-张裕酿酒有限公司100% 股权。
9. 鼎龙股份：布局三大领域光刻胶相关产品收到多项重大项目立项。
10. 招商蛇口：10月份签约销售金额209.55亿元 同比减少15.96%。]]></title>
            <guid>3360160</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内第二大单体铜矿西藏玉龙铜矿改扩建项目建成投产】据紫金矿业消息，11月8日，紫金矿业为二股东的国内第二大单体铜矿西藏玉龙铜矿改扩建项目建成投产。项目每年将新增450万吨矿石处理量，矿产铜年产量将从12万吨提升至15万吨，年新增营收约11亿元。项目自2023年3月启动建设。玉龙铜业成立于2005年，是紫金矿业最早在西藏开拓的项目之一，紫金持股22%，西部矿业持股58%。玉龙铜矿位于西藏自治区昌都地区，是我国上世纪发现的特大型铜矿床，属特大型斑岩和接触交代混合型铜矿床，矿区海拔高度4560-5118米，铜金属量达607万吨，居国内第二，仅次于紫金矿业旗下巨龙铜矿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1207216.d.html</link>
            <guid>3360159</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登：支持美国汽车工人联合会在丰田和特斯拉组建工会】当地时间11月9日，美国总统拜登在伊利诺伊州贝尔维代尔出席活动，同美国汽车工人联合会（UAW）主席肖恩·费恩及工会成员会面。拜登向费恩表示祝贺，强调UAW与底特律三大汽车制造商达成的临时合同协议，“我希望所有汽车工人都能签订这样的合同”。拜登在活动间隙表示，他“绝对支持”UAW为特斯拉和丰田汽车工人成立工会所做的努力。针对拜登的言论，丰田在一份声明中表示，公司希望“培养积极士气”，提高员工的工作效率，“关于是否成立工会的决定最终将由我们的团队成员做出”。]]></title>
            <guid>3360156</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登：支持美国汽车工人联合会在丰田和特斯拉组建工会】当地时间11月9日，美国总统拜登在伊利诺伊州贝尔维代尔出席活动，同美国汽车工人联合会（UAW）主席肖恩·费恩及工会成员会面。拜登向费恩表示祝贺，强调UAW与底特律三大汽车制造商达成的临时合同协议，“我希望所有汽车工人都能签订这样的合同”。拜登在活动间隙表示，他“绝对支持”UAW为特斯拉和丰田汽车工人成立工会所做的努力。针对拜登的言论，丰田在一份声明中表示，公司希望“培养积极士气”，提高员工的工作效率，“关于是否成立工会的决定最终将由我们的团队成员做出”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6951068.d.html</link>
            <guid>3360155</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:59:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内13家险企获批发行资本补充债 1191亿元规模超去年全年】今年以来，截至11月9日，已有13家保险公司获批发行资本补充债，合计金额约1191亿元，已超过去年全年获批发行的资本补充债规模。从实际发行规模看，Wind数据显示，年内15家险企合计发行了719亿元的资本补充债券。而2022年险企实际发行资本补充债规模为224.5亿元。谈及险企加大发债力度的原因，东北证券非银金融首席分析师郑君怡称，主要原因是险企提高偿付能力的需求增加。偿二代二期工程对资本认定标准有所变化，行业偿付能力普遍下滑。此外，目前市场利率下行，多家险企选择赎回旧债，发行新债，既可以降低发行成本，又可以稳定市场预期。（证券日报）]]></title>
            <guid>3360154</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[penAI创始人Sam Altman：（回应媒体关于微软限制员工访问ChatGPT的报道）关于我们封锁Microsoft 365作为报复的谣言是完全没有根据的。]]></title>
            <guid>3360151</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日全球央行动态一览（11月10日）】
1. 波兰央行行长：波兰已经战胜了高通胀。
2. 塞尔维亚央行将基准利率维持在6.50%不变。
3. 秘鲁央行将基准利率降至7.00%，此前为7.25%。
4. 人行发布中国区域金融运行报告：金融风险整体收敛 银行业金融机构整体经营稳健。
5. 人行、香港金管局、澳门金管局共同签署《关于在粤港澳大湾区深化金融科技创新监管合作的谅解备忘录》。
6. 俄罗斯央行行长纳比乌琳娜：对出口商的强制外汇出售有助于稳定卢布。
7. 菲律宾央行：通胀前景的风险继续严重倾向上行。尽管美元走强，但外汇压力已经缓解。
8. 印度央行行长沙克蒂坎塔·达斯：已经增加外汇储备以应对各种不确定因素，整体通胀易受食品价格冲击影响。可以考虑联通印度和日本的快速支付系统。
9. 日本央行行长植田和男：企业在提高价格和工资方面比以前更加积极。春季工资谈判是一个需要关注的关键因素。将保持YCC和负利率直到通胀目标达成为止。
10. 英国央行首席经济学家皮尔：通胀持久性比之前预期更高。需在较长时期内实施限制性货币政策。
11. 路透调查：英国央行将在2024年第二季度保持利率在5.25%不变（与十月调查结果相同）；将在2024年第三季度将利率降至4.75％，第四季度降至4.50％（10月调查分别为5.00％，4.50％）。
12. 欧洲央行-副行长金多斯：领先指标显示增长前景略比我们先前预估的要差。还没走到降息这一步、首席经济学家连恩：需要持久的银行储备水平以确保信贷推动经济增长、管委Vujcic：现在考虑降息还为时过早。必须做好在2024年加息或降息的准备。
13. 美联储-鲍威尔：如果必要将进一步加息；将谨慎行事；未来通胀的进展更多可能来自于货币政策而非供给侧、圣路易斯联储代理主席奥尼尔佩斯：不想排除在必要时进一步加息的可能性，关注经济表现、长债收益率并考虑对政策的影响、巴尔金：通胀取得实际的进展，是否需要进一步加息仍有待观察、隔夜逆回购使用规模两年来首次低于1万亿美元、博斯蒂克：政策可能已经足够具备限制性、美联储Fedwire出现“服务问题”、半年度监管报告：商业地产和利率上升对银行业构成风险；银行业总体上保持健康。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3727496.d.html</link>
            <guid>3360148</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西安装香港IPO今起招股，拟全球发售约3.33亿股股份】11月10日，山西安装在港交所公告，拟全球发售约3.33亿股股份，其中香港发售股份3333.4万股，国际发售股份3亿股，发售价将为每股发售股份2.10-2.36港元。11月10日至11月15日招股，预计股份将于11月22日于联交所开始买卖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3727322.d.html</link>
            <guid>3360146</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:55:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首座复杂缝洞型储气库群先导试验工程全面投运】从中国石油获悉，我国首座复杂缝洞型碳酸盐岩储气库群——牟家坪、老翁场储气库群近日完成先导试验工程，全面投运，日注气能力达到130万立方米，标志着我国在缝洞型储气库关键核心技术方面取得了新的进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3727116.d.html</link>
            <guid>3360144</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本10月货币存量M3同比 1.8%，前值 1.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6949800.d.html</link>
            <guid>3360143</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港媒：英伟达再为中国推3款“改良”芯片？最快11月16日之后公布】在美国政府日前进一步收紧对华芯片出口限制，阻止英伟达在中国销售高端芯片后，该公司9日被传出将再次专门为中国推出三款芯片。截至本报截稿，英伟达尚未确认该消息。#港媒称英伟达将再为中国推三款芯片# 据香港《南华早报》9日报道，英伟达在中国内地的一家经销商表示，英伟达针对中国区已开发出最新改良版系列芯片：HGX H20、L20 PCle和L2 PCle。该经销商表示，符合美国最新出口规则的新芯片将作为A800和H800的替代品提供给中国客户。英伟达最快或将于本月16日之后公布。（环球时报）]]></title>
            <guid>3360142</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本10月货币供应M2年率 2.4%，前值2.40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmy6527914.d.html</link>
            <guid>3360140</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【警惕！欧洲臭虫危机已蔓延韩国，总统府所在区虫害尤为严重】前一段时间让法国、英国等欧洲国家焦虑恐慌的臭虫危机非但没有缓解，如今还蔓延到了韩国。据韩国《中央日报》9日报道，仅在首尔就已经出现至少23例臭虫出没事件。 臭虫以人类血液为食，会通过衣服和行李运输流动迁徙，被其叮咬后会出现剧烈瘙痒、皮肤感染等症状。臭虫一度在韩国广泛存在，但20世纪70年代韩国开展“新村运动”并引入DDT杀虫剂，使臭虫几乎完全被消灭。而此次臭虫卷土重来让很多韩国人十分担忧。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmy6527076.d.html</link>
            <guid>3360137</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:45:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、进一步恢复和扩大消费，全力稳住外贸外资基本盘（权威访谈）——访商务部党组书记、部长王文涛；
2、推动内蒙古高质量发展奋力书写中国式现代化新篇章 着力绘就祖国北疆发展新蓝图（权威发布）；
3、海关总署出台方案，推动加工贸易持续高质量发展 一揽子措施稳定产业链供应链（政策解读）；
4、国家发展改革委发布通知 规范招标投标领域信用评价应用；
5、让更多国家和人民共享互联网发展成果（和音）；
6、共享中国机遇 实现共赢发展（走进进博会）；
7、中美气候变化加州会谈达成积极成果；
8、“一带一路”互联互通与携手构建中老命运共同体高端论坛举行；
9、巴特尔会见第二届“跨宗教交流与构建人类命运共同体”国际研讨会外方代表；
10、坚持党中央对金融工作的集中统一领导（评论员观察）——坚定不移走中国特色金融发展之路①；
11、助力青年科技人才在科创一线冒尖（纵横）；
12、“要坚持把强化区域协同融通作为着力点”（人民时评）；
13、国务院新闻办公室将发布《新时代党的治藏方略的实践及其历史性成就》白皮书；
14、我国成功发射中星6E卫星；
15、2023年世界互联网大会领先科技奖发布；
16、中国北斗产业发展指数报告发布；
17、“共享中国市场带来的巨大发展机遇”；
18、中国银联提供优质高效支付服务 让跨境支付更便捷；
19、四川汶川：因地制宜 创新融合 推动县域经济高质量发展；
20、共建共享区域高质量发展机遇——长三角G60科创走廊观察；
21、“中老班列—G60号”首发；
22、中阿G60合作发展促进中心揭牌；
23、上合示范区G60创新协同中心成立；
24、长三角G60科创走廊九城市企业组团采购签约；
25、适度规模经营促进林区发展（深化集体林权制度改革）；
26、金融新产品助力产业振兴。]]></title>
            <guid>3360135</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:41:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称对黎巴嫩真主党军事基础设施发动空袭和炮击】以色列国防军当地时间9日夜间发表声明称，以军当天对黎巴嫩真主党的军事基础设施发动了空袭和炮击，以回应真主党武装人员稍早前对以色列的袭击。声明表示，以军的袭击针对真主党武装人员的营地、观察哨所和导弹发射设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6946926.d.html</link>
            <guid>3360134</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:41:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙城西部希法医院遭遇空袭 有人员伤亡】据巴勒斯坦媒体Gaza Now当地时间10日凌晨消息，以军对加沙城西部的希法医院发动空袭，医院急诊部外的广场被击中，造成人员伤亡。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6946856.d.html</link>
            <guid>3360133</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:41:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美地方官员因支持中企项目被罢免，美媒渲染该项目成“特洛伊木马”】当地时间7日，美国密歇根州格林查特镇举行投票，罢免了5名当地官员。美国媒体称，这是因为这些官员支持中国企业在当地建厂生产电动汽车电池零部件。对此，中国专家表示，造成此事的原因有很多，其中一个很重要的因素是当地民众受到反华宣传的影响，对中国投资不信任。据报道，去年12月，这5名官员投票支持中国制造商国轩高科在格林查特镇建一家电池工厂，该项目计划总投资额达23.64亿美元，将为当地带来2350个就业岗位。美国密歇根州参议院4月还批准了1.75亿美元州政府资金用于该项目。但《纽约时报》报道称，国轩高科这一计划令格林查特镇因意见分歧而对立。 （环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3723573.d.html</link>
            <guid>3360129</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【标普调查显示消费者购买电动汽车意愿下降，价格过高是最大阻碍】标普全球汽车(S&P Global Mobility)进行的一项调查发现，全球48%的消费者认为电动汽车价格过高，即使在电动汽车市场渗透率很高的地区也是如此。只有不到一半的受访者认为电动汽车技术已经为大众市场做好了准备。只有42%的人考虑在下次购车时购买电动汽车，这与2021年相比有显著下降，当时67%的受访者表示愿意购买电动汽车。充电问题是消费者不愿购买电动汽车的第二大原因，46%的受访者担心充电时间，44%的受访者担心充电站的可用性。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmy6525849.d.html</link>
            <guid>3360128</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我科学家首次构建胚胎干细胞嵌合体猴】从中国科学院脑科学与智能技术卓越创新中心获悉，我国科学家在国际上首次成功构建了出生存活的高比例胚胎干细胞嵌合体猴，该研究成果于11月9日晚以题为《高比例胚胎干细胞贡献的出生存活嵌合体猴》的封面文章在线发表于国际期刊《细胞》上。专家表示，此项究成果重要性不亚于克隆猴，是非人灵长类疾病模型制作的里程碑，为建立基于猴胚胎干细胞嵌合体的基因打靶和模型构建技术奠定了基础。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1202298.d.html</link>
            <guid>3360127</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美称以方同意人道主义暂停被以驳斥】《以色列时报》当地时间9日晚援引以色列总理办公室的消息称，以方驳斥了白宫关于以色列同意“人道主义暂停”的声明。 以色列总理办公室在一份声明中表示，战斗仍在继续，如果没有释放以方人质，以色列就不会停火。 美国白宫当天稍早前表示，以色列已同意在加沙北部对哈马斯的袭击中，每天进行四个小时的“人道主义暂停”，以允许平民撤离。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1201828.d.html</link>
            <guid>3360125</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:31:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锚定一流投资银行 券商多路径服务实体经济】中央金融工作会议提出要培育一流投资银行和投资机构。由此，一场关于如何提升服务实体经济质效、以金融高质量发展助力强国建设的讨论在证券行业内热烈展开。接受记者采访的证券公司投行业务相关负责人表示，培育一流投资银行的提出意味着投资银行的服务能力与发展质量受到关注，有望为证券行业发展带来新的重大机遇。券商应苦练内功，对标国际，全面规划，精细布局，坚定迈向一流投资银行目标，积极践行服务实体经济多元化路径。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6943002.d.html</link>
            <guid>3360123</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[文件草案显示，日本政府将在第二份额外预算中追加8860亿日元来补充财政贷款和投资计划，以加强供应链。]]></title>
            <guid>3360121</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:19:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西石油三季度业绩略微逊于市场预期】巴西国家石油公司Petrobras三季度销售额1248.3亿巴西雷亚尔，分析师预期1287.4亿雷亚尔。三季度调整后EBITDA为661.9亿雷亚尔，分析师预期683.2亿雷亚尔。三季度净利润266.3亿雷亚尔，分析师预期281.1亿雷亚尔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1199612.d.html</link>
            <guid>3360120</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:18:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SK海力士计划2024年实施大约10万亿韩元资本开支。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmy6522429.d.html</link>
            <guid>3360119</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:18:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三维晶体中首次捕获电子 为探索超导性等稀有电子态打开大门】据最新一期《自然》杂志，美国麻省理工学院物理学家成功地在纯晶体中捕获到电子。这是科学家首次在三维（3D）材料中实现电子平带。通过一些化学操作，研究人员还展示了他们可将晶体转变为超导体。这一成果为科学家在3D材料中探索超导性和其他奇异电子态打开了大门。]]></title>
            <guid>3360118</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【探寻AI算力绿色动能 多家上市公司热议“液冷”】11月8日，工业富联与英特尔联合发布下一代先进散热技术——超流体液冷技术，旨在突破当前液冷技术极限，为不断增长的AI算力需求提供先进散热解决方案。记者注意到，近期市场对液冷技术的关注度持续提升，多家上市公司积极回应市场关切。其中，依米康介绍，市场意识到国产芯片叠加使用带来大功率、高散热等问题，需要通过提升温控方式解决。工业富联董事长兼CEO郑弘孟表示：“AI引发算力需求爆炸式增长，能耗和散热等问题成为制约算力发展的瓶颈之一，液冷是下一代服务器散热技术的必然选择。”（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6941132.d.html</link>
            <guid>3360117</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月CPI同比下降0.2% 政策仍需加力扩需求】最新发布的10月份CPI、PPI数据均略有回落，其中CPI同比下降0.2%。专家分析称，受到节后消费需求回落等因素影响，物价水平偏弱，后续宏观政策仍要在扩大需求上继续积极作为。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmy6521270.d.html</link>
            <guid>3360113</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:12:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多指标改善 民营经济发展向好因素持续累积】《中共中央 国务院关于促进民营经济发展壮大的意见》发布以来，中小企业发展指数、民营企业进出口增长占比、A股民营企业投资积极性等多项指标恢复向好、持续改善。记者统计发现，自“民营经济31条”发布以来，A股民营上市公司投资热情明显上升。7月至今，已有124家民营上市公司发布了对外投资公告，其中42家公司对外投资规模达10亿元以上，且不乏百亿级大单，最大一笔对外投资额高达180亿元，以真金白银的投资为实体经济发展注入动能。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6939409.d.html</link>
            <guid>3360112</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：财税优惠支持企业轻装上阵】今年以来，国民经济持续恢复向好，为实现全年发展目标打下了坚实基础。但也要看到，当前外部环境复杂严峻，经济运行面临新的困难挑战，一些经营主体面临较大经营困难，宏观政策仍需加力提振经营主体信心、着力激发经营主体活力。为此，应进一步加力提效实施积极的财政政策，强化财税、融资与创新支持等方面政策供给，让经营主体迸发更大活力，更好地促进经济高质量发展。]]></title>
            <guid>3360110</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报最新调查问卷显示：理性务实成“双11”主流】今年是“双11”购物节的第15个年头。作为最具代表性的消费节点，“双11”已成为一种符号，每年都会给消费市场带来不一样的变化，形成不一样的潮流。从消费者的行为看，今年“双11”主打理性、务实、多元。盲目追求增量、野蛮生长的年代已经一去不复返。消费者真正需要的“双11”，应该是一个能够助力消费端升级、倒逼供应链升级的“双11”，是一个商家带来高性价比产品、平台提供高质量服务、消费者得到更多实惠的“双11”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1197203.d.html</link>
            <guid>3360109</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌空军战机 乌称拦截俄导弹】俄罗斯国防部9日发布战报称，在过去一天内，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等方向击退乌军多次进攻，打击了乌军火箭弹发射器、坦克等目标。同时，俄军防空系统击落了乌军米格-29战机，并拦截了乌军多枚“海马斯”火箭弹以及多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布的战报显示，在过去24小时内，乌军继续在巴赫穆特、阿夫杰耶夫卡、马林卡等方向与俄军展开激战。乌军对俄军阵地发动了多次空袭，使用导弹打击了俄军指挥所、信号情报系统等目标，并拦截了俄军制导导弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmy6519781.d.html</link>
            <guid>3360107</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄乌冲突最新24小时局势跟踪（11月10日）
冲突情况：
1. 俄国防部：过去24小时在乌克兰消灭了795名乌军人。
2. 五人在乌克兰对俄罗斯控制的赫尔松地区斯卡多夫斯克发动的导弹袭击中丧生。
3. 乌总统签署法律草案，将战时状态和总动员令期限延长90天。
4. 俄罗斯国防部：在过去一天内，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等方向击退乌军多次进攻，打击了乌军火箭弹发射器、坦克等目标。同时，俄军防空系统击落了乌军米格-29战机，并拦截了乌军多枚“海马斯”火箭弹以及多架无人机。
5. 乌克兰武装部队总参谋部：在过去24小时内，乌军继续在巴赫穆特、阿夫杰耶夫卡、马林卡等方向与俄军展开激战。乌军对俄军阵地发动了多次空袭，使用导弹打击了俄军指挥所、信号情报系统等目标，并拦截了俄军制导导弹。
制裁情况：
1. 法国财长勒梅尔：正在评估美国最新制裁对俄罗斯天然气生产的影响，制裁对天然气供应不构成风险。
2. 欧盟方面表示，阿联酋将限制向俄罗斯出口用于俄乌冲突的关键武器。
能源情况：
1. 消息人士：三位燃料生产商表示，俄罗斯将在下周完全解除柴油和汽油出口禁令。
2. 俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃：不会因美国的制裁而放弃提高LNG产量的计划。
3. 欧盟批准一项6000万欧元援助计划，支持荷兰实施可再生供热项目。
4. 法国财长勒梅尔：正在评估美国最新制裁对俄罗斯天然气生产的影响，制裁对天然气供应不构成风险。
其他情况：
1. 乌克兰副总理与波兰总理讨论波兰卡车司机的边境抗议活动，表示基辅不会在授予乌克兰司机许可证方面妥协。乌克兰表示有2万辆汽车被堵在波兰边境口岸。
2. 克里姆林宫发言人佩斯科夫：俄罗斯参加APEC峰会的形式已确定，将在稍后宣布。
3. 乌克兰议会议员：议会投票批准2024年预算，赤字设定为435.8亿美元。
4. 乌克兰高级总统官员表示，全球针对乌克兰问题的“和平峰会”可能会在2024年2月举行。
5. 乌克兰副总理：自俄罗斯退出谷物协议以来，共有91艘船舶出口了330万吨农产品和金属产品。]]></title>
            <guid>3360106</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 23:03:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：财税优惠支持企业轻装上阵】今年以来，国民经济持续恢复向好，为实现全年发展目标打下了坚实基础。但也要看到，当前外部环境复杂严峻，经济运行面临新的困难挑战，一些经营主体面临较大经营困难，宏观政策仍需加力提振经营主体信心、着力激发经营主体活力。为此，应进一步加力提效实施积极的财政政策，强化财税、融资与创新支持等方面政策供给，让经营主体迸发更大活力，更好地促进经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmu6936586.d.html</link>
            <guid>3360103</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:59:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国政府中东问题特使翟隽出席支援加沙平民国际人道主义会议】中国政府中东问题特使翟隽9日在巴黎出席由法国倡议召开的支援加沙平民国际人道主义会议。法国、巴勒斯坦等国领导人或代表以及联合国、欧盟等国际和地区组织负责人与会。翟隽说，中方支持一切旨在推动冲突降级、恢复和平的努力，欢迎任何有利于保护平民、缓解人道危机的倡议。中方一贯支持巴勒斯坦人民恢复民族合法权利的正义事业，真诚希望看到巴以和平共处，长期以来积极劝和促谈。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1195728.d.html</link>
            <guid>3360102</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分权益类产品持仓情况出炉 理财公司看好A股市场前景】截至11月9日，招银理财、光大理财、宁银理财、贝莱德建信理财等理财公司旗下多只权益类产品已披露三季度投资报告。报告显示，多数权益类产品的投资领域涵盖新能源、医药、煤炭、银行、消费等板块，股票仓位仍处于较高水平。多家理财公司表示，目前市场各类积极因素正逐步积累，预计国内经济进一步企稳并逐渐回升，将带动投资者信心修复和市场增量资金流入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmw3712682.d.html</link>
            <guid>3360101</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[谷歌公司一名HR代表称，该公司员工日常工作时长均值明显地超过八个小时。这驳斥了近期媒体的报道，称谷歌员工工作负担轻。]]></title>
            <guid>3360100</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打开“调节阀” 多只产品控规模保业绩】临近年底，在基金年度业绩排名战即将进入最后冲刺阶段之际，一些基金产品通过限制大额申购甚至完全暂停申购的方式打开“调节阀”，短期内控制产品规模，避免摊薄收益，以期获得一个较好的年度收益排名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmy6516977.d.html</link>
            <guid>3360099</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策市场同频共振 农机行业规模有望提升】近日，潍柴雷沃大马力拖拉机高端农业装备智造基地项目开工建设，引领农业机械智造再升级。农业机械是提高农业劳动生产率的重要基础，是实现农业现代化的重要支撑。近年来在政策和市场的同频共振下，我国农业机械化水平不断提升。业内人士表示，农机购置补贴政策出台至今，我国农作物耕种收综合机械化率从2004年的34%提升至2022年的73%，北方平原机械化率超过80%，但南方丘陵地区仍不足50%。对比欧美日韩等农业发达国家农机普及率超过90%，还有很大的发展空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuasmx1193011.d.html</link>
            <guid>3360097</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:41:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百济神州：三季度总收入翻倍，百悦泽全球销售额增长130%】百济神州港交所公告，三季度总收入7.81亿美元，同比增长102%。全球产品收入达5.95亿美元，同比增长70%。公司稳步提升经营杠杆效益。得益于在美国和欧盟的上市工作，百悦泽全球销售额达3.58亿美元，同比增长130%。百泽安在欧盟取得首个用于二线治疗食管鳞状细胞癌(ESCC)的批准，加速推进该核心疗法的全球注册策略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuancz1323295.d.html</link>
            <guid>3360096</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:38:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：取消地价限制 有利于吸引房企拿地】杭州第13批次10宗宅地11月9日挂牌出让，土地限价规则取消，恢复“价高者得”的竞价方式。数据显示，22个采取“两集中”土地出让方式的城市中，有16个城市已经取消土地限价。业内人士表示，取消地价限制，有利于吸引房企拿地，进而逐步恢复投资热情。浙江大学国际联合商学院数字经济与金融创新研究中心联席主任、研究员盘和林对记者表示，目前，房企杠杆过高，绝大多数房企为了降杠杆都选择减少拿地，聚焦房屋存量去库存，而地方政府面临土地出让增加财政收入的压力，因此两者之间存在一定矛盾。取消地价限制，有利于吸引房企拿地，进而逐步恢复投资热情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuancy3839395.d.html</link>
            <guid>3360093</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[
【提醒：日内请重点关注（以下均为北京时间）】 ① 可能发布 中国10月M2等货币供应，新增人民币贷款，社会融资规模增量；
② 15:00 英国三季度GDP初值，9月工业产出、制造业产出、商品贸易帐；
③ 18:00 瑞士央行副行长Martin Schlegel讲话；
④ 20:30 美国达拉斯联储主席洛根（2023年FOMC票委）讲话，欧洲央行行长拉加德讲话；
⑤ 22:00 美国亚特兰大联储主席博斯蒂克讲话；
⑥ 23:00 美国11月密歇根大学消费者信心指数初值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuancy3838208.d.html</link>
            <guid>3360092</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:30:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦红新月会：加沙地带圣城医院的燃料将在未来几小时内耗尽】巴勒斯坦红新月会当地时间9日夜间表示，加沙地带圣城医院的燃料将在未来几小时内耗尽。圣城医院急救中心主任穆罕默德·阿布·穆萨巴哈称，该院已连续4天没有获得基本物资补给。随着燃料即将耗尽，数百名患者的生命受到威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuancz1321035.d.html</link>
            <guid>3360091</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:22:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多个热点城市调整土地限价政策】1月9日，杭州第13批次10宗宅地挂牌出让，土地限价规则取消，恢复“价高者得”的竞价方式。数据显示，22个采取“两集中”土地出让方式的城市中，有16个城市已经取消土地限价。业内人士表示，取消地价限制，有利于吸引房企拿地，进而逐步恢复投资热情。浙江大学国际联合商学院数字经济与金融创新研究中心联席主任、研究员盘和林对记者表示，目前，房企杠杆过高，绝大多数房企为了降杠杆都选择减少拿地，聚焦房屋存量去库存，而地方政府面临土地出让增加财政收入的压力，因此两者之间存在一定矛盾。取消地价限制，有利于吸引房企拿地，进而逐步恢复投资热情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuancw7059043.d.html</link>
            <guid>3360089</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨日今晨重要新闻汇总（11月10日）
国内新闻：
1. 中美直飞客运航班量将增至每周70班
2. 国家金融监管总局各地监管局局长赴京参会。
3. 国家统计局：10月份居民消费价格同比下降0.2%，环比下降0.1%。
4. 商务部部长：将持续推动新能源汽车下乡，全链条促进汽车消费。
5. 英伟达将推三款AI芯片供应中国市场？产业链人士：推出时间未定。
6. 晚点LatePost：抖音电商今年1-10月GMV接近2万亿元，同比增速接近60%。
7. 央行发布中国区域金融运行报告：金融风险整体收敛 银行业金融机构整体经营稳健。
8. 商务部：正在会同相关部门加快制定出台全国版和自贸试验区版跨境服务贸易负面清单。
国际新闻：
1. 美联储-鲍威尔：如果必要将进一步加息；将谨慎行事；未来通胀的进展更多可能来自于货币政策而非供给侧、奥尼尔佩斯：不想排除在必要时进一步加息的可能性，关注经济表现、长债收益率并考虑对政策的影响、巴尔金：通胀取得实际的进展，是否需要进一步加息仍有待观察、隔夜逆回购使用规模两年来首次低于1万亿美元、博斯蒂克：政策可能已经足够具备限制性。
2. 拜登支持UAW为特斯拉工人组织工会。
3. 印度和巴基斯坦再次交火，一名印度士兵死亡。
4. 极氪汽车在美提交IPO，今年上半年汽车销售额132亿元人民币。
5. 现货钯金自2018年首次跌破1000美元/盎司、美股近两年的最长日线连涨遭终结。
6. 美国30年期国债标售遇冷，得标利率高于预发行利率5BP，投标倍数亦低于近期平均水平。
7. 美国表示以色列将在加沙部分地区每天休战四小时；以方面表示这并非停火，而是“人道主义走廊”。]]></title>
            <guid>3360088</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：将会有两条人道主义通道，允许人们逃离加沙地带的敌对地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuancw7058408.d.html</link>
            <guid>3360087</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：每天至少向加沙提供150辆卡车的援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-10/detail-imzuanea6643053.d.html</link>
            <guid>3360086</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 22:17:15 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>