<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 19 May 2024 00:34:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质调查局：东太平洋南部发生5.3级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtmpa6341105.d.html</link>
            <guid>3623643</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象台发布海上雷雨大风黄色预警信号】海南省气象台2024年05月19日04时51分发布海上雷雨大风黄色预警信号：北部湾北部海面5时到11时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtmpa6337952.d.html</link>
            <guid>3623642</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:12:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西阳高3.9级地震后 再次发生较大地震的风险很低】山西省大同市阳高县抗震救灾指挥部办公室5月19日发布消息，据中国地震台网正式测定，5月19日3时35分阳高县（北纬40.35度，东经113.78度）发生3.9级地震，震源深度13公里，震中处于山西省大同市阳高县龙泉镇东关村至八里台村一带。据山西省抗震救灾指挥部会商研判，本次地震活动后阳高县再次发生较大地震的风险很低，请大家不要恐慌，不造谣、不信谣、不传谣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtmpa6335049.d.html</link>
            <guid>3623639</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近东救济工程处：已有80万人逃离拉法 加沙没有安全区】联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处主任专员拉扎里尼5月18日在社交媒体上表示，自以色列本月6日在拉法首次发布强制疏散令以来，已经有80万人被迫逃离拉法。人们逃往的地区没有干净的水和适当的卫生设施。拉扎里尼说，如今在加沙地带根本没有什么“安全区”，没有一个地方是安全的，没有一个人是安全的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtmny9477986.d.html</link>
            <guid>3623638</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西多地发布暴雨红色预警信号】广西钦州市气象台2024年5月19日5时27分继续发布暴雨红色预警信号：过去3小时龙门港、大番坡、钦州港、犀牛脚、尖山、康熙岭、城区、沙埠、黄屋屯、久隆已出现47-260毫米降雨，预计未来3小时，钦州港、钦南区龙门港、大番坡、犀牛脚、尖山等乡镇有40-80毫米、局部100毫米以上强降雨，山洪地质灾害、城乡积涝风险很大，请加强防范。

南宁市气象台19日5时45分将暴雨橙色预警信号提升为红色：4时以来西乡塘区已出现暴雨，预计未来3小时南宁城区大部仍将有30-50毫米，局地60毫米以上的强降雨，并伴有雷电、短时大风、局地冰雹，城区积涝气象风险很大，请防范。

防城港市防城区气象台5月19日7时16分将暴雨红色预警信号调整为橙色：目前强降雨云团位于江山到防城城区文昌一带，并向偏东北方向移动，预计未来3小时防城城区、华石、茅岭、滩营、江山等乡镇仍将继续出现40-80毫米的降雨，并伴有雷电和6-7级大风，山洪地质灾害、城乡积涝风险较大，请注意防范。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtmpa6333135.d.html</link>
            <guid>3623637</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:58:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度物流企业运行平稳 多式联运业务加速发展】据中国物流信息中心消息：一季度物流企业业务运行平稳，结构性亮点突出，冷链物流、跨境国际、城市配送类业务呈现积极改善。一季度，行业发展势头总体平稳，部分业务领域呈现积极改善。从业务类型看，冷链物流、跨境国际、城市配送类业务量增加的企业占比相对较高，均在26%以上。从服务领域看，快消品、电商零售、农副批发市场等民生物流业务量增长相对较好，进出口国际贸易领域物流恢复势头较为稳定。物流企业营收基本稳定，一季度冷链物流、跨境国际类营收增加的企业占比相对较高。多式联运加速发展，调查结果显示，近半数企业涉及多式联运业务，占比较去年第四季度提高约6个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffe6462431.d.html</link>
            <guid>3623636</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西玉林防汛应急响应提升为Ⅲ级】据广西玉林市防汛抗旱指挥部，受偏南暖湿气流、低涡切变线、高空槽影响，预计5月19～20日，玉林全市有一次强降雨天气过程（最强降雨时段可能出现在19日早上到20日早上），平均累计降雨量70～110毫米，最大累计降雨量280毫米以上，最大小时雨强70～90毫米，同时伴有雷雨大风等强对流天气。本次过程可能具有极端性，局地容易引发山洪、山体滑坡等地质灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfex7796715.d.html</link>
            <guid>3623635</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国水泥产量连续38年位居全球第一 水泥企业正加快“出海”】记者从18日举行的世界水泥大会上获悉，2023年，全国规模以上企业累计水泥产量约20.23亿吨，连续38年位居全球第一。水泥产量占全球产量的50%以上，年二氧化碳排放量超12亿吨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfez2828923.d.html</link>
            <guid>3623634</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:34:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：比亚迪接近达成伦敦巴士制造协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfex7794304.d.html</link>
            <guid>3623633</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:26:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【培养工程领域专业人才 非洲首所交通大学在尼日利亚投入使用】17日，由中企投资建设的尼日利亚联邦交通大学建成投入使用，在尼日利亚首都阿布贾举行的移交仪式上，尼日利亚交通部长等政府官员、中方企业代表等200余人出席。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfex7793210.d.html</link>
            <guid>3623632</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受日元贬值影响 日本老牌咖啡店陷入经营困境】日本民间调查机构17日公布的一项调查结果显示，超六成受访企业认为，日元贬值会产生消极影响，加重了很多中小企业的负担。近期，总台记者走访了山梨县甲府市一家咖啡馆，经营者表示面临着很大压力。在距离东京约三个小时车程的山梨县甲府市，有一家已有50多年历史的咖啡店，店主米山肇今年已经82岁了。米山肇说，日元贬值导致进口原材料价格上涨，店内使用的咖啡豆主要来自巴西、越南和哥伦比亚，进货价格已经上涨了两成。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffe6452933.d.html</link>
            <guid>3623631</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:18:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金厦“小三通”6月1日起恢复行李托运】两岸“小三通”客运航线自2023年1月7日起复航以来，期间为有效满足民众往来两岸需求，金厦航线航班从复航初期每天往返2航班，调增至现行每天往返16航班。为了方便旅客，经厦金两岸航商业者与业务主管规划，自6月1日起恢复行李托运业务，以保障场站通行常态化作业顺畅。（看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfex7791454.d.html</link>
            <guid>3623630</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市气象台发布雷电蓝色预警信号】北京市气象台2024年5月19日05时00分发布雷电蓝色预警信号：预计当前至19日20时，本市大部分地区有雷阵雨，局地短时雨强较大，并伴有6、7级短时大风和小冰雹，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffa9604301.d.html</link>
            <guid>3623629</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、前4月快递业务量同比增24.5%；
2、一季度物流企业运行平稳 多式联运业务加速发展；
3、人身保险“睡眠保单”获清理 180.49万件保单已领取权益；
4、便利企业数据跨境流动 临港新片区发布一般数据清单；
5、辽宁全部行政村通5G网络；
6、中赞合作高质量发展论坛在赞比亚举行。]]></title>
            <guid>3623628</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻印尼大使陆慷离任回国】5月18日，中国驻印尼大使陆慷及夫人陈悦离任回国。 印尼外交部礼宾司副司长马拉多纳，中国驻东盟大使侯艳琪，中国驻印尼使馆公使周侃等到机场为陆大使夫妇送行。 连日来，陆大使通过各种方式向印尼各界和友好人士，以及在印尼中资企业代表、媒体和华人华侨等分别辞行。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfex7787841.d.html</link>
            <guid>3623626</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:03:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙北部杰巴利耶难民营 至少28人死亡】当地时间18日，以军继续在加沙地带北部杰巴利耶地区开展军事行动，对杰巴利耶难民营进行密集轰炸。目前造成的死亡人数已经上升到至少28人。据巴勒斯坦通讯社18日报道，以军轰炸了杰巴利耶难民营一处用于收留无家可归者的安置点，并对试图返回家园的流离失所者发动袭击，伤者已被送往加沙地带北部的卡迈勒·阿德万医院接受治疗。根据医院方面发表的声明称，医院当天已接收至少28具死者遗体，其中大多是妇女儿童。当地的流离失所者表示，以军当天的空袭和坦克炮击几乎没有中断。救援人员称，以军的行动至少将10栋建筑物夷为平地，数十人在袭击中失踪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfex7787034.d.html</link>
            <guid>3623625</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 23:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住房和城乡建设部：已发放的公积金贷款 明年起执行新利率】日前，住房公积金个人住房贷款利率下调0.25个百分点。到底缴存人能得到多大实惠？住房城乡建设部公积金管理司相关负责人昨天（18日）表示，新政策对缴存人解决住房支持力度将更大。以一笔金额100万元、期限30年的首套住房公积金个人住房贷款为例，选择等额本息还款方式，月供将由4270.16元降至4135.57元，减少约135元，总利息支出将减少4.85万元。购房人得到的好处是实实在在的。据介绍，此次贷款利率调整范围既包括新发放的住房公积金个人住房贷款，也包括存量住房公积金个人住房贷款。2024年5月18日前已发放的个人住房公积金贷款，自2025年1月1日起执行新利率。2024年5月18日（含）后新发放的个人住房公积金贷款，将直接按照调整后的新利率执行。住房城乡建设部表示，将指导城市住房公积金管理中心按照规定，做好政策衔接工作，确保缴存人能够第一时间享受到政策优惠。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffa9602614.d.html</link>
            <guid>3623624</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭黎真主党武装多个目标】当地时间18日，以色列国防军表示，当天以军对黎巴嫩南部地区的多个黎真主党武装军事建筑进行了空袭，并对黎南部地区进行炮击。此外，以军称，18日早间两枚炮弹从黎巴嫩向以色列境内发射，炮弹未造成人员伤亡和财产损失。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfez2825005.d.html</link>
            <guid>3623623</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称继续在哈尔科夫地区推进战线】俄罗斯国防部18日表示，俄军在多条战线占据了更有利的阵地并继续在哈尔科夫地区推进战线。当天俄军击退乌军多次进攻，俄军防空部队击落了37架无人机、一枚“圆点-U”战术导弹和21枚火箭弹。此外，俄军在黑海西部和第聂伯河共击毁两艘乌军高速无人艇。乌克兰武装部队总参谋部18日表示，目前，乌军正在集中力量阻止俄军向乌纵深推进。在哈尔科夫方向，俄罗斯军队不断尝试突破防御，但并未取得成功。此外，乌空军和导弹部队对俄军部队和雷达站实施了打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffe6444903.d.html</link>
            <guid>3623622</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:49:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“2024塞尔维亚中国电影周”开幕】当地时间5月18日，“2024塞尔维亚中国电影周”在位于塞尔维亚首都贝尔格莱德的工会大厦影城隆重开幕，塞尔维亚各界人士及中方代表等近百人出席开幕式。（央视新闻]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffe6444416.d.html</link>
            <guid>3623621</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以临时边界冲突强度上升 范围扩大】近期，黎巴嫩真主党武装人员多次使用无人机攻击以色列境内目标，以色列军队则还以空袭和炮击，黎以临时边界的冲突继续并且范围有所扩大。近期来看，黎巴嫩真主党对以色列袭击的目标主要是以军在其北部的防空系统以及军队的指挥部。以色列主要攻击真主党的基础设施、发射平台和重要指挥人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffe6439382.d.html</link>
            <guid>3623620</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 江苏三大造船基地第一季度拿下全球近1/4订单】南通、泰州、扬州是江苏的三大造船基地，聚集江苏全省80%船舶海工制造企业，也是国家先进制造业集群。记者从江苏工信部门了解到，今年第一季度，南通、泰州、扬州三大造船基地新接订单量为114艘、852万载重吨，同比增长121.2%，新接订单量占世界市场份额的24.6%。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3623619</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:25:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月19日06时继续发布大雾黄色预警】预计，此外，5月19日早晨至上午，重庆西南部、贵州东北部、湖南中部和西部等地的部分地区有能见度不足1公里的大雾，局地有能见度不足200米的强浓雾；另外，东海西北部近岸海域，浙江东部沿岸海域将有能见度不足1公里的大雾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfex7775253.d.html</link>
            <guid>3623618</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月19日06时继续发布暴雨黄色预警】预计，5月19日08时至20日08时，广西中东部、广东大部、海南岛北部等地有大到暴雨，其中，广西东南部、广东西南部等地部分地区有大暴雨（100～200毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过80毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffe6435605.d.html</link>
            <guid>3623617</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国援建埃塞国防军医院开诊】由中国军医专家组进行技术帮带和援建的埃塞俄比亚国防军高技术医院18日在埃塞首都亚的斯亚贝巴附近的比绍夫图镇顺利升级、成功开诊。 埃塞俄比亚总理阿比当天在出席医院开诊揭牌仪式时表示，这所医院的独特之处在于配备了最先进的医疗设施，可提供高质量的医疗服务，“这些服务以往在埃塞俄比亚是无法获得的”。该院院长舍瓦耶·海尔说，中国政府每年派遣军医专家组为埃塞提供医疗援助，体现了中国在医疗卫生服务方面与埃塞军队加强合作的决心。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfex7774211.d.html</link>
            <guid>3623616</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:05:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国俄亥俄州发生一起枪击事件 致3死3伤】据美联社当地时间5月18日报道，美国俄亥俄州首府哥伦布于当日凌晨3时左右发生一起枪击事件，造成3人死亡、另有3人受伤。3名伤者已被送往医院，其中1人情况危急。当地警方表示，尚不清楚涉案嫌疑人的人数。目前，警方仍在确认受害者身份，并正在搜集相关证据和视频。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffe6434422.d.html</link>
            <guid>3623615</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:04:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【23名突尼斯非法移民在偷渡途中失踪】突尼斯国民警卫队18日发表声明说，23名突尼斯非法移民在从海上偷渡到意大利的途中失踪。声明说，23名非法移民本月3日从突尼斯北部的纳布勒省古尔拜海岸出发，试图偷渡到意大利。这些非法移民的家人分别于14日和15日向警方报告说，与他们失去联系。突尼斯安全部门逮捕了策划此次偷渡的5名组织者。针对失踪人员的搜寻工作仍在进行。突尼斯位于非洲大陆北端，与意大利等欧洲国家隔地中海相望。近年来，经由突尼斯偷渡到意大利的事件频繁发生。突尼斯非洲通讯社4月23日报道说，国民警卫队过去24小时在该国东南部和中部海域发现19具偷渡者遗体。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtffe6434021.d.html</link>
            <guid>3623614</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 22:02:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储的Kugler在UVA演讲中没有就货币政策发表评论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfez2820997.d.html</link>
            <guid>3623613</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 21:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[墨西哥电网运营商因高温预警宣布电网进入戒备状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavtfex7770028.d.html</link>
            <guid>3623612</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 21:46:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺丰控股：4月营收212.73亿元 同比增长11.25%】5月17日晚，顺丰控股（002352.SZ）发布了2024年4月经营数据，公司在4月实现合计营收212.73亿元，同比增长11.25%，两大业务板块均实现稳健增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsyxc2949921.d.html</link>
            <guid>3623610</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 21:29:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东启动水利防汛Ⅳ级应急响应】据广东省水利厅网站消息，广东省水利厅于2024年5月18日12时启动水利防汛Ⅳ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsyxh6557503.d.html</link>
            <guid>3623609</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 21:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月份主要指标总体改善—— 我国经济延续回升向好态势】国家统计局5月17日发布数据显示，4月份工业、出口、就业、物价等主要指标总体改善，新动能保持较快成长，我国经济延续回升向好态势，积极因素累积增多。]]></title>
            <guid>3623607</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 21:28:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军说在拉法东部打死130多名巴武装人员】以色列国防军18日发布战况通报说，以军地面部队在加沙地带南部城市拉法东部打死130多名巴勒斯坦武装人员，并发现巴武装组织地下基础设施及大量武器。通报说，最近几周以军吉瓦提步兵旅和第401装甲旅一直在拉法东部特定地区针对巴武装组织及其基础设施进行“精准打击”，打死130多名巴勒斯坦武装人员，并缴获大量武器。以军在行动中发现一些地道竖井，并正在对其进行拆除。以军还摧毁了大量武器生产设施和火箭弹发射场。拉法与埃及接壤，是国际人道援助物资进入加沙地带的主要通道。据世界卫生组织发布的数据，约120万巴勒斯坦平民在拉法避难。联合国秘书长古特雷斯本月14日通过发言人发表声明，对以色列军队升级针对拉法的军事行动表示“震惊”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsywz7889949.d.html</link>
            <guid>3623606</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 20:34:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹中部村庄遭袭 造成8名平民死亡】当地时间5月18日，苏丹民间组织抵抗委员会发表声明称，苏丹快速支援部队对苏丹中部杰济拉州的一座村庄展开袭击，造成8名平民死亡，多人受伤。声明还指控快速支援部队抢劫了村民的财产。对此，苏丹快速支援部队暂未回应。近期，苏丹中部的杰济拉州、森纳尔州以及西部的科尔多凡地区、达尔富尔地区等地多次出现武装分子袭击乡村和城镇事件。去年4月15日起，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsywz7884980.d.html</link>
            <guid>3623605</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 19:51:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：05月19日03时38分在新疆喀什地区叶城县附近（北纬36.49度，东经77.18度）发生4.8级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3623604</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 19:50:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月19日03时35分在山西大同市阳高县（北纬40.35度，东经113.78度）发生3.9级地震，震源深度13千米。]]></title>
            <guid>3623603</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 19:50:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理术后意识清醒 病情仍然严重】当地时间5月18日，斯洛伐克卫生部长多林科娃在新闻发布会上表示，总理菲佐在17日进行了第二次手术之后，病情已稳定下来，但仍然严重。副总理兼国防部长卡利尼亚克补充说，菲佐在手术后意识清醒，本周末两天，总理仍将面临出现并发症的“巨大风险”。此外，其目前的身体状况尚不允许转院至首都布拉迪斯拉发。菲佐15日在斯洛伐克特伦钦地区遭枪击受伤。枪手为一名71岁男性，已被警方控制。菲佐随后被直升机送往班斯卡-比斯特里察一家医院接受治疗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsyxh6545255.d.html</link>
            <guid>3623602</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 19:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以战时内阁成员要求政府6月8日前完成制定加沙战后方案】当地时间18日晚间，以色列战时内阁成员本尼·甘茨发表电视讲话，要求以色列总理内塔尼亚胡领导的现政府在6月8日之前完成加沙战后治理方案的制定，否则其将带领其政党退出以色列紧急联合政府。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsurc8005082.d.html</link>
            <guid>3623601</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 18:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塔吉克斯坦总统拉赫蒙会见王毅】塔吉克斯坦总统拉赫蒙18日在杜尚别会见中共中央政治局委员、外交部长王毅。王毅首先转达习近平主席对拉赫蒙的亲切问候和良好祝愿。王毅说，去年5月，总统先生赴华出席中国-中亚峰会并对中国进行国事访问，两国元首共同宣布构建世代友好、休戚与共、互利共赢的中塔命运共同体，为双边关系发展明确了奋斗目标，向两国人民和世界发出了积极信号。中方将继续坚定支持塔方走符合本国国情发展道路，坚决反对外部势力干涉塔内政。无论国际风云如何变幻，中国将永远是塔吉克斯坦值得信赖的朋友和伙伴。拉赫蒙请王毅转达对习近平主席的诚挚问候。拉赫蒙说，推进对华关系是塔吉克斯坦外交政策的优先方向。塔方坚持一个中国原则坚定不移，认为台湾是中国不可分割的一部分。希望同中方密切高层交往，加强经贸、能源、矿产、交通、农业、绿色工业、人工智能等领域合作，共同打击“三股势力”，不断拓展和强化塔中全面战略伙伴关系。塔方愿同中方在多边平台密切协调、相互支持。王毅表示，中方积极支持总统先生提出的能源、交通、农业、工业化四大发展战略，重视塔方合作需求，致力于拓展新兴产业合作，帮助塔方提升经济发展水平。愿同塔方深化安全合作，坚决打击一切形式的恐怖主义。访问期间，王毅还将同塔吉克斯坦外长穆赫里丁举行会谈。（新华社）]]></title>
            <guid>3623600</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 18:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国得克萨斯州遭暴风雨袭击 仍有50万人断电】美国得克萨斯州休斯敦地区于16日至17日遭遇暴风雨袭击。据美国全国广播公司（NBC）报道，美国电力跟踪网站PowerOutage.us数据显示，截至美国东部时间18日上午11时左右，得克萨斯州休斯敦和哈里斯县地区仍有超过50万名用户断电。报道称，美国中部和北部平原预计将于19日开始遭遇风暴。堪萨斯州、内布拉斯加州南部和俄克拉何马州北部约有200万人将受到影响。其中，堪萨斯州威奇托和托皮卡等城市可能会出现大冰雹和破坏性大风。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsurc8002744.d.html</link>
            <guid>3623599</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 18:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利比亚北部城市发生武装冲突 致1死11伤】当地时间18日，利比亚北部城市扎维耶发生武装冲突。利比亚红新月会扎维耶分会表示，冲突造成1人死亡、11人受伤。应急小组疏散了冲突地区的20个家庭，目前冲突已经结束。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsurk6660795.d.html</link>
            <guid>3623598</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 18:02:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗巴米扬省发生枪击 造成多名外国游客死伤】阿富汗临时政府18日表示，当地时间17日晚，巴米扬省首府巴米扬市一个市场发生枪击事件，造成6人死亡、8人受伤。警方已逮捕7名嫌疑人。目前，尚无任何组织或个人声称制造了这起袭击事件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsurk6653308.d.html</link>
            <guid>3623597</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 17:11:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗多地遭洪水侵袭 已致近70人死亡】近期阿富汗多省发生洪水灾害，其中古尔省和法里亚布省尤为严重，两地已有近70人死亡。据阿临时政府难民事务部18日发布消息，古尔省17日暴发的山洪已给当地造成巨大人员伤亡及经济损失。目前已有50人死亡，约2000所房屋倒塌、4000所房屋部分损坏，农田、树木以及桥梁水坝等基础设施被毁，该省交通已中断。据古尔省当地官员报告，洪水摧毁了省会恰赫恰兰市近80%的地区，目前仍有10名居民失踪。该省洪水所造成的死亡人数可能还会增加。此外，在法里亚布省，洪水已造成18人死亡。该省省长发言人称，洪水侵袭了该省多个区域，给当地人的基本生活带来严重影响。与此同时，阿交通和民航部门发布预警，19日该国近半数省份可能再次迎来强降水，有进一步引发洪水的可能。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsqik9968613.d.html</link>
            <guid>3623596</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 17:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【110个项目、超千亿投资集中签约 经济回升中湖州凭何加速】在5月18日举行的第二届“在湖州看见美丽中国”投资科技合作推介会暨湖州未来大会上，浙江省政协副主席陈小平提出，湖州是长三角一体化的受益者，也是浙江省在复杂波动的国际背景下展现出韧性和担当的缩影。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsqik9968048.d.html</link>
            <guid>3623595</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 16:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本福岛县附近海域发生4.5级地震】据日本气象厅消息，当地时间19日0时46分左右，日本福岛县附近海域发生4.5级地震，最大震感为震度3，震源深度40公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-19/detail-inavsqif8118195.d.html</link>
            <guid>3623594</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 16:39:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格鲁吉亚总统否决《外国影响透明度法案》】据俄新社报道，当地时间5月18日，格鲁吉亚总统祖拉比什维利表示，她已否决议会通过的《外国影响透明度法案》。《外国影响透明度法案》要求从国外获得超过20%资金的媒体和非政府组织公布资金来源，并登记为“受外国影响的机构”。格鲁吉亚政府4月3日宣布启动该法案时提出，非政府组织的资金不透明是格鲁吉亚面临的最严峻安全挑战之一，这一方案可以让民众更好地监控外国非政府组织在本国的活动，有利于维护国家利益，避免境外势力干涉本国内政。5月13日，格鲁吉亚议会法律委员会三读通过了该法案。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsqif8107156.d.html</link>
            <guid>3623592</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 15:35:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【与世界接轨 国际自盟世培中心亚洲分中心（中国上海）揭牌】18日，国际自行车联盟世界自行车培训中心亚洲分中心（中国上海）揭牌仪式在上海自行车馆举行。国际奥委会主席巴赫、国家体育总局局长高志丹、国际自行车联盟主席拉帕蒂安、中国自行车运动协会主席崔大林、上海市副市长解冬共同揭牌。国际自盟世培中心亚洲分中心（中国上海）是国际自盟世培中心第九个分中心，也是继印度、日本和韩国之后的第四个亚洲分中心。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsqif8105738.d.html</link>
            <guid>3623584</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 15:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【干旱导致玉米产量下降，津巴布韦有望获得一笔保险赔付的一半以上】津巴布韦预计将获得为四个非洲国家提供的6000万美元保险赔付的一半以上，因为该国受到厄尔尼诺引起的干旱的影响，玉米产量大幅下降，并宣布进入灾难状态。本月早些时候，非洲联盟的气候保险机构表示，它将向马拉维、赞比亚、津巴布韦和莫桑比克支付至少6000万美元，以帮助他们抵消天气灾难的影响。这笔钱只相当于减轻影响所需资金的一小部分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsqif8104699.d.html</link>
            <guid>3623572</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 15:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外长：俄愿与西方在平等条件下进行对话】俄罗斯外长拉夫罗夫18日在出席俄智库外交和国防政策委员会第三十二次会议时表示，俄罗斯愿意与西方进行对话，包括讨论安全和战略稳定问题，但对话不应基于实力地位和排他性，而是应该基于平等和对彼此利益的尊重。他说，俄罗斯与西方的军事和政治对抗正在全面展开。以美国为首的西方并没有放弃其在理论层面上宣称的“让俄罗斯遭遇战略失败的目标，包括但不限于军事失败”。拉夫罗夫说，西方正在利用“想象中的俄罗斯威胁”加剧军备竞赛。西方增加向乌克兰提供远程武器是“其没有准备好进行认真对话的信号”。他表示，俄罗斯将捍卫自身利益。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsqik9957571.d.html</link>
            <guid>3623552</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯冻结德意志银行、德国商业银行和意大利联合信贷银行的资产】俄罗斯一家法院冻结了德国德意志银行、德国商业银行以及意大利联合信贷银行在俄罗斯的资产，这些资产与俄罗斯天然气工业股份公司一家合资企业提起的总价值超过10亿欧元(合10.9亿美元)的诉讼有关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizq6891045.d.html</link>
            <guid>3623544</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【章源钨业：钨精矿价格上涨对公司有正面影响】 章源钨业在投资者网上集体接待日活动表示，公司有自产钨精矿，钨精矿价格的上涨对公司有正面的影响。对于钨产业链，上游原料价格快速上涨，向下游传导时有一定的滞后。另外，在下游端，赣州澳克泰深耕硬质合金高附加值产品，推进高端品牌发展战略，加快向航空航天、新能源等重点行业的应用领域进行产品布局，做精做强刀具及相关业务，形成可转位刀片、整体切削刀具、硬质合金棒材、涂层装备及服务和高端陶瓷材料五大业务板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizm3310282.d.html</link>
            <guid>3623538</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月18日22时04分在新爱尔兰地区（南纬3.85度，东经152.20度）发生5.8级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3623533</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北大辟谣破格录取网红郭有才】近日，有关“北大招生办的于一凡主动联系网红‘郭有才’，决定破格录取其进入北大继续深造”的消息在网上流传。与之同时，网上出现很多诸如“著名大学急功近利”“北大也想蹭一把网红的流量”“只要当上网红，就可以进入一等一学府北大”“北大增设网红专业？”等质疑北大的声音。5月18日晚，从北大党委宣传部了解到，北大已进行核查，“于一凡”不是该校教职工，更不是“招生老师”，北大没有联系过“郭有才”。北大“招生老师”破格录取网红“郭有才”是假消息。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizp0086397.d.html</link>
            <guid>3623532</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚中央商务区与吉利汽车高科技谷“双园双总部”基地正式落地】 5月18日，海南自贸港三亚中央商务区与吉利汽车高科技谷“双园双总部”基地重点项目签约仪式在三亚举办，标志着“双园双总部”基地暨服务机制正式启动，双方合作迈向新高度。双方将发挥各自优势，共同打造“双园双总部” 基地，依托吉利参与建设的马来西亚丹戎马林汽车高科技谷 (简称“AHTV”)项目，通过基金搭建支持、专项政策服务等方式，推动吉利AHTV项目所带动的上下游供应链企业落地园区，服务企业走出去、引进来等一系列相关配套业务，助力提升三亚市总部经济、现代商贸、金融服务等产业基础和整体实力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizp0085995.d.html</link>
            <guid>3623531</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:27:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴布亚新几内亚附近海域发生5.7级地震】据欧洲-地中海地震中心测定，当地时间5月19日0时4分，巴布亚新几内亚拉包尔附近海域发生5.7级地震，震源深度35公里，震中位于南纬3.8343度，东经152.1062度。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizm3308757.d.html</link>
            <guid>3623530</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:25:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部党组召开扩大会议 坚决拥护党中央对唐仁健涉嫌严重违纪违法进行纪律审查和监察调查】5月18日晚上，农业农村部党组召开扩大会议，传达中央纪委国家监委对唐仁健涉嫌严重违纪违法进行纪律审查和监察调查的决定。农业农村部党组及与会部党组成员一致表示，坚决拥护党中央决定，坚决拥护中央纪委国家监委决定，坚决按党中央要求做好工作。 （农业农村部）]]></title>
            <guid>3623529</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:25:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据塔斯社，格鲁吉亚总统否决“外国代理人”法案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizi8226133.d.html</link>
            <guid>3623528</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:23:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首台甲醇双燃料低速机交验】从中国船舶集团中船发动机有限公司获悉，由该公司研制的国内首台甲醇双燃料低速机——6G50ME-C9.6-LGIM+EGRBP，在其子公司大连船用柴油机有限公司成功交验。这是中国船舶动力产业发展史上的一次突破，将加快我国绿色船舶动力制造布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizq6886030.d.html</link>
            <guid>3623527</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华策影视：国内首部狱侦题材剧《势在必行》开机 郭京飞、李乃文领衔主演】 据华策影视消息，5月18日，由中央政法委重点指导，华策影视（北京）有限公司、优酷文化科技（北京）有限公司、中国长安出版传媒有限公司出品，景宁华策影视有限公司联合出品，郭京飞、李乃文领衔主演的狱侦题材电视剧《势在必行》开机。电视剧《势在必行》故事改编自作家张平的小说《十面埋伏》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizp0084148.d.html</link>
            <guid>3623515</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌鲁木齐住房公积金贷款执行新利率】乌鲁木齐住房公积金贷款已执行新利率，下调0.25个百分点。5年以下（含5年）首套个人住房公积金贷款利率调整为2.35%，5年以上调整为2.85%。利率调整前已经发放住房公积金贷款，自2025年1月1日起按照新利率执行，未发放的住房公积金贷款自5月18日起参照新利率执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizi8221110.d.html</link>
            <guid>3623511</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国视协微短剧专业委员会成立大会在京召开 】 据华策影视消息，5月18日，中国电视艺术家协会微短剧专业委员会成立大会在北京召开。华策集团董事长赵依芳担任会长。成立大会后，召开了“融通合作、守正创新，推动微短剧行业健康繁荣发展”主题研讨会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizi8219234.d.html</link>
            <guid>3623507</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:43:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包钢股份：巴润分公司成功攻克三段球磨机高能耗问题】 据包钢股份消息，球磨机能耗高一直都是制约选矿系统绿色发展的难题之一。近日，包钢股份巴润分公司采取一系列降低能耗措施，成功攻克三段球磨机高能耗问题，球磨机每小时耗电量降低近1000千瓦时，并且保证了磨矿产品粒度要求目标，为选矿行业绿色低碳发展提供了新的借鉴。包钢股份巴润分公司采用多性能纳米复合陶瓷球替代传统磨矿介质钢锻，实现了磨矿产品粒度的精细控制，通过优化磨矿工艺和参数，有效降低了球磨机的能耗和磨矿成本。针对三段球磨机能耗高问题，包钢股份巴润分公司技术人员与作业人员通力协作，还研究提出了一系列有效解决方案。其中，对筛网组合进行优化，控制入磨物料粒度分布，提高磨矿流程的稳定性，对磨机自身功率因素进行调整，在一定程度上减少磨矿能耗，实现了能耗的有效降低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizi8218124.d.html</link>
            <guid>3623504</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:37:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹西部冲突持续 快速支援部队称将协助居民转移】近期，苏丹西部北达尔富尔州首府法希尔市的局势不断恶化。自5月10日起，苏丹武装部队联合当地结盟的地方武装，与快速支援部队再度在此交火。近些天，该市北部、东部和南部交火不断，至少100万当地百姓被困于此，面临着严峻的人道主义局面。快速支援部队当地时间18日发表声明，强调“市民不是攻击的目标”。声明呼吁法希尔市市民尽量远离冲突地区，以及可能会被空袭的区域，不要响应对方的武装动员，将自己置于冲突之中。快速支援部队还向市民承诺，可以自由选择留在法希尔市或者离开去别的地方，都不会产生任何惩罚，并称已做好准备，将开放安全通道，协助法希尔市市民转移到其他安全地带。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizi8214644.d.html</link>
            <guid>3623498</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:20:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈吉宁会见国际奥委会主席巴赫】“上海发布”微信公众号消息，上海市委书记陈吉宁今天（5月18日）下午会见了国际奥委会主席巴赫一行。国家体育总局局长、中国奥委会主席高志丹参加会见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizm3303124.d.html</link>
            <guid>3623497</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包钢股份首台蒸汽螺杆动力发电机组成功并网发电】 日前，包钢股份首台蒸汽螺杆动力发电机组经过一系列调试工序后成功并网发电。这是包钢股份聚焦能源梯度管理的创新实践，不仅能够提高焦化工序绿色自发电量，同时也将进一步提升包钢股份节能减排、能源转型的绿色行动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizm3302334.d.html</link>
            <guid>3623496</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:09:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部产业科技与产业发展中心张峰一行到凯盛科技集团调研交流】 5月15日，住建部科技与产业化发展中心党委委员、总工程师张峰一行赴凯盛科技集团调研交流。交流会上，双方在加快惠民实用技术推广、强化科技成果数据汇集和推进光伏建筑一体化（BIPV）相关标准体系建立等方面进行了深入交流，未来将在BIPV示范工程建设、城市更新和相关标准制定上开展密切合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizq6872516.d.html</link>
            <guid>3623495</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据北京公积金微信公众号：北京个人住房公积金贷款利率下调。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizi8211746.d.html</link>
            <guid>3623494</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁伊卡大区附近海域发生4.9级地震】根据秘鲁地球物理研究所国家地震中心报告，当地时间5月18日6时46分，该国伊卡大区沿太平洋海域发生4.9级地震，震源深度23公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizp0078768.d.html</link>
            <guid>3623493</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 13:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统与哈萨克斯坦总统通电话 讨论双边合作问题】克里姆林宫18日发布消息称，俄罗斯总统普京当天与哈萨克斯坦总统托卡耶夫通了电话，双方讨论了双边合作问题，表达了进一步加强俄哈联盟和战略伙伴关系的共同意愿。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizm3300989.d.html</link>
            <guid>3623492</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国海事贸易行动办公室：一艘船只在也门荷台达西北76海里处遭袭，受到轻微损伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizm3300860.d.html</link>
            <guid>3623491</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[斯洛伐克法院发言人表示，法院裁定涉嫌暗杀斯洛伐克总理菲佐的嫌疑人将被拘留。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizm3300646.d.html</link>
            <guid>3623490</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国水泥企业持续加码全球布局】 5月18日，世界水泥协会2024年度大会在南京揭幕。会议上透露，近年来，我国水泥企业“走出去”步伐不断加快，持续加码全球投资布局。据水泥大数据研究院统计，2023年国内水泥企业海外熟料产能扩张至6465万吨，同比增长35%；到今年3月底，中国企业已经在21个国家建设了54个水泥厂。“过去10年里，中国水泥行业持续推进数字化、智能化、绿色化转型，在技术、设备、管理等方面努力实现并跑甚至领跑。”世界水泥协会主席、中国建材集团有限公司副总经理魏如山接受采访时表示，水泥是国民经济建设的重要基础原材料，中国水泥工业先进产能加速“出海”，有利于提升世界经济和产业活力，促进全球基础设施建设。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizq6868487.d.html</link>
            <guid>3623489</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:48:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省已发现395种外来入侵物种】从海南省农业农村厅获悉，通过为期三年的全面普查，海南省共发现395种外来入侵物种，其中入侵植物病原生物44种，入侵害虫87种，入侵植物252种，入侵水生动物12种。根据普查得到的基础数据，海南省采取“一种一策”的精准防治方针，对危害较大的外来入侵物种开展科学防控。海南省农业农村厅方面表示，将进一步加强外来入侵物种管理体系建设，构建完整的大数据分析平台，开展外来入侵物种的常态化监测，通过早期预警、检测监测、扑灭根除、区域减灾等工作，有效控制外来入侵物种的危害。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizi8207264.d.html</link>
            <guid>3623488</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港发生轻铁脱轨意外 警方：木板掉进路轨酿祸】香港18日发生轻铁脱轨意外，幸无人受伤。香港警方表示，事件因一辆重型货车所载的木板掉入轨道，导致轻铁脱轨，警方已以涉嫌“驾驶危险车辆”拘捕涉事重型货车司机。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizi8206834.d.html</link>
            <guid>3623487</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国科学院第二十届公众科学日开启，“人造太阳”成热门打卡地】 中国科学院第二十届公众科学日于5月18日至19日在中科院百余个院属单位举办。在位于安徽省合肥市的中国科学院合肥物质科学研究院等离子体物理研究所，有“人造太阳”之称的中国全超导托卡马克核聚变实验装置（EAST）向公众开放，吸引众多市民前来参观。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizq6866913.d.html</link>
            <guid>3623486</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:41:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京住房公积金发布个人住房贷款业务问答】北京住房公积金管理中心发布住房公积金个人住房贷款业务问答，如果借款申请人夫妻名下在本市已有一套住房，在办理贷款过程中，贷款经办部门将根据借款申请人夫妻名下的住房及贷款情况进行核定，并按以下不同情况适用贷款政策：（1）借款申请人夫妻名下在本市有一套住房记录，均没有住房公积金个人住房贷款记录（含住房公积金政策性贴息贷款），此种情况按二套住房贷款政策办理，最高贷款额度为60万元。（2）借款申请人夫妻名下在本市有一套住房记录，同时存在一笔住房公积金个人住房贷款记录（含住房公积金政策性贴息贷款），此种情况按二套住房贷款政策办理，最高贷款额度为60万元。购买首套住房的，首付款比例不低于30%；购买房屋位于城六区（东城、西城、朝阳、海淀、丰台、石景山区）且为二套住房的,首付款比例不低于50%；购买房屋位于城六区以外且为二套住房的,首付款比例不低于40%。借款申请人购买第一套住房政策规定最高可贷120万，根据户籍所在区域外迁购房，还可上浮10-20万。购买二套住房政策规定最高可贷60万，具体规定如下表。同时，借款申请人最高可贷款额度要根据其具体情况计算得出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsizi8205902.d.html</link>
            <guid>3623485</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:38:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭文奇率中共代表团访问摩洛哥】应摩洛哥全国自由人士联盟邀请，中央和国家机关工委分管日常工作的副书记郭文奇率中共代表团于5月16日至18日访摩，会见众议院副议长泽娜、格瓦特，自盟政治局委员、政府与议会关系大臣级代表巴耶塔斯，真实性与现代党领导集体成员艾布加利、全国委员会主席卡库斯，独立党总书记巴拉卡等，深入宣介习近平新时代中国特色社会主义思想，并就中摩关系、党际交往等交换意见。 摩方表示，愿同中方加强战略对接和理念交流，推动两国关系发展。（新华社）]]></title>
            <guid>3623484</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:37:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【崔东树：动力电池产量中装车的比例不断降低 1-4月降到46%】5月18日，乘联会秘书长崔东树发文称，近两年新能源汽车和储能行业高度景气，对电池的需求急速增长，新能源车用电池的装车占比下降。目前动力电池的产量中装车的比例在不断的降低，2020年动力电池装车的生产电池装机率达到76%，2021年是70%，2022年是54%，2023年是50%，2024年1-4月降到46%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavscts6994678.d.html</link>
            <guid>3623483</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:26:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【庆余年2正片播放量破2亿】 据灯塔专业版实时数据，《庆余年2》上线第3天累计正片播放量突破2亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctr0204919.d.html</link>
            <guid>3623482</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州自然资源厅党委书记、厅长周文接受审查调查】中央纪委国家监委网站5月18日通报，据贵州省纪委监委消息：贵州省自然资源厅党委书记、厅长周文涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavscts6990881.d.html</link>
            <guid>3623481</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海62家景区门票半价，多景区游客暴增】5月19日是第14个中国旅游日，从17日起至19日，上海的62家景区景点共同推出了门票半价优惠活动。在优惠首日，许多景区迎来了大量游客。据了解，活动期间，长风海洋世界和长风大悦城内乐高探索中心两家场馆3天内的接待客流相比平日，增长幅度接近3倍。上海野生动物园除门票优惠外，还进一步优化了园内的各项服务，为游客提供更好的体验。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctr0204465.d.html</link>
            <guid>3623480</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 12:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查：多数分析师和过半普通投资者继续看涨金价】贵金属网站Kitco表示，本周有14位华尔街分析师接受了调查，在金价周五突破2400美元大关后，他们维持了今年以来的看涨情绪。有11位分析师（79%）预计下周金价会继续攀升，只有2人（14%）预计会下跌，1人（7%）预计横盘。在网上调查中，有144名普通投资者投了票，他们也持积极态度，但程度有所不同。83人（58%）预计下周金价将上涨，另有30人（21%）看跌，31人（21%）预计横盘。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctr0203873.d.html</link>
            <guid>3623478</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 11:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英诺激光：先进封装的钻孔应用是公司业务方向之一】 关于“公司的激光器是否可以用在玻璃基板上，比如打孔等相关的玻璃基板业务”的问题，英诺激光在互动平台表示，先进封装的钻孔应用是公司的业务方向之一。另外，公司在有机材料和无机材料等应用领域均有布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctm8328465.d.html</link>
            <guid>3623477</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 11:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼伊布火山发生喷发，火山灰柱高达4000米】据印尼火山和地质灾害研究机构（PVMBG）消息，当地时间5月18日20时08分，印尼伊布火山发生喷发，火山灰柱高度达4000米，喷发持续时间为552秒。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctr0202973.d.html</link>
            <guid>3623475</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 11:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[诺普信在互动平台表示，有防治“红火蚁”的相关药剂产品，都在正常销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctp3425309.d.html</link>
            <guid>3623473</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 11:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年我国博物馆接待观众12.9亿人次 创历史新高】2024年“5·18国际博物馆日”中国主会场活动18日在陕西西安举行。记者从活动开幕式上获悉，国家文物局发布最新数据显示，2023年我国博物馆接待观众12.9亿人次，创历史新高；举办展览4万余个、教育活动38万余场；全年新增备案博物馆268家，全国备案博物馆达到6833家。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctp3425188.d.html</link>
            <guid>3623472</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 11:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部住房公积金监管司：确保缴存人能够第一时间享受到政策优惠】住建部住房公积金监管司相关负责同志解读住房公积金个人住房贷款利率调整政策：此次下调住房公积金个人住房贷款利率最直接受益的是住房公积金贷款人。以一笔金额100万元、期限30年的首套住房公积金个人住房贷款为例，选择等额本息还款方式，月供将由4270.16元降至4135.57元，减少约135元，总利息支出将减少4.85万元。购房人得到的好处是实实在在的。此次贷款利率调整范围既包括新发放的住房公积金个人住房贷款，也包括存量住房公积金个人住房贷款。我们将指导城市住房公积金管理中心按照规定，做好政策衔接工作，确保缴存人能够第一时间享受到政策优惠。（中国建设报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavscts6983069.d.html</link>
            <guid>3623470</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 11:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创源股份：已组建AIGC创新应用团队 处于前期探索尝试中】 创源股份在互动平台表示，公司始终重视人工智能技术对公司所处行业的影响与推动。此前，公司已经组建了AIGC创新应用团队，围绕公司产品研发设计领域进行一些尝试，帮助公司更高效、更创新提升产品设计能力，目前尚处于前期探索尝试中，未来，公司将结合自身实际情况，积极探索AI在业务场景中的应用，进一步提升公司的核心竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavsctm8322225.d.html</link>
            <guid>3623469</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 11:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>