<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 21:04:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[纽交所开始对电动汽车生产商菲斯克进行退市程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqf7133813.d.html</link>
            <guid>3546473</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:27:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国对联合国安理会通过加沙停火决议表示欢迎】当地时间3月25日，联合国安理会就非常任理事国提出的一份加沙地带决议草案进行投票，获得通过。对此，多国表示欢迎。当地时间3月25日晚，伊拉克外交部发表声明称，各方应履行国际法规定的义务，扩大向整个加沙地带平民提供人道主义援助的范围，并加强对平民的保护。声明再次呼吁国际社会承担起相应责任，制止以色列对加沙地带平民的袭击。巴基斯坦外交部当晚发表声明，呼吁迅速执行当天通过的安理会决议。声明还表示，巴基斯坦将继续支持公正、全面和持久的解决方案，即建立以1967年边界为基础、以东耶路撒冷为首都、享有完全主权的独立的巴勒斯坦国。黎巴嫩看守政府总理纳吉布·米卡提当天发表声明对联合国安理会通过在斋月期间立刻在加沙地带停火的决议表示欢迎。他表示“这一决议是阻止以色列继续侵略加沙地带进程的第一步”。关于黎以临时边界冲突，米卡提强调黎巴嫩再次呼吁有关国家向以色列施压，阻止其对黎南部的持续侵略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqa1107406.d.html</link>
            <guid>3546472</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利汽车拉力赛发生车祸 至少4人死亡】据匈牙利警方消息，在24日举行的第11届埃斯泰尔戈姆-涅尔盖什拉力赛上，一辆参赛车辆冲出道路并冲入人群，造成至少4人死亡、7人受伤。目前事故原因正在调查中。据当地媒体报道，事故发生后，比赛立即停止。8辆救护车和4架救援直升机被迅速派往事故现场救助伤者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqe9352342.d.html</link>
            <guid>3546471</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受武装冲突影响 苏丹首都地区超600万人逃离家园】当地时间25日，苏丹首都喀土穆所在的喀土穆州人道主义援助委员会专员哈立德·拉赫曼表示，喀土穆州原有大约1100万人口，但在苏丹武装冲突爆发后，已有超过600万人逃离家园，流落到苏丹其他地区甚至国外。拉赫曼还表示，苏丹武装冲突对首都地区的供水、供电等基础设施造成严重破坏，很多工厂被迫停产，各种商品紧缺，粮食等生活物资价格飞涨，当地大量人口面临严峻的粮食危机。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。国际移民组织3月初就苏丹局势发布报告称，目前苏丹有超过1100万人流离失所，其中约930万人在苏丹境内流离失所，另有约190万人逃往乍得、南苏丹、埃及等邻国避难。国际移民组织表示，这是目前全球规模最大的流离失所危机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqa1107360.d.html</link>
            <guid>3546469</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 20:13:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩南部一村镇遭以军三次袭击 已致2人死亡】当地时间3月25日，根据黎巴嫩国家通讯社的报道，黎南部的梅丝贾巴尔当晚遭到以军军机三次空袭，袭击已造成2人死亡、多人受伤，目前仍有人被埋在废墟下。当地民防部门已经赶往事发地点进行救援。以方对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqpy4330528.d.html</link>
            <guid>3546466</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:57:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西登革热感染病例超226万例 死亡人数升至758人】根据巴西卫生部当地时间25日发布的最新数据，2024年巴西全国范围内登革热感染病例（含疑似病例）总数已超226万例，因登革热死亡的人数达758人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqe9351573.d.html</link>
            <guid>3546464</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:54:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗集团CEO：管理人员将于周二至周四就最后一轮人事变动通知员工】花旗集团CEO在一份备忘录中表示，管理人员将于周二至周四就最后一轮人事变动通知员工；通过过去6个月的工作，调整的好处将得到体现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqa1106007.d.html</link>
            <guid>3546463</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:49:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉现任总统马杜罗注册成为2024年委总统选举候选人】当地时间3月25日，委内瑞拉总统马杜罗在众多支持者的陪同下前往全国选举委员会总部，正式注册成为2024年委总统选举候选人。根据安排，3月25日是委内瑞拉2024年总统选举选候选人资格注册的最后一天。当天在首都加拉加斯，马杜罗支持者举行了游行活动，支持马杜罗参加2024年大选。据当地媒体报道，在游行活动中，当地警方逮捕了3名涉嫌携带爆炸物的人士。马杜罗曾在本月初表示，该国2024年总统大选将在下半年举行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqa1105881.d.html</link>
            <guid>3546461</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit(RDDT.N)股价上涨超过30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqa1105154.d.html</link>
            <guid>3546460</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯官员指责美国破坏加沙地带停火协议谈判】当地时间3月25日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局成员胡萨姆·巴德兰表示，美国政府的插手是加沙地带停火协议谈判陷入僵局的主要原因。他说，美国是以色列的军事盟友，不适合担任斡旋者的角色。他还指责以色列总理内塔尼亚胡不想达成任何停火协议。巴德兰说，当前停火协议谈判面临的主要问题并非被扣押人员释放，而是以色列拒绝在停火、人道主义援助物资无障碍地进入加沙地带、流离失所者返回家园以及加沙地带重建等问题上做出明确承诺。在卡塔尔、埃及等国的斡旋下，哈马斯与以色列自本月18日起在多哈就加沙地带停火协议展开新一轮谈判，因在停火期限、性质以及释放被扣押人员的数量和比例等问题上产生分歧，谈判一度陷入僵局。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqe9350186.d.html</link>
            <guid>3546457</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国白宫：莫斯科的恐怖袭击与乌克兰没有联系】据乌克兰真理报，美国国家安全委员会发言人柯比驳斥了俄罗斯的指控，即俄罗斯莫斯科“番红花市政厅”音乐厅的恐袭与乌克兰有关，称这是克里姆林宫的宣传。柯比表示，这是一次由极端组织“伊斯兰国呼罗珊”特工实施的袭击，仅此而已。他对克里姆林宫散布乌克兰服务部门参与袭击的指控并不感到惊讶，“这只是克里姆林宫宣传的另一种表现。”他还重申，美国在极端组织“伊斯兰国”计划发动恐怖袭击之前就警告过俄罗斯当局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqe9349555.d.html</link>
            <guid>3546455</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:22:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其将从4月1日起向匈牙利供应天然气】匈牙利外交与对外经济部长西雅尔多当地时间3月25日在社交媒体上表示，从4月1日起，土耳其将开始向匈牙利供应天然气，根据两国之间的协议，未来数月土将输送2.75亿立方米天然气至匈，匈牙利将成为土耳其天然气出口的首个非邻国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqpy4325816.d.html</link>
            <guid>3546453</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚今年因强降雨死亡52人 60多个城市发出灾难警报】根据玻利维亚民防部3月25日的报告，截至目前，该国2024年因强降雨导致的灾害已在全国范围内造成52人死亡，并影响了24.78万个家庭，其中1495个家庭的房屋彻底被毁。玻利维亚民防部门表示，2024年该国的降雨较往年更加猛烈，目前已造成了全国308个城市处于橙色警报状态，其中64个城市发出了灾难状态警报，24个城市处于紧急状态，共有2283个社区受到降雨影响。据气象部门预测，本轮强降雨或将持续到4月中旬。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqf7129689.d.html</link>
            <guid>3546452</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:11:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗谴责以色列没收约旦河西岸巴勒斯坦土地的行为】当地时间3月25日，伊朗外交部发言人卡纳尼发表声明，谴责以色列没收巴勒斯坦约旦河西岸8平方公里土地的行为。卡纳尼表示这是非法盗窃行为，是以色列对巴勒斯坦人民的公然侵略，违反了国际法律法规。他强调，该非法行为是自1993年以来以色列对巴勒斯坦土地最大规模的侵占，是以色列对巴勒斯坦人民犯下战争罪行的延续，这一行为是以色列公然违反国际法和人道主义权利的再一次例证。22日，以色列财政部宣布约旦河西岸8000杜纳亩（约合8平方公里）的巴勒斯坦土地为“国有土地”。以色列可用这些土地建造数百套犹太定居点住房，以及工业和商业设施。犹太定居点问题是巴以问题症结之一。1967年第三次中东战争后，以色列开始在东耶路撒冷和约旦河西岸的部分地区兴建犹太定居点。国际社会认为所有的犹太定居点都属非法，阻碍中东和平进程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqpy4325163.d.html</link>
            <guid>3546451</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒披露莫斯科州音乐厅恐袭事件涉案人员交易细节】 俄罗斯RT电视台当地时间25日发布消息称，该媒体获得了莫斯科州音乐厅恐袭事件嫌疑人伊斯洛莫夫向恐怖分子出售汽车的合同原件。据了解，合同签订于3月14日，也就是恐袭发生前一周。卖家是25日被判羁押候审的迪洛瓦尔·伊斯洛莫夫，买家是24日夜间被判羁押候审的米尔佐耶夫。米尔佐耶夫为这辆雷诺轿车支付了25万卢布。据俄新社此前报道，恐怖分子在袭击后乘坐一辆白色雷诺汽车逃离了现场。调查机构认为，伊斯洛莫夫一家向恐袭直接参与者提供了交通和住宿便利，并帮助运送现金，很可能知晓恐怖分子的真正计划。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3546450</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：监控录像显示，正在面临调查的巴西前总统博索纳罗曾在匈牙利大使馆度过了两个晚上，显然是为了寻求庇护。]]></title>
            <guid>3546448</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：03月26日02时33分在青海玉树州治多县（北纬36.05度，东经91.55度）发生4.5级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <guid>3546446</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:03:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苹果可能在2024年WWDC大会上宣布推出人工智能应用商店。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqe9348054.d.html</link>
            <guid>3546443</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 19:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯侦查委员会主席巴斯特雷金25日向总统普京汇报说，莫斯科近郊音乐厅恐袭事件造成139人死亡。  （新华社）]]></title>
            <guid>3546442</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:57:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非政府表示，南非对以色列-哈马斯冲突开始以来的五个多月期间成千上万人失去生命的情况仍然感到关切，现在确保遵守决议的责任落在联合国安全理事会身上。]]></title>
            <guid>3546441</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国威尔士地区初级医生再次举行罢工】当地时间25日，因薪酬纠纷未解决，英国威尔士地区初级医生再次举行罢工，这是今年以来威尔士地区初级医生举行的第三次罢工行动。此次罢工将持续4天。预计将有隶属英国医学协会的3000多名初级医生参加此次罢工。受此影响，部分门诊预约和手术将被推迟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqe9347748.d.html</link>
            <guid>3546440</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[利比亚石油部长Mohamed Oun因调查而被暂停职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqf7128370.d.html</link>
            <guid>3546439</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海海西州格尔木市附近发生4.3级左右地震】中国地震台网自动测定：03月26日02时33分，在青海海西州格尔木市附近（北纬36.1度，东经91.36度）发生4.3级左右地震。最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqf7128360.d.html</link>
            <guid>3546438</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:53:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长同欧盟官员通话 讨论地区和国际热点议题】伊朗外长阿卜杜拉希扬当地时间3月25日同欧盟外交与安全政策高级代表博雷利就地区和国际热点议题通话。针对加沙局势，阿卜杜拉希扬表示，以色列在加沙地带制造的人道主义危机是一场“世纪危机”。伊朗赞赏博雷利关于必须停止加沙战争并向加沙人民提供人道主义援助的观点。博雷利表示，欧盟计划继续向加沙人民提供人道主义援助、支持近东救济工程处的行动、支持联合国关于加沙实现停火的努力。他批评了以色列导致加沙人民陷入饥饿状态的行动，并呼吁国际社会继续为缓解地区危机做出努力。针对伊核问题，阿卜杜拉希扬表示，伊朗决心继续与国际原子能机构进行建设性合作，希望西方国家能履行伊核协议义务，并全面遵守伊朗关于解除美国制裁的相关要求。博雷利表示，完成伊核问题履约谈判是欧盟的优先事项之一，各方有必要继续跟进谈判进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqe9347649.d.html</link>
            <guid>3546437</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会通过有关加沙停火决议后 以防长称将继续与哈马斯作战】当地时间25日，在安理会通过有关加沙停火决议后，以色列国防部长加兰特发表声明称，以色列将在每个地方与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）作战，“包括以色列尚未涉足之地”。他表示，“我们将替换掉哈马斯，只有这样以色列国防军才能完成战争使命”。加兰特还说，在被扣押人员仍在加沙的情况下，以色列没有义务停止在加沙地带的战争。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqpy4322686.d.html</link>
            <guid>3546435</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克的社交媒体平台“X”在与监督机构的诉讼中败诉】一名美国法官驳回了埃隆·马斯克对一家非营利组织的诉讼，该组织指责马斯克助长其社交媒体平台“X”上的仇恨言论。美国旧金山地区法官查尔斯·布雷耶表示，很明显，马斯克的X公司起诉反数字仇恨中心（CCDH），因为他不喜欢该中心的批评，并认为该中心的研究会损害X的形象，吓跑广告商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqe9346479.d.html</link>
            <guid>3546434</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:37:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：03月26日02时33分在青海海西州格尔木市附近（北纬36.10度，东经91.36度）发生4.3级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3546433</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯莫斯科州州长：音乐厅恐袭事件搜索工作将于26日结束】俄罗斯莫斯科州州长当地时间3月25日表示，莫斯科州音乐厅恐袭事件的搜索工作将于26日全部结束，音乐厅的全部场所都会被搜索完毕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqa1096334.d.html</link>
            <guid>3546432</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:35:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加码三大方向 重“势”也重“质” 社保基金震荡市操作动向曝光】在去年四季度以来的震荡行情中，看重长期价值的社保基金是如何操作的？根据上市公司最新披露的年报和回购公告，社保基金的部分新进标的浮出水面。通过分析上述标的可以发现，社保基金主要买入了电子、高端制造和医药等板块的优质个股。根据上市公司最新披露的2023年年报，以及回购公告中披露的前十大股东情况，可以看出社保基金新买入的标的。Choice数据显示，去年四季度以来，截至今年3月25日，社保基金新买入的上市公司共有28家。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqqqe9345817.d.html</link>
            <guid>3546430</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国家安全委员会发言人柯比：以色列离进攻拉法“还有一段距离”】美国国家安全委员会发言人柯比表示，以色列离进攻拉法“还有一段距离”，目前尚未看到任何关于（以色列）在未来几天进攻拉法的迹象或计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9475516.d.html</link>
            <guid>3546428</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国前总统特朗普表示，以色列应该“结束战争”，他们犯了大错误。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkha4447369.d.html</link>
            <guid>3546427</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:14:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄侦查委员会主席：莫斯科州音乐厅恐怖袭击已致139人死亡】 当地时间3月25日，俄侦查委员会主席巴斯特雷金在联邦安全会议上宣布，莫斯科州音乐厅恐怖袭击事件已造成139人死亡，其中137人死于恐袭现场，2人死于医院，另有182人受伤。此外，巴斯特雷金表示，有75名遇难者的遗体已经完成辨认。另据俄紧急情况部截至25日20时更新的数据，已有95名遇难人员的身份得以确认。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9474830.d.html</link>
            <guid>3546426</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会发言人柯比：以色列国防部长加兰特将与美国国家安全顾问沙利文会面，并将于周二会见美国国防部长奥斯汀。]]></title>
            <guid>3546425</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫表示，美国总统拜登周一与爱尔兰总理通话，将于周二前往北卡罗来纳州。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9474380.d.html</link>
            <guid>3546423</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 18:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯莫斯科州音乐厅恐袭案遇难者中95人身份已确认】当地时间3月25日，俄罗斯紧急情况部更新了莫斯科州音乐厅恐袭案的遇难者名单。截至25日20时，已有95名遇难人员的身份得以确认。据俄罗斯侦查委员会24日公布的数据，莫斯科州音乐厅恐怖袭击现场已发现137具遗体，其中包括3名儿童。对犯罪现场的检查和对遇难者遗体的辨认工作仍在继续。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9472710.d.html</link>
            <guid>3546419</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会通过明确要求加沙停火决议 中方强调安理会决议是有约束力的】联合国安理会当地时间25日上午以14票赞成、美国弃权的投票结果，通过一项决议，要求斋月期间立即在巴勒斯坦加沙地带实现停火。这是自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，首次在安理会决议中明确要求停火。中国常驻联合国代表张军在表决后的解释性发言中强调，安理会决议是有约束力的！中方要求当事方履行《联合国宪章》规定的义务，根据决议要求采取应有行动。中方期待有重要影响的国家对当事方发挥积极作用，包括采取一切有效手段支持决议的实施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhi7251273.d.html</link>
            <guid>3546416</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄“联盟MS-25”载人飞船与国际空间站对接】莫斯科时间3月25日，俄罗斯“联盟MS-25”载人飞船与国际空间站成功对接。此次搭乘“联盟MS-25”载人飞船飞往国际空间站的考察组成员包括俄罗斯航天员奥列格·诺维茨基、白俄罗斯航天员玛丽娜·瓦西列夫斯卡娅以及美国航天员特雷西·戴森。诺维茨基和瓦西列夫斯卡娅将在国际空间站停留12天，4月6日将与美国航天员劳拉·奥哈拉同乘“联盟MS-24”飞船返回地球，戴森则将在国际空间站停留至9月。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9470567.d.html</link>
            <guid>3546415</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:38:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰敖德萨州军政负责人称该地遭俄军导弹袭击 3人受伤】乌克兰国家通讯社当地时间25日报道称，乌克兰敖德萨州军政负责人基佩尔当天在社交平台发布消息称，当天下午敖德萨遭俄军导弹袭击，截至目前3人受伤。此前包括敖德萨在内乌多个地区拉响了防空警报。俄方对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhi7250602.d.html</link>
            <guid>3546414</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:33:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务院：尚未得出以色列违反国际人道法的结论】美国国务院表示，美国在国家安全备忘录中收到包括以色列在内的七个国家的书面保证，美国对以色列保证的看法是基于美国对以色列在加沙战争中的行为进行的评估，尚未得出以色列违反国际人道法的结论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9469824.d.html</link>
            <guid>3546413</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪都拉斯今年山火已波及近4万公顷林地】根据洪都拉斯森林保护局当地时间25日发布的数据，今年以来，洪都拉斯国内发生839起山火，波及森林面积已达38998公顷。火灾主要发生在洪首都特古西加尔巴附近的拉蒂格拉自然保护区以及周边地区。根据调查，其中79%的火灾与人类活动有关，官方尚未公布人员伤亡的数字。专家表示，目前洪境内少雨干旱的天气还将继续，4月面临的山火风险或更加严峻。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9469678.d.html</link>
            <guid>3546412</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:30:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国法官裁定特朗普“封口费”案庭审日期定于4月15日】当地时间3月25日，美国前总统特朗普抵达纽约法院，参加敲定“封口费”案审判日期的听证会。美国纽约州最高法院法官胡安·曼努埃尔·梅尔尚拒绝了特朗普律师团队就此案要求进一步推迟审理日期的要求，裁定该案将于4月15日开庭。此案原定于3月25日开始挑选陪审团，但本月早些时候，由于特朗普的辩护律师称联邦检察官迟交了超过10万页与此案相关的潜在证据，梅尔尚已将庭审日期推迟。25日当天，梅尔尚裁定检察官并无在迟交证据方面有任何过错。2023年3月底，该案主控检察官布拉格以34项重罪指控起诉特朗普，指认他曾委托科亨向艳星丹尼尔斯支付13万美元“封口费”，以免桃色丑闻影响其2016年竞选总统，随后伪造商业记录，以“律师费”名义分期返还科亨垫付款项，以掩盖其违反纽约州和联邦选举法规的行为。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhi7249333.d.html</link>
            <guid>3546410</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:18:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务院：以色列代表团决定不访问美国令人感到惊讶和不幸】美国国务院表示，在美国对联合国决议投弃权票后，以色列代表团决定不访问美国，这令人惊讶和不幸，美国国务卿布林肯将于周一与以色列国防部长加兰特讨论拉法问题。美国国务院还表示对拉法进行全面入侵将是一个错误，这种入侵行为将削弱以色列的安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhi7248570.d.html</link>
            <guid>3546409</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:15:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普的社交媒体公司将于周二在纳斯达克上市】美国前总统特朗普的社交媒体初创公司将于周二开始上市交易，此前他完成了一笔可能给他带来意外之财的空白支票协议。一份声明称，在与空白支票公司“数字世界收购公司”（DWAC）完成交易两年多后，特朗普媒体与科技集团预计将在纳斯达克上市，交易代码为DJT。这次合并可能会给特朗普带来价值近40亿美元的股票，尽管这些股票将受到锁定期协议和业绩要求的限制，这可能会暂时阻碍他将股票变现，并缓解他目前的现金短缺的能力。而DWAC这家特殊目的收购公司的股价今年已经翻了一倍多，今日一度上涨逾20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9467247.d.html</link>
            <guid>3546408</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:08:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其安全官员：在莫斯科实施袭击的塔吉克斯坦武装分子曾短暂进入土耳其，以更新在俄罗斯的居留许可，2024年3月2日，两名袭击者乘坐同一航班前往莫斯科，莫斯科袭击者的激进化转变并非发生在土耳其，他们之所以能够旅行，是因为没有针对他们的逮捕令。]]></title>
            <guid>3546406</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 17:03:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国政府：正在努力达成人质交涉协议，政策没有变化】美国政府表示，以色列总理内塔尼亚胡未就取消代表团访问一事致电美国总统拜登；美国正在努力达成人质交涉协议，政策没有变化，不是寻求在拉法为哈马斯提供庇护；对以色列对美国关于停火决议的反应感到困惑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhi7246797.d.html</link>
            <guid>3546403</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯：安理会有关加沙地带停火的决议必须得到执行】 当地时间3月25日，联合国秘书长古特雷斯在社交网站上就安理会通过要求加沙地带停火的决议发表声明。古特雷斯表示，这一决议必须得到执行，否则将是“不可原谅”的。当地时间25日上午，联合国安理会就非常任理事国提出的一份加沙地带决议草案进行投票，获得通过。这是自去年10月7日巴以新一轮大规模冲突爆发以来，首次在安理会决议中明确要求停火。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhi7246400.d.html</link>
            <guid>3546402</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:51:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦常驻联合国观察员：有关加沙地带停火的决议必须坚决执行】巴勒斯坦常驻联合国观察员曼苏尔当地时间3月25日表示，安理会稍早前通过的有关加沙地带停火的决议具有法律效力，以色列必须遵守，否则安理会有义务根据《联合国宪章》第七章行动。曼苏尔还表示，阿拉伯国家接下来还会向安理会提出要求停止以军在拉法的军事行动等决议草案和声明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9465055.d.html</link>
            <guid>3546398</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥斯拉大战金刚2预售票房破1000万】据猫眼专业版数据，电影《哥斯拉大战金刚2：帝国崛起》映前3天 ，预售总票房破1000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkha4430511.d.html</link>
            <guid>3546395</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:40:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国副秘书长马丁·格里菲思因健康原因将在6月离任】当地时间3月25日，联合国负责人道主义事务的副秘书长、紧急救援协调员马丁·格里菲思宣布由于健康原因将在6月离任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhe1205993.d.html</link>
            <guid>3546393</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:34:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌拉圭洪灾已造成超过6000人流离失所】当地时间3月24日，乌拉圭国家应急系统发布报告称，该国已有6029人因洪灾流离失所。受恶劣天气影响，自上周以来，已有3519户家庭停电，全国范围内仍有9条国道和其他交通干道的部分路段被洪水切断。根据通报，受灾最严重的地区是位于该国中南部地区的佛罗里达、圣何塞和杜拉斯诺3省。根据乌拉圭气象研究所统计数据，最近数周乌拉圭遭遇强降雨，部分地区降雨量达到300毫米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9463780.d.html</link>
            <guid>3546389</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟领导人发表声明 欢迎联合国安理会通过有关加沙地带停火的决议】当地时间3月25日 ，欧盟理事会主席米歇尔、欧盟委员会主席冯德莱恩、欧盟外交与安全政策高级代表博雷利等欧盟领导人分别发表声明，表示欢迎联合国安理会通过决议，要求加沙地带立即停火，并立即无条件释放所有被扣押人员。强调执行该决议对于保护所有平民至关重要。当地时间25日上午，联合国安理会就非常任理事国提出的一份加沙地带决议草案进行投票，获得通过。这是自去年10月7日巴以新一轮大规模冲突爆发以来，首次在安理会决议中明确要求停火。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9463601.d.html</link>
            <guid>3546388</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹西部法希尔市遭遇空袭 造成9名平民死亡】当地时间25日，苏丹西部北达尔富尔州首府法希尔市遭遇大规模空袭，这是该市连续第二天遭遇空袭。当地民间组织抵抗委员会表示，该市北部和东部多个居民区被炸，多座居民房屋被摧毁，造成9名平民死亡，另有14人受伤。苏丹武装部队当天表示，此次空袭针对的是快速支援部队位于法希尔市的军事设施，未提及人员伤亡情况。2023年4月15日，苏丹武装部队与快速支援部队在首都喀土穆爆发武装冲突，随后蔓延至其他地区，并持续至今。苏丹西部达尔富尔地区是冲突最激烈的地区之一，目前该地区所辖五个州中，除北达尔富尔州外，其余四州均已被快速支援部队控制。近期，冲突双方围绕北达尔富尔州首府法希尔市的控制权展开激烈争夺，双方冲突多次造成平民伤亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhe1203663.d.html</link>
            <guid>3546386</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:21:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防部长：在我们将所有人质带回家之前，我们没有道义上的权利停止加沙战争】以色列国防部长表示，在我们将所有人质带回家之前，我们没有道义上的权利停止加沙战争，将告诉白宫，以色列将在“包括我们尚未到达的地方”对哈马斯采取行动。此前，白宫表示以色列的决定令人失望，美国国防部则表示部长奥斯汀仍计划于周二在华盛顿与以色列国防部长加兰特会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-26/detail-inapqkhh9460766.d.html</link>
            <guid>3546379</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:06:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIGITAL WORLD ACQUISITION股价上涨13.7%，这家空白支票公司势将收购特朗普的TRUTH SOCIAL。]]></title>
            <guid>3546378</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 16:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>