<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 18:08:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【RXO同意以10亿美元收购UPS子公司Coyote Logistics】RXO Inc.已同意以超过10亿美元的价格收购联合包裹服务公司(United Parcel Service Inc.)旗下轻资产货运经纪业务Coyote Logistics。这笔交易将使RXO成为北美第三大代理运输供应商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtv6098772.d.html</link>
            <guid>3667088</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 18:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理称美军援急剧下降】以色列总理内塔尼亚胡6月23日在以色列内阁会议上再次提到美国对以色列军援问题，称“大约4个月前，美国对以色列的武器供应急剧下降”，“以色列一次又一次地向美国提出加快交付的请求，但基本情况没有改变，大部分武器都被美国扣着不给”。不过内塔尼亚胡同时也称，根据他掌握的最新消息，他“希望并相信这件事会很快得到解决”。 内塔尼亚胡6月18日发表视频声明，称美国政府“扣着不给”以军所需的武器弹药。白宫发言人随即回应称，除一批特定军火外，美方没有暂停其他任何对以军援。美国国务卿布林肯当天也强调，美方仍在审核的对以军援仅涉及一批2000磅（约合907公斤）重的炸弹，其他军火供给“都在正常推进”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhty2740623.d.html</link>
            <guid>3667087</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 18:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞瓦斯托波尔市长更正空袭伤亡人数为4死144伤】根据塞瓦斯托波尔市市长公布的最新消息，23日乌军空袭导致4人死亡，受伤人数共有144人。根据此前俄罗斯国防部公布的信息，当地时间23日12时15分，乌军使用五枚装有集束炸弹头的“ATACMS”导弹对塞瓦斯托波尔市进行了恐怖袭击，第五枚美制导弹弹头在空中爆炸，造成塞瓦斯托波尔众多平民伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtt1126691.d.html</link>
            <guid>3667086</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯达吉斯坦恐袭事件造成当地警方6死12伤】当地时间23日，俄罗斯达吉斯坦共和国内务部表示，当天发生在马哈奇卡拉市和德尔本特市的恐怖袭击事件，已造成当地警方6死12伤。当天稍早时，达吉斯坦内务部表示，交火还在持续中，俄执法人员已击毙2名武装分子。达吉斯坦内务部表示，恐袭已造成至少16人受伤或遇难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuhtv6097333.d.html</link>
            <guid>3667085</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:53:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多地发生枪击事件 造成至少二十余人伤亡】当地时间6月23日，美国多地发生枪击事件。美国密苏里州圣路易斯市中心发生一起枪击事件，造成1人死亡，另有至少5人受伤。当地警方表示，枪击事件是由一起斗殴引发的，目前尚不清楚伤者的伤势，该案还在进一步调查中。美国亚拉巴马州首府蒙哥马利枪击事件造成13人受伤，所有伤者均没有生命危险。目前，蒙哥马利警察局、美国联邦调查局和美国烟酒火器和爆炸物管理局的警官正在采访目击者和嫌疑人。美国纽约州罗切斯特市一处公园也发生了枪击事件，造成6人受伤，据信所有伤者均没有生命危险。目前，警方尚未逮捕与枪击案有关的人，但警方指控一名男子，称其在警方处理枪击事件时与警方发生冲突，一名警官在试图拘留该男子时受伤，并被送往医院接受治疗。警方表示，这名男子被指控犯有二级攻击罪、二级妨碍政府管理罪、拒捕罪和二级骚扰罪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamv1255781.d.html</link>
            <guid>3667084</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:45:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利发生一起火灾导致6人死亡】当地时间23日凌晨，智利首都圣地亚哥一处房屋发生大火，造成至少6人死亡，死者包括一名5岁男童。 根据警方初步估计，煤气罐爆炸可能是引发这场火灾的原因。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuana2867029.d.html</link>
            <guid>3667082</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:41:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯达吉斯坦恐袭事件已造成至少16人死伤】当地时间6月23日，俄罗斯达吉斯坦共和国马哈奇卡拉市和德尔本特市发生恐怖袭击事件。达吉斯坦内务部表示，交火还在持续中，俄执法人员已击毙2名武装分子。达吉斯坦内务部表示，恐袭已造成至少16人受伤或遇难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamz3002760.d.html</link>
            <guid>3667080</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一艘油轮在也门近海进水面临沉没】亚丁消息：也门海军一名军官23日说，悬挂科摩罗国旗的“黎凡特”号油轮当天在也门东南海域进水，船上人员被迫弃船。目前，这艘油轮面临沉没风险。 这名军官在接受新华社记者采访时说，“黎凡特”号油轮23日下午突然进水，船员们抢修无果后被迫弃船。一艘在附近海域航行的油轮赶到现场，将“黎凡特”号油轮上的19名船员全部救起。 这名军官说，目前“黎凡特”号油轮已涌入大量海水，随时可能沉没。但他没有透露油轮进水的原因。 另据英国海上贸易行动办公室发布的报告，一艘商船23日在也门港口城市尼什通东南96海里处进水，船员弃船后被附近船只救起。该办公室没有透露这艘商船的名称及其进水原因。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuana2863972.d.html</link>
            <guid>3667079</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部驻澳公署组织外国领事官员访问浙江】记者23日从外交部驻澳门特派员公署获悉，公署近日组织15个国家驻澳门、驻香港总领事及领事官员访问浙江杭州、湖州、义乌三地，全景式展现浙江发展成就。 据公署方面介绍，6月18日至21日期间，代表团先后考察阿里巴巴集团、西湖大学人工光合作用与太阳能燃料中心和浙江省博物馆，观看“印象西湖”实景演出，参观“两山”理论诞生地安吉余村，到访鸡鸣山社区和义乌国际商贸城。 各国领事官员纷纷表示，此次访问收获颇丰，愿进一步增进各自国家与中国的交流和友谊，深化经贸、科技、教育、文旅等多领域合作。 代表团团长、外交部驻澳门特派员公署副特派员孙向阳表示，外国驻澳（港）领事官员访问项目是外交部驻澳门特派员公署与澳门特区政府共同举办的品牌活动，对推进各国与相关省市的合作起到了桥梁作用。此次通过“浙江之窗”展示“中国之治”，有助于各国领事官员加深对中国发展道路和理念的理解认同。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamv1249622.d.html</link>
            <guid>3667078</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞天批发价持续下跌 12瓶大箱装被曝将取消 茅台终于出手了？】近期，飞天茅台市场批发价格的波动引发了众多关注。6月23日，一组行业自媒体数据显示，茅台批发价已跌至近2100元/瓶，单日再跌百元。与此同时，据媒体报道，记者从经销商渠道获悉，12瓶装飞天茅台（市场俗称“大箱”）即将取消投放，飞天茅台开箱政策也将取消。与此同时，部分茅台经销商还收到了15年陈年茅台、精品茅台暂停发货的通知。但这些消息目前未从茅台处得到直接证实。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamx6223775.d.html</link>
            <guid>3667077</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球半导体市场规模加速增长 逻辑芯片和存储芯片引领复苏】全球半导体市场正迎来强势复苏。今年6月份，世界半导体贸易统计组织（WSTS）把对2024年全球半导体市场规模同比增速的预测上调至16.0%，相比去年11月份做出的预测，上调了2.9个百分点。根据世界半导体贸易统计组织预计，2024年全球半导体市场规模将达到6112.31亿美元，此前预计为5883.64亿美元 华安证券首席分析师陈耀波在接受记者采访时表示：“全球半导体市场规模加速增长，驱动因素主要来自两方面。一方面是人工智能产业超预期发展，带来逻辑芯片、新型存储芯片市场需求放量；另一方面与整个半导体行业周期性复苏相关，如传统大宗存储控产保价后的价格修复，以及消费类、工业类乃至车载芯片渠道库存的自然去化后，带来下游客户拉货节奏正常化。”  （证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamv1247543.d.html</link>
            <guid>3667076</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 17:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国东部高温来袭 纽约市气温逼近历史最高纪录】纽约、华盛顿和中大西洋各州将再经历一天的炎热潮湿天气，气温接近历史最高水平，随后雷暴天气将带来短暂的凉爽。美国国家气象局表示，预计纽约中央公园周日的最高气温将达到 94 华氏度 (34 摄氏度)，略低于 1988 年创下的 96 华氏度（约35摄氏度）的记录。随着湿度的增加，体感温度将接近 98 华氏度（约36摄氏度）。在华盛顿，气温可能达到 98 华氏度，体感温度更接近 104 华氏度（约40摄氏度）。美国气象预报中心的预报员安德鲁·奥里森说：“华盛顿、费城和纽约市等大城市都将面临高温天气。今天这个地区估计会非常炎热。”过去一周，美国东部和中西部地区一直处于闷热状态，导致能源需求增加、火车行驶速度减慢，人们不得不待在室内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamz2999475.d.html</link>
            <guid>3667075</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:55:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭近东救济工程处建筑 致十余名平民伤亡】当地时间23日，以色列国防军发布通报，称当天上午，以军战机根据情报对位于加沙城西南部的曾作为联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处总部的建筑发动空袭。通报称，哈马斯和杰哈德组织武装人员利用该机构建筑做掩护进行军事行动。根据巴勒斯坦官方通讯社消息，以军空袭造成5名加沙民众死亡，7人受伤。伤者中包括妇女和儿童。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamv1244611.d.html</link>
            <guid>3667074</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:44:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保诚计划回购 20 亿美元股票】保险集团保诚在周日的一份声明中表示，计划实施一项 20 亿美元的股票回购计划，该计划将不迟于 2026 年中期完成。该公司在另一份声明中表示，这家人寿和健康保险公司将启动第一笔 7 亿美元的回购，并已与高盛国际达成协议。该公司表示，此次回购标志着这家在伦敦和香港双重上市的公司在实现 2027 年财务目标方面取得了进展，并将增加向股东进一步提供现金回报的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamv1241404.d.html</link>
            <guid>3667072</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普声称：如胜选，将在就职典礼前结束俄乌冲突】据俄罗斯卫星社6月23日报道，美国前总统特朗普22日在费城的一次集会上表示，如果他赢得大选，他将在就职典礼前结束乌克兰冲突。报道称，特朗普承诺：“在我进入椭圆形办公室，我们赢得总统选举……之前，我就会结束俄罗斯和乌克兰之间的这场可怕冲突。”此前特朗普曾批评继续向基辅提供财政援助的做法。早些时候，他曾承诺，如果再次当选，他将能在24小时内解决乌克兰冲突。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamx6218043.d.html</link>
            <guid>3667070</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美的置业拟剥离房地产开发业务 每股派5.9港元或实物分派】美的系拟进行重组计划。美的置业(3990.HK)公布，拟将剥离房地产开发业务，改由不上市的美的建业(私人公司)持有，股东可选择收取1股美的建业股份，或收取现金5.9港元，较上个交易日(21日)收市价溢价57.3%。美的置业提醒，经港股通购买股份的股东，属于无法收取私人公司股份的“非合资格股东”，而将收取现金替代。截至6月21日，共涉及6.6%股东。据通告披露，截至去年底，美的置业总资产为2016亿元人民币，而计划剥离的私人公司总资产便已达1971亿元人民币。美的置业期内，拟剥离的房地产开发业务共有319个物业开发项目，土地储备的总建筑面积约2,650万方米（约2.85亿方尺），大多是住宅，分布于大湾区、长三角经济区、长江中游经济区、京津冀经济区和西南经济区。重组后，公司将经营保留业务包括︰物管、商业物业和产业园、房地产科技及建设项目管理业务。至于私人公司，股份将不会在联交所或任何其他证券交易所上市。公司表示，把房产开发业务从集团剥离，将可减少公司的负债及与房产开发业务的重资产属性相关信用风险，并为股东供变现其在公司部分投资的选择权，减少其对公司股份相关的房开业务投资风险。重组计划需获亲身或委派代表至少75%赞成票，同时，反对建议分派决议案的票数，不超过表决的股东所持股份所附票数的10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuana2850749.d.html</link>
            <guid>3667069</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:19:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【构建品牌合作桥梁 第十届中法品牌高峰论坛在巴黎开幕】第十届中法品牌高峰论坛21日在联合国教科文组织巴黎总部拉开帷幕。中法品牌高峰论坛创立于中法建交50周年，致力于促进不同地域的文化交流，在传统与创新之间进行对话，构建品牌合作的桥梁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamx6217560.d.html</link>
            <guid>3667068</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重大利好！2万亿赛道沸腾！中国商业航天正进入快速发展阶段】中国航天领域传来一则好消息。据中国航天科技集团官微消息，6月23日，我国重复使用运载火箭首次10公里级垂直起降飞行试验圆满成功。本次试验是目前国内重复使用运载火箭最大规模的垂直起降飞行试验，也是国内自主研制的深度变推液氧甲烷发动机在10公里级返回飞行中的首次应用。本次试验为2025年如期实现4米级重复使用运载火箭首飞奠定了技术基础。中国科学院院士、中国航天科技集团研究发展部部长王巍此前表示，研制4米级、5米级可重复使用火箭意味着我们在商业航天发射市场更进了一步。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamz2994075.d.html</link>
            <guid>3667067</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:13:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国：若俄向朝供高精度武器 韩将在援乌方面不设限】 韩国总统办公室国家安保室长张虎镇警告，若俄罗斯向朝鲜提供高精度武器，韩国将不在援乌计划时设限。张虎镇6月23日做客韩国一档时事节目时，就政府决定重新研讨对乌军援方针的相关问题回应称，这取决于俄罗斯方面。张虎镇的发言可被解释为，若俄罗斯向朝鲜提供高端武器，韩国也可以在军援提供乌克兰一事上不设限。当被问及政府考虑提供为乌克兰提供哪些武器时，张虎镇说，可能有多个组合，现在给出结论还为时尚早。但可以明确的是，韩国对乌军援规格将取决于俄罗斯如何看待韩当局日前发出的警告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamx6216654.d.html</link>
            <guid>3667066</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞瓦斯托波尔遭导弹袭击 3人死亡124人受伤】据塔斯社23日援引俄罗斯卫生部的消息报道，黑海港口城市塞瓦斯托波尔当天遭遇导弹袭击，导致3人死亡，其中包括2名儿童，另有124人受伤，其中包括27名儿童。 报道援引塞瓦斯托波尔市市长拉兹沃扎耶夫的话说，该市防空系统摧毁了5个空中目标，被击落目标的碎片落在海滨地区，导致人员伤亡。目前正在开展救援行动。 俄罗斯国防部在社交媒体发布消息说，乌克兰方面当天使用美国援乌导弹袭击了塞瓦斯托波尔市民用设施，该市防空系统击落其中4枚导弹，并使另一枚导弹偏离飞行路线后在城市上空爆炸。掉落的导弹碎片导致平民受伤。俄方将对此类袭击作出回应。 乌克兰方面目前未证实实施了此次袭击。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuana2847992.d.html</link>
            <guid>3667065</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【记者探访石家庄Manner咖啡：生意未受影响，店员称一天都不会停，经常加班】近日，三段Manner咖啡店员与顾客发生冲突的监控视频在网络广泛传播，引发网友关注。6月21日晚，Manner咖啡通过官方微博发布声明进行了回应并致歉。深陷风波中的Manner咖啡经营是否受到影响，6月22日晚，纵览新闻记者走访了石家庄市唯一一家Manner咖啡发现，店内生意未受到影响，依然人气火爆，但店员称每天都很忙碌，算不清一天要做多少杯咖啡。（河北新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamx6215504.d.html</link>
            <guid>3667064</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄境内发生多起袭击宗教建筑事件 致多人伤亡】达吉斯坦共和国内务部发布消息称，当地时间23日18时左右，德尔本特市有一群不明身份的人用自动武器袭击了当地一座宗教建筑。据初步消息，致2名警察1死1伤。 此外，有消息称马哈奇卡拉的一座宗教建筑也遭枪击和纵火。根据达吉斯坦执法机构公布的消息，马哈奇卡拉发生的袭击案件已经造成2名警察死亡，另有2人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuana2846085.d.html</link>
            <guid>3667063</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:05:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋承诺提供2500万美元援助 解决苏丹粮食危机】当地时间6月23日，阿联酋外交部与世界粮食计划署签署了一项协议，向苏丹和南苏丹受战争影响的民众，包括难民、收容社区、国内流离失所者和受战争影响的回国者，提供紧急粮食援助。由于内战，近1770万苏丹民众和710万南苏丹民众正面临严重的粮食危机。为帮助缓解这场危机，阿联酋承诺提供总计2500万美元的援助，其中，向苏丹提供2000万美元，向南苏丹提供500万美元。这笔援助是阿联酋于今年4月在“苏丹和邻国国际人道主义会议”上宣布向联合国机构和人道主义组织提供的7000万美元承诺的一部分，旨在缓解苏丹严重的人道主义危机。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazuamz2992215.d.html</link>
            <guid>3667062</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:03:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国队夺得U18女排亚锦赛冠军 】23日在泰国佛统举行的U18女排亚锦赛决赛中，中国队以3:0击败日本队，时隔19年再次夺得本项赛事冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazuamx6214029.d.html</link>
            <guid>3667061</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:58:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴林外交大臣访问伊朗 将同伊朗代理外长举行会晤】当地时间23日，巴林外交大臣扎耶尼抵达伊朗，随后其将同伊朗代理外长巴盖里举行会晤。据悉，扎耶尼本次访问是为了参加在伊朗首都德黑兰举办的亚洲合作对话论坛。自伊朗沙特正式恢复外交关系以来，中东多国出现关系回暖。此前有巴林官员表示，将尽快采取措施，恢复与伊朗的外交关系。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inazuamz2990912.d.html</link>
            <guid>3667060</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:54:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军核动力航母抵达韩国】据路透社报道，6月22日，美国海军“罗斯福”号核动力航空母舰抵达韩国港口城市釜山，准备参加本月与日本和韩国举行的联合军演。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcz6342548.d.html</link>
            <guid>3667059</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:31:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国空气质量预报】未来五天，全国大部空气质量以优良为主，华北中南部、西北关中地区可能出现阶段性臭氧中度污染。新疆南部受沙尘天气影响，可能出现中度或以上污染。（生态环境部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwec3119716.d.html</link>
            <guid>3667058</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[36个重点城市空气质量预报。（生态环境部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcz6342247.d.html</link>
            <guid>3667057</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【饿了么美团一周交通违法均超5000起】近年来，由非机动车闯红灯、逆行、乱穿马路等交通违法行为所引发的交通事故时有发生，其中快递外卖配送人员占了相当大的比重。记者梳理了今年6月前两周上海快递外卖行业交通违法及事故情况，发现6月10日-16日这周，饿了么、美团一周交通违法总数均超过5000起。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcx1354548.d.html</link>
            <guid>3667056</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:27:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国俄亥俄州发生枪击事件 10人受伤】美国俄亥俄州哥伦布市23日凌晨发生一起枪击事件，造成10人受伤，其中一人伤势严重。 据当地警方通报，伤者均为男性，其中包括8名成年人和2名未成年人。嫌疑人为男性，作案后驾车逃离现场。 美国是世界上民间枪支保有量最多的国家，涉枪暴力已成为美国社会生活的“常态”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcz6341956.d.html</link>
            <guid>3667055</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:25:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎推迟塞纳河开幕式彩排】距离 2024 年奥运会正式开幕仅一个多月，塞纳河上的巴黎奥运会开幕式彩排被推迟。奥组委在周五通过电子邮件发表的声明中表示，由于最近的降雨导致河流的潮流和水位与官方开幕式的预期相差太大，原定于周一进行的导引测试已被推迟。之前的一次测试是在 6 月 17 日进行的。根据目前对 7 月 26 日开幕式的计划，运动员将乘船沿河游行，观众在河岸观看。长达6 公里的游行路线将在特罗卡德罗广场结束，该广场位于塞纳河对岸，与埃菲尔铁塔隔河相望。法国总统马克龙表示，如果巴黎认为风险太大，可能会取消原定的仪式。如有必要，仪式可能会限制在特罗卡德罗广场或移至法兰西体育场举行，这是一座位于城市北部的大型体育场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwee2965129.d.html</link>
            <guid>3667054</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【导致汽车经销商瘫痪的黑客问题正在得到解决】受攻击的软件提供商 CDK Global 表示，此次黑客攻击导致北美数千家汽车经销店的业务中断，目前问题正在解决中。根据上周末与客户分享的自动消息，该公司已开始着手恢复约 15000 家汽车经销商用于日常业务的系统。该消息称，CDK 预计该过程将“花费几天而不是几周”。CDK 是少数几家为汽车经销商提供用于各种销售和服务任务的软件工具的公司之一。该公司于 6 月 19 日首次关闭其系统，当时它发现了一次网络攻击。在短暂恢复一些服务后，第二起事件迫使该公司在当天晚些时候再次关闭系统。CDK 上周警告经销商，此次中断可能会持续数天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcz6340806.d.html</link>
            <guid>3667053</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应对南方暴雨灾害 保险业已赔付和预赔付金额1.05亿元】近期，我国南方多地持续出现强降雨，广东、广西、安徽、福建、湖南等地发生洪涝和地质灾害，造成人员伤亡和财产损失。6月23日，金融监管总局发布信息显示，金融监管总局6月18日印发通知，要求保险业强化风险意识、底线思维，压实责任、加强统筹，扎实做好防汛抗旱灾害应对和保险理赔服务各项工作。广东、广西、安徽、福建、湖南等金融监管局第一时间抓好落实，及时启动大灾响应，要求辖内保险机构按照当地党委政府防汛工作总体安排，统筹调度金融服务资源，切实发挥保险业灾前防范、灾中救助、灾后理赔的功能作用。  （北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwec3117942.d.html</link>
            <guid>3667052</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达将为卡塔尔电信公司Ooredoo提供人工智能技术】 总部位于卡塔尔多哈的电信公司Ooredoo首席执行官称，与英伟达签署了一项协议，将在Ooredoo位于五个中东国家的数据中心部署其人工智能技术。Ooredoo在一份声明中表示，这将使Ooredoo成为该地区首家能够让其卡塔尔、阿尔及利亚、突尼斯、阿曼、科威特和马尔代夫数据中心的客户直接访问英伟达的人工智能和图形处理技术的公司。两家公司没有透露这笔交易的价值。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcz6339962.d.html</link>
            <guid>3667051</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 15:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称哈尔科夫遭俄军轰炸 致1人死亡】当地时间23日，乌克兰总统泽连斯基在其官方社交媒体上表示，当天哈尔科夫再次遭到俄军轰炸。截至目前，袭击导致1人死亡，有居民受伤。目前，哈尔科夫地铁停运，部分地区停电。相关部门已经在尽全力保障其设施恢复正常。俄罗斯方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcx1348020.d.html</link>
            <guid>3667050</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:59:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚矿业界人士期待中国为澳带来增长和转型动能】 澳大利亚有着丰富的矿产资源，中澳经济优势互补，是天然的合作伙伴。澳大利亚总理阿尔巴尼斯近日表示，澳方愿同中方加强经贸、矿产等领域合作。澳大利亚矿业界人士表示，当前全球能源转型蓬勃发展，非常期待中国市场和投资为相关产业继续提供增长动能。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcx1347519.d.html</link>
            <guid>3667049</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国各地全民健身“燃动”奥林匹克日】23日晚，国家体育场“鸟巢”、国家游泳中心“水立方”等地标性场馆点亮灯光，共同庆祝奥林匹克日。当天，中国奥委会第38届奥林匹克日活动在北京、张家口、杭州等14地同步启动，全国数千名体育爱好者参与了欢乐跑、奥林匹克文化营、项目培训营等丰富多彩的活动。 在北京国家奥林匹克体育中心举行的主会场活动上，中国奥委会副主席周进强表示，距离巴黎奥运会开幕还有一个多月，中国体育健儿正全力做好奥运备战工作，希望大家积极参与体育运动，用实际行动为全世界奥运健儿加油助威，享受奥林匹克运动带来的健康和快乐。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwee2959205.d.html</link>
            <guid>3667048</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国儿童基金会副执行主任：将继续与中国合作提升儿童健康与发展】联合国儿童基金会副执行主任凯蒂·范德海登一行22日至23日到甘肃省武威市天祝藏族自治县，考察与中国合作实施的有关项目。范德海登表示，考虑到全球高温、洪水、干旱等对儿童健康和发展的影响，与中国的合作将是未来几年应对气候挑战、确保儿童生存发展的关键。 在为期两天的考察活动中，范德海登一行走进天祝县妇幼保健院、华藏寺镇卫生院、华藏寺镇栗家庄村卫生室，观摩新生儿早期基本保健服务流程、婴幼儿营养喂养咨询指导、养育风险筛查及咨询指导、养育照护小组活动等，随村医入户开展家访服务，并与各级医务工作者、受益家庭及儿童交流互动。从县、镇、村三级，感受中国基层医疗卫生服务体系和设施的完善发展、相对欠发达地区新生儿早期基本保健质量和儿童早期发展不断提高的成效。 “中国的项目实践不是照搬理论，而是结合了当地家庭、村庄、社会结构的实际情况进行规范适应，来更好帮助儿童和家庭的发展，这令人印象深刻。”联合国儿童基金会私营部门合作伙伴关系司司长卡拉·哈达德·马尔迪尼在考察结束后表示，她很开心看到很多父母关于儿童健康和发展的意识水平在不断提高。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcx1346404.d.html</link>
            <guid>3667047</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国俄亥俄州发生枪击事件 至少10人受伤】当地时间6月23日，美国俄亥俄州首府哥伦布市发生一起枪击事件，造成至少10人受伤。当地警方表示，伤者的年龄在16岁至27岁之间，其中有1人情况危急。目前，警方正在搜寻枪击事件的嫌疑人和可能涉案的车辆，该案还在进一步调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwec3115415.d.html</link>
            <guid>3667046</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国队夺得U18女排亚锦赛冠军】6月23日在泰国佛统举行的U18女排亚锦赛决赛中，中国队以3∶0击败日本队，时隔19年再次夺得本项赛事冠军。中国队杨舒茗获评赛事最有价值球员，翟宇睿获评最佳主攻，王奥芊获评最佳副攻。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwee2955590.d.html</link>
            <guid>3667045</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:41:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正式测定：台湾花莲县海域发生4.9级地震 震源深度19千米】中国地震台网正式测定：06月23日22时27分在台湾花莲县海域（北纬23.84度，东经121.71度）发生4.9级地震，震源深度19千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcx1342718.d.html</link>
            <guid>3667044</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪佛龙惠斯通液化天然气工厂全面恢复生产】 雪佛龙公司发言人在声明中表示，雪佛龙惠斯通液化天然气工厂全面恢复生产。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcx1342016.d.html</link>
            <guid>3667043</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:33:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润和软件携“星闪+OpenHarmony”系列产品亮相HDC2024】 6月21日—23日，第六届华为开发者大会（HDC.Together 2024）在东莞松山湖举办，本次盛会重磅发布了HarmonyOS NEXT、盘古大模型5.0两大应用、分享了众多技术创新成果、探讨最新技术动态与行业趋势、呈现全新技术与趣味互动展区。本次大会的互动展区里，润和软件携系列“星闪+OpenHarmony产品”参展，并对外发布5款自研星闪产品：HH-SparkWS63（星闪模组）、NearLink_DK_WS63（开发板）、HH-SparkWS63E（星闪模组）、NearLink_DK_WS63E（星闪开发板）、星闪派物联网开发套件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcx1341763.d.html</link>
            <guid>3667042</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:32:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：06月23日22时27分在中国台湾附近（北纬23.82度，东经121.69度）发生4.6级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3667041</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：06月23日22时11分在西藏那曲市尼玛县（北纬34.11度，东经86.41度）发生3.4级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3667040</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内瓦国际田径赛：中国男队获4x100米接力铜牌】在22日进行的日内瓦国际田径赛中，中国队以39秒03的成绩获得男子4x100米接力铜牌。 尽管周六日内瓦阴雨不断，不过由吴智强、邓智舰、严海滨、陈佳鹏组成的中国队仍旧取得不错的战绩。冠军由荷兰队获得，成绩是38秒75，亚军瑞士队的成绩为38秒96。 此外，胡浩然以76米50的成绩获得男子标枪铜牌。 日内瓦国际田径赛于1983年创立，早期只是面对瑞士、法国以及意大利的一些运动员。2020年，该项赛事成为世界田联洲际巡回赛的一部分，为铜标赛事。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcz6337118.d.html</link>
            <guid>3667039</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华安鑫创：公司已具备自动辅助驾驶技术储备】 华安鑫创6月23日在互动平台表示，公司在车路协同领域中最主要的应用是自动辅助驾驶技术，公司已具备相应技术储备。公司控股子公司主要向下游客户提供包括自动泊车、车道保持辅助等在内的自动辅助驾驶解决方案及产品、融合自动辅助驾驶技术的概念座舱展车、相关软件系统开发服务和芯片增值服务等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcz6336853.d.html</link>
            <guid>3667037</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:23:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国曼彻斯特机场：机场正逐步恢复运营】英国曼彻斯特机场表示，在经历了停电事故后，目前机场正逐步恢复运营，预计航班将在今天下午及晚些时候陆续重启。我们也在与各航空公司紧密合作，以便在未来几天内重新安排被取消的航班。明日的航班不受影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwec3114086.d.html</link>
            <guid>3667036</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:23:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【濒危等级高过大熊猫，世界极度濒危物种低斑蜻现身北京】记者从北京市海淀区水务局获悉，日前，海淀区水务局水生态健康监测团队在执行水生昆虫调查时，于上庄水库沿岸发现极危物种——低斑蜻。经北京林业大学相关专家复审鉴定，确定为《世界自然保护联盟濒危物种红色名录》（IUCN 2006年 ver 3.1）中极度濒危（CR）的昆虫纲蜻蜓目昆虫——低斑蜻。目前低斑蜻的濒危等级比大熊猫还要高，与国家一级保护动物中华鲟、白鱀豚的濒危等级相同。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwee2951270.d.html</link>
            <guid>3667035</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:20:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梁实第28次高考未过二本线】6月23日晚，第28次参加高考的四川考生梁实查询到自己成绩：446分。梁实今年57岁，其考试动向备受网络关注。 今年四川省文科二本线为457分，该成绩距二本线11分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwee2950435.d.html</link>
            <guid>3667034</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江新安江水库泄洪增至3孔】 6月23日18时至20时，新安江库区降雨情况：安徽境内面雨量3.9毫米，浙江境内面雨量0.1毫米。新安江水库水位：自6月23日13时104.32米，开1孔后至20时，入库流量9900立方米/秒，出库流量1520立方米/秒，水位仍持续上涨，库水位104.59米。浙江省水利厅发布2号调度令，从今日21时起，新安江水库开3孔泄洪闸，泄洪流量890立方米/秒，同时维持所有机组满负荷发电。调度令要求，新安江水库按此前商定的准备工作基础上，注意夜间操作安全。调度令同时要求，杭州市沿江县（市、区）及有关乡镇、街道、企业做好下泄流量增加的防范工作，加强水库下游干流两岸堤防巡查，落实相关安全措施。省钱塘江流域中心加强值班和海塘巡查。交通部门加强水面安全管理，确保航运安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcz6336091.d.html</link>
            <guid>3667033</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:13:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰阿姆斯特丹发生枪击事件 致1人死亡】 荷兰警方当地时间23日发布报告称，阿姆斯特丹市东部当天凌晨发生一起枪击事件，致1人死亡。据警方消息，目前事件发生地区已被封锁，警方正在对此展开调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwec3113071.d.html</link>
            <guid>3667032</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:10:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本千叶县西北部发生4.1级地震】据日本气象厅23日消息，当地时间当天22时54分左右，日本千叶县西北部发生4.1级地震，最大震感为震度2，震源深度70公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwec3112950.d.html</link>
            <guid>3667031</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑海港口城市塞瓦斯托波尔袭击事件已致5死124伤】 根据俄罗斯卫生部公布的信息，塞瓦斯托波尔空袭已造成包括27名儿童在内的124人受伤。另据塞瓦斯托波尔市市长公布的最新消息，23日乌军空袭已导致5人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcx1337179.d.html</link>
            <guid>3667030</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 14:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强降雨致贵州41个县（市、区）21.33万人受灾】 据贵州省防汛抗旱指挥部23日数据显示，21日以来的强降雨天气，已致全省41个县（市、区）21.33万人受灾。贵州紧急避险转移6904人，转移安置981人。 据气象预报，6月底前贵州仍将持续强降雨天气。目前局地土壤含水量趋于饱和，江河湖库水位上涨较快，局地持续性强降水引发滑坡、崩塌、泥石流等地质灾害风险较高，防汛形势复杂严峻。经会商研判，贵州省防汛抗旱指挥部22日已将省级防汛Ⅳ级应急响应提升至Ⅲ级。 目前贵州各地正在积极抢险救灾、及时转移受困群众。记者23日在毕节市织金县采访了解到，21日10时到22日10时，织金县全县共出现6站特大暴雨，25站大暴雨，汛情严峻。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwcx1328888.d.html</link>
            <guid>3667029</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯国防部表示，塞瓦斯托波尔空袭事件的责任主要在于美国，将对塞瓦斯托波尔空袭事件作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwee2938427.d.html</link>
            <guid>3667027</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:24:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超捷股份：目前公司商业航天火箭箭体结构件铆接产线已经建成并开始投入生产】 超捷股份6月23日在互动平台表示，目前公司商业航天火箭箭体结构件铆接产线已经建成并开始投入生产，可提供包括壳段、整流罩、发动机阀门等产品，上述产线产能主要依据客户订单情况而定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztwec3107889.d.html</link>
            <guid>3667025</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑海港口城市塞瓦斯托波尔袭击事件已致124人受伤】根据俄罗斯卫生部公布的信息，塞瓦斯托波尔空袭已造成包括27名儿童在内的124人受伤。根据俄罗斯国防部公布的信息，当地时间23日12时15分，俄军防空系统在塞瓦斯托波尔市上空拦截了4枚由美国提供的携带集束炸药的陆军战术导弹系统（ATACMS）导弹。乌方对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrvz1455030.d.html</link>
            <guid>3667022</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:14:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果计划将头显拓宽为多产品类别】科技记者马克·古尔曼表示，苹果Vision Pro起步缓慢促使公司管理层重新考虑该设备的计划，但该公司仍希望将头显变成多产品类别。计划的第一步是Vision Pro的国际发布，更大的挑战将是开发更便宜的头显版本。苹果正在努力降低成本的同时保留关键功能，希望最早在2025年底将这款代号为N107的更便宜的设备推向市场。此外，苹果仍在开发更轻、更舒适的Vision Pro第二代版本，但将需要更长时间才能上市，发布时间最早会推迟到2026年末。与此同时，该公司重新致力于开发AR专用眼镜，但苹果内部人士没有人相信这款眼镜会在几年内准备就绪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwh3066006.d.html</link>
            <guid>3667021</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【温氏股份：目前实现盈利的时间尚短 公司将优先考虑偿还有息债务】 温氏股份近日在券商策略会上表示，近几个月生猪价格上涨，逐步覆盖公司生产成本。但整体来看，目前实现盈利的时间尚短，公司将优先考虑偿还一定的有息债务，降低资产负债率，保障公司运营安全。同时，公司以“降成本、保盈利”为首要目标，重点考虑成本控制和效率提升。待盈利有效弥补往期亏损后，再去考虑规模扩大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwf3237165.d.html</link>
            <guid>3667019</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙官员：葡中经贸合作有很大发展空间】葡萄牙波尔图市副市长阿劳若日前表示，葡萄牙与中国有着深厚的历史、文化和情感渊源，双方经贸合作有很大发展空间。 阿劳若在波尔图举办的一个活动上说，中国是葡萄牙在亚洲的最大贸易伙伴，葡萄牙是欧洲人均接收中国投资最多的国家之一，两国贸易和投资合作仍有很大增长空间和发展潜力。双方应在数字产业、绿色经济、可再生能源和健康产业等领域加强合作，葡萄牙在这些领域拥有人才、知识、技术和创新优势。 中国驻葡萄牙大使赵本堂、中国人民对外友好协会会长杨万明发表主题演讲，回顾了中葡建交45年来相互尊重、互利共赢的友好交往史。澳门驻里斯本经贸办事处主任加沛儿、横琴经济发展局局长李子蔚分别介绍了澳门回归中国25年来取得的成就和横琴粤澳深度合作区为中葡经贸合作带来的新机遇。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrvz1452693.d.html</link>
            <guid>3667018</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏阿里地区改则县发生4.2级地震，震源深度10千米】 中国地震台网正式测定：6月23日20时42分在西藏阿里地区改则县（北纬33.92度，东经86.26度）发生4.2级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrvz1452295.d.html</link>
            <guid>3667017</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市政协原副主席王毅被查】广东省深圳市政协原党组副书记、副主席王毅涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwh3064094.d.html</link>
            <guid>3667016</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：06月23日20时40分在西藏那曲市尼玛县（北纬33.99度，东经86.25度）发生4.6级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3667015</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:55:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗一森林地区山火持续 暂无人员伤亡报告】当地时间23日，伊朗洛雷斯坦省危机事务管理中心宣布，该省份的普尔杜赫塔山区的森林火灾已经持续三天，目前仍未被扑灭。该中心宣布，将派遣包括灭火飞机在内的更多设备前往该地区。目前，暂无人员伤亡报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrvz1448696.d.html</link>
            <guid>3667012</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲太阳能展主办方负责人：中国光伏产业助力欧洲能源转型】 2024年欧洲国际太阳能展21日在德国慕尼黑落下帷幕。展会主办方德国太阳能促进公司创始人兼首席执行官马库斯·埃尔泽塞尔在展会期间接受新华社记者专访时表示，中国光伏产业近年持续创新，为欧洲乃至全球提供有竞争力的优质产品，助力全球脱碳进程，期待中国光伏企业深化与欧方合作，巩固“双赢”局面。中国光伏制造商用更少的材料，制造出光电转换效率更高的太阳能电池板，从而在同等装机容量下使用更少的安装空间。而这在很大程度上是由中国制造商推动的。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwc6457940.d.html</link>
            <guid>3667011</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【防范化解风险，广州与10机构签协议构建特殊资产生态圈】 6月23日，在2024广州特殊资产管理与发展论坛上，广州市人民政府与中国银河资产管理有限责任公司、广发银行股份有限公司、中国信达资产管理股份有限公司、中国长城资产管理股份有限公司、中国东方资产管理股份有限公司、毕马威企业咨询（中国）有限公司、中国国际经济咨询有限公司、中信信托有限责任公司、北京京东世纪贸易有限公司、淘宝（中国）软件有限公司等10家特殊资产管理行业机构签订战略合作协议，多方在资源、要素、渠道商等方面构建特殊资产生态圈，提升广州在全国特殊资产配置体系中的地位和作用，助力防范化解经济社会风险。同日，大湾区特殊资产赋能服务平台举行揭牌仪式，为特殊资产管理探索“广州模式”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwc6456434.d.html</link>
            <guid>3667008</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:28:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本被美列入“汇率操纵监测名单”】据日本《朝日新闻》网站6月21日报道，美国财政部20日宣布再次将日本列入“汇率操纵监测名单”。美国是全球最大的经常项目赤字国，这使得美国对于那些在对美贸易中获得巨额顺差的国家和地区是否存在蓄意压低本币对美元汇率以增加出口的行为高度关注。 美国国会每半年会提交一份涉及主要贸易伙伴货币政策的报告，日本时隔一年再次进入监测名单。2023年日本对美贸易顺差激增，经常项目顺差占国内生产总值(GDP)之比超过3%，满足了美国财政部设定的纳入监测名单的条件。其他进入名单的国家和地区还包括德国、马来西亚、新加坡、越南、中国大陆和台湾。 日本财务相铃木俊一在21日内阁会议结束后的记者会上就日本再次成为被监测对象表示：“这是美国基于经常项目顺差额和对美贸易顺差额等指标进行的机械性评估得出的结论，并不意味着美国认为日本的汇率政策存在问题。” 与此同时，对于日本在前几个月基于历史性的日元贬值实施的干预措施，美国财政部也在其报告中写明：“日本每月定期通报其干预结果，确保了公开透明。”美国财政部官员在20日接受采访时也表达了不认为日本的汇率政策存在问题的观点，称日本的干预是与竞争性贬值“相逆”的举措。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwh3051469.d.html</link>
            <guid>3667007</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【于敦海候任中国驻尼日利亚大使】此前担任中国驻马耳他大使的于敦海候任中国驻尼日利亚大使，前任驻尼日利亚大使崔建春已任外交部驻港公署特派员。据微信公众号“中国铁建”消息，6月22日，中国铁建党委书记、董事长戴和根在中国铁建大厦与尼日利亚外交部长图加尔举行会谈，双方就进一步推进务实合作进行深入交流。候任中国驻尼日利亚大使于敦海参加会谈。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwc6454670.d.html</link>
            <guid>3667006</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年影响中国会计行业十大信息技术出炉 数据挖掘技术上榜】近日在上海国家会计学院举办的“数智化助推会计行业高质量发展”主题论坛暨2024年影响中国会计行业的十大信息技术评选结果发布会上，2024年影响中国会计行业的十大信息技术出炉，分别是：会计大数据分析与处理、数电票、流程自动化、财务云、中台技术、电子会计档案、数据治理、新一代ERP、数据挖掘、商业智能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwh3050592.d.html</link>
            <guid>3667005</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美的置业进行股权重组，房开业务与经营性业务股权分设】6月23日，美的置业发布公告，公司将进行股权重组，将全资持有的房地产开发业务产权线从上市公司重组至控股股东，股权重组方式采用了香港资本市场常见的实物方式分派。重组完成后，房开业务产权线从上市公司的子公司持有调整为兄弟公司持有，而重组后的上市公司将专注经营性业务，围绕物管、商管、智能化、装配式建筑和内装开展业务，以及承接控股股东所持房开资产的全链条开发管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwc6454022.d.html</link>
            <guid>3667003</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 12:04:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽旌德持续强降水引发内涝 防汛抢险正在持续开展】连日来，安徽旌德出现持续强降水。6月23日凌晨开始，局部降雨量最高达193.5毫米，县域内陆续出现道路塌方、漫水等情况。旌德县启动应急预案，开展群众转移、抢险抢修等措施。目前，全县范围内的防汛抢险工作正在持续开展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwf3230564.d.html</link>
            <guid>3667001</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:56:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑海港口城市塞瓦斯托波尔遭袭 已致3死近100伤】根据黑海港口城市塞瓦斯托波尔市市长公布的最新消息，23日乌军对该市的空袭已导致包括2名儿童在内的3人死亡，另有近100人受伤。克里米亚大桥一度因空袭暂时关闭。根据俄罗斯国防部公布的信息，当地时间23日12时15分，俄军防空系统在塞瓦斯托波尔市上空拦截了4枚由美国提供的携带集束炸药的陆军战术导弹系统（ATACMS）导弹。截至目前，乌军的导弹袭击已造成包括儿童在内的20多人受伤。乌方对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrvz1434802.d.html</link>
            <guid>3667000</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以爆发加沙战争以来“最大规模抗议”】据法新社6月22日报道，数万名示威者22日聚集在特拉维夫，挥舞着以色列国旗，高呼抗议总理内塔尼亚胡政府的口号，要求提前举行选举并让被扣押在加沙的人质回国。 以色列最大城市特拉维夫最近几周持续举行类似的示威活动，抗议对加沙战争的部署以及总理未能就释放仍被扣押在巴勒斯坦领土上的数十名人质进行谈判。 报道称，许多示威者举着写有“犯罪部长”和“停止战争”的标语。 66岁的企业家沙伊·埃雷尔说：“我来这里是因为担心我孙辈的未来。如果我们不摆脱这个残暴的政府，他们就没有未来。” 组织者估计22日的示威人数超过15万人，称这是自加沙战争爆发以来规模最大的抗议集会。 以色列国家安全总局前局长尤瓦尔·迪斯金在向人群发表讲话时称，内塔尼亚胡是“以色列最糟糕的总理”。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrvz1433130.d.html</link>
            <guid>3666997</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹西部一医院遭袭 世卫组织总干事呼吁冲突双方停火】当地时间23日，世界卫生组织总干事谭德塞在社交媒体发文表示，对21日发生在苏丹的沙特妇产医院遭袭事件感到震惊。该医院是苏丹西部北达尔富尔州首府法希尔市唯一一所仍在提供妇产和儿童诊疗服务的医院。谭德塞介绍，据报道，这次袭击造成了人员死伤，死者包括一名正在值晚班的药剂师。虽然遭袭，但沙特妇产医院目前仍在继续运行。谭德塞强调，不论任何时候，冲突各方都必须保护母亲和婴幼儿，确保他们能够安全地获得医疗服务，医护人员也必须在安全的环境中工作，“我们呼吁立即停火”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwc6451542.d.html</link>
            <guid>3666996</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:36:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中车：出口加拿大双层客车正式商业运营】 据中国中车消息，加拿大东部时间2024年6月21日，中国中车集团旗下中车唐山公司研制的完全符合“北美标准”双层铁路干线列车，在EXO的12号蒙特利尔至圣热罗姆区间正式载客运营，将提升当地客运通勤效率，这是中国制造高端双层不锈钢车辆首次在加拿大投入商业运营。(界面)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrvz1430343.d.html</link>
            <guid>3666994</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆巴音郭楞州尉犁县发生3.0级地震，震源深度10千米】 中国地震台网正式测定：6月23日19时15分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.81度，东经84.11度）发生3.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwh3041573.d.html</link>
            <guid>3666993</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:32:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【容百科技：拟5000万元—1亿元回购股份】 容百科技(688005)6月23日晚间公告，公司拟以5000万元—1亿元回购股份，用于未来实施股权激励计划或员工持股计划。回购股份价格不超过41.98元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwh3040910.d.html</link>
            <guid>3666992</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源集团董事长与中国电建董事长举行工作会谈】 6月22日，国家能源集团党组书记、董事长刘国跃在集团总部与中国电力建设集团党委书记、董事长丁焰章举行工作会谈，双方就深化能源领域务实合作进行深入交流，并见证双方战略合作协议的签署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwc6450349.d.html</link>
            <guid>3666991</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:23:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新天然气：拟收购中能控股控制权及共创投控控制权】新天然气公告，公司拟通过佳鹰有限公司对中能控股控制权收购以及共创投控控制权收购，进而享有中国年代对喀什北项目的投资及勘探开发生产的石油合约权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwf3227138.d.html</link>
            <guid>3666990</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南将气象灾害（暴雨）三级应急响应提升为二级】记者从湖南省气象局了解到，预计未来一周湘北、湘中仍有持续性暴雨到大暴雨，其中湘北部分地区350～450毫米，局地可达500毫米以上。本轮强降雨持续时间长、范围广、强度大、落区重叠，发生流域洪涝、山洪和地质灾害、城市内涝等灾害风险高。为应对强降雨天气过程，6月23日18时起，湖南省气象局提升气象灾害（暴雨）三级应急响应为二级。湖南省气象局要求各相关单位立即进入二级应急响应状态，各市州气象局要密切关注本地天气形势、流域上下游河流与水库水位情况，根据实际启动或调整相应级别应急响应。各单位要严格按照应急流程做好各项工作，及时将响应情况报告省气象局。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwh3037635.d.html</link>
            <guid>3666989</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江发布山洪灾害预警 淳安、开化发生山洪可能性很大】浙江省水利厅、省气象局6月23日17时09分联合发布山洪灾害预警：根据省气象台未来降雨预报，预计6月23日20时至6月24日20时，淳安县、开化县发生山洪灾害可能性很大（红色预警），临安区、常山县发生山洪灾害可能性大（橙色预警），建德市、柯城区、衢江区发生山洪灾害可能性较大（黄色预警），萧山区、余杭区、富阳区、桐庐县、诸暨市、浦江县、兰溪市、义乌市、龙游县、江山市可能发生山洪灾害（蓝色预警）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrwc6448720.d.html</link>
            <guid>3666988</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:04:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党称袭击以军目标 以称正在灭火】当地时间6月23日，黎巴嫩真主党称对位于阿耶莱特哈沙哈尔（Ayelet HaShahar）的以军第91师指挥部发动无人机袭击，造成人员伤亡。阿耶莱特哈沙哈尔位于以色列北部城市采法特东北部，距离黎以临时边界线约12公里。当地时间23日下午，以北部城市采法特东北部多地响起防空警报。当天，以当地消防和救援部门发布消息称，相关人员正在努力扑灭采法特东北部地区的多处着火点，并称火情与黎巴嫩方向发射来的“飞行物”有关，但该部门并未说明飞行物的具体信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-23/detail-inaztrvz1423395.d.html</link>
            <guid>3666987</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 11:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>