<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 06:07:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：白宫称不会为以军事行动“划红线”】据路透社报道，白宫10月27日说，美国没有试图对以色列施加限制。与此同时，以色列扩大了在加沙打击哈马斯的军事行动。 报道称，白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比在记者会上不愿就以色列扩大地面行动一事发表评论。但他说，在哈马斯武装分子10月7日在以色列南部打死1400人后，华盛顿支持以色列的自卫权。他说：“我们不会为以色列划出红线。” 他说，美国继续与以色列讨论其行动的目标，在加沙保护平民的必要性，争取被扣人质安全返回的举措，以及考虑在加沙采取地面攻势的后续行动的必要性。 报道称，柯比说：“从一开始，我们就围绕他们的自卫方式与他们展开了对话，而且还将继续与他们对话。我们也毫不避讳地表达了我们对平民伤亡、附带损害以及他们可能选择采取的方式的担忧。朋友可以这样做，我们是朋友。”（参考消息）]]></title>
            <guid>3339282</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 06:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以方拒绝联大呼吁巴以停火的决议】联合国大会紧急特别会议27日通过决议，呼吁以色列和巴勒斯坦冲突方立即实行持久和持续的人道主义休战，从而促成停止敌对行动。以方当天表示坚决拒绝联合国停火决议，以军继续对加沙地带实施空袭和地面打击。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）说在加沙地带同以军展开“激烈冲突”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrwwq6140909.d.html</link>
            <guid>3339281</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国第二大有线电视提供商Charter因与迪士尼纠纷损失10万名用户】美国第二大有线电视提供商特许通讯（Charter）当地时间10月27日在声明中表示，由于与迪士尼公司的纠纷，Charter的付费用户在今年夏末有10天无法收看ESPN或其它迪士尼旗下频道，该公司因此损失了约10万有线电视用户。第三季度Charter共计损失了32万用户，远高于分析师预期的23万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrwws2917702.d.html</link>
            <guid>3339280</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:48:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪士尼推迟上映真人版《白雪公主》和皮克斯动画《艾里奥》】迪士尼公司当地时间10月27日宣布，由于美国演员-电视和广播艺术家联合工会（SAG-AFTRA）的罢工行动，将真人版《白雪公主》电影的上映时间推迟一年，从2024年3月22日推迟到2025年3月21日；皮克斯动画工作室的动画电影《艾里奥》的上映时间也从2024年3月1日推迟到2025年6月13日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqp9413506.d.html</link>
            <guid>3339279</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家超算互联网核心节点落地郑州】10月28日，国家超算互联网核心节点在河南郑州正式启动建设。超算互联网是由国家指导发起，致力于实现全国计算资源统筹与调度的综合算力服务平台。平台致力于链接供需双方，聚集产业生态和算力应用，降低超算应用门槛并带动自主核心软硬件的发展。（河南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqp9411640.d.html</link>
            <guid>3339278</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:33:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国队夺杭州亚残运会盲人足球金牌】在10月28日的杭州亚残运会盲人足球项目决赛中，中国队战胜伊朗队，夺得金牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3046083.d.html</link>
            <guid>3339277</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极端组织“伊斯兰国”宣布对阿富汗首都爆炸事件负责】极端组织“伊斯兰国”当地时间28日宣布对26日阿富汗首都喀布尔发生的爆炸事件负责。26日，阿富汗首都喀布尔达斯特巴奇地区发生一起爆炸事件。喀布尔警方表示，爆炸事件共造成4人死亡、7人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqn4088731.d.html</link>
            <guid>3339276</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:33:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟与日本就跨境数据流动达成协议】欧盟委员会10月28日发布声明称，欧盟和日本当天在大阪举行的七国集团贸易部长会议期间签署了一项关于跨境数据流动的协议，该协议将放宽“繁琐”且成本高昂的行政管理和数据本地化要求，将使包括金融服务、运输、机械和电子商务在内的行业受益。协议拟禁止保护主义性质的限制，同时允许当局干预网络安全或个人隐私等问题。欧盟与日本在2015年达成了自由贸易协定，并自2022年10月以来开展数据治理问题的谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqs6268288.d.html</link>
            <guid>3339275</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:30:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称打死策划执行对以大规模袭击的哈马斯空中部队指挥官】《以色列时报》援引军方消息称，以色列国防部和以色列国家安全总局（辛贝特）宣布，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）空中部队指挥官伊萨姆·阿布·鲁克巴（Issam Abu Rukba）在以军一次空袭中身亡。以军方表示，阿布·鲁克巴负责管理哈马斯的无人机、悬挂式滑翔机、防空系统等。他曾策划和执行了哈马斯10月7日对以色列发动的大规模袭击，指挥其成员乘坐悬挂式滑翔机进入以色列南部，并对以色列国防部队哨所发动无人机袭击。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqs6268101.d.html</link>
            <guid>3339274</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:29:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大工会Unifor称已收到Stellantis集团的劳资协议提案】加拿大汽车工人工会Unifor当地时间10月27日在官网表示，已收到Stellantis集团的修订版劳资协议提案，谈判已回到轨道。目前谈判截止日期仍为当地时间10月29日（周日）23:59。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqs6266968.d.html</link>
            <guid>3339273</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:22:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【寒武纪和中电工程签订战略合作协议 共筑绿色智慧数据中心】10月27日，中国能建中电工程与寒武纪签署战略合作协议。根据协议，双方将强强联合、优势互补，在绿色智慧数据中心建设方面深化合作，合力推动绿色智慧数据中心项目的全国落地。寒武纪作为中电工程的合作伙伴，协助开展相关工作，助力产业转型升级、高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqs6266906.d.html</link>
            <guid>3339272</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:22:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【企业排污致舞水河湖南段砷超标？贵州铜仁生态局称已排查整治】近期，湖南省怀化市生态环境局发给贵州省铜仁市生态环境局的一份《关于迅速查明舞水河跨区域河段砷超标源头排污主体的函》，在网上引发关注。10月27日，贵州省铜仁市生态环境局相关工作人员向表示，该局多部门正联合处置，按相关要求进行排查整治。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3042882.d.html</link>
            <guid>3339271</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国法院裁定拜耳因“除草剂致癌”案件需赔偿1.75亿美元】当地时间10月27日，美国宾夕法尼亚州法院的陪审团裁定，拜耳公司在一起与拜耳旗下孟山都的农达（Roundup）除草剂有关的案件中负有责任，一名退休的餐馆老板控诉称，他因接触了农达除草剂而罹患癌症。拜耳被判赔偿总计约1.75亿美元，包括2500万美元的补偿性赔偿和1.5亿美元的惩罚性赔偿。拜耳公司发言人表示，公司不同意这一判决，并有信心通过上诉推翻这一判决并减少过高的赔偿金。拜耳认为，农达除草剂及其活性成分草甘膦对人类是安全的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqs6265166.d.html</link>
            <guid>3339270</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:10:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈萨克斯坦一矿井发生爆炸 已致7人死亡】当地时间10月28日，据哈萨克斯坦努尔新闻网援引卡拉干达州政府发布的消息报道，位于卡拉干达州的科斯坚科矿井发生甲烷气体爆炸，事故已造成7名矿工死亡。据介绍，事故发生时井下共有252人，其中205人已被疏散至地面，7名死亡矿工的遗体已被找到。目前当地相关部门正在现场进行调查和善后工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3041578.d.html</link>
            <guid>3339269</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:06:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冰岛气象局称雷克雅内斯半岛地震频发 或将有火山喷发】冰岛气象局当地时间27日表示，冰岛西南部的雷克雅内斯半岛在过去三天内发生了5500多次地震。其中最强烈的地震为4.5级，约有15次地震的震级在3.0级或以上，岩浆活动加剧，火山喷发的可能性增加。今年7月，雷克雅内斯半岛曾发生过火山喷发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqs6264378.d.html</link>
            <guid>3339268</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 05:05:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称准备好迎战】路透社消息，当地时间27日晚，以色列国防军首席发言人赫格里表示，以军地面部队在当晚扩大了对加沙地带的行动范围。他还表示，以空军正在对哈马斯挖掘的隧道和其他基础设施进行大规模打击。对此，哈马斯回应称，其武装人员27日晚在加沙东北部等地与以军发生冲突，哈马斯还强调，其在加沙的武装力量已准备好“全力”对抗以色列的进攻。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqn4083176.d.html</link>
            <guid>3339266</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:57:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新建济郑高铁濮阳至鲁豫省界段今起开始试运行】记者从中国铁路郑州局集团有限公司获悉，10月28日10时50分，随着G6688次列车从濮阳东站出发，驶向南乐站方向，新建济郑高铁濮阳至鲁豫省界段正式进入试运行阶段，标志着济郑高铁河南省境内全线开通运营进入倒计时。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3038737.d.html</link>
            <guid>3339265</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:47:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首开股份继续转让旗下资产，拟挂牌转让北京首开广场100%股权】10月27日，首开股份公告称，拟通过在北京产权交易所公开挂牌的方式转让全资子公司北京首开瑞泰商业管理有限公司(以下简称“瑞泰商管”)100%股权及全部债权。首次挂牌股权转让价格不低于北京市国有资产监督管理委员会或其授权机构备案的资产评估结果。截至2023年4月30日，瑞泰商管净资产账面价值3548.55万元，净资产评估价值76738.31万元，增值73189.76万元，增值率2062.53%。首开股份对其全部债权合计金额为零元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3038041.d.html</link>
            <guid>3339264</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:43:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华大智造前三季亏损：加速海外拓展投入增加，研发占营收近三成】10月27日晚间，国产基因测序设备领域龙头深圳华大智造科技股份有限公司发布2023年第三季度报告，公司在第三季度营业收入为7.60亿元，和上年同期相比（同比）减少18.15%；归属于上市公司股东的净利润为-9974.87万元，同比减少105.95%；归属于上市公司股东的扣非净利润为-1.08亿元，同比减少344.39%。从前三季度整体来看，公司营业收入为22.03亿元，同比减少33.01%；归属于上市公司股东的净利润为-1.98亿元，同比减少109.78%；归属于上市公司股东的扣非净利润为-2.43亿元，同比减少162.84%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqs6260579.d.html</link>
            <guid>3339263</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:41:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韦布等望远镜观测到超强射线暴 揭示稀有重元素来源】一项刊发在英国《自然》杂志上的最新研究说，国际研究团队借助詹姆斯·韦布空间望远镜及其他地面和太空望远镜，观测到了可能由两颗中子星合并而产生的伽马射线暴，并在这一过程中观测到稀有重元素的产生。研究认为，两颗中子星合并过程中释放出比银河系亮100万倍以上的伽马射线暴，并将物质喷射到太空，形成了稀有元素碲和其他锕系元素和镧系元素，以及更常见的元素碘和钍等。天文学家估计，这次合并释放出的碲相当于300个地球的质量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqp9403470.d.html</link>
            <guid>3339262</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽无岳高速正式通车】10月28日上午，上海至武汉高速公路无为至岳西段（无岳高速）建成通车，岳西至合肥将不再绕行潜山县城，车程缩短约半小时。无岳高速是安徽省目前建设里程最长、投资规模最大的高速公路项目，全长约198公里，批复概算190.53亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3036654.d.html</link>
            <guid>3339237</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工行三季报出炉：总资产突破44万亿元 净利润同比增长0.81%】10月27日晚间，中国工商银行发布了2023年三季度报告。报告期内，工商银行总资产突破44万亿元，比上年末增加4.87万亿元，增长12.30%；实现营业收入6512.68亿元，同比下降3.55%；净利润2699.29亿元，同比增长0.81%。 值得注意的是，三季报显示，工商银行的净息差为1.67%，相比2023年上半年的1.72%相差5个百分点。近年来，银行普遍呈现息差收窄状态。8月17日，央行在二季度货币政策执行报告中的专栏表示，商业银行维持稳健经营、防范金融风险，需保持合理利润和净息差水平，这样也有利于增强商业银行支持实体经济的可持续性。但同时也指出，商业银行维持商业银行盈利状况也会随着经济周期波动，对此应理性看待，不必过度解读。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3035908.d.html</link>
            <guid>3339224</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:30:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州提出房票安置政策 为首个提出房票安置政策的一线城市】《广州市城市更新专项规划（2021-2035年）》《广州市城中村改造专项规划（2021-2035年）》日前经第四届广州市规划委员会地区规划专业委员会第十四次会议审议通过。其中，最为引人关注的是，提出“优化成本核算与征拆标准，探索房票安置政策机制，拓宽城中村改造资金支持渠道等策略，破解城中村改造难题，提升改造效率”。据了解，广州此前城中村改造的补偿方式，主要以回迁房补偿为主，现金补偿为辅，“房票安置”是第一次出现在官方文件中。由此，广州也成为首个明确提出“探索房票安置政策机制”的一线城市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqs6258296.d.html</link>
            <guid>3339215</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:26:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美日韩联合声明指责朝俄关系，朝鲜外务相发表谈话回击：严重歪曲】朝中社28日报道称，朝鲜外务相崔善姬当天就美国、日本和韩国外长发表的“联合声明”发表谈话，崔善姬表示，该声明不仅严重歪曲解读朝鲜民主主义人民共和国和俄罗斯联邦之间的友好合作关系，而且也违背了关于建立主权国家之间关系的普遍国际法原则，是一份最政治化的文件。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3034556.d.html</link>
            <guid>3339198</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:21:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方航空发布“畅游世界”产品，1999元起售】中国南方航空10月28日宣布正式上线“畅游世界”系列产品，包含单人款和家庭版款，将于2023年11月3日15时开放兑换。东南亚版单人款产品售价1999元，家庭款4799元；日韩版单人款2299元，家庭款5499元；亚洲版单人款2399元，家庭款5699元；欧亚版单人款2999元，家庭款7099元。去程航班有效期为2023年11月10日-2024年2月28日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3034308.d.html</link>
            <guid>3339194</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:20:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月28日11时44分在美国阿拉斯加州（北纬59.05度，西经136.40度）发生5.4级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3339166</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:12:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国队乒乓球男子双打夺冠】10月28日，在杭州第4届亚残运会乒乓球项目男子双打Class MD18 决赛中，中国队赵帅/连浩以大比分3:0战胜日本队获胜，获得金牌。祝贺！(光明日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqs6255266.d.html</link>
            <guid>3339162</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：数百名巴勒斯坦人在约旦河西岸集会，高呼“解放加沙”】据法新社报道称，当地时间27日，数百名巴勒斯坦人在约旦河西岸的拉马拉集会示威，表达对巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和加沙的支持。（环球网）]]></title>
            <guid>3339148</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆大足虚设公立学校“空挂”教师编制？市教委介入调查】有媒体报道称重庆市大足区涉嫌虚设公立学校“空挂”公办教师编制，200多名公办教师长期在民办学校任教。重庆市教委回应表示，对报道中指出的问题高度重视，将派出联合调查组赶赴大足区开展工作。目前已责成大足区教委自查，市教委将对自查情况调查核实，指导大足区妥善处理。 (央广网)]]></title>
            <guid>3339143</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国贸促会会长任鸿斌会见俄罗斯列宁格勒州州长德罗兹坚科】据“中国贸促”官微消息，10月27日，中国贸促会会长任鸿斌在京会见俄罗斯列宁格勒州州长德罗兹坚科一行，双方就加强中俄工商界交流、促进地方合作等议题交换意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqn4074998.d.html</link>
            <guid>3339142</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 04:03:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国犹太反战人士占领纽约大中央车站广场抗议：“为死者哀悼，为生者战斗”】综合美国《纽约邮报》、英国天空新闻网等多家媒体报道，当地时间周五（27日）晚高峰期间，数百名亲巴勒斯坦抗议者在纽约地标性建筑之一——大中央车站进行大规模抗议，要求巴以停火。抗议者一度“占领”该车站广场，车站也被迫暂时关闭。另据天空新闻网报道，抗议活动有多人被捕，但被捕人数尚不清楚。纽约大中央车站在近两个小时后重新开放。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3029835.d.html</link>
            <guid>3339110</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:54:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央机关公开遴选和公开选调公务员报名将于10月29日开始】2024年度中央机关公开遴选和公开选调公务员报名即将开始，考生可于10月29日8:00至11月7日18:00期间，登录2024年度中央机关公开遴选和公开选调公务员专题网站(http://subb.scs.gov.cn/lx2024)进行网上报名，笔试将于11月25日在全国各直辖市、省会城市和自治区首府同时举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrsqu3024855.d.html</link>
            <guid>3339022</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:30:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳欢乐谷过山车碰撞致8人受伤，涉事项目半年前花709万招标大修】10月27日傍晚，深圳欢乐谷过山车“雪域雄鹰”项目发生车辆碰撞，造成8人受伤，引发多方关注。记者获悉，涉事项目“雪域雄鹰”过山车半年前通过招投标大修，中标金额为709万。今年4月25日，全国公共资源交易平台公布的一则“深圳欢乐谷雪域雄鹰项目大修服务工程成交公告”显示，3月21日，深圳华侨城欢乐谷旅游公司就深圳欢乐谷“雪域雄鹰项目”大修服务工程发布公告进行招标，深圳市润昌游乐文化集团有限公司以709万中标。（南方日报）]]></title>
            <guid>3338990</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:26:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辉瑞将关闭美国北卡罗来纳州的两家工厂】辉瑞公司当地时间10月27日证实，已经启动了一项成本调整计划，该公司将关闭位于美国北卡罗来纳州的基特克里克（Kit Creek）工厂和达勒姆（Durham）临床生产厂。辉瑞将继续运营其最大的北卡罗来纳州工厂，包括位于桑福德（Sanford）的两家工厂和位于落基山（Rocky Mount）的一家工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhu6376579.d.html</link>
            <guid>3338979</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:20:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11月起开展第4次全国文物普查】为进一步加强文物工作，国务院决定于今年11月起开展第四次全国文物普查。普查范围是我国境内地上、地下、水下的不可移动文物，对已认定、登记的不可移动文物进行复查，同时调查、认定、登记新发现的不可移动文物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3153274.d.html</link>
            <guid>3338975</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京试点外卖餐盒规模化回收】北京市发展改革委近日介绍，将在昌平、朝阳、顺义、西城等区选取部分外卖集中的区域作为试点，在垃圾分类投放点设置单独的外卖餐盒回收桶，开展规模化外卖塑料餐盒回收。2020年12月，《北京市塑料污染治理行动计划(2020-2025年)》印发实施，明确了北京市五年推进塑料污染治理的时间表和路线图，并提出了在重点场所结合各自塑料废弃物的产生特点试点开展外卖餐盒和塑料包装袋、塑料饮料瓶等塑料废弃物单独回收工作，探索适宜的回收模式，逐步提高重点场所塑料废弃物的回收质量和比例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3153036.d.html</link>
            <guid>3338974</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利锂矿巨头SQM斥资9亿美元拿下西澳巨型锂矿】经过多次加价，全球锂业巨头智利矿业公司SQM（NYSE：SQM）终于将西澳大利亚一座巨型锂矿项目收入囊中，为其在附近的冶炼厂锁定未来供应。SQM在10月25日宣布，将出资9亿美元收购澳大利亚锂矿公司Azure Minerals（ASX：AZS）80%的股权。今年3月，SQM已经以1380万美元收购了该公司19.99%的股权，成为其最大股东。此次交易完成后，Azure Minerals将成为SQM全资子公司。SQM是全球最大的锂资源企业之一，拥有全球最大在产盐湖阿塔卡玛的开采额度，2022年生产了15.25万吨碳酸锂。中国锂企天齐锂业在2018年末高溢价收购SQM股份，成为其第二大股东，目前对其持股比例为22.16%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3152990.d.html</link>
            <guid>3338973</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:16:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江鼓励、引导发展总部经济】近日，省发展改革委印发《浙江省鼓励和引导发展总部经济的若干意见（修订版）》，提出力争到2027年，浙江总部经济发展能级和集聚辐射能力明显提升，总部数量累计增长20%，在推进共同富裕和中国式现代化建设中发挥示范引领作用等要求。（浙江发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3152752.d.html</link>
            <guid>3338971</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5户中央企业11名领导人员职务任免】“国资小新”微信公众号10月28日消息，国资委发布5户中央企业11名领导人员职务任免情况：  

中国诚通控股集团有限公司
郭祥玉任中国诚通控股集团有限公司党委副书记、董事，提名为中国诚通控股集团有限公司总经理人选。

中国农业发展集团有限公司
聘任余红辉、杨有红、陈克（女）、章克勤为中国农业发展集团有限公司外部董事；林万里、尚明不再担任中国农业发展集团有限公司外部董事职务。

中国林业集团有限公司
免去余红辉的中国林业集团有限公司党委书记、董事长、董事职务；王琳不再担任中国林业集团有限公司外部董事职务。

中国航空器材集团有限公司
徐宇栋任中国航空器材集团有限公司党委副书记、董事。

华侨城集团有限公司
朱晓磊任华侨城集团有限公司党委常委，提名为华侨城集团有限公司副总经理人选。]]></title>
            <guid>3338970</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京药店能用医保买国家谈判药品了】10月28日起，北京市医保局首批选择本市17家定点医院，并遴选了一对一的医保定点药店，进行“双通道”试点，参保人员可凭医生开具的处方到签订协议的零售药店购买国家谈判药品。市医保局介绍，本市首批选择了协和医院、宣武医院等17家门诊量大、国家谈判药品需求量大的定点医院，并遴选了距离近、具有经营“国谈药”经验的医保定点药店，一对一开展363种国家医保谈判药品“双通道”管理试点工作，参保人员可凭医生开具的处方到签订协议的零售药店购买谈判药，发生的药品费用按医保规定进行结算。此外，安贞医院、天坛医院、电力医院、解放军总院第六医学中心、空军特色医学中心、北京肿瘤医院等6家试点医院，拟纳入下一批国家医保谈判药品“双通道”管理试点工作。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhr9519778.d.html</link>
            <guid>3338969</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:11:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：基地频繁遭袭后，美打击叙境内军火库】据法新社10月27日报道，美国27日称，其在叙利亚东部展开的打击击中了与伊朗伊斯兰革命卫队有关的军火库，预计将对德黑兰支持的民兵组织产生“重大”影响。 报道说，美国国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比告诉记者：“我们对那两个地点展开打击的目的是要给伊斯兰革命卫队及伊朗支持的民兵组织的未来行动能力造成重大影响。” 他说：“打击直接命中了我们知道将会被用于支持这些民兵组织的——尤其是在叙利亚的——军火储藏设施和弹药库。”（参考消息）]]></title>
            <guid>3338968</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅同美国国务卿布林肯举行会谈】当地时间10月26日至27日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在华盛顿同美国国务卿布林肯举行两轮会谈。双方同意，为实现两国元首旧金山会晤而共同努力。 

王毅说，当前国际局势变乱交织，中美关系也处于关键十字路口。作为世界前两大经济体和安理会常任理事国，中美两国既面临各自发展任务，也面临共同问题挑战。我们始终认为，中美共同利益大于分歧矛盾，中美各自取得成功对彼此是机遇而非挑战，大国相处之道应是对话合作而非零和博弈。我们主张中美关系应尽快重回健康稳定发展轨道，以造福两国，惠及世界。

王毅表示，回首今年以来中美关系曲折历程，经验值得总结，教训需要汲取，最关键是要做到“五个必须”：必须遵守两国元首共识；必须稳定中美双边关系；必须保持沟通渠道畅通；必须管控分歧矛盾摩擦；必须推进互利合作。王毅强调，要实现中美关系稳下来、好起来，双方还应客观认识对方战略意图，正确看待中美交往中的竞争因素，厘清国家安全概念。

布林肯表示，近段时间，美中保持交往和互动，开展坦率、建设性沟通，取得积极成效。美方希望两国关系稳定、可持续，愿同中方加强沟通，防止误判，探讨在需要合作的领域开展合作，筹备好美中下阶段高层交往。

双方将于近日分别举行中美海洋事务磋商、中美军控和防扩散磋商、中美外交政策磋商、中美残疾人事务协调会并探讨签署残疾人合作谅解备忘录。双方同意进一步增加客运直航航班。

双方就巴以冲突等国际和地区问题交换意见。王毅表示，当务之急是防止出现更大范围的人道主义灾难，根本出路是落实“两国方案”。大国应冷静客观，秉持公道，联合国有必要发挥应有作用。中方愿同各方一道，激活促和机制，为落实“两国方案”形成更广泛国际共识，探讨提供更有效国际保障。布林肯表示，中东地区和平稳定符合各方利益，美方同样认为应回归并落实“两国方案”。

双方还就乌克兰、朝鲜半岛核问题等交换了看法。（玉渊谭天）]]></title>
            <guid>3338959</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:06:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫表态：赞成在加沙“人道主义暂停”】据法新社10月27日报道，就在以色列军队宣布“扩大”其在哈马斯控制的加沙地带的地面行动时，美国27日表示赞成“人道主义暂停”，允许援助进入加沙地带。报道称，白宫国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比对媒体表示：“我们可以支持人道主义暂停，以允许（援助）进入，也允许人们离开，这还包括运进去汽油和恢复供电。他拒绝就27日晚间正在发生的军事行动发表评论，以色列军队宣布“非常显著地”加强了对加沙地带的打击。报道还称，柯比补充道，“我们没有给以色列设定红线”，还说美国已明确向其盟友以色列表达了对“平民伤亡、附带损害以及他们选择的行动方式”的关切。柯比表示，美国总统拜登27日在白宫召集了他的高级安全顾问，讨论以色列和哈马斯之间冲突的事态发展。报道说，柯比表示，拜登当天没有与以色列总理内塔尼亚胡交谈，而他几乎每天都与内塔尼亚胡通电话。（参考消息）]]></title>
            <guid>3338953</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 03:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州亚残运会中国代表团第200金】10月28日，杭州亚残运会第六比赛日。刚刚结束的女子铅球-F46决赛，中国选手黄甜甜夺得金牌。这是中国代表团杭州亚残运会第200金。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhu6371410.d.html</link>
            <guid>3338916</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 02:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东章鼓：公司的风机产品是污水处理爆气环节的核心设备】山东章鼓10月28日于互动平台表示，公司水处理板块未来将重点深耕焦化行业，并逐步会向造纸、制药等行业延伸；且公司的风机产品是污水处理爆气环节的核心设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhr9516078.d.html</link>
            <guid>3338889</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 02:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国贸易代表戴琪将于10月28日前往日本参加G7会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhu6367514.d.html</link>
            <guid>3338848</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 02:37:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极越夏一平：将与宁德时代合作换电模式、明年启动新一轮融资】集度CEO、极越CEO夏一平今日对记者表示，未来将与宁德时代在多个领域及新技术方面展开合作，包括换电等方向，后续新车型将首发上车宁德时代的新技术。关于资本市场，夏一平透露，明年会有新的融资动作，届时会对外宣布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhu6363655.d.html</link>
            <guid>3338783</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 02:22:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保租房公募REITs规模将超百亿元 行业主体需重筑护城河】10月26日，ICCRA住房租赁产业研究院发布了《逻辑换轨与策略重铸：2023 中国住房租赁市场资产管理洞察报告》(以下简称“报告”)，全面阐述在不动产金融逻辑框架下，住房租赁市场投资机构与品牌运营的策应行动指南。据报告统计，目前拟申报发行的保障性租赁住房公募REITs达7只，上市后我国保障性租赁住房公募REITs规模将超百亿。强劲的金融推力，将驱动行业的底层逻辑向不动产金融逻辑换轨。相应的是，行业主体所需要具备的能力组合也在发生变化。报告分析，开发逻辑下定位改造、运营管理是行业主体的“护城河”。在不动产金融框架下，资产培育、REITs发行、扩募调整等立足于资产全生命周期管理的能力将得到凸显。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3140769.d.html</link>
            <guid>3338782</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 02:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国户外运动呈现爆发式增长 90后成最大参与群体】在2023中国户外运动产业大会上，国家体育总局发布了《中国户外运动产业发展报告（2022—2023）》，数据显示，90后成为户外运动的最大参与群体，占比达到36.1%；同时，户外运动参与群体表现出较强的性别特征，女性参与者数量高于男性占比，为59.9%，传统意义上男性主导户外运动的格局正在被打破，女性参与户外运动的热情高涨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhr9509853.d.html</link>
            <guid>3338781</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 02:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【税务部门公布5起涉税违法典型案件】 据国家税务总局消息，税务部门公布5起涉税违法典型案件。
一、云南省保山市税务局稽查局依法查处一起违规享受小规模纳税人减免增值税政策偷税案件。
二、青海省西宁经济技术开发区税务局稽查局依法查处一起骗取研发费用加计扣除政策案件。  
三、上海市多部门联合依法查处一起骗取出口退税案件。  
四、安徽省合肥市税务局稽查局查处一起未依法办理个人所得税综合所得汇算清缴案件。  
五、湖南省株洲市税务部门对一起涉税中介机构违规发布涉税虚假宣传信息进行处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhq4186856.d.html</link>
            <guid>3338780</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 02:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉美多国就遏制化学品和废物污染措施达成一致】当地时间10月26日，拉丁美洲和加勒比地区环境部长论坛第23次会议在巴拿马首都巴拿马城闭幕。会议通过了减少该地区化学品和废物污染影响的共同宣言，表达了参会各国对塑料污染的严重程度和相关社会经济影响的关切，多国政府也承诺将采取措施防止和减少废物产生、确保对废物进行无害管理并逐步关闭垃圾填埋场。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhq4183467.d.html</link>
            <guid>3338738</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 02:03:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越秀房托申请发行本金总额不超50亿元债务融资工具】10月27日，越秀房产基金管理人董事会宣布，越秀房托2012有限公司作为发行人已向中国银行间市场交易商协会申请，统一注册将由发行人发行并由汇丰机构信托服务（亚洲）有限公司担保的本金总额不超过人民币50亿元的多品种债务融资工具。越秀房产信托基金表示，收到该协会对申请的批准后，视乎现行市况及越秀房产基金的资本需求，发行人可在其认为适当的时候分期发行一个或多个系列的债务融资工具，包括：超短期融资券、短期融资券、中期票据、资产支持票据、绿色债务融资工具等产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhr9503627.d.html</link>
            <guid>3338737</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:50:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧班列西部通道通行班列数达6.6万列】中欧班列被誉为“一带一路”的钢铁驼队，已成为中国对外开放的新名片。新疆是中欧班列西部通道一个重要枢纽点，最新数据显示，新疆累计通行中欧班列线路达187条，通达欧亚23个国家，运输货物品类包含服装百货、电子产品、机械配件等200余种。截至今年9月底，经新疆过境的中欧班列累计达6.6万列，占全国比重超八成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhr9503584.d.html</link>
            <guid>3338736</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:49:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方通报江苏一公交公司暂停运营：系民营公交企业，已启动应急处置预案】江苏涟水县交通运输局通报，10月27日，网传涟水县驰宝城市公交有限公司停运消息。经查，该公司为民营公交企业，承担涟水城区部分公交线路运营，因企业自身经营不善无力承担正常公交运营保障工作，拟于近日停止运营。我局已启动应急处置预案，由国有企业涟水县交通产业集团承担涟水县驰宝城市公交有限公司运营线路，确保对广大市民公交出行不产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3133683.d.html</link>
            <guid>3338735</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央广播电视总台与国际奥委会签署合作备忘录】当地时间10月27日，中宣部副部长、中央广播电视总台台长慎海雄与国际奥委会主席巴赫在瑞士洛桑国际奥委会总部代表双方签署合作备忘录，将在奥运赛事转播报道、奥林匹克文化推广等领域持续深化合作。双方还在奥林匹克博物馆共同见证中央广播电视总台纪念砖揭幕。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3338734</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【唐登杰任山西省委委员、常委、书记】日前，中共中央决定：唐登杰同志任山西省委委员、常委、书记。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3131610.d.html</link>
            <guid>3338733</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：在与伊朗有关联的组织对驻伊拉克和叙利亚美军发动袭击后，我们准备采取进一步行动。]]></title>
            <guid>3338732</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东华科技与中国电建华东院签署战略合作框架协议】东华科技消息，10月26日上午，东华科技与中国电建集团华东勘测设计研究院在杭州签署了战略合作框架协议。双方将在国际化项目、实业化项目、新能源及氢能业务方面开展更深层次合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhr9501514.d.html</link>
            <guid>3338731</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏省公安厅党委委员、副厅长陈旭接受审查调查】据江苏省纪委监委消息：江苏省公安厅党委委员、副厅长陈旭涉嫌严重违纪违法，目前正接受江苏省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3130748.d.html</link>
            <guid>3338730</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:35:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金重庆两江REIT正式获受理】上交所网站披露，10月27日，由重庆两江新区产业发展集团作为原始权益人的中金重庆两江产业园封闭式基础设施证券投资基金（简称“中金重庆两江REIT”）正式获中国证监会上海证券交易所受理。该项目是西部首单产业园区基础设施REIT项目。4 个产业园区项目均位于重庆两江数字经济产业园照母山研创核心区内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3130579.d.html</link>
            <guid>3338729</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023下半年直招军官即将开始报名】近日，中央军委政治工作部部署展开2023年下半年军队直接选拔招录军官工作，公开招录480余个军官岗位。报考人员可于10月28日开始，通过“军队人才网”查询具体招录岗位和标准条件，11月1日至10日进行在线报名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhu6353062.d.html</link>
            <guid>3338728</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:33:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国缅因州枪击案嫌疑人已死亡 “死于头部自伤枪伤”】据美国有线电视新闻网（CNN）最新报道，多个消息人士告诉该媒体，缅因州刘易斯顿大规模枪击案的嫌疑人罗伯特·卡德已死亡，死于头部明显的自伤枪伤。报道称，卡德是在里斯本附近的树林里被发现的，里斯本距离刘易斯顿约8英里（约合13公里）。报道称，自当地时间25日晚枪击案发生以来，美国警方一直在搜捕卡德。据美国全国广播公司和福克斯新闻台此前报道，美国东北部缅因州刘易斯顿25日晚发生大规模枪击案，造成至少18人死亡。 (环球网)]]></title>
            <guid>3338727</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:31:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚残运闭幕式中国代表团旗手公布】今晚，杭州亚残运会闭幕式将举行。闭幕式上，浙江游泳女运动员蒋裕燕将担任中国体育代表团旗手。亚残运会她一人夺游泳项目7金1铜，是杭州亚残运会获得金牌、奖牌最多的运动员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhr9499775.d.html</link>
            <guid>3338718</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续空袭加沙地带北部 巴媒称无法统计遇难者数据】巴勒斯坦媒体Gaza Now当地时间10月28日凌晨报道称，以色列空军对加沙地带北部的拜特拉希亚发动袭击。该媒体还表示，由于加沙地带夜间遭受了不间断的轰炸，再加上互联网和通信中断，救护车无法到达遭袭地点，几个小时以来一直没有遇难者相关统计数据。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhq4176764.d.html</link>
            <guid>3338716</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:28:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3个月内第三起！香港两辆轻铁相撞，车长暂停职务】10月27日傍晚，香港警方接到报警称，两辆轻铁列车在天水围坑尾村站相撞，最少25名乘客受伤，当中有3名乘客伤势较为严重，其余伤势轻微。港铁表示，会就事件进行调查，相关车长被暂停职务协助调查。这是3个月来第三宗轻铁列车相撞意外。有立法会议员曾表示，此前两次事故非常相似，估计均涉车长没有让路。随着轻铁的班次愈加频密，他建议在总站加装信号控制系统，通过科技辅助车长，减少人为安全事故风险。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3127989.d.html</link>
            <guid>3338701</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:22:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国航下调机票退改手续费 经济舱降幅最大】近日，国航发布消息，将从10月29日起调整国内客票退改手续费。对比发现，此次调整主要是降低了经济舱的退改手续费，头等舱、商务舱、超级经济舱变化不大。国航现行客票退改规则是2022年9月发布的版本，根据舱位不同，在航班起飞前14天、起飞前14天到48小时、起飞前48小时至4小时、起飞前4小时至起飞后四个时段内，执行不同的退改收费标准。距离起飞时间越近，退改费用越高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhu6350342.d.html</link>
            <guid>3338690</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:19:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国前驻以色列大使汤姆·尼德斯从富国银行辞职，将专注中东地区事务】富国银行当地时间10月27日发布声明称，其副主席汤姆·尼德斯（Tom Nides）已决定离开该行。尼德斯自2021年以来担任美国驻以色列大使，并于今年7月卸任，9月加入富国银行。尼德斯称，过去几周在以色列和加沙发生的“可怕”事件令他感到自己有义务将注意力转回该地区，提供力所能及的援助，他打算与纽约UJA联合会以及几个中东组织合作。威廉·M·戴利（William M. Daley）将重返富国银行公共事务副主席的职位，该行将在未来几周内重新开始寻找戴利的继任者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhu6350207.d.html</link>
            <guid>3338686</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《流浪地球2》代表中国内地角逐奥斯卡最佳国际影片】据《好莱坞报道者》消息，中国内地选送《流浪地球2》参与本届奥斯卡最佳国际影片角逐。此前，第96届奥斯卡奖最佳国际影片的申报工作已告一段落。华语片方面，曾宪宁执导、张艾嘉和任达华主演的《灯火阑珊》与程伟豪执导、许光汉和林柏宏主演的《关于我和鬼变成家人的那件事》分别代表中国香港、中国台湾参加角逐。此外，陈哲艺执导，周冬雨、刘昊然、屈楚萧主演的《燃冬》代表新加坡出战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhu6349466.d.html</link>
            <guid>3338677</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:15:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方告知国际媒体：轰炸期间无法保证记者在加沙的安全】据英国路透社等多家外媒10月27日报道，以色列军方已告知国际新闻媒体，以方在轰炸期间无法保证在加沙地带工作的记者们的安全。以色列国防军在写给路透社和法新社的信中表示，他们的目标是哈马斯在加沙的所有军事活动，对哈马斯目标的“高强度打击”可能会对周围建筑物造成损害，“在这种情况下，我们无法保证你们员工的安全，并强烈敦促你们采取一切必要措施保障他们的安全。”路透社和法新社均表示，他们非常担心在加沙记者的安全。法新社全球新闻总监切特温德称，驻加沙记者在极其危险的条件下工作。路透社也表示，加沙当地局势严峻，以色列国防军不愿保证其工作人员的安全。有记者组织表示，自巴以冲突以来，至少已有27名记者被杀，其中大部分发生在加沙，还有一些发生在以色列和黎巴嫩南部。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrnhw3126494.d.html</link>
            <guid>3338670</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:14:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度全国社会物流总额同比增长4.8%，物流需求稳中向好】中国物流与采购联合会今天（28日）公布今年前三季度物流运行数据。今年前三季度，全国社会物流总额249万亿元，同比增长4.8%。从结构看，多数领域物流需求恢复向好，升级产业制造、新业态消费、再生循环等重点领域贡献率稳中有升，物流需求结构和质量同步提升。具体来看，工业品物流需求稳中有升。前三季度，工业品物流总额约220万亿元，同比增长4%。超过六成行业实现增长，工业品物流基本面进一步稳固。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfys4304940.d.html</link>
            <guid>3338668</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省湛江市人大常委会副主任李雄光接受审查调查】据广东省纪委监委消息：广东省湛江市人大常委会党组成员、副主任李雄光涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6478917.d.html</link>
            <guid>3338651</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融支持中小微企业力度加大】为加大对科技创新、外贸等领域中小微企业金融支持力度，金融监管总局联合工业和信息化部、商务部开展“走万企  提信心  优服务”活动，引导金融机构主动走访对接创新型中小企业、重点产业链上下游中小企业、中小微外贸企业等，了解企业金融需求，按照市场化原则予以支持。活动开展以来，各地将289.1万户中小微企业纳入对接范围。银行机构向43.1万户中小微企业新发放3.9万亿元贷款，出口信保公司向4.7万户中小微外贸企业提供保险服务，新增保险保障金额532亿美元。据了解，各地金融机构根据不同行业、不同成长阶段特点，为企业提供针对性金融支持。多个地区建立中小微企业贷款风险分担补偿机制，实施贷款贴息，发挥政府性融资担保机构作用，对相关中小微企业信贷风险予以分担补偿。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6477563.d.html</link>
            <guid>3338629</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智谱AI推出第三代基座大模型 可在手机上部署】在10月27日举行的2023中国计算机大会（CNCC）上，北京人工智能新晋独角兽、清华大学计算机系技术成果转化企业智谱AI推出了全自研的第三代基座大模型ChatGLM3，继此前推出千亿基座的对话模型ChatGLM和ChatGLM2之后再次实现突破。评测显示，在44个中英文公开数据集测试中，ChatGLM3在国内同尺寸模型中排名首位。此外，ChatGLM3此次还推出了可在手机上部署的端测模型ChatGLM3-1.5B和ChatGLM3-3B，支持包括vivo、小米、三星在内的多款手机以及车载平台，甚至支持移动平台上CPU芯片的推理，速度可达20tokens每秒。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyy3253223.d.html</link>
            <guid>3338607</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航交所：本周出口集装箱运输市场继续好转，市场运价大幅上涨】上海航运交易所10月28日发布出口集装箱运输市场周度报告。本周，中国出口集装箱运输市场继续呈现向好态势，运输需求继续好转，多条远洋航线市场运价大幅上涨，带动综合指数走高。10月27日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为1012.60点，较上期上涨10.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6474132.d.html</link>
            <guid>3338559</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:44:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涛涛车业：亚马逊线上部分产品暂时性缺货不会影响公司12月份的正常销售】涛涛车业10月28日于互动平台表示，公司销售渠道较为丰富和完善，亚马逊线上销售只是公司总体销售中的一部分，其部分产品的暂时性缺货影响不大，公司已落实相关措施并恢复正常，不会影响公司12月份的正常销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyt9622918.d.html</link>
            <guid>3338548</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突局势跟踪（10月28日）】
冲突情况：
1. 以色列南部地区响起火箭弹防空警报。
2. 49%的以色列人希望推迟对加沙的进攻。
3. 媒体：位于叙利亚东部气田的美军基地传出爆炸声。
4. 以军称特拉维夫及以色列南部地区多次遭火箭弹袭击。
5. 以方称哈马斯行动基地位于加沙城希法医院地下 哈马斯反驳。
6. 黎以临时边界地区继续发生交火，以在其边界地区进行军演。
7. 当地时间10月27日，本轮巴以冲突已致双方超8830人死亡。
8. 消息人士称，以色列拒绝回应哈马斯提出的长期停火要求。
9. 卡塔尔加速推进调停加沙停火；卡塔尔在人质交换问题上的调解进展迅速。
10. 俄罗斯《生意人报》援引哈马斯官员的话：以色列对加沙的轰炸迄今已造成50名被俘人员死亡。
11. 美国敦促以色列不要对加沙地带进行地面进攻，敦促其在加沙进行更多"精确"行动。
12. 埃及和卡塔尔正在就以色列与哈马斯双方停火谈判事宜进行高级别斡旋，以色列同意在国际监督条件下停火一天，条件是要求哈马斯方面释放所有被扣押的人员。而哈马斯方面则要求停火5天。
援助情况：（指人道主义援助而非军事援助）
1. 欧盟承诺向加沙提供5000万欧元的额外人道主义援助。
2. 据英国卫报：联合国官员称，预计周五将有8辆救援卡车进入加沙。
3. 法国总统马克龙就加沙问题表示，我们还应该考虑尝试“停火”来改善人道主义局势。
外交形势：
1. 日本首相岸田文雄：希望与以色列进行高层沟通。
2. 美国官员：卡塔尔方面称，愿意重新考虑哈马斯在其领土上的存在。
3. 克里姆林宫：我们认为有必要与各方保持联系，将继续与以色列对话。
4. 西班牙首相桑切斯：欧盟理事会同意西班牙关于举办中东冲突和平会议的提议。
其他情况：
1. 以军称在约旦河西岸逮捕17名哈马斯成员。
2. 美国驻联合国特使：大会决议草案“存在严重缺陷，不符合当前形势”。
3. 摩根大通预计以色列2023年第四季度GDP环比下降11%，而之前预计为环比下降1.5%。
4. 美国财政部副部长Adeyemo：恐怖组织（哈马斯）资金来源中，加密货币的使用并不占绝大多数。
5. 加沙地带因受封锁，燃料持续短缺，多个联合国机构发声，呼吁尽快为加沙地带提供燃料。
6. 美国财政部对哈马斯实施第二轮制裁，制裁目标是哈马斯投资组合中的资产，以及协助哈马斯逃避制裁的人员，制裁目标包括伊朗的哈马斯官员和伊朗革命卫队成员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfys4299884.d.html</link>
            <guid>3338544</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:41:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及和卡塔尔就以色列与哈马斯双方停火谈判事宜展开高级别斡旋】当地时间27日，埃及开罗新闻频道报道，埃及和卡塔尔正在就以色列与哈马斯双方停火谈判事宜进行高级别斡旋。据报道，以色列同意在国际监督条件下停火一天，条件是要求哈马斯方面释放所有被扣押的人员。而哈马斯方面则要求停火5天，同时用其扣押的人员交换被以色列关押的哈马斯和其他派别人员。另据美国有线电视新闻网援引消息人士的话报道称，以色列与哈马斯双方就哈马斯释放被扣押人员问题的谈判取得重大进展，不过双方仍存在分歧。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3338543</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:38:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东广西等地本周末降雨增强局地有大暴雨 中东部气温持续偏暖】据中国天气网消息，本周末（10月28日至29日）广东、广西等地降雨将会增强，其中明天部分地区有暴雨，局地大暴雨。除华南地区有较强降雨外，中东部大部地区天气晴朗，气温维持较常年同期偏高水平，11月初华北地区到长江中下游沿线或现同期少见的暖热。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfys4299491.d.html</link>
            <guid>3338539</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:38:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（10月28日）】
1. 据Politico：美国总统拜登最快将于下周一发布人工智能行政命令。拜登将部署众多联邦机构来监测人工智能的风险，并开发该技术的新用途，同时努力保护工人的权益。
2. 极氪001 FR正式上市，零售价76.9万起。
3. 消息称苹果下周发布或不会出现M3芯片13英寸MacBook Pro。
4. 印度科技部长阿什维尼·瓦伊什纳夫：智能手机相机模块将很快在印度制造。
5. AI汽车机器人极越01上市，“文心一言”上车，售价为24.99万~33.99万元。
6. Counterpoint最新发布的中国第三季度智能手机销量显示，苹果手机在中国市场第三季度的销量同比下降10％，市场份额降为14.2%，排名第四。
7. 国产脑机接口核心技术又有新突破，新一代8通道脑电采集芯片研制成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6471627.d.html</link>
            <guid>3338522</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:31:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（10月28日）】
冲突情况：
1. 乌克兰武装部队总参谋部报告称，过去一天俄军损失了560名士兵，以及4辆坦克、11辆装甲车和7门火炮系统。
2. 据乌克兰国家通讯社：10月27日晚，俄罗斯军队使用沙赫德131/136攻击无人机袭击了尼古拉耶夫地区，其中两架无人机被击毁，有其他设施被击中。
粮食情况：
1. 据国际文传电讯社：俄罗斯农业部长称，粮食市场干预可能会在11月底开始。
2. 俄罗斯农业部长：本季度粮食出口预计将达到6500万吨。
3. 俄罗斯农业部：自11月1日开始，俄罗斯小麦出口关税将下调14.1%。
其他情况：
1. 据乌克兰真理报：乌克兰武装部队总司令扎卢日内会见了北约欧洲盟军最高司令部指挥官卡沃利和英国国防参谋长拉达金，讨论了在秋冬期间加强乌克兰防空和保护其关键基础设施的方法。
2. 俄罗斯央行将基准利率从13%升至15%，市场预期加息至14%。俄罗斯央行行长纳比乌琳娜：通胀在第三季度达到峰值；预计在2024年可以降低利率；正在讨论通过设立“数据室”来保密一些经济数据。
3. 俄罗斯央行预计2024年布伦特原油平均价格为每桶80美元。
4. 乌克兰总统泽连斯基与英国首相苏纳克就进一步的防务合作以及黑海局势、中东局势进行了讨论。
5. 据国际文传电讯社：俄罗斯正在研究向土耳其和乌兹别克斯坦供应燃料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6470471.d.html</link>
            <guid>3338483</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:24:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【傅聪大使会见中国欧盟商会主席彦辞】据中国驻欧盟使团，10月27日，中国驻欧盟使团团长傅聪大使会见中国欧盟商会主席彦辞一行，双方就共同关注的议题进行了坦诚友好交流。使团彭刚公使在座。傅大使表示，中国营商环境不断改善，为在华欧企提供更多发展机遇，希望各位企业家坚定信心，推动在华事业更大发展。近期欧盟出台多项经贸政策工具，有关政策对中欧双方企业都会造成消极影响，商会要站在企业立场积极发声，维护业界正当权益。彦感谢傅大使拨冗会见，表示中国欧盟商会始终高度重视中国市场，未来愿继续为推动中欧经贸关系发展发挥积极作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6470214.d.html</link>
            <guid>3338482</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国常驻联合国代表：联大决议反映国际社会要求巴以停火止战的强烈呼声】中国常驻联合国代表张军27日在联合国大会紧急特别会议通过关于当前巴以局势的决议后表示，中方对决议在联大高票通过表示欢迎，这反映了绝大多数会员国要求停火止战的强烈呼声。中方希望这项决议得到全面落实。中方高度赞赏并将继续坚定支持阿拉伯国家和伊斯兰国家在巴勒斯坦问题上发挥引领作用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyt9619879.d.html</link>
            <guid>3338481</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【药明康德：君实抗PD-1单抗获美国FDA批准】药明康德消息，美国FDA批准其单抗Loqtorzi（toripalimab，特瑞普利单抗）联合吉西他滨/顺铂作为晚期复发或转移性鼻咽癌（NPC）患者的一线治疗。其单药也获批用于复发或转移性鼻咽癌含铂治疗后的二线及以上治疗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfys4296946.d.html</link>
            <guid>3338480</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST大集：前三季度营收10.4亿元】ST大集10月27日晚间披露三季报，前三季度，公司实现营收10.4亿元，同比增长1.99%；净利润亏损3.79亿元，同比增亏242.4%。第三季度公司实现营收3.62亿元，同比增长5.88%；净利润亏损1.76亿元，同比增亏233.55%。报告期内，ST大集在受领完成2016年重大资产重组涉及的2018年、2019年、2020年海航方业绩承诺对应的偿债资源，以及大力开展主营业务变革后，公司经营流动性进一步补充，前三季度经营活动产生的现金流量净额1.04亿元，同比增长416.06%。]]></title>
            <guid>3338478</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:19:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【25只股遭北向资金减仓超50%】截至10月27日，根据香港交易所公布的陆股通持股记录，陆股通共持有3185只个股，合计持股量1241.17亿股，相比上一个交易日，持股总量增加3.94亿股。陆股通减持个股中，持股量环比降幅在50%以上的共有25只，环比降幅最大的是西藏天路，陆股通最新持有95.21万股，持股量环比降幅达92.54%，昨日该股上涨6.82%，全天换手率为16.77%，主力资金净流入8885.56万元；其次是宝馨科技、中京电子，陆股通最新持股量分别为66.94万股、83.85万股，环比降幅为79.16%、75.54%，位居减仓榜第二、第三位。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfys4295894.d.html</link>
            <guid>3338475</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:13:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神十六乘组将于近日返回东风着陆场】按预定计划，神舟十六号航天员乘组将于近日返回东风着陆场，10月27日着陆场区组织所有搜救力量展开最后一次全系统综合演练，目前各项准备已就绪，静候神舟回家。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyy3245447.d.html</link>
            <guid>3338474</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：多举措全面提升城市安全运行保障能力】国务院安委会办公室、应急管理部27日在广东深圳召开国家安全发展示范城市创建工作现场推进会，要求扎实推进安全发展示范城市创建工作，加快推进城市安全治理体系现代化，全面提升城市安全运行保障能力。会上指出，开展安全发展示范城市创建是应对城市安全严峻形势、提升人民群众安全感的现实需要，是有效化解安全风险、保障城市安全运行的重要举措。国务院安委会、应急管理部有关负责人表示，要解决影响城市安全的突出矛盾和问题。科学布局城市功能区划和产业结构，完善城市安全形势分析和风险研判机制，强化应急处置能力建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6465344.d.html</link>
            <guid>3338434</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>