<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 00:31:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江进一步规范临时用地管理】近日，浙江省自然资源厅印发《关于进一步规范临时用地管理的通知》，对已有政策相关条款进一步拓展深化细化量化，提出构建临时用地“全生命周期”监管体系；临时用地选址尽量避让永久基本农田保护红线和生态保护红线；临时用地一般不超过两年等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzesth1133811.d.html</link>
            <guid>3423840</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:28:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国船舶工业行业协会：1-11月全国造船完工量3809万载重吨 同比增长12.3%】据中国船舶工业行业协会数据，1-11月，我国三大造船指标同步增长，国际市场份额均超五成，重点监测船舶企业效益持续改善，行业保持良好发展态势。1-11月，全国造船完工量3809万载重吨，同比增长12.3%；新接订单量6485万载重吨，同比增长63.8%。截至11月底，手持订单量13409万载重吨，同比增长29.4%。]]></title>
            <guid>3423839</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:27:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深水海纳：拟新设合资公司开展基于开鸿操作系统业务的合作】 深水海纳公告，拟与深开鸿、海纳创展共同设立华鸿海纳物联技术（深圳）有限公司。华鸿海纳注册资本金拟为1000万元，其中，公司拟认缴注册资本510万元，持股比例为51%。主要合作领域为面向水利、海洋、环保、水务及相关市政设施的开鸿操作系统(KaihongOS)和行业应用软件开发、销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzestf3350784.d.html</link>
            <guid>3423837</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里推出“宝购汇市”APP，试水美妆电商】 据36氪，阿里独立事业群灵犀互娱在今年下半年推出了一款名为“宝购汇市”的电商APP，主打美妆购物。经查，“宝购汇市”的开发者是上海交易猫信息技术有限公司，隶属于灵犀互娱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzeste0389244.d.html</link>
            <guid>3423835</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:17:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳豪宅盘再度“日光”，6小时售罄卖了57亿元】近日，由深铁置业开发的前海时代三期正式选房，由于推售房源270套，而认筹人数高达553批，项目在选房前便被市场认为已提前锁定“日光”。根据深铁置业微信号公布的信息，此次推出的270套高端住宅产品仅6个小时全部售罄，销售金额为57.38亿元。据了解，前海时代三期此次推出的户型为189平方米至249平方米的大平层单位，备案均价约每平方米9.9万元，最低单价约8.4万元起，套均价格为1850万元。据不完全统计，这是今年以来深圳楼市的第四个“日光”盘。相对于过去市场高峰时期，深圳“日光”盘数量已经大幅减少。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzesta3611709.d.html</link>
            <guid>3423834</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:16:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本部分解禁网约车，以缓解出租车司机短缺】据《日经亚洲评论》报道，日本政府已决定部分取消对网约车服务的禁令，以解决全国范围内出租车司机短缺的问题，这些变化将从明年 4 月开始生效。新规定将允许持有标准驾照的司机在出租车供不应求的地区和时间使用自己的车辆提供出租车服务，前提是他们由出租车公司管理。届时，将通过手机叫车软件和无线调度数据来确定出租车不足的地区和时段。（IT之家）]]></title>
            <guid>3423832</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音测试“AI搜”功能，加码智能搜索】 抖音于近日测试“AI搜”的智能搜索功能，位于主抖音APP内，可以为用户带来智能化搜索服务。此外，阿里旗下的灵犀互娱在近期推出了新的产品“宝购汇市”APP，试水美妆电商。小红书则是测试AI聊天机器人“DAVINIC”，结合小红书自身的产品定位，主打旅游、生活好物、美食等方面的聊天推荐服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzesta3611057.d.html</link>
            <guid>3423829</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【字节瞄上汽车后市场 推出“懂懂养车”】 据36氪，字节旗下的懂车帝在线下采取授权门店合作的形式，推出线下养车业务“懂懂养车”，并在重庆与地方门店合作开设了门店，这也是懂车帝首次入局线下养车。随着字节此番推出养车业务“懂懂养车”，字节在线上线下一体化的汽车后市场业务布局上再进一步，完善了自身汽车后市场业务体系。同时，字节的入局，也意味着当下的汽车后市场竞争将加剧，万亿市场的大比拼进入下半场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzestf3349300.d.html</link>
            <guid>3423827</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:10:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局局长李云泽赴广东调研】据金融监管总局网站消息，12月20日至22日，金融监管总局党委书记、局长李云泽带队赴广东调研。李云泽主持召开部分驻深中资金融机构座谈会，了解机构运行情况，听取对金融监管工作的建议。李云泽指出，我国经济韧性强、潜力足、回旋余地大，发展面临的有利条件强于不利因素，经济回升向好、长期向好的基本趋势没有改变，这为金融业防范化解风险、实现高质量发展提供了最大底气和最大支撑。金融机构要坚定信心，按照坚守定位、回归本源、差异发展的原则，着力转变经营理念，不断增强可持续发展能力，全力提升服务实体经济的适配性和有效性。聚焦做好五篇大文章，强化对国家重大战略，以及科技自立自强、产业转型升级、民营和中小微企业、乡村振兴等重点领域的金融支持，进一步发挥保险业经济减震器和社会稳定器作用。对于机构提出的意见建议，总局将逐条梳理、认真研究、充分吸纳、及时反馈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzesth1129767.d.html</link>
            <guid>3423826</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:09:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻新潟总领馆：一名中国游客在日滑雪时被雪掩埋窒息身亡】12月23日，一名中国籍女游客在日本新潟县滑雪时，因被雪掩埋窒息不幸身亡。事故发生后，中国驻新潟总领事馆高度重视，派员迅速赶往现场并要求日本警方深入调查事故原因。总领馆表示，已联系遇难者家属并将协助家属赴日处理善后事宜。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzesth1128927.d.html</link>
            <guid>3423825</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:05:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国产大邮轮“爱达·魔都号”首次试运营归来】12月25日，首艘国产大型邮轮“爱达·魔都号”完成首次试运营，返回上海吴淞口国际邮轮港。近1300名不同国籍船员同乘客一起模拟真实运营状态，为1月1日的商业首航做足准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzestf3347175.d.html</link>
            <guid>3423822</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多地辟谣医保统筹额度12月底清零】近日，“药店已停止统筹额度支付”“医保门诊统筹截止到12月底就不报销了”等关于医保的传言在网上传播。对此，多地医疗保障局予以回应。 内蒙古锡林郭勒盟医疗保障局称，“‘政策取消’纯属谣言，‘年底清零’是对医保政策的误解误读！” 据《潇湘晨报》报道，最近，很多参保人在微信群、微信朋友圈看到的这类医保话题，湖南省医保局已于19日发布消息辟谣。据介绍，在新的自然年度，职工医保普通门诊统筹年度报销额度，将根据新的统计数据进行更新，确保参保人获得持续充分的额度保障。 据江西省医疗保障局网站消息，近日，有抖音账号传言“江西药店已停止统筹额度支付”。经核实，该传言为网络谣言。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzestf3347119.d.html</link>
            <guid>3423821</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分中小银行抢抓存款“开门红”，3年期、5年期存款利率仍高于3%】 据证券日报，近日，国有大行启动新一轮存款利率调降，部分中小银行却上调存款利率以抢抓存款“开门红”，上调幅度在5个基点至15个基点之间，3年期、5年期利率仍高于3%。中央财经大学证券期货研究所研究员、内蒙古银行研究发展部总经理杨海平在接受记者采访时表示，近期，部分中小银行上调存款利率，是为了在年末收官和2024年“开门红”阶段抢抓存款。不同银行存款利率定价出现差异亦属正常，因为不同银行面临着不同的资产负债配置目标与约束条件，且市场地位也不尽相同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzesth1127748.d.html</link>
            <guid>3423820</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
16:55 德国12月季调后失业率、德国12月季调后失业人数变动

全球央行和政府动态关注：
25日 日本央行行长植田和男在东京经济团体联合会会议上发表讲话 
25日 十四届全国人大常委会第七次会议12月25日至29日在北京举行 

休市提醒
韩国、澳大利亚、中国香港、德国、意大利、西班牙、英国、法国、美国等多地区今日因圣诞节休市 
ICE旗下布伦特原油期货合约全天交易暂停 
CME旗下贵金属、美油、外汇、股指期货、农产品合约交易全天暂停]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzesth1127710.d.html</link>
            <guid>3423819</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:58:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球央行明年将开启降息，中国一季度降息预期亦升温】 据第一财经，景顺首席全球市场策略师胡珀（Kristina Hooper）对记者表示：“条条道路都可能通向2024年的降息。所有这些央行都朝着同一个方向和目的地前进——反通胀进程将持续，但加息已结束，明年上半年或将开始降息。预计未来一段时期政策可能还不明朗，可能导致收益率和各类资产的波动，但考虑到货币政策环境的大势所趋，预期在步入2024年之际，全球风险偏好总体上是积极的。”值得一提的是，今年市场对中国央行的降息期待已久，但MLF（中期借贷便利）、LPR（贷款市场报价利率）的下调仍在12月落空。不过，随着中美利差急剧收窄、中国经济仍待进一步提振、 上周国有大行再度下调存款利率，各界预计明年初MLF、LPR利率下调的概率较大。]]></title>
            <guid>3423818</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:58:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气在英国光伏储能项目双双建成】 上海电气消息，近日，上海电气国轩新能源科技有限公司首个供货海外的大型储能电站项目——英国肯特郡100兆瓦/100兆瓦时 REP1&2储能电站项目投入商运。与此同时，上海电气承接英国八个一揽子光伏项目中的收官项目——菲斯克顿2期A区15.752兆瓦项目也于近日并网发电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzesth1127164.d.html</link>
            <guid>3423816</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本将放宽风险基金上市规定】据日经新闻报道，东京证券交易所和日本金融厅将于明年放宽针对该国初创企业的风险基金市场的上市规定，目前该市场还没有公司上市。据悉，基金每周披露每股资产净值和每月披露持股量的要求将降至每季度披露一次。此外，基金还将被允许回购自己的股票，而目前由于内幕交易规则，它们无法做到这一点。]]></title>
            <guid>3423815</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:53:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国得克萨斯州发生房屋爆炸事故造成1死5伤】 当地时间12月24日，美国得克萨斯州罗杰斯地区发生一起房屋爆炸事故，造成1人死亡，5人受伤。 根据罗杰斯警察局，事故发生在当日上午9时5分许，爆炸事故造成房屋倒塌，随后起火，消防人员对该地区进行了疏散，目前爆炸原因仍在调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzesth1126338.d.html</link>
            <guid>3423812</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:49:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海迪士尼热力追踪曾多次故障】12月24日，上海迪士尼发布通知， “疯狂动物城：热力追踪”项目暂时停运，恢复运营时间待定。事实上，“热力追踪”项目此前就因为故障出现过停运。据潇湘晨报报道，12月23日，多位网友发帖称，上海迪士尼“疯狂动物城：热力追踪”项目因为设备故障，导致排队的游客被困在排队区等待三个多小时，有的游客直到凌晨两点才离开。当被问到该项目是否多次出故障，该工作人员表示，因为疯狂动物城主题园区12月20日才正式开幕，难免设备会有故障，园区在尽量维修。  （极目新闻）]]></title>
            <guid>3423808</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：个人网贷信息接入征信系统，既是约束也是保护】关于“个人网贷信息全面接入征信系统”的话题近期登上热搜，引发热烈讨论。据悉，蚂蚁借呗、京东金条、美团借钱、携程拿去花等多数互联网信贷产品已接入央行征信系统，并根据央行要求报送征信信息。个人网贷信息接入征信系统是我国健全覆盖全社会的征信体系的一个重要步骤，对于防范金融风险、促进金融业健康发展具有积极作用。借此，金融机构可以更加全面掌握借款人的信用状况，准确评估其信用风险。过去由于信息不对称导致盲目放贷的问题，将在很大程度上得以好转。同时，征信系统的信用约束作用也将使有能力而无意愿还款的不良金融行为得到遏制，将有效降低贷款平台坏账率，防止信用风险蔓延，为消费者营造更加安全透明的借贷环境。]]></title>
            <guid>3423807</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:39:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【指数投资不断升温 ETF总规模突破两万亿份】 在A股市场持续震荡之余，不少投资者却“越跌越买”。日前，跟踪上证50、沪深300、科创50等指数的多只权益类宽基ETF份额持续走高，全市场ETF总份额突破2万亿份，是近年来ETF市场的高位水准。业内人士表示，从过往趋势和海外经验来看，我国指数投资市场即将迎来大发展时代，ETF市场有望朝规模化、多元化方向进发。未来市场规模效应或进一步凸显，而指数的迭代和改进将成为应对同质化等问题的发展方向之一。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3423805</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:36:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金价高位难抑消费热情 黄金珠宝上市企业积极拓店】自10月底金价站上600元/克的高点后，部分消费者持观望心态市场短暂冷静后，进入年末消费旺季，黄金市场再度火爆。随着消费者对黄金饰品的需求越来越大，多家黄金珠宝品牌也持续“跑马圈地”积极扩店。国海证券认为，这一方面受益于黄金工艺升级和金价走高，黄金珠宝行业利润长期稳定增长，增量价值有望支撑企业门店数量扩张，另一方面，珠宝加盟商的投资回收期缩短，开店动力充足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzeste0382437.d.html</link>
            <guid>3423804</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:35:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、必须坚持高质量发展和高水平安全良性互动（人民观点）——深刻领会新时代做好经济工作的规律性认识④；
2、统筹生态环保和经济发展（评论员观察）——推动长三角一体化发展取得新的重大突破④；
3、积极推动绿色低碳转型；
4、乡村处处蕴新机（人民时评）——经济发展新亮点观察⑤；
5、《成都大运会绿色低碳办赛报告》发布；
6、江苏启东大力发展蓝色经济；
7、冰雪经济助力新疆高质量发展；
8、云南曲靖探索职业教育产教融合发展 专业跟着产业走；
9、北京18项举措鼓励科技企业孵化器创新发展；
10、四川着力推动产学研合作 科技助力竹产业发展（美丽中国·“以竹代塑”在行动③）；
11、安徽省长丰县：奋力建设农业强县，描绘乡村全面振兴新画卷；
12、广西：多措并举推动特色产业提档升级。]]></title>
            <guid>3423802</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地震致青海海东32人遇难】记者从青海省应急管理厅了解到，截至12月24日23时，地震累计造成海东市32人遇难、2人失联。目前对失联人员的搜救仍在进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmh0512980.d.html</link>
            <guid>3423800</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:33:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX在社交媒体上表示，北京时间12月24日21:11，SpaceX借助一枚“七手”猎鹰9号火箭于加州范登堡太空军基地向近地轨道（LEO）发射了两颗德国军用侦察卫星（SRH2和SRH3）。]]></title>
            <guid>3423797</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:28:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【固态钠电池实现创纪录金属循环率】美国马里兰大学研究人员开发出一种固态钠电池架构，其性能优于目前的钠离子电池。通过使用钠金属作为负极以获得更高的能量密度，该电池实现了创纪录的室温下固态钠-金属循环率。而且，电池使用更稳定的陶瓷电解质，降低了易燃性风险。相关研究发表在新一期《能源与环境科学》杂志上。]]></title>
            <guid>3423795</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:27:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉宣布今年瑞典销量突破2万辆】特斯拉公司周日宣布，今年迄今其瑞典新车注册量已突破2万辆：“到目前为止，今年已有超过2万辆汽车注册，感谢我们在瑞典的团队和车主！” 这一成绩是在针对该公司的罢工已持续近两个月之际实现的。此次罢工是由瑞典工会IF Metall于10月底发起的，围绕集体协议的谈判展开，特斯拉一直拒绝签署协议。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1253841.d.html</link>
            <guid>3423794</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI筛选发现全新抗生素 为应对耐药性问题带来希望】美国麻省理工学院布罗德研究所和哈佛大学科学家借助人工智能（AI）的力量，通过筛选数百万种化合物，发现了一类全新的抗生素。这类抗生素能杀死两种不同类型的耐药细菌，为应对全球性的抗生素耐药性挑战带来了新希望。相关论文发表在新一期《自然》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1253795.d.html</link>
            <guid>3423793</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安披露芯片侵权案 小米“躺枪”】 据证券时报，上海市公安局12月21日召开新闻发布会，其中披露了一起侵犯芯片技术商业秘密案。该案件被公开后，部分传言称，案件中窃取商业秘密的某芯片公司同小米有关。小米12月24日晚间在社交平台发布《关于针对我司投资业务相关谣言的声明》。小米在这份声明中提到，小米集团旗下投资公司瀚星创业投资有限公司，于2022年参与某芯片公司融资，此举为正常的财务投资行为。小米既不参与该芯片公司的直接管理和运营，更与该公司没有任何知识产权或技术合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmh0511598.d.html</link>
            <guid>3423792</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:26:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内服振动胶囊有望治疗肥胖】美国麻省理工学院工程师设计出一种能在胃内振动的可服用胶囊。当这种由小型氧化银电池供电的胶囊到达胃部时，酸性胃液会溶解覆盖在胶囊上的凝胶膜激活振动马达。这种振动会激活与感知胃扩张时相同的伸展感受器，从而产生一种虚幻的饱腹感。在进食前20分钟服用该胶囊，可将食物摄入量减少约40%。该研究发表在12月22日的《科学进展》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1253609.d.html</link>
            <guid>3423791</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多部委密集部署明年工作 聚焦四大关键词】近日，国家发展改革委、财政部、工业和信息化部等多部委密集召开年终工作会议，明确2024年重点任务安排。记者梳理发现，科技创新、扩大内需、防控风险和深化改革成为关键词。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenme3734042.d.html</link>
            <guid>3423790</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:24:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以总理：以色列行动不受外部压力左右】以色列总理内塔尼亚胡当地时间24日重申，加沙地带战事将是一场“长期战争”，以色列将继续推进其军事行动，直到实现所有目标，即完全消除巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）、让所有以方被扣押人员获释，以及确保加沙地带不会再对以色列构成威胁。他同时强调，以色列的行动不受外部压力左右。不过，他也承认以色列正在为这场战争付出“非常沉重的代价”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmi3472671.d.html</link>
            <guid>3423789</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃金昌市金川区发生3.0级地震 震源深度13千米】中国地震台网正式测定：12月25日04时23分在甘肃金昌市金川区（北纬38.66度，东经102.10度）发生3.0级地震，震源深度13千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmh0510271.d.html</link>
            <guid>3423788</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:19:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI大模型进入“群模时代” 商业化曙光初现】2023年，是AI大模型爆发元年，乘AIGC（生成式人工智能）之风而来，大模型浪潮席卷全球，并持续火热。科技大厂、中小企业、科研院所纷纷入局，试图在这块已成“兵家必争之地”的新蓝海市场占据有利位置。截至12月24日，A股69家AIGC概念股的市值合计为8182.47亿元，较年初增加2194.49亿元，其中55家公司股价实现上涨，下跌公司数量仅14家。从资本市场层面来看，大模型的风，已然吹来。“大模型遍地开花，人工智能的黄金十年自此开启。”东高科技高级投资顾问胡学灿向记者表示，“这将极大地改变整个社会经济以及产业生态，成为另一种生产力。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1252472.d.html</link>
            <guid>3423786</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:18:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度尼西亚塞梅鲁火山喷发】据印度尼西亚火山与地质灾害研究机构消息，当地时间12月25日5时12分，印尼塞梅鲁火山喷发，火山灰柱高度距火山口达1000米，喷发持续时间为248秒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1252374.d.html</link>
            <guid>3423785</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX发射两颗德国军用侦察卫星】北京时间12月24日21:11，SpaceX 借助一枚“七手”猎鹰 9 号火箭于加州范登堡太空军基地向近地轨道（LEO）发射了两颗德国军用侦察卫星（SRH2 和 SRH3）。据 SpaceX 称，这两枚卫星于发射后大约 20 分钟和 25 分钟分别从猎鹰 9 号上层分离并完成部署，这枚火箭也于发射后大约八分钟完成了它的第八次着陆和回收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenme3730762.d.html</link>
            <guid>3423782</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:11:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【值得买：公司年初采购的H100主要为自用，支持公司内部对AIGC的探索与创新】值得买12月24日在互动平台上称，公司年初采购的H100主要为自用，支持公司内部对AIGC的探索与创新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmh0506994.d.html</link>
            <guid>3423778</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港澳居民北上消费火爆，粤港澳推出10条大湾区旅游线路】新年将至，越来越多的港澳居民选择到广东旅游购物。最近，广州珠海新香洲商圈商家推出优惠活动，港澳居民成新兴消费群体。今年，粤港澳三地旅游部门进一步丰富粤港澳旅游线路产品类型和层次，推出新一批10条大湾区“一程多站”精品线路，同时打造提升一批地标景点，进一步丰富粤港澳三地游客旅游体验。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1250561.d.html</link>
            <guid>3423777</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称摧毁多国供乌装备 乌称击落俄战机】俄罗斯国防部24日发布战报称，俄军在库皮扬斯克、哈尔科夫、扎波罗热、赫尔松等方向击退乌军进攻，摧毁乌军弹药库及美制M109、M777火炮、“康乃馨”自行榴弹炮，以及挪威和法国制造的防空导弹系统发射器、飞机及导航辅助设备和机载弹药，击落乌军4架战斗机、49架无人机，拦截了多枚反雷达导弹、多管火箭弹和反舰导弹。乌克兰武装部队总参谋部同一天发布战报称，在过去24小时内，前线地区发生48次战斗。乌克兰空军对俄方12个人员武器装备集中区、弹药库和防空设施实施了打击，乌军防空系统击落1架俄军苏-34战机。乌克兰火箭炮和炮兵部队摧毁了2门火炮和1个指挥所。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmi3469497.d.html</link>
            <guid>3423776</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 23:04:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗海军展示多款新型武器】24日，伊朗海军展示了多款刚刚接收入列的新型武器，其中包括射程可达1000公里的塔拉耶巡航导弹，以及首架侦察直升机和首架电子战直升机等。伊朗海军表示，这批新型武器全部都是由伊朗军工企业设计和生产的，其中塔拉耶巡航导弹是一款“智能型”导弹，能够在飞行途中改变攻击目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenme3727770.d.html</link>
            <guid>3423775</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 22:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经参：上市船企陆续“晒订单”】 文章称，近日，多家造船业上市公司披露新签订单或在手订单完工的消息。从行业数据来看，今年以来我国造船业公司三大指标同步增长。与此同时，全球航运业节能减排趋势明显，多家公司纷纷发力“新能源”船舶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1248361.d.html</link>
            <guid>3423772</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 22:48:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国大部地区气温逐步回升 北方气温有波动】过去一段时间里，受寒潮影响，我国大部地区气温显著偏低。随着昨天大部地区气温逐步回升，中央气象台昨天解除了连续发布的低温预警。本周，全国大部地区在升温的趋势中，不过北方不时还会受到冷空气影响，形成气温波动。中央气象台预计，今天（25日）至27日，12月30日至2024年1月1日前后，有两股冷空气影响我国北方地区，但冷空气强度总体较弱，不会改变气温回升的趋势。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmi3466768.d.html</link>
            <guid>3423769</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 22:36:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不良贷款转让升温，参与机构类型多样】 银登中心日前发布的《已开立不良贷款转让业务账户机构统计表》显示，第二批不良贷款转让试点工作开展一年的时间里，开户机构类型不断丰富。今年以来，机构不良贷款处置需求增长推动不良贷款转让持续升温、不良ABS（资产支持证券）发行火热。在招联首席研究员董希淼看来，不良贷款转让提速主要有三个原因：一是不良贷款转让试点机构范围扩大，更多机构获得转让许可；二是机构认知提升，一些机构倾向于通过自身来处置不良贷款，更多机构为了提高处置效率选择进行批量转让；三是金融机构不良资产增多，导致不良贷款转让需求增加。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenme3725257.d.html</link>
            <guid>3423768</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 22:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本前官房长官松野博一等人因资金问题接受检察官问询。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmi3465389.d.html</link>
            <guid>3423766</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 22:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推进新型工业化 专家称数实融合是重要路径】日前召开的中央经济工作会议把科技创新引领现代化产业体系建设放在明年经济工作的首位，提出要大力推进新型工业化，发展数字经济，加快推动人工智能发展。 12月23~24日，2023现代都市工业发展大会在四川成都举办。国家制造强国建设战略咨询委员会委员朱森第在大会上表示，智能制造是构建现代化产业体系非常重要的路径，既是制造业转型升级，同时也为国民经济各个方面提供转型的支撑。推进新型工业化，要把数字经济和实体经济相结合。其中智能制造就是数实融合中一个重要手段。 国务院发展研究中心原副主任侯云春也提到，我国正处在经济恢复和产业升级的关键期。从当前和今后一个时期来看，在提振经济、增强信心、改善预期的基础上，主要任务是深化改革、创新驱动、产业升级，发展新质生产力，促进经济高质量发展。其中，很重要的一个切入点是推进数字技术与实体经济的深度融合。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1244651.d.html</link>
            <guid>3423762</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 22:07:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球央行明年将开启降息，中国一季度降息预期亦升温】过去两周，美联储降息预期大幅提前至2024年一季度，引发美债收益率跳水、股市冲向历史新高。欧洲央行和英国央行尽管仍保持鹰派，但随着通胀的下行和经济压力的攀升，降息可能也只会迟到而不会缺席。今年市场对中国央行的降息期待已久，但MLF（中期借贷便利）、LPR（贷款市场报价利率）的下调仍在12月落空。不过，随着中美利差急剧收窄、中国经济仍待进一步提振、 上周国有大行再度下调存款利率，各界预计明年初MLF、LPR利率下调的概率较大。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmi3463874.d.html</link>
            <guid>3423761</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 22:06:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突局势跟踪】
1. 美军称伊朗无人机袭击印度近海货船。
2. 伊朗方面警告称“地中海可能会被封锁”。
3. 美中央司令部称2枚胡塞武装反舰弹道导弹射向红海南部国际航道。胡塞武装发言人称，美国军舰袭击了一架在红海上空执行任务的也门侦察机。
4. 以色列军方：8名士兵在加沙地带丧生，使该地区丧生（士兵）人数达到154人。
5. 巴勒斯坦卫生部官员：以色列空袭造成加沙中部难民营至少70名巴勒斯坦人死亡，死亡人数可能还会上升。
6. 以色列军方发言人：在加沙战争中，以色列军队已经击毙了大约8000名巴勒斯坦战斗人员。
7. 以色列国防军：以军找到了在加沙地带北部杰巴利耶地区的地下隧道网络。
8. 以色列总理内塔尼亚胡：有关战争的决定并非取决于外部压力；战争将持续，直到北部和南部的安全得到恢复。以色列军队将深入加沙地带，并将战斗直至彻底击败哈马斯。
9. 航运巨头马士基：由于美国领导的联合护航行动的部署，公司正准备恢复在红海和亚丁湾的航运业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1242796.d.html</link>
            <guid>3423759</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 21:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行最新报告：持续加强银行风险监测预警】12月22日，中国人民银行发布《中国金融稳定报告（2023）》，对2022年中国金融体系的稳健性状况进行了全面评估。《报告》指出，发挥好存款保险的风险处置职能，稳步推进金融稳定保障基金筹集积累和规则制定工作，推动金融稳定法早日出台实施，健全维护金融稳定的长效机制。 其中，《报告》特设多个专栏，就我国宏观杠杆率变动趋势、存款保险、农村信用社改革、银行风险监测等市场关注的内容，进行了详细阐述。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmk1241918.d.html</link>
            <guid>3423758</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 21:39:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不良贷款转让升温 参与机构类型多样】银登中心日前发布的《已开立不良贷款转让业务账户机构统计表》显示，第二批不良贷款转让试点工作开展一年的时间里，开户机构类型不断丰富。今年以来，机构不良贷款处置需求增长推动不良贷款转让持续升温、不良ABS（资产支持证券）发行火热。在招联首席研究员董希淼看来，不良贷款转让提速主要有三个原因：一是不良贷款转让试点机构范围扩大，更多机构获得转让许可；二是机构认知提升，一些机构倾向于通过自身来处置不良贷款，更多机构为了提高处置效率选择进行批量转让；三是金融机构不良资产增多，导致不良贷款转让需求增加。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmi3461007.d.html</link>
            <guid>3423757</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 21:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增发国债第二批项目清单下达 累计安排金额超8000亿元】增发国债第二批项目清单下达，共涉及增发国债项目9600多个，拟安排国债资金超5600亿元。中国银行研究院研究员范若滢表示，近期，监管部门加快推进增发国债项目清单下达及资金拨付使用，有利于推动尽早形成实物工作量，预计明年将是实物工作量形成的主要年份，基建投资增速有望提升。随着稳增长政策持续显效，明年经济内生增长动力将继续改善。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzenmi3460391.d.html</link>
            <guid>3423756</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 21:27:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩：在日本央行的推动下，日本业务营收将创下新高】摩根士丹利表示，由于对日本货币政策转变的押注将推动交易复苏，预计其日本业务收入将创下历史纪录。摩根士丹利MUFG证券首席执行官Alberto Tamura表示，日本央行最近几个季度放松对债券收益率控制的举措，帮助活跃了固定收益市场。如果央行继续取消自2016年以来实施的负利率政策，可能会刺激更多的客户活动。这可能成为摩根士丹利有史以来收入最高的一个财年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzehck0625210.d.html</link>
            <guid>3423754</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 21:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年新玩家搅动跨境电商 行业未来或面临洗牌】2023年，新模式、新玩家，给跨境电商行业带来变数。多位业内人士对第一财经表示，今年行业关键词可以称为“卷”中求变，不仅卖家内卷，多个平台也在全托管、直播电商等方面开卷。此外，价格也是竞争重点，不少平台通过平台补贴、降佣等方式来争夺市场。 2023年，Temu、SHEIN等热门出海电商应用在海外市场强势扩张。SensorTower数据显示，2022年9月至2023年11月，Temu全球下载量突破3亿次。2014年5月至今，SHEIN累计下载量达8.3亿次，拉美和欧洲分别贡献了31%和25%的总下载量。电商老大哥亚马逊也开始不淡定，又是拉长促销战线，又是降服装品类佣金。 面对新变化，无论是跨境电商平台还是卖家，在2023年都经历了重重挑战。而在未来一年，竞争仍将继续。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzehcm3589820.d.html</link>
            <guid>3423753</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 21:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰哈德代表团抵达开罗 将与埃及安全部门官员举行会谈】据报道，当地时间24日，巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）的一个代表团抵达埃及首都开罗，将与埃及安全部门官员举行会谈。该消息来自杰哈德的一位成员。本月21日，哈马斯和杰哈德曾发表联合声明强调，巴勒斯坦方面已有团结一致的立场，即在以色列“完全停止侵略”以前，不会同意达成任何交换扣押人员的协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzehcn1370061.d.html</link>
            <guid>3423751</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 20:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月25日04时23分在甘肃金昌市金川区（北纬38.66度，东经102.10度）发生3.0级地震，震源深度13千米。]]></title>
            <guid>3423750</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 20:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称在加沙地带北部地区发现哈马斯地下隧道网络】以色列国防军当地时间24日晚间发布消息表示，以军找到了巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在加沙地带北部杰巴利耶地区的地下隧道网络。据以军介绍，该地下隧道分为两层，第一层深约十米，第二层深数十米。地下隧道内有多条路线，可用于指挥战斗行动。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3423748</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 20:38:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万亿增发国债进展： 两批项目清单下达8000亿资金落实具体项目】国家发改委23日发布消息称，近日，国家发展改革委商有关部门下达2023年增发国债第二批项目清单，共涉及增发国债项目9600多个，拟安排国债资金超5600亿元。截至目前，前两批项目涉及安排增发国债金额超8000亿元，1万亿元增发国债已大部分落实到具体项目。 第二批项目清单包括以海河、松花江流域等北方地区为重点的骨干防洪治理工程、其他重点防洪工程、灌区建设改造和重点水土流失治理工程、城市排水防涝能力提升工程、重点自然灾害综合防治体系建设工程等领域项目。项目的建设实施对加快完善我国防洪工程体系、应急管理体系，系统化提升防灾减灾救灾能力，更好保障人民群众生命财产安全具有重要意义。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzehcm3588500.d.html</link>
            <guid>3423746</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 20:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特外交部声明：沙特外交部欢迎联合国特使的和平路线图，并继续鼓励与也门进行对话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzehcn1369175.d.html</link>
            <guid>3423745</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 20:21:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：沙特能源大臣和日本经济贸易大臣在利雅得会面，双方强调了石油市场稳定的必要性。据相关声明，日本和沙特在矿业和矿产资源领域签署了谅解备忘录。]]></title>
            <guid>3423744</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 20:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据天空新闻：英国向圭亚那派遣皇家海军军舰以示声援。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzehch3844966.d.html</link>
            <guid>3423743</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 20:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部定调明年楼市政策：依然“房住不炒”，还要建“好房子”】“要坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位，适应房地产市场供求关系发生重大变化新形势。” 近日，全国住房城乡建设工作会议在北京召开。会议指出，明年的工作要坚持稳中求进、以进促稳、先立后破，重点抓好四大板块18个方面工作。 中国房地产数据研究院院长陈晟在接受第一财经记者采访时表示，过去，房地产行业“破”的力度过大，而新模式又没有迅速“立”起来，这导致在新旧模式转换中出现了一系列问题，甚至拖累了经济。此次全国住房城乡建设工作明确了“先立后破”，意味着接下来的楼市政策将以实际效益为目标，动作要快，“快”将具体体现在对房企金融上的支持政策、对“三大工程”的配套性安排等方面。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzehcm3586206.d.html</link>
            <guid>3423742</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 19:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上周又有11家IPO撤单 阿宽食品关联方资金占用被监管关注】12月18日~12月24日当周（下同），三大交易所共有11家拟IPO企业宣布终止审核。 包括深市主板申报企业浙江城建煤气热电设计院股份有限公司、四川白家阿宽食品产业股份有限公司（下称“阿宽食品”）；科创板申报企业蜂巢能源科技股份有限公司、甘肃皓天科技股份有限公司、湖南长步道光电科技股份有限公司；创业板申报企业美智光电科技股份有限公司、浙江高信技术股份有限公司、东莞优邦材料科技股份有限公司。阿宽食品是年内又一家终止审核的“衣食住”企业。 2021年底，阿宽食品预披露了招股书，全面注册制后该项目平移到深交所。招股书显示，报告期内（2020年~2022年，下同），阿宽食品实现营业收入分别约为11.10亿元、12.14亿元以及12.46亿元；净利润分别为7607.83万元、5584.19万元以及6834.42万元。 阿宽食品主营新型方便食品的研发、生产和销售，主要产品类型包括方便面、方便粉丝、方便米线、自热食品等。 在问询中，交易所重点关注了关联方资金占用等问题。 报告期初，曾经的关联方川白食品对阿宽食品资金占用余额为5580.92万元，报告期内新增占用800万元，通过实际控制人陈朝晖及其关联方以出售房产形成的债权抵债等方式偿还2567.65万元，另外归还的3980.15万元资金中1012.88万元来自陈朝晖归还的欠款。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-25/detail-imzzehcn1363897.d.html</link>
            <guid>3423741</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 19:07:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【vivo印度再遇险 国产手机出海麻烦不断】12月23日，多家媒体报道称，印度执法局（ED）日前再以“反洗钱调查”为由拘捕多名vivo印度公司高管，有消息称被扣员工包括vivo印度公司临时CEO和CFO。在律师看来，印度方面虽然屡屡以“反洗钱”为由对企业进行突击检查，却难以巩固金融安全，更有可能打击市场主体信心。从数据看，尽管国产手机遭受打压，但在印度依然取得良好的市场反馈。业内专家认为，对于印度市场，国产品牌面临的并不是去或留的选择题，而应该从更宏观的视角出发，将印度看作出海战略中的一环，面对情况各异的海外市场，国产品牌正做着艰难但必要的抉择。（北京商报）]]></title>
            <guid>3423740</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 18:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>