<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Oct 2022 06:09:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南三亚市37个项目集中开工 总投资72.4亿元】海南省三亚市2022年“双统筹”百日攻坚大行动第二批建设项目集中开工。此次集中开工37个项目，总投资72.4亿元，涵盖民生、商业、医疗、科研、清洁能源、生态环保、基础设施等多个领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2629467.d.html</link>
            <guid>2847212</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 06:03:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铁建中标世界级跨海工程甬舟铁路】日前，中铁十一局、中国铁建大桥局、中铁十四局、中铁二十四局、中铁建东方投资建设有限公司联合体中标浙江省宁波至舟山铁路PPP项目。项目合作期36年，其中建设期6年，运营期30年。依托该项目，中国铁建将创造跨海桥隧建设领域多项世界之最，并补齐浙江“市市通高铁”最后一块“拼图”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4272599.d.html</link>
            <guid>2847211</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 06:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：消息人士称马斯克将对推特裁员50%】据《纽约时报》报道，在全面接管推特公司后，埃隆·马斯克已经计划在推特进行裁员，最快于本周六开始。消息人士透露称，一些经理已被要求拟定好裁员名单。据匿名的消息人士透露，于本周四完成对推特的收购后，马斯克已经下令在全公司内部进行裁员，一些团队的裁员力度要大于其他团队，裁员规模尚不得知。推特目前拥有7500名员工。据一名投资公司高管透露，他得到的来自马斯克家族办公室的消息称，约50%的推特员工将被裁员。值得一提的是，前两天曾有消息称马斯克将裁员75%，但他当即澄清这一数字。（环球网）]]></title>
            <guid>2847207</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 05:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙经济第三季度环比增长0.2%】西班牙国家统计局28日公布的数据显示，第三季度西班牙国内生产总值（GDP）环比增速为0.2%，低于第二季度的1.5%；同比增速为3.8%，低于第二季度的6.8%。数据显示，西班牙国内消费继续保持增长势头，其中家庭消费环比增速为1.1%，略低于上季度的1.2%；而另一方面，商品和服务出口环比增速从上季度的4.9%降至1.3%，房地产业环比增速从6.5%降至负0.1%。据西班牙《经济学家报》分析，西班牙第三季度经济增速放缓，主要原因是全球经济前景不明朗、欧元区经济低迷及高通货膨胀率。欧元区增长乏力导致西班牙出口锐减，欧洲央行加息则直接影响到西班牙房地产业投资预期。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4270734.d.html</link>
            <guid>2847206</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 05:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒爆料：俄中央军区司令被解职】据俄罗斯商业媒体RBK、《莫斯科时报》等媒体最新消息，俄罗斯中央军区司令亚历山大·拉平上将已经被解除中央军区司令的职务。俄新社的军事记者亚历山大·哈琴科也在社交媒体上证实了这一消息。 据报道，拉平曾担任俄罗斯第20近卫集团军司令、驻叙利亚俄军参谋长等职务。在2017年，拉平升任中央军区司令。在俄乌冲突爆发后，拉平指挥俄罗斯“中央”集团军群在卢甘斯克地区作战，并取得了重要战果。今年夏天，拉平获得了“俄罗斯英雄”的荣誉称号。 俄媒称，近一段时间，由于俄军在冲突中表现不佳，拉平遭到了包括车臣共和国领导人卡德罗夫在内的广泛批评。10月初，在俄军从顿涅茨克地区的莱曼市撤退后，卡德罗夫批评拉平“无能”，并表示如果可以的话他会把拉平降职为列兵。10月底，卡德罗夫指责拉平让乌军突破了俄军前线的防御。 10月8日，俄罗斯国防部宣布，任命苏罗维金大将担任俄特别军事行动总指挥。苏罗维金曾担任驻叙俄军总指挥一职。 俄媒表示，俄罗斯官方尚未宣布拉平被解职的消息。（环球时报）]]></title>
            <guid>2847205</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 05:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：首尔市政府称，共接到2642起与梨泰院踩踏事件相关失踪报告】当地时间29日晚，韩国首尔龙山区梨泰院发生大规模踩踏事故。据韩联社30日报道，首尔市政府方面称，截至当地时间30日中午12时，该市共接到2642起踩踏相关失踪报告。韩联社此前消息称，首尔市政府当地时间30日稍早时表示，已接到355起与踩踏事件有关的失踪报告。（环球网）]]></title>
            <guid>2847203</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 05:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新修订的畜牧法加强畜牧业绿色发展】十三届全国人大常委会第三十七次会议30日表决通过了新修订的畜牧法，从促进畜牧业高质量发展、做好畜禽粪污无害化处理、促进草畜平衡等方面，加强畜牧业绿色发展。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2847202</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 04:56:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部紧急处置中国公民在韩国梨泰院踩踏事故中遇难事件】10月29日晚，韩国首尔梨泰院发生踩踏事故，目前已确认有中国公民不幸遇难和受伤。外交部对此高度重视，领事保护中心第一时间启动应急机制，部署驻韩国使馆做好应急处置。驻韩使馆连夜向韩相关部门核实了解情况，要求韩方尽最大努力做好救治和善后工作。使馆并与遇难者和伤者家属取得联系，表示慰问并提供积极协助。外交部领事保护中心和驻韩使馆将继续密切跟踪进展，全力开展应急处置。同时，外交部领事保护中心提醒在韩中国公民注意加强自身安全防范，避免前往人员密集场所。（央视）]]></title>
            <guid>2847201</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 04:44:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧普康视回应OK镜首次进入集采范围：河北区域业务占比很小】欧普康视在接受机构调研时，对河北省医用药品器械集中采购中心发布的OK镜纳入集采信息作出回应。公司在华北地区收入占比不高，河北市场更加薄弱，河北主要是通过经销商供货至医院或建在医院里的视光中心医院内的视光中心有的是医院三产办的，有的是通过公开招标由第三方运营的。针对OK镜集采时间进度，目前正在填报阶段，尚未公布细则，具体进度无法预计，待集采管理部门确定后会及时告知投资者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2624392.d.html</link>
            <guid>2847200</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 04:44:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇川技术：通用自动化业务的订单增速较好】汇川技术近日在业绩说明会上表示，从公司自身角度，通用自动化相关行业目前有复苏迹象，通用自动化业务的订单增速较好，且我们预计2022年Q4比Q3好。有些行业例如泛3C、光伏、风电、汽车、空调制冷、半导体较好，空压机、注塑机、机床有复苏的迹象，所以整体上处于底部往上走。通用自动化业务现在22%的增长，明年大约在30%左右的目标。变频器产品的订单同比增速在20-30%，相比通用伺服的同比增速更好，主要得益于过程工业和重工行业(冶金、有色、测试台、建筑、空调制冷)增速较快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2623628.d.html</link>
            <guid>2847199</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 04:34:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三方机构：10月1日至26日量化私募产品取得小幅正收益】朝阳永续10月30日发布的一份证券私募行业业绩监测数据显示，截至10月26日，今年以来国内所有量化私募产品的平均收益率为-6.24%，整体业绩表现仍明显领先于国内股票主观多头策略私募产品的平均收益率表现。此外，10月1日至10月26日，所有量化私募产品的平均收益率为1.73%，在10月以来整体震荡的市况中，实现了小幅正收益。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2622745.d.html</link>
            <guid>2847198</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 04:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四名中国公民在韩国踩踏事故中遇难】中国驻韩国大使馆表示，韩国警方刚才通报，又有一名中国公民在踩踏事故中死亡，目前共4名中国公民不幸遇难。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4265433.d.html</link>
            <guid>2847197</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 04:08:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索马里首都汽车炸弹袭击造成至少100人死亡 300人受伤】综合路透社和索马里国家通讯社消息，索马里总统哈桑·谢赫·马哈茂德当地时间30日早间发表声明称，该国首都摩加迪沙教育部大楼外29日发生汽车炸弹爆炸事件，造成至少100人死亡，300人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4265078.d.html</link>
            <guid>2847194</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 04:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州白云机场执行冬春航班计划，新增9个国内定期客运航点】“白云机场发布”微信公众号消息，10月30日起，我国民航系统正式进入冬春新航季。白云机场执行新的航班时刻，航班计划编排10034架次/周（不包含国际客运航班），同比2021年冬春航季增长2.1%。白云机场国内（不含港澳台地区）客运航班计划8932架次/周。对比2021年冬春航季航班计划，2022年白云机场冬春航季新增鄂州、玉林、中卫、神农架、怀化、阿勒泰、忻州、河池、文山9个定期客运航点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4263925.d.html</link>
            <guid>2847191</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 03:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润建股份：信安锐达通过高新技术企业认定】据润建股份消息，近日，全国高新技术企业认定管理工作领导小组办公室发布了《关于对广西壮族自治区认定机构2022年认定的第一批高新技术企业进行备案公示的通知》，广西信安锐达科技有限公司被认定为高新技术企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2619263.d.html</link>
            <guid>2847190</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 03:36:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国运动品牌彪马第三季度销售额为23.5亿欧元，同比上涨16.9%；息前利润为2.58亿欧元，同比上涨12.6%。]]></title>
            <guid>2847189</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 03:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国国务总理：即日起至11月5日为国家哀悼期】当地时间10月30日，韩国国务总理韩德洙宣布，从即日起至11月5日24时为国家哀悼期。韩国首尔龙山区梨泰院当地时间10月29日晚发生大规模踩踏事故，据韩国消防部门30日最新消息，踩踏事故已造成151人死亡、82人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2847188</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 03:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国证监会拟全面修订股票交易规则，旨在让投资者获得更优价格】知情人士表示，SEC正在考虑的一项提案整体上会要求经纪商将小投资者的市场订单转为拍卖，由交易公司竞拍订单的执行。SEC主席根斯勒在6月首次提出这种拍卖的想法。据悉，拍卖要求将适用于每天平均交易量少于40次的客户进行的金额20万美元以下的订单。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2617545.d.html</link>
            <guid>2847187</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 03:15:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普利制药化妆品原料玻色因成功量产】近日，普利制药成功完成了玻色因（英文名：Pro-xylane，CAS号：439685- 79-7）的公斤级产品制备，产品符合化妆品使用的质量要求，标志着公司已经具备玻色因公斤级产品供货能力。公司已经完成对玻色因的报送登记。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2616869.d.html</link>
            <guid>2847186</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 03:07:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星电子第四季度预测利润8.8万亿韩元 半导体业务下滑最严重】随着全球经济衰退以及半导体需求萎缩，三星电子第四季度营收被看淡。根据韩国金融信息企业统计的预测数值，三星电子第四季度营收利润为8.8万亿韩元，同比减少36.8%，环比减少19.2%。其中半导体业务部门利润降幅最大，证券界普遍预测利润在2-4万亿韩元，或同比减少一半以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2616613.d.html</link>
            <guid>2847185</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 03:04:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌面临印度监管机构2.75亿美元反垄断罚款，计划提起法律诉讼】印度竞争委员会（CCI） 在上周的两项决定中对谷歌处以总计2.75亿美元罚款，一项是针对该公司收取应用内佣金的政策，另一项是滥用其在Android操作系统市场中的地位。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2616350.d.html</link>
            <guid>2847184</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 03:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日起上海机场执行冬春航班计划 航班量总体持平】2022年10月30日至2023年3月25日，上海机场执行冬春航季航班计划。新航季中，上海浦东机场国内客运航班数与2022年夏秋航季基本持平，计划航班日均1382架次，通往境内通航点155个，新增玉林、白城、鄂州、达州金垭、库尔勒等目的地城市。每日出港航班8班以上的境内快线24条，加密日频1班以上的航线16条，包括沈阳、太原、石家庄、长春、珠海等航点。浦东机场近期会新增匈牙利布达佩斯，加密马来西亚吉隆坡、泰国曼谷、日本东京等国际航线航班。新航季中，航空公司还将在浦东机场逐步新增和加密其他目的地的国际航线航班。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2847183</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:58:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：极端高温令全球20年损失16万亿美元】据新加坡《联合早报》网站29日报道，研究报告显示，气候变化导致热浪加剧，并在20年来使全球经济损失了数万亿美元，而贫困国家为此付出的代价最大。报道称，这份28日发表在美国《科学进展》杂志上的报告估计，在1992年至2013年间，极端高温使全球经济损失了约16万亿美元。研究的作者之一、美国达特茅斯学院教授贾斯廷·曼金说：“目前，气候变化导致极端高温的代价，被那些对全球变暖责任最小的国家和地区以不成比例的方式承担。”据报道，最富裕的国家因热浪的损失占人均年国内生产总值的1.5%，较贫困国家的损失则占人均年国内生产总值的6.7%，这加剧了全球的不平等现象。报道称，热浪的代价在多方面显现，即对农业的影响、对卫生系统的压力、生产力低下的劳动力，以及对基础设施的实体损害。（参考消息）]]></title>
            <guid>2847181</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:43:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美议员警告：美国正面临法西斯主义环境 恐重返种族隔离】据《商业内幕》网站29日报道，美国一些提前进行中期选举投票的州出现大量对选民威胁恐吓的现象。美国国会众议员奥卡西奥-科尔特斯（Ocasio-Cortez）28日警告，美国正在经历“法西斯主义环境”，如处理不慎可能会回归种族隔离制度。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4258489.d.html</link>
            <guid>2847180</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:37:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北检察机关依法对于鲁明涉嫌受贿案提起公诉】记者从最高人民检察院获悉，北京市政协原副主席、北京市卫生健康委员会原主任于鲁明涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，经最高人民检察院指定，由河北省张家口市人民检察院审查起诉。近日，张家口市人民检察院已向张家口市中级人民法院提起公诉。检察机关在审查起诉阶段，依法告知了被告人于鲁明享有的诉讼权利，并讯问了被告人于鲁明，听取了辩护人的意见。张家口市人民检察院起诉书指控：被告人于鲁明利用担任政协北京市大兴区第一届委员会副主席、大兴区卫生局局长，大兴区人民政府副区长，北京市医院管理局副局长、局长，北京市卫生和计划生育委员会副主任等职务上的便利，为他人谋取利益，非法收受他人财物，数额特别巨大，依法应当以受贿罪追究其刑事责任。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2847179</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:33:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中交集团与黑龙江省政府签署战略合作框架协议】根据协议，双方将在大交通、大城市、江河湖海、新基建、新能源等领域开展全方位深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4257580.d.html</link>
            <guid>2847178</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三名中国公民在韩国梨泰院踩踏事故中死亡】10月30日，中国驻韩国大使馆对总台记者确认，又有一名中国公民在韩国首尔梨泰院踩踏事故中死亡。至此，已有三名中国公民在此次事故中遇难。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2847177</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:20:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被马斯克解雇的Twitter高管或获得1亿美元离职赔偿金】据《华尔街日报》10月29日报道，Twitter公司的两位高管在被该公司的新老板马斯克解雇后，可能会获得总额略高于1亿美元的离职补偿金。据薪酬数据和分析公司Equilar估计，根据之前披露的条款，首席执行官Parag Agrawal可能会收到5740万美元，其中包括5640万美元的加速归属股权。Equilar表示，离任的首席财务官Ned Segal的离职补偿总额可能为4450万美元，包括4380万美元的加速归属股权。（界面新闻）]]></title>
            <guid>2847176</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迎接卡塔尔世界杯 球场酒店等设施基本就绪】卡塔尔世界杯将于11月20日至12月18日举行。现在距离开幕还有20多天，卡塔尔称世界杯球场、训练场、地铁、酒店等基础设施已经基本就绪，交通、安保、接待等方面也已做好准备，迎接世界杯的到来。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2612733.d.html</link>
            <guid>2847175</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:15:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Stellantis向美国正式员工提供一次性自愿离职补偿方案】Jeep、克莱斯勒和其他汽车品牌的全球母公司Stellantis NV周五表示，作为更大规模重组的一部分，正向美国正式员工提供一次性自愿离职补偿，以加强对新技术和低排放车辆的关注。该汽车公司在一份声明中说，将在本月向某些白领员工提供自愿离职补偿，并为他们提供其原本无法获得的福利待遇。这些待遇原本提供给工龄达30年并有退休金的员工，以及那些无资格领取退休金、工龄达10年满55岁的员工。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4256540.d.html</link>
            <guid>2847173</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:11:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院报告：稳妥化解中小金融机构风险 保持房地产融资平稳有序】国务院关于金融工作情况的报告28日提请十三届全国人大常委会第三十七次会议审议。根据报告，进一步做好防范化解金融风险工作。加强风险监测评估和预警，加快不良资产处置，支持中小银行多渠道补充资本，稳妥化解中小金融机构风险，防范大型企业债务风险。保持房地产融资平稳有序，满足刚性和改善性住房需求，支持保交楼、稳民生，推动建立房地产发展新模式。严厉打击非法金融活动，继续做好P2P网贷存量风险处置等工作。坚持市场化法治化原则，压实金融机构及股东、金融管理部门和地方政府等各方责任，健全地方党政主要领导负责的重大风险处置机制，发挥好存款保险风险处置操作平台作用，夯实资源保障体系，形成“好人得好报、坏人得坏报”的正确预期，建立维护金融稳定的长效机制。对跨行业、跨区域和跨境风险，加强监管协同和上下联动，牢牢守住不发生系统性金融风险的底线。]]></title>
            <guid>2847172</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:09:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院报告：提高直接融资比重 满足不同类型、不同生命周期企业的多元化、差异化融资需求】国务院关于金融工作情况的报告28日提请十三届全国人大常委会第三十七次会议审议。根据报告，进一步深化金融供给侧结构性改革，支持经济发展方式转变和经济结构优化。一是优化金融结构。督促中小金融机构回归本源和主业，有序推进中小银行改革重组，积极稳妥推进农村信用社改革。促进金融业数字化转型。提高直接融资比重，增加长期资本供给，满足不同类型、不同生命周期企业的多元化、差异化融资需求。二是深化金融市场改革。适时全面实行股票发行注册制。积极稳妥发展期货市场，完善衍生品市场监管体制。推动境外上市备案制度落地实施，支持符合条件的企业境外上市。三是扩大高水平金融开放。提高金融机构“走出去”经营管理水平和全球竞争力。有序推进人民币国际化。坚持多边主义原则，积极参与国际金融合作与治理。]]></title>
            <guid>2847171</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金固股份：FH国产化首台设备顺利下线】从金固股份获悉，10月29日上午，FH国产化首台设备顺利下线。创始人孙金国表示：FH国产化设备专为公司量身打造，将大大提高产品精度，降低设备投入成本，提高产品的竞争力。公司将持续创新驱动，牢牢掌握核心技术，实现产业链自主可控，为阿凡达扩产计划夯实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4255925.d.html</link>
            <guid>2847170</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院报告：进一步加大金融支持实体经济力度 引导更多资金投向先进制造业、战略性新兴产业】国务院关于金融工作情况的报告28日提请十三届全国人大常委会第三十七次会议审议。根据报告，坚持金融服务实体经济的宗旨和本源，继续加大对实体经济的支持力度，保持经济运行在合理区间。一是满足实体经济有效融资需求。鼓励银行业金融机构合理加大信贷投放力度，有效发挥保险资金优势。二是完善薄弱环节金融服务。落实落细各项金融纾困政策，用好金融科技手段，强化小微企业、“三农”等普惠金融服务，进一步提升新市民金融服务水平。三是强化经济转型升级金融支持。引导更多资金投向先进制造业、战略性新兴产业，更好服务关键核心技术攻关企业和“专精特新”企业。四是支持基础设施和重大项目建设。用好用足政策性开发性金融工具，支持重大项目资本金尽快到位。稳步扩大REITs试点范围，促进盘活存量资产。五是加强金融基础设施建设。研究推动出台数字人民币相关法律法规和行业配套政策。持续推进小微企业“征信通”建设，依法加强个人信息保护。]]></title>
            <guid>2847169</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众汽车CEO：保时捷IPO为旗下其他品牌树立榜样，尚未决定是否会有另一家子公司上市】布鲁姆在财报电话会议上表示，该公司的其他品牌正准备强化重点并提高盈利能力。布鲁姆指出，目前还没有决定是否会有另一个子公司上市，但这些品牌正在努力明确自身的价值。他说，经过强化的品牌形象应该会使整个集团的价值得到提高，目前该集团的总体价值仍打了折扣。布鲁姆表示，结果将在明年的资本市场日上公布。（界面）]]></title>
            <guid>2847168</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 02:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院报告：依法规范和引导资本健康发展 支持资本依法依规开展投融资活动】国务院关于金融工作情况的报告28日提请十三届全国人大常委会第三十七次会议审议。根据报告，进一步提升金融监管有效性，弥补监管短板，强化金融风险源头管控。一是强化审慎监管。坚守监管主责主业，把好金融机构准入关，加强对股东资质、股权关系的穿透核查和股东行为监管，坚决纠正违规关联交易，防止大股东操纵和内部人控制。二是强化监管执法和监管效能。严格履行监管职责，依法监管、依法行政，保持行政处罚高压态势，严厉打击金融犯罪。三是依法规范和引导资本健康发展。稳妥推进并尽快完成平台企业金融业务整改，实施常态化监管，既坚持“两个毫不动摇”，支持资本依法依规开展投融资活动，又坚决防止资本无序扩张。四是加强金融法治建设。抓紧推进金融稳定法出台，加快修订人民银行法、商业银行法、保险法、信托法、票据法、反洗钱法等重要基础性法律。五是强化金融反腐和人才队伍建设。]]></title>
            <guid>2847167</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:57:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院报告：今后一段时期 我国有条件尽量长时间保持正常的货币政策 维护币值稳定】国务院关于金融工作情况的报告28日提请十三届全国人大常委会第三十七次会议审议。根据报告，今后一段时期，我国有条件尽量长时间保持正常的货币政策，维护币值稳定。总量上，保持流动性合理充裕，加大对实体经济的信贷支持力度，保持货币供应量和社会融资规模增速与名义经济增速基本匹配。价格上，持续深化利率市场化改革，发挥贷款市场报价利率改革效能，进一步推动金融机构降低实际贷款利率，降低企业综合融资和个人消费信贷成本。结构上，持续支持“三农”、小微企业发展，继续用好结构性货币政策工具，突出金融支持重点领域，运用好碳减排支持工具和支持煤炭清洁高效利用、科技创新、普惠养老、交通物流、设备更新改造等专项再贷款。（财联社）]]></title>
            <guid>2847166</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中国制造”取暖产品热销欧洲】寒冬将至，欧洲天然气供给受限、价格暴涨，越来越多的欧洲人向“中国制造”寻求解决方案，秋衣秋裤、取暖器、电热毯等这些中国的取暖用品远销欧洲，成为欧洲消费者的过冬“神器”。浙江、山东、广东等地的生产企业，也都忙着赶制订单。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4254329.d.html</link>
            <guid>2847165</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:46:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾国家减灾委：热带风暴“尼格”在菲已造成48人死亡】菲律宾国家减灾委10月30日表示，热带风暴“尼格”在菲律宾造成的死亡人数上升到48人，另有40人受伤，22人失踪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4253297.d.html</link>
            <guid>2847125</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:33:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天融信日志收集与分析系统荣获EAL3+级测评证书】近日，天融信日志收集与分析系统 V3经过严格的信息安全评估，成功获得《信息技术产品安全测评证书》EAL3+级认证。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4253038.d.html</link>
            <guid>2847115</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:30:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：监测港口完成集装箱吞吐量环比增3.4%】根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，10月29日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1010万吨，环比增长0.27%；全国高速公路货车通行694.48万辆，环比下降5.86%；监测港口完成货物吞吐量3464.2万吨，环比增长2.3%，完成集装箱吞吐量77.4万标箱，环比增长3.4%。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2847089</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:27:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国首尔梨泰院踩踏事故已致151人死亡82人受伤】韩国首尔龙山区梨泰院当地时间10月29日晚发生大规模踩踏事故，据韩国消防部门30日最新消息，踩踏事故已造成151人死亡，82人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2847010</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:20:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洛阳钼业：KFM公司 220kV输变电项目通过验收并送电】从洛阳钼业获悉，当地时间10月29日，KFM项目电力供应的标志性工程——220kV变电站提前两天通过了刚果（金）国家电力公司SNEL南部电网送电联动测试并成功送电。KFM铜钴矿是世界上储量大、品位高的铜钴矿项目之一，项目位于刚果（金）卢阿拉巴省，与洛阳钼业TFM铜钴矿西南相距33公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2607583.d.html</link>
            <guid>2847009</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶澳科技：今年光伏电站业务处于投入扩张期 明年盈利水平将有所改善】晶澳科技近日在业绩说明会上表示，第三季度公司光伏电站业务仍略有亏损，今年光伏电站业务处于投入扩张期，地面光伏电站和分布式光伏电站的建设规模处于上升期，明年随着电站投运规模增长，盈利水平有所改善。此外，公司表示，石英砂全球供应处于相对紧平衡状态，公司通过长协等方式保障石英砂和石英坩埚的供应。高纯度石英砂主要用在石英坩埚内涂层，耗量占比小，虽然单价上涨比较明显，但是在拉晶非硅成本的整体结构中占比非常小，不会明显影响硅片非硅成本。]]></title>
            <guid>2846929</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:08:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：昨日新增本土确诊病例353例，新增本土无症状感染者1566例】10月29日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例401例。其中境外输入病例48例；本土病例353例（广东83例，福建41例，山西37例，四川32例，新疆29例，江苏25例，陕西25例，内蒙古19例，北京12例，黑龙江11例，重庆11例，河南7例，湖南5例，云南4例，甘肃4例，辽宁3例，山东3例，青海2例），含46例由无症状感染者转为确诊病例（福建23例，陕西6例，江苏4例，甘肃4例，四川3例，山西2例，重庆2例，北京1例，内蒙古1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者1704例，其中境外输入138例，本土1566例（新疆248例，广东195例，福建168例，黑龙江136例，内蒙古103例，湖北96例，青海91例，山东84例，山西71例，湖南56例，云南52例，甘肃48例，四川37例，陕西36例，河北34例，河南26例，天津24例，江苏12例，重庆12例，上海9例，安徽6例，宁夏6例，辽宁4例，北京3例，浙江3例，广西3例，西藏2例，江西1例）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2606142.d.html</link>
            <guid>2846879</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:03:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶澳科技：宁晋1.3GW的n型高效电池已投产在爬坡状态】晶澳科技近日在业绩说明会上表示，宁晋1.3GW的n型高效电池已投产在爬坡状态，共3条生产线，其中一条生产线采用LP的生产工艺，两条生产线采用PE生产工艺。自9月底投产后转换效率和生产良率提升较快。晶澳对产品质量要求严格，n型产品质量的长期可靠性还在持续改进提升验证过程中。按照公司规划，2023年底，公司n型高效电池产能将达到27GW，并规划了其他n型高效电池产能。公司仍将有部分电池外购以满足更多的n型高功率组件，预计明年n型高功率组件将占到公司组件出货的30%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4250325.d.html</link>
            <guid>2846850</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 01:00:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：尹锡悦就首尔踩踏事故发表电视讲话，宣布全国哀悼】韩联社消息，刚刚，韩国总统尹尹锡悦就首尔踩踏事故发表电视讲话，宣布全国哀悼。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2605563.d.html</link>
            <guid>2846816</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:57:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：尹锡悦将就韩国梨泰院大规模踩踏事故发表全国讲话】据韩联社最新消息，韩国总统尹锡悦将于当地时间30日9时45分就韩国首尔龙山区梨泰院大规模踩踏事故发表全国讲话。当地时间29日晚，韩国首尔龙山区梨泰院发生大规模踩踏事故，据当地消防部门统计，目前事故已造成149人死亡，76人受伤，其中重伤19人。据韩媒报道，韩国总统尹锡悦当地时间30日凌晨就首尔万圣节踩踏事故主持召开紧急事态检查会议，下令事故管理指挥部立即运行，并启动对事故原因的详细调查。据媒体此前报道，有目击者描述，29日晚约有10万人在梨泰院洞一带参加节日聚会。踩踏事件发生在某酒店旁狭窄下行的胡同内，现场人山人海、摩肩接踵。前方有人跌倒后，后方人流跟进，导致严重踩踏。29日正值周末，据韩国警方统计，有超过10万人来到这里聚会。有媒体称，这次事故是自2014年“世越号”客轮沉没事件发生后，在韩国发生的伤亡人数最多的事故。（环球网）]]></title>
            <guid>2846796</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉柏林超级工厂准备大规模扩建 已向德国申请70公顷土地】特斯拉正在为柏林超级工厂的大规模扩建做准备。据报道，特斯拉正在寻求通过申请扩大该工厂的建筑规模来扩大产量。特斯拉已经准备好了一份申请，他们准备清理超过70公顷的土地。特斯拉目前在柏林超级工厂雇佣了约7000人，当产能达到满负荷生产时，预计这一数字将接近1.2万人。现在，随着新的扩张项目出现，特斯拉预计将雇佣更多的工人来补充其在欧洲的生产力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4249401.d.html</link>
            <guid>2846720</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆昨日新增本土确诊病例29例、本土无症状感染者248例】10月29日0时至24时，新疆维吾尔自治区新增本土确诊病例29例，新增本土无症状感染者248例，新增确诊病例治愈出院24例，新增无症状感染者解除隔离医学观察225例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4249348.d.html</link>
            <guid>2846714</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:46:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：首尔市政府已接到270件与梨泰院踩踏事故相关的失踪申报】韩国首尔龙山区梨泰院当地时间29日晚发生大规模踩踏事故。据韩联社30日报道，截至当日早7时，首尔市政府已接到270件与梨泰院踩踏事故相关的失踪申报。目前，首尔市政府已受理了相关申报并转交韩国警方。（环球网）]]></title>
            <guid>2846693</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:43:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三部门印发意见 加强残疾人两项补贴精准管理】近日，民政部、财政部、中国残联印发《关于加强残疾人两项补贴精准管理的意见》，《意见》要求进一步加强补贴政策宣传、进一步落实政策衔接规定、强化数据比对与动态复核、加强补贴资金发放监管、推动补贴档案规范化管理、提升精准管理的保障能力、推动建立容错纠错机制。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2603944.d.html</link>
            <guid>2846625</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一名中国公民在韩国踩踏事故中遇难】10月29日晚，韩国首尔龙山区梨泰院发生大规模踩踏事故。最新消息显示，截至当地时间30日早上6时，已有149人遇难，76人受伤。死者中确认有一名中国公民。记者当地时间30日从中国驻韩国大使馆领侨处获悉，踩踏事故发生后，中国驻韩国大使馆馆对此高度重视，立即启动应急机制，连夜联系韩警方及消防等相关部门了解事故原因及死伤者国籍信息，同时密切关注网络和社交媒体平台是否有中国公民求助情况。截至目前，已确认一名中国公民死亡。中国驻韩国大使馆已要求韩方做好相关善后，并与遇难者家属取得联系，向其表示慰问并将提供积极协助。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>2846600</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑海港口农产品外运协议即将于11月到期】俄罗斯国防当地时间10月29日表示，乌克兰使用无人机和无人舰艇袭击了停泊在黑海港口塞瓦斯托波尔的黑海舰队船只和民用船只，遭袭船只包括俄方参与保障黑海“粮食走廊”安全的船只。俄方随后宣布，即日起无限期暂停执行黑海港口农产品外运协议。针对俄方声明，乌克兰基础设施部发表声明称，乌方准备继续通过黑海粮食通道外运农产品。由于协议即将于11月到期，联合国秘书长古特雷斯28日还在呼吁各方，尽全力争取延长和落实协议，以保障全球粮食安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4248280.d.html</link>
            <guid>2846566</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南多地致信本地在郑州富士康工作人员】据不完全统计，截至2022年10月29日晚间22点30分，河南禹州市、长葛市、沁阳市、许昌市魏都区和西华县等五地发布致在富士康工作人员的公开信，表示做好了当地户籍员工返回家乡的准备。各地均表示，确需返乡者需提前报备，落实“点对点”服务和相应的隔离措施。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4248030.d.html</link>
            <guid>2846544</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆昨日新增11例本土确诊病例 12例本土无症状感染者】据重庆市卫健委发布消息，10月29日0—24时，重庆市新增本土确诊病例11例，其中，永川区10例，8例在隔离管控人员中发现、2例由无症状感染者转为确诊病例；江津区1例，在隔离管控人员中发现。新增本土无症状感染者12例（永川区），11例在隔离管控人员中发现、1例在管控人员中发现。治愈出院本土确诊病例5例（渝北区2例、沙坪坝区1例、南岸区1例、巴南区1例），解除本土无症状感染者医学观察11例（江津区3例、永川区3例、沙坪坝区2例、南岸区1例、渝北区1例、垫江县1例）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2603119.d.html</link>
            <guid>2846513</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保罗·佩洛西已完成颅骨重建手术】据福克斯新闻网当地时间10月29日报道，美国国会众议长南希·佩洛西的丈夫保罗·佩洛西已于29日完成颅骨重建手术，目前正在恢复。据悉，28日凌晨，82岁的保罗·佩洛西在位于旧金山的住宅中遭到不法分子入室袭击，他随后因颅骨骨折接受手术。美媒报道称，嫌疑人原计划的袭击目标为南希·佩洛西。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2846459</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:21:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以岭药业：解郁除烦胶囊和益肾养心安神片均已通过新版医保目录的形式审查】以岭药业近日在业绩说明会上表示，公司去年新获批的两个神经领域处方药解郁除烦胶囊和益肾养心安神片均已通过新版医保目录的形式审查，公司会密切关注后续国家医保相关政策，最终谈判结果以国家医保相关部门公布的最终结果为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4246959.d.html</link>
            <guid>2846456</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六大行三季报出炉 全力支持实体经济】截至10月29日，包括六大行在内的A股上市银行三季度报告已基本披露完毕。整体来看，今年前三季度，六大行归属于母公司股东净利润(归母净利润，下同)均实现同比正增长。在盈利增速保持平稳的同时，从信贷投向看，六大行全力服务实体经济，并强化了对制造业、小微企业、绿色低碳等重点领域的金融支持，实现了与政策的“同频共振”。（经济参考网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2601789.d.html</link>
            <guid>2846455</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2022 00:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：韩国首尔梨泰院踩踏事故遇难者中有2名外国人】韩国首尔龙山区梨泰院当地时间10月29日晚发生大规模踩踏事故，目前死亡人数升至149人，另有150多人受伤。据韩联社30日报道，此次事故遇难者中有2名外国人。 据央视新闻消息，中国驻韩国大使馆说，暂未收到中国公民在事故中伤亡的通报。 针对此次事故，此前报道称，有现场目击者说，当时路上人满为患，不知从何时起，在坡路上方有推力，下坡方向的人群开始被推倒，导致事故发生。韩国总统尹锡悦在就事故做出两次紧急指示后，于当地时间30日凌晨在龙山总统府召开“紧急状况检查会议”。（环球网）]]></title>
            <guid>2846361</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京昨日新增12例本土确诊病例 3例本土无症状感染者】10月29日0时至24时，北京新增12例本土确诊病例和3例无症状感染者（含1例无症状感染者转确诊病例，其中9例已通报），13例隔离观察人员、1例社会面筛查人员，无新增疑似病例；新增5例境外输入确诊病例（含1例无症状感染者转确诊病例）和14例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院17例，解除医学观察的无症状感染者2例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4245710.d.html</link>
            <guid>2846354</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空客第三季度净利润6.67亿欧元 同比增长65%】空中客车公司公布截至9月30日的业绩，今年第三季度总收入为133.09亿欧元，同比增长27%；净利润6.67亿欧元，同比增长65%。前三季度总收入为381.19亿欧元，同比增长8%；净利润25.68亿欧元，同比下降3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4245071.d.html</link>
            <guid>2846233</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海康威视：公司的竞争力在加强 对未来毛利有信心】就今年毛利端出现下滑的情况，海康威视近日在业绩说明会上表示，公司毛利率是各种业务收入组合的结果，因为外部需求疲软，项目出现许多推迟的现象，尤其是毛利质量高的优质项目，因为客户的资金紧张，落地也更犹豫。因为项目落地慢，从业务选择上我们需要更多地往下看，也做一些毛利相对低的业务。此外客户也会在当下更多选择低端产品来购买，这都会影响收入结构。毛利的低迷是经济环境在这个阶段的集中体现，不会是长期性的。后续经济向好一些，业务会再进入到相对正常的状态，收入的结构就会向好。公司的竞争力在加强，我们对未来毛利有信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2600167.d.html</link>
            <guid>2846217</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:41:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹锡悦下令详细调查首尔踩踏事故】据韩媒报道，韩国总统尹锡悦当地时间30日凌晨就首尔万圣节踩踏事故主持召开紧急事态检查会议，下令事故管理指挥部立即运行，并启动对事故原因的详细调查。他还要求相关官员做好遇难者身份识别工作。截至当地时间10月30日早上6点，首尔梨泰院踩踏事故已造成149人遇难，包括2名外国人。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>2846084</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:27:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【远达环保与江苏公司签订党建共建合作协议】10月28日，远达环保与国家电投集团江苏电力有限公司举行党建共建合作协议签约仪式。签约仪式上，双方与会领导、部门负责人围绕科技创新、项目发展、工程建设等方面开展了座谈交流。]]></title>
            <guid>2846001</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【方正电机（德清）有限公司新能源汽车智能驱动系统基地开工】10月29日，方正电机（德清）有限公司新能源汽车智能驱动系统项目举行开工仪式。公司德清新能源汽车智能驱动系统项目总用地600亩，项目规划两期共600万台驱动系统，本次开工的是第一期300万台项目，占地322亩。项目建设的未来工厂将广泛应用数字孪生、物联网、大数据、人工智能、工业互联网等技术，实现产品从客户需求端到全生命周期的数字化设计、智能协同生产、绿色低碳制造和智慧管理管控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2598860.d.html</link>
            <guid>2845991</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例3例、本土无症状感染者84例】2022年10月29日0时至24时，山东省报告新增本土确诊病例3例，其中青岛1例，为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出；枣庄1例，系集中隔离点检出；滨州1例，为省外入鲁人员，系跨区域协查检出。新增本土无症状感染者84例，其中枣庄19例，系集中隔离点检出18例和重点人员筛查检出1例；东营8例，均系集中隔离点检出；济宁8例，均系集中隔离点检出；临沂7例，系集中隔离点检出5例、高风险区检出1例和中风险区检出1例；聊城7例，6例系集中隔离点检出（含1例省外返鲁人员），1例为省外返鲁人员，系重点人员筛查检出；德州6例，系集中隔离点检出3例、重点人员筛查检出1例、高风险区检出1例和主动就检检出1例；淄博5例，系高风险区检出4例和集中隔离点检出1例；威海5例，均系集中隔离点检出；日照5例，均系集中隔离点检出；青岛4例，3例系集中隔离点检出（含1例省外返鲁人员），1例为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出；济南3例，均系集中隔离点检出（含1例省外返鲁人员）；潍坊3例，系社区筛查检出2例和集中隔离点检出1例；滨州3例，系重点人员筛查检出2例（含1例省外返鲁人员）和集中隔离点检出1例；菏泽1例，为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2598819.d.html</link>
            <guid>2845969</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:17:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部农情调度：全国秋粮收获过九成】农业农村部最新农情调度显示，截至目前，全国秋粮已收获11.76亿亩，进度过九成。今年粮食生产稳定向好，夏粮、早稻丰收到手，全年粮食有望再获丰收。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4243365.d.html</link>
            <guid>2845959</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国踩踏事故已致149人遇难 韩国踩踏事故伤亡最多的为20多岁年轻人】据韩媒报道，韩国消防部门称，截至当地时间10月30日早上6点，首尔梨泰院踩踏事故造成149人遇难，包括2名外国人；76人受伤，其中19人重伤、57人轻伤。消防部门和警方正在调查遇难者的身份。据消防部门推测，伤亡人数最多的是20多岁的年轻人。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>2845904</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月30日06时49分在渤海海域（北纬38.88度，东经119.88度）发生3.6级地震，震源深度14千米。]]></title>
            <guid>2845899</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 23:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消防通报南京一商场失火：明火已于凌晨扑灭 未造成人员伤亡】江苏省南京市金盛百货商场火灾续报：现场明火已于凌晨扑灭，火场清理和过火建筑消险等工作有序展开。火灾未造成人员伤亡。起火原因正在进一步调查中。（央视）]]></title>
            <guid>2845898</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海康威视：接受AA投资等机构调研】海康威视发布公告称，2022年10月29日，海康威视接受AA投资等机构调研，并回答了调研机构提出的问题。2022年1至6月份，海康威视的营业收入构成为：视频产品及视频服务占比100.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2597621.d.html</link>
            <guid>2845897</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:57:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布台风蓝色预警：“尼格”强度逐渐加强】据中央气象台网站消息，中央气象台10月30日6时继续发布台风蓝色预警：今年第22号台风“尼格”(强热带风暴级)的中心昨天夜间自东向西越过菲律宾吕宋岛，今天早晨5点钟位于吕宋岛西部近海海面，距离菲律宾马尼拉西北方向约255公里，就是北纬16.4度、东经119.5度，中心附近最大风力有10级(28米/秒)，中心最低气压为982百帕，七级风圈半径130-200公里，十级风圈半径40公里。]]></title>
            <guid>2845892</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:49:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：我国东南部及南部海域将有9-10级大风】据中央气象台网站消息，29日14时至30日02时，东海大部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海大部海域出现了6-8级、阵风9级的东北风，其中台湾海峡部分海域出现了9级、阵风10的大风。]]></title>
            <guid>2845891</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：拓展外贸发展新空间 跨境电商显示巨大市场活力】跨境电商是当前发展速度最快、潜力最大、带动作用最强的外贸新业态。面对复杂多变的贸易环境，跨境电商显示出巨大的市场活力和增长韧性，已成为我国外贸高质量发展的有生力量和新的重要抓手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4241368.d.html</link>
            <guid>2845890</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:29:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【39万亿元，彰显外贸发展澎湃活力】非凡十年，中国外贸交出了亮眼成绩单。货物贸易进出口量连创新高，从2012年的24.4万亿元增加到2021年的39.1万亿元，增量高达14.7万亿元。以人民币计，2021年中国货物贸易进出口总值同比增长21.4%；以美元计，2021年中国进出口规模达6.05万亿美元，这是在2013年首次达到4万亿美元后，连续跨过5万亿美元、6万亿美元两大台阶。从2017年以来，我国已经连续五年保持世界货物贸易第一大国地位。中国不但向全球市场提供物美价廉、琳琅满目的商品，也为各国提供了更广阔的中国市场发展机遇。（经济日报）]]></title>
            <guid>2845889</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度 银行业保险业保持平稳运行】从银保监会获悉：今年以来，银保监会坚持稳字当头、稳中求进，引导银行业保险业全力支持实体经济发展，稳住宏观经济大盘，防范化解重大金融风险，着力实现“稳增长”与“防风险”的平衡，银行业保险业保持平稳运行的良好态势。前三季度，人民币贷款新增18.1万亿元，同比多增1.4万亿元。制造业贷款新增4.2万亿元，同比多增1.8万亿元，贷款平均利率较年初下降0.37个百分点。普惠型涉农贷款余额10.3万亿元，同比增速较各项贷款平均增速高7个百分点，农业保险提供风险保障金额3.6万亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2595747.d.html</link>
            <guid>2845888</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 22:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秋粮收获近九成 全年粮食有望再获丰收】29日从农业农村部获悉：截至目前，秋粮收获近九成。今年粮食生产稳定向好，夏粮、早稻丰收到手，全年粮食有望再获丰收。今年夏粮产量2948亿斤，比上年增加28.7亿斤，早稻产量562.5亿斤，比上年增加2.1亿斤，秋粮有望再获丰收。今年东北、黄淮海、西北地区光温水匹配较好，秋粮长势是近几年最好的，南方高温干旱影响总体有限。（人民日报）]]></title>
            <guid>2845886</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:51:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰宣布与美国政府合作建造该国第一座核电站】波兰总理莫拉维茨基在接受媒体采访时宣布，已选择与美国政府和美国西屋电气公司合作，建造波兰第一座核电站，以此减少煤炭消耗，获得更大程度的能源独立。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4240009.d.html</link>
            <guid>2845885</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:37:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度软件业务收入同比增长9.8%】近日从工信部获悉：前三季度，我国软件和信息技术服务业运行态势平稳，业务收入达到74763亿元，同比增长9.8%，增速与1至8月份持平；利润总额为7930亿元，同比增长2.7%。（人民日报）]]></title>
            <guid>2845884</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度央企营业收入同比增长10.9%】近日从国务院国资委获悉：今年前三季度，中央企业经济运行平稳，效益回升向好。前三季度，央企累计实现营业收入29万亿元，同比增长10.9%。（人民日报）]]></title>
            <guid>2845883</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:25:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月30日04时35分在瓦努阿图群岛（南纬16.10度，东经166.50度）发生5.4级地震，震源深度50千米。]]></title>
            <guid>2845882</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 21:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩累计确诊霍乱病例381例】当地时间10月29日晚，黎巴嫩卫生部通报，过去24小时内，黎巴嫩新增霍乱确诊病例10例，新增死亡病例1例；黎全国累计确诊病例381例，累计死亡17例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2594168.d.html</link>
            <guid>2845881</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同比增长3.3% 深圳“三季报”放榜】深圳市统计局公布深圳前三季度经济数据。根据广东省地区生产总值统一核算结果，2022年1-3季度深圳市地区生产总值为22925.09亿元，同比增长3.3%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqqsmrp4238929.d.html</link>
            <guid>2845880</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国密西西比州宣布延长杰克逊市供水系统紧急状态】美国密西西比州州长泰特·里夫斯28日宣布延长其首府杰克逊市供水系统紧急状态至11月22日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-30/detail-imqmmthc2593444.d.html</link>
            <guid>2845879</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 20:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>