<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2024 21:07:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[德国地学研究中心：巴布亚新几内亚新不列颠地区发生6.2级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwceh3018437.d.html</link>
            <guid>3578242</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦副首相兼外交与侨务大臣与多国外长就地区局势通话】当地时间4月14日，约旦副首相兼外交和侨务大臣萨法迪分别与美国国务卿布林肯、英国外交大臣卡梅伦、瑞典外交大臣比尔斯特伦通电话。萨法迪强调，防止地区局势升级需要停止以色列对加沙地带的袭击，并通过“两国方案”解决巴以冲突，防止战事扩大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwcea7238569.d.html</link>
            <guid>3578222</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 21:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美防长称美国不寻求与伊朗发生冲突】当地时间4月14日，根据美国国防部的声明，美国国防部部长奥斯汀当日与以色列国防部部长加兰特进行通话。奥斯汀强调，美国不寻求与伊朗发生冲突，但将继续采取一切必要行动来保护以色列和美国人员的安全。此外，奥斯汀还向加兰特介绍了美国与伙伴和盟友磋商，加强国际社会应对伊朗行动决心的情况。伊朗驻叙利亚大使馆领事部门建筑4月1日遭导弹袭击，造成至少13人死亡。伊朗和叙利亚说袭击由以色列发动。伊朗伊斯兰革命卫队14日凌晨发表声明，宣布向以色列目标发射了数十枚导弹和无人机。]]></title>
            <guid>3578220</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:59:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员：美国国会在对以色列提供额外资金问题上仍存分歧】当地时间4月14日，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，据美国国会参议院多数党领袖查克·舒默的一位助手透露，目前国会议员们对于如何向以色列提供额外资金的相关问题上仍存在分歧。该名助手还表示，美国总统拜登当日与参议院多数党领袖查克·舒默、参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔、众议院议长迈克·约翰逊和众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯等国会领导人举行了电话会议，讨论了中东当前的局势。据此前消息，美国众议院议长约翰逊已表示众议院将在下周提出某种形式的对以色列援助法案，但具体细节仍在敲定中。]]></title>
            <guid>3578204</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        【CIA请求土耳其成为以伊冲突调解人】美国中央情报局局长威廉·伯恩斯请求土耳其国家情报局局长卡林在以色列和伊朗之间局势升级的背景下进行调解。报道称，“在与美国同行会晤后，卡林与哈马斯代表举行了会谈”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarwcea7237958.d.html</link>
            <guid>3578176</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国海事安全公司Ambrey：以色列国防军在以色列埃拉特附近拦截了一架无人驾驶飞行器。在以色列埃拉特和邻近的亚喀巴观察到前所未有的电子战对抗措施的干扰。]]></title>
            <guid>3578158</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:41:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国驻联合国大使：英国将继续捍卫以色列及其地区伙伴（包括约旦和伊拉克）的安全，对伊朗的袭击后也不例外。]]></title>
            <guid>3578155</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:36:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        【七国集团领导人举行会议协调对伊朗措施】七国集团领导人14日举行视频会议，协调对伊朗袭击以色列的外交回应措施，呼吁各方保持克制并采取行动降低紧张局势。这次会议由七国集团轮值主席国意大利总理梅洛尼召集。七国集团领导人在会后发表的联合声明中说，七国领导人将继续努力稳定形势，避免局势进一步升级，“我们随时准备采取新一轮措施，对破坏该地区稳定的新行动作出反应”。声明说，与会方强烈谴责伊朗对以色列的袭击，向以色列及其人民表示支持，并重申对以色列的安全承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwk3147660.d.html</link>
            <guid>3578130</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:33:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【危地马拉东部发生5.2级地震】根据危地马拉地震、火山、气象和水文国家研究所的消息，当地时间4月14日13时14分，危地马拉东部埃斯昆特拉沿海地区发生5.2级地震，震源深度16.6千米。目前尚无人员伤亡和财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwk3147391.d.html</link>
            <guid>3578116</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:27:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国驻联合国副代表罗伯特·伍德：联合国安理会不能对伊朗的行动置之不理。美国将在未来几天探索采取额外措施在联合国追究伊朗的责任。]]></title>
            <guid>3578098</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总统Isaac Herzog：在遭到伊朗（无人机和导弹）打击的情况下，以方并不寻求（发动）战争。当前的局势需要一个平衡。总理内塔尼亚胡正与全球范围内众多领导对话。我们正头脑冷静地采取行动。]]></title>
            <guid>3578071</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:22:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安理会就伊朗与以色列冲突举行紧急会议 古特雷斯呼吁双方停止敌对行为】当地时间4月14日，联合国安理会应以色列要求举行紧急会议，讨论伊朗对以色列的军事行动。联合国秘书长古特雷斯参与了紧急会议并进行通报。古特雷斯引述以色列和伊朗双方函件内容，再次呼吁以色列和伊朗双方立即停止敌对行为。古特雷斯重申向一国境内发动攻击不符合联合国宪章的原则，对外交馆舍的袭击也违反了国际法。古特雷斯表示：“为和平而努力是我们共同的责任。当前区域甚至全球安全与稳定正在不断遭到破坏，不管中东还是全世界都无法再承受一场战争了。”（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwa5035137.d.html</link>
            <guid>3578052</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特政府声明：沙特外交大臣接到伊朗外交部长的电话，双方讨论了加沙危机持续之际，近期发生的地区局势加剧问题。]]></title>
            <guid>3578027</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国秘书长古特雷斯：中东处于危险边缘，该地区的人民面临着毁灭性全面冲突的真正危险。现在是缓和与降级冲突的时候，是保持最大限度克制的时候。提醒联合国成员国，对任何国家的领土完整或政治独立采取武力是被禁止的。根据国际法，涉及使用武力的报复行为被禁止。我们有责任共同确保加沙立即实现人道停火，无条件释放人质，畅通援助运送。]]></title>
            <guid>3578001</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:05:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[声明显示，沙特外交大臣接到伊朗同行的电话，讨论了最近地区升级事件，同时也谈及了持续的加沙危机。]]></title>
            <guid>3577981</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 20:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温干旱持续 哥伦比亚全国水库平均水位不及正常值的三成】当地时间4月14日，哥伦比亚政府公布哥全国水库水位全景图并表示，受厄尔尼诺现象带来的持续高温及干旱天气影响，该国供水水库的蓄水量持续下降。13日测量显示水库平均水位下降到正常水位的29.96%，逼近27%的供水临界点。哥伦比亚政府呼吁国民改善用水习惯。目前给哥伦比亚首都波哥大供水的两个水库水位已经下降到正常水位的16.91%，波哥大从4月11日开始实行供水配给制。全市分为9个区域，轮流停水24小时，但学校、医院、养老院和其他重要机构将不受限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwe7364906.d.html</link>
            <guid>3577951</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登周日与国会山领导层开会，讨论中东局势】当地时间周日，美国总统拜登与国会参议院民主党（多数派）领导人Schumer、参议院共和党（少数派）领导人McConnell、众议院议长Johnson、众议院民主党（少数派）领导人Jeffries等开会，讨论当前的中东局势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwa5033589.d.html</link>
            <guid>3577933</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:50:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地过渡总统委员会相关成员反对政府通过的该委员会组建法令】当地时间4月13日，组建海地过渡政府总统委员会的政治党派、民间组织以及团队发表声明，反对海地过渡政府12日通过的组建该委员会法令。声明质疑法令与此前各方达成的政治过渡协议内容不符。声明说，海地过渡总统委员会各相关方与加共体达成共识，并于4月3日签署《和平有序过渡政治协议》。但政府通过的法令中没有公布该政治协议，也没有遵守在权力移交进程中做出的承诺，即政府不参与新一届政府的组建，无权提名新总理人选。声明要求海地过渡政府在《公报》上发表《和平有序过渡政治协议》以及有关过渡总统委员会相关方起草的机构组织和运作文件，并按照政治协议内容尽快公布成立过渡总统委员会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwk3144694.d.html</link>
            <guid>3577890</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:40:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称拦截一个自红海进入以色列领空的可疑目标】当地时间14日晚间，以色列国防军发布消息称，以色列空军和海军发现了一个从红海进入以色列领空的可疑空中目标，随即以色列海军导弹舰利用“铁穹”反导系统海军版本“C-Dome”成功将其拦截。以军表示，该目标受到以色列国防军的监视，并未构成威胁，埃拉特及周边地区也没有响起防空警报，无人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwk3144580.d.html</link>
            <guid>3577889</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军公布伊朗导弹对以领土造成破坏的情况】当地时间14日晚间，以色列军方发布的视频及图像内容显示，以色列南部的内瓦蒂姆空军基地（Nevatim Airbase）在13日晚至当日凌晨期间遭到了伊朗弹道导弹袭击，造成了一定的破坏。以军称，该空军基地目前继续正常使用，伊朗发射的导弹对滑行道附近区域的破坏“轻微”。另一枚弹道导弹击中了以色列北部赫尔蒙山区的一条道路，未造成严重破坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwh4138039.d.html</link>
            <guid>3577888</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:28:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致约旦河西岸464名巴勒斯坦人死亡】巴勒斯坦卫生部当地时间14日晚间发布消息称，自12日黎明以来，约旦河西岸有4名巴勒斯坦人被打死，约65名人受伤，其中大多数是被以军的实弹打伤，包括重伤13人。据巴勒斯坦卫生部统计，自新一轮巴以冲突爆发以来，约旦河西岸地区因冲突死亡的巴勒斯坦人已达464人，超过4800人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwk3143954.d.html</link>
            <guid>3577887</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军（IDF）发言人Daniel Hagari：伊朗、伊拉克、也门、黎巴嫩真主党发射了大约350枚火箭，整体携带大约60吨爆炸物。]]></title>
            <guid>3577859</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员称美军13日晚摧毁了多枚伊朗弹道导弹】当地时间4月14日，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，一名美国高级军事官员透露，伊朗13日晚袭击以色列期间，在地中海东部作业的美国舰艇摧毁了4至6枚伊朗弹道导弹，在该地区作业的飞机拦截了70多架朝以色列方向飞去的伊朗无人机。此外，美国陆军“爱国者”导弹发射装置在伊拉克埃尔比勒附近拦截了一枚弹道导弹，该导弹被确定为飞往以色列，据信该导弹的目标不是美国或联军。这名美国高级军事官员表示，美国没有人员伤亡或损失，美军部队仍将继续提供额外的防御支持，以保护中东地区的美军。]]></title>
            <guid>3577848</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 19:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地区银行与美债收益率的负相关程度创2000年1月份编制这一指标以来的最高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwa5029358.d.html</link>
            <guid>3577805</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:58:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时速400公里的CR450动车组正加紧研制，样车计划年内下线】时速400公里的CR450动车组，正加紧研制，样车计划年内下线。CR450动车组的研制是在2017年下线的复兴号中国标准动车组CR400的基础上又一次技术突破，列车运行时速将从350公里提升到400公里。 CR450科技创新工程自2021年启动以来，先后完成了17项新技术部件样机研制，搭载CR400综合检测列车开展57项科研试验，创造了动车组明线单列时速453公里、相对交会时速891公里和隧道交会时速840公里新纪录。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwe7356375.d.html</link>
            <guid>3577773</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋总统与卡塔尔埃米尔就双边关系和地区问题通话】当地时间14日，阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬与卡塔尔国埃米尔（国家元首）塔米姆通电话，讨论了阿卡两国的关系发展以及未来合作机会，共同促进实现两国的发展目标。其间，两国领导人还讨论了共同关心的地区和国际问题，包括中东局势和加沙地带持续的人道主义危机。双方强调，必须加紧努力实现加沙停火，确保根据国际人道主义法规则保护平民。双方还认为，当前迫切需要防止该地区冲突的进一步扩大，应在两国解决方案的基础上追求公正、全面和持久的和平，以确保该地区的稳定与安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwh4130609.d.html</link>
            <guid>3577714</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称袭击黎巴嫩南部地区黎真主党军事设施】以色列国防军当地时间14日晚间发布消息称，在过去的几个小时里，以色列空军袭击了黎巴嫩南部卡法克拉（Kfarkela）、马龙埃尔拉斯（Maroun El Ras）和马尔卡巴（Markaba）地区的真主党军事基地和基础设施。此外，以军还攻击了黎南部马特穆拉（Matmoura）地区的一个真主党观察哨所。黎巴嫩真主党方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwk3138621.d.html</link>
            <guid>3577663</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月15日02时16分在青海海北州门源县（北纬37.78度，东经101.24度）发生4.5级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3577654</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列官员表示，以色列战时内阁中的多数人赞成对伊朗袭击作出反应，但在时间和规模上存在分歧。]]></title>
            <guid>3577653</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:29:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[约旦召见伊朗在阿曼的大使。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvwwk3138333.d.html</link>
            <guid>3577652</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:27:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列外长与埃及外长讨论地区安全事宜】以色列外交部长卡茨当地时间14日在其社交媒体平台表示，已与埃及外长舒克里讨论了伊朗对该地区构成的威胁以及以色列自卫的权利。卡茨强调，伊朗及其附属机构是中东稳定的主要威胁，国际社会应采取行动，遏制伊朗的侵略。他还补充说，两国将“继续共同努力，维护该地区的稳定与安全。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5157135.d.html</link>
            <guid>3577641</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：04月15日02时16分在青海海北州门源县附近（北纬37.75度，东经101.32度）发生4.4级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3577624</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:20:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国外交部长：法国军方在伊朗对以色列的袭击中承担了责任。在伊朗对以色列的袭击中，我们进行了拦截任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqk4257587.d.html</link>
            <guid>3577623</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗最高国家安全委员会就伊朗对以军事行动发表声明】当地时间14日晚，伊朗最高国家安全委员会就伊朗对以色列展开的军事行动发表声明。声明表示，伊朗伊斯兰革命卫队对以色列发动大规模导弹和无人机袭击的原因是以色列越过了伊朗“红线”，违反了《联合国宪章》第2条。伊朗武装部队则是根据《联合国宪章》第51条展开的军事行动，伊朗对侵略者以色列采取了必要的和最低限度的惩罚措施，以确保伊朗国家利益和国家安全。声明说，在这次行动中，伊朗只针对以色列空军、情报机构和军事基地发起打击，避免了袭击以色列的经济和基础设施。目前伊朗没有开展军事行动的计划，如果以色列想以任何手段、在任何层面继续对伊朗采取犯罪行动，它将遭到伊朗至少10倍的回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqh7479713.d.html</link>
            <guid>3577621</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:12:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国外交部就以色列遭到打击召见伊朗官员，谴责伊朗侵犯约旦和伊拉克领空。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqk4255970.d.html</link>
            <guid>3577620</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:12:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴布亚新几内亚莫罗贝省发生河流决堤 当地交通陷入停滞】巴布亚新几内亚工程和公路部长戴维·韦雷当地时间4月15日表示，受持续降雨影响，巴布亚新几内亚莫罗贝省的马克姆河决堤，淹没低地，当地主要高速公路已关闭，交通陷入停滞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3267149.d.html</link>
            <guid>3577619</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 18:08:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦旁遮普省发生一起交通事故 致1死40伤】据巴基斯坦当地媒体报道，当地时间4月14日，在巴基斯坦旁遮普省，一辆客运巴士因刹车失灵坠入深谷，造成1人死亡，另有40人重伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqh7476883.d.html</link>
            <guid>3577590</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:57:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列是否应该立即对伊朗发动报复性袭击？以色列内部意见分歧】内塔尼亚胡政府的极右翼成员强烈呼吁以色列以展示武力的方式回应伊朗对以色列的袭击，而包括战时内阁部长本尼·甘茨在内的其他温和派成员则敦促采取平衡的做法，以避免局势螺旋式升级。尽管安全内阁的一些成员强烈呼吁进行报复，但做出回应的最终决定将由战时内阁的三人（本尼·甘茨、总理内塔尼亚胡、国防部长加兰特）做出。甘茨周日下午宣布，以色列必须加强“战略联盟和区域合作”，以使其能够抵御伊朗的袭击，这可能表明以色列将如何应对。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3265486.d.html</link>
            <guid>3577568</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:52:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家分析丨伊朗对以色列的打击行动有明显象征性和展示性】上海外国语大学中东研究所教授范鸿达分析认为，伊朗今天对以色列的无人机和导弹的袭击带有明显的象征性和展示性，比如远距离的使用无人机显然不会给以色列带来伤害，而且伊朗也不断强调自己报复的有限性。袭击开展后不久，伊朗驻联合国的代表团更是明确表示，伊朗依据国际法进行的自卫打击基本已经完成，只要以色列不再挑衅伊朗，那么伊朗也就不再攻击以色列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5153691.d.html</link>
            <guid>3577564</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国使馆提醒中国公民近期暂勿前往叙利亚】中国驻叙利亚大使馆14日发布安全提醒，提示中国公民近期暂勿前往叙利亚。中国大使馆在安全提醒中说，14日凌晨，伊朗向以色列发射数十枚导弹和无人机，叙利亚安全形势进一步升级。中国驻叙利亚大使馆提醒中国公民近期暂勿前往叙利亚，已在当地的人员和机构请尽快撤离或转移至相对安全区域。如遇紧急情况，请及时报警并与驻叙利亚使馆联系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5153403.d.html</link>
            <guid>3577563</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国会山领导层在进一步援助以色列问题上存在意见分歧】伊朗于是上周末通过无人机和导弹打击以色列境内目标之后，美国众议院议长Johnson表示，他将推动众议院就追加对以色列援助款投票，但并没有就此提供细节信息。Johnson宣称：“众议院共和党成员和（整个）共和党都理解，有必要支持以色列，我们将在接下来一周再次尝试（讨论/投票表决），我们正在研究诸多选项和补充性的（援助款）事宜。”对此，众议院共和党成员Warren Davidson称，国会山应当清醒地认识到，无论伊朗或以色列采取何种行动，都不足以让参议院（在预算草案中）予以投票支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3264955.d.html</link>
            <guid>3577547</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:47:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗对以色列发动袭击后 以军短时间内恐难以进攻拉法】面对加沙最后一座未被以军占领的城市拉法，以色列实际也面临诸多困难，恐怕短期内难以对拉法发动军事行动。一方面，根据当地媒体的分析，目前在拉法，哈马斯仍保有多个营的战斗力，同时还有100多万流离失所的加沙民众，甚至部分被扣押的以色列人员目前可能也在拉法。另一方面，以军为进行休整，以及防备伊朗的袭击，撤离了其在加沙大部分的地面作战部队，仅保留一个旅，这与高峰时期以军在加沙部署数万士兵的规模相去甚远，近期对拉法采取地面攻势力量远远不足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqh7473697.d.html</link>
            <guid>3577486</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:38:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国官员：以色列表示不寻求就伊朗袭击升级局势】美国官员称，以色列表示不寻求就伊朗袭击升级局势。伊朗未提前警告我们周六晚间进行袭击，伊朗在周六袭击中发射了100枚弹道导弹。美国已通过瑞士渠道与伊朗保持联系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqk4248307.d.html</link>
            <guid>3577465</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:29:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[约旦外交部长：召见伊朗大使以抗议伊朗对约旦的言论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqk4247299.d.html</link>
            <guid>3577434</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:23:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击努赛赖特难民营 已致5人死亡】据巴勒斯坦当地多家媒体报道，当地时间14日，以色列国防军袭击了位于加沙地带中部努赛赖特难民营的一所房屋，目前已造成5人死亡，另有多人受伤。截至目前，以色列方面暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5150577.d.html</link>
            <guid>3577433</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:23:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安理会将应以色列要求举行紧急会议】安理会将在当地时间14日下午4时（北京时间15日凌晨4时举行特别会议），会议由以色列要求，在轮值主席国马耳他协调后，确定下午召开。联合国秘书长古特雷斯将出席当天的安理会会议，并将在安理会进行通报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5150347.d.html</link>
            <guid>3577432</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦国王与美国总统通电话 讨论中东地区局势】当地时间4月14日，约旦国王阿卜杜拉二世与美国总统拜登通电话，双方讨论了中东地区的最新事态发展以及为减少加沙局势升级和达成停火所做的努力。阿卜杜拉二世强调需要立即停止地区的局势升级，并警告说以色列的任何升级措施都将导致该地区的冲突范围扩大。他强调，立即停止针对加沙袭击是阻止局势升级并保护该地区的方法。他还强调，约旦不会成为地区战争的舞台，并再次警告以色列袭击加沙和约旦河西岸局势持续升级将会带来严重后果。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3261361.d.html</link>
            <guid>3577376</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:13:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列总统赫尔佐格称在伊朗“宣战”后以色列考虑所有选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5149513.d.html</link>
            <guid>3577367</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:12:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国总理朔尔茨：德中企业在“氢”技术领域的合作令人印象深刻】德国总理朔尔茨14日表示，德中企业在“氢”技术领域的合作给他留下深刻印象，德方愿继续深化德中友好交往，推动双方合作迈上新台阶。14日上午，朔尔茨乘飞机抵达重庆，开始对华正式访问。当天，朔尔茨参观了中德合资企业、中德水监测项目等，并与相关企业、机构代表在现场进行了互动交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5148835.d.html</link>
            <guid>3577355</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 17:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外长与美国国务卿通电话 土方担忧地区危机进一步升级】据土耳其外交消息人士透露，土耳其外长菲丹当地时间4月14日与美国国务卿布林肯通电话。双方就伊朗对以色列实施报复性袭击后的当前地区局势进行了讨论。菲丹强调，土方对该地区危机升级和蔓延的可能性感到担忧。菲丹表示，问题的根源是加沙战争，应立刻宣布停火，并向加沙不间断地提供人道主义援助，否则地区危机还将继续加剧。菲丹还表示，对以色列有影响的国家应该发出最准确的信息，防止紧张局势升级。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3258961.d.html</link>
            <guid>3577347</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:52:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列战时内阁最早可能在今晚对伊朗的袭击作出回应，该内阁的会议仍在进行中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3258779.d.html</link>
            <guid>3577345</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗洪灾致33人死亡】阿富汗官员14日说，阿部分地区12日以来出现的强降雨引发洪水灾害，造成33人死亡、27人受伤。阿富汗临时政府国家灾难管理部门发言人贾南·赛义克告诉记者，首都喀布尔、帕尔旺省、乌鲁兹甘省等多地出现强降雨及降雪，洪水破坏了600多幢房屋。截至目前，救援机构已向约2．3万个受洪灾影响家庭提供人道主义援助。救援工作目前仍在进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqk4241075.d.html</link>
            <guid>3577342</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【由于供过于求 波兰限制风能和太阳能发电厂的产量】由于电力供应过剩，波兰周日下令削减可再生能源发电量，减产规模创下该国历史记录。波兰国家电网运营商波兰电力公司(Polskie Sieci Elektroenergetyczne SA)在其网站上表示，在周末需求减少的情况下，晴朗多风的天气增加了太阳能电池板和风力涡轮机的产量，引发了平衡国家电力系统的需要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3258276.d.html</link>
            <guid>3577341</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其外长Fidan与美国国务卿布林肯通电话，讨论以色列与伊朗问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqk4240783.d.html</link>
            <guid>3577340</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:42:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴基斯坦外交部：有沙特外长领导的沙特代表团将于4月15日至16日访问巴基斯坦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5145926.d.html</link>
            <guid>3577338</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:37:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本计划针对APP Store操纵问题加重对苹果公司的罚款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqk4240128.d.html</link>
            <guid>3577337</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外交部：在伊朗打击以色列前 土方曾与美伊进行接触】土耳其外交部当地时间4月14日发表声明称，伊朗对以色列的报复以及随后局势的发展再次表明，事态可能会迅速升级为一场地区战争。声明称，长期以来，土耳其一直在提醒有关各方，巴以冲突有扩大和升级的风险。以色列袭击伊朗驻叙使馆领事处，违反了国际法，也证明了土方的担忧。声明透露，伊朗报复行动发生前，土耳其曾分别与伊朗和美国当局接触，呼吁双方保持克制。双方的相互期望和信息也通过土耳其进行传达。在这个过程中，土耳其已采取必要举措，防止事态升级。声明强调，当地时间14日，土方已向伊朗当局和对以色列有影响力的西方国家传达了明确信息，要求各方采取行动避免局势进一步升级。土耳其将继续努力，防止引发永久破坏地区稳定并导致更大全球冲突的进程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3257332.d.html</link>
            <guid>3577333</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:34:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刚果（金）奎卢省发生山体滑坡 至少12人死亡】刚果（金）奎卢省地方官员4月14日表示，当地时间4月13日，位于刚果（金）西南部奎卢省的迪巴亚卢布韦公社，大雨引发当地一峡谷发生山体滑坡，造成至少12人死亡、逾50人失踪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3257247.d.html</link>
            <guid>3577332</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称正召集两个预备役旅在加沙地带前线开展行动】当地时间14日晚间，以色列国防军在一份简短的声明中表示，根据形势评估，以军正在召集大约两个预备役旅在加沙地带前线开展行动，并称他们的入伍将使以军能够继续做好保卫以色列国和维护居民安全的准备。据多家以色列媒体本月7日报道，以色列国防军在包括汗尤尼斯在内的加沙地带南部连续进行4个月的战斗之后，于7日撤出了大部分的地面部队。加沙地带目前仅留一个旅，来防止加沙民众返回加沙北部。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5144389.d.html</link>
            <guid>3577330</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洛阳钼业：新“国九条”为上市公司创造更加良好的发展环境，针对性、可操作性均很强】洛阳钼业董事长袁宏林日前表示，《国务院关于加强监管防范风险推动资本市场高质量发展的若干意见》（简称新“国九条”）突出强监管、防风险、促高质量发展主线。建立全方位立体化的监管体系，将推动我国资本市场生态优化，助推资本市场功能更好发挥，更好服务国家战略和中小、民营企业发展壮大，也为上市公司创造了更加良好的发展环境。袁宏林表示，新“国九条”分阶段规划了资本市场发展目标，分别是未来五年、2035年和本世纪中叶。短期目标符合当前我国资本市场发展的实际情况，脚踏实地，针对性、可操作性均很强，中长期目标与党的二十大报告对中国式现代化的部署保持一致，体现了资本市场建设是社会主义现代化强国建设的不可或缺的重要组成部分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqn3255591.d.html</link>
            <guid>3577328</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:20:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯与伊朗两国外长通电话 强调加沙地带应立即实现停火】当地时间4月14日，俄罗斯外交部通报称，俄外长拉夫罗夫当天与伊朗外长阿卜杜拉希扬通电话，双方主要讨论了中东局势。阿卜杜拉希扬向俄方通报了对以色列采取的回击措施。拉夫罗夫表示，新的挑衅行为可能引发中东局势紧张程度加剧。双方还再次强调了在加沙地带立即实现停火的必要性，同时应解决该地区的人道主义问题，为冲突方按照联合国相关决议开展直接对话创造条件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5143687.d.html</link>
            <guid>3577327</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总统：伊朗对以色列的袭击是“宣战” 但以色列将保持克制】以色列总统赫尔佐格表示，伊朗对以色列的袭击是“宣战”。他说：“我们昨晚受到了来自中东四个角落的袭击，伊朗及其代理人向我们射击，发射了导弹、弹道导弹、无人机和巡航导弹。”“这就像一场真正的战争。我的意思是，这是宣战。”“世界领导人需要向伊朗政权明确表示，其行为是不可接受的。”他补充说，以色列将保持克制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5143605.d.html</link>
            <guid>3577326</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美军在上周六（4月13日）行动中侦测到4枚伊朗飞弹。美国军舰卡尼号（Carney）摧毁一枚伊朗发射的飞弹，军舰Arleigh摧毁另外三枚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvsqe5143262.d.html</link>
            <guid>3577325</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非复活节期间逮捕近4000名非法越境者】南非边境管理局14日在比勒陀利亚举行媒体简报会通报，今年复活节期间，南非各口岸边境管理部门共计逮捕近4000名试图非法进入南非境内的外国人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvnhk7588476.d.html</link>
            <guid>3577321</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:02:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲委员会就伊朗对以色列的袭击发表声明，七国集团（G7）呼吁所有方面保持最大的克制，呼吁伊朗及其代理人“完全停止”袭击。G7集团及其合作伙伴将考虑对伊朗实施更多制裁，将考虑对伊朗的无人机和导弹计划实施制裁。G7集团重申对以色列安全的坚定承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-15/detail-inarvnhh5272537.d.html</link>
            <guid>3577320</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 16:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩洛哥海军在该国西南部海域拦截118名偷渡者】当地时间4月14日，摩洛哥海军在该国南部城镇塔尔法亚西南方海域拦截了两艘载有偷渡者的船只，两艘船上共载有118名偷渡者，包括9名妇女和3名未成年人。据调查，这些偷渡者来自亚洲和撒哈拉以南非洲国家，被拦截时正打算前往西班牙加那利群岛。摩军方对其中一些健康状况不佳者进行了必要的救护，并按照法律程序对这些偷渡者作出相应处理。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5271827.d.html</link>
            <guid>3577314</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:57:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        英国外交大臣卡梅伦称在与伊朗外长的通话中，以最严厉的措辞谴责伊朗对以色列的攻击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5271749.d.html</link>
            <guid>3577313</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:56:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿曼山洪暴发致12人死亡 救援行动仍在继续】受强降雨影响，阿曼北部地区当地时间14日暴发山洪灾害。当天下午，阿曼国家应急管理委员会发布消息称，本次山洪灾害已造成12人死亡，包括9名学生、2名本地居民和1名外籍人士。阿曼皇家警察局通报称，正在全力救援受困在山区中的20人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5271695.d.html</link>
            <guid>3577312</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:55:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军宣布延长民众集会限制措施至4月15日23时】以色列国防军当地时间14日晚表示，13日晚以军在伊朗导弹和无人机袭击前发布的集会限制措施将持续到下周一（4月15日）23时。以色列国防军表示，“经过形势评估，国土防线司令部（Home Front Command）的防御准则保持不变并继续有效。”该限制措施禁止全国范围内举行教育活动，并将集会人数限制在1000人以内。在某些地区，例如靠近加沙和黎以边境的地方，存在更严格的集会限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5271512.d.html</link>
            <guid>3577310</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:52:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫称，总统拜登与七国集团（G7）首脑举行视频会议；G7首脑们重申对以色列的安全承诺；G7首脑谴责伊朗打击以色列的做法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5271384.d.html</link>
            <guid>3577309</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧佩克+密切关注以色列对伊朗空袭的潜在反应】据标普全球报道，一位不愿透露姓名的欧佩克代表表示，伊朗袭击的后果将至关重要，如果以色列决定升级局势，这将是一个麻烦的局面。不过，另一位消息人士淡化了风险，指出伊朗常驻联合国代表团在X上发表的声明称，目前的打击只是一次性的，除非以色列还击。欧佩克+部长们定于6月1日在维也纳召开下次会议。一位代表表示，目前尚未计划召开紧急会议]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhq3383044.d.html</link>
            <guid>3577308</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:50:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：美国等待以色列就伊朗袭击事件下一步行动做出决定】美国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比表示，美国正在等待以色列战时内阁就伊朗袭击后采取下一步措施的决定，华盛顿认为这是一个主权决定。柯比指出，几乎伊朗发射的所有导弹都没有击中目标。他还强调，美国已经展示了其在中东的领导地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhn4363213.d.html</link>
            <guid>3577307</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:49:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗驻黎巴嫩大使：如果以色列试图回应伊朗针对该政权的报复行动，那么以色列将犯下“最大的错误”。]]></title>
            <guid>3577303</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:43:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼南苏拉威西省山体滑坡已致19人死亡】印尼抗灾部门当地时间14日消息，南苏拉威西省塔纳托拉雅县13日晚发生山体滑坡灾害，目前已致19人死亡，另有2人失踪。搜救工作仍在进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhn4362538.d.html</link>
            <guid>3577301</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:39:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美众议院议长：将于下周尝试通过向以色列提供额外援助的法案】当地时间4月14日，据美国有线电视新闻网（CNN）报道，美国国会众议院议长约翰逊当日表示，众议院将于下周尝试通过向以色列提供额外援助的法案，但细节尚未最终确定。约翰逊称，他很高兴看到美国在回应伊朗袭击以色列时“表现出决心”，众议院两党议员了解美国支持以色列的必要性，目前众议院正在就向以色列提供支持的方案细节进行汇总。此外，美国国会参议院多数党领袖查克·舒默13日曾表示，众议院应该推动参议院两党此前通过的国家安全补充法案，其中包括向以色列提供资金。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhq3381568.d.html</link>
            <guid>3577299</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:32:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[消息人士：联合国安理会尚未有人就伊朗袭击提出决议草案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5269786.d.html</link>
            <guid>3577298</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[提醒：周日（4月14日），（南亚）孟加拉国股市延续4月9日收盘以来的休市状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhn4361923.d.html</link>
            <guid>3577297</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:32:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[私募股权巨头CVC Capital Partners定于下周一在阿姆斯特丹启动IPO，希望获得约130亿至150亿欧元的估值。]]></title>
            <guid>3577295</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列防长：伊朗的袭击是以色列建立反伊朗联盟的机会】当地时间14日，以色列国防部长加兰特在视察13日晚参与拦截伊朗导弹的“箭-3 ”导弹防御系统时表示，以色列经历了“最具戏剧性的夜晚”，并表示此次袭击是建立反伊朗联盟的机会。加兰特称，以色列与美国等国建立了强有力的联盟，与这些国家国防机构之间协调一致，结果是来自伊朗的威胁被完全遏制。美国驻以色列大使杰克·卢也出席了视察“箭-3”导弹防御系统的活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhq3381105.d.html</link>
            <guid>3577291</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:27:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织(IMF)总裁格奥尔基耶娃表示，以色列与伊朗冲突迄今所造成的经济影响是温和的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5269281.d.html</link>
            <guid>3577290</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:26:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外交部召见英法德三国大使】伊朗外交部14日说，当天召见了英国、法国和德国驻伊朗大使，原因是这些国家的一些官员在伊朗回应以色列针对伊方的行动时，采取了“不负责任的立场”。伊朗外交部发表声明说，伊朗外交部官员当天向上述三国大使指出以色列违反国际法和国际准则的行为，表示三国在以色列空袭伊朗驻叙利亚外交机构以及伊朗合法行使自卫权的问题上采取双重标准。伊朗外交部说，伊朗对以色列采取的军事行动是在行使自卫权的框架内进行的，是对以色列犯下的一系列“罪行”作出的回应。伊朗坚决捍卫其主权和领土完整以及国家利益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5269270.d.html</link>
            <guid>3577289</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦暴雨造成至少30人死亡】巴基斯坦官员14日说，过去48小时，暴雨引发的各类灾害已造成至少30人死亡、多人受伤。巴基斯坦国家灾害管理局官员穆罕默德·奥马尔告诉新华社记者，巴东部旁遮普省是受灾最严重地区，暴雨引发的各类灾害在该省造成至少17人死亡、6人受伤。西南部俾路支省有8人死亡，西北部开伯尔－普什图省有至少5人死亡、10多人受伤。暴雨还导致部分地区房屋损毁，多条公路因灾断行。巴军方、政府和民间组织等正在灾区展开救援。巴气象部门预计，未来24小时内，该国部分地区仍将出现大雨和雷暴天气，山洪及山体滑坡灾害风险较大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhk7584423.d.html</link>
            <guid>3577288</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登与G7领导人讨论对伊朗袭击的外交回应】美国总统拜登星期天将会晤七国集团领导人，讨论他所说的对伊朗袭击以色列的“紧急外交回应”。对“外交”的强调表明，拜登正寻求对伊朗发动的无人机和导弹袭击作出非军事回应，寻求办法遏制爆发更广泛战争的风险。拜登星期六晚间在与以色列总理内塔尼亚胡的电话中明确表示，美国不会参与针对伊朗的进攻行动，他鼓励以色列总理内塔尼亚胡把成功拦截伊朗的武器视为一场胜利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5268360.d.html</link>
            <guid>3577287</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁首都利马附近发生4.8级地震】据秘鲁地球物理研究所消息，当地时间4月14日8时56分，秘鲁首都利马附近的卡亚俄市发生里氏4.8级地震，震中位于卡亚俄西南32公里，震源深度为34公里，利马都会区多地有震感。目前尚无有关人员伤亡和财产损失的报告。秘鲁海军水文与航海局已排除地震引发海啸的可能。秘鲁位于环太平洋地震带，属地震多发国家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhq3379979.d.html</link>
            <guid>3577286</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:16:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗对以色列进行军事打击后 国际社会敦促有关各方保持克制】当地时间13日，伊朗伊斯兰革命卫队发表声明称，为了回应以色列的累累罪行，包括袭击伊朗驻叙使馆领事处并导致多名伊朗军事人员死亡，伊朗伊斯兰革命卫队使用无人机和导弹，对以色列目标展开打击行动。对于伊朗的这次打击行动，国际社会纷纷表态，敦促各方保持克制。当地时间14日，联合国安理会将举行紧急会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhq3379927.d.html</link>
            <guid>3577285</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:15:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列称，“后方防务政策”延长至下周一深夜。此前以色列后方司令部修改防御指引，取消所有教育活动，限制部分地区的人口聚集规模。]]></title>
            <guid>3577284</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:13:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长Johnson：众议院计划本周（4月14-19日）投票表决一份关于救助以色列的草案。]]></title>
            <guid>3577283</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科威特航空宣布恢复飞往贝鲁特和安曼的商业航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhh5267697.d.html</link>
            <guid>3577282</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军公布击落伊朗无人机和导弹视频】以色列军方今天（4月14日）公布据称记录了“以军战机击落伊朗向以色列发射的多架无人机和导弹”的视频，以及多张以军战机图片。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-14/detail-inarvnhk7582900.d.html</link>
            <guid>3577281</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 15:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>