<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 06:10:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉及保密管理失职 日本海上自卫队幕僚长或将辞职】日本政府消息人士披露，由于海上自卫队多艘护卫舰上存在涉密信息管理不当问题，海上自卫队最高长官、幕僚长酒井良正在考虑引咎辞职。按照这名消息人士说法，防卫省已查明海上自卫队和陆上自卫队存在涉密信息管理不当问题。此外，航空自卫队和防卫省统合幕僚监部疑似存在类似问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusk4914323.d.html</link>
            <guid>3685408</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国国民议会选举第二轮投票开始】当地时间7月7日，法国国民议会选举第二轮投票开始。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusf5428444.d.html</link>
            <guid>3685407</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:06:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击加沙地带多地 造成至少15人死亡】 据央视新闻， 当地时间7月6日晚间至7日凌晨，以色列部队对加沙地带多地进行了空袭和炮击，造成至少15人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusi2205381.d.html</link>
            <guid>3685406</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:05:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆霍尔果斯口岸通行中欧班列突破4000列】7月6日，一列满载着日用百货、家用电器、服装面料等货物的中欧班列从新疆霍尔果斯站缓缓开出，驶往波兰马拉舍维奇，至此，今年经霍尔果斯出入境的中欧班列超过4000列。同比去年提前了3天。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusf5426045.d.html</link>
            <guid>3685405</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【东莞中堂镇消防通报一工厂发生火灾】中堂镇消防救援支队中堂大队7日通报：2024年7月7日11:35时许，位于中堂镇东向村一工厂发生火灾，过火面积约300平方米，目前火势已经控制，无人员伤亡，现场无人员被困，有人身体不适送医院检查，情况稳定。事故原因正在核查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusi2202356.d.html</link>
            <guid>3685404</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:53:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛微电子：公司北京FAB3及在深圳、怀柔新建的产线均将不断加大本土采购供应】 赛微电子7月7日在互动平台表示，公司一直在加大关键原材料及生产工艺设备的采购及储备力度，同时积极加强与本土自主可控厂商的合作。随着国内材料、设备厂商的实力逐步增强，公司北京FAB3及在深圳、怀柔新建的产线，均将不断加大本土采购供应，进一步提高国产化比例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusk4907108.d.html</link>
            <guid>3685403</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:46:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[孟加拉国6月通胀年率增长9.72%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusn0401297.d.html</link>
            <guid>3685402</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:36:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东启动防汛四级应急响应】 山东省防汛抗旱指挥部7月7日发布通知：受副高边缘暖湿气流和冷空气共同影响，预计7日白天到夜间，菏泽东部、济宁、枣庄、临沂、日照和青岛南部有暴雨局部大暴雨并伴有雷电，泰安、济南南部、淄博南部、潍坊南部、烟台南部和威海南部有中雨局部大雨或暴雨。受其影响，山东省沂河、沭河可能发生编号洪水，南四湖将出现明显涨水过程，部分河道可能发生超警洪水。根据《山东省防汛抗旱应急预案》，经会商研判，省防指决定7月7日10时，针对青岛、枣庄、济宁、日照、临沂等五市启动防汛四级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusn0401189.d.html</link>
            <guid>3685401</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东菏泽双预警齐发，局地可能出现龙卷、冰雹等极端灾害性天气】菏泽市气象台7月7日11时23分发布强对流黄色预警：预计7日下午到8日夜间，菏泽市所辖县区将出现强对流天气，雷雨地区雷雨时阵风8~10级，局地11~12级，最大1小时降水量60~90毫米，局地可能出现龙卷、冰雹等极端灾害性天气。此外，菏泽市气象台7日11时33分发布暴雨黄色预警：受副高边缘暖湿气流和冷空气共同影响，预计7日下午至8日夜间，菏泽市所辖县区将有大到暴雨，局部大暴雨并伴有雷电，过程降水量80~150毫米，局地180毫米以上，最大小时雨强60~90毫米。此次过程短时雨强和累积雨量大，暴雨灾害风险等级高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusi2197323.d.html</link>
            <guid>3685400</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:29:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆巴音郭楞州尉犁县发生3.2级地震，震源深度18千米】中国地震台网正式测定：07月07日13时15分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.87度，东经84.16度）发生3.2级地震，震源深度18千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusi2196729.d.html</link>
            <guid>3685399</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【影片《默杀》票房突破3亿】 据灯塔专业版实时数据，截至7月7日13时16分，影片《默杀》票房突破3亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusi2195726.d.html</link>
            <guid>3685398</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑文灿请辞海基会董事长】台湾海基会董事长、桃园市前市长郑文灿涉犯贪污、洗钱等罪，法院6日裁定500万元新台币交保。海基会今（7）日表示，郑文灿已请辞董事长职务。 （看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusk4900095.d.html</link>
            <guid>3685397</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃陇南暴雨红色预警降为黄色预警】陇南市气象台2024年07月07日12时18分将暴雨红色预警信号降级为暴雨黄色预警信号：预计7日下午到夜间，陇南成县、徽县、两当县、文县、康县部分地方以及武都区裕河、五马、枫相等南部乡镇降水持续，但强度有所减弱，将出现暴雨。请注意防范由强降水可能引发的中小河流洪水、山洪及滑坡、泥石流、城市积涝等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusn0396728.d.html</link>
            <guid>3685396</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布山洪灾害橙色预警】陕西省水利厅与陕西省气象局联合发布山洪灾害气象预警：预计7月7日11时至8日11时，鄠邑区、周至县、太白县、南郑区、城固县、洋县、勉县、宁强县、略阳县、留坝县、佛坪县、宁陕县等县（区）发生山洪灾害可能性大（橙色预警），阎良区、临潼区、印台区、渭滨区、陈仓区、凤翔区、岐山县、扶风县、眉县、凤县、杨陵区、武功县、兴平市、临渭区、华州区、潼关县、大荔县、合阳县、澄城县、蒲城县、白水县、富平县、华阴市、汉台区、镇巴县、商州区、洛南县、丹凤县、山阳县、柞水县等县（市、区）发生山洪灾害可能性较大（黄色预警），新城区、碑林区、莲湖区、灞桥区、未央区、雁塔区、长安区、高陵区、蓝田县、王益区、耀州区、宜君县、金台区、陇县、千阳县、麟游县、秦都区、渭城区、三原县、泾阳县、乾县、礼泉县、永寿县、旬邑县、淳化县、彬州市、韩城市、洛川县、黄龙县、西乡县、汉滨区、石泉县、旬阳市、商南县、镇安县等县（市、区）有可能发生山洪灾害（蓝色预警），各级水利部门要加强山洪隐患巡查排查，做好山洪灾害站点监测，及时发布区域风险预警信息，提请地方政府依法提前组织人员安全转移避险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusi2194832.d.html</link>
            <guid>3685395</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚光科技：最近与特殊机构客户签署的1.23亿元备产订单对应的是低轨卫星相关产品】 亚光科技7月5日在机构调研时表示，最近公司与特殊机构客户签署的1.23亿元备产订单对应的是低轨卫星相关产品，主要是微波模块与组件。此外，公司表示，公司芯片业务主要涉及设计与测试、封装等后道工序，目前芯片产能相对饱和。微波电路及组件产线尚未满产。对于现有产线，公司准备在已有技术工艺和制造平台的基础上，进一步提升智能制造水平，向高密度集成化等方向持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusk4898506.d.html</link>
            <guid>3685394</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:15:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年美国枪支暴力已致8700多人死亡】7月6日，美国肯塔基州发生一起枪支暴力事件，导致4人死亡，3人受伤。嫌疑人随后自杀身亡。据美国“枪支暴力档案”网站公布的数据，截至7月6日，美国今年已发生276起大规模枪击事件。“枪支暴力档案”网站将大规模枪击事件定义为造成4人或4人以上受伤或死亡的事件，其中不包括行凶者。2024年美国枪支暴力已导致超过8700人死亡。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusn0395551.d.html</link>
            <guid>3685393</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:15:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京开展夏夜治安巡查行动 严查出租屋等重点区域】北京警方于7月6日启动全市夏夜治安巡查宣防第一次集中统一行动。针对夏季社会治安规律和夜间警情案件特点、社会秩序突出问题，围绕重点部位、人员密集场所和治安复杂、案件易发等区域，特别是对出租房屋持续加大安全隐患排查整治力度，进一步加强社会监督，鼓励广大市民群众积极举报违规违法出租问题，共同维护“房安全、人安居”的良好社会治安环境。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusk4894601.d.html</link>
            <guid>3685391</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一生日派对发生大规模枪击事件 造成8人死伤】据美国有线电视新闻网(CNN)及美联社报道，美国肯塔基州弗洛伦斯市警方表示，该市当地时间6日凌晨举行的一场生日派对上，发生大规模枪击事件，造成包括1名嫌疑人在内的5人死亡、3人受伤。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusn0391548.d.html</link>
            <guid>3685390</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:00:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纪念全民族抗战爆发87周年仪式在京举行 尹力主持】纪念全民族抗战爆发87周年仪式7日上午在中国人民抗日战争纪念馆举行。中共中央政治局委员、北京市委书记尹力主持纪念仪式。上午9时，纪念仪式在雄壮的国歌声中开始。首都学生代表饱含深情地朗诵了抗战诗文，首都大学生合唱团演唱了歌曲《团结就是力量》《没有共产党就没有新中国》，表达了年轻一代传承英烈精神，积极投身中国式现代化建设，立志为全面推进强国建设、民族复兴伟业贡献力量的坚定信念信心。中央有关部门、中央军委政治工作部和北京市负责同志，在京参加过抗日战争的老战士老同志及抗战将领亲属代表、抗战烈士遗属代表，首都学生、部队官兵、干部群众等各界代表约500人参加。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchusi2191313.d.html</link>
            <guid>3685389</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛新锂能：近期暂无检修计划】对于雨季来临，公司是否有检修计划的提问，盛新锂能在互动平台表示，目前公司生产情况正常，近期暂无检修计划，同时公司也将持续做好安全生产工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkm2319213.d.html</link>
            <guid>3685387</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:46:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【违规代持债券，海南一私募被监管采取责令改正措施】7月7日，证监会官网信息显示，海南千寻私募基金管理有限公司因通过债券交易为他人代持债券等问题，被海南证监局采取责令改正的监管措施，并记入资本市场诚信档案数据库。此外，海南证监局还对海南千寻私募基金管理有限公司法定代表人、总经理、投资总监叶挺、合规风控负责人唐代毅采取出具警示函措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkm2318461.d.html</link>
            <guid>3685386</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:42:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局再次召开专题会议，再部署再落实汛期气象服务工作】7月7日，中国气象局再次召开专题会议，再部署再落实汛期气象服务工作。局党组书记、局长陈振林出席会议，局党组成员、副局长熊绍员作部署。会议指出，当前防汛救灾抢险形势异常严峻，要深入贯彻落实习近平总书记重要指示精神，按照党中央、国务院决策部署，继续发扬连续作战、不怕疲劳的作风，全力做好汛期气象服务各项工作，切实筑牢气象防灾减灾第一道防线。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0513371.d.html</link>
            <guid>3685385</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:28:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里巴巴首批救灾物资送达湖南灾区】7月7日中午消息，阿里巴巴公益基金会启动内部应急救援响应机制，联合天猫超市和菜鸟，连夜向湖南省岳阳市华容县洞庭湖决堤灾区提供救援物资。7日早9点15分，装载649箱饼干、1200箱饮用水、940箱八宝粥等首批价值50万元的救援物资，运抵华容县防汛抗旱指挥部。阿里巴巴也成为省外第一家送抵物资到现场的企业。 阿里巴巴方面表示，公司应急救灾小组正持续关注华容县洞庭湖决堤灾情，会尽公司所能帮受灾群众一起渡过难关。 据悉，为援助湖南今年水灾灾区，阿里巴巴方面此前已向湖南平江县和泸溪县援助超过16万件食品物资，超过20吨纯净水。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkm2314872.d.html</link>
            <guid>3685384</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:26:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洞庭湖决口双向封堵超过75米】7月5日16时许，湖南省华容县团洲垸洞庭湖一线堤防发生管涌险情。17时48分，紧急封堵失败后堤坝决堤。6日下午，封堵合龙工作开始推进。截至7月7日12时，洞庭湖决口双向封堵超过75米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn5015274.d.html</link>
            <guid>3685383</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抢险封堵现场高温、风大、水深 洞庭湖大堤决口警惕新管涌】7月5日下午，湖南省华容县团洲垸洞庭湖一线堤防发生管涌，随后出现决口。洞庭湖水不断涌入，造成垸区被淹，溃口宽一度超过220米。昨天下午，内外水位基本持平之后，现场全面开展封堵作业。记者了解到，有三个情况值得关注：一是封堵作业要在高温天气情况下进行；二是现场风较大，长时间高水位浸泡和风浪拍打，要警惕堤坝出现新的管涌险情；三是决口水深在10米左右，封堵工作量比较大。目前，各项工作正在紧张有序推进中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0510286.d.html</link>
            <guid>3685382</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:18:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江持续高温，局部40度以上】受副热带高压控制，近期浙江气温较高，预计今天明天全省大部分地区最高气温可达37-39度，局部40度以上。截止今日12:10分，全省共发布72条高温橙色预警，希望各有关方面注意做好防暑降温工作。（浙江发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0510114.d.html</link>
            <guid>3685381</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国将从尼日尔撤军】据法新社柏林7月6日报道，德国国防部6日表示，在与萨赫勒国家尼日尔军政权谈判失败后，德国军队将于8月31日停止运营其在尼日尔的空运基地。 该部补充说，仍驻扎在尼日尔的德国联邦国防军士兵将于8月31日前撤离。 德国国防部和外交部共同与尼日尔开展的军事合作也将终止。 报道称，2023年7月26日政变后上台的尼日尔军政权拉近了与俄罗斯和伊朗的关系，疏远了前殖民大国法国以及美国。这一事态发展与邻国马里和布基纳法索的情况类似。 5月底，德国和尼日尔达成一项临时协议，允许德国联邦国防军继续运营其位于尼亚美的航空运输基地，直至8月31日。然而，两国关于延长这一运营权的谈判没有成功，主要原因是驻扎在那里的人员不再享有起诉豁免权。 报道称，该基地目前只有38名联邦国防军士兵，还有33名德国和外国公司雇员。该基地主要可用于撤离在非洲的德国公民。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0507062.d.html</link>
            <guid>3685380</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被传“离开俄罗斯”的俄前副防长舍夫佐娃现身受访，否认传闻】综合塔斯社、《报纸报》《莫斯科共青团员报》等多家俄媒6日报道，对于有消息称“俄罗斯前副防长舍夫佐娃已离开俄罗斯”，舍夫佐娃在接受塔斯社记者采访时予以否认。舍夫佐娃还在采访中称，“今天我要在克里姆林宫观看一场精彩的舞蹈比赛，优秀的舞者将在比赛中表演和展示自己的才艺”。综合塔斯社、《莫斯科共青团员报》等多家俄媒6月17日报道，俄罗斯总统普京签令，解除潘科夫、察里科夫、舍夫佐娃以及波波夫的副防长职务。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn5008965.d.html</link>
            <guid>3685378</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:04:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市气象台发布高温橙色预警信号】重庆市气象台2024年7月7日11时30分发布“高温橙色预警信号”，预计7日14时至19时，渝中、沙坪坝、大渡口、江北、九龙坡、南岸、两江新区、高新区、渝北、北碚、巴南、合川、铜梁、璧山、荣昌、永川、江津、綦江、万盛经开区、长寿、涪陵、丰都、忠县、万州、石柱海拔400米以下地区日最高气温将升至37℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn5007901.d.html</link>
            <guid>3685377</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 04:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东发布强对流黄色预警】山东省气象台发布强对流黄色预警。预计7日下午至8日夜间，鲁南地区有明显强对流天气，部分地区有雷电，伴有8~10级雷雨大风，最大风力可达11级以上，局地有可能出现龙卷。9—14日，副热带高气压暂时南撤，山东省降水进入间歇期。据悉，此次降水过程鲁南地区雨量大、强对流天气明显，日降雨量将接近或达到历史同期极值，具有一定的极端性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0504348.d.html</link>
            <guid>3685376</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:59:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃发布地质灾害橙色预警】甘肃省自然资源厅、甘肃省气象局于7月7日11时00分联合发布地质灾害气象风险预警：预计未来24小时内（7月7日11时-7月8日11时），陇南市文县、康县、两当县因气象因素致地质灾害发生的风险高，发布橙色预警；天水市秦州区、麦积区、清水县、张家川回族自治县，平凉市泾川县、灵台县、崇信县、华亭市，庆阳市西峰区、合水县、正宁县、宁县，陇南市武都区、成县、宕昌县、西和县、礼县、徽县，甘南藏族自治州舟曲县因气象因素致地质灾害发生的风险较高，发布黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqki5530643.d.html</link>
            <guid>3685375</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东发布暴雨橙色预警】山东省气象台于7月7日11时发布暴雨橙色预警：受副高边缘暖湿气流和冷空气共同影响，预计7日白天至8日夜间山东省中南部地区将有强降雨天气过程。其中，菏泽、济宁、枣庄、临沂、日照、泰安南部、潍坊南部和青岛南部有暴雨或大暴雨局部特大暴雨（80～150毫米局部300～400毫米），最大1小时降水量70～100毫米；泰安北部、济南南部、淄博南部、潍坊中部、青岛北部、烟台南部和威海有中到大雨局部暴雨（20～30毫米局部80毫米以上），其他地区有雷雨或阵雨。全省累积平均降水量60～90毫米。 9—14日，副高暂时南撤，山东省降水进入间歇期。 此次过程鲁南地区累积雨量大，日降雨量将接近或达到历史同期极值，具有一定的极端性，请加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn5005693.d.html</link>
            <guid>3685373</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特召回超3万辆野马汽车，因方向盘转向存故障】据美国福克斯新闻网报道，日前，美国福特汽车公司宣布召回部分2022-2023年款的野马汽车，共计30735辆。据美国国家公路交通安全管理局披露，召回原因是涉事汽车的二级转向扭矩传感器存在不能正确校准的可能性，这或将导致方向盘违背驾驶员的意图左右转动，从而引发交通事故。福特表示，目前尚未收到因上述问题导致的事故或伤亡报告。据悉，经销商将免费更新动力转向控制模块软件，以消除安全隐患。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0502597.d.html</link>
            <guid>3685372</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【气候变化或导致褐藻和海草减少 进而损害生态系统完整性】近日发表在英国《自然·通讯》杂志上的一项新研究发现，气候变化可能导致褐藻和海草的全球分布范围缩减。这一研究为气候变化对海洋生物产生普遍影响提供了新证据。研究人员对共计207种褐藻和海草在不同气候变化条件下预估的分布情况进行建模，并模拟它们未来在全球范围内的分布。结果显示，到2100年，全球褐藻和海草的分布范围将缩减5%至6%，在全球多地的本地多样性平均下降3%至4%，而高度适合褐藻和海草生长的栖息地将在全球部分地区减少至少70%。研究人员表示，褐藻和海草的减少会影响其他物种，损害生态系统的完整性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0499741.d.html</link>
            <guid>3685371</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因缺乏激励措施，越南错失英特尔等企业数十亿美元投资】据路透社报道，越南计划投资部在一份文件中表示，由于缺乏足够的投资激励，越南错失了包括英特尔和LG化学在内的跨国公司数十亿美元的投资。英特尔曾提议向越南的一个项目投资33亿美元，并要求该国提供15%的“现金支持”，但后来决定将该项目转移到波兰。LG化学也跳过越南，在印度尼西亚投资了一个电池项目。文件称，最近许多大型集团开始探索在越南的投资机会，但因为越南缺乏投资支持方面的规定，后续都决定转移到其他国家。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqki5524255.d.html</link>
            <guid>3685369</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:28:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗当选总统表示要帮助伊朗应对“重大考验”】据伊朗伊斯兰共和国通讯社报道，伊朗当选总统佩泽希齐扬6日在首都德黑兰表示，帮助国家克服“瓶颈、挑战和危机”将是未来的“重大考验”。佩泽希齐扬说，当前形势严峻，政府面临艰巨任务。他将在国家治理中倾听不同声音，促进对话、寻求共识，将同伊朗议会和司法部门合作，消除在国家治理问题上的分歧。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn4997165.d.html</link>
            <guid>3685368</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:28:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【桑达股份所属中国电子云与北数所签署战略合作框架协议】 7月4日，桑达股份所属中国电子云与北京国际大数据交易所（简称“北数所”）签署战略合作框架协议，双方围绕技术共创、业务共建等方面达成合作，将发挥各自优势，共同推动相关技术成果落地和应用。此次中国电子云与北数所达成合作，将积极促进北数所构建全国性数据交易中心，巩固北数所在数据流通交易领域的地位，也是中国电子云布局全国数据业务，深耕北京数字经济发展，构建全国最大数据交易网络的重要核心一环。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn4996675.d.html</link>
            <guid>3685367</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省气象台发布暴雨蓝色预警信号】陕西省气象台2024年07月07日11时05分发布暴雨蓝色预警信号：预计下述地区未来12小时内降雨量将达50毫米以上：西安市鄠邑区、周至县，宝鸡市眉县、太白县，汉中市汉台区、南郑区、城固县、洋县、勉县、略阳县、宁强县、留坝县、佛坪县，安康市宁陕县，以上地区境内发生山洪、泥石流等灾害风险较高，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqki5522964.d.html</link>
            <guid>3685366</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:23:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省气象台发布暴雨蓝色预警信号】河南省气象台7月7日11时00分发布暴雨蓝色预警：预计7日14时到8日14时，三门峡、洛阳、济源、焦作西部和南部、新乡东部和南部、郑州、开封、商丘、许昌北部、周口北部、平顶山西部、南阳西北部部分县（市、区）将出现暴雨，局地大暴雨，并伴有短时强降水（最大小时降水量50-80毫米）、雷暴大风（8-9级、局部可达11级以上）等强对流天气，商丘不排除出现龙卷的可能。请密切关注属地气象部门发布的最新预报信息和气象灾害预警信号，做好防范应对工作。上述地区的相邻县（市、区）也需关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn4995193.d.html</link>
            <guid>3685365</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:22:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部和中国气象局联合发布农田渍涝灾害风险预警】农业农村部和中国气象局7月7日联合发布农田渍涝灾害风险预警：预计9-12日，西北地区东南部、四川盆地、黄淮南部、江汉、江淮等地将有大到暴雨、局地大暴雨，但部分地区雨量较大，山东东南部、苏皖北部、河南东南部、湖北东北部以及四川盆地等地农田渍涝风险较高，建议上述地区提前疏通沟渠，做好应急排涝队伍和机具准备，及时排除积水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0491450.d.html</link>
            <guid>3685364</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:19:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省气象台发布海上雷雨大风黄色预警信号】海南省气象台2024年07月07日10时30分继续发布海上雷雨大风黄色预警信号：北部湾北部海面10时30分到20时可能出现雷雨大风天气，风力达7～9级并伴有强雷电，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqki5520533.d.html</link>
            <guid>3685362</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推进65米，湖南华容县团洲垸水开始倒流】截至7月7日10时，团洲垸决口已封堵65米左右。受洞庭湖水位持续下降影响，团洲垸垸内积水开始向外倒流。截至7月7日10时，洞庭湖城陵矶站水位33.42米，比7月5日16时34.08米降低了0.66米。受城陵矶水位下降影响，团洲垸积水正从决口向洞庭湖倒流。目前封堵正在有序进行，后续封堵难度将会加大。（湖南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0488499.d.html</link>
            <guid>3685361</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川泸州市泸县发生3.4级地震，震源深度8千米】中国地震台网正式测定：07月07日10时56分在四川泸州市泸县（北纬29.27度，东经105.50度）发生3.4级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqki5518212.d.html</link>
            <guid>3685360</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨红色预警！甘肃陇南启动防汛抗洪Ⅳ级应急响应】甘肃陇南市气象台2024年7月7日8时11分将暴雨蓝色预警信号升级为暴雨红色预警信号：文县中庙、康县阳坝、白杨等地方已出现暴雨，降水仍将持续，预计今天上午，陇南市文县、康县东南部以及武都区裕河、五马、枫相等南部乡镇累计降水量将超过100毫米，出现大暴雨。请注意防范由强降水可能引发的中小河流洪水、山洪及滑坡、泥石流、城市积涝等次生灾害。为了做好强降水防范应对工作，根据《陇南市防汛抗洪应急预案》和相关文件要求，经陇南市防汛抗旱指挥部办公室研究决定，7月7日09时启动市级防汛抗洪Ⅳ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn4987831.d.html</link>
            <guid>3685359</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 03:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：07月07日10时56分在四川泸州市泸县附近（北纬29.25度，东经105.52度）发生3.4级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3685358</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:59:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门旅游爆火，2024年入境旅客或突破3300万人次】凭借独特的旅游资源、完善的配套设施、丰富的盛事活动，澳门作为世界旅游休闲中心的吸引力与日俱增。数据显示，今年前5个月澳门入境旅客累计约1417.8万人次，入境旅客人数与去年同期相比增加50.3%。其中，近989.5万人次来自内地。澳门，这个面积33.3平方公里、人口60多万的城市一次次书写了旅游奇迹，2023年入境旅客约2821万人次，日均量7.7万人次。澳门特区政府旅游局预计，2024年入境旅客将突破3300万人次。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn4987415.d.html</link>
            <guid>3685357</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：预计“贝丽尔”将在登陆前再次增强为飓风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkn4983165.d.html</link>
            <guid>3685356</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:46:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门赴葡萄牙参加联合国教科文组织创意城市网络年会】联合国教科文组织（UNESCO）创意城市网络（UCCN）第16届年会于7月1日至5日在葡萄牙的媒体艺术之都布拉加举行，汇聚约250个网络成员城市的代表参加。澳门特区政府旅游局代表中国澳门赴当地参与这项网络年度盛事，与众成员增进交流并投入网络活动，提升澳门的国际知名度。 澳门特区政府旅游局局长兼联合国教科文组织创意城市网络澳门特别行政区主要联络人文绮华赴布拉加出席年会，参加全体会议及美食范畴小组会议等。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkm2289587.d.html</link>
            <guid>3685355</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【桑达股份所属中国电子云联合发起成立雄安中关村低空经济产业联盟】 据深桑达官微，以“天空之城 创享未来”为主题的2024雄安新区低空经济应用场景创新发展大会暨重点项目签约活动在雄安国际酒店举办。雄安中关村低空经济产业联盟在会上正式发起成立。桑达股份副总裁赵梦磊、中国电子云高级副总裁周永会作为首批发起单位代表出席成立仪式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchqkq0478023.d.html</link>
            <guid>3685354</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 俄称打击乌防空系统 乌称抵御俄进攻】当地时间6日，俄罗斯国防部发布战报称，俄军当天控制了1个定居点，并打击了乌军防空系统、无人机基站等目标。乌克兰武装部队总参谋部则于同日发布的战报中称，乌军在反击中给俄军造成了重大损失。俄罗斯国防部6日发布战报称，俄军当天在顿涅茨克方向控制了1个定居点，同时击退乌军多次进攻，打击了乌军防空系统、无人机基站等目标。俄军防空系统还拦截了乌军多枚导弹、火箭弹和多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，截至当天16时，乌军在多个方向与俄军交战数十次，俄军主要在红利曼、波克罗夫斯克方向发动进攻。乌军抵御俄军多次进攻，在反击中给俄军造成了重大损失。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3685352</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西太原一煤矿发生透水事故三人被困 救援正在进行】7月7日零时许，太原东山煤业李家楼煤矿1207瓦斯治理巷掘进工作面发生一起透水事故，造成3人被困。事故发生后，山西省、市、县启动应急处置机制，成立“李家楼煤矿透水事故现场救援指挥部”，调集救援力量全力开展救援抢险工作。目前，救援抢险工作正在紧张有序进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkap2416220.d.html</link>
            <guid>3685351</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:28:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台7月7日10时继续发布强对流天气蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkas0600605.d.html</link>
            <guid>3685350</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【运力过剩、运价下调，广州网约车司机日均营收创新低】根据广州市交通运输局每月发布的每月发布的《广州市网络预约出租汽车市场运行管理监测信息月报》，从2023年9月至2024年5月，广州报备网约车数量从9.74万辆增至12.12万辆，注册驾驶员从12.91万增至13.85万；与此同时，从去年12月到今年5月，网约车日均订单量则从14.21单下降至12.22单，日均营收也从343.34元降至311.63元。这意味着一些网约车司机即便是“整月无休”，在未扣除用车成本的情况下月收入也不超1万元。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkas0600494.d.html</link>
            <guid>3685349</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:19:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台7月7日10时继续发布暴雨黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkap2409963.d.html</link>
            <guid>3685347</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃陇南发布暴雨红色预警】甘肃陇南市气象台2024年7月7日8时11分将暴雨蓝色预警信号升级为暴雨红色预警信号：文县中庙、康县阳坝、白杨等地方已出现暴雨，降水仍将持续，预计今天上午，陇南市文县、康县东南部以及武都区裕河、五马、枫相等南部乡镇累计降水量将超过100毫米，出现大暴雨。请注意防范由强降水可能引发的中小河流洪水、山洪及滑坡、泥石流、城市积涝等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkas0595675.d.html</link>
            <guid>3685346</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【用友承建的中联重科集团智能化费控系统项目（二期）成功验收】 近日，由用友承建的中联重科集团智能化费控系统项目（二期）成功验收，标志着双方在数智化转型领域的合作取得了显著成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkas0595370.d.html</link>
            <guid>3685345</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:08:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度古吉拉特邦多层建筑倒塌事件死亡人数升至7人】总台记者7月7日获悉，印度古吉拉特邦6日发生的多层建筑倒塌事件，目前已造成7人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkam5629127.d.html</link>
            <guid>3685344</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 02:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布地质灾害橙色预警】 陕西省自然资源厅与陕西省气象局联合发布地质灾害气象风险预警：预计2024年7月7日9时至2024年7月8日9时，西安周至南部局地，宝鸡凤县西南部，汉中勉县中部、城固中部、留坝中南部、略阳南部、宁强大部、汉台北部、佛坪东部局地、南郑北部局地发生滑坡、崩塌、泥石流等地质灾害的风险高（橙色预警）；西安长安、鄠邑、蓝田，宝鸡渭滨、岐山、高新、陈仓、扶风，渭南华阴、华州、临渭、潼关，汉中洋县、西乡、镇巴，安康紫阳、宁陕、汉滨、汉阴、石泉，商洛山阳、商州、丹凤、洛南、镇安、柞水发生滑坡、崩塌、泥石流等地质灾害的风险较高（黄色预警），各地及有关部门单位要加强巡查排查，落实一线叫应机制，全力做好人员安全转移避险，上述相邻县区也需高度关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkap2402402.d.html</link>
            <guid>3685341</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:50:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国网召开科技工作会议 进一步完善创新体系】 据经济参考网，7月6日，国家电网有限公司召开科技工作会议。会议聚焦新型电力系统，坚持目标导向和问题导向，采取一系列实招硬招，进一步完善创新体系、深化科研改革、健全激励机制、打造人才高地，充分激发创新创造活力，加快实现高水平科技自立自强，发挥新型电力系统建设的主力军作用，努力成为国家战略科技力量，服务科技强国建设，更好支撑和服务中国式现代化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkaq5090469.d.html</link>
            <guid>3685340</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:49:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国上半年汽车出口同比增3.8% 刷新同期最高纪录】据韩国产业通商资源部（产业部）和贸易协会公布的初步统计数据，韩国今年上半年（1—6月）汽车出口额同比增长3.8%，为370.1亿美元，创下历年同期最高纪录。按出口目的地看，上半年对美出口同比增加29.8%，为184.5亿美元，占整体汽车出口额的49.9%。对欧盟国家出口同比下滑30%，对中东地区出口减少18.7%，对中南美地区出口缩水8.3%。按动力类型看，上半年纯电动汽车出口同比减少17.5%，为70.2亿美元。混动车和汽油车则分别增加19.5%和7.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkam5624386.d.html</link>
            <guid>3685339</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西发布高温橙色预警信号】江西省气象台07月07日09时26分变更高温橙色预警信号：预计未来24小时内，全省日最高气温普遍可达35～36℃，其中上饶、鹰潭、景德镇、萍乡、宜春、吉安六市和九江市西部及抚州、赣州两市北部的部分地区最高气温将达37°C以上，请注意防暑降温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkas0586487.d.html</link>
            <guid>3685338</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:46:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【容联云发布容犀智能大模型应用矩阵】 7月6日，在2024世界人工智能大会上，容联云发布了容犀智能大模型应用升级，该系列应用包括容犀Agent Copilot、容犀Knowledge Copilot、容犀Coach Agent、容犀Insight Agent和容犀Virtual Agent等，覆盖了从营销、销售、服务到企业内部管理的核心场景，为企业打造全面、高效的营销服智能化生态系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkam5620864.d.html</link>
            <guid>3685337</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州山火持续蔓延 当地发布疏散警告】受高温天气影响，近日，美国加利福尼亚州山火不断蔓延。总台记者当地时间7月6日获悉，加州圣巴巴拉的大火在一天内蔓延了近20.23平方公里，当地官员就此发布了疏散警告。据悉，目前弗雷斯诺县的盆地大火控制率只有46%，已经烧焦了超过56.66平方公里的土地。此外，据当地官员称，洛斯帕德里斯国家森林公园5日下午爆发的山火在当晚已蔓延约18.91平方公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkaq5085521.d.html</link>
            <guid>3685336</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:37:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洞庭湖决口水位倒流 救援力量抢抓三个有利条件全力封堵】7月5日下午，湖南岳阳市华容县团洲乡团北村团洲垸洞庭湖一线堤防发生决口，现在封堵合龙工作正在紧张进行。据长江水利委5日晚监测，决口两侧水位开始出现倒流，缓解间堤压力，有利抢险工作进行。有利条件第一是晴天的天气便于现场作业；第二是水势平稳，投下物料能够有效堆积在决口附近，形成有效封堵；第三是洞庭湖上游来水较少也对合龙工作有利。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkaq5085141.d.html</link>
            <guid>3685335</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:37:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西清徐一煤矿发生透水事故有人员被困 救援正在进行】从山西省相关部门了解到，2024年7月7日，山西省清徐县李家楼煤业有限公司发生透水事故，井下有人员被困，救援正在进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkaq5084191.d.html</link>
            <guid>3685334</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:34:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【委内瑞拉举行阅兵仪式庆祝独立日 俄北方舰队士兵受邀参加】7月5日是委内瑞拉独立日，委内瑞拉首都加拉加斯举行阅兵仪式。委内瑞拉总统马杜罗出席阅兵仪式并发表讲话。当天，超过1万名委内瑞拉武装部队官兵参加了阅兵仪式，46名来自俄罗斯北方舰队的士兵也作为特邀嘉宾参加了此次活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkap2395013.d.html</link>
            <guid>3685333</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:30:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中来光电荣膺江苏省工信厅第八批制造业单项冠军企业称号】 近日，江苏省工信厅公示了第八批国家级制造业单项冠军企业名单，中来光电“N型TOPCon单晶双面光伏电池组件”上榜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkam5617619.d.html</link>
            <guid>3685332</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:29:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星人工智能折叠机预计7月10日亮相】三星预计将在7月10日于法国巴黎举办Galaxy Unpacked，首款AI折叠机Galaxy Z系列也将同时对外发表。外界推测，三星首款AI折叠新机将命名为Galaxy Z Fold 6、Flip 6。据外电指出，除导入AI功能外，三星新款折叠机的手机芯片将与前一代相同，分别采用三星自家处理器Exynos系列、及高通Snapdragon系列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkam5609946.d.html</link>
            <guid>3685330</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布高温橙色预警】上海中心气象台7月7日8时35分发布高温橙色预警[Ⅱ级/严重]：受副热带高压影响，预计本市大部地区今天的最高气温将超过37℃，请注意防范强高温对工农业生产、人体健康的不利影响，确保生产、消防、用电等方面的安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkaq5072025.d.html</link>
            <guid>3685328</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科创达车路云一体化解决方案亮相WAIC 2024】 7月4日，2024 世界人工智能大会（WAIC）暨人工智能全球治理高级别会议在上海世博中心、上海世博展览馆拉开帷幕。中科创达携车路云一体化相关的产品和解决方案精彩亮相 2024WAIC，其领先的技术和卓越的性能获得与会者的一致好评。此外，中科创达还展示了基于英特尔® 酷睿™ Ultra系列处理器的极具竞争力的全息路口方案，以及中科创达和英特尔双方共同研发的多模态大模型目标检索系统。该大模型目标检索系统可以通过自然语言和开放词汇描述，迅速实现对行人、车辆以及各类交通事件的精准快速检索。这极大地提高了交通监控的效率和准确性，为交通管理和安全保障带来了全新的可能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkap2386290.d.html</link>
            <guid>3685327</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:00:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【过去一天 尼泊尔有9人因持续降雨引发的自然灾害死亡】据尼泊尔灾害管理部门的统计，当地时间6日，该国各地的持续降雨引发多起洪水和山体滑坡，共造成9人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkap2385824.d.html</link>
            <guid>3685326</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄淮今明天降雨再增强 江南华南高温持续闷热感明显】今明天（7月7日至8日），黄淮等地的降雨将再增强，山东、河南等地局地需警惕降雨叠加致灾。今起至10日，受副热带高压控制，江南、华南等地将有大范围高温天气，由于湿度较大，部分地区体感超40℃，公众需及时补水降温，谨防中暑。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkaq5065335.d.html</link>
            <guid>3685325</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金百泽科技与与广州铁职院签署战略合作协议】 近日，金百泽科技与与广州铁职院举行战略合作签约仪式，未来双方将以教促产、以产助教、产教融合，共建人才培育标准、专业与学院，联合科研与实训，培养“双师型”队伍，护航产业科技发展、地方经济发展、企业创新创业、高校毕业就业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkaq5062938.d.html</link>
            <guid>3685324</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:35:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江发布暴雨红色预警】黑龙江省气象台7月7日8时00分发布暴雨红色预警信号：过去2小时林口县龙爪镇龙丰村站（水文站）降雨量已达100毫米，降雨仍将持续，未来3小时林口县南部部分地方累计雨量将达到或超过100毫米，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkap2379366.d.html</link>
            <guid>3685323</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沈阳：构建低空经济产业生态 打造振兴发展新引擎】沈阳市委书记王新伟到沈北新区，就加快发展低空经济进行调研。王新伟在调研中强调，发展低空经济是党中央作出的重大决策部署。要大力拓展应用场景，坚持政府引导、市场主导，面向生产作业拓展农林植保、电力巡检、地理测绘等应用，面向公共服务开发物流配送、城市消防、应急救援等应用，面向新兴消费培育飞行培训、旅游观光、航拍航摄等应用。要着力推进产业创新，把握无人化、电动化、智能化技术特征，构建以需求为导向的研发设计体系及原材料供应体系，通过引育龙头企业等壮大整机及电池、电机、飞控等制造体系，聚焦产业融合不断完善“通用+专用”的应用体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchkas0557246.d.html</link>
            <guid>3685322</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:27:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安利股份：下半年量产的定点项目中比亚迪车型较多】 安利股份近期在接受调研时表示，公司2024年下半年量产的定点项目中，比亚迪车型会比较多。公司目前已获取的定点项目，正处于开发阶段，预计在2024年底或者2025年上半年量产；汽车内饰品类产销量总体稳定。部分汽车品牌客户对公司有年降要求，但公司提供的是定制化、个性化产品，不完全适用年降要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcup5728949.d.html</link>
            <guid>3685321</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国电南自荣获国家信息安全漏洞库(CNNVD)技术支撑单位等级证书】 近期，国电南自所属南自数安顺利通过中国信息安全测评中心的测评与审核，荣获“国家信息安全漏洞库(CNNVD)技术支撑单位等级证书（三级）”，正式成为CNNVD技术支撑单位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0683372.d.html</link>
            <guid>3685320</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:12:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南省气象台2024年07月07日08时06分解除本岛西部海面海上雷雨大风黄色预警信号。]]></title>
            <guid>3685319</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企为赞比亚首个智慧村庄揭幕】中国华为公司7月5日在赞比亚南方省纳姆瓦拉区的穆齐拉村为该国首个智慧村庄站点揭幕。赞比亚总统希奇莱马出席揭幕仪式。（新华社）]]></title>
            <guid>3685318</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称哈马斯已初步通过停火提议 以哈双方未正式回应】据多家媒体7日报道，一名巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）消息人士透露，哈马斯已初步通过了加沙地带停火和交换被扣押人员的提议，并同意在实施加沙地带第一阶段停火的16天期间，继续就交换被扣押人员等事项与以色列进行谈判。消息人士称，哈马斯方面已经放弃要求以色列在签署停火协议之前先承诺永久停火。此前，哈马斯一直坚持，只有在以色列“明确”承诺永久停火、以军从加沙地带全部撤出的条件下才同意与以方签署停火协议。目前以色列和哈马斯双方均未对以上消息作出正式回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcup5722717.d.html</link>
            <guid>3685316</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天最高气温34℃体感闷热 午后将有分散性雷阵雨】今天（7月7日）北京最高气温将达34℃，由于湿度较大，体感闷热。同时，午后西部、北部有分散性雷阵雨，公众外出需留意临近预警信息，携带雨具，注意防雷防雨。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcup5722176.d.html</link>
            <guid>3685315</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康美药业与澳门大学达成合作发展战略共识】 近日，康美药业与澳门大学达成合作发展战略共识，积极布局筹划在珠海横琴共建“珠海澳大科技研究院—康美华大联合实验室”，围绕中医药研发及转化开展深度合作，推进与澳门大学等高校的校企合作，促进创新、丰富产品、拓展市场。同时，作为康美药业主营业务之一的康美智慧药房，已经落地大湾区，2024年8月将正式上线投产。通过服务和覆盖珠海市场，进一步将业务范围扩大辐射到整个大湾区城市群。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0675758.d.html</link>
            <guid>3685314</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:48:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至7日零时，华容县团洲垸决口已封堵34米左右】现场多个信息源消息，截至7月7日零时，团洲垸溃口已通过抢筑裹头、双向“进占”等方式，封堵了34米左右，当前平均封堵进度为每小时约4米左右。决堤口两端裹头已抢筑完成，一艘装满碎石的大船正在往决堤口灌注石料，现场采用碎石和块石联合填埋的方式，加快封堵进度。虽是午夜时分，大堤上一辆辆满载物料的运输车仍源源不断地开往决堤口，为决口封堵提供物料。（湖南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcup5720881.d.html</link>
            <guid>3685313</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:45:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉中心气象台发布高温黄色预警】武汉中心气象台2024年07月07日06时45分发布高温黄色预警：预计今天白天，十堰南部、襄阳中西部、宜昌、荆州、天门、潜江、仙桃、孝感、武汉、黄冈、黄石、鄂州、咸宁最高气温将升至35℃以上，部分地区37℃以上，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0673167.d.html</link>
            <guid>3685312</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈萨克斯坦最大清洁能源电站正式开工】 近日，由中国电建所属山东电建一公司作为联合体实际牵头方与河北院等单位EPC总承包建设的哈萨克斯坦最大清洁能源电站——哈萨克斯坦CHP2燃气电站EPC项目正式开工建设。项目位于阿拉木图市西北部，是阿拉木图2号热电站的改造项目，总装机容量600兆瓦，是哈萨克斯坦在建的最大能源类工程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcuu0670853.d.html</link>
            <guid>3685311</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因缺乏激励措施 英特尔等外企放弃投资越南】越南计划投资部认为，由于缺乏足够的投资激励，越南错失了英特尔和LG化学等跨国公司数十亿美元的投资。越南计划投资部表示，英特尔曾提议在越南的一个项目中投资33亿美元，并要求越南提供15%的“现金支持”，但后来决定将该项目转移到波兰。此外，在要求越南承担30%的投资成本后，韩国LG化学有限公司也跳过越南，投资了印度尼西亚的一个电池项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-07/detail-incchcus5171680.d.html</link>
            <guid>3685310</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、共同建设更加美好的上海合作组织家园（和音）；
2、一系列举措持续优化营商环境，提高市场活跃度 民营经营主体占比进一步提高（经济新方位）；
3、盈利持续改善 投资大幅增加 前五月轻工业生产平稳回升；
4、“雪龙二”号极地科考破冰船起航；
5、8部门将遴选发布目录 加快绿色技术推广应用；
6、江苏“超级充电宝”集中充电 可同时满足近3000万户居民1小时用电；
7、张国清在调度当前防汛抢险救灾工作时强调 毫不松懈做好防汛抢险救灾 举一反三加强堤防查险除险（扎实做好防汛抗旱、抢险救灾各项工作）；
8、多部门全力做好防汛抢险救灾工作（扎实做好防汛抗旱、抢险救灾各项工作）5.4亿元中央自然灾害救灾资金紧急预拨。]]></title>
            <guid>3685309</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 23:14:17 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>