<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2023 21:02:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰克逊霍尔会议：后通胀挑战困扰央行银行家】在杰克逊霍尔年会上，世界大央行行长强调，在通货膨胀得到控制之前，有必要维持高利率，应对更深层次的经济变化将使央行工作更加困难。对于未来几个月是否需要延续紧缩政策，各大央行行长几乎没有给投资者提供什么线索。英国央行副行长布罗德班特表示，英国利率可能需要进一步上升，而日本央行行长植田和男则重申了保持低利率的持续必要性。正式会议记录和场外对话中出现的一个关键主题是，货币当面临很多无法控制的因素，这些因素增加了工作难度。与会者讨论的主题包括生产力和创新、债券市场结构、全球供应链和不断上升的公共债务水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-28/detail-imzistpv9804150.d.html</link>
            <guid>3221972</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 20:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带风暴“伊达利亚”或于30日登陆美国佛罗里达州】当地时间8月27日，据报道，美国国家飓风中心（NHC）当日表示，热带风暴“伊达利亚”已在墨西哥科苏梅尔岛东北约130公里的尤卡坦海峡附近形成，并正向美国佛罗里达州移动。NHC表示，热带风暴“伊达利亚”的持续风速达每小时65公里，可能于当地时间29日下午在墨西哥湾东部成为飓风，并于30日在佛罗里达州登陆。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-28/detail-imzistpv9803362.d.html</link>
            <guid>3221971</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 20:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月北向净卖出超700亿 “快钱”获利了结、“长钱”场边观望】8月可能将成为年内外资净流出幅度最大的一个月，月初至今累计净流出739.95亿元，上周单周净流出224.2亿元。国际投行的数据显示，全球对冲基金在7月底后增加了2周的中国敞口，但市场涨幅在8月初的头两周内全部回吐，对冲基金再次成为净卖方，表明快钱暂时获利了结，而主动型长线外资的A股配置持续处于低位。高盛中国股票策略师刘劲津在最新的研报中提及，全球共同基金此前被认为会成为中国股市（尤其是离岸股票市场）的增量资金来源，但目前它们在中国市场的低配比例仍相对稳定。不过，随着一系列政策加码，鉴于中国股市估值较低，多数机构将观望具体措施的落地情况。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-28/detail-imzistpu3021821.d.html</link>
            <guid>3221970</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 19:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【规范上市公司中的“关键少数” 才能让普通投资者更有信心】8月27日，证监会官网发文，就进一步规范相关方减持行为作出新的要求，同时提出，证监会正在抓紧修改《上市公司股东、董监高减持股份的若干规定》，提升规则效力层级，细化相关责任条款，加大对违规减持行为的打击力度。日前，沪深交易所就新近发布的《上市公司股东及董事、监事、高级管理人员减持股份实施细则》适用问题进行解答。7月下旬，证监会发布了《有关部门负责人就上市公司股东离婚分割公司股份有关事宜答记者问》。其中的关键词都涉及上市公司中“关键少数”持有股份的减持。大股东、董监高是上市公司的“关键少数”，在公司创立、经营发展、治理运行中负有专门义务和特殊责任。但近来，这些“关键少数”在持有股份减持上“花式”频出，包括大股东和董监高因离婚、法人或者非法人组织终止、公司分立等形式分配股份等，以至于证监会和沪深交易所对减持行为进行进一步规范。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-28/detail-imzispfx9922483.d.html</link>
            <guid>3221969</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 18:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股迎接“顶配”利好 “大盘涨停” 能否再现？】A股3000点“保卫战”迎来最强利好政策组合。8月27日傍晚，财政部、税务总局发布公告称，为活跃资本市场、提振投资者信心，自2023年8月28日起，证券交易印花税实施减半征收。紧接着，证监会又宣布三项利好，包括收紧IPO及再融资、调降融资保证金、限制部分减持。叠加前期已经落地的降费减佣、税收优惠延续，以及多部门协同大力推进中长期资金入市，“政策底”逐步确认。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-28/detail-imzispfx9917235.d.html</link>
            <guid>3221968</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 18:15:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡：计划在七国集团（G7）日本会议上推销美国天然气的出口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-28/detail-imzispfx9908002.d.html</link>
            <guid>3221966</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:21:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军用机场 乌称无人机袭俄机场】俄罗斯国防部27日说，当日凌晨，俄军利用高精度武器对位于乌克兰基辅州的军用机场进行了打击。俄军防空系统击落了2架乌军苏-25战机，拦截了9枚“海马斯”火箭弹，击落30架无人机。乌克兰国家通讯社27日报道，乌克兰安全局称，26日夜间，乌克兰安全局使用自杀式无人机袭击了俄罗斯库尔斯克机场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-28/detail-imzispfw3126225.d.html</link>
            <guid>3221965</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 16:59:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列和利比亚两国外长举行历史上首次会晤】当地时间27日，以色列外交部发表声明称，上周在意大利外长塔亚尼的主持下，以色列外长科恩与利比亚外交部长曼古什在罗马举行了会晤。以色列和利比亚没有建立外交关系，这是两国外长在历史上首次举行会晤。以色列外长科恩在声明中表示，这次会晤是历史性的，同时也是以色列和利比亚关系发展的第一步。他表示，对以色列来说，利比亚的面积和战略位置有着很强的重要性和很大潜力，并称为推动其他国家与以色列的关系正常化，以色列正在与中东、非洲及亚洲的多国进行合作。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-28/detail-imzishya0028271.d.html</link>
            <guid>3221964</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 16:26:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏南京市气象台升级发布暴雨黄色预警】据南京预警发布中心消息，南京市气象台8月27日23时55分将暴雨蓝色预警信号升级为黄色预警信号：过去3小时六合、浦口、江北新区等地已出现10到30毫米的强降雨，预计今天（27日）夜里到明天上午，江北新区、鼓楼、玄武、秦淮、建邺、雨花台、栖霞等区的大部分街道将出现6小时累计雨量50毫米以上的强降雨，请注意防范。六合、浦口、江宁已升级发布暴雨预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-28/detail-imzishxy3250587.d.html</link>
            <guid>3221963</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 16:23:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两融新政出台 融资保证金下调20% 预计带来近4000亿增量资金】今日证监会及交易所政策新规显示，9月8日收市后，投资者融资买入的融资保证金最低比例由100%降低至80%。对此，东吴证券金融行业首席分析师胡翔表示，适当放松融资保证金比例有望有效盘活存量资金。截至目前，全市场两融余额15,678亿元，以保证金比例调整线性推演，可以带来两融余额25%的增量，预计接近4000亿元。当前两融规模仅仅相当于2019年以来历史峰值的50%，随着市场的企稳，这个增量效应可能更为明显。胡翔同时称，适度调整保证金比例不会影响两融业务低风险的本质。此外，证监会特别强调，本次调整同时适用于新开仓合约及存量合约，投资者不必了结存量合约即可适用新的保证金比例，表明融资保证金新老规定不存在过渡安排，政策利好可立即体现。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzishya0016484.d.html</link>
            <guid>3221957</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 15:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪都拉斯一省受飓风影响大规模停电】洪都拉斯国家电力公司当地时间26日晚上发布公报，通报当地飓风天气使该国东南部奥兰乔省全省及周边部分地区发生大规模停电。根据公报，26日15时许，飓风将两根电线杆吹倒，从而导致电力供应中断。随后，工作人员进行紧急抢修工作，以争取尽快恢复供电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzishxy3237493.d.html</link>
            <guid>3221954</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 15:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【IPO节奏将迎阶段性收紧？券商保荐代表人：IPO批文下发或将减速】证监会今日表示将“阶段性收紧IPO节奏”。某券商投行业务负责人对此称，8月以来，A股二级市场表现较弱，IPO分流资金，以及发行超募，可能导致市场存在一定情绪。在传统申报旺季6月，今年A股IPO新增受理数为246家，同比下滑超4成，IPO市场“降温”或许并非无迹可循。而在某券商保荐代表人看来，在上述政策下，IPO审核还是会进行，只是发批文的速度会慢些，大项目进度会慢一点。 (每经网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzishxy3235864.d.html</link>
            <guid>3221948</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:48:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华创证券牛播坤：降低印花税有望对市场起到明显提振效果】华创证券首席经济学家牛播坤表示，此次证券交易印花税下调幅度超出市场预期，将在短期起到非常明显的提振效果。从以往来看，下调印花税的正向影响能够持续一个月以上。此举降低了市场交易成本，能够鼓励更多资金进入股市，与此前鼓励长期资金入市的系列举措相配套，将更好提升市场的交易活跃度和流动性，整个市场也将更加富有弹性和韧性。“本次调降证券交易印花税，充分体现了活跃资本市场的坚定态度和呵护股市的信心决心，释放了重大积极的政策信号。”牛播坤说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzishya0012725.d.html</link>
            <guid>3221943</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:45:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【墨西哥东南部发生4.4级地震】根据墨西哥国家地震监测局（SSN）信息，当地时间8月27日凌晨5时33分06秒，在墨西哥东南部的恰帕斯州（Chiapas）的惠希特拉市（Huixtla）西南方向约123公里处发生4.4级地震，震源深度约15公里。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisase0140367.d.html</link>
            <guid>3221923</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:26:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华福证券燕翔：降低印花税将提振股市交易活跃度】华福证券首席经济学家燕翔认为，降低证券交易印花税有利于降低交易成本。同时，从历史经验来看，过去六次印花税下调普遍发生在股市下行期和交易低迷期，降低印花税通常能够帮助股市企稳并提振股市交易活跃度。燕翔还表示，对未来中国经济的中长期发展充满信心，坚定看好未来中国资本市场的投资机会。当前中国企业正在世界范围内取得更大的长期竞争优势，企业盈利能力增强且更加稳健，在未来中国经济高质量发展阶段，中国股票市场也会充分受益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisary1061845.d.html</link>
            <guid>3221920</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰方面表示，（运输粮食的）船只通过临时海上走廊离开敖德萨港。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisasa3361700.d.html</link>
            <guid>3221912</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:17:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡：对美国总统拜登进行弹劾调查是顺理成章的下一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisasa3361428.d.html</link>
            <guid>3221909</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:15:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【青海果洛州玛多县发生3.0级地震 震源深度9千米】中国地震台网正式测定：08月27日21时32分在青海果洛州玛多县（北纬34.72度，东经98.05度）发生3.0级地震，震源深度9千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisarw5735862.d.html</link>
            <guid>3221902</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 14:06:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会赵善学谈上市公司破产重组：应着眼持续经营能力的恢复】8月26日，证监会上市公司监管部副主任赵善学在“2023年上市公司论坛”中发表主题演讲，围绕提高上市公司破产重整质效进行了探讨。他特别提到：“上市公司的发展要有长远考虑，重整方案的设计不能只着眼消除当下的退市因素，做成化债销债的“一锤子”买卖。必须坚持系统观念，着力恢复和改善持续经营能力，才能提高上市公司质量。”（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisase0136004.d.html</link>
            <guid>3221900</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 13:59:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深深房A：上半年收入2.64亿元，归母净亏损约3711万元】深深房A发布2023年半年度报告。数据显示，深深房A上半年营业收入2.64亿元，同比减少28.01%；归属于上市公司股东的净利润-3711.82万元，同比减少125.58%；归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润-4268.89万元，同比减少347.79%；经营活动产生的现金流量净额-1.92亿元，同比减少64.95%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisary1057495.d.html</link>
            <guid>3221899</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 13:59:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：SpaceX的龙飞船（Dragon）成功对接国际空间站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisase0129523.d.html</link>
            <guid>3221880</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 13:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中金公司：政策力度、幅度、速度超预期】中金公司研究部认为，此次印花税下调的时间及幅度均超预期；政策力度的加强，一方面有助于直接提振市场信心，另一方面也强化了资本市场政策的积极信号，助力市场在“引入源头活水、降低交易成本、提高交易畅通性”等长期问题上取得突破、并推进各部委形成政策合力，中长期维度促进市场积极稳健发展。证监会一揽子政策加快落地，有利于强化逆周期调节机制，长期促进优质券商业务扩容及效率提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisase0128404.d.html</link>
            <guid>3221877</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 13:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中信建投陈果：政策信号意义明显 市场短期信心有望获得明显提振】中信建投证券策略首席分析师陈果认为，政策信号意义明显，监管层支持A股、活跃资本市场、提振投资者信心态度坚决。当前市场处于政策密集落地期，今日政策三箭齐发明显超出市场预期，市场短期信心有望获得明显提振。陈果再度重申当前处于市场底部，政策明朗，建议积极布局。重点关注券商、保险等非银金融板块；运营商、石油、铁路等大市值高股息板块；通信、传媒等前期超跌的产业趋势强弹性资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisase0126574.d.html</link>
            <guid>3221870</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 13:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西发布山洪灾害气象预警】广西水利厅和广西气象局于8月27日16时联合发布山洪灾害气象预警：预计，8月27日20时至8月28日20时，桂林东南部、贺州西南部发生山洪灾害可能性很大（红色预警），南宁东北部发生山洪灾害可能性大（橙色预警），柳州东北部发生山洪灾害可能性较大（黄色预警），崇左东南部可能发生山洪灾害（蓝色预警）。请各影响区注意做好监测、巡查、预警和转移避险等山洪灾害防范工作。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisasa3348633.d.html</link>
            <guid>3221868</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 12:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东日照经开区出访日韩务实推进项目招商合作】8月20日—25日，日照经开区领导卢东磊率招商团组应邀赴日本、韩国访问，先后拜访了10余家企业、园区管理机构，在高端装备制造、健康食品等产业领域开展了广泛深入交流，达成多个合作意向。在日本期间，招商团组一行拜访了林兼产业株式会社部长德丸，大洋A&F株式会社社长粟山治，共荣产业株式会社社长竹腰芳泽，日锻株式会社代表取缔役社长李太焕，就项目合作和企业发展进行了洽谈。在韩国期间，招商团组一行拜访了大邱城西产业团地管理公团理事长成泰根，三宝集团会长李在夏、社长李裕卿，现代汽车集团旗下坦迪斯株式会社本部长洪祥源，现代汽车集团旗下威亚株式会社社长郑宰旭，原现代汽车集团前副会长、瑞荣株式会社会长薛荣兴，就相关在区韩资企业发展与进一步合作进行了交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisasa3347457.d.html</link>
            <guid>3221863</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 12:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安朱华荣：2030年启源目标销售150万辆】长安汽车董事长朱华荣今日在长安启源日上表示，长安旗下全新品牌启源将开启全新产品序列，包括A系列、Q系列、E0系列。今年内，启源将陆续发布A05、A06、A07、Q05。到2025年，长安启源将面向全球推出11款全新产品，同时深蓝推出6款新车、阿维塔推出4款新车。到2030年，长安汽车目标投入2000亿元、集团销售500万辆、长安系品牌销量400万辆，其中，启源目标销售150万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisarv3015190.d.html</link>
            <guid>3221862</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 12:47:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陈清晨/贾一凡第四次夺得世锦赛女双冠军】在刚刚结束的2023年羽毛球世锦赛女双决赛中，“凡尘”组合陈清晨/贾一凡战胜印度尼西亚组合拉哈尤/西蒂，第四次夺得世锦赛女双冠军，并成为获得该项目世锦赛冠军次数最多的组合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisarv3011982.d.html</link>
            <guid>3221860</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 12:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国恒大：截至6月底共有员工10.9万人，上半年总雇员成本约27.8亿元】中国恒大(03333.HK)8月27日晚间在港交所公告，于2023年6月30日，集团共有员工109,085人（包括恒大汽车员工1,597人及恒大物业员工82,836人）。截至2023年6月30日止六个月，集团总雇员成本（包括董事酬金）约人民币27.8亿元（2022年同期：约人民币28.7亿元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzisary1041607.d.html</link>
            <guid>3221859</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 12:25:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  据南粤清风网，广东云浮市商务局原党组书记、局长陈金进被“双开”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiv6362564.d.html</link>
            <guid>3221858</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 12:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【光大证券：印花税减半、融资保证金最低比例降 反弹“发令枪”已打响】光大证券策略报告认为，“宏观经济继续磨底”已在预期之中，“政策底”逻辑依然坚实，叠加外部风险缓和，指数具备超跌反弹的基础。短期来看，印花税减半征收有望成为大盘反弹的“发令枪”，可以适当乐观起来。不过，印花税的影响更多在情绪面，并非市场的核心矛盾。大盘的中期拐点需要基本面信号的确认。另外，中报窗口即将结束，从历史经验来看，“差学生”往往在8月底披露半年报，业绩风险的释放大概率会冲击短期市场情绪，不过不影响中期趋势。目前中报的披露率不到60%，因此在8月31日前，需要警惕“业绩地雷”的冲击。如果市场因为业绩风险再次探底，将是很好的左侧布局机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3138963.d.html</link>
            <guid>3221856</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 12:09:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：调降证券交易印花税税率有利于降低市场交易成本】川财证券首席经济学家陈雳表示，本次调降证券交易印花税率充分体现了中央对活跃资本市场的坚定态度和呵护股市的信心决心，释放了重大积极的政策信号。从税收政策效果看，调降证券交易印花税税率有利于降低市场交易成本，减轻广大投资者负担，体现减税、降费、让利、惠民的政策导向。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwka1169611.d.html</link>
            <guid>3221855</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 12:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【呷哺呷哺：上半年收入同比增加32% 利润扭亏为盈】呷哺呷哺8月27日晚间在港交所公告，2023年上半年，集团收入同比增加32.0%至人民币28.461亿元。其中，呷哺呷哺销售额同比增长29.5%至13.770亿元；凑凑销售额同比增长36.8%至14.015亿元。集团期内利润扭亏为盈，由2022年上半年亏损2.782亿元转盈利，利润为210万元。截止2023年6月底，集团于全球共运营1094间餐厅，包括中国大陆1080间餐厅，海外地区14间餐厅。董事会宣派截至2023年6月30日止六个月的中期股息每股人民币0.028元，合共约人民币30.4百万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3136792.d.html</link>
            <guid>3221854</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:57:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国恒大：未来公司将扎实做好保交楼各项具体工作 加快推动境外债重组等工作】中国恒大(03333.HK)表示，展望未来，公司将坚决承担起自救化险的主体责任，扎实做好保交楼各项具体工作；做好汽车、物业服务等板块的持续经营，积极引入优质资源、提升发展内生动能；加快推动境外债重组等工作，保障各类债权人的长期利益；不断提升内部风控、管理效能，稳定团队，稳步推进日常运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwka1167082.d.html</link>
            <guid>3221853</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:54:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【专家：印花税降低但成交量会上升 对整体财政税收影响将进一步降低】上海国家会计学院金融系主任叶小杰表示，证券交易印花税收入受到税率和交易量共同影响。税率调降有利于提升资本市场活跃度，证券交易印花税的收入也会随之增加。因此，虽然税率降低了，但是成交量的上升将产生对冲作用，其对整体财政税收入的影响将进一步降低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3136262.d.html</link>
            <guid>3221852</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧基金：大幅降低证券交易印花税将有力提振市场信心】中欧基金表示，此次调减印花税，体现了相关部门对于资本市场的关注，更是高层会议提出“活跃资本市场”的政策延续。从市场影响看，历次证券交易印花税税率下调均对国内A股市场形成很好的提振效果。同时，周末证监会对融资端和投资端均作出相应政策安排，短期内政策相继高效出台，对市场信心形成有力提振。(上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3135950.d.html</link>
            <guid>3221851</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:52:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国恒大：截至2023年6月30日，本公司目标金额人民币3,000万以上未决诉讼案件数量共计2,229件，目标金额总额累计约人民币5,349.92亿元。]]></title>
            <guid>3221850</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业证券：印花税调降短期对市场情绪有明显提振效果】兴业证券最新研报指出，回顾2000年以来四次印花税调降后的市场表现，总体看呈现以下三点特征：1、整体来看，印花税调降短期对市场情绪有明显提振效果，历次调降后首个交易日及调降后10个交易日上证指数均录得上涨，其中08年两次调降后首个交易日涨幅超9%；2、行业层面，印花税调降后市场短期内会呈现出一定超跌反弹特征，前期超跌行业在印花税调降后涨幅排名相对居前；3、从具体行业表现看，调降后首个交易日，美容护理、非银金融、房地产、煤炭、建筑装饰平均涨幅居前；调降后5个交易日，非银金融、煤炭、房地产、钢铁、国防军工平均涨幅居前。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3135651.d.html</link>
            <guid>3221849</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江大学研究员盘和林：印花税减半征收是活跃市场的真正利好】据上证报，浙江大学国际联合商学院数字经济与金融创新研究中心联席主任、研究员盘和林接受采访时表示，2022年A股上交印花税2759亿元，“减半征收”也就是每年给市场让利1300亿元左右。“这是活跃市场的真正利好，政策出台后，市场短期将迎来一波显著的反弹。”盘和林说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiy5843451.d.html</link>
            <guid>3221848</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【人民大学经济学院副院长王晋斌：印花税下调反映出国家提振资本市场决心】中国人民大学经济学院副院长王晋斌表示，调整证券交易印花税反映出国家提振资本市场的决心。国家着力活跃资本市场并不是权宜之计，而是作为长期任务来推进，这反映出国家充分认可资本市场在经济增长、财富创造中的作用。未来资本市场的所有改革都要围绕提高上市公司质量来展开。例如，进一步推动一二级资本市场平衡，严格规范大股东减持行为，加大市场中机构投资者的比例或权重，并倡导所有上市公司，聚焦主业、创造更多利润等。 (证券时报)]]></title>
            <guid>3221847</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中指研究院评“证监会再融资政策优化”：有助于防范化解当前房企风险】中指研究院企业研究总监刘水表示，证监会宣布“房地产上市公司再融资不受破发、破净和亏损限制的影响”，这对于经营比较困难的A股上市房企再融资，是一个利好。因为目前多家房地产上市公司，有的发生自然违约，有的存在经营困难，这些公司已经出现了破净或者亏损的情况，那么这些公司再融资，不受这些条件的限制，有利于这些企业进行再融资，有利于缓解这些企业的资金困难，有助于防范和化解当前房地产企业的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiy5842228.d.html</link>
            <guid>3221846</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:41:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国恒大：截至2023年6月30日，本集团拥有土地储备1.9亿平方米。此外，本集团还参与旧改项目78个，其中大湾区55个（深圳34个），其他城市23个。]]></title>
            <guid>3221845</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:35:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨黄色预警：10省区有大到暴雨 山东辽宁西藏等地局地有大暴雨】中央气象台8月27日18时继续发布暴雨黄色预警：预计，8月27日20时至28日20时，辽宁东部、山东东部、江苏、安徽中南部、江西、湖南南部、广西中东部和南部、广东、云南南部、西藏东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，山东半岛东部、辽宁东南部、西藏东南部等地局地有大暴雨（100～240毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3132904.d.html</link>
            <guid>3221844</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【杨德龙：印花税减半征收属于重大利好 一年将减少上千亿交易费用】前海开源基金首席经济学家杨德龙对记者表示，印花税减半征收被视为对当前市场走势的重大利好，有助于改变市场的低迷趋势，对于活跃资本市场、提振投资者信心起到了催化作用。这次直接下调印花税高达50%，一年将减少上千亿的交易费用，对广大投资者来说是及时雨，也是很多投资者期盼已久的重大利好。预计会对下周乃至未来很长一段时间的市场走势形成正面的推动，推动市场大幅反弹。]]></title>
            <guid>3221841</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为云首推企业应用一站购物平台B2BGO】8月27日，在华为云启动的第二届828 B2B企业节上，华为云宣布推出企业应用一站购平台B2BGO，提供10000多款企业数字化产品和解决方案，以打通数字化供需的“堵点”。]]></title>
            <guid>3221840</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京商报：印花税减半将令“政策底”转化为“市场底”的速度加快】北京商报评论员周科竞表示，证券交易印花税降低一半征收，对于当前的A股市场具有重大利好支持，让市场信心超预期恢复，“政策底”转化为“市场底”的速度也会加快，不排除“市场底”已经探明的可能。对于股民而言，如果减半征收，每年投资者减少支付的印花税，就会留存在投资者的账户，这就是投资者变相的股东价值提升，降低印花税之后，市场也能接受更高的市盈率水平。如果投资者能够接受更高的市盈率水平，再配合同步出台的政策利好“组合拳”，这些都能提高A股上市公司的估值，现在那些极低市盈率乃至极低市净率的蓝筹股，就存在很强的估值提升需求，未来A股市场的稳定上涨预期也就会越来越强，长期慢牛走势可期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwka1161317.d.html</link>
            <guid>3221839</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:20:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【西藏旅游回复问询函：现金收购不会对后续经营产生不利影响 将借助标的公司优质的盈利能力加速自身发展】西藏旅游公告，回复上交所问询函，由于上市公司及标的公司现金流情况均较好，随着旅游旺季的到来，上市公司和标的公司经营收入显著增加，现金流持续向好，营运指标将持续改善。本次收购完成后，标的公司将纳入上市公司合并报表范围，将会增加上市公司的利润，增加的财务费用不会对上市公司造成较大负担，不会对后续经营产生不利影响。上市公司主营业务将在旅游景区、旅游服务及旅游商业业务基础上，新增海洋旅游运输服务及港口商业等业务。本次收购将快速弥补上市公司经营受地理因素及气候因素影响较大、每年可经营时间较短的短板，快速提升公司盈利能力和抗风险能力。公司将借助标的公司优质的盈利能力提升自身造血，继续坚持扎根西藏、服务西藏、建设西藏的理念，打造一家兼具西藏地域特色，拥有业务广度的西藏本土旅游上市公司。]]></title>
            <guid>3221837</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:09:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赣能股份：上半年归母净利润1.35亿元，同比增长288.5%】赣能股份8月27日公布2023年半年度报告，上半年实现营业收入34.21亿元，同比增长147.69%；归属于上市公司股东的净利润1.35亿元，同比增长288.50%；基本每股收益0.14元。公司业务业绩驱动的主要因素包括电价、发电量、利用小时数、煤炭价格等方面。报告期内，公司总发电量80.92亿千瓦时，较上年同期增长147.02%；公司结算上网电量77.04亿千瓦时，较上年同期增长146.63%，其中市场化交易电量74.91亿千瓦时，占上网电量的97.23。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3128193.d.html</link>
            <guid>3221836</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:07:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【义翘神州：上半年净利润1.36亿元 同比下降29.42%】义翘神州发布半年报，上半年实现营业收入2.92亿元，同比下降2.31%；净利润1.36亿元，同比下降29.42%；基本每股收益1.05元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3127084.d.html</link>
            <guid>3221835</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中办、国办印发《关于进一步加强青年科技人才培养和使用的若干措施》】中办、国办印发《关于进一步加强青年科技人才培养和使用的若干措施》，深入实施国家重点研发计划青年科学家项目，负责人申报年龄可放宽到40岁，不设职称、学历限制，探索实行滚动支持机制，经费使用可实行包干制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3126949.d.html</link>
            <guid>3221834</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 11:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧委会被曝将调查宁德时代匈牙利电池厂 或涉欧盟地下水法令】匈牙利反对党—对话党的政治人士、前欧洲议会议员雅沃尔·贝内德克（Jávor Benedek）在社交媒体上表示，欧盟委员会将对宁德时代位于匈牙利德布勒森市的电池工厂展开调查。今年春季，这位反对党政治人士向欧委会提交了一份投诉，称宁德时代电池工厂在用水要求可能不能满足欧盟关于地下水状况的指令的情况下，仍获得了建设许可。据报道，欧委会现已回复雅沃尔称，将对其投诉中的情况进行调查。去年8月，宁德时代宣布将投资不超过73.4亿欧元在匈牙利德布勒森市新建一座100GWh的电池工厂，建成后将成为欧洲产能最大的电池工厂，这也是宁德时代德国工厂后的第二座海外工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwka1155059.d.html</link>
            <guid>3221832</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:44:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美报告：美国可能最终无法减少对中国供应链的依赖】彭博社当地时间26日根据这两位经济学家的报告报道称，中国仍然嵌入在美国供应链中。虽然减少了从中国的直接进口，但是产业链在中国、越南、墨西哥之间重新分配，美国与中国间接的供应链联系仍然完好，甚至有所加强。两位美国经济学家提出了两点警告，美国近期推动供应链重组的政策可能最终无法减少对中国的依赖；另外，全球供应链的不断重新配置导致成本上升。商务部研究院研究员白明27日告诉记者，全球供应链是以市场经济规律为基础，以效率为优先进行的生产要素在全球范围内的配置，很难被政治因素所打乱、重组。白明认为，美国政府在主观上大力推行脱钩断链，但现实中却难以实现。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiv6345726.d.html</link>
            <guid>3221831</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:40:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【澳菲首次在南海海域举行联合军演】澳大利亚与菲律宾25日首次在南海海域举行大规模海陆空联合军演，主要内容是模拟夺岛。联演地点在黄岩岛以东约240公里的一处海军基地。菲律宾总统马科斯透露，两国海军将“很快”在南海进行首次联合巡逻。 (央视军事)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiv6344233.d.html</link>
            <guid>3221830</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【防范台风“苏拉” 福建启动防台风Ⅳ级应急响应】福建省人民政府防汛抗旱指挥部发出通知，今年第9号台风“苏拉”今天14时中心距离台湾省鹅銮鼻东南方向约650公里，近中心附近最大风力15级，50米/秒。预计“苏拉”先在菲律宾以东洋面回旋，28日夜里开始向北偏西方向移动，逐渐向台湾东部沿海靠近，将于8月30日夜间擦过或登陆台湾岛南部沿海，然后向福建中南部沿海靠近。8月29日夜里开始影响福建省沿海和渔场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiv6344193.d.html</link>
            <guid>3221829</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:32:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深物业A：上半年净利润2.21亿元 同比下降11.92%】深物业A8月27日晚间发布半年报，上半年实现营业收入19.05亿元，同比下降4.17%；净利润2.21亿元，同比下降11.92%；基本每股收益0.37元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiv6344111.d.html</link>
            <guid>3221828</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【江苏省公安厅大数据中心原副主任张浩鑫接受审查调查】江苏省公安厅大数据中心原副主任张浩鑫涉嫌严重违纪违法，目前正接受江苏省纪委监委派驻省公安厅纪检监察组纪律审查和宿迁市监委监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwka1151339.d.html</link>
            <guid>3221827</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【4只科创100ETF产品即将发行 上交所7只科创50相关ETF规模已超千亿】近日，国泰基金、博时基金、鹏华基金、银华基金4家基金公司申报的上证科创板100ETF产品正式获得证监会批复，将于近期发行上市。首批科创100ETF的推出，有利于进一步发挥科创板投资价值，为科创板市场引入更多增量资金。截至7月31日，在宽基ETF方面，上交所已推出8只科创50ETF及2只增强ETF，规模已超千亿；在行业主题ETF方面，已布局包括科创板芯片、科创板新一代信息技术、科创板新材料等产业共6只细分产品；在策略ETF方面，首批2只科创成长ETF近日已结束募集，计划近期上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiv6342253.d.html</link>
            <guid>3221826</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:22:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印度将印度香米的最低出口价格设定为每吨1200美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwix3118843.d.html</link>
            <guid>3221825</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上交所：投资者融资买入证券时 融资保证金比例不得低于80%】上交所发布修改《上海证券交易所融资融券交易实施细则（2023年修订）》第三十九条的通知，将《实施细则》第三十九条修改为：“投资者融资买入证券时，融资保证金比例不得低于80%。”本次修改自2023年9月8日收市后实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiv6341624.d.html</link>
            <guid>3221824</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华峰铝业：上半年净利润4.13亿元 同比增长34.03%】华峰铝业公告，上半年公司实现营业收入41.68亿元，同比增长1.7%；净利润4.13亿元，同比增长34.03%；基本每股收益0.41元。华峰铝业主要产品为铝板带箔，主要分为铝热传输材料、电池料和冲压件制品，报告期公司抓住中国新能源汽车产业蓬勃发展的契机，收入不断增长，利润再创同期新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiv6339859.d.html</link>
            <guid>3221823</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:12:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券国际伍礼贤：印花税减半中长线利好A股和港股】财政部今日发布消息，将自2023年8月28日起对证券交易印花税实施减半征收。对此，光大证券国际策略师伍礼贤称，这对于股市的交投将带来比较大的提振。因为从历史来看，印花税的下调代表着在政策层面还是希望对于整体活跃资本市场，有比较大的决心。下周初可能股市会有一个短线快速上涨。但也不排除大涨一两天后可能会获利回吐。中长线来看，不管是A股还是港股，往后还是会有比较大的一个投资的空间和投资价值的。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirwiv6339077.d.html</link>
            <guid>3221822</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【周末投资舆情热点】
1）证券：财政部、税务总局公告，为活跃资本市场、提振投资者信心，自2023年8月28日起，证券交易印花税实施减半征收。
2）房地产：三部门推动落实首套房贷款认房不认贷，将首套房贷款“认房不用认贷”纳入“一城一策”工具箱，供城市自主选用。
3）可控核聚变：中核集团消息称，新一代人造太阳“中国环流三号”取得重大科研进展，首次实现100万安培等离子体电流下的高约束模式运行。
4）医药医疗：国常会会议强调，加快补齐我国高端医疗装备短板，鼓励和引导龙头医药企业发展壮大。
5）环保：国家发改委等三部门印发《环境基础设施建设水平提升行动（2023-2025年）》，旨在推动补齐环境基础设施短板弱项。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirsae1277859.d.html</link>
            <guid>3221818</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 10:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛诺医疗：HT Supreme支架完成美国FDA现场检查】赛诺医疗8月27日晚间公告，8月21日至24日期间，公司接受了美国食品药品监督管理局（FDA）关于高风险医疗器械（III 类）美国市场准入的现场检查，并以VAI（自愿行动项）的结果顺利完成此次现场检查，标志着赛诺医疗HT Supreme支架在美国上市前批准（PMA）申请的道路上又迈出了坚实一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirrzx6468195.d.html</link>
            <guid>3221817</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:59:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【雅克科技：上半年净利同比增长21.3%】雅克科技发布2023年半年度报告，报告期营业收入23.23亿元，同比增长12.82%；归属于上市公司股东的净利润3.41亿元，同比增长21.30%；基本每股收益0.729元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirrzx6468153.d.html</link>
            <guid>3221816</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金公司：A股当前位置机会大于风险 关注三条主线】中金公司最新研报指出，对于后续市场表现不必悲观，A股当前位置机会大于风险。行业建议方面，阶段性关注价值风格，中报期间关注业绩可能超预期低预期个股。建议关注三条主线：1）受益于地产政策边际变化、基本面修复空间和弹性比较大的地产链相关行业，例如房地产，以及家电、家居等地产后周期相关行业；受益于资本市场政策预期的非银板块等也有望表现较好。2）需求好转或库存和产能等供给格局改善，具备较大业绩弹性的领域，例如白酒、白色家电、珠宝首饰、电网设备和航海装备等。3）股息率高且具备优质现金流的领域，低估值国央企仍有修复空间。前期涨幅较大的TMT相关行业可能短期内面临一定压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirsaa5954422.d.html</link>
            <guid>3221815</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:56:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中信建投：本次市场底已经近在咫尺】中信建投指出，当前市场已经体现出历史上市场底附近的许多特征，包括但不限于：①公募及券商机构自购旗下基金，且集中在权益类产品；②近200家上市公司实控人或董事长提议回购，或董事会预案计划进行回购；③股债收益差已经跌破均值-2std，到达历史低位。但和历史上相关案例不同，本次市场调整并非经济趋势下行，而是处于弱复苏进程中的暂时性波折，经济的整体修复情况仍然向好，我们认为本次市场底已经近在咫尺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirrzz3244575.d.html</link>
            <guid>3221814</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【赵锡军：印花税减半征收是近期最重磅举措 可起到立竿见影效果】财政部今日发布消息称，为活跃资本市场、提振投资者信心，自2023年8月28日起，证券交易印花税实施减半征收。对此，中国人民大学中国资本市场研究院联席院长赵锡军告诉记者，继中央政治局会议提出“要活跃资本市场，提振投资者信心”后，各大部委围绕投资端、融资端、交易端出台了一系列政策，协同发力。此次证券交易印花税实施减半征收可以算是一次最为重磅的提振信心的措施。从市场影响看，历次证券交易印花税税率调整均对资本市场形成很好的提振效果，尤其是最近2008年内两次对于印花税的调整，市场均有非常可观的涨幅。可以说，印花税的调整是对市场的实质性利好，是可对活跃资本市场、提升投资者信心起到立竿见影效果的举措，具有鲜明的积极导向作用。 （财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirsae1276184.d.html</link>
            <guid>3221812</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大证券：工业企业盈利当月同比增速或将于四季度转正】光大证券点评7月工业企业盈利数据指出，7月，工业企业盈利继续修复，当月同比降幅已连续5个月收窄。一则，PPI同比增速触底回升，对企业盈利的拖累边际减弱。二则，企业单位成本年内首次同比减少，推动利润率降幅继续收窄。三则，政策发力见效下，原材料制造业利润降幅明显收窄，高端装备制造、绿色低碳产业利润亦保持稳定增长。向前看，工业企业盈利当月同比增速或将于四季度转正。一是，下半年PPI同比有望回升，从价格和利润率两个层面推动企业盈利回暖。二是，库存周期已向被动去库切换，企业去库压力将明显减轻。三是，8月以来稳增长政策密集落地，有望加强企业盈利的修复动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirrzx6464467.d.html</link>
            <guid>3221810</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:40:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中金策略：A股积极因素继续累积】中金策略研报表示，我们认为虽然受资金面负反馈因素影响，指数短期走势仍有不确定性，但伴随政策层面积极化解当前主要矛盾、企业盈利底部逐渐显现，估值、情绪和投资者行为进一步呈现偏底部特征，对于后续市场表现不必悲观，A股当前位置机会大于风险。配置层面，近期价值风格略好于成长但结构有所分化，我们建议结合后续政策环境，继续关注可能受益于预期变化的领域，如地产产业链等，近期积极披露回购方案的企业及中报超预期公司也有望受到市场关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirrzz3241241.d.html</link>
            <guid>3221808</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:38:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大元泵业：上半年净利同比增长68.31% 拟10派2元】大元泵业披露半年报，上半年公司实现营业收入9.04亿元，同比增长33.7%；净利润1.67亿元，同比增长68.31%；扣非净利润1.62亿元，同比增长70.79%；基本每股收益1元。公司拟每10股派发现金红利2元（含税）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirrzz3241053.d.html</link>
            <guid>3221807</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:37:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰州：食盐供给充足，价格平稳】8月27日，兰州市市场监督管理局官微发布通告称，受“福岛第一核电站核污水排放入海”消息影响，我国部分地区出现市民抢购食盐现象。兰州市市场销售的食盐品种以湖盐和井矿盐为主，食盐供给充足，价格平稳，能够满足广大市民消费需求，请广大市民不必担忧，理性消费，不信谣、不传谣。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirrzz3239808.d.html</link>
            <guid>3221805</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:32:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山外山：上半年净利同比增687.1% 拟10转4.9派2元】山外山披露半年报，上半年公司实现营业收入3.95亿元，同比增长157.13%；净利润1.34亿元，同比增长687.1%；扣非净利润1.29亿元，同比增838.66%；基本每股收益0.93元。公司拟每10股转增4.9股并派发红利2元（含税）。公司血液净化设备在国内外医院的认可度逐年提升，销售覆盖范围不断扩大，报告期内血液净化设备业务增长237.93%、耗材业务增长52.01%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirsaa5949820.d.html</link>
            <guid>3221804</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:31:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李大霄：重大利好！降低印花税是强力有效利好政策】英大证券首席经济学家李大霄表示，财政部、税务总局宣布8月28日起减半征收证券交易印花税！降低印花税是落实“要活跃资本市场，提振投资者信心”的工作要求，体现了支持股票市场的鲜明态度，是重大利好消息！随着一系列支持民营经济民营企业、稳定房地产、支持平台经济健康发展、要活跃资本市场、提振投资者信心等强有力政策支持下，中国经济企稳回升对股市支持力度逐渐加大，中国股市的政策态度已经明确，降低印花税属于调节股票市场的强有力工具，有利于市场稳定。这是自2008年以来首次减低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imzirrzz3239475.d.html</link>
            <guid>3221803</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 09:30:02 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>