<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 00:31:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国短剧卷到海外：演员价格已经涨到影视行业中流水平】2023年底将至，出海短剧已然成为今年最火爆的内容风口。“短剧是刚刚爆发出来的，我们其实没有预料到在海外会这么火爆。”短剧概念龙头股、中文在线首席运营官杨锐志告诉记者。多位从业者透露，目前在洛杉矶的华人影视团队中，超过九成拍过短剧，导演档期普遍都排到了明年3月以后。北美制片人贝利透露，目前短剧演员价格已经涨到了约400美元一天，接近于美国影视行业的中流水平。 (澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5044430.d.html</link>
            <guid>3410085</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本12月制造业PMI初值 47.7，前值48.3。日本12月Markit服务业PMI 52，前值50.8。日本12月Markit综合PMI 50.4，前值49.6。]]></title>
            <guid>3410084</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:30:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔：数十家PC制造商已使用英特尔最新AI芯片 多款笔电将在本周上市销售】英特尔表示，数十家PC制造商正在使用其最新芯片（Meteor Lake），戴尔科技、微软、联想集团等公司的笔记本电脑将采用这一新产品，这些笔记本电脑将于周四全球零售商上市销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmc7302980.d.html</link>
            <guid>3410083</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:27:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月15日08时03分在河北唐山市丰南区（北纬39.46度，东经118.04度）发生2.3级地震，震源深度11千米。]]></title>
            <guid>3410080</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【寒潮橙色预警 吉林辽宁贵州及江南东部部分地区降温将超18℃】 据央视新闻，中央气象台12月15日06时继续发布寒潮橙色预警：受寒潮影响，预计，12月15日08时至12月17日08时，内蒙古中部、东北地区东部、华北大部、黄淮东部、江淮大部、江南、西南地区东部、华南等地气温将下降8～12℃，其中，辽宁东部、吉林东部、江淮东部、江南大部、西南地区东南部、华南大部等地降温14～16℃，吉林东南部、辽宁东部、贵州东部、江南东部部分地区降温超过18℃。上述大部地区伴有4～6级偏北风，阵风可达7～9级，局地超过10级，东部和南部海区有6～8级、阵风9～10级大风。17日早晨最低气温0℃线可南压至贵州南部和江南北部一带，-10℃线位于黄淮北部至秦岭一带。华北、黄淮北部等地的部分地区最低气温将接近或达到历史同期极值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxma0523590.d.html</link>
            <guid>3410076</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:17:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【对以总理发出“批评”后 拜登又对以行动作出最新表态】据美国有线电视新闻网（CNN）报道，当被问及是否希望以色列减少对加沙地带的袭击时，美国总统拜登当地时间14日表示，他希望以色列专注于拯救平民生命。据英国《卫报》等媒体此前报道，拜登12日对以色列总理内塔尼亚胡发出“最严厉批评”，白宫13日出面试图“淡化”其言论。“我希望他们专注于如何拯救平民生命。”结束在美国国家卫生研究院的正式讲话后，拜登回答记者提问时说，“不要停止打击哈马斯，而是要更加小心。”]]></title>
            <guid>3410075</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月15日08时03分在河北唐山市丰南区（北纬39.46度，东经118.04度）发生2.3级地震，震源深度11千米。]]></title>
            <guid>3410074</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海楼市喜迎新政落地：有千万级二手房当晚签约，多个售楼处24小时不打烊】据沪上一中介门店经理介绍，“根据我们对后台系统库存房源的统计，新政出台后，87%的房源是能够马上从非普通住宅变成普通住宅的。这也意味着这部分房源在交易时可直接省去增值税。”而对政策敏感的客户已于新政当晚出手。在走访中，位于浦东源深板块的一家中介门店在新政当晚促成一笔成交。据了解，上述房源价格在1300万元左右，而客户的心理价位则在1200万元，对于100多万元的价差该笔交易一直未能促成。而在新政落地后，原本70多万元的税费直接省去。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5040309.d.html</link>
            <guid>3410073</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通：预计美国10年期国债收益率到2024年末将降至3.65%】摩根大通下调美国国债收益率预测，美联储的鸽派信号促使摩根大通的经济团队将美联储到2024年底的利率预测下调25个基点至4.1%。摩根大通在周四的报告中预计美国10年期国债收益率到2024年底料为3.65%，比之前预测下调10个基点。摩根大通预计美国2年期国债收益率将降至3.25%，之前的预测为3.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0482647.d.html</link>
            <guid>3410071</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西官方答复“整合资源复建江西大学”建议：将转请主管部门参阅】 今年11月26日，有网友在人民网领导留言板上向江西省领导留言《整合江西高教资源，复建江西大学，创一流大学》：江西高教短板靠南昌大学一所可以说是无法补强的，建议江西整合几个稍有重复但是又比较优质的高校，重新复建江西大学，与南昌大学形成双子星格局，共同竞争进步。江西省委民声通道工作室在近日回复：“近些年来，我省教育部门一直在推动相关高校升级发展，逐步推动转制、升本等有关工作。您关于对省内有关高校及专业整合的建议，我们将转请省教育主管部门会同有关方面参阅”。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxma0520281.d.html</link>
            <guid>3410067</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:03:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国12月Gfk消费者信心指数 -22，预期-22，前值-24。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5038362.d.html</link>
            <guid>3410066</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多联检测大幅提升呼吸道疾病诊断效率，多家公司布局脚步加快】 近日，继在北京、广州陆续开通“居家快检”服务之后，美团买药又在上海市浦东区、宝山区等地开通试点服务，可一次性检测甲流、乙流、肺炎支原体等12种常见的呼吸道感染病毒或细菌。多联检测有利于实现对呼吸道感染的精准诊疗，符合未来发展趋势。目前，多家体外诊断上市公司纷纷加快了在多种呼吸道病原联合检测领域的布局。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0480505.d.html</link>
            <guid>3410061</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:59:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼大亨Tanoto家族提出以每股23.50港元的价格收购维达国际股份】 维达国际港交所公告，印尼大亨Sukanto Tanoto的家族提出以每股23.50港元的价格收购公司股票。交易完成后，Asia Pacific Resources International将持有维达约72.6%的股份，Essity将不再持有维达的任何股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxma0519073.d.html</link>
            <guid>3410060</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统国家安全事务助理沙利文与以色列官员会晤】当地时间12月14日，美国总统国家安全事务助理沙利文在以色列特拉维夫会见了以色列总理内塔尼亚胡、以色列国防部长加兰特、以色列国家安全顾问哈内格比以及以色列战时内阁成员本尼·甘茨。双方讨论了加沙地带的持续冲突等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5036218.d.html</link>
            <guid>3410058</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:48:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷经济部长：米莱仍希望美元化】阿根廷经济部长卡普托表，短期内不会再有重大外汇贬值。阿根廷总统米莱仍然希望实现（全面）美元化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5035916.d.html</link>
            <guid>3410057</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据官方公报：埃及将糖出口禁令延长3个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5035733.d.html</link>
            <guid>3410056</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:44:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用Cruise宣布裁员24%】 通用汽车公司旗下自动驾驶汽车子公司Cruise宣布，将裁员24%，约900人。该公司称对商业运营和公司人员的需求减少。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmc7294133.d.html</link>
            <guid>3410055</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:44:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受降雪影响，北京西站丰台站部分列车临时停运】北京西站官方微博发布停运公告：受降雪影响，12月15日北京西站、北京丰台站部分列车临时停运，已购买停运列车车票的旅客，可于30日内办理全额退票手续。请广大旅客合理安排出行，关注车站公告或12306网站信息。（北京西站官方微博）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmc7294082.d.html</link>
            <guid>3410054</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:43:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、文化和旅游高质量发展取得积极进展（权威部门话开局）；
2、面对大范围雨雪降温天气 多地多措并举保生产保民生；
3、农业农村部部署加强蔬菜产销对接 确保冬春“菜篮子”产品生产供给；
4、统筹龙头带动和各扬所长（评论员观察）——推动长三角一体化发展取得新的重大突破②；
5、助力新型工业化跑出加速度（新知）——深化算力赋能行业应用②；
6、品牌建设锚定高质量发展目标稳步推进（中国品牌 中国故事）；
7、第三届“一带一路”国际合作高峰论坛务实合作成果落实过半；
8、第一批增发国债支持5400万亩高标准农田建设；
9、我国基本养老保险参保人数达105307万人；
10、工贸企业有限空间作业安全将加强和规范；
11、黑龙江省哈尔滨市道外区 个性化服务促进高质量就业；
12、截至今年10月，广州开发区集聚高新技术企业超2500家 厚植发展土壤 激发创新活力（经济聚焦）；
13、11月民航货运规模创新高；
14、邮储银行安徽省分行——特色服务赋能科创企业；
15、创新开展“电酿酒”合作 南方电网贵州遵义供电局助力地方企业绿色发展；
16、让各类优秀人才及创新成果脱颖而出——重庆加快建设西部人才中心和创新高地；
17、以产聚才 以才兴产；
18、交通银行湖北省分行：以金融科技创新助力绿色金融高质量发展；
19、“中国为全球应对气候变化作出巨大贡献”（国际视点）；
20、匈牙利加快推动电动汽车产业发展；
21、德国多举措应对经济压力 商业景气指数止跌回升；
22、各地建立健全农业综合行政执法机构，切实保障农村市场秩序 维护农民利益 服务农业发展。]]></title>
            <guid>3410052</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:41:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日共有20家公司限售股解禁，舒华体育、丰立智能、东方创业解禁市值居前】12月15日共有20家公司限售股解禁，合计解禁量为6.44亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为96.46亿元。舒华体育、丰立智能、东方创业解禁市值居前，解禁市值分别为31.25亿元、15.49亿元、14.12亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0477462.d.html</link>
            <guid>3410048</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:39:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首付比例房贷利率双降 京沪同日调整优化楼市政策】 12月14日，北京、上海两地先后调整优化多项房地产政策，包括下调购房首付比例、下调房贷利率、调整普通住宅认定标准和延长贷款年限等。多位业内人士认为，北京、上海接连调整政策向市场释放了更加积极的信号，有利于提振市场信心，推动房地产市场平稳健康发展。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3410047</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:39:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方开启至冷时刻 南方断崖式降温】今天6时，中央气象台继续连发寒潮大风预警。预计，吉林、辽宁、山东、河南、湖北等地有大雪，其中吉林、辽宁局地有暴雪。受寒潮影响，今天起，北方大部将开启持续一周左右的今冬至冷时刻，南方也将在短短一两天里，遭遇断崖式降温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxma0513609.d.html</link>
            <guid>3410044</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【25家公司发布股票回购相关公告，金盘科技回购预案金额最高】12月15日，共25家公司发布股票回购相关公告。其中3家公司首次披露股票回购预案，5家公司回购方案获股东大会通过，11家公司披露股票回购实施进展，6家公司回购方案已实施完毕。金盘科技回购预案金额最高，拟回购不超1.0亿元；披露回购进展公司中，明阳智能已回购金额最高，已回购4.53亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5032835.d.html</link>
            <guid>3410042</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:28:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分跨界企业离场 光伏行业面临洗牌】 12月14日，InfoLink发布的数据显示，国内182mm PERC单面组件价格报0.9元—1.08元/瓦，TOPCon组件价格报0.93元—1.15元/瓦。组件价格进入持续下行通道，再创历史新低。跌破“一元线”意味着企业进入盈亏平衡线。市场压力逐渐传导到整个产业链，开工率普遍下滑。在此背景下，不少跨界进入光伏领域的企业选择离场，并抛售相关项目。业内人士认为，随着竞争加剧，光伏行业将迎来一轮洗牌。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmc7290451.d.html</link>
            <guid>3410041</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:28:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内外评级公司发布最新经济展望：中国经济延续复苏有诸多有利因素支撑】14日，惠誉、中诚信国际和中证鹏元等国内外知名评级公司集体发布了最新经济展望。其中，惠誉上调今年中国经济增速预测至5.3%。展望明年，中诚信国际和中证鹏元评级均认为，中国经济仍有望实现5%左右的增长。中诚信国际董事长闫衍表示，目前中国经济正在处于触底回升阶段。2024年中国经济延续复苏有诸多有利因素的支撑，近期中央经济工作会议也传递出积极信号。但同时经济复苏依然面临多重风险与挑战，需有更加积极的财政政策发挥托底与支撑作用。中证鹏元评级总裁李勇认为，展望明年，预计中国经济增速仍将在5%以上，全年CPI中枢在1.5%左右，财政赤字率将突破3%，新增专项债规模3.8万亿元至4万亿元左右。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5032356.d.html</link>
            <guid>3410040</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:24:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通信行业绿色低碳转型加快 数据中心液冷服务器市场迎发展契机】 工信部12月14日消息，工信部近日发布的《通信行业绿色低碳标准体系建设指南（2023版）》提出，到2025年，完成制修订50项以上绿色低碳方面的国家标准、行业标准和团体标准，初步完善通信行业绿色低碳标准体系建设，进一步调整优化标准供给结构。加快数据中心、产品设备能效以及碳核算、检测评估、绿色低碳评价等重点急需标准制定，推进标准体系有效落实。机构人士表示，随着数据中心产业加快绿色低碳转型，散热效率更高的液冷散热技术有望快速导入数据中心建设，相关厂商迎来发展机会。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0474733.d.html</link>
            <guid>3410039</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:23:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拉加经委会预计2023年拉美和加勒比地区经济增长2.2%】当地时间15日，联合国拉丁美洲和加勒比经济委员会（拉加经委会）在一份题为《2023年拉美和加勒比经济体初步概览》的报告中称，今明两年拉美和加勒比地区经济将保持低增长，其中2023年预计增长2.2%，2024年预计增长1.9%。 （央视新闻）]]></title>
            <guid>3410038</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:22:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列防长：加沙地带军事行动将“超过数月”】以色列国防部长加兰特12月14日表示，为消灭巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯），以军在加沙地带的军事行动将“超过数月”。加兰特当天在特拉维夫会见到访的美国总统国家安全事务助理沙利文时说，哈马斯开展反以行动超过10年，在地下和地上都有设施，摧毁它并不容易，需要“超过数月”的时间。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3410037</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约州一上诉法院维持特朗普有关财务欺诈案的噤声令】当地时间12月14日，据路透社报道，美国纽约州一家上诉法院驳回了美国前总统特朗普关于推翻其财务欺诈案噤声令的请求。9月26日，纽约曼哈顿一家法院的法官亚瑟·恩戈龙裁定，纽约州总检察长利蒂希娅·詹姆斯对特朗普等人及特朗普集团为获取经济利益而夸大其房地产资产估值等财务欺诈行为的核心指控有效。恩戈龙于10月3日发布噤声令，禁止特朗普就法院工作人员发表公开言论。 （央视新闻）]]></title>
            <guid>3410036</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【多家理财公司开启“零费率+自购”模式】 “我们现在有几款现金管理类产品正在进行费率优惠，固定管理费已经降为零了，7日年化收益率能达到2.26%左右，属于低风险产品，活动只有几天时间，非常适合配置一些。”12月14日，在招商银行北京地区某营业网点内，理财经理向中国证券报记者介绍道。临近年末，多家理财公司再次掀起费率“价格战”。此外，还有多家理财公司宣布以自有资金购买旗下理财产品。多位业内人士认为，理财公司通过降低费率和自购产品，短期内一定程度上可提升产品吸引力，提振投资者信心。但这并非长久之计，理财公司仍需聚焦理财产品与服务的高质量发展，注重提升投研能力和风险管理能力，推出更多具有市场竞争力的产品。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0474053.d.html</link>
            <guid>3410035</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:19:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布寒潮橙色预警和大风蓝色预警】中央气象台12月15日06时继续发布寒潮橙色预警：受寒潮影响，预计，12月15日08时至12月17日08时，内蒙古中部、东北地区东部、华北大部、黄淮东部、江淮大部、江南、西南地区东部、华南等地气温将下降8～12℃，其中，辽宁东部、吉林东部、江淮东部、江南大部、西南地区东南部、华南大部等地降温14～16℃，吉林东南部、辽宁东部、贵州东部、江南东部部分地区降温超过18℃。上述大部地区伴有4～6级偏北风，阵风可达7～9级，局地超过10级，东部和南部海区有6～8级、阵风9～10级大风。17日早晨最低气温0℃线可南压至贵州南部和江南北部一带，-10℃线位于黄淮北部至秦岭一带。华北、黄淮北部等地的部分地区最低气温将接近或达到历史同期极值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxma0511215.d.html</link>
            <guid>3410032</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:16:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为实体经济高质量发展注入长期资金活水 险资加速落地交易所ABS业务】 保险资金正通过新工具加大服务实体经济力度，助力推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。自今年10月上交所和深交所同意5家险资机构试点ABS业务后，险资机构保持了较高的参与热情。在业内人士看来，具有稳定现金流的ABS业务与险资属性相适配，未来还会有更多机构陆续落地ABS业务，但如何寻找优质资产以及做好风险管控也是机构需要面对的挑战。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxma0510997.d.html</link>
            <guid>3410030</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冲刺“开门红” 部分银行阶段性上调存款利率】 近期注意到，部分银行“逆势”阶段性上调存款利率，上调幅度为5个基点至15个基点，但具有相应起存金额门槛等要求。业内人士表示，岁末年初是揽储旺季，个别银行通过上调存款利率揽储，力争实现“开门红”，但这并不代表存款利率趋势变化，存款利率仍有一定调降空间。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0473229.d.html</link>
            <guid>3410029</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来47家公司退市 “出清”机制彰显威力】 退市名单不断拉长，资本市场“出口”更加畅通。截至12月14日，2023年以来内地资本市场已有47家公司完成退市，其中44家强制退市，1家主动退市，2家重组退市。潜在退市公司还在继续增多，*ST柏龙、*ST华仪、*ST泛海等公司近期接连发布公告，披露退市风险。业内人士表示，在坚持应退尽退、打开常态化退市“出口”的同时，重大违法类、财务类、交易类等退市情形逐渐增多，资本市场优胜劣汰“能上能下”“有进有退”的改革目标正在逐步实现。 （中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmc7287408.d.html</link>
            <guid>3410027</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数12月15日（周五）开盘上涨37.80点，涨幅0.51%，报7415.7点。]]></title>
            <guid>3410025</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耶伦警告金融风险，包括人工智能和对冲基金】美国财长耶伦周四表示，美国监管机构将把人工智能及其可能构成的威胁作为2024年的首要任务。在美国金融稳定监督委员会发布年度报告之前，耶伦表示，该委员会将专注于监控不断发展的技术和相关风险。该委员会在年度报告中概述了人工智能可能在金融机构引入或放大的一些风险，包括它在贷款中应用歧视性偏见的可能性，尤其是对于像“黑箱”一样运行的人工智能程序，它们的输出结果很难解释。耶伦还提到了该委员会正在密切关注的金融稳定的其他几个风险，从高利率到气候变化和网络威胁。她还特别提到了“金融体系中杠杆率正在上升的领域”，这句话明显指向对冲基金。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0472014.d.html</link>
            <guid>3410023</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:10:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构调研热情高涨 头部券商加码北交所市场】随着高质量建设北交所工作持续深入，机构对北交所公司的关注度明显提升，截至12月12日，今年以来北交所上市公司获机构调研总量4471次，同比增长近两倍。同时，从近期北交所主承销商与保荐机构来看，头部券商日渐加强北交所市场投入。以往鲜有涉足北交所的头部券商，今年以来在北交所的保荐承销项目翻倍式增长。受访专家认为，公司受机构关注度提高、头部券商加码北交所，体现了其对北交所发展前景的认可。更多机构布局北交所业务将有助于提升市场影响力，吸引更多企业和投资者进入。未来，随着更多改革政策落地，北交所扩容还将提速，预计2024年将有100只左右新股登陆，投资者“打新”或延续近期的火爆情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0471289.d.html</link>
            <guid>3410021</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[秘鲁央行：这次降息并不意味着未来还会降息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5028399.d.html</link>
            <guid>3410020</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:05:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周五（12月15日）亚太盘初，美国三大股指期货和罗素2000股指期货至多跌约0.1%。]]></title>
            <guid>3410019</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【14家央企落地“共链行动” 锚定两大方向】据证券时报，9月国务院国资委会同工信部共同组织启动实施的中央企业产业链融通发展共链行动取得积极的阶段性进展。据证券时报记者不完全统计，已有14家央企落地了“共链行动”，覆盖轨道交通装备、新型电力系统、工业母机等10余个领域。接受证券时报记者采访的专家表示，“共链行动”是建设现代产业链链长工作的具体落地，国资委、工信部等部委积极推进产融合作内容和范围不断深入。展望2024年的“共链行动”，中央企业仍然将围绕打造现代产业链链长和原创技术策源地发力，全力打造战略性新兴产业的竞争优势。受访中小企业表示，看好中央企业与中小企业协同创新发展的前景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5027613.d.html</link>
            <guid>3410017</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 23:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯领导人称加沙未来不能没有哈马斯】 当地时间12月13日，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局领导人哈尼亚在电视讲话中表示，哈马斯愿意讨论任何可以结束巴以冲突的想法或倡议，哈马斯对结束当前冲突持开放态度，但加沙地带的未来安排不可能没有哈马斯的参与。据以色列媒体14日消息，以色列安全部门已起草一份冲突结束后的加沙地带治理提案，寻求由美国、法国和德国等国出兵组成多国部队接管加沙地带，并计划沿加沙地带与埃及边境地区修建屏障。这一提案将在美以双方高层会谈期间进行讨论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5026887.d.html</link>
            <guid>3410015</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:56:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车将在密歇根州两家工厂裁员1300人】通用汽车公司当地时间周四表示，将于1月初在密歇根州的两家汽车工厂裁员1300人。其Orion装配厂将解雇945名工人，该厂将停止生产雪佛兰Bolt，转而生产将于2025年底开始生产的电动卡车。兰辛格兰德河（Lansing Grand River ）工厂的另外350名工人将被解雇，该厂将停止生产雪佛龙Camaro。通用表示，受影响的小时工将在其他工厂获得职位。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0468753.d.html</link>
            <guid>3410014</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:50:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉在墨西哥建厂获1.53亿美元奖励】墨西哥新莱昂州周四在一份声明中表示，特斯拉将获得26.3亿比索(1.53亿美元)的建厂奖励，该州经济发展委员会批准了这些激励措施，具体内容包括建设道路和水处理等基础设施，以及降低工资税。此举表明当地官员试图缓解特斯拉工厂建设推进延期的担忧。本周早些时候，墨西哥环境监管机构批准了特斯拉的土地使用许可证，但特斯拉仍然需要获得一系列地方和联邦政府的许可，比如能源监管委员会的许可，才能建造和运营新莱昂工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5025595.d.html</link>
            <guid>3410012</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：房地产金融重在“一视同仁”】 2021年以来，多项支持政策先后出台，提出要坚持“两个毫不动摇”，对国有、民营等各类房地产企业“一视同仁”。接下来，要抓好前期政策的落地落实工作，保持信贷、债券等重点融资渠道稳定，满足房企的合理融资需求。金融机构要在保证债权安全的前提下，基于商业性原则，积极与房企开展协商，展期存量贷款、调整还款安排，帮助房企缓解资金压力，促进项目完工交付。民营房企要自强有为。民营房企要深刻把握自身存在的不足、面临的挑战，尤其要主动摆脱高负债、高杠杆、高周转“三高”经营发展模式，不盲目草率跨界投资，不过度追逐短期利益，坚定信心、化危为机，加快转变发展方式，坚守主业、做强实业、合规经营，走高质量发展之路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmc7281629.d.html</link>
            <guid>3410011</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国财长耶伦：美国将研究人工智能对金融稳定的风险】美国财政部长耶伦周四表示，美国监管机构将把人工智能及其可能构成的威胁作为2024年的首要任务。去年10月，美国总统拜登签署了一项行政命令，为这项技术建立安全和隐私保护标准，白宫称这是必要的监管。美国最高监管机构将人工智能视为金融稳定的潜在弱点，这突显了华盛顿对新兴技术带来的系统性危险的日益担忧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0467697.d.html</link>
            <guid>3410010</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗关闭了一度令竞争对手羡慕的市政债券业务】花旗集团将关闭市政债券业务。该银行认为，此项业务在承销州和地方债务方面的排名大幅下滑，鉴于提高公司整体回报的承诺，继续从事该项业务已不再可行。花旗集团计划在第一季末前完成剥离工作，届时大部分市政销售、交易和银行部门职员将在未来几个月离开花旗，此举将影响约100名员工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxma0504146.d.html</link>
            <guid>3410009</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【PayPal前CEO舒尔曼将于12月31日离开董事会】PayPal当地时间周四晚间表示，前CEO舒尔曼(Dan Schulman)将于12月31日离开公司董事会。今年8月，PayPal任命亚历克斯 克里斯为总裁兼首席执行官，9月27日生效。PayPal股价在周四盘后交易中持平。]]></title>
            <guid>3410008</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:35:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受热带气旋影响 澳大利亚昆士兰州仍有超1万用户断电】受热带气旋“贾斯珀”影响，澳大利亚昆士兰远北地区的大部分区域预计15日将出现大范围降雨。截至当地时间14日20时，昆士兰州超过1.7万用户断电。受到此前降雨和洪水影响，当地部分道路中断。自“贾斯珀”过境以来，昆士兰州紧急服务中心已接到247起求助电话。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmi5024287.d.html</link>
            <guid>3410005</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海昌海洋公园：计划根据沙特阿拉伯旅游战略合作开发沙特阿拉伯王国海昌海洋公园项目】海昌海洋公园港交所公告，董事会欣然宣布，集团于近期与沙特阿拉伯旅游发展基金签署无法律约束力合作备忘录，计划根据沙特阿拉伯旅游战略合作开发沙特阿拉伯王国海昌海洋公园项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxzxmf0465364.d.html</link>
            <guid>3410002</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软豪掷270亿美元收购的公司搁置Azure云迁移计划】周四的最新消息显示，微软斥资270亿美元收购的职场社交服务平台LinkedIn，已经搁置了将网站从实体服务器搬到微软Azure云服务的进程。根据媒体拿到的备忘录显示，LinkedIn首席技术官Raghu Hiremagalur在去年6月告诉研发员工，公司将努力聚焦于扩展和创新“本地基础设施”。令一份备忘录也显示，微软和LinkedIn一致同意，暂缓让LinkedIn在Azure云上运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxztci0595732.d.html</link>
            <guid>3410001</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥东南部发生5.5级地震】根据墨西哥国家地震监测局（SSN）信息，当地时间12月14日上午11时54分57秒，墨西哥东南部的恰帕斯州伊达尔戈市东南方向约135公里处发生5.5级地震，震源深度约14公里。当天早些时候，伊达尔戈市附近还发生了一起5.4级地震。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxztci0595123.d.html</link>
            <guid>3409999</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突局势跟踪】
冲突情况：
1. 以军从约旦河西岸杰宁撤离。
2. 以军在耶路撒冷和约旦河西岸逮捕多名巴勒斯坦人。
3. 也门胡塞武装称对一艘前往以色列的船只采取军事行动。
4. 据巴勒斯坦通讯社消息，当地时间14日黎明，以军飞机袭击包括汗尤尼斯市和拉法市在内的加沙地带多地，造成至少27人死亡。
5. 巴勒斯坦卫生部门发布的消息显示，10月7日至今，以色列对加沙地带发动的军事行动已造成18787人死亡，另有50897人受伤。
6. 以色列国防部长：战争将持续数月以上。
7. 黎南部边境乌姆图特、布斯坦、埃塔沙阿布、拜特勒夫、拉米亚等村镇当天遭到以色列炮击。
其他情况：
1. 以色列议会批准增加2023年预算赤字。
2. 伊朗国防部长：美国在红海部署海军的提议是“愚蠢的”。
3. 英国外交大臣卡梅伦：（就以色列/巴勒斯坦冲突发表讲话）我们将禁止那些对定居者暴力行为负责的人进入英国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxztcm5152308.d.html</link>
            <guid>3409998</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周四（12月14日）纽约尾盘，标普500股指期货最终上涨0.19%，道指期货涨0.36%，纳斯达克100股指期货跌0.19%。罗素2000股指期货跌0.16%。WTI原油期货涨3.14%，报71.65美元/桶。COMEX黄金期货涨2.70%，报2051.20美元/盎司；COMEX白银期货涨6.76%，报24.470美元。COMEX期铜涨2.28%，报3.8737美元/磅。]]></title>
            <guid>3409995</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 22:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ICE美元指数跌约0.9%，在“鲍威尔透露降息线索”次日破位下跌，欧元和英镑涨约1.1%】 周四（12月14日）纽约尾盘，ICE美元指数下跌0.88%，报101.962点，日内交投区间为102.803-101.770点，最近三个交易日累计下跌2.05%，为8月10日以来首次跌穿102点，美联储主席鲍威尔12月13日称“FOMC讨论了加息问题”当天跌穿200日均线。彭博美元指数跌0.79%，报1221.85点，日内交投区间为1231.65-1220.92点，12月13日也已跌穿200日均线。美元兑日元跌0.66%，报141.95点，亚太午盘一度跌至140.97点，逼近7月31日底部140.70点、140点关口、7月28日底部138.07点。欧元兑美元上涨1.09%最近三个交易日累涨2.11%，英镑兑美元涨1.14%，美元兑瑞郎跌0.43%；商品货币对中，澳元兑美元涨0.56%，纽元兑美元涨0.51%，美元兑加元跌0.82%。]]></title>
            <guid>3409994</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 21:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽交所ARCA钢铁指数收涨2.09%，报2111.25点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxztcm5148851.d.html</link>
            <guid>3409981</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 21:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“新美联储通讯社”Nick Timiraos：对于（美国经济）软着陆而言，许多的事必须正常运转，但如此多的事却可能会出错。]]></title>
            <guid>3409972</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 21:36:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国白宫经济顾问Bernstein：人们可以预计美国通胀将继续回落。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxztcm5148338.d.html</link>
            <guid>3409969</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 21:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国至12月9日当周外国央行持有美国国债 114.84亿美元，前值-6.3亿美元。]]></title>
            <guid>3409966</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 21:31:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储12月13日当周银行定期融资贷款余额1238亿美元，前值1217亿美元。贴现窗贷款余额21.7亿美元，前值19.6亿美元。]]></title>
            <guid>3409965</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 21:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰11月制造业表现指数 46.7，前值42.5。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-15/detail-imzxztci0590480.d.html</link>
            <guid>3409962</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 21:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>