<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2023 06:07:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯驻利雅得大使：俄罗斯与沙特的关系在未来可能达到战略伙伴关系的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmpin5597252.d.html</link>
            <guid>2981512</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 06:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国个体工商户跃上1亿户大台阶】市场监管总局日前表示，我国市场主体数量从2012年的5500万户增长到2018年的1.1亿户，到2022年底市场主体已快速增长到1.69亿户，其中，个体工商户历史性地跃上1亿户的大台阶。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmpin5596921.d.html</link>
            <guid>2981511</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 06:06:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【根据欧盟新的排放规定，航空旅客将面临更高的票价】据报道，根据欧盟旨在解决航空排放问题的新规定，航空乘客将面临更高的票价，这一迹象表明，超低成本航空旅行的时代可能即将结束。由于旅行限制结束，航班需求恢复，航空公司提高了价格。分析人士表示，欧盟希望迫使碳密集型行业为其污染付出更多代价，由于航空排放税的提高，返程航班票价将上涨至多10欧元。欧盟议员初步批准了欧盟碳定价的新规则，该规则将迫使包括航空业在内的行业根据排放交易体系购买足够的配额，以满足污染物排放需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmpin5596459.d.html</link>
            <guid>2981510</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 06:06:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鄱阳湖水位持续回升：重回8米极枯线 解除枯水预警】受近期连续降雨影响，中国最大淡水湖鄱阳湖水位于11日突破8米极枯水位线后，仍呈快速上涨态势。鄱阳湖标志性水文站星子站12日8时实时水位为8.57米，较11日8时的8.08米上涨0.49米。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2491458.d.html</link>
            <guid>2981508</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:54:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，斯坦福大学一名学生“欺骗了”微软的新必应，让它透露了它的后端身份——“悉尼”（Sydney）。微软发言人表示，“悉尼”指的是之前使用过的“内部代号”。]]></title>
            <guid>2981507</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:51:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面“通关”后首个周末，内地旅客访港消费助经济复苏】内地与香港恢复全面“通关”后的首个周末，大批内地旅客来港，到上水、尖沙咀等热门购物区“扫货”，更有首个“点对点旅行团”到港游玩，令香港的旅游及零售市道气氛更加活跃，也将带动其他行业经济复苏。两地于今年2月6日恢复全面“通关”，各界预期这将为香港经济复苏注入“强心针”。据香港特区政府入境处最新数据，全面“通关”后的6天里，内地访客数量逐日递增，共约19.3万人次，单是周六（11日）便有近5万人次，是该周最高。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2488915.d.html</link>
            <guid>2981506</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年云南工业企业营收利润双增】云南省统计局数据显示，2022年，全省规模以上工业企业实现营业收入19682.75亿元，同比增长12.5%。主要行业中，计算机、通信和其他电子设备制造业营业收入同比增长96.3%，有色金属冶炼和压延加工业同比增长18.2%，电力、热力生产和供应业同比增长17.6%，石油加工、炼焦和核燃料加工业同比增长24.3%，化学原料和化学制品制造业同比增长16.8%。（云南发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2487290.d.html</link>
            <guid>2981505</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:48:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其开展地震犯罪调查，包括建筑承包商在内约百人被捕】当地时间2月11日，土耳其官方已逮捕了一批建筑承包商。这些承包商遭到指控，要为2月6日强烈地震中一些建筑物的倒塌负责。 据美媒《纽约时报》2月11日报道，土耳其政府正在采取行动辨认和惩罚那些导致民众在地震中死亡的个人，对超过一百名承包商的逮捕是这一行动踏出的第一步。 土耳其国营阿纳多卢通讯社11日报道称，在受地震影响的10个省份中，有约100人被逮捕，其中包括建筑承包商。土耳其司法部已命令这些省份的官员成立“地震犯罪调查组”，并任命检察官，对所有于地震中倒塌的、不符合现有规范的建筑物背后的“建造者和责任人”提出刑事指控。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>2981504</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:47:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【千万吨级炼化一体化项目！中国石油广东石化项目顺利投产】中国石油今天（2月12日）发布消息，千万吨级炼化一体化项目——广东石化炼化项目乙烯装置顺利产出合格产品，进入全面试生产阶段。广东石化炼化一体化项目位于广东省揭阳市，占地920公顷，每年可炼油2000万吨，生产芳烃260万吨、乙烯120万吨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2486969.d.html</link>
            <guid>2981503</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:47:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国以“三提升”“两促进”举措大力推进儿童健康全面发展】国家卫生健康委员会妇幼健康司司长宋莉11日在京表示，我国正以“三提升”“两促进”系列举措大力促进优生优育服务水平，从生育起点、婴幼儿健康着力，推进儿童健康全面发展。在当天由中国计划生育协会、全国政协人口资源环境委员会和中国人口与发展研究中心联合主办的第三届中国人口与发展论坛上，宋莉介绍，“三提升”，即母婴安全行动提升计划、健康儿童行动提升计划和出生缺陷防治能力提升计划；“两促进”，即生殖健康促进行动和母乳喂养促进行动。（新华网）]]></title>
            <guid>2981502</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:34:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国（汕尾）海洋经济产业大会举行】11日，以“融湾发展·兴海强市”为主题的中国（汕尾）海洋经济产业大会在汕尾举行。大会共有20个投资项目进行现场签约，投资总额604.35亿元，其中投资额超过10亿元的项目15个。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2466737.d.html</link>
            <guid>2981500</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:20:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一批中国政府援助土耳其抗震救助物资启运】今天早上，新一批中国政府援助土耳其抗震救助物资从上海浦东机场启运。这批物资总重量约53吨，是土方急需的帐篷，将于今天运抵土耳其伊斯坦布尔。昨天，中国政府援助土耳其抗震救灾首批物资4万条毯子从上海发运，目前这4万条毯子已经抵达伊斯坦布尔。除了昨天和今天分别启运的毯子和帐篷外，后续还将有心电图机、超声诊断仪、医用转运车、手动病床等中国政府援助物资分批发运。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzq5685267.d.html</link>
            <guid>2981499</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，日产计划在欧洲“核心市场”销售更多汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2460162.d.html</link>
            <guid>2981498</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩美空军联合演练打击小型无人机】据驻韩美国空军2月12日消息，韩美空军2月7日在位于全罗北道群山的空军基地联合演练打击小型无人机。据介绍，韩美空军在演习中模拟敌方无人机入侵的情况，演练用无人机干扰器“无人机克星”（Dronebuster）和K2C1步枪击落无人机，并掌握防止无人机被击落后飞行、探测和拆开爆炸装置等后续程序。]]></title>
            <guid>2981497</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:09:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“SearchGPT” 韩国企业研发韩语人工智能产品】最近一段时间，美国科技公司开发的聊天机器人ChatGPT掀起了新一轮人工智能浪潮，全球科技巨头纷纷布局人工智能赛道。韩国互联网巨头“领航员”公司（Naver）表示，将在今年上半年内推出集中于搜索功能的人工智能，又名“SearchGPT”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2457013.d.html</link>
            <guid>2981496</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 05:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其震区出现抢劫和冲突事件，德国救援队因安全问题暂停救灾】据路透社2月11日报道，当地时间周六，两家德国救援组织暂停了在土耳其震区的救援行动，理由是安全问题。有报道称人群中发生了冲突和枪击事件。 德国国际搜救（ISAR）和德国联邦技术救济机构（THW）表示，一旦土耳其应急管理部门确认局势安全，他们就会恢复工作。 ISAR业务经理斯蒂芬·拜耳表示，当灾难发生后，当地安全局势略有恶化，这种情况是很常见的。 他在基里汗镇的救援营地说：“部分原因是现在食物和水快用完了，人们会外出寻找食物和水，容易引发纠纷。其次，随着救援的希望越来越渺茫，人们的希望也可能变成愤怒。” 拜耳的团队将暂时留在营地待命，如果有任何幸存者的迹象，他们仍然将立即提供帮助。（极目新闻）]]></title>
            <guid>2981494</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏常柴A：将适时开展新能源农机行业相关产品研发工作】 有投资者在互动平台提问苏常柴A：公司作为农机行业的龙头公司，在农机新能源化方面有没有规划，有没有研制新能源作为动力的农用机械的新产品？苏常柴A回复称，公司也在持续关注新能源农机行业的发展动态，将适时开展相关产品的研发工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzq5661947.d.html</link>
            <guid>2981493</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:42:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内C刊声明：隐瞒ChatGPT使用情况将被退稿或撤稿】近期，《暨南学报（哲学社会科学版）》发布关于使用人工智能写作工具的说明。说明提到，暂不接受任何大型语言模型工具（例如：ChatGPT）单独或联合署名的文章。在论文创作中使用过相关工具，需单独提出，并在文章中详细解释如何使用以及论证作者自身的创作性。如有隐瞒使用情况，将对文章直接退稿或撤稿处理。对于引用人工智能写作工具的文章作为参考文献的，需请作者提供详细的引用论证。此外，《天津师范大学学报（基础教育版）》也发布相关声明，建议作者在参考文献、致谢等文字中对使用人工智能写作工具（如：ChatGPT等）的情况予以说明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2436681.d.html</link>
            <guid>2981492</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：德国将向土叙地震灾民发放紧急签证】据法新社柏林报道，德国内政部长11日说，德国将向有家属在德国的土耳其和叙利亚地震受灾者发放有效期为3个月的签证。 报道称，南希·费泽对德国《图片报》说：“这是紧急援助。” 费泽说：“我们希望允许德国境内的土耳其或叙利亚家庭在无需经过官僚程序的情况下把其在灾区的近亲属接到家里。” 费泽说，符合条件的人可以获得“快速签发、有效期为3个月的普通签证”。 她还说，与德国外交部的这项联合措施将允许地震受灾者在德国“找到避难所和接受治疗”。 报道称，约有290万土耳其裔居民生活在德国，其中一半以上拥有土耳其国籍。 自德国前总理默克尔2015年和2016年向难民开放边境以来，德国境内的叙利亚人群体也很庞大。（参考消息）]]></title>
            <guid>2981491</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瀑布“倒流” 澳大利亚遭雷暴洪水侵袭】据报道，新一轮强降雨伴随着雷暴天气袭击了包括悉尼在内的澳大利亚新南威尔士州沿岸地区。恶劣天气引发了山洪、内涝等灾害，目击者发布的现场视频显示，国家公园内的瀑布罕见“倒流”；而原本在路旁停放的车辆则直接被洪水卷入大海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2431616.d.html</link>
            <guid>2981490</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚财长：电费补贴是预算的核心】澳大利亚财长查默斯表示，缓解不断上涨的电费将是5月预算的主要内容，但预算的重点将放在控制通胀上。他表示：“我们仍在敲定预算，我们知道减免电费将是其中的很大一部分。我们必须确保，在提供生活补贴的同时，不会加剧通胀问题。”作为全球最大的煤炭和天然气出口国之一，澳大利亚未能保护消费者免受全球能源成本飙升和通胀的影响，这导致澳洲联储采取更鹰派的立场，将利率上调至10年来的最高水平。查默斯还表示，澳洲联储“不应该担心工资—物价螺旋上升”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzq5654222.d.html</link>
            <guid>2981489</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:30:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼日尔至少10名士兵遇袭身亡】尼日尔国防部长阿尔卡苏姆·因达图11日说，该国西南部靠近邻国马里的地区10日夜间发生袭击事件，尼日尔军方至少10名士兵死亡、13人受伤。因达图在一份声明里说，尼日尔军方一队士兵10日晚在蒂拉贝里省巴尼邦古地区巡逻，遭遇“一伙武装分子伏击”。士兵予以还击，并且空军部队提供支持，最终迫使武装分子逃入马里境内。据统计，另有大约16名士兵下落不明。多名武装分子在交火中被击毙，但军方没有披露具体人数。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzq5652704.d.html</link>
            <guid>2981488</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:26:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统将访华】外交部发言人华春莹宣布：应国家主席习近平邀请，伊朗总统莱希将于2月14日至16日对中国进行国事访问。（外交部）]]></title>
            <guid>2981487</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:24:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰国家科学院流体力学首席科学家全职加盟哈尔滨工程大学船舶学院】据哈尔滨工程大学船舶工程学院消息，乌克兰国家科学研究院流体力学研究所首席科学家Semenov Yuriy教授近日已正式全职入职该院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2422588.d.html</link>
            <guid>2981485</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:16:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来10天南方地区降水后期减弱 中东部气温有起伏】据中央气象台网站消息，未来10天(2月12-21日)，南方地区降水后期减弱，江淮、江汉、江南西部和北部、华南北部、贵州东部、重庆及西藏东南部等地有10～30毫米降水，江淮、江南、华南等地降水偏少4～8成。中东部气温有起伏，未来10天，新疆、青藏高原、云南及内蒙古东部等地平均气温较常年同期偏高1~3℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzq5642406.d.html</link>
            <guid>2981484</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:13:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国进入长寿时代 2050年80岁以上老人数量将翻两番】 据央视财经，第三届中国人口与发展论坛11日在北京举行，中国人口与发展研究中心发布了《中国老年健康和家庭幸福影响因素跟踪调查》。中心主任贺丹表示：“中国人口与发展研究中心的预测显示，到2050年我国80岁以上老人数量将会翻两番，也就是说我们中国现在已经进入了长寿时代。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2415403.d.html</link>
            <guid>2981482</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼火山警戒已升至第三级】近日，印尼多座火山出现喷发迹象。位于印尼东北部的卡兰吉田火山开始喷发，熔岩流长度至少一千米，印尼已将火山警戒升至第三级，并要求当地居民立刻撤离。此外，位于中爪哇省的默拉皮火山也有喷发迹象，火山口上方升腾起数百米高的烟雾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzq5634149.d.html</link>
            <guid>2981480</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 04:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明日起，北京恢复机动车工作日高峰时段区域限行措施】自2月13日(星期一)起，北京恢复实施工作日高峰时段区域限行交通管理措施 (即尾号限行措施)，限行时间为7时至20时，范围为五环路以内道路(不含五环路)。当前尾号限行周期为2023年1月2日至4月2日（星期一至星期五限行机动车车牌尾号分别为：5和0、1和6、2和7、3和8、4和9）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzq5630041.d.html</link>
            <guid>2981479</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:57:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日韩外长拟于本月18日举行会谈】据共同社报道，日本政府消息人士10日透露，日本外相林芳正已在协调，拟借本月中旬在德国举行的国际会议，于2月18日与韩国外长朴振会谈。围绕日韩之间最大的悬而未决问题“原被征劳工诉讼”，将就韩国政府公布的由韩国财团代替日本企业支付赔偿的方案进行磋商。双方将在外长级别上为解决问题展开协调。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2405887.d.html</link>
            <guid>2981478</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:56:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威胜信息：中标洋湖智慧环保一期项目】近日，威胜信息中标洋湖智慧环保（一期）项目。此次项目的建设内容涉及智慧环保系统软件与环境监测物联网感知设备等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmhzs2400010.d.html</link>
            <guid>2981477</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华为发布消息称，将于巴塞罗那当地时间2月27日-3月2日参展MWC 2023大会。]]></title>
            <guid>2981476</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:51:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月12日11时37分在新疆巴音郭楞州轮台县（北纬42.26度，东经85.14度）发生3.2级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2981475</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:46:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国出口葡萄牙首列地铁列车交付】据中车唐山机车车辆有限公司(以下简称中车唐山公司)12日消息，当地时间2月11日，该公司在葡萄牙波尔图举行首列地铁列车交付暨“公众开放日”活动，这是中国首个出口欧盟国家城轨车辆的首次亮相。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2523297.d.html</link>
            <guid>2981474</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:41:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【失去特别豁免权，巴西前总统博索纳罗将被初审法官起诉】据埃菲社报道，巴西最高法院10日向初审法官转交了六项针对前总统博索纳罗的调查申请，原因是这位极右翼领导人曾在声明中涉嫌威胁司法机关并为破坏制度秩序进行辩护。报道称，这是博索纳罗下台以来，最高法院首次向初审法官转交针对他的调查申请。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmats5738430.d.html</link>
            <guid>2981473</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【115个县市区现雨雪天气，山西启动暴雪Ⅲ级应急响应】 2月11日8时至12日7时，除大同北部地区外，山西115个县（市、区）现雨雪天气。山西省重大气象灾害应急指挥部办公室决定自2月12日9时30分启动暴雪Ⅲ级应急响应。山西省重大气象灾害应急指挥部各成员单位要视情况启动部门应急响应，组织灾害防御救援工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2511345.d.html</link>
            <guid>2981472</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:25:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛新锂能：目前公司生产情况良好，订单充足】针对投资者“碳酸锂价格今年开初以来一直走下降通道，现在公司订单和长协大单的合同莶订顺利吗？卖方市场是否转为买方市场”的提问，盛新锂能在互动平台回复称，目前公司生产情况良好，订单充足。此外，盛新锂能还表示，目前公司计划于年内建成的产能主要为津巴布韦萨比星矿山年产20万吨锂精矿项目，以及印尼6万吨锂盐项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2511097.d.html</link>
            <guid>2981471</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里巴巴捐赠第一批救援物资至土耳其灾区】2月12日凌晨5时许，由阿里巴巴捐赠给土耳其地震灾区的第一批救援物资分别从深圳宝安国际机场和广州白云国际机场起运，预计当地时间中午12时运抵土耳其城市伊斯坦布尔。第一批救援物资包含1万件防寒冲锋衣和550个睡袋。抵达伊斯坦布尔之后，将由土耳其救灾部门运往灾区，将用于灾区救援工作。（央广网）]]></title>
            <guid>2981470</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安森美已完成对格芯300mm East Fishkill纽约工厂和制造工厂的收购】安森美已完成对格芯的300mm East Fishkill纽约工厂和制造工厂的收购。该交易为安森美增加了1000多名世界一流的技术人员和工程师，并且是该公司在全球的晶圆厂重组的一部分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2502121.d.html</link>
            <guid>2981469</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯人实际收入低于十年前】据俄罗斯《独立报》网站2月10日报道，进入2023年，俄罗斯人比2013年穷了6.5%。2022年，个人收入受到打击。据专家计算，在2022年，俄罗斯人的实际收入比2013年下降6.5%。据估计，要想弥合这一差距，经济增长率应加快到年均5%。但从统计数据来看，情况是模糊不清的。扣除通胀因素后，2022年居民财产性收入减少近14%，但在这种消极背景下，经营性收入增长近15%。单看2022年，俄居民实际可支配收入减少约1%。同时，工资也在下降：扣除通胀因素后，1至11月的实际工资同比下降1%左右。]]></title>
            <guid>2981468</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：北约秘书长斯托尔滕贝格的履职期限将延长至2024年4月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2493974.d.html</link>
            <guid>2981467</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:04:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育圈警惕 全球多所高校都要求学生远离ChatGPT】ChatGPT已经被纽约市和西雅图的一些公立学校被禁止，其他多所大学宣布计划减少居家测试，增加书面论文以及口语考试。 澳大利亚、印度、英国的多所大学也限制学生使用ChatGPT，尤其是在校园内以及考试期间。专业人士表示，依赖AI工具完成作业，意味着放弃独立思考的能力，从而降低学习效果，长此以往，对于整体的学术水平以及学术能力将会是很严重的负面影响。]]></title>
            <guid>2981466</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:02:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南启动“垦地融合”全域土地综合整治】海南省11日启动“垦地融合”全域土地综合整治工作，致力解决垦区居民报建难、农村乱占耕地等系列问题。当前，海南农垦面临社会负担沉重、基础设施落后、职工居住条件差等诸多问题，特别是土地矛盾突出，长期处于“人地分离”状态，迫切需要通过开展“垦地融合”全域土地综合整治，改善农场职工生产生活条件。当日举行的海南省“垦地融合”全域土地综合整治推进会议暨陵水县政府与海南省农垦投资控股集团有限公司签订战略合作框架协议仪式上介绍，该省“垦地融合”全域土地综合整治的总体思路是，以“垦地融合”为抓手，以农垦国有土地资产化资本化和证券化为动力，全面实施自然资源要素供给侧结构性改革，着力解决“钱从哪来”“地往哪去”“人往哪走”“整治后谁来管护运营”等关键问题。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmats5714093.d.html</link>
            <guid>2981465</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 03:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自民党政策负责人说，货币政策有改革的空间】日本执政党自民党的政策负责人萩生田光一在日本放送协会NHK的节目中表示，日本应该维持宽松的货币政策，但仍有调整和改革的空间。多家日本媒体上周五报道称，政府计划提名经济学教授、前日本央行董事会成员植田和男接替即将离任的日本央行行长黑田东彦。萩生田光一拒绝就植田和男可能被提名的报道置评，但他表示，预计日本央行的新成员将采取积极主动的态度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmats5712494.d.html</link>
            <guid>2981464</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 02:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织总干事抵达叙利亚地震灾区】世界卫生组织总干事谭德塞11日抵达位于叙利亚西北部的地震灾区阿勒颇，带来援助物资。据叙利亚阿拉伯通讯社报道，谭德塞乘飞机抵达阿勒颇省首府阿勒颇市，将在叙利亚卫生部长和阿勒颇省省长陪同下走访当地医院和避难点。谭德塞在机场说，30多吨紧急医疗援助物资随他一同抵达，世卫组织将继续提供这类援助，12日将有超过30吨物资运抵。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmats5702836.d.html</link>
            <guid>2981406</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 02:45:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【席勒智库学者：若美炸毁“北溪”管道属实 意味美对德设施实施恐袭】美国资深调查记者西摩·赫什8日发表文章说，是美国政府策划炸毁了“北溪”管道。这一文章在德国引起高度关注，席勒智库学者奥盛库在接受中央广播电视总台记者采访时表示，德国公司拥有“北溪”管道项目的大量股份，且境内也有很长的管道线路，如果文章属实，这意味着美国针对德国基础设施实施了恐怖袭击。他呼吁德国议会对事实真相进行公开调查。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2475566.d.html</link>
            <guid>2981382</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 02:40:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：加快公园绿地开放共享】近日，住房和城乡建设部办公厅发布通知，决定开展城市公园绿地开放共享试点工作。随着经济社会发展和人民生活水平不断提升，市民游客对城市绿地生态空间有了新需求。当前，可供百姓共享的绿地还有增长空间，配套设施也应进一步完善，此外，还要提升精细化管理服务水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2471565.d.html</link>
            <guid>2981366</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 02:35:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加州天然气管道恢复服务，此前泄漏引发拉斯维加斯恐慌性抢购】据管道运营商称，此前由于泄漏，美国加州的一个管道设施被迫暂停从洛杉矶地区东部到拉斯维加斯和凤凰城等地区的汽油和柴油输送。管道在周六已经恢复了运营。管道运营商金德摩根（Kinder Morgan）称，泄漏源被限制在加州长滩的沃森站（Watson Station）内，泄漏的数量和原因正在调查中。而视频显示，司机们在内华达州拉斯维加斯各地的加油站排起了长队，许多人要等一个小时才能加满油。内华达州州长乔·隆巴多说：“由于输油管道预计将在今晚全面投入使用，再次敦促拉斯维加斯居民不要恐慌性购买燃料。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2466409.d.html</link>
            <guid>2981327</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 02:26:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“乙类乙管”政策实施首月 昆明机场出入境人数同比增4倍】据昆明出入境边防检查站介绍，截至2月8日零时，“乙类乙管”政策落地实施一个月，昆明长水国际机场口岸出入境旅客流量达29800余人次，较去年同期增长4倍，日均出入境旅客流量近1000人次。（都市时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2465938.d.html</link>
            <guid>2981326</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 02:26:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国学校禁止学生使用ChatGPT “让人停止思考 对人类造成伤害”】 使用人工智能对于学生学习的影响，以及用其完成作业考试是否构成作弊，在全世界各地引发了不少争议。为了避免学生过于依赖此类工具，防止学生作弊，多国学校已经发出禁令，禁止学生在学校内使用类似于ChatGPT的人工智能工具完成学习任务和考试。（央视）]]></title>
            <guid>2981301</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 02:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驰宏锌锗：驰宏物流实现2023年首月开门红】驰宏锌锗消息，2023年1月，驰宏物流运输量较去年同期增长30余万吨，净利润较去年同期大幅增长，顺利实现首月开门红。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2459502.d.html</link>
            <guid>2981289</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 02:16:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大型展会陆续启幕 促进会展产业发展】日前，记者从北京市商务工作会议上了解到，北京正加强与国际国内知名会展机构交流合作，吸引全球优质展览项目和知名会展机构落户北京。记者从北京市商务局了解到，今年上半年，北京市9座万平方米以上场馆共计划承接展会项目116场，其中，国际展50场。目前，各办展主体正在加快开展招商招展等筹办工作。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmats5673256.d.html</link>
            <guid>2981249</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 02:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，日本自民党政策负责人认为货币政策仍有改革空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2441963.d.html</link>
            <guid>2981218</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿凡达2进入影史票房榜前三】电影《阿凡达2》全球票房在本周末突破22亿美元，超过《泰坦尼克号》（全球票房21.9亿美元）进入影史票房榜前三。但《泰坦尼克号》也于本周开始在全球多地重映，两片票房排名可能仍存在波动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2441840.d.html</link>
            <guid>2981216</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度财长：G20正在探讨共同监管加密货币问题】印度财长西塔拉曼周六表示，G20集团正在探讨是否可能共同监管加密货币。西塔拉曼表示，由于这些虚拟资产所涉及的复杂技术，各国必须讨论是否需要进行特定的监管。“我们正在与所有国家讨论，如果需要监管，那么单靠一个国家是无法做到的，”西塔拉曼称。“我们正在与所有国家讨论，看能否确定一些大家都遵守的标准操作程序，以制定一个监管框架，并且看这能否起到作用。”印度政府几年来一直就起草一套法律来监管甚至禁止加密货币争论不休，但没有做出最终决定。印度央行曾表示，加密货币类似庞氏骗局，应该加以禁止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmats5658500.d.html</link>
            <guid>2981179</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:51:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国铁集团：2月12日全国铁路预计发送旅客1095万人次】据中国国家铁路集团有限公司消息，2月11日，全国铁路发送旅客1184.6万人次，开行旅客列车10001列；2月12日，全国铁路预计发送旅客1095万人次，开行旅客列车9974列。2023年春运自1月7日至2月15日，为期40天。其中，春节以来，铁路春运客流持续回升，1月22日至2月1日，全国铁路累计发送旅客1.02亿人次，同比增加3351万人次，增长48.7%，日均发送旅客931万人次，恢复至2019年春运同期的90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmatu2427907.d.html</link>
            <guid>2981175</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:41:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌高管警告：AI聊天机器人会产生错觉】在谷歌最新推出的聊天机器人Bard意外“翻车”并导致股价大跌后，美东时间周六，该公司搜索引擎高管在接受媒体采访时表示，要警惕聊天机器人中人工智能的陷阱。谷歌高级副总裁兼谷歌Search负责人普拉巴卡尔·拉加万在接受采访时表示：“我们现在谈论的这种人工智能，有时会导致出现某种我们所谓的错觉（hallucination）……机器会以一种令人信服但完全编造的方式来表达自己。”他补充说，目前人工智能行业的基本任务之一，就是将这种情况控制在最低限度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfmats5644310.d.html</link>
            <guid>2981163</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部对原产于印度的进口邻氯对硝基苯胺所适用的反倾销措施发起期终复审调查】商务部决定自2023年2月13日起，对原产于印度的进口邻氯对硝基苯胺所适用的反倾销措施进行期终复审调查。本次复审的倾销调查期为2021年10月1日至2022年9月30日，产业损害调查期为2018年1月1日至2022年9月30日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5769282.d.html</link>
            <guid>2981118</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:24:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南鼓励规上工业企业积极生产 一季度满产增产可获20万奖励】日前，记者从河南省工业和信息化厅获悉，该厅和省财政厅日前联合下发《关于做好2023年第一季度规上工业企业满负荷生产财政奖励资金申报工作的通知》，鼓励和引导企业稳定生产、快速复产，有效提振企业发展信心，推动全省上下掀起拼经济的热潮。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmw2541565.d.html</link>
            <guid>2981089</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特鲁多：已在加拿大上空击落一飞行物】综合多家外媒报道，加拿大总理特鲁多当地时间11日对外宣称，一架隶属美国军队的战斗机，在他的命令下击落了在加拿大育空地区上空飞行的一个“不明物体”。 据美方表示，由加拿大和美国联合组建的北美防空司令部在10日晚间探测到这个飞行物，并称该飞行物当时在美国阿拉斯加州上空。11日，在这个飞行物进入加拿大领空后，特鲁多在和美国总统拜登通话后，双方共同下令击落这一飞行物。 当天，由美国和加拿大战机组成的联合编队共同升空，在追踪到这一飞行物后，一架美方F-22战机开火将其击落。此前一天，美国也曾声称在阿拉斯加上空击落了一个小汽车大小的“不明物体”。 据悉，加拿大军方正在搜寻这一飞行物的残骸，并计划将其带回研究。虽然特鲁多星期六称该物体“身份不明”，但北美防空司令部发言人称，军方已经确定了这个飞行物是什么，但暂时不愿透露细节。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmw2536443.d.html</link>
            <guid>2981073</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海洋负排放又有新动作 山东省海洋国际标准双“中心”成立】海洋国际标准化创新论坛在山东青岛举办。会上，“山东省海洋国际标准创新中心”暨“海洋负排放（ONCE）国际标准研究中心”正式揭牌成立。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5756630.d.html</link>
            <guid>2981045</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰数字化转型部在线地图消息显示，乌克兰5个州发布防空警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5753771.d.html</link>
            <guid>2981035</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 01:04:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄驻巴大使：俄罗斯与巴林没有停止军事合作】俄罗斯驻麦纳麦大使阿列克谢∙斯科瑟列夫在接受卫星通讯社采访时表示，不管地缘政治局势如何，俄罗斯与巴林都继续在军事领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmw2526246.d.html</link>
            <guid>2981003</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:58:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【BOE（京东方）第6代新型半导体显示器件生产线开工】2月12日消息，近日BOE第6代新型半导体显示器件生产线开工活动在北京举行，该生产线总投资290亿元，2025年实现量产后，将进一步增强BOE（京东方）在VR、Mini LED等高端显示技术布局，巩固其全球显示产业领导地位，持续拓宽高端技术“护城河”，极大推动我国LTPO（低温多晶氧化物）等前沿显示技术创新实现跨越式发展，加速引领全球VR产业迈入“元宇宙”时代，助力北京打造国际科技创新中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5748682.d.html</link>
            <guid>2980989</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫批欧盟两大弊病：生活成本急速上涨、国家遭受屈辱】据俄新社报道，俄罗斯国家安全会议副主席梅德韦杰夫11日在“电报”社交平台上发帖，痛陈欧盟的两大弊病，即生活成本急速上涨、国家遭受屈辱，并预言其结局悲惨。 他就乌克兰总统泽连斯基对欧盟的访问给出了如下评论：“直播、报纸头版、跟‘欧洲老板们’合影，但与此并存的，却是每天都有数以百计被动员服兵役的乌克兰人殒命。”梅德韦杰夫还将一些欧洲国家的领导人称为治国的“半瓶醋”、恐俄症患者。 他指出欧盟的两大弊病：“第一点是生活成本急速上涨，大概还能勉强对付。少吃一点、洗澡频率低一点、天然气灶的开关拧小一点……第二点则要糟糕得多。这便是国家遭受屈辱。‘真正的’老欧洲人或许能对‘美国老大’忍气吞声。毕竟人家有钱、有最重要的印钞机（欧元的命运却未知）、有伟大的武器甚至还有倍受追捧的美式民主。” 梅德韦杰夫继续补刀：“对于‘古老的欧洲文明’而言，这些矮人一头的欧洲狂热怪人的统治会酿成相当悲惨的结局。欧洲文明已在瓦解。它很快便会消失殆尽，重演宙斯劫走公主欧罗巴的著名神话。只不过今天扮演公牛（宙斯化身）的是蛮横无礼的美利坚，为其效力的是诸如波兰和波罗的海国家一类的欧洲利益的叛徒。”（参考消息）]]></title>
            <guid>2980923</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:42:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月12日08时27分在甘肃酒泉市瓜州县（北纬39.93度，东经96.41度）发生3.3级地震，震源深度11千米。]]></title>
            <guid>2980915</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄一货运飞船出现密封失效现象，宇航员没受任何威胁】据央视新闻2月11日消息，当地时间2月11日，俄罗斯国家航天集团发布消息称，即将与国际空间站进行脱离的“进步MS-21”货运飞船出现密封失效现象，目前飞船的对接舱门已关闭。但舱内宇航员没有受到任何威胁，舱内温度和气压一切处于正常状态。消息强调，密封失效现象不会影响“进步MS-22”货运飞船与国际空间站的对接，以及未来的载人航天项目，对密封失效现象发生的原因目前正在调查中。按照计划，“进步MS-21”货运飞船应在2月18日结束执行国际空间站的飞行任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5733057.d.html</link>
            <guid>2980914</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：02月12日08时27分在甘肃酒泉市瓜州县附近（北纬40.07度，东经96.41度）发生3.4级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2980913</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：中国版ChatGPT并不遥远 中国在数据、算法、算力都有良好基础】 经济日报刊文，近日，美国人工智能研究公司OpenAI推出的聊天机器人ChatGPT火爆全网。它能通过学习和理解人类语言进行自然语言对话，跟人类聊天时遇到敏感问题会“打太极”，还能替打工人生成颇具幽默感的辞职信。可以说，ChatGPT打开了自然语言处理技术商业化落地且成为消费端爆款的大门，具有划时代的意义。]]></title>
            <guid>2980912</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:29:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：监测港口完成集装箱吞吐量环比增长3.0%】 根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，2月11日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1081.3万吨，环比增长1.03%；全国高速公路货车通行634.3万辆，环比下降3.57%；监测港口完成货物吞吐量3103.6万吨，环比下降5.9%，完成集装箱吞吐量67.4万标箱，环比增长3.0%；民航保障航班14093班（其中货运航班531班，包括国际货运航班358班，国内货运航班173班），环比下降3.0%；邮政快递揽收量约3.44亿件，环比下降3.4%；投递量约3.63亿件，环比增长0.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5728908.d.html</link>
            <guid>2980910</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:26:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国大范围雨雪还将持续两天，中东部局地降温超10℃】今明两天（2月12日至13日），我国大范围雨雪天气持续，西北地区东部、华北和黄淮北部等地将有小到中雪，江南中北部等地的部分地区有大雨。正值春运返程，公众请注意交通安全。气温方面，受较强冷空气影响，未来三天，中东部大部将有4～8℃降温，局地降幅10℃以上，大家请及时添衣保暖。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5726061.d.html</link>
            <guid>2980909</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国政府首批约84吨救灾物资运抵土耳其】当地时间11日，中国政府援助土耳其救灾物资抵达土耳其伊斯坦布尔国际机场。首批物资为4万条毯子，总重约84吨。土方表示，将根据各地需求配发救灾物资。未来两天，还将有2批次包括帐篷、平板便携式心电图机、超声诊断仪、手动病床等在内的土方急需物资运往土耳其。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5725157.d.html</link>
            <guid>2980908</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区救援队在土耳其成功救出3名生还者，李家超：消息令人鼓舞】据香港星岛网报道，香港特别行政区救援队于2月8日晚前往土耳其地震灾区协助搜救工作，11日成功救出3名生还者。行政长官李家超12日凌晨在社交网站发文表示，这个消息令人鼓舞，他相信救援队会竭尽所能，继续全力进行搜救行动。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmw2498306.d.html</link>
            <guid>2980907</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:14:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【202个项目总投资超千亿元 北京经开区重点项目加速建设】继京东5G智慧物流基地项目、北方华创半导体装备研发及产业化扩产项目、康龙化成制剂开发及生产CDMO平台项目等市级重点工程纷纷复工之后，2月10日，北京经济技术开发区（简称“北京经开区”）另一市级重点工程——京东方第6代新型半导体显示器件生产线“破土”动工。北京经开区202项重点项目开局即冲刺，总投资超千亿元。（北京青年报）]]></title>
            <guid>2980906</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业界表示高价中小型IC设计公司营运将增温】近期资金转进力旺、谱瑞、创意等高价IC设计股与联发科。业界表示，消费性电子产品库存调节许久，当前经济有望升温，AI应用话题较热，带动高价中小型IC设计公司营运增温。此外，联发科提到，需求能见度将逐渐改善，业务将自第二季好转，第一季应是营运低点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmw2497003.d.html</link>
            <guid>2980905</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经历超强“双震”考验 上海电气参建胡努特鲁电站稳保灾区电力供应】 土耳其南部大地震备受全球关注，一天先后经历两次超强地震，随后又引发多次余震，造成大量人员伤亡和财产损失。然而，离震中仅90公里的一座中企发电厂——上海电气参建的胡努特鲁燃煤电站经历多次强震仍正常运转，为震区救灾提供电力保障。据悉，早在机组设计阶段，上海电气的设计人员们就已明确8度抗震指标，首度采用的弹簧隔振技术，力保电厂设备此次安然度险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5713819.d.html</link>
            <guid>2980904</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中日节能环保论坛签署17个去碳化合作项目】日本和中国两国政府11日召开了讨论环境和能源领域合作的“日中节能环保综合论坛”。为了推进新一代能源氢和节能等去碳化领域的技术合作和人才培养，企业和研究机构等签署了17个项目的协议文件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5712174.d.html</link>
            <guid>2980903</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:01:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：Meta正在筹划新一轮裁员】据报道，Facebook母公司Meta推迟了多个团队的预算案，因为该公司正在准备新一轮裁员。两名熟悉情况的Meta员工称，最近几周，该公司对于预算和未来的员工数一直不明朗。对此，Meta没有立即置评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5704818.d.html</link>
            <guid>2980902</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重磅发布！“最严”银行金融资产风险分类标准来了，7月1日起施行】银保监会、中国人民银行2月11日联合发布《商业银行金融资产风险分类办法》（下称《办法》），2019年4月30日至5月31日，《办法》向社会公开征求意见。《办法》要求商业银行遵循真实性、及时性、审慎性和独立性原则，对承担信用风险的全部表内外金融资产开展风险分类。与现行《贷款风险分类指引》相比，《办法》拓展了风险分类的资产范围，提出了新的风险分类定义，强调以债务人履约能力为中心的分类理念，进一步明确了风险分类的客观指标与要求。同时，《办法》针对商业银行加强风险分类管理提出了系统化要求，并明确了监督管理的相关措施。《办法》将于今年7月1日起正式施行。银保监会有关部门负责人指出，对于商业银行自《办法》正式施行后新发生的业务，即2023年7月1日起发生的业务，应按照《办法》要求进行分类；对于《办法》正式施行前已发生的业务，即2023年7月1日前发生的业务，商业银行应制订重新分类计划，于2025年12月31日前按季度有计划、分步骤对所有存量业务全部按照《办法》要求重新分类。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5702460.d.html</link>
            <guid>2980901</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国2月11日罢工人数达到大约100万人，若干工会威胁将在3月份让法国“停摆”，以抗议总统马克龙政府的养老金改革。]]></title>
            <guid>2980900</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【用工市场亮点多 各类企业用工景气度均有所上升】招工先人一步，开局快人一拍。春节后的第一个月，各地开足马力拼经济，满足企业用工需求成为企业能否加快恢复生产的关键支撑。国家统计局数据显示，今年1月份，制造业和非制造业从业人员指数分别比上月提高2.9个和3.8个百分点，各类企业用工景气度均有所上升。面对企业旺盛的用工需求，人力资源和社会保障部等11部门开展了2023年春风行动暨就业援助月活动，目前正在火热进行中。从各大人力资源招聘平台反馈的信息中，能切实感受到劳动力市场供需两旺的热度。（经济日报）]]></title>
            <guid>2980899</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:35:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“日光基”再现：增强ETF正迎来发行“小阳春”，多只提前结束募集】 2月10日，国泰中证1000增强策略ETF发布成立公告，该基金也是今年以来指数基金领域的首只“日光基”。此外，多只增强ETF也在陆续发售。易方达中证500增强策略ETF于2月1日启动募集，目前仍处于发行期；博时中证500增强策略ETF2月6日开始募集，最终提前至2月7日结束募集，发行日期相比原定的募集截止日期2月15日大幅缩短。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmw2461360.d.html</link>
            <guid>2980898</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:33:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国工商联报告显示 民企绿色低碳发展水平明显提升】记者从全国工商联获悉：全国工商联近日首次出版发行了《中国民营企业绿色发展报告（2022）》，以全国10623家民营企业填报的问卷调查数据为依据，结合公开信息梳理总结了2021年度我国民营企业在生产经营、污染减排、节能降碳、绿色转型升级等领域的实践成果和典型案例。调查显示，约九成民营企业对“两个正面清单”政策推进企业绿色发展的认同度较高。同时，随着我国工业园区环境基础设施供给水平不断提高，有62.6%的民营企业入驻当地工业园区，受益于环境治理托管服务模式，民营企业绿色发展的营商环境不断优化。其中，有色、化工、钢铁等高耗能行业的民营企业入园比例更高，分别为83.3%、78.4%、71.9%。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmw2458339.d.html</link>
            <guid>2980897</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:31:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际机构预计中国经济将提振全球经济增长】高盛集团网站10日发布报告说，预计2023年中国4个季度经济平均增速6.5%，中国经济加快恢复将提振全球经济增长。报告指出，到2023年年底，中国经济加快恢复与内需复苏或推动全球经济增速提高1个百分点。报告说，全球经济增长前景日趋明朗，中国经济复苏节奏加快、全球金融拖累因素逐渐消退以及欧洲天然气价格走低等因素，促使高盛集团上调全球经济预期。报告认为，中国经济将通过内需、出境旅游和大宗商品3个渠道为全球经济增长带来直接的积极影响。预计今年中国内需将增加5%，带动部分亚太地区经济体经济增速提高约0.4个百分点。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5677997.d.html</link>
            <guid>2980896</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陕西首条飞往比什凯克国际航线开通】11日，西安至比什凯克国际航班CZ8145搭载131名旅客从西安咸阳国际机场起飞，这是南方航空继开通西安至阿拉木图国际航线后，在陕开通的第二条国际正班航线，也是陕西首条通达比什凯克国际航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmw2452714.d.html</link>
            <guid>2980895</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:26:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通威股份上调光伏电池报价 产业链持续涨价或难持续】通威股份是近期第二家上调产品报价的头部光伏企业。InfoLink Consulting的数据显示，本周182、210单晶PERC电池均价均为1.14元/W，周环比涨幅17.5%。随着上游环节博弈白热化，硅片成交价格持续上行，电池厂也逐日更新报价，甚至更高的报价也在陆续商谈。值得一提的是，光伏产业链各环节在春节后集体反弹，但产业链当前并不具备持续涨价动能。以硅料为例，最新报价已经来到24万元/吨左右，业内专家认为，硅料并不会重演去年的狂飙走势。硅业分会指出，虽然目前硅片阶段性供不应求，涨价也在情理之中，但仍需考虑一季度整体需求运行情况，因此预计短期内硅片涨速或将放缓，甚至持稳运行。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkwmu5674719.d.html</link>
            <guid>2980894</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:25:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、中华人民共和国和柬埔寨王国关于构建新时代中柬命运共同体的联合声明；
2、国际机构预计中国经济将提振全球经济增长；
3、美式民主所谓“强大”只是幻象（钟声）；
4、第十六届中日节能环保综合论坛在京举办 何立峰出席主论坛并发表主旨演讲；
5、扩大开放综合试点增至11个 服务业开放风帆正劲（经济新方位）；
6、出台二十八条政策举措 江西巩固提升经济回稳向好态势；
7、1月份对实体经济发放贷款增加4.93万亿元；
8、全国工商联报告显示 民企绿色低碳发展水平明显提升；
9、首批个人养老金理财产品推出；
10、持续推进质量强国建设（人民论坛）；
11、建设高质量终身教育体系（师说）；
12、山东大学深入推进“融合发展”战略——深化科教融合 推进协同育人（在一线）；
13、内地与香港恢复正常通关——往来交流更便利 乘势而上促发展（香江在线）；
14、“澳车北上”政策落地 大湾区互联互通迈新步（微言）。]]></title>
            <guid>2980893</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 23:24:25 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>