<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 20 Aug 2022 06:08:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陪审团对福特作出17亿美元的裁决】格威内特县陪审团日前一致对福特汽车公司作出了17亿美元的判决，这是该州历史上最大的判决，该判决源于2014年乔治亚州中部一对夫妇因翻车事故而丧生的过失致死诉讼。对于涉事的“Super Duty”卡车，陪审团确定福特已售出520万辆，但其车顶薄弱，在翻车时会对车内人员造成伤害，自该车型售出以来已发生多次车顶损毁造成人员伤亡的事故。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7009738.d.html</link>
            <guid>2778294</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 06:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国政府：恢复“北溪-2”不在讨论范围内】据央视新闻，受俄乌冲突及西方对俄制裁等因素影响，欧洲国家目前陷入能源困局。目前，德国受到“天然气供应锐减、能源价格飙升”的巨大冲击。近来，有多名德国政界人士提议恢复与俄罗斯的天然气合作并启动“北溪-2”天然气管道项目。对此，德国政府副发言人沃尔夫冈·布赫纳日前回应称，恢复“北溪-2”项目目前不在讨论范围之内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8967171.d.html</link>
            <guid>2778293</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 06:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家防办、应急管理部下拨中央防汛抗旱物资装备】应新疆防汛抗旱指挥部和重庆防汛抗旱指挥部请求，国家防总办公室、应急管理部8月19日会同国家粮食和物资储备局紧急调运中央防汛抗旱物资，分别支持新疆抗洪抢险、重庆抗旱减灾工作。其中，向新疆调运5万平方米覆膜编织布、50万条编织袋、3000个救生衣、1000个折叠式金属网箱等价值266.1万元的中央防汛物资；向重庆调运130台（套）汽油发电机、100台（套）柴油发电机组、170台（套）抽水泵、60台（套）喷灌机组等价值1167万元的中央抗旱物资装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7009111.d.html</link>
            <guid>2778291</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒称乌军攻击卡霍夫卡水电站】据俄罗斯卫星通讯社报道，当地时间19日，乌军使用火箭弹攻击位于赫尔松州的卡霍夫卡水电站，火箭弹被俄防空系统拦截。卡霍夫卡水电站是第聂伯河梯级水电站的下游最后一级，向赫尔松州以及克里米亚供水。此外，乌军昨天还攻击了卡霍夫卡水电站附近的大桥，这座大桥是俄军在赫尔松州的补给线上的重要一环。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8966481.d.html</link>
            <guid>2778288</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:54:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朔尔茨到访前被泼冷水？特鲁多谈满足欧洲能源需求：能做的不多】德国总理朔尔茨即将访问加拿大前夕，加拿大总理特鲁多给欧洲“泼冷水”？综合加拿大“CTV News”网站、俄罗斯卫星通讯社等多家外媒报道，特鲁多当地时间19日赴魁北克省视察期间就满足欧洲能源需求表态称，加拿大已采取措施向欧洲提供帮助。但他同时表示，“如果我们完全诚实的话，在很短的时间内我们能做的不多，以帮助应对（欧洲）即将到来的冬季的挑战”。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8966459.d.html</link>
            <guid>2778287</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:54:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡晓炼：我国投资潜力巨大 有众多新的投资增长点】十三届全国政协常委、进出口银行原董事长胡晓炼8月20日在中国财富管理50人论坛2022夏季峰会上表示，我国投资潜力巨大，有众多新的投资增长点。胡晓炼认为，新的投资增长点主要有两大方面：一是交通、能源、水利、国土治理、农田改造、城市地下管廊建设、乡村基础设施建设等投资项目，面临巨大的公共投资需求。据有关方面测算，每年仅城市地下管廊建设的投资就高达3万亿元，可拉动经济增长3个百分点。二是数字经济、产业升级、科技创新、现代服务业等领域。这些领域是新一轮企业和民间扩大投资的重要抓手。新一轮投资不但规模巨大，质量与过去传统的“铁公基”相比，也将全面提升，是实现我国高质量转型发展的重要推动力，前景可期。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7008571.d.html</link>
            <guid>2778286</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【历经24小时 青海西宁大通山洪退服基站全部抢通】青海省西宁市大通县8月17日22时25分遭受瞬间强降雨，同时引发山洪灾害，造成泥石流，致使河流改道，大通县2个乡镇6个村1517户6245人受灾。截至18日20时，受灾害影响，共计冲毁通信杆路5.8公里、入户光分纤箱210个、皮线光缆930条、各种型号光缆30皮长公里，8个通信基站退服。历经抢修24小时，青海西宁大通山洪退服基站全部抢通，布施光缆5.4皮长公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7008194.d.html</link>
            <guid>2778285</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【三一集团：三一高机发布10款高机新品 现场成交金额超10亿元】三一集团消息，8月19日，三一高机举行全球发布会，发布3大系列10款高机新品，现场成交金额超10亿元，实现开门红。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8965645.d.html</link>
            <guid>2778284</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：芬兰邀请瑞典土耳其继续谈“入约”】据法新社报道，芬兰外长哈维斯托当地时间19日说，芬兰将于本月晚些时候主办与瑞典和土耳其的会议。此前，土耳其表示反对这两个北欧国家加入北约。 报道称，哈维斯托没有给出具体日期，但土耳其外长恰武什奥卢此前表示，三国代表将于8月26日会面。 报道称，在俄乌冲突爆发后，芬兰和瑞典放弃了长期以来的军事不结盟政策，宣布了加入北约的计划。它们的申请得到北约成员国中超半数的批准，只有土耳其反对，该国要求芬兰和瑞典先作出让步。 哈维斯托说，本月的会议将在三国于6月在马德里签署的备忘录基础上继续展开讨论。（参考消息）]]></title>
            <guid>2778283</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中泰两国科研机构续签《极地科研合作谅解备忘录》】据澎湃新闻，从自然资源部获悉，中国与泰国多家科研机构通过线上续签《极地科研合作谅解备忘录》，同意继续在极地科研、考察、人员交流与信息共享等领域开展合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8963754.d.html</link>
            <guid>2778281</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:19:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：普京称俄哈两国正筹备集安组织框架下联合军演】据俄罗斯卫星社报道，俄罗斯总统普京19日在与哈萨克斯坦总统托卡耶夫会面时指出，两国国防部目前正在筹备集安组织框架下联合军演。 报道称，普京说：“两国部委积极合作，政府间委员会也在积极开展工作，两国外交部会同国防部，正在筹备包括集安组织框架下联合军演等在内的各项活动。” （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8963059.d.html</link>
            <guid>2778279</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【8月份沪牌拍卖结果公布，中标率10.5%】8月沪牌拍卖结果刚刚出炉：个人额度投放16100辆，个人在用车有效额度委托拍卖2001辆，合计拍卖总数18101辆，参加拍卖人数171814人，比上月增加了805人，中标率10.5%。最低成交价91700元，平均成交价为91839元，比上个月的91786元增加了53元。最低成交价的截止时间是11:29:55第765位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8960968.d.html</link>
            <guid>2778277</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 04:48:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国联邦议院副议长呼吁立即启用“北溪-2”天然气管道】当地时间19日，来自德国自由民主党的德国联邦议院副议长库比奇在接受德媒采访时表示，德联邦经济部长应尽一切努力，使德国有更多能源。库比奇说：“我们现在必须立即启动‘北溪-2’天然气管道项目。”他表示，俄罗斯天然气不因来自哪个管道而变得更好或更糟。来自“北溪-2”的天然气与来自“北溪-1”的天然气没有区别。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8960146.d.html</link>
            <guid>2778275</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 04:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市交通委：推进浦东机场四期扩建工程 满足2030年旅客吞吐量1.3亿人次目标】8月20日上午，上海举行临港新片区三周年新闻发布会。上海市交通委总工程师李俊豪在会上表示，加快推进浦东综合交通枢纽规划建设，继续推进已经开工的浦东机场四期扩建工程，满足2030年浦东机场年旅客吞吐量1.3亿人次的目标；同步推进G1503与周邓快速化枢纽段等配套交通项目，增强浦东枢纽对外集散能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8959089.d.html</link>
            <guid>2778274</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 04:28:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国地震台网正式测定：08月20日12时07分在台湾花莲县海域（北纬24.08度，东经122.39度）发生4.2级地震，震源深度19千米。]]></title>
            <guid>2778272</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 04:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：持续盯紧盯牢高温干旱发展态势 全力以赴夺取秋粮丰收】农业农村部8月19日召开南方高温干旱情况及抗灾工作进展调度视频会，调度当前南方高温干旱对秋粮生产影响，了解各地抗灾工作进展及存在的困难和问题，研究部署下一步抗高温干旱保秋粮工作。农业农村部党组书记、部长唐仁健强调，要持续盯紧盯牢高温干旱发展态势，科学分析研判农作物受灾情况，落实落细防灾减灾关键技术措施，千方百计减轻灾害损失，全力以赴夺取秋粮丰收。会议指出，未来10天是南方中稻集中抽穗扬花的时期、也是抗灾减损的关键窗口期，要全力抓好科学抗旱救灾，进一步加强包省包片联系和技术指导。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8958489.d.html</link>
            <guid>2778271</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 04:21:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星新材：近两个月公司市政工程业务的趋势在逐步向好】伟星新材(002372)表示，今年市政工程业务竞争比较激烈，同时很多项目因资金等问题并未有效落地，导致业务压力较大。后续业务的竞争态势和发展情况仍要看各地资金的落地执行情况。近两个月，公司市政工程业务的趋势在逐步向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8957601.d.html</link>
            <guid>2778268</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 04:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：08月20日12时07分在中国台湾地区附近（北纬24.12度，东经122.30度）发生4.0级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2778266</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 04:12:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：黑山议会通过对政府不信任投票】据俄罗斯卫星社报道，黑山共和国议会当地时间19日夜间以多数票通过对德里坦·阿巴佐维奇政府的不信任案。报道称，主席团宣布结果说：“50名议员对第43届黑山政府不信任案投赞成票。因此，内阁失去信任，会议结束。”报道指出，现黑山内阁仍将在技术上留任并继续履行职责，直至选出新政府。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8957072.d.html</link>
            <guid>2778265</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 04:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海经信委张宏韬：推动国际数据港与上海数交所“港所联动” 设立数据交易国际化板块】上海市经济信息化委总工程师张宏韬在会上表示，面向未来，临港加快建设独立综合性节点滨海城市，上海市经济信息化委将从三个方面重点支持。一是打造具有国际竞争力的前沿产业集聚区。人工智能领域，支持加快“滴水湖AI创新港”建设，通过引进国际算法创新基地，举办开发者大会，建设开发者社会，汇聚一流创新人才，培养一流创新生态。智能新能源汽车领域，支持建立智能汽车、智慧交通等在内的较完整产业链，成为上海建设世界级汽车产业中心的重要一极。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8953541.d.html</link>
            <guid>2778261</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 03:33:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【6小时降雨量接近100毫米 海南三亚发布暴雨橙色预警】从海南三亚气象部门获悉，受强对流云团影响，三亚市天涯区南部沿海地区过去6小时内降雨量已接近100毫米，预计三亚市全市的强降雨仍将持续。三亚市气象台2022年8月20日10时45分发布暴雨橙色预警信号，请有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8953147.d.html</link>
            <guid>2778260</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 03:30:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉电动卡车Semi停止接受预订 新增3电机版本】据TESLARATI报道，特斯拉最近更新了电动卡车Semi的订单界面，取消了预订选项。此外，特斯拉修改了电动卡车Semi的配置信息，订单页面上该车搭载的不是此前的4电机，而是新增的3电机。TESLARATI认为，特斯拉推出3电机版本的电动卡车Semi可能是为了获得税收优惠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6995005.d.html</link>
            <guid>2778259</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 03:24:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川最高用电负荷已至6500万千瓦 政企多方正多措并举竭尽全力保供】四川省今日召开新闻通气会通报电力保供形势和工作开展情况。据介绍，当前四川省用电需求最高负荷已跃升至6500万千瓦，同比增长25%。而四川水电来水较常年减少5成以上，保障成都等负荷中心用电的主力水库已达死水位，水电发电能力锐减，电力缺口大，电力供需严重失衡。四川省能源主管部门和电网企业正在通力协作，采取多种措施应对当前的严峻形势。一是充分挖掘各类电源发电潜力，保障电煤充足供应，保障气电、新能源满发尽发，科学精细调度水库，发挥每滴水的发电作用，度电必争。二是加强预判分析。三是强化变压器、输电线路等重点设备运行维护。四是利用国家电网公司大电网优势，争取更多省外支援电量。五是在全社会推行节约用电。六是提前研判、部署，在高温天气缓解后，待电力供需形势好转，及时有序做好复电复产，抢进度、促发展。 (红星新闻)]]></title>
            <guid>2778253</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 03:09:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海临港新片区党工委书记：到“十四五”末 临港新片区目标洋山特殊综合保税区经营总收入达到1万亿元】上海市委常委、临港新片区党工委书记、管委会主任陈金山透露，临港新片区将着力于新业态新模式培育，让“五型经济”成为临港新片区发展的特色亮点。大力发展保税研发、保税制造、保税维修等新兴保税业务，积极发展跨境金融、科技金融、金融科技等新兴金融业态，全力发展人工智能、软件等数字经济产业，高水平建设好洋山特殊综保区、滴水湖金融湾、滴水湖AI创新港，快速提升临港新兴产业发展能级。到“十四五”末，洋山特殊综合保税区经营总收入达到1万亿元，进出口总额达到2200亿元；各类金融机构和投资类企业超过800家，金融业增加值年均增速超过25%；数字经济增加值年均增速超过50%。]]></title>
            <guid>2778251</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 03:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海临港新片区党工委书记：到“十四五”末 临港新片区将力争引进培育8家以上国际一流的高水平实验室】上海市委常委、临港新片区党工委书记、管委会主任陈金山透露，临港新片区将着力于科技研发，让科技创新成为临港新片区发展的内在动力。加快临港实验室、世界顶尖科学家国际联合实验室建设，引进培育一大批国家、市级研发创新中心和新型研发机构，高水平建设一批产业特色鲜明的创新创业载体，让科技创新成为临港新片区最闪亮的名片，让临港新片区成为上海科创中心建设的重要力量。到“十四五”末，力争引进培育8家以上国际一流的高水平实验室，30家新型研发机构，1000家以上高新技术企业。]]></title>
            <guid>2778250</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 03:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【到“十四五”末，临港新片区目标规上工业总产值达到5000亿元，年均增速25%】2022年8月20日，上海市举行新闻发布会，会上，上海市委常委、临港新片区党工委书记、管委会主任陈金山透露，临港新片区将更加着力于世界级产业集群打造，让先进制造业成为临港新片区发展的重要支撑。到“十四五”末，规上工业总产值达到5000亿元，年均增速25%。形成智能新能源汽车、高端装备、集成电路三大千亿级产业集群。聚集人工智能企业500家，产业总规模超500亿元。（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6991690.d.html</link>
            <guid>2778249</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 02:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【胡晓炼：建议增加发行30年及以上期限中央专项债券】全国政协常委、中国人民银行原副行长、中国进出口银行原董事长胡晓炼今日在“中国财富管理50人论坛（CWM50）2022夏季峰会”上表示，在开展新一轮投资中完善长效投融资机制是基本保障。对于相当一部分具有准公共性质的项目投资，短期收益虽不明显，但长期、社会效益十分显著，能够为经济高质量发展提供长期支撑。为满足其投资需求，需要拓宽可负担的长期资金筹措渠道，因此可考虑充分利用中央政府高信用等级的优势，扩大中央专项债券的发行，拉长债券发行期限，增加30年及以上期限债券的发行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8948359.d.html</link>
            <guid>2778247</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 02:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会原主席肖钢：资管机构价值观、文化一定要统一的，而且要持续的，不能一届班子改一次】8月20日消息，由中国财富管理50人论坛举办的“2022夏季峰会”在京举行。全国政协委员、中国证监会原主席肖钢出席会议并发表演讲。肖钢指出，资管机构的发展最终是向头部集中的，一定有头部效应，集中度提高。但同时不排除中小资管机构的发展。增强资管机构核心竞争力要秉承资管+投行+科技，以金融科技为枢纽，以精品投行业务为特色，要发展投行业务，成为产品的创设者。同时，肖钢强调，要打造智能化的投研一体化的资管平台。要有领先的技术架构与数据模型，计量客户收益与风险。数字化资管长期战略目标，一个资管机构价值观、文化一定要统一的，而且要持续的，不能一届班子改一次。]]></title>
            <guid>2778246</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 02:43:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国煤炭工业协会：1-7月原煤产量前十名企业合计产量13.3亿吨 同比增加1亿吨】据中国煤炭工业协会统计与信息部统计，1-7月排名前10家企业原煤产量合计为13.3亿吨，同比增加1.0亿吨，产量全部实现增长，占规模以上企业原煤产量的52.0%。具体情况为：国家能源集团35009万吨，同比增长7.4%；晋能控股集团23982万吨，同比增长10.3%；中煤集团15157万吨，同比增长5.1%；山东能源集团14502万吨，同比增长12.1%；陕煤集团13282万吨，同比增长7.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6989753.d.html</link>
            <guid>2778245</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 02:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会原主席肖钢：以金融科技为枢纽增强资管机构核心竞争力，打造智能化投研一体化的资管平台】8月20日消息，由中国财富管理50人论坛举办的“2022夏季峰会”在京举行。全国政协委员、中国证监会原主席肖钢出席会议并发表演讲。肖钢指出，资管机构的发展最终是向头部集中的，一定有头部效应，集中度提高。但同时不排除中小资管机构的发展。增强资管机构核心竞争力要秉承资管+投行+科技，以金融科技为枢纽，以精品投行业务为特色，要发展投行业务，成为产品的创设者。同时，肖钢强调，要打造智能化的投研一体化的资管平台。要有领先的技术架构与数据模型，计量客户收益与风险。]]></title>
            <guid>2778244</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 02:31:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国节能与云南省签署战略合作框架协议】8月19日，中国节能与云南省人民政府在昆明市签署战略合作框架协议。根据协议，双方将在现有合作基础上，进一步在生态环保规划咨询、生态修复、能源绿色化等领域开展深入合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6988054.d.html</link>
            <guid>2778243</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 02:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为补能源缺口 德国寄望加拿大氢能供应】据央视新闻，在实施对俄制裁后，德国受到了“俄罗斯天然气供应锐减、能源价格飙升”的巨大冲击。据报道，为弥补能源缺口，德国总理朔尔茨计划在访问加拿大期间与加方签署协议建立氢能供应链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6987260.d.html</link>
            <guid>2778242</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 02:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州林业水利局发布水利旱情蓝色预警】杭州市林业水利局8月19日15时发布水利旱情蓝色预警，近30天，全市降水量71.1毫米，较多年平均偏少50.0%。目前，中型水库蓄水率53.3%、小型水库蓄水率45.7%、饮水困难人数超5000人。结合气象未来降雨预报，综合研判，杭州市林业水利局发布水利旱情蓝色预警（轻度干旱）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6987076.d.html</link>
            <guid>2778241</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 02:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通银行云南省分行原党委委员、副行长周东接受审查调查】据中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组、云南省纪委监委消息：交通银行云南省分行原党委委员、副行长周东涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8942974.d.html</link>
            <guid>2778237</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 01:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美报告：美国2021至2022学年校园枪击案激增 是前一学年3倍多】据美国全国广播公司报道，8月19日发布的一份报告显示，2021至2022学年是美国近十年来枪击事件最多的一个学年，数量是前一学年的3倍多。反对枪支暴力的无党派团体“每座城镇都要维护枪支安全”在报告中称，自2021年8月1日至2022年5月31日期间，美国的幼儿园和中小学共发生了193起枪击事件。2020到2021学年，枪击事件的数量仅为62起。此前的最高纪录是2018到2019学年发生的75起枪击案。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6985247.d.html</link>
            <guid>2778236</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 01:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温红色预警连发9天！7省市部分地区最高气温或超40℃】 预计8月20日白天，甘肃南部、陕西南部、河南南部、安徽中南部、江苏南部、上海、湖北、湖南、江西、浙江、福建、四川中东部、重庆、贵州东部和北部、云南东北部、广西北部等地有35～39℃高温天气，其中，陕西南部、四川东部、重庆、湖北、湖南中北部、江西西北部、浙江等地的部分地区最高气温可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6982965.d.html</link>
            <guid>2778234</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 01:37:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【凯格精机：公司的固晶设备未来将逐步应用于泛半导体行业的芯片封装制造】凯格精机(301338)在互动平台表示，公司的固晶设备主要应用于LED及MiniLED行业的芯片封装生产，随着设备的技术研发与能力提升，未来将逐步应用于泛半导体行业的芯片封装制造。公司的锡膏印刷设备、点胶设备和柔性自动化设备都可以应用于新能源行业，新能源目前也是公司重点开拓的目标市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8939219.d.html</link>
            <guid>2778233</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 01:30:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国天气预报中心：美西南部将遭遇强降雨或暴发洪水】据央视新闻，当地时间19日，据美国媒体报道，美国天气预报中心预报本周末美国降雨激增。美国西南部几个地区正在为应对山洪暴发做准备，范围涵盖近1000万人。据报道，预计亚利桑那州、新墨西哥州和犹他州南部的降雨量将达到50至101毫米。]]></title>
            <guid>2778232</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 01:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳宝能网红盘40套房被拍卖，起步价1300万！】 近日，阿里司法拍卖平台显示，深圳南山宝能城花园（简称“宝能城”）有40套房产被挂出来拍卖，将于9月20日、9月21日两天进行拍卖，单套房源起拍价为1298万～1962万元。据了解，宝能城房产被拍卖与宝能集团和姚振华的债务有关。此次宝能城40套房源被拍卖，源于与平安银行深圳分行存在借款合同纠纷，且在指定期限内拒不执行生效法律文书确定的义务。因此，宝能集团董事长姚振华及旗下4家公司都成为被执行人，宝能城有限公司名下位于深圳南山的宝能城484套房产都被拿来拍卖，以清偿债务。（证券时报）]]></title>
            <guid>2778231</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 01:27:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【湖北昨日新增本土确诊病例1例、本土无症状感染者14例】湖北省昨日0—24时新增本土确诊病例1例（为襄阳市报告），新增本土无症状感染者14例（十堰市8例，襄阳市6例），新增境外输入确诊病例0例，新增境外输入无症状感染者5例（土耳其输入4例，日本输入1例），新增疑似病例0例，新增死亡病例0例，当日出院病例0例，当日解除无症状感染者医学观察10例（潜江市6例；境外输入4例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8938365.d.html</link>
            <guid>2778229</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 01:23:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【孟加拉国5艘渔船因恶劣天气倾覆 至少16人失踪】据孟加拉国媒体报道，孟加拉国海岸警卫队表示，当地时间8月19日晚，5艘渔船因恶劣天气在孟加拉湾帕亚拉港附近倾覆，至少有16名渔民失踪。相关搜救行动正在进行中。（央视新闻客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6979722.d.html</link>
            <guid>2778228</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 01:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海发布高温橙色预警】上海中心气象台2022年8月20日08时20分发布高温橙色预警信号：受副热带高压影响，预计上海大部地区今天的最高气温将超过37℃，请加强做好防暑降温工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6976871.d.html</link>
            <guid>2778225</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东昨日新增本土确诊病例8例 新增本土无症状感染者7例】广东省昨日0—24时新增本土确诊病例5例（惠州2例，湛江3例）；新增本土无症状感染者7例（深圳2例，梅州2例，东莞3例）；另有3例本土无症状感染者转确诊病例（湛江3例）。广东全省新增境外输入确诊病例10例（广州4例，深圳5例，珠海1例）；新增境外输入无症状感染者14例（广州3例，深圳6例，佛山1例，东莞4例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6976372.d.html</link>
            <guid>2778224</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:48:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委、德国央行行长内格尔：如果能源危机恶化，德国可能会陷入衰退。中期通胀预期保持在2%至关重要。]]></title>
            <guid>2778221</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:35:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行业理财市场半年报 银行理财投资者已超9000万】据央视新闻，银行业理财登记托管中心昨天（19日）发布《中国银行业理财市场半年报告》，统计显示，近年来银行理财产品投资者持续增长，截至今年6月底个人投资者和机构投资者已达到9145万个，同比增长49%。其中，个人投资者新增994.45万人，机构投资者新增21.05万个。整体结构上仍以个人投资者为主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8931511.d.html</link>
            <guid>2778218</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:29:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【从市场寻找“芯”机遇 多家上市公司论道世界半导体大会】8月18日，2022世界半导体大会暨南京国际半导体博览会在南京国际博览中心开幕。中国科学院院士、深圳大学校长毛军发等多位半导体业内人士认为，应用需求驱动半导体技术和产业发展，绕开摩尔定律成为半导体发展的一大新方向。记者采访了解到，应用需求驱动半导体技术发展，也给中国半导体产业及相关上市公司带来新机遇，多家上市公司在碳化硅、氮化镓等材料，以及Chiplet（小芯片）等先进封装技术上取得一系列进展。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8931498.d.html</link>
            <guid>2778217</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:29:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【性能提升拉动装车量 磷酸铁锂电池“跑赢”三元电池】伴随新能源汽车热销，分属核心部件不同技术路线的磷酸铁锂电池正在跑赢三元电池。中汽协最新数据显示，磷酸铁锂电池7月装车量占比接近六成，相比三元电池呈现高速正增长。同时，磷酸铁锂电池的出口也在增加。记者通过采访多家产业链上市公司获悉，借助性能、安全等方面的优势，磷酸铁锂电池正在跑赢三元电池。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8930851.d.html</link>
            <guid>2778215</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:20:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国政府制定2025年自动驾驶汽车发展计划】英国政府方面宣布，到2025年将在道路上广泛推广自动驾驶汽车，同时政府将制定新的法律并准备1亿英镑发展资金。英国政府方面预计，自动驾驶汽车这个新兴的市场规模将达420亿英镑，创造38000个工作岗位。在立法中，英国方面强调，制造商将为自动驾驶的车辆负责，如果是车辆控制驾驶，那么人类驾驶员将不再对驾驶事故负责。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8930481.d.html</link>
            <guid>2778213</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北昨日新增5例本土无症状感染者】据河北省卫健委消息，2022年8月19日0—24时，河北省无新增新型冠状病毒肺炎确诊病例；新增本土无症状感染者5例，其中石家庄晋州市1例、沧州市献县1例、张家口市怀来县1例，均为集中隔离观察人员；廊坊市经济技术开发区2例，均为外省区自驾游返冀人员。无症状感染者解除医学观察5例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6973060.d.html</link>
            <guid>2778212</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果：部分地区App和应用内购买项目即将实行税率和价格调整】 今日，苹果向开发者发布提醒称，从下周开始，加纳和土耳其 App Store 的 App 及 App 内购买项目（自动续期订阅除外）的价格将有所提高。加纳的价格提升将包含 12.5% 的新增值税和 6% 的附加税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6973049.d.html</link>
            <guid>2778211</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机床行业上半年利润大增 金属成形和磨料磨具表现抢眼】中国机床工具工业协会近日披露的行业重点企业上半年经营状况显示，尽管相关企业营收与上年基本持平，但利润同比增速高达38.8%。机床协会相关人士告诉记者，金属成形机床表现突出，与新能源汽车等下游行业快速增长有关。相关龙头企业，比如济南二机床今年上半年新签合同同比增长51.5%，营收同比增长59.6%，利税同比增长209.8%。磨料磨具相对高增长，原因则是超硬材料行业景气度持续高企，工业用金刚石及培育钻石处于产销两旺阶段。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8930244.d.html</link>
            <guid>2778210</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国央行行长内格尔：欧洲央行应该继续加息以缓和通货膨胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8930035.d.html</link>
            <guid>2778209</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扩大召回 法拉利召回汽车4734辆】据上海市场监管，法拉利汽车国际贸易（上海）有限公司扩大召回部分进口法拉利系列汽车，自2022年10月25日起，召回2004年7月28日至2022年7月8日期间生产的汽车，共计4734辆。本次召回活动属于2022年4月22日发布的《法拉利汽车国际贸易（上海）有限公司召回部分进口458、488系列汽车》召回活动的扩大召回。本次召回范围内的车辆因制动液储液罐盖无法确保为保持罐内大气压力所需的适当通风，可能会潜在增加制动液泄漏的风险，导致制动性能下降或制动失效，存在安全隐患。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6972484.d.html</link>
            <guid>2778207</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[   【8月19日新疆生产建设兵团第四师新增4例无症状感染者】8月19日0时-24时，新疆生产建设兵团第四师新增无症状感染者4例，其中，可克达拉市1例，六十一团1例，六十四团2例，均在集中隔离医学观察点核酸筛查时发现。以上人员已全部闭环转运至方舱医院接受隔离医学观察。17例无症状感染者解除隔离医学观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6972416.d.html</link>
            <guid>2778206</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:06:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【重大项目开工建设加快 水泥市场需求改善】水泥市场进入旺季。随着地产开工、销售逐步企稳，水泥需求有所改善，近日多地水泥价格上涨。业内人士预计，9月份水泥价格上涨幅度有望进一步加大。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6972387.d.html</link>
            <guid>2778205</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【创新活力迸发 机器人产业迎来新机遇】8月19日，2022世界机器人大会之领航峰会拉开序幕。工信部副部长辛国斌表示，机器人产业迎来创新发展、升级换代的重要机遇期，主要体现在新技术融合跃迁、新产品竞相涌现、新应用深入拓展以及新生态互融共生。与会专家表示，全球数字化发展进程提档加速，机器人产业发展迎来新机遇。我国机器人产业欣欣向荣，创新活力迸发，但在核心零部件、关键技术等方面有待补强。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8929593.d.html</link>
            <guid>2778204</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【盈利能力提升 吨钢利润走高】8月以来，吨钢毛利润持续走高，螺纹钢每吨毛利润超过300元。随着盈利能力提升，钢铁企业生产量提升明显。业内人士表示，随着下游行业旺季来临，钢铁行业需求将好转。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6972334.d.html</link>
            <guid>2778203</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【重庆昨日新增本土确诊病例5例、本土无症状感染者13例】据重庆卫健委通报，8月19日0—24时，重庆市新增本土确诊病例5例（沙坪坝区），均在重点人员核酸检测中发现；新增本土无症状感染者13例，其中，沙坪坝区11例（3例在隔离管控人员中发现、8例在重点人员核酸检测中发现）、九龙坡区2例（在隔离管控人员中发现）；治愈出院本土确诊病例1例（合川区），解除本土无症状感染者医学观察4例（合川区2例、九龙坡区1例、丰都县1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8929459.d.html</link>
            <guid>2778201</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 00:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上市银行中报密集披露 银行股估值修复可期】随着多家上市银行接连发布2022年中期业绩报告，银行业上半年整体表现渐渐明晰。8月19日晚间，招商银行发布2022年中期业绩报告，整体好于市场预期。上半年该行实现营业收入1790.91亿元，同比增长6.13%；实现归母净利润694.20亿元，同比增长13.52%。分析人士表示，从目前披露的情况来看，上市银行业绩整体稳健叠加宏观经济改善预期，银行板块下半年走势有望回暖。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6971771.d.html</link>
            <guid>2778200</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 23:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【QFII最新持股名单出炉 新进或增持101只个股有三大看点】与今年一季度相比，二季度QFII共新进或增持101只个股。其中，二季度新进持有58只个股，增持43只个股。此外，QFII对11只个股的持仓未变，另对43只个股进行了减持操作。从行业分布方面，QFII在今年二季度新进或增持的101只个股，主要扎堆在电力设备、机械设备、基础化工等三大行业，涉及个股数量分别为12只、11只、11只。记者对相关信息梳理后发现，QFII在二季度新进或增持的101只个股，主要呈现三大特征：一是绩优股占比较高。在上述101家公司中，有70家公司上半年净利润实现同比增长，占比近七成。其中，宇晶股份、爱旭股份、兰州黄河、铭普光磁、京泉华等5家公司上半年净利润同比增幅均超1000%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6971764.d.html</link>
            <guid>2778199</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 23:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【期货公司首次入围深港通标的名单 未来A股期货股数量值得期待】8月19日，深交所官网发布了关于深港通下的港股通标的证券名单调整公告，其中，将弘业期货调入、龙光集团调出；记者发现，这是期货股首次入围深港通标的名单。截至目前，在A股和港股上市的期货公司共有5家，其中弘业期货为唯一一家A+H期货公司，另有永安期货和南华期货在沪市上市，弘业期货和瑞达期货在深市上市，中泰期货在港交所上市；另有13家在新三板挂牌交易。整体来看，预期跻身上市公司阵营的期货股数量比较期待。（证券日报）]]></title>
            <guid>2778197</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 23:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【养老金二季度持仓曝光 新进或增持29只个股】东方财富Choice数据显示，截至8月19日收盘，在已披露2022年半年报的949家上市公司中，有44家公司前十大流通股股东名单中出现养老金身影，合计持股数量41941.60万股；以二季度末收盘价计算，合计持股市值78.53亿元。从持股变动情况来看，截至二季度末，养老金新进持有19只个股，增持10只个股。此外，养老金对5只个股持仓未变，另外对10只个股进行了减持操作。新进增持方面，截至今年二季度末，在养老金新进持有的19只个股中，东山精密、顺络电子等2只个股获养老金新进持有数量均超1000万股。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv6971352.d.html</link>
            <guid>2778196</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 23:49:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【949份中报亮相 近六成公司上半年净利同比增长】同花顺数据显示，截至8月19日收盘，沪深两市共有949家上市公司披露了2022年半年报。报告期内，有545家公司归母净利润实现同比增长，占比达57.43%。从申万一级行业分类来看，在上述545家上半年业绩同比增长的公司中，汽车、传媒、石油石化、电力设备、煤炭、有色金属等六大行业的上市公司归母净利润同比增幅均超100%。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8928487.d.html</link>
            <guid>2778195</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 23:49:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、王晨在湖北进行乡村振兴促进法执法检查时强调，依法推进和保障乡村“五大振兴” 确保党中央决策部署全面落地见效；2、世界职业技术教育发展大会召开，孙春兰宣读习近平主席贺信并发表视频致辞；3、胡春华强调，以更大努力推动就业进一步回稳向好；4、外交部发言人——奉劝美方不要误判中方捍卫国家主权和领土完整的决心；5、国台办——在海外的台胞遇到困难可及时联系中国驻外使领馆求助；6、从网络大国向网络强国阔步迈进（中国这十年·系列主题新闻发布）；7、湖北努力建设全国构建新发展格局先行区；8、我国已建成全球规模最大的5G网络，5G移动电话用户达4.75亿户（大数据观察）；9、8月1日至17日全国煤炭产量2.1亿吨，支撑煤电机组满发稳发。]]></title>
            <guid>2778193</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 23:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增本土确诊病例2例、本土无症状感染者3例】云南省昨日0—24时新增确诊病例2例，分别在集中隔离管理的外省入滇人员和闭环管理的重点人员中发现。云南省昨日新增无症状感染者8例，其中境外输入5例、本土3例。解除医学观察4例，尚在医学观察48例（境外输入31例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8927156.d.html</link>
            <guid>2778191</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 23:26:20 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>