<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 21:03:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧佩克秘书长阿尔盖斯：欧佩克并没有失去效力】欧佩克秘书长阿尔盖斯在周一的一次采访中表示，称欧佩克已经不再是一个有效的独立机构的说法是不公平的。他表示，为了恢复市场的稳定和平衡，欧佩克已成功地让10个国家加入了合作宣言。尽管60多年来存在各种波动和挑战，但欧佩克一直是一个稳定的参与者。同时他重申，该组织做出的所有决定都是为了实现石油需求和石油供应之间的“良好平衡”。他还表示，欧佩克对2023年全球石油需求增长的预测，是由于人们预计，随着即将到来的夏季旅游，航空燃料和汽油的需求将会回升，而随着中国继续开放，以及通胀和美国债务问题得到解决，对其他产品的需求将会改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7883547.d.html</link>
            <guid>3126409</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股“中特估”人工智能双主线活跃 北向资金终结连续3个交易日净卖出】周一，A股市场走势再度分化。“中国特色估值体系”主线反复活跃，驱动沪指有所企稳。而以光伏为代表的新能源板块持续调整，创业板指刷新今年以来低点。盘面上，AI概念股继续活跃，游戏板块位居涨幅第一，电力股震荡走强。截至昨日收盘，上证综指报3221.45点，上涨0.28%；深证成指报10822.09点，下跌0.8%；创业板指报2203.84点，下跌1.14%。沪深两市合计成交9208亿元，较上一交易日增加1003亿元。北向资金全天净买入14.37亿元，终结连续3个交易日净卖出。其中沪股通净买入3.57亿元，深股通净买入10.8亿元。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7883465.d.html</link>
            <guid>3126408</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷股指周一收涨超1.1%，连续七天创收盘历史新高】阿根廷MERVAL指数收涨1.15%，报34.6万点，结束上周四（5月25日）休市以来，连续第七个交易日创收盘历史新高。加拿大标普/TSX综合指数收涨0.24%，报19967.95点；小盘股指收涨0.66%，报683.04点。周一（5月29日）北美尾盘，加拿大10年期基准国债收益率跌0.3个基点，报3.330%，脱离多伦多早盘跌至的日低3.297%。墨西哥综合指数收涨0.44%，巴西圣保罗证交所指数收跌0.52%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4658210.d.html</link>
            <guid>3126406</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:40:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鹏扬基金旗下新品发行失败，业内：或与市场环境、投资者风险偏好有关】 据经参，5月27日鹏扬基金发布公告称，其旗下产品鹏扬进取先锋一年持有期混合基金合同不能生效。这也意味着该产品发行失败。此前，中信建投基金、国融基金分别于1月14日、3月22日宣告旗下中信建投均衡成长混合、国融光伏主题行业优选混合发行失败。业内人士表示，基金发行失败与市场环境、投资者风险偏好有关，但也不排除基金公司自身原因。发行时机、销售渠道、基金经理过往业绩等因素，都会影响基金的发行规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhs0880880.d.html</link>
            <guid>3126404</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华信托成首家破产信托公司，业内：对整个信托行业来说会起到一定的警示作用】 5月29日，新华信托股份有限公司官网正式挂出重庆市第五中级人民法院有关裁定新华信托、天津新华创富资产管理有限公司破产的公告。我国《信托法》颁布实施后第一家破产信托公司出现。业内专家表示，近两年信托业正处于新旧动能转换的重要阶段，新华信托的破产，正是市场优胜劣汰的体现，长远来看有利于行业健康发展。用益信托研究员帅国让表示，新华信托破产，对整个信托行业来说会起到一定的警示作用，尤其是对其他个别风险较高的信托公司而言，市场出清是行业发展的必然趋势。同时也表明对于金融机构风险处置方式，市场化、法制化或是未来主流趋势。（经参）]]></title>
            <guid>3126403</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[邦吉（BG）启动规模为5亿美元的金融科技业务，以支持巴西农民的融资需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7876729.d.html</link>
            <guid>3126402</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市券商分红方案陆续发布，拟分红规模超400亿元】 根据Wind数据统计，截至5月29日发稿，已有49家上市券商发布2022年度利润分配方案，合计拟分红规模437.37亿元。业内人士表示，当上市公司业绩表现较好时，往往更有动力分红。而当前券商的积极分红举动，有望给予投资者信心，为中长期板块修复提供支撑。对于证券板块未来的市场表现，机构普遍较为乐观。在其看来，随着经济不断修复，以及全面注册制落地、资本市场长期向好，叠加券商板块估值处于相对低位，未来券商业绩和估值均有望提升。（经参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7876419.d.html</link>
            <guid>3126399</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 20:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及总统府在声明中表示，埃及和土耳其同意尽快提升外交关系，两国将互派大使。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4649839.d.html</link>
            <guid>3126398</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:50:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹冲突双方将临时停火协议延长5天】据央视新闻，当地时间5月29日，苏丹武装部队与快速支援部队在沙特港口城市吉达达成一致，同意把在当天到期的7天临时停火协议延长5天。监督停火的沙特阿拉伯和美国随后发表声明对此表示欢迎，称临时停火协议延期将为恢复冲突地区的公共服务、保障人道主义援助进入以及协商长期停火协议提供更多时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhn7872426.d.html</link>
            <guid>3126397</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希腊总统宣布6月25日举行第二轮议会选举】希腊总统萨克拉罗普卢29日发布总统令，宣布解散议会并确认将于6月25日举行第二轮议会选举。希腊5月21日举行议会选举，执政党新民主党以40.79%的选票获胜，但未获得超过半数的议会席位。在接下来的组阁阶段，得票率前三的党派均未成功组建联合政府。依据希腊选举法，将启动第二轮议会选举。在确认组阁失败后，萨克拉罗普卢24日任命希腊审计院院长扬尼斯·萨尔马斯担任看守总理，组建看守政府。26日，看守政府成员宣誓就职。21日选举后产生的新一届议会成员于28日宣誓就职。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnxhq4648738.d.html</link>
            <guid>3126395</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:44:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债务上限协议达成之后 美国长期国债期货上涨】 随着交易员期待一系列支撑因素，美国10-30年期国债期货周一（5月29日）上涨，交投清淡。这些因素可望在阵亡将士纪念日假期之后市场于周二恢复交易时发挥作用。这些因素包括，对美联储6月或7月再次加息的预期上升，以及市场预期，债务上限法案的通过将导致国库券发行洪峰，或从金融市场回笼流动性，可能压制风险资产的表现。此外，本周适逢美国国债指数月末再平衡，以纳入大量季度新发10年期和30年期美债，这可能会推动市场对这些品种的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4777068.d.html</link>
            <guid>3126393</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:32:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金发行再临冰点 业内先要反躬自省】又到了基金发行的艰难时刻，又到了考验投资者信心的时刻。如今基金发行再临冰点，板子不能全打在基金投资者身上，锅也不能全甩到市场身上，更重要的原因是基金公司从自身利益出发，在市场高位大量发行基金，让基金投资者高位套牢，使他们对基金产品失去信任。从最近3年来发行的基金情况看，绝大多数爆款基金如今都处于亏钱状态。数据显示，截至5月28日，过去3年共发行主动权益类基金1669只，仅有280只实现正收益。对于基金公司来说，同样应该反躬自省：在大赚管理费的同时基金投资者却大幅亏损，基金行业的高质量发展从何谈起？头部公司的责任从何谈起？作为对投资更为专业的一方，不管是基金公司还是基金经理，都应该以投资者利益为核心，根据自身投研能力发行基金，根据市场“水位”的相对高低进行营销。在市场低位时勉力发行产品，在市场高位时克制追求规模的冲动，这才是行业发展壮大之道。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4774515.d.html</link>
            <guid>3126391</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国将苏丹等四国粮食问题警戒级别提至最高级】据央视新闻，联合国粮食及农业组织和世界粮食计划署5月29日发布联合报告称，苏丹、海地、布基纳法索和马里已被列入粮食不安全问题最严重的国家之列，这四国的粮食问题警戒级别被提至最高，需要国际社会采取“紧急”行动。报告同时警告，阿富汗、尼日利亚、索马里、南苏丹和也门仍处于最高警戒水平，这些国家的社区已经或将要面临饥饿，甚至有滑向“灾难性状况”的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4770409.d.html</link>
            <guid>3126389</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄能源部长：西方从未停止购买俄能源产品】 5月28日，俄能源部长尼古拉·舒利吉诺夫表示，西方从来没有停止购买俄罗斯的能源产品，只是转而采用“变通方法”进行采购。他对记者表示，西方国家仍在购买俄罗斯天然气，只不过不是直接从俄罗斯购买。对于石油而言，情况也是如此。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4769840.d.html</link>
            <guid>3126388</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 19:00:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英伟达：将为以色列打造最强大的生成式人工智能（AIGC）云超级计算机“以色列-1”（Israel-1）。“Israel-1”超算价值大约数亿美元，将是促进下一代人工智能（AI）工作负荷的一个“重大投资”。“Israel-1”超算将建立在当地开发的一款新的高性能以太网的基础上，预计将在2023年年底之前启动初步的生产。]]></title>
            <guid>3126387</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中特估”助力，中药板块价值回归，公募基金抢先“埋伏”】今年以来，中药板块在稳扎稳打中获得市场青睐。根据同花顺数据统计，截至5月29日，中药板块年初以来累计上涨近14%，呈现出震荡走高趋势。不少数百亿流通市值且拥有老字号品牌优势的公司，股价涨势强劲。作为医药领域的“中特估”，中药板块也逐渐受到市场瞩目，板块配置价值不断彰显，并迎来价值回归。中药板块的走强在去年下半年已出现明显信号，不少公募基金对中药领域提前埋伏。根据Wind数据统计，今年以来涨幅较多的太极集团一季度被公募基金加仓超5000万股，华润三九、同仁堂、以岭药业等多家公司获增持超千万股。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyp4931683.d.html</link>
            <guid>3126384</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前4个月雄安新区完成固定资产投资同比增长16.8%】 据河北省统计局29日消息，今年1月至4月，雄安新区完成固定资产投资同比增长16.8%，拉动河北省投资增长1.2个百分点。据河北省统计局投资与建筑业统计处处长李敏介绍，雄安新区完成固定资产投资同比增长16.8%。其中，信息传输、软件和信息技术服务业活力强劲，同比增长464.2%。基础设施投资持续发力，同比增长135.4%，对雄安新区投资稳增长发挥着至关重要的作用。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4763474.d.html</link>
            <guid>3126382</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持续加码战略性新兴产业布局，助央企整体估值加速回归】 日前，工信部表示，前瞻布局人工智能、Web3.0、先进计算、6G等未来产业，在新赛道上形成新竞争力。国资委数据显示，今年一季度，中央企业战略性新兴产业完成投资超2300亿元，同比增长超30%，约占全部投资比重的四分之一。国资委明确提出，力争2023年中央企业制造业新增投资比重达到13%，战略性新兴产业布局比重提高2个百分点以上。受访专家表示，在构建中国特色估值体系的背景下，央企估值加速回归。战略性新兴产业具有巨大的增长潜力和盈利空间，央企布局有助于促进业务多元化、改善盈利能力、提升品牌价值，能够从中长期提升央企估值水平。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4761790.d.html</link>
            <guid>3126379</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一批新增地方债额度下达，发行规模已达22109.77亿元】 近期，部分省份新一批新增地方政府债券限额下达，各地也正在陆续公布今年获得的新增债务限额。Wind数据显示，截至5月29日，地方政府新增债（包含新增一般债和新增专项债）发行规模达到22109.77亿元；地方政府债券（包含一般债与专项债）发行规模已达到34503.88亿元，超过3万亿元。（证券日报）]]></title>
            <guid>3126378</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 18:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘昆：资产评估行业要立足新发展阶段，在资本市场注册制改革等方面发挥应有的重要作用】 5月29日，财政部党组书记、部长刘昆在中国资产评估协会第六次会员代表大会上发表书面讲话时指出：“资产评估行业要立足新发展阶段，牢牢把握贯彻新发展理念、构建新发展格局、推动高质量发展的内在要求，将资产评估行业改革发展与党中央重大决策部署紧密结合，在资本市场注册制改革、数字经济发展、经济社会发展绿色转型、高水平对外开放等方面发挥应有的重要作用。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7982352.d.html</link>
            <guid>3126377</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地工业硅价格创年内新低 专家预计短期供大于求局面难以改善】据证券日报，近日，四川、云南、江苏、广东等地的工业硅现货价格持续下滑。以四川441#工业硅为例，Mysteel数据显示，该型号工业硅价格5月29日参考价报13900元/吨，较前一交易日下跌50元/吨，创年内新低，5月份以来已累计下滑12.3%。东高科技投研学院副院长刘飞勇向记者表示，近期上游工业硅市场出现供大于求局面，虽然此前枯水期西南地区减产，但是新疆地区的煤电成本优势释放了大量新增产能。随着近期四川等地进入丰水期，产能充分释放，预计未来工业硅市场供应过剩现象将进一步加剧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsys4756489.d.html</link>
            <guid>3126373</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博鳌经安论坛第二届大会推介会在香港举行】 博鳌亚洲论坛全球经济发展与安全论坛第二届大会将于今年10月在湖南长沙举行，推介会于5月29日在香港举行。香港特区行政长官李家超致辞时表示，香港特区和博鳌亚洲论坛全球经济发展与安全论坛第二届大会，同样高度重视“发展”和“安全”这两个全球关注的议题。博鳌亚洲论坛秘书长李保东表示，希望通过探寻经济发展与安全问题的内在联系，防患、化解与经济息息相关的非传统安全领域风险，构建共同发展、共享安全的人类命运共同体。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7977695.d.html</link>
            <guid>3126371</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:33:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构警示：厄尔尼诺现象临近，全球脆弱国家或受冲击】 联合国粮农组织和联合国世界粮食计划署29日联合发布题为《饥饿热点：粮农组织及粮食署严重粮食不安全联合预警》的报告指出，在涵盖22个国家的18个饥饿“热点”地区，重度粮食不安全问题的规模和严重程度很可能进一步恶化。报告同时警告，厄尔尼诺气候现象迫在眉睫，全球脆弱国家还可能遭受极端气候事件冲击。报告还警示，厄尔尼诺现象一旦出现就将造成重大风险。气象学家预测，2023年中期之前出现厄尔尼诺现象的概率为82%。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyq7977146.d.html</link>
            <guid>3126370</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:31:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大广告公司WPP与英伟达展开合作 利用生成式AI大批量制作广告内容】全球最大广告公司WPP已与芯片制造商英伟达展开合作，将利用生成式人工智能为客户大批量制作广告内容。两家公司于周一宣布了这一合作关系，英伟达老板黄仁勋在台北国际电脑展上表示，将共同开发内容引擎，WPP能够利用人工智能在几分钟内生成以前需要花费数周时间制作的广告。据黄仁勋介绍，全世界的各行各业都在竞相挖掘人工智能的优势，包括具有7000亿美元价值的数字广告业。WPP正在通过Omniverse Cloud和生成式人工智能工具，让客户能够以前所未有的逼真度和规模来改进产品体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnsyu0950639.d.html</link>
            <guid>3126369</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：为更多病人服务，脑机接口就一定要产业化】据北京商报，5月29日，中国科学院院士、世界神经外科联盟执委赵继宗在接受记者采访时表示，目前国内的脑机接口技术研究情况与国际还有一定差距，但如果脑机接口这项技术要为更多病人服务，那就一定需要产业化。不同于此前强调的“产学研用”，脑机接口产业联盟特别强调了一个“政”，进而串联起来后续的“产学研用”，这在脑机接口领域是最关键的，也是我们未来必须要往下做的。整体来说，需要两头并重：一方面是包括电极芯片在内的基础研究，另一方面就是如何与产业结合到一起，最终实现应用落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8104995.d.html</link>
            <guid>3126368</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:18:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adani Transmission Ltd.（ADANI.IN）第四财季营收303.1亿印度卢比，同比增长18%。第四财季EBITDA为170.6亿卢比，同比增长24%。第四财季和2023财年全面经合并的营收均实现两位数百分比增长，得益于新交通运输线路投入运营、且能源消费上升。]]></title>
            <guid>3126366</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:09:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰立智能：公司生产的精密减速器产品未应用于人型机器人领域，暂无签署合作协议】丰立智能回复深交所关注函称，公司生产的精密减速器产品未应用于人型机器人领域，暂无签署合作协议；延伸到应用于传统机器人行业的精密减速器和新能源汽车行业的动力传动齿轮、汽车的座舱智能驱动等产品其相关业务量占公司总体规模比重较小，不会对公司经营业绩产生重大影响，请广大投资者注意风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnsu4880387.d.html</link>
            <guid>3126365</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【临近债务违约期限 美国国会两党分歧令立法面临挑战】美国总统拜登与国会众议院议长、共和党人麦卡锡当地时间5月27日就提高联邦政府债务上限达成原则性协议，该协议提交国会后等待参众两院投票。据美国媒体报道，由于两党意见相左，是否能如期完成立法程序仍面临挑战。虽然据美国有线电视新闻网援引消息人士的话报道称，国会众议院议员将在5月31日进行投票，但据美国《国会山报》5月28日报道，众议院一些共和党人对协议内容提出了批评。他们表示该协议“并未解决削减开支与改革的问题”，仅仅“推迟了”债务上限的问题；暂停债务上限只会导致更高的国债，这是“不可接受的”。还有共和党议员公开要求众议院共和党领导层“坚守底线”，继续向白宫施压。]]></title>
            <guid>3126362</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:07:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西总统卢拉：相信在南美地区能有一种货币用于交易是可能实现的，渴望在交易中能使用美元以外的货币。]]></title>
            <guid>3126361</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 17:05:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2000亿“券茅”东方财富证券再遭交易所警示函】 因系统故障问题，“券茅”东方财富旗下东方财富证券，再遭交易所警示函。5月29日，深交所官网信息显示，因在今年3月技术系统出现故障，且网络安全事件发生后未及时报告，东方财富证券被深交所采取书面警示的自律监管措施。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnsr5028954.d.html</link>
            <guid>3126360</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国芝加哥发生多起枪击事件 已致9死34伤】美国芝加哥警方当地时间5月29日表示，从当地时间5月26日晚开始，该地区已发生多起枪击事件，累计导致9人死亡，34人受伤。警方目前正在对这些枪击事件进行调查，多起案件的嫌疑人仍未被逮捕。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8098089.d.html</link>
            <guid>3126359</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建：进一步加强房地产项目预售资金监管，违规企业暂停销售】据新京报，5月29日，福建省住房和城乡建设厅发布关于进一步加强房地产项目预售资金监管的通知，其中要求预售资金实行专户管理，严禁“体外循环”。对于截留、挪用、违规使用预售资金的，立即暂停销售，暂停监管资金拨付，限期整改。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8096759.d.html</link>
            <guid>3126358</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:39:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西总统卢拉表示，巴西寻求恢复与委内瑞拉的能源协议；巴西和委内瑞拉能源部门将进行会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8096263.d.html</link>
            <guid>3126356</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:37:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国会民主党人中的“新民主联盟”派系领导人称将支持新版债务上限协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8093363.d.html</link>
            <guid>3126354</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中长期德债收益率跌超10个基点】周一（5月29日）欧市尾盘，德国10年期国债收益率跌10.4个基点，报2.434%，盘中交投于2.534%-2.423%区间。两年期德债收益率下跌6.1个基点，报2.880%，盘中交投于2.947%-2.875%区间；30年期德债收益率跌10.5个基点，报2.568%。2/10年期德债收益率利差跌4.336个基点，报-45.048个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8091971.d.html</link>
            <guid>3126351</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粤港签署合作备忘录共同推进养老服务交流合作】 香港社福开新篇高峰会暨香港社福界心连心大行动成立典礼启动仪式，29日在香港会议展览中心举行。活动中，香港特区政府与广东省民政厅就共同推进粤港两地养老服务交流合作签署合作备忘录。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnsw1052012.d.html</link>
            <guid>3126350</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台冰淇淋一年卖出近1000万杯，将每年5月29日定为“茅台冰淇淋节”】 5月29日，茅台集团党委书记、董事长丁雄军在茅台冰淇淋上市周年庆典上宣布：“截至目前，茅台冰淇淋累计销量近1000万杯，已经成长为茅台产业生态中具有代表性的前沿产品。”2022年5月，茅台联合蒙牛跨界创新推出“茅台冰淇淋”。今天，茅台冰淇淋迎来一周年，茅小凌迎来一周岁生日，现场嘉宾按下启动键，随即启动茅台冰淇淋会员日，茅台冰淇淋品牌手册正式发布，并将每年5月29日定为“茅台冰淇淋节”。（茅台时空）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8089969.d.html</link>
            <guid>3126348</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:13:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二届粤港澳大湾区（广东）算力产业大会举办】据新华社，第二届粤港澳大湾区（广东）算力产业大会暨首届中国算力网大会29日在广东韶关举行。大会现场举行了“东数西算”枢纽节点算力网城市联盟成立暨算力网接入、新一代算力网产业技术创新战略联盟成立等仪式，发布了“面向算力网的可信数据空间”等一系列产业重点研究成果，并有25个落户韶关的项目集中签约。中国工程院院士、鹏城实验室主任高文在会上表示，算力、数据和算法的结合是AI大模型的制胜关键，也是通用人工智能发展的前进方向。鹏城实验室将依托“鹏城云脑”及“中国算力网”打造国产化AI通用大模型，赋能数字化转型普遍需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-30/detail-imyvnnss8089531.d.html</link>
            <guid>3126347</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国汽车服务公司法雷奥（Valeo）将向滴滴出行投资，以共同开发自动驾驶技术。法雷奥与滴滴将共同开发自动驾驶出租车的智能安全系统。]]></title>
            <guid>3126341</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新鸿基地产签署275亿港元银团贷款】 新鸿基地产5月29日宣布，近日与18家主要的国际及本地银行签署一笔五年期贷款协议。银团贷款录得5倍超额认购，最终总贷款额达275亿港元，是该集团历来最大额的银团贷款。集团将运用贷款为部分债项融资及延长还款期。（界面）]]></title>
            <guid>3126339</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国DAX30指数5月29日（周一）收盘下跌26.62点，跌幅0.17%，报15957.35点；
法国CAC40指数5月29日（周一）收盘下跌15.37点，跌幅0.21%，报7303.81点；
欧洲斯托克50指数5月29日（周一）收盘下跌16.75点，跌幅0.39%，报4320.75点；
西班牙IBEX35指数5月29日（周一）收盘下跌10.49点，跌幅0.11%，报9180.61点；
意大利富时MIB指数5月29日（周一）收盘下跌81.40点，跌幅0.30%，报26632.00点。]]></title>
            <guid>3126338</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:43:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委埃尔南德斯德科斯：紧缩周期接近尾声，但还有很长的路要走。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnnss8082708.d.html</link>
            <guid>3126337</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:42:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国政府考虑对基本食品价格进行管控 不会实施价格上限】央视财经援引CNBC报道，英国政府部门日前表示，正与食品行业零售商的负责人进行商谈，希望尽可能降低面包和牛奶等一些基本食品的价格，以减轻英国家庭因高通胀而承受的生活成本上涨压力。不过一位政府发言人对媒体透露，零售商的任何降价措施都将出于自愿，英国政府并没有考虑实施价格上限。报道指出，目前英国的食物和非酒精饮料的通胀率已高达19%，为40多年来的最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnnsu4857535.d.html</link>
            <guid>3126333</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典央行副行长：已准备好尽可能地提高利率 以应对通货膨胀】瑞典央行副行长Jansson表示，他已准备好尽可能地提高利率，以应对通货膨胀；不喜欢在当前货币政策体系中将货币干预作为一项计划，除非是在特殊情况下；货币干预的效果存疑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnnsu4857001.d.html</link>
            <guid>3126332</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科大讯飞：在10月24日“科大讯飞全球开发者节”，通过科学、系统的评测方法在通用认知大模型能力上能够对标 ChatGPT，在中文上超越，在英文上达到跟它相当的水平。]]></title>
            <guid>3126331</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：汇丰下月将宣布将硅谷银行英国分行更名为“汇丰创新银行”（HSBC Innovation Banking）。]]></title>
            <guid>3126330</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞典央行副行长扬松：货币干预是最后的手段，现在距离这一步还很遥远。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnnsu4853383.d.html</link>
            <guid>3126329</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:11:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州市科创金融改革试验区启动仪式暨科创金融论坛举行】据杭州发布，杭州市科创金融改革试验区启动仪式暨科创金融论坛今天上午举行。启动仪式上，市地方金融监管局发布《杭州市科创金融改革试验区实施方案》；城西科创大走廊管委会、市科技局、西湖区、杭州银行作表态发言；市政府与相关金融机构签约并为第一批科创金融专营机构授牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnnsu4852921.d.html</link>
            <guid>3126326</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶科能源副总裁钱晶：N型出货占比提升有助于提高公司盈利水平】 据21世纪经济报道，近日，晶科能源副总裁钱晶表示，出于绿电供应、区位交通等因素的考量促使该公司将全球最大的N型一体化生产基地落户山西。近些年来，该公司在N型技术路线上以TOPCon为重心。钱晶表示，“今年一季度公司N型产品出货约6GW，整体今年N型占比预计达到70%。”根据钱晶的判断，今年N型产品的总体产能约130GW，市场出货量占比有望达到30%。“今年一季度公司净利润同比增长超过300%，很明显的原因在于，N型产品的占比大幅提升。”钱晶称，晶科能源今年底力争将N型TOPCon电池量产效率提升至25.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhku8205904.d.html</link>
            <guid>3126325</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:06:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒驰汽车总裁刘永灼：全力加快恒驰5的生产及交付】据滨海发布消息，5月29日，天津市滨海新区区长单泽峰带队深入恒驰汽车天津工厂开展调研服务，强调全力支持企业发展壮大，不断激发新能源汽车产业发展新活力。恒驰汽车总裁刘永灼表示，恒驰聚焦新能源赛道，接下来会全力加快恒驰5的生产及交付，并持续推进后续车型的研发生产，将企业做大做强，为滨海新区乃至天津市的经济发展作出应有贡献。]]></title>
            <guid>3126324</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天合光能：拟107亿元投建年产25GW单晶拉棒及配套项目】 天合光能5月29日晚间公告，公司拟不低于3亿元且不超过6亿元回购股份，回购价格不超过65元/股。天合光能同时公告，拟在四川什邡经济开发区投建年产25GW单晶拉棒及配套项目，项目总投资约107亿元。其中，天合光能出资约87亿元，什邡国有公司出资约20亿元。项目总建设期为12个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhku8205316.d.html</link>
            <guid>3126323</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 15:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达抛出“大杀器”：新型DGX GH200人工智能超级计算机由256块GH200芯片组成】 5月29日，英伟达CEO黄仁勋在COMPUTEX大会上抛出搭载256颗GH200 Grace Hopper超级芯片的新型DGX GH200人工智能超级计算机，堪称“算力杀器”。据了解，这款超算专为大规模生成式AI的负载所设计，拥有1 exaflop 的AI性能、144TB内存（是英伟达目前DGX A100系统的近500倍）、150英里光纤、2000多个风扇。需要提及的是，之前型号（DGX A100）只有8个GPU。据透露，谷歌云、Meta和微软是首批预计将获得DGX GH200访问权的客户，以探索其在生成型AI工作负载方面的能力。（中国基金报）]]></title>
            <guid>3126320</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:58:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞典央行副行长扬松：瑞典克朗可能会成为一个严重的问题，它不应该持续趋弱。瑞典克朗进一步贬值将影响汇率政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhkw4981878.d.html</link>
            <guid>3126319</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:57:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大唐发电：拟对陡河热电分公司固定资产报废，并转让香港公司所持伊泰股份H股股票】董事会同意对大唐国际发电股份有限公司陡河热电分公司拆除机组涉及资产进行报废处理。 同日公告，董事会同意以17.5港元/股的价格，将大唐国际(香港)有限公司所持内蒙古伊泰煤炭股份有限公司全部H股股票通过证券交易系统转让给伊泰股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhku8204576.d.html</link>
            <guid>3126318</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:57:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全通教育：控股股东一致行动人拟减持不超4%股份】全通教育晚间公告，公司控股股东一致行动人陈炽昌和林小雅计划以集中竞价、大宗交易方式，合计减持公司股份不超2533.33万股（占公司总股本的4%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhkw4981739.d.html</link>
            <guid>3126317</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:56:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：国泰航空即将与波音达成一项价值约20亿美元的订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhku8204136.d.html</link>
            <guid>3126316</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天合光能：拟回购3亿元至6亿元公司股份】天合光能公告，拟回购部分公司已发行的A股股份，回购资金总额不低于30,000万元（含），不超过60,000万元（含）；回购价格不超过65元/股（含），该价格不高于公司董事会通过回购决议前30个交易日公司股票交易均价的150%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhku8204105.d.html</link>
            <guid>3126315</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:54:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒驰汽车总裁刘永灼：全力加快恒驰5的生产及交付】据滨海发布消息，5月29日，天津市滨海新区区长单泽峰带队深入恒驰汽车天津工厂开展调研服务，强调全力支持企业发展壮大，不断激发新能源汽车产业发展新活力。恒驰汽车总裁刘永灼表示，恒驰聚焦新能源赛道，接下来会全力加快恒驰5的生产及交付，并持续推进后续车型的研发生产，将企业做大做强，为滨海新区乃至天津市的经济发展作出应有贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhku8203895.d.html</link>
            <guid>3126314</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:52:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科云网：拟向实控人及其配偶控制企业定增募资2.83亿元至3.14亿元，发行价3.14元/股】中科云网公告，公司拟向扬州市高湘新能源有限公司（简称：“高湘新能”，实际控制人陈继及其配偶孙湘君控制的企业）发行股票数量不超过1亿股（含本数）且不低于90,00万股（含本数），发行价格为3.14元/股，募集资金总额不低于28,260万元（含本数）且不超过31,400万元（含本数），在扣除发行费用后将全部用于补充流动资金及偿还债务。]]></title>
            <guid>3126313</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:49:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月企业资产证券化产品新增备案规模逾700亿元】中国证券投资基金业协会29日发布的数据显示，2023年4月，企业资产证券化产品共备案确认86只，新增备案规模合计702.78亿元(人民币)。4月新增备案规模环比降低31.92%，同比增长23.71%。按基础资产一级分类，债权类产品新增备案规模597.34亿元；REITs类产品新增备案规模22.00亿元；未来经营性收入类产品新增备案规模83.44亿元；无新增其他类产品备案。按基础资产二级分类，应收账款、融资租赁债权、小额贷款债权、商业不动产抵押贷款(CMBS)新增备案规模合计占月度备案产品新增备案规模的79.12%，较上月增长2.55%。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhkw4979978.d.html</link>
            <guid>3126312</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京批准了俄罗斯与吉尔吉斯斯坦建立联合区域防空系统的协议】据央视新闻，当地时间5月29日，俄罗斯总统普京批准并签署生效了《俄罗斯与吉尔吉斯斯坦建立联合区域防空系统协议》，该协议于2022年8月16日由两国签署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhkw4979751.d.html</link>
            <guid>3126311</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【波波卡特佩特火山持续喷发 墨西哥国家灾害预防中心把预警等级提升到黄色三级】墨西哥国家灾害预防中心当地时间5月28日21时48分左右发布信息称，波波卡特佩特火山再次喷发。墨西哥国家灾害预防中心把预警等级提升到黄色三级。当地政府呼吁民众不要靠近火山口12公里范围内的地区。喷发出的大量火山灰也对首都墨西哥城地区的空气质量造成负面影响。波波卡特佩特火山位于墨西哥城东南约72公里处，海拔超过5400米，是世界上最活跃的火山之一。目前，大约有2500万人居住在波波卡特佩特火山方圆100公里内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-29/detail-imyvnhkw4978987.d.html</link>
            <guid>3126309</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国政府称其正在就食品价格通胀问题与食品生产及零售企业负责人进行商谈，但否认将出台食品限价措施。]]></title>
            <guid>3126308</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 14:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>