<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2023 00:30:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【永贵电器：充换电产品已供货国内多家优秀车桩企业及充电服务平台企业】 永贵电器在互动平台表示，公司目前积极布局新能源市场，已形成充/换电接口及线束、交/直流充电枪、大功率液冷直流充电枪等丰富的充换电产品线，并积极开拓市场，上述产品已供货国内多家优秀车桩企业及充电服务平台企业。公司高速连接器产品已完成产品的试生产，该产品将根据公司战略规划推广进入通信及新能源汽车领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4701630.d.html</link>
            <guid>3063816</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:30:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：把过紧日子的要求落到实处】过紧日子就要继续把牢预算管理、资产配置、政府采购等关口，把好钢用在刀刃上，从严控制一般性支出，加强“三公”经费管理，不该上的项目一个不上、不该花的钱一分不花，把更多财政资源腾出来用于稳增长、稳就业、稳物价。坚持党政机关过紧日子，持续狠抓“三公”经费管理，关键在于落实。把倡廉关口前移，提高公共产品投入产出率，让财经纪律成为不可触碰的“高压线”，定能更好节用裕民，进一步推动经济持续健康发展，保持社会大局稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4700894.d.html</link>
            <guid>3063815</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五一假期部分民宿价格翻5倍，有老板称3月就订满】 五一假期作为今年第二个小长假，被寄予了厚望。据记者不完全统计，相较于平常，热门的旅游景区民宿价格普遍翻了1~2倍，部分景区的五一民宿价格更是翻了5倍或以上。（时代周报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4700366.d.html</link>
            <guid>3063814</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:27:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【18家公司披露2022年年报，索菲亚净利润增幅达768.28%】 4月10日，A股共18家上市公司披露2022年年报，其中18家盈利，0家亏损。截至4月10日，A股已累计有1395家上市公司披露2022年年报，其中1254家盈利，141家亏损，合计营收为41.6万亿元，同比增8.28%，合计净利润为4.01万亿元，同比降3.53%。从净利润变动幅度来看，759家公司净利润同比增加，636家净利润同比下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4700021.d.html</link>
            <guid>3063811</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二六三：腾讯是公司直播产品用户，公司未和字节跳动有相关合作】 二六三近日在业绩说明会上表示，腾讯是公司直播产品用户，且公司与腾讯集团旗下的云计算品牌腾讯云为战略合作关系。公司未和字节跳动有相关合作。]]></title>
            <guid>3063810</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:26:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二六三：正在对已有数字人员工“云小朵”结合ChatGPT技术进行研发实验】二六三近日在业绩说明会上表示，公司正在对已有数字人员工“云小朵”结合ChatGPT技术进行研发实验，未来会根据用户需求以及商业化场景进一步推动此项业务发展。公司制作的虚拟数字人在语音交互功能中应用了基于AIGC技术的NLP问答技术，可在各类活动中担任虚拟主持人、AI讲师、AI客服等工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7922659.d.html</link>
            <guid>3063809</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:26:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社保基金现身4只个股前十大流通股东，索菲亚、中金岭南、济川药业持股市值居前】 4月10日，社保基金现身4只个股前十大流通股东，合计持股8214.72万股，合计持股市值达10.0亿元。中金岭南、索菲亚、济川药业持股数量居前，社保基金分别持有0.40亿股、0.38亿股、0.04亿股。从社保基金持股市值来看，索菲亚、中金岭南、济川药业排名居前，持股市值分别为6.82亿元、1.64亿元、1.03亿元。截至4月10日，社保基金四季度共现身208只个股前十大流通股东，合计持股505.06亿股，合计持股市值达2604.32亿元。其中，105只个股持股数量超千万，农业银行、工商银行、中国人保持股数量居前，社保基金分别持有235.21亿股、123.32亿股、56.06亿股。从社保基金持股行业分布来看，主要集中在材料Ⅱ、技术硬件与设备、资本货物，分别有47只、27只、27只。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7921701.d.html</link>
            <guid>3063808</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：促进税收与经济良性循环】经济企稳回升促进了税收增长，一系列税费优惠政策则给经济平稳恢复注入强劲动力。财政政策要进一步发挥作用，促进税收和经济良性循环。要落实好一系列税费优惠政策，同时，要防止违规收费抵消税费优惠政策红利，切实激发市场活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4696199.d.html</link>
            <guid>3063805</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:21:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家队现身佛山照明、大族激光前十大流通股东】 4月10日，国家队现身2只个股前十大流通股东，合计持股5651.74万股，合计持股市值达7.62亿元。佛山照明、大族激光持股数量居前，国家队分别持有0.33亿股、0.23亿股。从国家队持股市值来看，大族激光、佛山照明排名居前，持股市值分别为5.99亿元、1.63亿元。截至4月10日，国家队四季度共现身158只个股前十大流通股东，合计持股5093.59亿股，合计持股市值达21575.12亿元。其中，144只个股持股数量超千万，中国银行、农业银行、工商银行持股数量居前，国家队分别持有1982.13亿股、1331.03亿股、1271.48亿股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4694892.d.html</link>
            <guid>3063803</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报整版阐述：必须坚持人民至上】①把必须坚持人民至上领会好运用好（深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想）；②一切都是为了造福人民（思想纵横）；③坚持以人民为中心的发展思想（有的放矢）。]]></title>
            <guid>3063802</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:17:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【只亚运会！数字人民币试点，浙江省今年将这么干！】记者获悉，为深入贯彻落实国家法定数字货币研发试点工作部署，浙江省数字人民币试点工作领导小组联合办公室近日印发《2023年浙江省数字人民币试点工作要点》。《工作要点》提出，2023年要进一步推进浙江省数字人民币试点增量扩面、提质增效、创新升级，形成具有浙江辨识度的数字人民币应用生态和产业生态。《工作要点》列了出今年浙江省数字人民币试点的三大主要目标。第一，杭州亚运会应用试点成功落地。第二，受理环境和交易规模显著提升。力争2023年全年应用场景落地数量、到200万个，月均活跃钱包数量达到400万个，全年交易规模突破2500亿元。第三，打造一批标志性创新应用成果。力争到2023年底，打造一批区域集成应用场景，实现区域内数字人民币高频应用。打造一批创新应用成果，为解决行业领域难点、痛点问题提供解决方案。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4693481.d.html</link>
            <guid>3063801</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:15:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登将于4月12日会见英国首相苏纳克，将于4月13日会见爱尔兰总统希金斯。]]></title>
            <guid>3063800</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人工智能声呐眼镜可识别唇语】美国康奈尔大学研究人员开发了一款声呐眼镜，它通过声学感应和人工智能跟踪嘴唇和嘴巴的动作，可连续识别多达31条无声的命令，该系统可为那些暂时不方便说话或无法发声的人提供帮助。相关论文将在本月于德国汉堡举行的计算机协会计算系统人为因素会议上发表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4690698.d.html</link>
            <guid>3063799</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:11:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索马里总统府附近遭迫击炮袭击】 当地时间4月9日，索马里首都摩加迪沙总统府附近遭遇多枚迫击炮袭击，造成至少3人受伤。目前，暂无组织或个人宣称对此事件负责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4688156.d.html</link>
            <guid>3063795</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:06:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻尼日利亚使馆紧急提醒：在尼有关地区中国公民严防绑架】驻尼日利亚使馆、驻拉各斯总领馆9日发布紧急提醒：当前，尼日利亚安全形势仍较复杂严峻，绑架案件时有发生。据悉，近期有武装团伙进一步活跃于尼有关地区，伺机实施绑架。驻尼日利亚使领馆提醒在卡杜纳州、赞法拉州、尼日尔州、科吉州及阿布贾中国公民和企业切实加强安全防范，以最高标准强化安全措施，最大程度压减中方员工，坚决杜绝户外高风险作业。（中尼梦之桥）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4687880.d.html</link>
            <guid>3063794</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：构建商业化育种体系 组建河南种业集团】近日，中共河南省委、河南省人民政府出台《关于做好2023年全面推进乡村振兴重点工作的实施意见》。其中提到，支持神农种业实验室争创国家实验室基地，推进国家生物育种产业创新中心、中国农科院中原研究中心建设，争创国家小麦技术创新中心。发挥河南省现代种业发展基金作用，支持优势种业企业牵头建立创新联合体，构建商业化育种体系。组建河南种业集团。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7910172.d.html</link>
            <guid>3063792</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:04:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主板注册制首批10家企业上市仪式将在京沪深三地连线举行】今天（4月10日），主板注册制首批10家企业上市仪式将在北京、上海、深圳三地连线举行。这标志着股票发行注册制改革全面落地，这在资本市场改革发展进程中具有里程碑意义。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7908917.d.html</link>
            <guid>3063789</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 00:02:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【24家上市银行去年净利合计1.87万亿元 七成不良贷款率下降】截至4月9日，已有24家A股上市银行披露2022年年报。尚未披露年报的18家上市银行将在4月25日至29日集中披露。目前，国有六大行及部分股份行已披露年报，2022年上市银行整体经营情况日渐清晰。 从核心指标看，24家上市银行2022年净利润合计1.87万亿元，同比增长7.1%。其中，22家净息差收窄，占比高达91%；17家不良贷款率下降，占比70.8%；13家资本充足率下滑，占比54%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4683277.d.html</link>
            <guid>3063787</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受加息和通胀影响，去年韩国一半以上大公司财务恶化】在高利率、通胀和韩元贬值的三重打击下，去年一半以上的韩国主要上市公司的财务健全性出现恶化。韩国交易所周一公布的数据显示，韩国10大企业集团旗下106家上市公司中，有56家的负债与权益比率比前一年有所上升。其中，负债权益比达到200%以上的企业多达21家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4682285.d.html</link>
            <guid>3063786</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:56:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本财务省：日本2月购买的美国主权债创3年以来新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4680244.d.html</link>
            <guid>3063785</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4只A股今日股权登记，天味食品分红力度最大】 根据上市公司权益分配方案梳理统计，4只A股今日股权登记。其中，3股拟派息，1股派息、转增或送股同时实施。分红派息方面，3只个股分红派息的股权登记日为4月10日。东宏股份、恒顺醋业、汇通能源分红力度最大，每10股分别派息1.74元、1.10元、1.00元。此外，1股派息、转增或送股同时实施，股权登记日为4月10日。天味食品分红力度最大，每10股分别派息3.20元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7902303.d.html</link>
            <guid>3063783</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：为缓解城乡人口不均衡，西班牙把移民安置到人口稀少农村】据西班牙《国家报》7日报道，为了缓解农村和城市人口的不均衡，西班牙政府决定将来自委内瑞拉和哥伦比亚的移民安置到人口稀少的农村地区。为了满足移民们的正常生活，政府决定多招聘一些专业的医疗工作者到农村地区，同时建立新的移民接待中心。西班牙政府称，政府扶持项目所取得的效果有目共睹——促进了当地工业和贸易的发展，并创造了大量就业机会。（环球时报）]]></title>
            <guid>3063781</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【失窃现象激增，英国超市居然给黄油“上锁”】据英国《每日邮报》8日报道，一名英国网友近日在伦敦一超市里发现，货架上的一盒黄油被“上了锁”。该网友在社交媒体上发布的视频显示，货架上一款售价5.35英镑（约合45.63元人民币）的黄油外包装上拴有防盗磁扣。货签显示，这段视频拍摄于廉价连锁超市奥乐齐（ALDI），去年这款黄油在当地的平均售价为3.65英镑。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4676741.d.html</link>
            <guid>3063778</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:51:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本2月未季调经常帐 21972亿日元，预期25357亿日元，前值-19766亿日元。]]></title>
            <guid>3063777</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：互联网企业克难前行】进入年报披露季，阿里巴巴、腾讯、百度、京东、拼多多、美团等大型互联网企业陆续公布2022年财报，业绩表现备受关注。在面临多重超预期因素冲击下，互联网企业承压而上、克难前行，走出一条逆势增长、复苏企稳的曲线。大型互联网企业一边积极降本增效，提升经营效率；另一边加大研发投入，增强自主创新底层能力，重视与实体经济的深度融合。专家表示，数实融合是未来最大的市场增量，互联网企业要扎根实体经济，坚持创新驱动，注意合规经营，统筹发展与安全。政策层面应给予更多支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7896836.d.html</link>
            <guid>3063775</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:48:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【438.69亿元市值限售股今日解禁，一汽解放、铭利达、三友医疗解禁市值居前】 今日共有15家公司限售股解禁，合计解禁量为40.73亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为438.69亿元。从解禁量来看，8家公司解禁股数超千万股。其中，一汽解放、罗欣药业、铭利达解禁量居前，解禁股数分别为31.98亿股、4.47亿股、1.34亿股。从解禁市值来看，10家公司解禁市值超亿元。其中，一汽解放、铭利达、三友医疗解禁市值居前，解禁市值分别为261.91亿元、56.30亿元、38.93亿元。从解禁股数占总股本比例来看，7家公司解禁比例超10%。其中，一汽解放、三友医疗、罗欣药业解禁比例居前，解禁比例分别为68.74%、58.8%、41.13%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4673772.d.html</link>
            <guid>3063774</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国二手电动汽车一季度销量大涨，或因价格下降】据报道，当地时间上周五，数据提供商Cox Automotive数据显示，由于价格下滑，2023年第一季度美国的二手电动汽车销量增长了32%。该机构表示，今年第一季度，美国二手电动汽车的平均零售上市价格约为4.34万美元，比去年同季度下降了4%，相比之下，新电动车平均上市价格约为5.9万美元。Cox Automotive表示：“随着特斯拉这个市场领导者降低了电动汽车新车的价格，二手车的价格也随之迎来了下降。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4673721.d.html</link>
            <guid>3063773</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:48:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近一个月7家基金销售机构被警示 监管重拳出击四大违规乱象】梳理发现，截至4月7日，仅近一个月以来，各地证监局就对7家金融机构出具了关于基金销售违规的行政监管措施决定书，监管方向主要聚焦人员管理、宣传推介、合规风控、考核激励四大方向，如部分机构的基金销售业务人员、合规风控人员未取得基金从业资格，个别销售人员在不清楚投资者风险承受能力的情况下宣传推介基金等。对于上述基金销售乱象，各地证监局也在行政监管的决定书中表示，各家基金销售机构应严格对照基金销售相关法律法规，进一步完善相关制度流程，增强合规管理能力，执行合规管理要求，强化人员资质管理，杜绝上述问题再次发生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7896623.d.html</link>
            <guid>3063772</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5家公司发布股票回购相关公告，梅花生物拟回购不超10亿元】 今日共5家公司发布股票回购相关公告。其中3家公司披露股票回购预案，1家公司披露股票回购实施进展，1家公司回购方案已实施完毕。梅花生物回购预案金额最高，拟回购不超10.0亿元；披露回购进展公司中，上海港湾已回购金额最高，已回购5639.07万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4673394.d.html</link>
            <guid>3063771</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:47:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：美国非农就业超预期 为美联储5月加息铺平道路 交易员料美联储5月加息25基点可能性达到75%左右】美国上个月就业人数稳步增长，失业率再次跌至纪录低点附近，市场对5月加息预期升高。美国劳工统计局上周五公布，3月份非农就业人数增加23.6万，预期增加23万；2月份上修为增加32.6万。失业率降至3.5%。短期美国国债收益率跃升，因为互换合约市场对联邦公开市场委员会(FOMC)下次加息幅度的预期上调至约18个基点。这表明，下次加息25个基点的可能性超过三分之二。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7895216.d.html</link>
            <guid>3063767</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:44:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美登科技：虚拟场景软件已在Steam平台上线，对ChatGPT、OpenAI等技术突破持续保持关注】美登科技近日在业绩说明会上表示，公司虚拟场景软件已在Steam平台上线，并取得了一定的用户反馈，公司仍将对产品进行进一步的迭代研发。公司对ChatGPT、OpenAI等技术突破持续保持关注，并对部分应用场景展开调研论证。]]></title>
            <guid>3063766</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、前2个月，全国在建重点水运项目投资完成率同比增长29.7% 水运工程全面加快建设（经济新方位）；
2、山西煤炭单季度产量创新高 在确保安全生产前提下加快先进产能释放；
3、一季度全国铁路完成固定资产投资同比增6.6% 铁路网通达性覆盖面不断增强；
4、天津出台行动方案 推动京津冀协同发展走深走实；
5、共同推动全球人权事业健康发展（和音）；
6、“共建‘一带一路’倡议为世界提供了巨大发展机遇”（大道之行）；
7、西藏基本建成覆盖全区的藏医药服务体系；
8、构建普惠便捷的数字社会（评论员观察）—— 加快数字中国建设⑤；
9、把握新一轮科技革命的机遇（新论）—— 抢抓战略机遇 增强发展信心③；
10、严惩网络暴力“按键伤人”（人民时评）；
11、京津冀试点食品营养健康与安全创新平台；
12、浙江杭州：发展普惠托育 惠及万千家庭；
13、山西推进公益性零工市场建设；
14、江西加大创业担保贷款扶持力度；
15、聚焦高校毕业生、农民工、就业困难人员等重点群体——广西实施重点群体创业推进行动；
16、农机补贴、税费减免、农担贷款等政策助力春耕 财税“春风”暖田间（财经眼·财税金融加力助春耕②）；
17、进一步发挥财税支农强农扶持引导作用（财经观）；
18、量子科技不断突破，应用场景逐渐向纵深拓展 量子赛道 加速奔跑（创新驱动 开辟新领域⑤）；
19、坚持走基础研究人才自主培养之路（创新谈）。]]></title>
            <guid>3063765</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国构建世界首个番茄超泛基因组】由新疆农科院加工番茄生物育种创新团队牵头，联合中国农业科学院、新疆大学、新疆农业大学等多家单位，成功构建了国际首个番茄超泛基因组。4月6日，相关科研成果以《超泛基因组研究揭示野生和栽培番茄物种基因组和结构变异多样性》为题在线发表于国际学术期刊《自然·遗传》。]]></title>
            <guid>3063763</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:36:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
07:50 日本2月经常项目余额；
10-15日 中国3月社会融资规模增量、货币供应量M2同比、新增人民币贷款等数据。

全球央行和政府动态关注：
22:00 欧洲央行管委、西班牙央行行长Hernandez de Cos讲话；
11日04:15 美国纽约联储行长Williams讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4663886.d.html</link>
            <guid>3063761</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:35:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：以色列2022年成为俄罗斯伏特加酒最大进口国，德国排名第二】 根据联合国商品贸易统计数据库的数据统计，以色列去年俄罗斯伏特加酒进口额居世界首位。以色列增加了俄罗斯伏特加酒的进口额，从2021年的57万美元增加到247万美元，增加了4倍多。2022年俄罗斯伏特加酒进口额排名第二的是德国，进口额从2021年的434万美元减少到75万美元；排名第三的是亚美尼亚，尽管它减少了俄罗斯伏特加酒的进口额，从2021年的132万美元减少到69万美元，减少了将近一半。报道称，欧美国家、美国、日本和加拿大在2022年对俄的一系列制裁措施下限制进口一些他们认为对俄罗斯财政收入起着重要作用的俄罗斯商品，这些被限制的商品包括以伏特加为主的烈性酒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7885499.d.html</link>
            <guid>3063760</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:34:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报刊文谈网暴新表现：严惩网络暴力按键伤人】虽然人身攻击、人肉搜索、造谣诽谤等网络暴力方式被有效打击治理，但一些此前被忽略或新出现的网络暴力形式也不断浮出水面：有人以“搞笑”的名义，制作丑化他人的“恶搞”视频、图片、表情包等并大加传播；有人借用社会热点，将网民正常意见分歧引向地域歧视、性别对立，对不同观点人群大肆攻击…这些网络暴力新表现，潜在危害大，传播范围广，极易给当事人造成伤害。对此，应当及时研判、不弃微末，采取有针对性的举措，下大力气整治乱象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4657352.d.html</link>
            <guid>3063758</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气首个分布式调相机EPC项目投运】 日前，由上海电气EPC总包、国内首台分布式、预制舱式10Mvar级空-水冷却GVPI（整体真空压力浸渍）调相机项目在京能织女泉风电场率先落地。据了解，织女泉项目是京能集团首个并网运行的调相机项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7878232.d.html</link>
            <guid>3063757</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:29:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄防空部队正按照威胁提高水平研习保卫西北边界，应对北约扩大】 4月10日，俄罗斯卫星通讯社消息，俄军防空-反导部队司令、空天军副总司令安德烈∙杰明中将向记者表示，芬兰已经加入北约，瑞典也准备加入，在这种条件下，俄军防空部队正在按照提高的威胁水平研习保卫俄罗斯西北国界问题。”俄外交部表示，芬兰加入北约后，该组织与俄罗斯国界的接触线延长，北欧局势彻底改变。为了消除威胁，莫斯科将被迫采取军事技术和其他性质的回应措施。]]></title>
            <guid>3063756</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:28:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主板正式步入注册制时代】 据经济参考报，4月10日，A股市场正式迎来主板注册制首批企业上市交易。至此，包括主板、创业板、科创板和北交所在内的资本市场各大板块均已基本实现了注册制。业内人士指出，伴随着全面注册制实施和主板注册制的落地，资本市场包容性和市场化程度不断提升，市场效率不断提高，我国资本市场站上了高质量发展的新起点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7875682.d.html</link>
            <guid>3063754</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:26:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车促销潮蔓延 车险会降价吗？】 近期，大面积的汽车降价促销潮引发社会关注。有消费者关心，汽车降价促销，车险价格是否也会下降呢？同时，车险行业保费又会发生怎样的变化？受访的业内人士认为，根据车险价格计算方法，车辆购置价并不直接影响车险保费，短期的汽车促销也不会对车险价格产生直接影响，但汽车降价会对险企的车损险保额确定带来一定困扰。从车险行业来看，新增车险保费主要与汽车消费市场整体情况密切相关，目前汽车降价促销尚未对销售形成明显拉动，预计车险行业保费将保持平稳。（证券日报）]]></title>
            <guid>3063753</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:25:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海格通信：目前与华为没有直接项目合作， 公司正推进驰达飞机分拆上市工作】  海格通信近期在业绩说明会表示，公司正着力推进“北斗+5G”技术融合和关键成果转化，重点布局交通、电力、能源、应急等行业市场，开辟北斗时空大数据的智慧应用。公司目前与华为没有直接项目合作。 公司正在积极推进驰达飞机分拆上市工作。  应用。公司目前与华为没有直接项目合作。公司正在积极推进驰达飞机分拆上市工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7868251.d.html</link>
            <guid>3063751</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:21:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙尘暴蓝色预警：15省区市将有扬沙或浮尘天气，内蒙古局部有强沙尘暴】中央气象台4月10日06时继续发布沙尘暴蓝色预警：受冷空气大风影响，预计4月10日08时至11日08时，新疆南部和东部、青海柴达木盆地、内蒙古、甘肃西部和北部、宁夏、陕西中北部、山西、河北、北京、天津、山东、河南北部、黑龙江西南部、吉林中西部、辽宁中西部等地的部分地区有扬沙或浮尘天气，其中，内蒙古中西部部分地区有沙尘暴，局部有强沙尘暴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4641793.d.html</link>
            <guid>3063750</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳外贸政策接连发力 企业稳订单拓市场跑出“加速度”】“开年以来，我们已经参加了大大小小7个展会，包括医疗器械展、深圳电子展等。4月份到6月份，我们还计划参加香港春季电子展、加博会、上海新风展等。”东莞市唯帝信息技术有限公司总经理李军在接受记者采访时表示。今年以来，外贸企业纷纷加速拓展市场和产品研发，期待今年订单量实现新突破。企业抢订单热潮背后，是一系列稳外贸政策的接连实施，帮助企业稳订单拓市场。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7861996.d.html</link>
            <guid>3063749</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:15:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄金价格上涨 消费整体平稳】据中证报，近期，黄金价格持续攀升，现货黄金价格一度创历史新高。4月9日，记者走访调研北京地区黄金消费市场发现，各大品牌黄金珠宝标价均出现不同程度上涨。其中，周大福、老庙黄金等品牌黄金珠宝商首饰金攀升至580元/克，且优惠力度较小。据珠宝商门店工作人员介绍，最近投资类消费占比较少。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4635112.d.html</link>
            <guid>3063746</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际机构：中国经济蓬勃复苏 展现广阔投资潜力】据上证报，3月以来，众多国际金融机构高管陆续开启了访华行程。满满当当的行程里，有关于中国经济复苏和社会发展的洞见，有对于当下全球大背景下对中国机遇的探索，更饱含着加码布局中国市场的热忱。“预计2023年中国经济对世界经济增长的贡献率将达到三分之一。”在中国发展高层论坛2023年年会上，国际货币基金组织（IMF）总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃表示，中国经济复苏稳健，发展动能强劲，将为世界经济带来可喜的拉动作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxu7857809.d.html</link>
            <guid>3063745</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:09:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美元存款利率突破5% 汇率风险不可忽视】“这段时间1年期美元定期存款利率最高能到5.2%，目前基本在4.7%左右，稍微有所回调，2000美元就可购买。”农业银行北京地区某理财经理向记者表示。随着美联储不断加息，美元定期存款利率持续走高，今年以来多家银行已上调至5%以上。虽近期受硅谷银行等风险因素影响美元存款利率有所回落，但也稳居4%以上。在高收益的背后，专家提示，虽然定期产品可提前锁定收益，但投资者仍需充分考虑汇率波动和换汇成本带来的收益折损。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4634778.d.html</link>
            <guid>3063744</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国防部：韩朝例行通话三天未接通，“正在等朝鲜回应”】 韩联社援引韩国国防部9日消息称，韩朝通过军方通信线路进行的例行通话连续三天未能接通。报道称，朝方不接电话的原因尚无法确认。韩国国防部表示，两军之间当天上午9时、下午4时的例行通话未能接通。通常，韩朝每天进行两次例行通话，周末只通过军事通信线路联络。韩国军方认为，技术上出现异常以及朝鲜故意拒接的可能性都存在。若系拒接，则有可能是朝鲜借此就近期韩美联演、美军向半岛出动战略资产、联合国人权理事会通过朝鲜人权决议等表示抗议。韩国军方相关人士表示，正在等待朝鲜回应。（环球时报）]]></title>
            <guid>3063743</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 23:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿尔及利亚总统和伊朗总统通电话 讨论巴勒斯坦局势】当地时间4月9日，阿尔及利亚总统特本同伊朗总统莱希通电话。双方在通话中回顾了双边关系发展的历程，同意进一步加强两国在政治和经济领域的合作关系，以捍卫两国人民的共同利益。此外，双方就近期巴勒斯坦局势进行了讨论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvxxw4622363.d.html</link>
            <guid>3063741</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 22:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构预计3月CPI同比涨幅或继续回落】3月物价数据发布在即。机构预测，国内猪价持续走低，蔬果涨跌互现，原油价格回落带动成品油价格小幅下行，3月CPI（居民消费价格指数）同比涨幅或继续回落。全年来看，物价有望保持平稳运行，不会对货币政策形成掣肘，未来政策调控仍有空间。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvtrw7971022.d.html</link>
            <guid>3063739</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 22:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多项数据向好，交通物流加速“跑起来”】 3月城市轨道交通客运量同比增长58.9%、物流业景气指数连续两个月回升超过5个百分点、快递业务量96天破300亿件再创纪录、琼州海峡客滚运输运量创历史新高……近日，多个流通业一季度数据明显向好，交通物流加速“跑起来”，为经济增长注入能量。在一季度经济恢复明显的背景下，业内人士均对二季度有较好预期。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvtrw7970930.d.html</link>
            <guid>3063738</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 22:39:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：引导更多中长期资金入市】专家认为，在全面注册制实施背景下，资本市场需要通过机构投资者引入更多长期资金“活水”，并持续优化市场环境，为投资者提供更多优质投资机会。业内人士普遍认为，在全面注册制背景下，上市条件更加多元，上市效率明显提高，将为长期资金提供更多优质资产，对机构投资者的吸引力进一步提升。可以预见，A股投资者结构“散户化”程度或将逐渐降低，市场“机构化”进程有望提速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvtrw7965334.d.html</link>
            <guid>3063736</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 22:25:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地掀起优化营商环境热潮，升级版措施迭出】 最近，多地陆续召开会议，把优化提升营商环境放到经济社会发展的大局中去谋划和部署，推出了优化营商环境的一系列更新版、优化版措施。各地新举措的发力点是市场化、法治化和国际化。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvtrw7960315.d.html</link>
            <guid>3063734</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 22:13:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台4月10日06时继续发布沙尘暴蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvtrw7959299.d.html</link>
            <guid>3063733</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 22:12:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度14地逾万个重大项目建设落地】据不完全统计，截至4月9日，全国有14个省级行政区公布2023年一季度重大项目建设情况，开工建设项目共计12571个，投资金额接近7万亿元。同时，多个城市正积极组织开展新一轮重大项目建设。从投资流向来看，近年来，重大项目建设锚定符合产业结构调整方向和经济转型升级要求，不断加强对制造业和高技术产业以及新基建等领域的投资力度。同时，积极引导资金流向经济社会发展的关键领域和薄弱环节。例如，水利、交通、能源等基础设施建设和生态环保等补短板建设。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvtry4719750.d.html</link>
            <guid>3063725</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 21:45:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法兴银行：预计韩国央行将维持利率在3.5%不变】法兴银行经济学家认为，预计韩国央行将维持利率在3.50%不变，原因是通胀水平的下降，以及欧美银行业问题引发对经济增长的担忧。银行业问题引发了韩国国内一些人对海外资本流动的担忧，不过这些担忧最近有所缓解。最近的一些活动数据表明，经济状况具有弹性。虽然政策声明可能会重申韩国央行将维持其紧缩立场，但连续第二次会议维持政策利率不变将进一步支持我们的基本假设，即加息周期已于1月结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvtrw7936851.d.html</link>
            <guid>3063724</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 21:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10年来最严重的军情泄密，美国忙于调查泄露源】据外媒报道，互联网出现的高度机密的美国军事和情报文件，涵盖范围从乌克兰的防空系统到以色列的摩萨德间谍机构的细节，使美国官员忙于确定泄密的来源，部分西方安全专家和美国官员称，他们怀疑泄密者可能来自美国。美国官员称，调查还处于早期阶段，调查负责人没有排除幕后黑手是亲俄分子的可能性。这次泄密事件被视为2013年以来最严重的安全漏洞之一。两名美国官员周日表示，他们不排除这些文件可能被篡改，以误导调查人员了解文件的来源，或者传播可能损害美国安全利益的虚假信息。]]></title>
            <guid>3063723</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 21:18:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加密货币交易所FTX CEO：公司继续努力为债权人挽回价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvtry4700757.d.html</link>
            <guid>3063722</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 21:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平衡科技创新与隐私保护 多国计划加强对ChatGPT监管】4月3日，德国联邦数据保护专员乌尔里希·凯尔伯称，出于对数据安全保护的考量，德国可能会效仿意大利，暂时禁用ChatGPT。他透露，禁用该软件的行为将属于德国联邦数据保护机构的职权范围。此外，德国联邦数据保护机构要求意大利监管机构提供有关其阻止ChatGPT的更多信息。专家指出，推出两个月即拥有1亿活跃用户，ChatGPT成为历史上增长最快的消费者应用程序。固然ChatGPT在实际使用中表现惊艳，然而囿于大规模语言模型自身、数据原因等局限，仍存在成本高昂、信息泄露等劣势。如何平衡科技创新与隐私保护仍需各方不断探索。（法治日报）]]></title>
            <guid>3063721</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 20:45:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装“最高政治委员会”主席同沙特及阿曼代表团举行会谈】据也门胡塞武装方面消息，胡塞武装“最高政治委员会”主席迈赫迪·穆沙特在当地时间4月9日，同沙特代表团和阿曼代表团在其控制下的也门首都萨那举行了会谈。胡塞武装方面消息称，胡塞武装和沙特方面都对阿曼在也门问题上做出的劝和促谈努力表示感谢，但并未透露具体谈判内容。当地时间4月8日，作为中间调停人的阿曼代表团和沙特代表团先后抵达萨那。媒体分析认为，此次和谈的焦点问题仍旧是实现全面停火，解除针对也门胡塞武装的封锁，胡塞武装控制区政府人员工资发放等议题。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvpka4809181.d.html</link>
            <guid>3063720</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 20:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国马赛居民楼坍塌至少5人受伤8人失联】法国南部城市马赛一座居民楼9日凌晨发生爆炸后坍塌，造成至少5人受伤，另有8人失联。马赛检方在当天傍晚举行的新闻发布会上说，市中心一座居民楼当地时间零时46分发生爆炸起火，随后坍塌并殃及相邻的两座楼房，其中一座楼数个小时后也发生垮塌。至少5人在事故中受伤，另外8人失联。出事的3座楼房都不是危房。目前现场仍不稳定，有浓烟冒出，司法专家无法进场查明爆炸原因。搜救工作仍在持续。据法国媒体报道，检方目前按照“过失伤害”展开调查。出于安全考虑，当地政府已疏散周边186名居民。法国总统马克龙9日上午在社交媒体发文，对受影响的居民表示关切和慰问，并感谢救援人员。法国内政部长达尔马宁当天上午前往事故现场。（新华社）]]></title>
            <guid>3063719</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 19:41:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空气污染或增患痴呆症风险】美国哈佛大学公共卫生学院的科学家在5日出版的《英国医学杂志》上刊发论文称，他们开展的一项综述分析显示，接触细颗粒空气污染物（PM2.5）可能会增加罹患痴呆症的风险。最新研究从2000多项之前研究中，确定了51项评估环境空气污染与临床痴呆症之间关系的研究，这些研究都是在过去10年内发表的。科研团队发现其中16项研究符合综合分析的标准。大部分研究都是关于PM2.5的，二氧化氮和氮氧化物是这些研究中第二常见的空气污染物。研究人员发现了多个PM2.5与痴呆症之间存在关联的证据。他们发现，空气中PM2.5年均暴露量每增加2微克/立方米，罹患痴呆症的风险就会增加17%。证据还表明，痴呆症与接触氮氧化物和二氧化氮之间存在关联。（科技日报）]]></title>
            <guid>3063684</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 19:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加息天平剧烈摇摆 资金出逃美股能走多远？】在银行业风波后，市场关注到近期美国经济数据的大规模疲软，美股走势也随着美联储货币政策预期的摇摆变得犹豫起来，标普500指数和纳指四周以来首次下跌。随着财报季即将展开，加息周期对经济的影响将通过企业业绩更显著地表现出来。对于美股而言，成长与价值板块剧烈分化下的市场或将迎来新一轮考验。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-10/detail-imypvpiy7991550.d.html</link>
            <guid>3063652</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 18:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>