<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Jun 2024 15:07:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[雪佛龙公司：预计24年第2季度回购25亿至30亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkx5173612.d.html</link>
            <guid>3668526</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇安信集团与交通运输部公路院签订战略合作框架协议】据奇安信集团消息，交通运输部公路科学研究院（简称“公路院”）与奇安信集团举行战略合作框架协议签署仪式。双方将围绕网络安全能力建设、数据安全能力建设、密码应用安全研究、行业网络安全技术、交通强国试点攻关、行业安全产品孵化等方面，以行业网络安全技术自主可控为目标，在公路交通运输数、信、智、网安全技术研发和创新应用领域展开全面深入合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkx5172743.d.html</link>
            <guid>3668521</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IF0P民调显示国民联盟支持率在36%，马克龙所在政党支持率为20.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0440227.d.html</link>
            <guid>3668520</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:01:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西“龙舟水”宣告结束 累计雨量偏多35%】记者24日从广西壮族自治区气象局获悉，随着6月20日广西最后一轮强降雨过程的结束，华南降雨带北移到长江中下游一带，2024年广西“龙舟水”宣告结束。 今年广西“龙舟水”具有过程频繁、强度大、极端降雨明显的特点。今年5月下旬到6月中旬，广西平均降雨量达408.6毫米，比常年“龙舟水”累计雨量偏多35%，为1961年以来第四多“龙舟水”。今年“龙舟水”期间广西平均气温26.3℃，接近常年同期。 今年广西“龙舟水”共出现5轮强降雨过程，分别在5月27日至28日、5月30日至31日、6月3日至5日、6月8日至10日、6月13日至19日。其中，6月13日至19日是广西今年以来持续时间最长、累计雨量最大、综合强度最强的过程。桂林市有38个气象观测站24小时降雨量打破建站以来最大纪录。“龙舟水”期间，广西扶绥（5月28日）、钟山（6月15日）、兴安（6月19日）国家气象站日雨量刷新当地建站以来该月最大日雨量纪录。（新华社 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0439462.d.html</link>
            <guid>3668518</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:59:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蒙古国总统首次访问乌兹别克斯坦 签署十余份合作文件】蒙古国总统府6月24日发布消息，蒙古国总统呼日勒苏赫当天在乌兹别克斯坦首都塔什干与乌总统米尔济约耶夫举行正式会谈。双方签署了关于两国关系与合作的联合声明等十余份合作文件，涉及外交、经贸、投资、科学、文化、旅游、农业和航空运输等领域。6月23日至26日，呼日勒苏赫对乌兹别克斯坦进行国事访问。这是两国1992年建交以来，蒙古国总统首次访问乌兹别克斯坦。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkx5172050.d.html</link>
            <guid>3668517</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:58:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可口可乐盘中创历史新高】 可口可乐盘中涨近2%，最高报64.03美元/股，创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkz1949073.d.html</link>
            <guid>3668516</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:56:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汲取上栗5·31爆炸事故教训 江西开展烟花爆竹“起底式”集中排查整治】6月24日，江西召开全省烟花爆竹集中排查整治专项行动动员部署会。会议指出，强化风险就在身边的危机意识，务必深刻汲取萍乡上栗“5·31”爆炸事故教训，对烟花爆竹领域开展一次“起底式”集中大排查大整治，全力消除安全隐患，举一反三查堵安全漏洞。部署自即日起在江西全省范围内开展为期一个月的烟花爆竹集中排查整治专项行动，依法严厉打击非法生产、经营、储存窝点，打击非法生产经营烟花爆竹行为，全力整治消除烟花爆竹安全隐患，全力维护人民群众生命财产安全和社会稳定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0438064.d.html</link>
            <guid>3668515</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因珊瑚白化严重 泰国皮皮岛部分区域暂停浮潜活动】鉴于海域内珊瑚礁出现严重白化现象，泰国著名景点皮皮岛国家公园决定，自6月30日起暂停部分区域内的浮潜等旅游项目，同时禁止游客携带及使用含有对珊瑚有害成分的防晒霜进入景区，以便恢复生态环境，让珊瑚礁重新生长。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfma2049478.d.html</link>
            <guid>3668513</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受强降雨影响 衢九铁路部分列车停运】记者从中国铁路南昌局集团有限公司了解到，受江西等地强降雨影响，6月24日至7月1日，国铁南昌局管内衢九铁路部分旅客列车停运。铁路部门提示，后续将动态调整列车运行方案，请广大旅客及时掌握最新列车运行资讯，合理安排行程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfma2048977.d.html</link>
            <guid>3668512</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力量钻石：公司参与完成的项目获国家科学技术进步奖】 力量钻石(301071)6月24日晚间公告，6月24日，国务院在北京人民大会堂召开了2023年度国家科学技术奖励大会。公司参与完成的“半导体材料高质高效磨粒加工关键技术与应用”项目荣获国家科学技术进步奖二等奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0436844.d.html</link>
            <guid>3668510</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西防汛应急响应提升至三级】鉴于当前防汛形势，根据《江西省防汛抗旱应急预案》规定，江西省防汛抗旱指挥部决定自6月24日20时起将防汛四级应急响应提升至三级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkx5169817.d.html</link>
            <guid>3668505</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州水旱灾害防御应急响应调为Ⅳ级】记者从贵州省水利厅获悉，据气象水文监测，贵州省大范围强降雨天气过程减弱，超保、超警河流水位已消退回落，江河水势平稳。根据《贵州省水旱灾害防御应急预案》有关规定，经会商研判，贵州省水利厅决定从6月24日14时起将水旱灾害防御Ⅲ级应急响应调整为Ⅳ级应急响应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfma2045171.d.html</link>
            <guid>3668503</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行启动34亿欧元债务销售 以支持Zegona Communication收购沃达丰西班牙】德意志银行等多家银行启动34亿欧元（折合37亿美元）规模的债务销售，以支持Zegona Communication收购欧洲电信巨头沃达丰旗下西班牙业务的交易。这有望成为杠杆融资市场2024年内迄今最大的交易之一。]]></title>
            <guid>3668502</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈文清访问南非】中共中央政治局委员、中央政法委书记陈文清6月20日至24日访问南非。访问期间，陈文清分别会见南非非洲人国民大会总书记姆巴卢拉和前总统莫特兰蒂等。 陈文清祝贺南非成功举行大选，非国大再次胜选，拉马福萨总统成功连任。陈文清表示，在习近平主席和拉马福萨总统的战略引领下，中南两国“同志加兄弟”的友好关系持续巩固深化，开启了构建高水平中南命运共同体的新篇章。中国共产党和非国大是亲密友党，两党建立党际关系40余年来，始终相互支持、相互借鉴，结下了深厚友谊。中方愿与南方不断加强战略沟通，增进政治互信，深化交流合作。 南方高度评价两党两国合作成果，表示南方将坚定奉行对华友好政策，愿同中方一道推动两国全面战略伙伴关系不断向前发展。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0433026.d.html</link>
            <guid>3668500</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:41:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核钛白：延长回购公司股份方案实施期限至2024年9月】 中核钛白公告，公司决定将回购股份方案实施期限延长3个月至2024年9月25日。此前，公司已累计回购股份1.52亿股，占总股本的3.935%，成交总金额约7.12亿元。此次回购资金总额不超过10亿元，不低于5亿元，回购价格不超过7.75元/股。延长期限无需提交股东大会审议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0431489.d.html</link>
            <guid>3668497</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:37:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兰石重装研制80MN快锻机组投产 助力客户钛合金生产“智造”】 兰石重装消息，近日，兰石重装重工公司为国内某高温合金、钛合金生产企业研发制造的80MN快锻机组完成安装调试，正式投入使用。此次研制80MN快锻机组的顺利投产，进一步巩固了重工公司在国内压延装备行业的主导地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0430665.d.html</link>
            <guid>3668495</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:35:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Chenqi Technology Limited通过港交所上市聆讯】 据港交所文件：Chenqi Technology Limited通过港交所上市聆讯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkz1945736.d.html</link>
            <guid>3668494</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:35:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省防指将宣城、池州市防汛应急响应提升至三级】 安徽省应急管理厅官微消息，鉴于当前防汛救灾的严峻形势，根据《安徽省防汛抗旱应急预案》规定，省防汛抗旱指挥部经会商研判，决定于6月24日19时将宣城、池州市防汛应急响应提升至三级。省防汛抗旱指挥部要求，要加强联合值守，落细落实各项防范应对措施。将重点区域和薄弱环节作为防范工作重点，加强巡查和抢险救援力量预置，各级责任人要立即到岗到位，全力确保人民群众生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0430450.d.html</link>
            <guid>3668493</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:35:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄达吉斯坦共和国恐袭致死人数升至20人】塔斯社24日援引俄罗斯达吉斯坦共和国卫生部部长塔季扬娜·别利亚耶娃的话报道说，23日发生在该共和国的恐袭遇难人数已升至20人。 消息说，23日发生在达吉斯坦共和国首府马哈奇卡拉市以及杰尔宾特市的恐怖袭击已导致20人死亡，46人受伤。死伤者中既有普通市民，也有执法机构工作人员，现有7名伤者伤势严重。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfma2042047.d.html</link>
            <guid>3668492</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪再获国家科学技术进步奖】 据比亚迪消息，6月24日，由比亚迪股份有限公司牵头完成的《新一代电动汽车关键部件及整车平台自主研发与大规模产业化》项目荣获国家科学技术进步奖二等奖，这也是比亚迪第二次作为第一完成单位获得国家科学技术奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfma2040696.d.html</link>
            <guid>3668490</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩一巴勒斯坦难民营发生枪击案 多条街区封锁】当地时间6月24日，在黎巴嫩南部艾因·哈勒瓦巴勒斯坦难民营，一名“巴勒斯坦国家安全局”成员遭枪击身亡。事件发生后，营内多条街道和街区被封锁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0428571.d.html</link>
            <guid>3668488</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:30:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月1日起长三角铁路实施2024年暑期列车运行图】记者近日从中国铁路上海局集团有限公司获悉，2024年暑期旅客运输即将于7月1日启动，长三角铁路预计发送旅客1.74亿人次，日均发送旅客280万人次，同比增幅3.5%。期间，长三角铁路部门计划开行旅客列车1341.5对，同比增加30.5对，增幅2.3%，努力满足旅客出行需求。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0426403.d.html</link>
            <guid>3668485</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:24:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯莫斯科州一研究所发生火灾 已有2人死亡】当地时间6月24日，俄罗斯莫斯科州弗里亚济诺市一研究所发生火灾。该研究所从事电子零件和无线电元件的生产和研发工作，研究所区域内还设有一家工厂。莫斯科州州长发布消息说，有2人因火灾跳楼逃生不幸遇难。俄罗斯紧急情况部表示，目前起火面积已有4000平方米。目前消防人员正在灭火，卡-32消防直升机正前往现场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkx5166716.d.html</link>
            <guid>3668483</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:23:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏幸福部分高管已增持190万元】6月24日，华夏幸福基业股份有限公司公告，该公司董事、总裁赵威，董事、联席总裁陈怀洲，财务总监钟坚当日通过上海证券交易所交易系统集中竞价交易方式合计增持公司股份181.81万股，占公司总股本的0.046%，合计增持金额为人民币190.9005万元。此前的6月21日，华夏幸福部分董事及高级管理人员拟自2024年6月24日起6个月内，通过上海证券交易所系统集中竞价的方式增持公司股份，本次增持未设定价格区间，合计增持金额不低于人民币500万元，不超过人民币600万元。截至6月24日，华夏幸福收于1.05元。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkx5166510.d.html</link>
            <guid>3668482</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:22:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【彭丽媛同波兰总统夫人阿加塔参观中国国家大剧院】6月24日下午，国家主席习近平夫人彭丽媛与陪同波兰总统杜达对中国进行国事访问的波兰总统夫人阿加塔共同参观中国国家大剧院。两国元首夫人一同参观大剧院设施，并饶有兴致地观看艺术馆“燕京八绝非遗艺术精品特展”。彭丽媛表示，中波两国都有着悠久历史传统和深厚文化底蕴，近年来，双方人文交流日趋活跃。相信随着中波文化交流互鉴不断丰富，两国人民之间的相互了解和友谊也将日益加深。彭丽媛邀请阿加塔共同欣赏了中国传统民乐、京剧选段、中波钢琴作品演奏和中外歌曲合唱等表演。阿加塔衷心感谢彭丽媛的热情友好接待和精心周到安排，对中国艺术家的精彩表演给予高度评价，不时报以热烈掌声。阿加塔表示，中华传统文化博大精深，给她留下深刻美好的印象。期待双方进一步加强交流合作，不断增进两国人民友好情谊。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazwfkv0425409.d.html</link>
            <guid>3668480</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:21:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国央行：通货膨胀不会给家庭和企业带来问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2166396.d.html</link>
            <guid>3668479</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:16:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日出新能源一度飙涨近42% 为表现最佳中概股】日出新能源盘中一度飙涨近42%，现涨幅收窄至13.5%，仍为表现最佳中概股。该公司宣布其子公司已被选为“2024年贵州省促进知识产权利用重点项目”资助名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2165958.d.html</link>
            <guid>3668478</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国央行：目前2.5%的基准利率在很多情况下都是相当稳健的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5296280.d.html</link>
            <guid>3668477</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛阅春当选武汉市市长】武汉市第十五届人民代表大会第四次会议6月24日选举盛阅春为武汉市人民政府市长。（新华社）]]></title>
            <guid>3668476</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:14:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：近十年来突发环境事件降至每年约300起】在6月24日召开的生态环境部例行新闻发布会上。相关负责人介绍了近些年我国生态环境应急工作的进展情况。生态环境部生态环境应急指挥领导小组办公室主任李天威介绍，近十年来，全国每年突发环境事件的数量由每年大概700起左右下降到300起左右，最近几年都是200起左右，其中重大级别的事件每年大概两起左右，较大级别的事件每年10起左右。重大敏感突发环境事件得到妥善处置。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0553167.d.html</link>
            <guid>3668475</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦澜德：控股股东提议以2000万元-4000万元回购股份 并实施中期分红】麦澜德公告，公司控股股东杨瑞嘉、史志怀提议公司以自有资金通过上海证券交易所交易系统以集中竞价交易方式回购公司已发行的人民币普通股（A股）股票，并提议实施2024年度中期分红。回购股份的用途：本次回购的股份用于维护公司价值及股东权益或在未来适宜时机用于员工持股计划或股权激励，具体用途由公司董事会依据有关法律法规决定。回购资金总额：本次回购资金总额不低于人民币2000万元（含），不超过人民币4000万元（含）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2163702.d.html</link>
            <guid>3668471</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚政府与反政府武装“马奎塔利亚第二军”举行和谈】哥伦比亚政府代表团与反政府武装“马奎塔利亚第二军”在委内瑞拉首都加拉加斯举行和谈，讨论和平协议的问题。哥伦比亚政府表示，此举旨在推动国内的和平进程，支持“马奎塔利亚第二军”解除武装。这是哥伦比亚政府计划推动的第三份和平协议。此前，哥政府已在2016年8月与该国最大反政府武装“哥伦比亚革命武装力量”达成全面和平协议；今年5月，在经过多轮谈判之后，哥政府与第二大反政府武装“哥伦比亚民族解放武装”（ELN）就和平进程中的社会参与模式问题签署协议，同时附有允许实施国家参与计划的路线图。“马奎塔利亚第二军”成立于2019年，是由原“哥伦比亚革命武装力量”的部分人员组成的游击队组织。该组织成员在“哥伦比亚革命武装力量”与政府达成和平协议后宣布退出和平协议，再次组成反政府游击队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5294396.d.html</link>
            <guid>3668468</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:03:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强会见波兰总统杜达】国务院总理李强6月24日上午在北京人民大会堂会见来华进行国事访问的波兰总统杜达。
李强表示，中波友谊源远流长。2016年中波建立全面战略伙伴关系以来，各领域交流合作实现跨越式发展，为两国人民带来实实在在的福祉。习近平主席将同总统先生举行会谈，为双边关系发展作出新规划、注入新动力。中方愿同波方一道，遵照两国元首的战略引领，进一步弘扬传统友好，增进政治互信，加强互利合作，推动中波全面战略伙伴关系实现更大发展。
李强指出，中方愿同波方加强发展战略对接，以高质量共建“一带一路”为引领推动经贸合作提质升级，促进双边贸易优化平衡发展、互联互通更加高效顺畅，拓展新能源、数字经济、人工智能等新兴领域合作，更好实现互利共赢。中方欢迎更多优质波兰产品进入中国市场，希望波方为中国企业提供公平、公正、非歧视的营商环境。双方要以庆祝建交75周年为契机，加强青年、教育等人文领域交流合作，持续增进相互理解和友谊。所谓“产能过剩”论调不过是保护主义的烟幕弹，最终只会扰乱全球产业链供应链，损害世界经济效率，也不利于欧方自身产业发展和绿色转型。希望欧盟客观、理性看待中国发展，恪守支持自由贸易承诺，为中欧经贸合作创造公平、非歧视市场环境，推动中欧关系平稳健康发展。
杜达表示，波中建交75年来，两国始终坚持相互尊重，双边关系经受住国际风云变幻的考验，一直保持良好发展势头。波方高度重视对华关系，坚定恪守一个中国原则，支持共建“一带一路”。波中经贸合作应不受干扰健康平稳发展。波方愿为中方企业提供平等、非歧视的营商环境，同中方一道加强经贸、人文等领域交流合作，推动波中关系迈上新台阶。波方支持发展欧中关系，愿为加强欧中合作发挥积极作用。
吴政隆参加会见。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0548761.d.html</link>
            <guid>3668465</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双鹭药业：高管梁淑洁拟减持不超过500190股】 双鹭药业公告，公司董事兼董事会秘书梁淑洁女士计划在2024年7月16日至2024年10月15日期间，以集中竞价交易方式减持不超过500190股，占公司总股本比例不超过0.0487%。减持原因系个人资金需求，减持价格将按市场价格确定。梁淑洁目前持有公司2000759股，占总股本0.1947%。本次减持不会影响公司治理结构和持续经营能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzcc2070744.d.html</link>
            <guid>3668464</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:58:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家科学技术进步奖公布：多家上市公司入列，深圳参与项目较3年前翻番】 6月24日，全国科技大会、国家科学技术奖励大会、两院院士大会在北京召开。会上揭晓的2023年度国家科学技术奖共评选出250个项目。而国家最高科学技术奖授予2人——著名的摄影测量与遥感学家李德仁院士，凝聚态物理领域著名科学家薛其坤院士。此次深圳获奖项目中，由深圳企业牵头和参与的项目共有22项，占所有获奖项目的84.6%，企业创新主体地位凸显。此外，包括比亚迪、科大讯飞等多家上市公司因对行业有突出贡献而位列获奖名单。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2159457.d.html</link>
            <guid>3668462</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丽江市委副书记、市委统战部部长冯玉祥接受审查调查】云南省纪委监委24日通报，云南省丽江市委副书记、市委统战部部长冯玉祥涉嫌严重违纪违法，目前正接受云南省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2159422.d.html</link>
            <guid>3668461</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万兴科技旗下亿图脑图首批适配HarmonyOS NEXT】 近日，在华为开发者大会2024上，被称为“纯血”鸿蒙的新一代原生鸿蒙HarmonyOS NEXT全场景智能操作系统发布，并正式公布首批适配应用。据媒体报道，万兴科技(300624)旗下亿图脑图桌面端、移动端已适配鸿蒙系统，并亮相此次大会。目前，亿图脑图是万兴科技旗下绘图创意产品，为国内首款实现AIGC“文生脑图”全端上线的脑图软件。此前，亿图脑图已与华为签署深化合作协议，在技术创新、产业应用、商业合作等领域开展全方位、深层次的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5292341.d.html</link>
            <guid>3668457</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：莫斯科附近研究所发生火灾，一人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0546046.d.html</link>
            <guid>3668456</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:51:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国消防部门：初步调查显示锂电池快速起火引发工厂火灾】当地时间6月24日晚，据参与韩国京畿道华城市电池工厂火灾现场救援的消防部门负责人介绍，经分析现场监控视频等初步调查，当天发生严重火灾的锂电池厂内在起火时，锂电池冒出大量浓烟且快速燃烧。从冒出白色烟尘到剧烈燃烧，再到烟气充满整个作业空间，仅仅耗时15秒。事发后虽然现场员工尝试采用灭火器灭火，但没有抑制住火势发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2157623.d.html</link>
            <guid>3668454</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:50:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基：乌克兰袭击了30多家俄罗斯炼油厂、码头和油库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5290970.d.html</link>
            <guid>3668452</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赢时胜：公司未涉及车路云相关业务】 赢时胜(300377)6月24日在互动平台表示，公司未涉及车路云相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2154396.d.html</link>
            <guid>3668451</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部拟出台四项促进新质生产力政策文件】记者从今天（24日）召开的生态环境部例行新闻发布会上了解到，生态环境部已审议并原则通过四项促进新质生产力的政策文件，以充分发挥生态环境保护的引领、优化和倒逼作用，推动新质生产力加快发展。
这四项政策文件是：《加快推动排放标准制修订工作方案（2024—2027）》《规范废弃设备及消费品回收利用处理环境监管工作方案》《生态环境分区管控管理暂行规定》《生态环境部贯彻落实〈关于加强生态环境分区管控的意见〉实施方案》等。
生态环境部新闻发言人裴晓菲介绍，计划今明两年，分别修订18项和23项国家污染物排放标准。比如大家比较关注的石油炼制、石油化学、合成树脂三项工业污染物排放标准的修改单近期已经发布，水泥工业大气污染物排放标准、炼焦化学工业污染物排放标准、建筑施工场界环境噪声排放标准，以及生活垃圾填埋场污染控制标准等都在修订之中。
这位负责人表示，生态环境部计划用4年时间，实现重点排放标准全面更新，助力美丽中国建设。今年下半年，还将在全国范围内集中开展违法拆解废弃设备及消费品污染环境专项整治，严厉打击非法拆解污染环境行为。
下一步，还将研究制定京津冀及周边地区“2+36”城市大气污染防治强化措施，出台生态环境部门促进民营经济发展的若干措施，联合相关部门制定绿色金融支持美丽中国建设的政策文件，为推动新质生产力发展作出积极贡献。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0542009.d.html</link>
            <guid>3668450</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:40:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年来超70名医院院长书记落马：至少22名三甲医院院长书记】据同济大学纪委（国家监委驻同济大学监察专员办公室）、上海市虹口区纪委监委6月24日消息，上海市同济医院党委副书记、院长程英升涉嫌严重违纪违法，目前正接受同济大学纪委和上海市虹口区监委纪律审查和监察调查。 根据公开报道不完全统计，截至6月23日晚，今年至少已有超160名医药卫生系统“关键少数”被查。在这160余人中，有超70名医院院长、书记，其中至少22人为三甲医院院长、书记。近期落马的三甲医院院长、书记还有江西省上饶市人民医院原党委书记陈小平，河北省唐山市工人医院原党委书记、院长尚小明等。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0541643.d.html</link>
            <guid>3668449</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟批准将14亿欧元俄资产利润转入援乌基金】当地时间6月24日，欧盟理事会发表声明称，欧盟决定将俄罗斯中央银行被冻结资产所产生的14亿欧元利润转入乌克兰援助基金。据悉，这笔款项是欧盟使用俄被冻结资产利润的首笔款项。按计划，首批款项将发放至德国、捷克和丹麦。这些国家将采购相关产品，用于向乌克兰提供援助。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5289663.d.html</link>
            <guid>3668448</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【离谱 上市公司年报披露近2个月后才发现漏了4页】上市公司年报出现差错并不少见，但少发几页的情况真不多。4月27日，韶能股份披露了2023年年度报告。不到两个月后，6月24日晚间，公司又公告对2023年年度报告进行补充披露。经韶能股份核查发现，公司2023年年度报告少粘贴了财务报表附注最后4页内容，包括母公司长期股权投资、营业收入和营业成本、投资收益等财务报表项目注释，当期非经常性损益明细表、净资产收益率及每股收益表。韶能股份表示，2023年年度审计报告已披露上述4页内容。6月24日，韶能股份发布了更新后的2023年年度报告。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzcc2066799.d.html</link>
            <guid>3668447</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:37:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省博物馆与携程门票达成入境游自助售票机进驻合作】 6月24日，据携程消息，2024年6月，广东省博物馆与携程门票达成入境游自助售票机进驻合作。本次合作共计入驻3台票机，Trip.com支持多种国际信用卡，提供多样化的支付方式，并支持29种货币结算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2151911.d.html</link>
            <guid>3668445</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美股瑞思迈跌超8%】 美股瑞思迈跌超8%，其竞争对手礼来的药物Zepbound在试验中帮助52%患者解决了睡眠呼吸暂停问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzcc2066163.d.html</link>
            <guid>3668444</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:33:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省白城市人大常委会副主任刘振兴接受审查调查】 中央纪委国家监委网站6月24日通报，据吉林省纪委监委消息：吉林省白城市人大常委会副主任刘振兴涉嫌严重违纪违法，目前正接受吉林省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <guid>3668440</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新安江水库今日22时起开7孔泄洪】据浙江发布6月24日消息，当前新安江水库水位105.40米，入库流量5690立方米/秒。浙江省水利厅发布4号调度令，从今日22时起，新安江水库开7孔泄洪闸，同时新安江水力发电厂维持所有机组满负荷发电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0534369.d.html</link>
            <guid>3668439</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【慈文传媒：多部剧集正在送审拿证阶段】 慈文传媒(002343)6月24日在互动平台表示，公司主投主控的平台版权定制剧《深海1950》日前已杀青并进入后期制作阶段，预计2025年播出；其他已完成拍摄的《了不起的我们》《搭伙》《正当防卫》《暗潮缉凶》等剧集正在送审拿证阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2145682.d.html</link>
            <guid>3668438</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾势汽车香港九龙旗舰店正式开业】 6月24日，腾势销售事业部总经理赵长江在微博发文宣布，腾势汽车中国香港九龙旗舰店今日正式开业。他表示，腾势在香港的首销车型为右舵版腾势D9 EV，售价远超内地。截至目前，腾势D9在香港已经获近1000台订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0533654.d.html</link>
            <guid>3668437</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威士顿：实际控制人、董事长茆宇忠被实施留置】威士顿公告，公司于近日收到洛宁县监察委员会签发的《留置通知书》，公司实际控制人、董事长茆宇忠被实施留置。公司其他董事、高级管理人员及监事均正常履职，公司及子公司生产经营管理情况正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2144231.d.html</link>
            <guid>3668434</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:18:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中山大学5项科研成果荣获2023年度国家科学技术奖励】6月24日上午，全国科技大会、国家科学技术奖励大会、两院院士大会在北京召开。据中山大学官方微信，5项中山大学作为第一完成单位的科研成果荣获国家科学技术奖励，包括2项国家自然科学奖二等奖、3项国家科学技术进步奖二等奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0530964.d.html</link>
            <guid>3668431</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华联股份：公司股票存在可能因股价低于面值被终止上市的风险】华联股份公告，2024年6月24日，公司股票收盘价格为0.94元/股，首次低于1元，公司股票存在可能因股价低于面值被终止上市的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0529350.d.html</link>
            <guid>3668430</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自卫队一车辆与大巴相撞造成1死7伤】据日本共同社报道，日本自卫队一辆汽车24日与一辆大巴在北海道一个隧道内相撞，事故目前已造成1人死亡、7人受伤。 报道说，当天中午12时左右，一辆隶属于日本陆上自卫队的车辆与一辆大巴在北海道鹉川町的山间隧道内正面相撞。当地警方说，共有7名自卫队员和1名大巴司机在事故中受伤并被送往医院。其中，1名40岁的男性自卫队员此后被确认死亡，其他人员伤势严重。 警方称，事故发生时，大巴车上没有乘客。自卫队车辆当时正列队通过隧道，其中一辆车与大巴正面相撞。事故具体原因仍在调查中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0528296.d.html</link>
            <guid>3668429</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创远信科荣获2023年度国家科学技术进步奖二等奖】6月24日，全国科技大会、国家科学技术奖励大会、两院院士大会在京召开。会上，创远信科作为主要完成单位之一的“微波毫米波测试技术与测量仪器”项目获得2023年度国家科学技术进步奖二等奖，这是继公司荣获2016年度国家科技进步奖特等奖后再次获得国家科学技术奖励。据介绍，微波毫米波测试技术与测量仪器是5G和6G通信的重要组成部分，创远信科在微波毫米波测试技术与测量仪器领域实现了关键技术突破与科技成果产业化应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzax0527458.d.html</link>
            <guid>3668426</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江建德：新安江水库水位线仍持续上涨，来水量仍持续加大】 建德市人民政府防汛防台抗旱指挥部发布《新安江水库2024年泄洪公告（五）》：市防汛防台抗旱指挥部再次提醒，目前新安江水库水位线仍持续上涨，来水量仍持续加大，请各沿线乡镇、各部门务必做好沿江堤防、农田、房屋等重点区域、重要设施摸排加固工作，立即转移风险区域内的所有人员。新安江水库泄洪期间，为保障生命财产安全，请广大市民自觉服从和配合当地乡镇（街道）、有关部门安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzaz5284145.d.html</link>
            <guid>3668425</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华阳集团：公司智能座舱产品融合了车联网解决方案】有投资者问，作为智驾领域核心供应商之一，贵公司在车路云方面有哪些具体业务和部署？今年是否有一些新品推出？华阳集团在互动平台表示，公司智能座舱产品融合了车联网解决方案，V2X产品已通过中国信息通信研究院测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2138595.d.html</link>
            <guid>3668424</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:05:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华联股份：拟回购不超过6000万元股份】 华联股份公告，公司拟在董事会决议之日起3个月内，使用自有资金以集中竞价交易方式回购公司股份，回购金额不低于3000万元，不超过6000万元。回购股份的价格不超过1.83元/股，预计回购股份总数为1639.34万股至3278.69万股，占公司总股本的0.60%至1.20%。回购股份将用于维护公司价值及股东权益，回购后的股份将在披露回购结果暨股份变动公告12个月后择机出售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2137564.d.html</link>
            <guid>3668423</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岭南股份：华盈投资拟不低于2800万元增持公司可转债或股份】岭南股份公告，华盈投资拟增持公司可转债或通过集中竞价或可转债转股、大宗交易等方式增持公司股份，本次拟增持金额不低于2800万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-24/detail-inazvzce2137454.d.html</link>
            <guid>3668422</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 13:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>