<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2023 15:04:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞纳智能：国内智能供热转型升级刚进入快速发展期】瑞纳智能在机构调研时表示，国内智能供热转型升级刚进入快速发展期。伴随着城镇化进程的不断推进，我国供热面积也在不断增长，截至2021年底，中国北方城镇供热面积154亿平方米，目前90%以上还是传统供热系统，存量待更新升级市场规模巨大。住建部预测未来北方的供暖面积每年还将增加3亿-5亿平方米，也将带来新的需求。公司凭借拥有智能硬件、云计算、大数据、AI等全栈技术的RUNA STORM城市智能低碳供热整体解决方案，近几年来在行业内实现了单个订单规模从千万级到数亿级的跨越，实际应用效果和服务得到了行业主流市场和客户的认可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaap5384298.d.html</link>
            <guid>2991785</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其司法机关批捕131名劣质建筑责任人】土耳其司法机关表示，在本月6日土耳其发生强烈地震后，司法机关已确定430名嫌疑人对地震中倒塌的劣质建筑负有法律责任，并对其中的131人实施批捕，对另外127人实施司法强制措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8604043.d.html</link>
            <guid>2991777</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:45:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其政府已向近80万地震灾民发放救助金】当地时间19日，土耳其灾害应急管理局局长塞泽尔表示，在本月6日土耳其南部发生强烈地震后，土耳其政府已向近80万灾民每人发放了1万土耳其里拉（约合3647元人民币）的灾后救助金，并在灾区搭建了近25万顶帐篷和6000多个集装箱式临时房屋，供灾民临时住宿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaap5377272.d.html</link>
            <guid>2991771</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:41:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风华高科：新增月产280亿只片式电阻器技改扩产项目已满足设计产能规划要求】风华高科近日接受机构调研表示，电阻募投项目“新增月产280亿只片式电阻器技改扩产项目”已满足设计产能规划要求，公司将对电阻的高端产品产出以及产品结构做进一步的优化调整；祥和项目一期月产能50亿只已达产，公司将紧密结合行业发展趋势和市场情况推进项目产能建设。公司将持续推进MLCC及片阻等产品关键材料的开发应用，通过自主研发和产业链战略合作等模式提升材料的国产化和自产化比例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8596978.d.html</link>
            <guid>2991766</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国队获得2023年亚洲羽毛球混合团体锦标赛冠军】当地时间2月19日，2023年亚洲羽毛球混合团体锦标赛决赛在阿联酋迪拜举行，中国队以总比分3:1战胜韩国队，获得冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8596667.d.html</link>
            <guid>2991765</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:35:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富春股份：新基建方向预计年内有多个项目落地实施 结合公司游戏产品积极尝试AIGC技术的应用】富春股份2月17日接受机构调研表示，作为资深的游戏公司，公司将紧密跟踪相关技术的发展，结合公司游戏产品，积极探索、积极尝试AIGC技术的应用。目前，公司已拓展与行业优势的央企、国企良好互动，已布局在新基建方向关于信息系统工程、数据中心工程等业务合作，预计年内有多个项目落地实施。]]></title>
            <guid>2991760</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰飓风死亡人数攀升 多方施以援手】新西兰警方19日说，一周前席卷新西兰北岛的飓风“加布丽埃勒”所致死亡人数升至11人，仍有数千人因通信中断失联。军方和应急部门用直升机向困在洪水中的灾民投放生活物资。警方向霍克湾及其周边地区额外部署100名警员，以维持当地秩序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8586170.d.html</link>
            <guid>2991752</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:20:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开年首月快递公司业务量集体下跌，韵达降幅最大】日前，圆通速递、申通快递、韵达股份、顺丰控股均发布了2023年1月份的月度经营数据。相较于往年，2023年的首战并不算如意，各家公司业务量均有下滑，尤其通达系的降幅达到15%以上，韵达更是以33.99%的降幅垫底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8583627.d.html</link>
            <guid>2991748</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:15:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信维通信：正在与特斯拉、小米等十几家汽车厂商进行商务与项目接洽】信维通信在互动平台表示，公司主要为客户提供车载无线充电、车载天线、UWB模组等产品及整合配套服务，目前各项目进展顺利。公司正在加大对汽车客户及其业务的开拓，提升客户的丰富度，已获得大众、东风本田、广汽本田、一汽红旗、一汽奔腾、奔驰、长安汽车等汽车厂商的供应资质，正在与特斯拉、小米、华为、丰田、日产等十几家汽车厂商进行商务与项目接洽，为公司未来2-3年汽车互联业务的快速发展打下基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8578911.d.html</link>
            <guid>2991736</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:07:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国务卿布林肯访问土耳其】美国国务卿布林肯当地时间19日抵达土耳其阿达纳省因吉尔利克空军基地，对土耳其展开为期两天的正式访问。按照行程，布林肯随后将访问土耳其地震灾区，并将于20日与土耳其外长恰武什奥卢举行会见，议题将包括土耳其地震，瑞典、芬兰申请加入北约等内容。据媒体报道，布林肯还将与土耳其总统埃尔多安举行会见。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8573879.d.html</link>
            <guid>2991733</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 14:02:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞纳智能：平台可调取公司研发团队基于人工智能技术形成的AI算法模型】瑞纳智能近日接受机构调研表示，公司数据主要来源于供热现场的各种设备，如超声波热量表、智能模块化换热机组、智能水力平衡装置、智能温控阀等，在运行期间实时地通过智能物联数据终端将运行数据上传到公司智慧供热管理平台。平台可以调取公司研发团队基于人工智能技术和多年行业经验形成的AI算法模型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8568349.d.html</link>
            <guid>2991731</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:57:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4折激励成常态！600亿果链白马推“1元购”，连夜紧急叫停！】上市公司推出员工持股方案，股票受让价格打4-5折已成常态。值得注意的是，蓝思科技2月17日晚间发布2023年员工持股计划（草案），其员工股票受让价格为1元/股。但在18日凌晨1点，蓝思科技董事会却连夜召开会议，暂缓实施此次员工持股计划。（中国基金报）]]></title>
            <guid>2991730</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯外交部谴责以色列对叙利亚的空袭】当地时间2月19日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，俄罗斯坚决谴责以色列对叙利亚大马士革的空袭，这是不可接受的。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8563015.d.html</link>
            <guid>2991729</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分销售经理直言“不愁卖”，银行放款快，看房热情高】调研北京、郑州等地多家楼盘发现，兔年春节以来，楼市客户咨询量明显提升，不少楼盘多栋房源已经售罄，部分销售经理直言“不愁卖”。日前，国家统计局发布1月份70城房价指数，全国70个城市新建商品住宅价格指数环比涨幅为0.0%，这是一年来首次环比止跌。分析人士认为，今年各地楼市放松政策仍有望进一步加码，推动成交量提升。（中证金牛座）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaap5338844.d.html</link>
            <guid>2991728</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:50:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古巴专家：破坏“北溪”管道 美国获益最大】近日，古巴国际政治研究中心美国问题专家尼尔森·罗格在接受中央广播电视总台记者采访时表示，“北溪”管道遭破坏让美国获益最大，这类做法也正是美国过去善用的招数。古巴国际政治研究中心美国问题专家 尼尔森·罗格：一切似乎都表明这是美国或其盟国之一进行的破坏，因为美国在其他事件中也用过此类招数。美国非常希望俄罗斯不向欧洲出售天然气，因为欧洲缺少天然气，美国可以向欧洲提供他们的液化天然气。事实上，他们已经在这样做了，比俄罗斯的天然气贵得多。所以，这对美国来说是纯粹的利益，而这里获益最多的就是美国。罗格还指出，美国并没有真正的盟友，它只是利用盟友为自己谋取利益。（央视）]]></title>
            <guid>2991726</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:45:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其灾害与应急管理局：部分灾区震后搜救工作尚未结束】土耳其灾害与应急管理局当地时间19日称，除卡赫拉曼马拉什省和哈塔伊省外，其他灾区的搜救工作已全部结束。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8549261.d.html</link>
            <guid>2991725</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:38:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年云南完成综合交通固定资产投资3314亿元】记者19日从云南省交通运输厅获悉，2022年全省完成综合交通固定资产投资3314亿元，超额完成3000亿元的年度投资目标。截至2022年底，全省公路总里程达31.6万公里，其中高速公路10249公里、农村公路预计达到27.9万公里，均居全国第2位。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>2991724</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:34:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国消费者信心指数达26个月来最高水平】泰国总理府发言人阿努查19日表示，根据调查，今年1月泰国消费者信心指数达26个月以来的最高水平。对此，泰国总理巴育认为，这反映了政府经济政策和措施的有效性。泰国商会大学的一项调查研究发现，今年1月泰国消费者信心指数达51.7，连续第8个月改善，且为26个月以来的最高水平。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8533648.d.html</link>
            <guid>2991723</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:26:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗临时政府计划将前外国军事基地改造为经济特区，定于喀布尔等地开展试点】阿富汗临时政府负责经济事务的代理副总理巴拉达尔发布声明称，经过充分讨论，阿富汗临时政府决定推进将前外国军事基地改造为经济特区的方案，并将开展一项试点计划，改造位于首都喀布尔和北部巴尔赫省的军事基地旧址。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8523954.d.html</link>
            <guid>2991722</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:17:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汉马科技：华菱S11/X9区域上市合肥首发】2月19日，华菱S11/X9区域上市暨环中国之旅首发仪式在合肥举行。在未来的几个月中，华菱S11/X9还将陆续在嘉兴、杭州、郑州等多地开展上市巡展。华菱S11/X9是基于乘用车理念打造的高端干线物流车型，聚焦年轻一代的用户需求。华菱S11/X9是汉马科技推出的新品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhhaam8519896.d.html</link>
            <guid>2991721</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 13:13:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其东部马拉蒂亚省发生4.7级余震】土耳其灾害应急管理局当地时间2月19日表示，当天15时04分左右，土耳其东部马拉蒂亚省发生4.7级余震，震源深度7千米。当地时间2月6日，土耳其南部连续发生7.7级和7.6级地震。据土耳其灾害应急管理局统计，之后土耳其共发生六千多次余震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8639200.d.html</link>
            <guid>2991720</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见日本外相林芳正】当地时间2023年2月18日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任王毅在出席慕尼黑安全会议期间会见日本外相林芳正。 王毅表示，中日是一衣带水的近邻，以史为鉴、开辟未来是两国的正确相处之道。日方表示两国是伙伴，互不构成威胁，致力于发展建设性的中日关系，希望日方将这些表态落到实处。今年是中日和平友好条约缔结 45周年，日方应以此为契机，总结经验教训，排除内外干扰，同中方相向而行，确保中日关系在正确轨道上稳定前行。单边主义、脱钩断链不符合任何一方利益，日方应认清形势，做出独立自主的选择。 王毅强调，核污染水排海事关海洋环境和各国民众健康，日方务必慎重处理，在同周边邻国等利益攸关方和国际机构充分协商前，不得擅自启动核污染水排海。 林芳正表示，日中合作对于实现各自发展繁荣具有重要意义。去年双方共同庆祝邦交正常化50周年，今年是日中和平友好条约缔结45周年，日方愿同中方加强各层级沟通对话，加强经贸、青少年交流等领域的合作，落实好两国领导人达成的重要共识。 双方还就一些国际地区问题交换了意见。（外交部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5412380.d.html</link>
            <guid>2991719</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:53:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其地震已致该国遇难者人数上升至40689人】 据央视新闻，当地时间2月19日，土耳其灾害应急管理局表示，截至目前，2月6日发生的地震已造成该国40689人遇难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5412084.d.html</link>
            <guid>2991718</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:53:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南集采药品耗材价格最高降幅达98%】 据央视新闻，2月19日，记者从海南省医疗保障局获悉，该局统计数据显示，自2019年海南省首次执行药品耗材集中带量采购政策以来，截至2022年12月，海南省已落地执行共14批药品耗材集中带量采购，最高降幅达98%，节约采购资金超25亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8627944.d.html</link>
            <guid>2991716</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:42:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新湖中宝拟发行约30亿元公司债 由浙商资产提供债券管理服务】新湖中宝(600208)公告披露了总规模不超过30亿元公司债计划，该债券拟由浙商资产管理股份有限公司提供债券管理服务，募资投向主要为盘活存量资产、救助困境房企以及“保交楼、保民生”相关的房地产项目、棚户区改造或旧城改造项目开发建设等。这意味着新湖中宝此次推出的公司债，在增信和用途方面出现突破，此举不仅有利于公司进一步拓宽融资渠道，改善公司融资结构，也是房企再融资模式的一种新探索。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5401558.d.html</link>
            <guid>2991714</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洛克希德·马丁准备首次在美国以外建卫星工厂，计划落户英国】 洛克希德·马丁英国公司CEO保罗·利文斯顿表示，该公司一直在考察英国北部城市纽卡斯尔周围的供应商，如果英国政府开放英国防部“天网”（Skynet）军事通信计划的下一阶段竞标，洛克希德·马丁愿意投资并“为英国带来2000个就业机会”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5392146.d.html</link>
            <guid>2991712</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铜牛信息：依托自建数据中心，可为AIGC等场景提供数据存储和计算等服务】铜牛信息(300895)在互动平台表示，①公司是北京市国资委旗下唯一一家以互联网数据中心和云服务为主营业务的上市公司，已为首农集团、首开集团等北京市属国资企业的数字化转型工作提供相关技术服务，公司未来将积极参与北京全球数字经济标杆城市建设，紧抓数字经济和数字化转型的发展契机，做大做强公司主营业务规模。②公司依托自建数据中心和国资云计算平台，可为相关AI人工智能、AIGC等应用场景提供数据存储和计算等服务。③公司筹备中的数据资产登记中心，可为客户提供数据资产登记服务，协助客户摸清数据资产家底，实现数据资产确权，实现与公司互联网数据中心和国资云服务业务的协同发展。该事项尚处于筹备阶段，具有一定不确定性。④公司已被接纳为中国移动通信联合会元宇宙产业委员会预备委员，未来将以公司互联网数据中心和国资云平台为依托，密切跟进元宇宙相关技术及应用的发展，积极推动公司相关业务的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8611288.d.html</link>
            <guid>2991710</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公告精选：华民股份拟10亿元投建年产10GW异质结电池专用单晶硅片项目】欣贺股份：合作开发抑菌抗菌、抗病毒、防辐射等功能性面料；两连板特一药业：公司经营正常；顺丰控股：1月速运物流业务营业收入163.24亿元；蓝海华腾2022年业绩快报：净利润8394万元，同比增长35.59%；坤恒顺维业绩快报：2022年净利润8126万元，同比增60%；宝鹰股份：大横琴集团将取得公司控股权；华民股份：拟10亿元投资建设年产10GW异质结电池专用单晶硅片项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5386391.d.html</link>
            <guid>2991709</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:14:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海执行军事任务】据中国海事局网站消息，秦皇岛海事局发布航行警告，2月20日至24日每日8时至18时，渤海部分海域执行军事任务，禁止驶入。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5382988.d.html</link>
            <guid>2991708</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:09:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三家中国锂企被加拿大政府要求剥离在加资产后续：两家已出售】2022年11月2日， 加拿大创新、科技和经济发展部发布公告，要求中矿资源、盛新锂能、藏格矿业三家中国锂矿企业在90天内剥离或撤销其在加拿大锂矿公司中的股权投资。若企业无法在期限内剥离投资，可书面请求延长期限。最新的情况是，三家企业中仅剩藏格矿业的相关资产还在处置中，中矿资源、盛新锂能已经将其持有的加拿大公司股权出售。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8605571.d.html</link>
            <guid>2991707</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天合光能青海基地首根单晶硅棒下线】 2月19日从青海省西宁市委宣传部获悉，2月17日晚，位于青海省西宁市的天合光能青海基地首根210+N单晶硅棒——N型210R单晶硅棒产品成功下线，长度为3800毫米，重达542千克，在生产技术、品质、规模等方面均属全球领先水平。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5375576.d.html</link>
            <guid>2991706</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 12:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光威复材：公司各型号碳纤维产品的原丝都是自己生产的】光威复材在互动平台上表示，碳纤维行业整体发展前景良好，近年来已有越来越多的企业实现持续盈利；公司各型号碳纤维产品的原丝都是自己生产的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8594198.d.html</link>
            <guid>2991705</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其灾害应急管理局：强震后共发生6040次余震】 当地时间2月19日，土耳其灾害应急管理局表示，在土耳其2月6日发生强烈地震之后，截至目前，土耳其累计发生6040次余震，其中一次余震为6.6级，40次余震震级在5-6级，还有436次余震达到4-5级。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5365484.d.html</link>
            <guid>2991704</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄受损货运飞船坠入太平洋】俄罗斯国家航天集团2月19日宣布，因冷却剂泄漏而受损的“进步MS-21”货运飞船与国际空间站脱离后，于19日坠入太平洋。俄罗斯国家航天集团发布的消息说，“进步MS-21”飞船于莫斯科时间18日5时26分（北京时间18日10时26分）脱离国际空间站，在宇航员远程操控下在轨飞行了一段时间。飞船于19日脱离轨道进入大气层，未燃尽的飞船构件坠入太平洋非航行水域。（央视）]]></title>
            <guid>2991703</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:51:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月19日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有：1.【新思想引领新征程】数字基础设施建设提速 打造经济新优势； 2.【开好局 起好步】创新引领 塑造发展新优势； 3.各地春耕备耕忙 稳住农业基本盘； 4.【团结奋斗 忠诚履职】向华：促进急救康复医疗资源向基层下沉； 5.【新时代新征程新伟业】探索应用新技术 擦亮“千年敦煌”； 6.2022年我国生态环境质量改善目标顺利完成； 7.花开中国 春色秀丽； 8.北方多地降雪 各部门全力保畅通； 9.国内联播快讯： （1）银保监会 人民银行进一步完善商业银行资本监管； （2）重庆：重大项目加速推进 助力成渝经济圈建设； （3）首届中国（海南）东坡文化旅游大会举行； （4）电视专题片《奋进新时代》今晚播出； （5）冰消河开 黄河壶口再现壮美瀑布； 10.赫什：美政府永远不会承认策划破坏“北溪”管道： （1）德国政界人士呼吁对美国展开调查； （2）国际人士：西方国家因美国压力对爆炸事件保持沉默； 11.俄称控制哈尔科夫定居点 乌称打击俄军目标： （1）大批民众在慕尼黑举行示威 反对西方向乌提供武器； （2）匈牙利总理：北约不应成为攻击他国的战争联盟； 12.非盟峰会聚焦非洲大陆自贸区建设等议题； 13.国际联播快讯： （1）土叙已有超4.6万人在地震中遇难； （2）美俄亥俄州脱轨列车公司遭遇多宗起诉； （3）叙军方：以色列空袭大马士革致5死15伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8586803.d.html</link>
            <guid>2991702</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:48:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【七国集团和欧盟据悉正研究俄罗斯钻石追踪机制，为制裁做准备】欧盟曾于去年10月酝酿禁止从俄罗斯矿业巨头阿尔罗萨（Alrosa PJSC）进口钻石，后者的原钻产量占全球原钻供应量的近三分之一，但遭到比利时安特卫普世界钻石中心反对，最终未能成行。知情人士透露，考虑到在全球市场上追踪抛光钻石的机制非常复杂，相关解决方案不会很快出台，但G7最早可能在下周就此事发表声明。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5361646.d.html</link>
            <guid>2991701</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:45:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国雅培公司又因婴儿配方奶粉业务被调查】美国媒体2月19日报道称，美国证券交易委员会和美国联邦贸易委员会正在对美国最大奶粉供应商雅培公司进行调查，调查内容涉及该公司的婴儿配方奶粉业务。雅培公司17日公布的一份文件显示，2022年12月，他们收到了美国证券交易委员会执行部门的传票，要求“提供有关婴儿配方奶粉业务等信息”。今年1月，雅培公司又收到了联邦贸易委员会的“民事调查要求”，要求雅培公司提供婴儿配方奶粉政府采购合同所涉公司的相关信息。雅培公司称正在配合相关部门的调查，而美国证券交易委员会和联邦贸易委员会均没有就相关调查进行评论。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8583462.d.html</link>
            <guid>2991700</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西实现“双千兆”网络覆盖所有行政村】2月19日，广西河池市东兰县巴畴乡安桃村中国电信5G通信基站建成开通，宣告广西在全国率先实现5G通信网络对所有行政村的覆盖，广西建成了覆盖所有行政村的“双千兆”网络（即千兆5G+千兆光网），标志着广西信息通信基础设施建设再上新台阶。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5358735.d.html</link>
            <guid>2991699</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:42:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球性铜短缺或持续数年】据西班牙《国家报》网站15日报道，向低碳经济的转型推动了对作为线缆材料的铜的需求，遗憾的是，铜业的发展没有跟上这一转型的速度，因此目前存在全球性的铜短缺。这在很大程度上是由拉美供应放缓和全球需求增加所致。分析师们预计，这种短缺可能将持续数年。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8580903.d.html</link>
            <guid>2991698</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:40:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩斯科夫：西方不太可能支持普京与拜登会见】俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫当地时间19日在接受媒体采访时表示，白俄罗斯总统卢卡申科此前曾提议俄罗斯总统普京与美国总统拜登进行会见，但该提议不太可能得到西方的支持。他称，目前西方没有表现出准备接受任何关于乌克兰冲突和平提议的姿态。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8574990.d.html</link>
            <guid>2991697</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:32:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因赛集团：在宝山区建设“因赛集团上海品牌元宇宙产业基地”】据因赛集团消息，2月17日，上海市宝山区淞南镇政府与因赛集团就专项地块购置的《框架合作协议》签约仪式在淞南镇政府会议室举行。该《框架合作协议》的签署，是因赛集团开始实施“基于元宇宙技术和场景的品牌营销技术发展战略”的关键举措。淞南镇党委书记、宝山区二级巡视员张惠彬，淞南镇党委副书记、镇长曹维渊等政府领导与因赛集团董事长王建朝、董事总裁李明等出席签约仪式，双方达成共识将积极推进合作，在宝山区淞南镇建设“因赛集团上海品牌元宇宙产业基地”。本次框架合作协议签署后，宝山区淞南镇和因赛集团将共同落实“因赛集团上海品牌元宇宙产业基地”在淞南镇的建设用地和开工建设。因赛集团拟在该产业基地聚焦打造品牌元宇宙产业生态和文化产业集群，通过对AIGC、ChatGPT、数字孪生、全息显示、XR等技术在营销领域的应用开发研究，开发各种元宇宙和智能营销技术与品牌营销相结合的应用模型和商业模式，逐步形成构建品牌元宇宙的模型方法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5349834.d.html</link>
            <guid>2991696</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:28:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大湾区生物产业发展加速，企业争占研发高地】 在广州南沙的运营中心内，用作癌症筛查的检测样本正在进行自动化处理；而在香港科学园内，占地约929平方米的国际研发中心近日正式投入使用，将招募全球生物高科技科学家和研究工作者，以二代测序技术进行癌症筛查技术成果转化和产品管线开发……“最近几个月，我们马不停蹄地做招商引资的工作，短短时间内，我们见证有大型的国际药企和领先的生命健康企业陆续在香港拓展业务，以及在港设立亚太中心。”香港特区政府创新科技及工业局副局长张曼莉在诺辉健康国际研发中心启动仪式上说。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8572410.d.html</link>
            <guid>2991695</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F1总裁兼CEO Stefano Domenicali：F1永远不会电动化。为帮助减排，F1正在开发甚至连飞机和船只都可以使用的零排放汽油。]]></title>
            <guid>2991694</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅赛德斯-奔驰与大众敦促德国政府：加快部署全国电动汽车充电网络】据报道，德国汽车制造商梅赛德斯-奔驰和大众敦促德国政府采取更多措施，在全国范围增加电动汽车充电站数量。梅赛德斯-奔驰CEO康松林指出：“为加快（向电动汽车）转型，我们需要确保充电站基础设施正在建设中……这也是一个政治问题。”大众CEO布鲁姆也认为需要加速建设，且建设充电站是“国家经济、联邦政府和各市镇的共同任务”。德国政府去年10月批准一项计划，将斥资63亿欧元（约合67.4亿美元）在全国范围迅速扩大充电站数量，包括加快国家对充电站建设的审批速度。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8569901.d.html</link>
            <guid>2991693</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩斯科夫：普京将在国情咨文中对特别军事行动作出评价】 据央视新闻，当地时间19日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫在当日播出的一档电视节目中表示，俄罗斯总统普京将在国情咨文中对特别军事行动和国际局势作出评价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8560570.d.html</link>
            <guid>2991692</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:13:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钧达股份：主打产品为大尺寸高效P型及N型电池片 不涉及技术出口】 钧达股份在互动平台表示，公司主营业务为太阳能电池的研发、生产、销售，主打产品为大尺寸高效P型及N型电池片，不涉及技术出口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8559261.d.html</link>
            <guid>2991691</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 中际旭创在互动平台表示，公司已在CPO领域进行多年的研发和布局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5336303.d.html</link>
            <guid>2991690</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港机场1月客运量同比增长约28倍】 香港机场管理局（机管局）19日公布，1月香港国际机场客运量约为210万人次，同比增长约28倍，客运量最高的一天超过8万人次。据悉，1月香港国际机场飞机起降量同比上升34.9%至16215架次，货运量同比下跌26.4%至28.8万吨。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5335245.d.html</link>
            <guid>2991688</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土国防部长否认有新一波叙利亚难民进入土耳其】土耳其国防部长阿卡尔否认了有关地震发生后新一波叙利亚难民涌入土耳其的报道，称此类言论是完全失实的。他表示，自本月6日土耳其发生强烈地震以来，已有10633名叙利亚难民自愿从土耳其境内返回叙利亚。土耳其外交部长恰武什奥卢此前也表示，土耳其政府不会允许新一波叙利亚难民涌入土耳其。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvup8555865.d.html</link>
            <guid>2991686</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百胜中国：2月17日以100万美元回购1.65万股公司股份】百胜中国2月19日公告，公司于2月17日以100万美元回购1.65万股公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfvur5329488.d.html</link>
            <guid>2991685</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《满江红》上映29天 票房突破44亿】据灯塔专业版数据显示，截至2月19日17时27分，电影《满江红》上映29天，票房突破44亿。该片目前在中国影史票房榜上排名第七，排名第六的是《唐人街探案3》（45.23亿）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5455969.d.html</link>
            <guid>2991684</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【烟台市人民政府与潍柴集团召开合作对接会】2月19日上午，烟台市人民政府与潍柴集团在潍坊召开合作对接会。烟台市委副书记、市长郑德雁说，烟台市汽车和氢能产业配套完善、竞争能力强，具有产业集群优势，希望双方进一步深化扩大合作。山东重工集团党委书记、董事长，潍柴集团董事长谭旭光说，在烟台市进行产业布局，符合山东重工集团、潍柴集团发展规划要求，也是落实全省高端装备产业发展的布局需要。我们将在原有基础上扩大新能源产业链合作，为烟台市注入新的发展动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5455275.d.html</link>
            <guid>2991683</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本民调：过半受访者认为政府和东电未就福岛核污染水排海作出充分说明】 日本《每日新闻》2月18日和19日进行的全国民意调查结果显示，超过六成受访者表示，关于日本政府计划于“今年春夏之际”开始向海洋排放经处理过的福岛第一核电站核污染水一事，日本政府和东京电力公司未作出充分说明。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8676933.d.html</link>
            <guid>2991682</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【慕尼黑安全会议将闭幕 西方政客避谈“北溪”爆料】为期三天的第59届慕尼黑安全会议今天将落下帷幕。尽管美国资深调查记者西摩·赫什近期曝光美国破坏“北溪”管道一事在国际社会引发震动，但参加这次慕安会的西方政客却对此事闭口不提。德国国内舆论认为，赫什的爆料再一次说明，西方有关俄罗斯破坏了“北溪”管道的指责站不住脚。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8671442.d.html</link>
            <guid>2991680</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:43:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其大国民议会工作暂停时间延长至2月28日】 据央视新闻，当地时间19日，土耳其执政党正义与发展党副主席穆斯塔法·埃利塔什表示，由于土耳其大国民议会的大多数议员目前都在地震灾区参与救灾工作，议会各政党一致同意将大国民议会的工作暂停时间延长至2月28日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8665579.d.html</link>
            <guid>2991679</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥百货：董事长刘浩辞职，董事赵伟代行董事长职责】合肥百货公告称，公司董事会近日收到公司董事长刘浩的书面辞职报告，刘浩因个人原因，申请辞去公司董事长、董事、董事会战略委员会召集人等在公司所任的一切职务，辞职后将不再担任公司任何职务。截至本公告披露日，刘浩未持有本公司股票。根据《公司法》和《公司章程》等有关规定，以上辞职报告自送达公司董事会时生效，刘浩的辞职未导致公司董事会成员低于法定人数，不会影响公司董事会正常运作。为保证公司经营决策顺利开展，经公司董事会全体董事推举，由公司董事赵伟代行董事长职责开展工作，任期自公司第九届董事会第六次临时会议审议通过之日起，直至董事会选举产生新任董事长后自动解除。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5440456.d.html</link>
            <guid>2991678</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:31:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫科技：预计2022年将录得公司拥有人应占净利润不低于155亿元，同比增长不低于204%】集团预计2022年将录得本公司拥有人应占净利润不低于155亿元，与截至2021年12月31日止年度录得之本公司拥有人应占净利润约为51亿元相比按年增长不低于204%。公司拥有人应占净利润的显著增长主要受益于全球光伏行业持续维持高景气度，多晶硅产品供不应求，量价齐升，颗粒硅盈利优势凸显。]]></title>
            <guid>2991677</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:29:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同程旅行拟收购同程旅业】 同程旅行在港交所公告，拟以不超过7亿元的总代价收购同程旅业。去年12月底，同程旅行曾宣布将收购同程国旅，并积极推进旗下旅游度假业务的深度整合。此次拟收购同程旅业，是同程旅行布局休闲旅游度假市场的延续。目前，上述可能收购事项的相关条款仍待进一步磋商。截至公告发布之日，各方尚未签订最终收购协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5434401.d.html</link>
            <guid>2991675</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:22:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三一集团：印度宝马展 三一拿下6亿订单】据三一集团消息，近日，两年一度的印度宝马展在德里举行。三一印度携最新本地化成果亮相，收获订单及意向超6亿元，成为本届展会“最吸金”展商。三一印度本次展出的21款产品包括挖掘机、起重机、旋挖钻机、宽体车、正面吊和各类路机等，其中12款为新品首展。2022年，三一印度销售超45亿元，成为印度工程机械行业第二大企业，也是南亚工程机械行业中增长最快的公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5433612.d.html</link>
            <guid>2991674</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:20:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈里斯指责俄罗斯在俄乌冲突中“犯反人类罪”，俄驻美大使驳斥】据俄罗斯驻美大使馆消息，俄罗斯驻美大使安东诺夫19日驳斥了美国副总统哈里斯18日关于“俄罗斯涉嫌反人类罪”的言论。安东诺夫称，该言论“在利用他人情感谋取利益方面，程度前所未见”。他还批评美方“双标做法令人愤怒”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8655626.d.html</link>
            <guid>2991673</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 10:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国防长：将于下周向乌克兰交付轻型坦克】 据央视新闻，当地时间2月18日，法国国防部长塞巴斯蒂安·勒科尔尼接受法国媒体采访时表示，法国承诺向乌克兰提供的AMX-10RC轻型坦克将在下周末交付乌克兰，坦克驾驶员的培训也即将结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5409554.d.html</link>
            <guid>2991670</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【怡合达：股东拟减持不超过4%公司股份】怡合达(301029)2月19日晚公告，公司股东钟鼎五号、钟鼎青蓝分别持有公司股份2510万股、339万股，占公司总股本的5.21%、0.70%，上述股东合计持有公司股份2849万股，占公司总股本的5.92%。其计划自公告之日起15个交易日后的6个月内通过集中竞价交易方式或自公告之日起3个交易日后的6个月内通过大宗交易方式合计减持公司股份不超过1926万股，即不超过公司总股本的4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8631130.d.html</link>
            <guid>2991669</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国酿酒大师、中国工程院院士岳国君被查】 据每日经济新闻，中国酿酒大师、中国工程院院士、国投生物科技投资有限公司党委书记、董事长岳国君因涉嫌严重违纪违法被调查。目前，中国工程院“全体院士名单”已删去岳国君的名字。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8631029.d.html</link>
            <guid>2991668</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝鹰股份：大横琴集团将取得公司控股权】宝鹰股份(002047)2月19日晚公告，公司控股股东航空城集团拟向珠海大横琴集团有限公司协议转让其持有的部分股份，合计2.95亿股，占公司总股本的19.46%；同时，拟将自身所持宝鹰股份1.75亿股限售流通股份（占上市公司总股本的11.54%）对应的表决权委托给大横琴集团，将古少明委托给航空城集团的上市公司6133万股非限售流通股份（占上市公司总股本的4.05%）对应的表决权转委托至大横琴集团。本次股份转让完成后，通过协议受让原有股份和接受表决权委托，大横琴集团将合计拥有上市公司5.31亿股股份对应的表决权（占上市公司总股本的35.05%），大横琴集团将取得公司控股权，公司的控股股东将发生变更，公司的实际控制人未发生变更，仍为珠海市国资委。2月17日，大横琴集团收到珠海市国资委出具的《关于宝鹰股份19.46%股份转让有关事宜的意见》，本次交易已获得珠海市国资委的审批通过。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5401243.d.html</link>
            <guid>2991667</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:38:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华森制药：成为降压药奥美沙坦酯氨氯地平片上市许可持有人】华森制药公告称，公司已于1月完成药品生产许可证变更，并于近日收到国家药监局核准签发的关于奥美沙坦酯氨氯地平片的《药品补充申请批准通知书》，标志着该产品已完成药品上市许可持有人变更工作，公司已成为其药品上市许可持有人，公司将尽快开展市场营销工作。该药品用于治疗原发性高血压。本固定剂量复方适用于单用奥美沙坦酯或单用氨氯地平治疗血压控制效果不佳的成人患者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5378783.d.html</link>
            <guid>2991661</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:09:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南湘西自治州委原副书记、州人民政府原州长龙晓华接受审查调查】“三湘风纪”微信公众号消息，湘西自治州委原副书记、州人民政府原州长，现任省政协常委、经济科技委员会主任龙晓华涉嫌严重违纪违法，目前正接受湖南省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8601672.d.html</link>
            <guid>2991660</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:09:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万通发展：控股股东及其一致行动人合计被冻结5.17%公司股份】万通发展公告称，公司于近日收到中国证券登记结算有限公司上海分公司《股权司法冻结及司法划转通知（2023司冻0206-1号）》，获悉公司控股股东嘉华控股及其一致行动人万通控股所持公司部分股份被冻结。本次被冻结合计1.06亿股，占其所持股份的10.66%，占公司总股本的5.17%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5377911.d.html</link>
            <guid>2991659</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本福岛县发生里氏4.0级地震】当地时间19日17时50分左右，日本福岛县发生里氏4.0级地震，最大震感为震度3，震源深度50公里。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5377537.d.html</link>
            <guid>2991658</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇正藏药：2022年归母净利润同比下滑34.1%】奇正藏药公告称，2022年，公司实现营业收入20.45亿元，较上年同期增长15.51%，其中，药品业务较上年同期增长15.94%。报告期内，公司实现营业利润5.19亿元，较上年同期下降34.26%；实现归母净利润4.72亿元，较上年同期下降34.1%；主要原因为：公司参与设立的并购基金西藏群英投资中心（有限合伙）以公开市场的价格确认投资标的“百洋医药”公允价值变动损益；公司对此投资按照权益法确认损益，属于非经常性损益项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8597051.d.html</link>
            <guid>2991657</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST澄星：公司银行账户被冻结】ST澄星公告，2月16日，公司银行账户中国银行股份有限公司江阴分行被冻结，截止被冻结日，该账户余额为1,809,549.54元人民币。经公司了解，上述银行账户被冻结系因无锡市中级人民法院裁定执行中国华融资产管理股份有限公司江苏省分公司对公司财产保全申请。目前公司尚未收到相关法院文书，公司将密切关注该事项的进展情况，并及时履行信息披露义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5373731.d.html</link>
            <guid>2991656</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 09:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国元证券：胡甲申请辞去董秘等职务】国元证券称，公司董事会于2月18日收到公司执行委员会委员、董事会秘书胡甲的书面辞职报告。胡甲因工作调整，申请辞去公司执行委员会委员、董事会秘书职务。截至本公告披露日，胡甲不直接持有公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5370300.d.html</link>
            <guid>2991654</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华民股份：拟约10亿元投建年产10GW异质结电池专用单晶硅片项目】华民股份公告，公司拟与宣城经济技术开发区管理委员会签订《年产10GW异质结电池专用单晶硅片项目投资协议书》，拟在安徽省宣城市经济技术开发区内投资建设年产10GW异质结电池专用单晶硅片项目，项目总投资额约10亿元人民币，其中固定资产投资约6亿元人民币。]]></title>
            <guid>2991653</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:57:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中来股份：公司TOPCon3.0正在研发中 争取今年实现量产】中来股份近日接受机构调研时表示，目前公司TOPCon3.0正在研发中，争取今年实现量产。预计 3.0研发成功后，非硅成本较2.0有进一步的下降，转换效率有望进一步提升，具体还要看TOPCon3.0研发成功后的量产实际情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8592267.d.html</link>
            <guid>2991652</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝海华腾2022年业绩快报：净利润8394万元，同比增长35.59%】蓝海华腾(300484)2月19日晚公布2022年度业绩快报，公司实现营业收入4.47亿元，同比下降12.70%；实现归属于上市公司股东的净利润8394.44万元，同比增长35.59%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5366392.d.html</link>
            <guid>2991651</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾发生枪击事件，致一名副市长在内的6人死亡】据菲律宾警方消息，当地时间2月19日上午，菲律宾新比斯开省附近发生一起枪击事件，导致包括卡加延省阿帕里市副市长在内的共计6人死亡。 警方称，当天上午8时45分左右，一伙身穿警服并驾驶政府车辆的身份不明人员在附近一所小学前设置了路障，当副市长的车辆经过时，他们突然向车内开枪，导致副市长和另外5名随行人员当场身亡。 警方目前正在对事件进行调查。 菲律宾近期发生多起针对政客的袭击事件。2月17日，南拉瑙省省长的车队遇袭，导致4名安全人员身亡，省长本人和另一名人员受伤。（央视新闻客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8588972.d.html</link>
            <guid>2991650</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾媒体称已发现失联飞机的机身碎片】菲律宾国家广播电台19日报道称，已在马荣火山上发现了此前失联的塞斯纳飞机的机身碎片。18日上午，一架载有4人的小型塞斯纳340飞机从菲律宾比科尔国际机场起飞后不久失联。19日，菲律宾民防局确定菲律宾阿尔拜省卡马利格市的奎兰盖村和阿诺令村为飞机可能坠毁的地点，并在附近加强了搜救力量。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5365012.d.html</link>
            <guid>2991649</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟外交与安全政策高级代表博雷利：西方必须增加和加快对乌克兰的军事支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnt5364922.d.html</link>
            <guid>2991648</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兵器工业集团与南京航空航天大学签署战略合作框架协议】根据协议，双方将在兵器领域战略研究、重大项目联合攻关、科技成果转化、创新平台建设、创新人才培养等方面开展深入合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8586431.d.html</link>
            <guid>2991647</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东玻纤：拟择机出售200千克铑粉】山东玻纤公告称，为盘活存量资产，进一步提高资产运营质量，公司拟将贵金属铑粉进行出售。同时授权公司总经理及其指定的授权代理人，在遵守相关法律法规条件下，根据公司发展战略、贵金属市场情况择机出售200千克铑粉。授权事项包括但不限于确定交易方式、交易时机、交易数量、交易价格、签署相关协议等，授权期限自本次董事会审议通过之日起12个月内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfrnr8583091.d.html</link>
            <guid>2991646</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳尔股份：第二、第三大股东拟合计减持不超5.31%公司股份】纳尔股份公告称，公司近日收到第二大股东王树明、第三大股东杨建堂的告知函，由于个人资金需求，计划自本公告披露之日起十五个交易日后的6个月内以集中竞价交易或大宗交易的方式减持公司股份，王树明计划减持不超过600万股（占公司总股本的2.45%）、杨建堂计划减持不超过700万股（占公司总股本的2.86%）。 截至公告披露日，王树明持有公司股份2440.89万股，占公司总股本比例的9.98%；杨建堂持有公司股份2284.7万股，占公司总股本比例的9.34%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-19/detail-imyhfmet8710618.d.html</link>
            <guid>2991641</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 08:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>