<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2023 21:03:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大不列颠哥伦比亚省遭遇大范围降雪】当地时间2月25日晚到26日，加拿大不列颠哥伦比亚省遭遇大范围降雪。25日，温哥华岛等部分地区降雪量达40厘米，大温哥华地区等地降雪量达10至25厘米，不列颠哥伦比亚省北部和中部部分地区降雪量达30厘米。不列颠哥伦比亚省水电公司（BC Hydro）表示，截至当地时间26日20时，有23000多户停电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaqvi4895732.d.html</link>
            <guid>3001678</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 20:59:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内险企发力绿色产业，规模已近1.2万亿元】 据中国保险资产管理业协会党委书记、执行副会长兼秘书长曹德云透露，截至2022年底，保险资金债权投资计划、股权投资计划和保险私募基金支持绿色产业发展登记（注册）规模近1.2万亿元。其中，债权投资计划投资项目中涉及绿色产业的登记（注册）规模超1万亿元，投向的主要领域包括交通3905亿元、能源3282亿元、水利830亿元、市政674亿元等；股权投资计划投向中涉及绿色产业的登记（注册）规模为351亿元，其中直接投向环保企业及清洁能源企业股权162亿元、投向清洁能源产业基金权益189亿元；保险私募基金投向中涉及绿色产业的登记（注册）规模为858亿元，基金重点投资可再生能源等项目。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaqvi4883550.d.html</link>
            <guid>3001596</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 20:35:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产化进程加速，多家科创板半导体设备公司业绩报喜】 据证券时报，作为集成电路产业链上游的半导体设备领域，目前已有7家公司在科创板上市，包含国产清洗设备龙头盛美上海、刻蚀设备龙头中微公司、薄膜沉积设备拓荆科技等。除已发布年报的盛美上海外，多家公司预告了2022年业绩喜讯，研发突破和产品放量构成国产半导体设备公司的成长主线，市场竞争力正在逐步提升。其中，中微公司、拓荆科技、华海清科、芯源微预计归母净利润实现翻番。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaqvf8106305.d.html</link>
            <guid>3001595</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 20:35:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大湾区土拍市场即将掀起高潮】 在粤港澳大湾区，深圳、广州、惠州等多个城市陆续公布了今年第一批供地清单，不同于往常供地集中于某一天出让，今年首批供地出让时间跨度都有所拉长。有业内人士表示，尽管对拿地拓储态度更谨慎，但从百强房企拿地动作和重点方向可以一窥行业未来发展走向，而聚焦大湾区、长三角等核心区域正成为龙头房企的一致选择。这其中，也不乏香港房企的身影。就在去年，华润置地有限公司与四家香港房企签订了一份《战略合作协议》，合作各方计划研究潜在的目标土地资源及地产项目，特别是粤港澳大湾区项目的合作发展可行性。据悉，这四家香港房企分别为恒基兆业地产有限公司、嘉华国际集团有限公司、新世界发展有限公司、信德集团有限公司。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaqvf8105201.d.html</link>
            <guid>3001587</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 20:34:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国前财长萨默斯表示，七国集团应收紧对俄罗斯能源的价格上限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaqvf8104056.d.html</link>
            <guid>3001584</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 20:33:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，美国近日的暴风雪天气席卷美国加利福尼亚州南部，造成部分高山地区的降雪量接近2米，一些地区的降雨量超过12.7厘米。]]></title>
            <guid>3001583</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 20:33:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家：“金融17条”提及担保债券，体现出政策拓宽租赁住房企业融资渠道、大力支持租赁住房市场发展的态度】 2月24日，人民银行、银保监会对外公布《关于金融支持住房租赁市场发展的意见（征求意见稿）》。中信证券首席经济学家明明分析称，担保债券在我国本身就是创新品种，此次在《意见》中被提及，体现出政策拓宽租赁住房企业融资渠道、大力支持租赁住房市场发展的态度。对于发行人而言，相较于普通债券，担保债券信息披露更加充分，融资成本相对较低。对投资者而言，双重追索有助于保障投资者本金和收益的偿付。（证券日报）]]></title>
            <guid>3001556</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 19:59:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主板存量项目平移首周，27单IPO项目率先完成】 全面注册制改革各项工作有条不紊推进中。存量项目平移方面，2月20-24日（沪深交易所受理主板存量项目首周），共29单项目平移，IPO和再融资分别为27单和2单。技术方面，沪深交易所刚刚完成摸底测试，接下来将进行全天候测试。受访专家表示，目前大多存量项目正在进行资料修改，预计项目平移将平稳推进。全面注册制下，按照“申报即担责”原则，中介机构承担的责任和风险增加，需要进一步提升执业质量，把好资本市场“入口关”。沪深交易所技术测试亦紧锣密鼓推进中。据了解，2月27日到3月10日，沪深交易所还将进行全天候测试。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiakpi8203873.d.html</link>
            <guid>3001554</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 19:44:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄财政部：欧盟对俄国家福利基金的限制不影响政府使用资金】 当地时间2月26日，俄罗斯财政部发布消息称，欧盟针对俄罗斯国家福利基金所实施的新限制性措施不会对俄政府使用基金中的资金产生影响，所有基金中资金的投资计划都会正常实施。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3001553</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 19:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪启动年内首次降价 由“保利润”向“稳份额”转变】2023年的新能源车市波澜起伏。此前选择逆势涨价的比亚迪如今启动了年内首次降价，以期稳住现有市场份额并冲击更高的销量目标。“保利润”还是“稳份额”，比亚迪用行动给出了答案。从北京、上海和杭州等地的比亚迪经销商处获悉，比亚迪王朝系列产品已经降价，交车周期较去年出现不同程度的缩短。截至2月26日，比亚迪暂未通过官方渠道公布降价讯息。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiakpi8185758.d.html</link>
            <guid>3001552</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 19:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【监管点名“伪市值管理” 上市公司须树立正确观念】近日，证监会公开部分对2022年全国人大代表建议的回复。其中，“伪市值管理”被再次点名，表明监管部门对资本市场违法违规行为的“零容忍”态度。华东政法大学国际金融法律学院教授郑彧表示，“伪市值管理”的本质是借市值管理之名，行操纵市场之实，涉及上市公司实控人、掮客、私募机构等多方主体，要秉持“有一起查处一起”的理念，向市场持续传递强监管信号。同时，要进一步健全异常交易预警机制，提早识别风险。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiakpm4945738.d.html</link>
            <guid>3001551</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 18:47:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒调查：2021年以来美国童工劳动力呈爆炸式增长】根据一项调查发现，移民儿童在没有父母监护的情况下进入美国的人数达到了创纪录的水平，这些儿童最终从事的是违反童工法律的工作。童工劳动力遍布全美各州的各个行业，包括在屠宰场从事高危清洁工作和制造汽车零部件。据报道，自2021年以来，美国童工劳动力呈爆炸式增长，2022年无人监护的未成年人进入美国的人数攀升至13万人，这一数字是五年前的三倍，预计今年夏天将继续攀升。报道称，美国旨在保护儿童的体系已经崩溃。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiakpm4931245.d.html</link>
            <guid>3001550</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 18:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀协同发展九周年，现代化首都都市圈加快形成】北京城市副中心三大建筑即将建成投用、京津冀核心区1小时交通圈基本形成、河北取消赴京津异地就医备案手续、北京3600余个政务事项将延伸至北三县……九年来，京津冀协同发展成绩不菲。经过九年的发展，京津冀三地从过去的“单打独斗”转变为协同发展，区域竞争力大幅提升、生态环境越来越好、协同创新越来越快、公众获得感越来越强，现代化首都都市圈生机勃勃。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaefp5050219.d.html</link>
            <guid>3001549</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 18:02:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【仅6.1%应届本科生起薪过万，“钱少、事少、不累”的工作受欢迎】“金三银四”招聘季即将拉开帷幕，2023应届毕业生加入求职大军。截至目前，2021届应届毕业生已经进入职场满一年，他们的薪资情况与工作满意度给等待进入职场的大学生提供参考。薪资是求职者最关注的部分，大学毕业生被认为是职场中的高薪人群。面向全国各大地区大学回收的2700份调查问卷得出的数据，超过20%的大学生认为自己毕业后月薪可以过万。然而，现实与理想之间存在比较大的差距。根据麦可思曾对大学毕业生的收入分布分析显示，2021届本科毕业生的平均薪资为5833元，为近10年中最高水平。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaefm8258553.d.html</link>
            <guid>3001522</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 17:34:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为运营商BG总裁李鹏：华为已帮助全球运营商在超过100个国家部署绿色解决方案】 北京时间2月27日凌晨消息，在2023世界移动通信大会（MWC23）前夕举行的“绿色ICT发展峰会”上，华为运营商BG总裁李鹏指出，华为已帮助全球运营商在超过100个国家部署了绿色解决方案。在法国，华为通过纯软件节能功能，将能效提高20%。在西班牙，华为帮助运营商能效提高91%，成本降低29%。在中国青海省，华为帮助客户分析碳足迹并部署绿色网络，将绿色站点的能效从63%提升至97%，而电信设备的能效提升了53%。除与客户共同努力推动绿色发展，华为也升级了绿色解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaefp5015712.d.html</link>
            <guid>3001505</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 17:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄财政部：欧盟对俄国家福利基金的限制不影响政府使用资金】俄罗斯财政部发布消息称，欧盟针对俄罗斯国家福利基金所实施的新限制性措施不会对俄政府使用基金中的资金产生影响，所有基金中资金的投资计划都会正常实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaefp5011310.d.html</link>
            <guid>3001496</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 17:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米13与小米13 Pro海外发布，售价999欧元起】 当地时间2月26日16时，小米在西班牙巴塞罗那举行发布会，标志着小米与徕卡联合研发的影像旗舰首次走向全球舞台。徕卡全球业务发展总监埃施威勒亲临现场，盛赞小米的科技实力和徕卡的光学造诣将共同塑造智能手机摄影的未来。最令人关注的售价也公布了：小米13建议零售价999欧元起（约合人民币7330元），小米13 Pro建议零售价1299欧元起（约合人民币9531元），均比国内高3000元以上。该系列手机将于3月8日起在欧洲、东南亚及中东等地区销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaefm8222473.d.html</link>
            <guid>3001491</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 16:45:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：慧与公司与诺基亚签署谅解备忘录扩大合作伙伴关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaefm8205983.d.html</link>
            <guid>3001466</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 16:30:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基会见沙特外交大臣费萨尔】乌克兰总统泽连斯基通过社交媒体表示，他在基辅会见了到访的沙特外交大臣费萨尔。这是两国建交以来沙特外交大臣首次到访乌克兰。据媒体报道，费萨尔表示，沙特将向乌克兰提供4.1亿美元作为人道主义援助资金。双方还签署了有关沙特向乌克兰供应石油制品的谅解备忘录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaefp4968073.d.html</link>
            <guid>3001449</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 16:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【如何实施健康老龄化？全国政协委员：医防融合，发挥全科医生作用】人口老龄化是今后我国很长一段时间内的基本国情，据联合国预计，到2050年，我国或成为世界上最“老”的国家。近日，“预防先行——实践健康老龄化的关键之举”研讨会在北京大学举行，邀请相关领域专家就如何应对老龄化问题进行分享。我国老龄化程度正在不断加深。会上，北京大学博雅特聘教授、北京大学国家发展研究院教授赵耀辉分享了如下趋势：根据联合国最新的人口预测，中国65岁以上人口占比在不久的将来会超过美国、英国，2050年左右会超过德国，与日本的差距也在不断缩小。在人口大国里，中国将成为人口老龄化程度最深的国家。若分年龄段看，过去30年（1990-2020）我国老年人口数量和中青年人口数量都在增加，但2020年到2050年的30年间，我国60岁以下所有年龄段人群的数量将净减少。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-27/detail-imyiaefm8179084.d.html</link>
            <guid>3001414</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 16:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又出手！“牙茅”再次计划收购这家公司股权】有“牙茅”之称的通策医疗2月26日晚间公告，2月24日，公司与杭州磐源投资有限公司（简称“磐源投资”）签署《股份转让协议》，通策医疗拟通过支付现金方式受让浙江和仁科技股份有限公司（简称“和仁科技”）约4992万股股份（约占标的公司股份总数的19%），交易金额约5.01亿元。值得注意的是，2月26日，通策医疗收到监管工作函，上交所针对公司股权收购事项提出监管要求。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3001391</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 15:41:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩尔多瓦议会议长：目前没有讨论加入北约问题的计划】摩尔多瓦议会议长、执政党行动和团结党主席格罗苏26日表示，目前摩尔多瓦没有讨论加入北约问题的计划。前不久摩尔多瓦总统桑杜在接受采访时表示，摩尔多瓦可能会放弃中立地位而加入大型军事联盟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxp8277407.d.html</link>
            <guid>3001378</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 15:16:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其已对188名涉嫌参与建造劣质建筑的人发出逮捕令】据土耳其国家电视台TRT当地时间26日报道，2月6日土耳其南部发生强震后，在针对被毁建筑物的调查中，司法部门目前已对至少188名涉嫌参与建造劣质建筑物的人进行拘留或发出逮捕令。当地时间2月6日，土耳其南部发生7.7级强震。截至目前，超过16万栋建筑在地震中倒塌或严重损坏，超过44000人不幸遇难，数百万人无家可归。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr5054173.d.html</link>
            <guid>3001377</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 15:16:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国海策略：重点关注1-3月占优的成长行业，有望成为全年跑赢的主线】国海策略指出，当前行业轮动较快，3月全年主线行业有望逐步浮现，今年以数字经济建设为核心的产业周期呈现多点开花的格局，大概率会率先推动今年成为强产业周期驱动的年份，重点关注1-3月占优的成长行业，有望成为全年跑赢的主线。维持TMT板块是全年主线的判断，数字经济相关领域如信创、消费电子以及半导体的产业周期启动大概率在今年迎来基本面的确认。此外，复苏线重点关注大制造领域的机械，化工，有色和建材。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxp8263174.d.html</link>
            <guid>3001354</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国副首相拉布：北爱尔兰民主统一党（DUP）在英国脱欧协议上没有实质性的否决权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr5037237.d.html</link>
            <guid>3001352</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济好于预期 英国股市或将得到提振】英国经济实际上比许多分析师预测的更具有弹性，由于消费者和企业的乐观情绪不断上升，该国今年甚至可能设法避免衰退。英国富时250指数去年下跌了19.7%（创2008年以来最大跌幅），但今年累计涨超5%，并料将进一步上涨，因为最近公布的数据表明，国际货币基金组织等机构的预测过于悲观。该组织预计，由于生活成本危机，2023年英国GDP将收缩0.6%。然而，随着1月份零售销售数据意外上升，消费者似乎并未因此受到影响。英国1月份的公共财政状况远好于预期，下个月的预算中，英国政府可能会提供高达300亿英镑的短期补贴，进一步帮助英国家庭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr5028167.d.html</link>
            <guid>3001335</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家能源局负责人访问希腊、西班牙和葡萄牙推动清洁能源伙伴关系】2月16日至24日，国家能源局副局长任京东率团应邀访问希腊、西班牙和葡萄牙，推动与欧洲国家构建清洁能源伙伴关系。在希期间，任京东会见希腊环境和能源部部长斯克雷卡斯 ，主持召开在欧能源企业座谈会，了解企业对欧清洁能源合作最新情况。在西期间，任京东出席2023年国际可再生能源会议并作主旨发言，宣介中方引领能源转型的成绩与贡献。同时，参观国际能源与环境展会并走访部分中方企业展台。在葡期间，任京东会见葡萄牙环境与气候转型部能源国务秘书古维娅，探讨深化双边清洁能源务实合作。访问期间，任京东还参访多个中企电力、可再生能源合作项目。国家能源局有关司负责同志参加上述活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr5020102.d.html</link>
            <guid>3001329</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:25:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【土耳其能源部长：估计地震后的阿库尤核电站建设不会出现重大延误】土耳其能源和自然资源部部长法提赫·多梅兹称，预计在土耳其东南部发生地震后，阿库尤核电站（Akkuyu Nuclear Power Plant）的建设计划不会出现特别延误，安卡拉仍期望工程将在年底前完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr5014144.d.html</link>
            <guid>3001327</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海临港智能汽车产值突破2400亿元 】在2023全球人工智能开发者先锋大会上，临港新片区管委会、高新产业和科技创新处副处长李向聪透露，截至目前，临港新片区智能汽车产值突破2400亿元，整车产量规模突破92万辆，税收接近100亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr5010285.d.html</link>
            <guid>3001326</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国推特公司进行第八轮裁员】据央视新闻引外媒，当地时间2月26日报道，美国推特公司25日再次解雇了该公司至少50名员工，这是马斯克去年10月底接管推特公司后进行的第八轮裁员。据知情人士透露，推特公司此次裁员将影响多个工程团队，包括广告技术、主要应用程序以及维持系统正常运行的基础技术设施。据报道，推特此次裁员旨在应对自马斯克接管推特后公司收入暴跌的影响，并进一步削减员工人数。目前推特员工人数已缩减至少70%，至约2000人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxp8230326.d.html</link>
            <guid>3001324</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【当前临港围绕智能汽车产业发展正在做三件事情】临港新片区管委会高新产业和科技创新处副处长李向聪表示，当前临港围绕智能汽车产业发展正在做三件事情，第一件事情是积极落实好浦东无人驾驶智能网联汽车创新条例的落实，细则即将在今年发布，会围绕车云网图，搭建相关的公共赋能平台和体系，包括如何提高车路协同的高质量数据，包括算法模型，包括如何在两港大道、校园、社区推动重卡上路、无人配送提速和上路。第二件事情是围绕智能汽车搭建产业体系，临港新片区即将在今年4月的上海车展对外发布《临港智能汽车发展战略规划》，会搭建五个产业体系，包括算力、大算力芯片、AIDC。第三件事情是今年将对外发布重磅的人才政策，围绕汽车人在临港的创新创业，从租房、住房、安家、落户，包括税收的返还和奖励，采取全方位的扶持，“通俗来讲，只要你是汽车人，只要你有才华，不管国籍、省份、年纪、学历，1-2年在临港就能完全具备买车买房、落户、成为新上海人的能力，管委会将优化各种营商环境，把临港打造成创新创业的福地。”（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr5007074.d.html</link>
            <guid>3001323</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ETF销售"潜规则"显现，中小公司吐槽："贵族游戏"】据了解，在ETF发行市场，有这样一个“潜规则”：基金公司为了争取更多的销售渠道资源，通过向券商贡献交易量和交易佣金的方式置换ETF的销售规模。由于中小基金公司体量较小，无法贡献足够的交易量和交易佣金，ETF已经成为大公司的“贵族游戏”。随着ETF在销售上越来越“卷”，作为主要代销渠道的券商话语权也在增加。在此过程中，拥有股东支持的大型券商系公募通过多项资源置换不断提升优势，已经牢牢占据ETF头部管理人榜单前列。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr5003156.d.html</link>
            <guid>3001321</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:00:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰预计将在两年内做好加入欧盟的准备】2月26日，乌克兰总理什梅加尔在接受德国媒体采访时表示，乌克兰预计将在两年内做好加入欧盟的准备。他强调，乌克兰加入欧盟的过程已经持续了很久。什梅加尔还表示，乌克兰正在完成其反腐败基础设施的建设，相关机构已全面投入运作。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr4996860.d.html</link>
            <guid>3001320</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 13:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国南加州暴风雪持续肆虐 造成逾十万居民家中断电】近日，暴风雪天气席卷美国加利福尼亚州南部地区，造成大规模的破坏，导致逾12万居民家中断电。据报道，截至当地时间25日上午，美国西海岸超过3000万居民收到天气警报，包括洛杉矶附近山区的暴风雪警报，以及北部平原的寒风警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr4996344.d.html</link>
            <guid>3001319</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 13:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【养老FOF发行提速，募集规模普遍不大】Wind统计显示，截至2月24日，今年以来合计成立9只公募养老FOF产品，与此同时，还有3只正在发行中。相比之下，2023年基金公司布局养老FOF的热度明显较高，2018年、2019年、2020年、2021年、2022年全年此类产品的成立数分别为12只、50只、40只、48只、46只，而今年不足两个月就迎来16只产品，若按照这一趋势持续会超过此前。不过，数据显示，年内完成募集的9只养老FOF产品中，平均募集天数为31天，有3只为延长结束募集。从发行规模来看，除了发起式基金成立门槛较低，养老FOF发行规模也普遍较小，今年成立的FOF中，最大募集规模也仅为2亿元多。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxr4991823.d.html</link>
            <guid>3001318</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 13:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【巴西圣保罗州强降雨灾害遇难人数上升至64人】根据巴西圣保罗州政府发布的数据，截至当地时间26日上午，该州沿海地区的强降雨灾害已导致64人死亡，其中54名遇难者的身份已经得到确认，强降雨还导致逾4000人流离失所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxp8208949.d.html</link>
            <guid>3001316</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 13:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【印度局地气温攀升至30℃ 政府要求电厂开足马力】目前印度一些地方气温已攀升至30摄氏度，气象部门预计3月第一周部分地区的气温甚至将达到40摄氏度。为避免高温停电，印度政府已要求本国几家最大的燃煤电厂满负荷运转，以满足接下来激增的电力需求。报道称，目前印度多个地区天气异常温暖，2月中旬的电力需求峰值已经接近去年夏天的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzxxp8208641.d.html</link>
            <guid>3001315</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 13:42:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为加入联合国教科文组织全球扫盲联盟】据国是直通车，在2023年世界通信大会开幕前夕，华为宣布加入了联合国教科文组织全球扫盲联盟（GAL）。华为和联合国教科文组织终身学习研究所（UIL，即GAL秘书处）在双方共同主办的数字人才峰会上宣布了这一消息。根据该协议，华为将提供资金，支持UIL扩大现有项目，以帮助发展中国家的教育工作者提高技术使用能力。到目前为止，这一项目已覆盖孟加拉国、科特迪瓦、埃及、尼日利亚和巴基斯坦。]]></title>
            <guid>3001313</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 13:31:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【振华重工与中国铁建港航局集团签订5000吨全回转起重船项目合同】振华重工与中国铁建港航局集团签订5000吨全回转起重船项目合同。项目建成后，将针对中国深远海域复杂海况，满足深远海域13兆瓦及以上风机基础施工、海上升压站安装施工需求，同时兼顾海洋工程施工功能要求，是公司为推进海上清洁能源发展打造的又一个海上重器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhztrr8314332.d.html</link>
            <guid>3001307</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 13:22:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔首席执行官回应订单延误：正在推进，Intel 3和台积电N3都没有延误】近期，业内有消息称芯片巨头英特尔决定将之前在台积电处下的3nm芯片订单推迟至2024年第四季度，市场一度认为基于Intel3和台积电N3工艺的处理器新品会出现延期上市的情况。2月26日晚间从英特尔处确认，公司首席执行官帕特·基辛格在日前的一次线上会议中回应了相关传闻，根据基辛格的说法，英特尔制程计划正在推进中，不论是台积电的3nm订单，还是英特尔自己的Intel3都没有延误。基辛格还提到，几个月前也有人质疑Intel4制程，以及英特尔与台积电合作计划的进度，这些类似的议论显然都是错的，英特尔的计划没有改变。（每经网）]]></title>
            <guid>3001291</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 13:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四大AMC强调存量资产盘活去化】近日，四大金融资产管理公司均已公布其2023年度工作会议纪要。从其披露的信息来看，四大AMC均将存量资产盘活列为其2023年重点工作内容之一。从四大AMC关于盘活存量问题的具体表述来看，其用意包括释放发展空间、带动增量业务提升、筑牢发展根基、实现量的合理增长等。标普信评金融机构评级部总经理李迎表示，“主要AMC将今年工作重点定为盘活存量资产是符合我们的预期的，我们认为今年工作重点的安排是符合目前不良资产管理公司的信用现状的。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhztrt5070120.d.html</link>
            <guid>3001277</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【龙佰集团：公司新能源电池材料项目目前营收占比较小】龙佰集团在互动平台表示，公司新能源电池材料项目是公司着眼于长远发展战略，打造第二增长曲线重点布局的领域。目前，磷酸铁产能已达10万吨，进入行业前5位，三期10万吨年内将投产，届时总产能达20万吨。公司今年将加快提升产能利用率，不断改进工艺，提高产品质量，以满足下游客户的各类需求。2023年年初国内磷酸铁市场受新增产能陆续落地、节假日等因素影响，价格有所波动，但从长期来看，增长空间仍然较大，市场竞争格局尚未明朗。公司新能源电池材料项目目前营收占比较小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhztrt5058533.d.html</link>
            <guid>3001257</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国人开始经历“脱欧后悔症”，“脱欧”后“果”然“蔬”不起】不久前，英国度过“脱欧”三周年的纪念日，不少英国人开始经历“脱欧后悔症”（Bregret）。英国最新民调显示，在全英632个议会选区，除3个选区以外，余下地区的绝大多数民众如今认为“脱欧是错误的决定”。英国《独立报》在2023年第一天发布的一个话题到目前也始终引人关注，“现在有三分之二的英国人支持就未来重新加入欧盟举行公投”。英国食物保护组织主席韦伯斯特也指出重新入盟是解决当前问题的唯一选择。英国的食物短缺，现在可能只是蔬菜，而如果英国政府再不有所作为的话，接下来，肉类和其他食物甚至日用必需品同样可能面临大规模短缺的局面。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhztrr8281030.d.html</link>
            <guid>3001256</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:40:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿达尼港口公司（Adani Ports & Special Economic Zone Ltd.，孟买股票代码ADSEZ.IN）在截至2月23日的329天里处理了3.0亿吨（300 MMT）货物。]]></title>
            <guid>3001255</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:40:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长城无锡芯动半导体“第三代半导体模组封测项目”正式动工】据长城汽车消息，2月26日，长城无锡芯动半导体科技有限公司（简称“芯动半导体”）“第三代半导体模组封测项目”奠基典礼在无锡举行。该项目总投资8亿元，规划车规级模组年产能120万套，预计在2023年9月具备设备全面入厂条件，最快于今年年底投入量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhztrt5046887.d.html</link>
            <guid>3001251</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:23:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【威海广泰：公司已为储能电站及移动储能单元研发出相关消防设备】威海广泰在互动平台表示，公司已为储能电站及移动储能单元研发出相关消防设备，目前已在客户处试用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhztrt5044743.d.html</link>
            <guid>3001250</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省腾冲灌区工程开工，我国重大水利工程建设快速推进】从水利部了解到，云南省腾冲灌区工程26日开工建设，2023年我国重大水利工程建设开局良好、进展顺利，新开工了5项重大水利工程，一批在建重大水利工程有序推进。截至目前，国家150项重大水利工程已开工93项。2023年新开工的5项工程，分别是湖北省姚家平水利枢纽工程、安徽省凤凰山水库工程、河南省淮河流域重点平原洼地治理工程、福建省金门供水水源保障工程和云南省腾冲灌区工程。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhztrt5031657.d.html</link>
            <guid>3001222</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:01:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《2023上海人工智能安全伦理倡议书》签署，倡导AI开发者向光而行】2月25日-26日，全球人工智能开发者先锋大会在临港盛大召开，全球优秀开发者齐聚上海。在大会期间，“由知道智：AI安全与伦理洞察主题论坛”举办，聚焦“AI安全”、“AI伦理”，旨在推动人工智能技术向善发展，勉励人工智能行业、相关从业者持续关注和支持AI行业安全与伦理发展，共商、共建可信AIGC生态。在本次论坛上，举行了《2023上海人工智能安全伦理倡议书》签署仪式，《倡议书》以《上海市促进人工智能产业发展条例》为指导，倡导人工智能开发者向光而行，确保人工智能行业朝着公平公正、内容安全、隐私保护、互联互通、共建共享共治方向不断前进，向上发展。来自上海市人工智能行业协会、上海中青年知识分子联谊会、上海临港集团、信通院华东分院、市软件开发中心等代表共同签署了《倡议书》。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhztrr8241036.d.html</link>
            <guid>3001208</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 11:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国生态转型部长Christophe Bechu：法国将加强节约用水行动，以应对历史上最为干旱的冬季。冬季干旱问题已经为2023年夏季干旱风险“拉响警报”。]]></title>
            <guid>3001199</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 11:34:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：汇丰控股考虑将位于英国伦敦的全球中心的办公面积砍掉超过一半，希望新总部办公空间介于40万-50万平方英尺。汇丰一直在考虑2027年及之后的办公场所需求，该公司当前租赁协议即将于2027年到期。]]></title>
            <guid>3001194</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 11:17:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄副外长：美国试图破坏俄非关系】俄罗斯副外长波格丹诺夫当地时间25日表示，美国及其盟友正在进行一场前所未有的，在政治和经济上孤立俄罗斯的运动，包括试图破坏将于7月在圣彼得堡举行的第二届俄罗斯-非洲峰会。波格丹诺夫指出，俄乌冲突爆发以来，西方通过威胁实施制裁、结束财政和人道主义援助等方式，不断对非洲国家施压，破坏俄非关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpit8349479.d.html</link>
            <guid>3001192</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 11:16:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【古巴东部森林火灾持续 过火面积超1300公顷】古巴东部的森林大火已经持续一周，目前过火面积超过1300公顷，但暂时没有人员伤亡的报道。此次林火的着火点距离首都哈瓦那以东约800公里，附近居民已经被紧急疏散。除了武装部队外，当地的消防员、公园护林员也抵达现场进行灭火作业。古巴全国近期都面临严重干旱，古巴气象研究所表示，该国62%的地区正面临着长期干旱的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpiv5126260.d.html</link>
            <guid>3001191</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 11:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金炜任国家电网有限公司副总经理】今天上午，国家电网有限公司董事长、党组书记辛保安同志主持召开党组扩大会议，通报了中央关于金炜同志任国家电网有限公司副总经理、党组成员的决定。上述任职按有关法律和章程办理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpit8347024.d.html</link>
            <guid>3001190</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 11:13:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中际旭创：公司已在CPO领域进行了研发布局，拥有相关的技术储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpit8342046.d.html</link>
            <guid>3001189</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 11:06:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【业务增长强劲，法国泰雷兹集团今年将招聘12000名员工】法国国防科技公司泰雷兹集团首席执行官帕特瑞斯·凯恩在接受媒体采访时表示，由于公司的所有业务都在强劲增长，公司今年计划招聘12000名新员工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpiv5106172.d.html</link>
            <guid>3001188</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 10:48:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【洁雅股份：一季度扣除消毒湿巾外 其他品类订单较稳定】洁雅股份近期接受机构调研时表示，消毒湿巾有少量库存，其他品类产品都是按订单生产。2023年一季度扣除消毒湿巾外，其他品类的订单较稳定。洁创医疗根据目前办证速度及业务规划，下半年可能会有产品出来。目前公司宠物湿巾主要是为客户配套生产的品种，占比较小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpiv5092954.d.html</link>
            <guid>3001187</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 10:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构前瞻下周美国ISM数据：制造业PMI或维持疲弱 服务业PMI可能下滑】美国ISM制造业PMI延续了近期的下滑趋势，1月进一步跌入收缩区间至47.4。预计2月份该指数可能会维持在47.5的疲弱水平。2月份迄今为止，地区联储制造业指数在当月几乎没有变化。与制造业相比，ISM服务业指数在1月份反弹至55.2，为软着陆叙事提供了支撑。尽管如此，该指数仍略低于经济扩张时期通常出现的平均水平55.8，预计该指数将在2月份下滑至53.0。与制造业相比，服务业报告仍被普遍认为是另一个积极的经济信号，这应该会让美联储在未来几个月继续加息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpiv5092836.d.html</link>
            <guid>3001186</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 10:29:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【思进智能：多工位高速精密智能成形装备生产基地建设项目已投入使用，后续将陆续释放出产能】思进智能近期接受机构调研时表示，公司的产能利用率一直较高，以自有资金购置的大型加工中心已就位并投入生产，已陆续释放出产能。公司募投项目之一的多工位高速精密智能成形装备生产基地建设项目已于2022年6月完成竣工验收，并已投入使用，后续将陆续释放出产能。]]></title>
            <guid>3001185</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 10:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【万马股份：公司新能源板块目前已初步构建“智能化城市快充网”】万马股份：公司新能源板块目前已初步构建“智能化城市快充网”，未来在运营方面，公司将持续提升场站充电效率，增加网点密度；公司也将大力拓展售桩业务，提升盈利水平。公司目前公共充电桩保有量为27157台，充电站保有量为2379座。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpit8307698.d.html</link>
            <guid>3001184</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 10:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一家明星私募遭注销，曾欲赴美IPO】中国证券投资基金业协会披露信息显示，知名私募广州基岩资产管理有限公司近日被注销私募基金管理人登记。资料显示，基岩资产管理规模一度接近百亿元，而且曾计划赴美IPO，做“美股私募第一股”。然而近3年来，基岩资产因挪用基金财产、未按规定履行信息披露职责等问题多次被监管处罚。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpiv5073672.d.html</link>
            <guid>3001183</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 10:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰外长与斯洛文尼亚外长举行会谈】乌克兰媒体26日报道称，乌克兰外长库列巴25日在纽约与斯洛文尼亚外长塔尼娅·法永举行了会谈，双方在会谈期间讨论了对乌安全援助计划的细节。此外，双方还就双边合作进行了磋商。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpiv5055141.d.html</link>
            <guid>3001182</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 09:41:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【越南宝元鞋厂因订单下滑裁员2358人，最高补偿约11万人民币】位于胡志明市平新区的越南宝元鞋厂（PouyuenVietnam）因订单下滑裁员2358人，当地时间2月25日公布裁员补偿方案，此次裁员总支付额达2750亿越南盾。被裁的宝元鞋厂员工每个工作年可获0.8个月薪资的补偿，最高补偿额为3.79亿越南盾（约合11.1万人民币），最低为1200万越南盾（约合3500元）。越南宝元鞋厂隶属台湾宝成国际集团，从事皮鞋制造业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpit8271223.d.html</link>
            <guid>3001178</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 09:33:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增强型ETF成年内黑马，募集规模已超170亿】Wind数据显示，截至2月24日，全市场已成立16只增强型ETF，总募集规模超170亿元。值得一提的是，国泰中证1000增强策略ETF成为今年首只“日光基”指数基金，博时中证500增强策略ETF等也同样提前结束募集。目前，公募基金公司仍在密集布局相关产品，最新申报的增强型ETF有8只。有机构表示，增强型ETF是ETF领域的一大创新，未来或成为ETF市场的差异化破局方向。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpiv5037274.d.html</link>
            <guid>3001177</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 09:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港工联会将提议允许港府在大湾区购买商品房作为公共房屋】据香港电台网，全国人大、政协两会下月初在北京召开。2月26日，香港工会联合会在两会前瞻发布会上表示，将提交17项建议、提案和社情民意，包括建议国家全面落实“支援生育、优化人口发展战略”，允许香港特区政府在大湾区内地城市购买商品房作为香港公共房屋，便利粤港两地车牌和“港车北上”安排等。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpit8257258.d.html</link>
            <guid>3001176</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 09:14:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【全球规模最大锂资源采选冶一体化项目在新疆启动】新疆有色金属工业(集团)有限责任公司10万吨锂盐项目开工，这标志着全球规模最大的锂资源采选冶一体化项目正式启动，和田地区稀有金属资源综合开发利用的序幕由此拉开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpit8250416.d.html</link>
            <guid>3001175</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 09:05:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通策医疗收上交所监管工作函，针对公司股权收购事项提出监管要求】通策医疗收到上交所下发的监管工作函，处理事由为针对公司股权收购事项提出监管要求。据公司同日公告，2月24日，公司拟通过支付现金方式受让和仁科技4992.0315万股股份（约占标的公司股份总数的19%），交易金额为5.01亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzpiv5024021.d.html</link>
            <guid>3001174</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 09:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中信证券：全面修复行情的第二波即将开启 中大盘成长成为新洼地】中信证券研报指出，年初以来，经济实现快速恢复，市场经历外资和内资接力，各主要指数涨幅明显。展望3月和二季度，我们认为经济快速恢复仍将持续，政策预期仍会上修，海外流动性和地缘扰动迅速提前反映在定价中，后续边际影响开始减弱，预计两会前后增量资金将逐步形成共识并集中入场，全面修复行情的第二波即将开启，建议把握黄金配置期，增配中大盘成长。首先，经济恢复正在途中，信心传导需要时间，复苏仍在早期，远未到担心政策力度和持续性的时候，两会期间新政府班子预计会传递坚定恢复经济的政策信号，激发市场信心。其次，美联储加息预期在强劲就业和通胀数据披露后上修，市场迅速完成重定价，地缘扰动在近期密集发生，但投资者对后续可能的风险事件已有预期。最后，年初以来市场依次经历外资回补和活跃内资接力，预计后续主旋律是增量资金入场，大小风格分化程度已经达到阶段性高位，中大盘成长成为新洼地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzv8377449.d.html</link>
            <guid>3001173</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 09:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AI芯片开发者论坛：算力是智能化时代的生产力 其核心是AI芯片和生态】中国电信上海公司数字集成部总经理陆晔在《构建异构算网一体化调度平台，夯实AI开发基础设施》的演讲中指出，中国电信服务国家长三角一体化区域发展战略，深度打造人工智能四级算力整体布局，聚合临港AI上下游企业，共建算力、算法数据、应用生态合作圈，以AI算力中心为新基建核心，赋能万千行业数字化转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzx5153994.d.html</link>
            <guid>3001172</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 09:00:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华秦科技：2022年净利同比增42.93%】华秦科技发布业绩快报，2022年实现营业总收入6.72亿元，同比增长31.37%；净利润3.33亿元，同比增长42.93%；基本每股收益3.81元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzx5151954.d.html</link>
            <guid>3001171</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:56:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【炬光科技：2022年净利同比增87.56%】炬光科技发布业绩快报，2022年实现营业总收入5.52亿元，同比增长15.98%；净利润1.27亿元，同比增长87.56%；基本每股收益1.41元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzx5148833.d.html</link>
            <guid>3001170</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金：A股整体估值虽有修复但仍处历史中低位 中期市场机会仍大于风险】中金公司发布策略报告称，当前A股震荡整理、宽基指数走势相对平稳的特征仍可能仍将延续一段时间，“行稳方能致远”，近期海外宏观环境对港股的影响可能高于A股。中期来看，A股整体估值虽有修复但仍处历史中低位，投资者对经济信心正逐步改善，当前位置也不必过于谨慎，未来伴随基本面实质性复苏得到更多数据验证，市场有望重拾升势，中期市场机会仍大于风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzv8371331.d.html</link>
            <guid>3001169</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:52:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【皓元医药：皓元医药2022年度归母净利润1.94亿元，增长1.39%】皓元医药公布2022年度业绩快报，报告期内，公司实现营业收入13.58亿元，同比增长40.12%；实现归属于母公司所有者的净利润1.94亿元，同比增长1.39%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzx5148096.d.html</link>
            <guid>3001168</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:52:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【百洋医药：与北京诺华签署推广协议】百洋医药公告，公司近日与北京诺华签署了《推广协议》，双方约定通过公司进行的推广活动将指定产品（商品名：维全特）的推广和营销扩展到指定区域内的医疗机构（包括公立和私立）和零售终端。协议自2023年3月1日生效，并于2025年12月31日到期，在协议期限内，每三个月，北京诺华将为公司进行的推广活动结算一次推广服务费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzx5146668.d.html</link>
            <guid>3001167</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【瑞联新材业绩快报：2022年度归母净利润2.47亿元 增长3.10%】瑞联新材公布2022年度业绩快报，报告期内，公司实现营业收入14.8亿元，同比下降2.96%；实现归属于母公司所有者的净利润2.47亿元，同比增长3.10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzx5144094.d.html</link>
            <guid>3001166</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:45:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【神州数码：子公司拟4.48亿元购买山石网科2153.7万股股份】神州数码公告，公司全资子公司神州云科与越超高科签署了《股份转让协议》。神州云科以自有或自筹资金受让越超高科持有的山石网科的2153.7万股股份，转让价格为每股20.78元，价款总额为4.48亿元。交易完成后，神州云科持有山石网科的股份比例为11.95%。神州云科将向山石网科推荐2名非独立董事和2名高级管理人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzv8363083.d.html</link>
            <guid>3001165</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国副首相拉布：（北爱尔兰）协议取得了实质性进展，希望几天后就能有好消息，而不是几周后。]]></title>
            <guid>3001164</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【三五互联：控股孙公司拟增资扩股引入投资者】三五互联公告，公司控股孙公司意琏升光伏拟以增资扩股方式引入丹棱创新基金，由其以货币方式向琏升光伏增资2500万元，获得琏升光伏增资后4.76%股权。交易完成后，琏升光伏的注册资本将由5亿元增至5.25亿元；仍为公司合并报表范围内的控股孙公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-26/detail-imyhzhzx5135471.d.html</link>
            <guid>3001163</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 08:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>