<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Aug 2023 21:02:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【多城拟降低二套房首付比例 有银行称已跟进执行】福州、厦门、西安、南昌等多个城市拟于近日调整优化限购政策，降低二套房首付比例下限。对此，记者致电多家当地银行及分支机构了解情况。多数银行表示，暂未收到二套房首付比例调整通知，不过也有银行称已跟进执行。专家表示，不同于其他政策，降首付政策的实施，影响范围广泛，对新房和二手房市场都有拉动作用，从而对楼市形成支持。展望未来，房地产行业支持政策还有较大空间。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwvsp6316227.d.html</link>
            <guid>3214472</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 21:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源集团与南非国家电力公司签署合作谅解备忘录】"国家能源之声"公众号消息，8月18日，在第十五次金砖国家领导人峰会召开之际，国家能源集团与南非国家电力公司（Eskom）在南非约翰内斯堡签署合作谅解备忘录。此次合作谅解备忘录的签署将促进双方落实两国政府达成的共识，在原有良好合作基础上，发挥各自在电力领域的技术和管理优势，推进传统及可再生发电领域战略合作。根据合作谅解备忘录，双方将在项目开发建设、改善运营管理、节能降耗、减少污染物排放等相关方面加强技术交流与合作，共同助力提升南非火电能源保障能力与风电、光伏等新能源发展水平。]]></title>
            <guid>3214470</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：飓风“希拉里”的核心正接近南加州，下加利福尼亚州和美国西南部部分地区可能发生灾难性和危及生命的洪水。]]></title>
            <guid>3214467</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装部队称在战斗中致快速支援部队数百人死伤】当地时间20日，苏丹武装部队发表声明，称当天在首都喀土穆南部的战斗中造成快速支援部队数百人死伤，并击毁对方5辆坦克、2座加农炮，缴获3辆坦克和多辆武装车辆。苏丹武装部队还指责快速支援部队向居民区开火，造成8名平民死亡，另有多人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwvsp6315094.d.html</link>
            <guid>3214465</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:41:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大总理特鲁多：已收到并批准了不列颠哥伦比亚省的联邦援助申请，将部署武装部队、提供资金以及资源，以帮助不列颠哥伦比亚省（野火情况）的疏散、集结和后勤任务。]]></title>
            <guid>3214464</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：08月21日03时59分在南桑威奇群岛（南纬55.90度，西经27.30度）发生5.9级地震，震源深度50千米。]]></title>
            <guid>3214460</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非总统拉马福萨：南非将于2025年担任20国集团的轮值主席国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwvsr3091801.d.html</link>
            <guid>3214450</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:27:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非总统拉马福萨：南非邀请了30位非洲国家的贸易部长参加AGOA（“非洲增长与机遇法案”）会议。]]></title>
            <guid>3214449</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:26:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非总统拉马福萨：有20多个国家寻求加入金砖国家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwvsm4364178.d.html</link>
            <guid>3214448</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:26:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带风暴“希拉里”登陆墨西哥】当地时间8月20日，热带风暴“希拉里”已经登陆墨西哥，预计“希拉里”将继续向北移动，在当日下午进入美国。受“希拉里”的影响，美国加州圣地亚哥国际机场的航班取消数量不断增加。根据航班信息跟踪网站FlightAware的数据显示，当天从圣地亚哥出发的航班中有37%（119次航班）已被取消，当日抵达该机场的航班中有41%（130次航班）被取消。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwvsr3090765.d.html</link>
            <guid>3214426</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政策“组合拳”提信心增活力 资本市场最优生态值得期待】8月18日，证监会公开“活跃资本市场、提振投资者信心”的一揽子政策措施，包括大力发展权益类基金、提高上市公司投资吸引力、提升交易便利性等，全面覆盖股票、债券、期货市场。监管部门积极回应市场关切，稳定市场预期，为改革发展创造了稳定的市场环境。海通证券首席经济学家荀玉根表示，随着稳增长举措和活跃资本市场措施不断落地，市场信心有望得到提振，资金供求关系将迎来改善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwvsp6313327.d.html</link>
            <guid>3214417</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 19:54:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提升投资吸引力 深市半年报现金分红渐增】让投资者更早、更多分享上市公司业绩红利，深市公司半年度“现金红包”纷至沓来。藏格矿业10派8元，英特科技10派7元，华纬科技10派2.7元，卓创资讯10派4元……据统计，截至2023年8月19日，深市已有13家公司披露了2023年半年度现金分红预案，预计分红达49.46亿元，积极回报投资者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwvsp6310142.d.html</link>
            <guid>3214410</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 19:28:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百发之后再出发！长四丙成功发射高分十二号04星】8月21日1时45分，长征四号丙运载火箭在酒泉卫星发射中心点火升空，随后将高分十二号04星送入预定轨道，发射任务取得圆满成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwvsp6304322.d.html</link>
            <guid>3214401</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 18:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联影医疗中报销售费用猛增55.9%】在上市公司销售费用情况备受关注之际，即将上市满周年的联影医疗交出了一份销售费用猛增的半年报“答卷”，公司上半年销售费用增至8.24亿元，增幅高达55.9%，其中会务费及业务招待费增幅超过1.6倍。除了大手笔“砸钱”用于会务及业务招待这一问题，联影医疗来自二级市场上的压力更为直观，上市一年来，联影医疗如今股价较上市首日已跌去两成。值得注意的是，联影医疗将于8月22日迎来大额解禁，对应解禁市值逾700亿元，系下周解禁市值最高的个股。已经在二级市场上“跌跌不休”的联影医疗，是否能够承受住此次解禁面临的压力，将交给市场检验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwrkt3208289.d.html</link>
            <guid>3214391</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 18:23:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打造利益分享传导型资本市场】最近证监会有关负责人就“活跃资本市场，提振投资者信心”答记者问，提出一揽子活跃资本市场的解题思路。活跃的交投是资本市场提高资源配置能力、风险识别和定价等能力的基本保障，而如何活跃交投则是一个系统性工程，其核心就是要将资本市场打造成一个利益分享传导型市场。这是因为，资本市场的价格信号承载和汇聚的是参与各方的真实显示偏好，正是这些散落在市场各个角落的分散知识，通过资本市场的合作博弈，将合适投资标的配置给了解的资金方，极大化投资收益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwrkp4485762.d.html</link>
            <guid>3214390</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 18:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【9家上市银行预告中期业绩 6家营收净利双增】目前已有9家上市银行预告中期业绩情况，包括7家A股上市银行及2家港股上市银行，其中6家银行实现营业收入和净利润双增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwrkr6425361.d.html</link>
            <guid>3214389</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 17:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鼓励和引导民营企业进行智能算力投资】数字经济时代，算力成为关键生产力。从整体上看，一线城市和区域核心城市在全国算力建设当中具有明显优势。根据赛迪顾问发布的《2021中国城市数字化转型白皮书》，上海、北京、广州、深圳、杭州、青岛、苏州、天津、成都和重庆等中心城市的信息基础设施水平处于领先地位。随着大模型的横空出世，对算力的需求呈指数级增长，算力已成为新型生产力，如何提升算力水平也成为影响人工智能产业发展的关键变量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwrkr6422641.d.html</link>
            <guid>3214383</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 17:29:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【私募规模接近21万亿 股票基金越跌越买】今年以来，私募机构投资压力有所加大。不少基金经理都遭遇了挑战，产品发行屡屡遇冷，但行业总规模仍在逆势扩张。近日，中国证券投资基金业协会发布数据显示，私募基金管理总规模达到20.82万亿元，再创历史新高。不过，私募股权和创业投资基金是促成行业总规模增长的主要推手，私募证券基金规模则有所下滑，同时新产品备案再创新低。7月底以来，沪深300重回年内低点，市场情绪较为低迷。在市场持续调整、投资者备感煎熬的当下，不少私募仍坚信市场的钟摆终将回归，并纷纷提高仓位，越跌越买。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwrkm9156695.d.html</link>
            <guid>3214362</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 17:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方基金总经理杨小松：一揽子政策将全面提振市场信心】日前，证监会确定了活跃资本市场、提振投资者信心的一揽子政策措施，涵盖加快投资端改革、优化完善交易机制、加强一二级市场逆周期调节等诸多举措。南方基金总经理杨小松认为，一揽子政策措施的推出将有助于提升资本市场流动性，增强资本市场服务实体经济的功能，大力推动资本市场高质量发展，同时也有助于全面提振投资者信心，稳定市场预期，提升资本市场的吸引力。A股目前处于多周期共振的底部区域，不管是短期还是中长期都是极佳的入场时点。]]></title>
            <guid>3214351</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 16:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利总理与土耳其总统举行会谈】当地时间8月20日，匈牙利总理欧尔班与来访的土耳其总统埃尔多安举行会谈。匈牙利外交与对外经济部长西雅尔多在社交媒体上表示，两国领导人的会议议程包括在两国周边地区建设和平的可能性、天然气运输合作、经济关系以及批准瑞典加入北约等问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwmav3314753.d.html</link>
            <guid>3214334</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 16:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登将于21日访问夏威夷毛伊岛】美国联邦紧急事务管理局局长迪恩·克里斯韦尔当日表示，美国总统拜登21日将访问夏威夷毛伊岛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-21/detail-imzhwmat6537480.d.html</link>
            <guid>3214332</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 16:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日重点关注的财经数据与事件：2023年8月21日 周一
① 09:15 中国至8月21日一年期贷款市场报价利率
② 14:00 德国7月PPI月率。]]></title>
            <guid>3214327</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 16:00:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源集团与南非国家电力公司签署合作谅解备忘录】日前，在第十五次金砖国家领导人峰会召开之际，国家能源集团与南非国家电力公司（Eskom）在南非约翰内斯堡签署合作谅解备忘录。此次合作谅解备忘录的签署将促进双方落实两国政府达成的共识，在原有良好合作基础上，发挥各自在电力领域的技术和管理优势，推进传统及可再生发电领域战略合作。根据合作谅解备忘录，双方将在项目开发建设、改善运营管理、节能降耗、减少污染物排放等相关方面加强技术交流与合作，共同助力提升南非火电能源保障能力与风电、光伏等新能源发展水平。国家能源集团将为南非国家电力公司提供多元化的培训项目，分享国家能源集团成熟的建设、运营和管理经验，实现互惠互利、合作共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhwmar4602420.d.html</link>
            <guid>3214324</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 15:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【健身房又有新套路 监管要警觉】预付费自然是健身房跑路的根源所在，让消费者预充值几千到几万的年卡或私教卡，健身房回收资金，然后再去租场地、买设备、大量招销售和私教，开下一个店，是“寅吃卯粮”的常规发展路径。当前，智能健身房、共享健身房作为共享经济时代新生产物，正在参与修正传统健身房乱象，并凭借按次收费、无人化管理、24小时营业等优势，迅速在一些城市受到热捧，背后也出现了资本加持，大有将传统健身房取而代之之势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhwmav3311287.d.html</link>
            <guid>3214316</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 15:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：08月20日23时28分在新疆喀什地区伽师县（北纬39.91度，东经77.77度）发生4.3级地震，震源深度18千米。]]></title>
            <guid>3214309</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 15:37:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：08月20日23时28分在新疆喀什地区伽师县附近（北纬39.89度，东经77.72度）发生4.4级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3214304</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 15:34:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地上调水泥价格 后市盈利提升仍谨慎乐观】8月以来，价格长期处于跌势的淡季水泥市场终于迎来回暖迹象。河南地区一些厂家连续推动两轮价格上涨，湖北襄阳、贵州地区、河北地区等地水泥企业也尝试推涨。水泥行业人士预计，8月份随着淡季结束，需求好转，水泥市场有望逐步迎来价格回升行情，9月份以后价格总体将呈现持续上涨的势头。上涨势头能够持续多久？后市行业利润表现又将如何？“展望下半年，我们认为水泥行业需求相较于上半年会有一定程度好转，价格将会出现季节性反弹，但由于需求恢复有限，企业库位较高，价格反弹力度或将有限。”水泥大数据研究院分析指出，在此背景下，行业利润同比仍将下降，但降幅或有收窄。]]></title>
            <guid>3214301</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 15:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京最新天气预报：后半夜有明显雷雨，局地雨强和阵风较大】北京市气象台20日23时发布：今天后半夜阴有中雨，东部大雨，局地暴雨，伴有雷电，南风二三级，最低气温23℃；明天白天阴，东部有阵雨转多云，傍晚西部北部有雷阵雨，南风二三级，最高气温31℃。今天后半夜有明显雷雨，局地雨强和阵风较大，已发布雷电黄色预警信号，外出注意防雷避雨及交通安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhwmat6530425.d.html</link>
            <guid>3214297</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 15:14:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周日重要消息汇总
国内新闻：
1. 央行等三部门：统筹协调金融支持地方债务风险化解工作，加大贷款投放力度、调整优化房地产信贷政策。
2. 新华社：资本市场迎一揽子政策措施，释放诸多信号。
3. 中国房地产报：房地产金融风险加剧，期待调整优化政策尽快落地。
4. 再融资正收紧？券商投行人士：不应过度解读。
5. 业内人士：苹果笔记本电脑在华扩产，闻泰科技系中国大陆独家生产商。
6. 据经济观察网：内部人士透露，碧桂园账面资金仅能满足保交楼。
国际新闻：
1. 澳大利亚工会代表：澳大利亚LNG工人提前7天向伍德赛德能源集团有限公司发出罢工通知。
2. 尼日尔政变军人领导人严厉警告西共体对尼军事干预计划。
3. 土耳其央行给银行业下达目标，要求降低汇率挂钩类存款。
4. 飓风“希拉里”逼近美国，南加州大部分地区进入紧急状态。
5. 俄罗斯国家航天集团称“月球-25”号探测器已失联，初步推测探测器撞上了月球表面坠毁。
6. 英国正在与科技巨头就人工智能芯片进行谈判。
7. 西班牙队1:0战胜英格兰队，首次夺得女足世界杯冠军。]]></title>
            <guid>3214296</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 15:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：飓风“希拉里”非常接近下加利福尼亚州西海岸，可能发生灾难性和威胁生命的洪水。]]></title>
            <guid>3214292</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 14:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：卫星风速数据显示热带风暴艾米莉已经形成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhwmat6525406.d.html</link>
            <guid>3214291</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 14:36:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国共和党全国委员会主席麦克丹尼尔：我仍然对特朗普加入共和党辩论持有希望。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhwmat6525343.d.html</link>
            <guid>3214290</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 14:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商证券：A股有望迎来新一轮上行周期】招商证券研报指出，18日，证监会提出活跃资本市场的一揽子措施，从投资端、融资端再到交易端，三端协同发力，明确传递了监管部门明确的决心和坚定的信心。本轮政策重点与过往偏向融资端不同，重点在于提振投资者信心，构建投资者友好市场。随着后续各项细则逐步落地，将持续改善风险偏好，A股有望迎来新一轮上行周期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhwmar4591497.d.html</link>
            <guid>3214289</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 14:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[丹麦首相办公室：乌克兰总统泽连斯基将于（当地时间）周日访问丹麦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhwmav3301226.d.html</link>
            <guid>3214288</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 14:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅同伊朗外长阿卜杜拉希扬通电话】2023年8月20日，中共中央政治局委员、外交部长王毅应约同伊朗外长阿卜杜拉希扬通电话。王毅表示，今年2月莱希总统成功对中国进行国事访问，两国元首就中伊合作达成新的重要共识，引领中伊关系迈上新台阶。双方正全力落实两国元首重要共识，推动各领域交流合作不断向前发展。中方愿同伊方继续在涉及彼此核心利益问题上坚定相互支持，共同反对外来干涉，抵制单边霸凌行径，捍卫中伊两国主权、安全、发展利益，维护发展中国家共同利益和国际公平正义。(外交部网站)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhwmav3299500.d.html</link>
            <guid>3214287</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 14:16:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股公司密集发布回购计划，多家公司实控人积极增持“力挺”公司发展、承诺不减持】据梳理，仅8月20日晚，10余家A股公司披露回购预案及进展公告，其中亿帆医药、龙芯中科、凯尔达等多家上市公司大股东、董事长提议回购自家股。自监管部门发声后，截至8月20日晚8时，已有超过30家A股公司披露回购、增持计划或进展公告，持续为市场注入信心和底气。伴随新一轮回购潮，多家上市公司实控人、大股东及董监高等也积极投身增持自家股份，或是承诺不减持，坚定看好公司发展。除了真金白银增持外，多家上市公司实控人则以“不减持”，以示对公司前景充满信心。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweuv6650485.d.html</link>
            <guid>3214286</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 13:59:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市教委：受灾区中小学9月1日将全部如期开学】在2023年暑期全市基础教育工作会上，北京市教委主任李奕表示，新学年，北京将进一步深化中小学校领导体制改革，将公办中小学校、中等职业学校、幼儿园和高校附属学校等全部纳入改革范围。此外，9月1日北京各受灾区中小学将全部如期开学。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweux3426626.d.html</link>
            <guid>3214285</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 13:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯国防部称在别尔哥罗德州上空摧毁2架无人机】俄罗斯国防部8月20日发布公告称，当天14时左右俄方挫败了乌方用无人机对俄罗斯联邦境内设施进行的袭击行动。俄罗斯防空系统在别尔哥罗德州上空发现并摧毁了2架无人机。没有造成地面人员伤亡和建筑损毁。对此，乌克兰方面暂无回应。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweuv6649088.d.html</link>
            <guid>3214284</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 13:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【闻泰科技昆明工厂生产的苹果M2芯片MacBook Air已获3C质量证书】8月20日，从中国质量认证中心网站获悉，日前，闻泰科技在昆明工厂量产的苹果一款笔记本电脑已经获得3C质量证书。据产业链人士对记者表示，这款苹果笔记本电脑是搭载M2芯片的MacBook Air。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweur9392691.d.html</link>
            <guid>3214283</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 13:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【浙江广电回应《中国好声音》争议：将进一步调查核实】据浙江广电集团20日消息，浙江广电集团今日发布的“致《中国好声音》观众和网友”称，针对大家关心的问题，浙江广电集团将以负责任的态度进一步调查核实，并真诚欢迎广大观众和网友监督。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweuv6644229.d.html</link>
            <guid>3214273</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 13:19:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯暂停运营西伯利亚地区一条铁路主干线，这意味着洪水灾害将干扰到用于出口的煤炭东运。]]></title>
            <guid>3214268</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 13:12:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【半导体+真空技术重量级盛会明日举行 头部企业、高校、科研院所都要来】由国家集成电路创新中心、上海市真空学会、上海市集成电路行业协会、财联社主办，复旦大学微电子学院、复创芯、《科创板日报》、上海浦东人才发展有限公司承办的“2023中国真空技术与半导体应用大会暨半导体真空设备与零部件高端论坛”，将于2023年8月20-22日举办。本次大会将聚焦先进半导体工艺和器件、真空技术、真空设备及其零部件的应用现状、发展方向，有哪些障碍及具体的需求，高校科研院所与企业将如何打通双向合作通道等。确认参会的代表性企业包括复旦微电、中芯国际、北方华创、天通股份、隆基绿能等。参会代表性高校、科研院所包括：中国科学院微电子研究所、中国科学院半导体研究所、北京大学、清华大学、复旦大学等。]]></title>
            <guid>3214267</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 13:12:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【危地马拉举行总统选举第二轮投票】当地时间8月20日上午，危地马拉举行总统选举第二轮投票，危地马拉全国希望联盟候选人桑德拉·托雷斯和“种子运动”党候选人贝尔纳多·阿雷瓦洛将展开角逐。危地马拉符合资格的选民约507万，投票开放时间为20日7时至18时，初步计票结果预计将在当天晚间揭晓，获胜者将于2024年1月14日正式就职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweux3418460.d.html</link>
            <guid>3214265</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 13:01:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰确认将向乌克兰交付F-16战机】据央视新闻，当地时间20日，荷兰首相吕特在与来访的乌克兰总统泽连斯基举行会谈后向外界确认，荷兰和丹麦将向乌克兰供应F-16战斗机。吕特表示，当前乌克兰飞行员正在接受语言培训，还未开始进行军事飞行训练。在完成基础设施建设和授权流程后，荷兰将向乌克兰正式转交战机。但吕特并未向外界透露向乌克兰提供战机的准确数量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweux3417953.d.html</link>
            <guid>3214263</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:56:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基晒与荷兰首相、战机自拍，称“达成突破性协议”】当地时间20日，乌克兰总统泽连斯基乘机抵达荷兰，并与荷兰首相吕特会面。刚刚，泽连斯基在多家社交媒体晒出自己与吕特的自拍，并配文称“达成突破性协议”。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweuv6640428.d.html</link>
            <guid>3214261</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:53:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第七届南博会共达成签约项目483个】据新华社，8月20日，为期5天的第七届中国—南亚博览会在云南昆明落下帷幕。第七届南博会执委会召开新闻发布会介绍，本届南博会共达成签约项目483个，其中签约投资项目342个、投资额4126.54亿元人民币；签约商贸合同141个、金额105.11亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweuv6640129.d.html</link>
            <guid>3214259</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:52:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦紧急事务管理局（FEMA）局长Criswell：FEMA基金可能需要在下一个财年提高。]]></title>
            <guid>3214257</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:51:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来携手祁连山国家公园，打造V2G自循环补能体系】据“蔚来”官方公众号，8月20日，蔚来携手多方在祁连山国家公园共同打造的全球首个V2G光伏自循环补能体系落成，WWF与蔚来Clean Parks生态共建项目第三站正式开启。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweuv6638598.d.html</link>
            <guid>3214255</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:42:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铁塔与宁夏自治区政府签署战略合作框架协议】据中国铁塔消息，8月19日，中国铁塔股份有限公司与宁夏回族自治区人民政府签署战略合作框架协议。根据协议，中国铁塔将加快宁夏5G基础设施布局和建设；推动高铁、高速、机场等公共交通类场所和大型场馆、多业主共同使用的商住楼宇、党政机关、高校以及医院建筑楼宇等公共区域5G网络室分系统建设。进一步在政府治理、山水林田湖草沙综合治理、应急救灾等领域发挥作用。推动智能充换电网络建设，打造新能源绿色出行惠民工程。联合电信企业做好重大活动和极端天气、地震、洪涝等自然灾害应急通信保障工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweut4704368.d.html</link>
            <guid>3214251</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:40:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡总理李显龙：宣布70亿美元的一揽子支持计划，将惠及140万新加坡人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweux3411404.d.html</link>
            <guid>3214247</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批基金公司上半年盈利情况曝光，华夏、诺安、东兴等公司逆势增长，兴银、长盛等下滑明显】受A股市场表现不佳影响，主动权益基金规模增长乏力，基金公司上半年经营成绩单也喜忧参半，华夏、诺安、东兴等基金公司抓住ETF、AI、固收等结构性机遇，上半年实现逆势突围。也有部分基金公司上半年净利润出现不同程度下滑。小型基金公司中，南华基金自2016年11月成立以来，今年上半年终于实现扭亏为盈。在多位业内人士看来，今年下半年对于基金公司而言，挑战与机遇并存。一方面，公募基金费率改革落地，势必会对基金公司营收造成直接影响；另一方面，ETF等细分领域业务机会不断涌现，也考验基金公司对业务的前瞻性判断及执行能力。（中国基金报）]]></title>
            <guid>3214246</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:12:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙队1:0战胜英格兰队，首次夺得女足世界杯冠军】在澳大利亚悉尼举行的2023年女足世界杯决赛中，西班牙队1:0战胜英格兰队，首次夺得女足世界杯冠军。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweur9376570.d.html</link>
            <guid>3214245</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡总理李显龙：新加坡经济正在赶上，预计今年将出现正增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweux3410061.d.html</link>
            <guid>3214244</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡总理李显龙：通货膨胀率终于有所下降，但仍将高于我们过去的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweuv6632879.d.html</link>
            <guid>3214243</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:05:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡总理李显龙：新加坡在2023年将“有望能够”避免经济衰退。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweux3409969.d.html</link>
            <guid>3214242</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡总理李显龙：全球食品通胀对新加坡的影响将更大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweux3409916.d.html</link>
            <guid>3214241</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市委书记孟凡利与壳牌集团陈琳一行会谈】据“深圳发布”消息，8月20日，深圳市委书记孟凡利与壳牌集团执行副总裁、壳牌中国集团主席陈琳一行会谈。陈琳介绍了公司经营发展情况，表示看好深圳的投资环境和市场前景，将进一步深化拓展双方在各相关领域合作，实现共赢发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhweux3409890.d.html</link>
            <guid>3214240</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 12:05:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【88%以上的日本人担心在福岛第一核电站向海洋排水后会有名誉风险】调查数据显示，共有88.1%的受访者对废水排放计划表示“非常担心”或者“有些担心”会有名誉风险。在这种情况下这一概念包含了从消费者不愿购买福岛及邻近地区的海产品到日本作为安全国家的形象受到普遍打击的广泛后果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6762606.d.html</link>
            <guid>3214237</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：目前充电基础设施仍存在布局不够完善等问题】乘联会秘书长崔东树发文指出，近年来，我国充电基础设施快速发展，已建成世界上数量最多、服务范围最广、品种类型最全的充电基础设施体系。目前按照1公桩=3个私桩的测算，中国2023年增量市场的纯电动车的车桩比已经1:1，绝对领先世界其他国家数倍水平。但221万个公共充电桩公桩1-7月充电量11亿度，平均公桩1-7月充电量502度，月均72度/公桩，这样的充电利用率是不可能挣钱的。目前充电基础设施仍存在布局不够完善、结构不够合理、老旧充电桩技术落后、服务不够均衡、运营不够规范等问题亟待提升。崔东树称，着眼未来新能源汽车特别是电动汽车快速增长的趋势，需要进一步构建高质量充电基础设施体系，更好满足人民群众购置和使用新能源汽车需要，助力推进交通运输绿色低碳转型与现代化基础设施体系建设。（公众号“崔东树”）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynz3539587.d.html</link>
            <guid>3214234</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:56:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第7届中国-南亚博览会签约商贸金额105亿美元】第7届中国-南亚博览会共达成签约项目483个。其中，签约投资项目342个、投资额4126.54亿元人民币，同比上届增长2.2%；签约商贸合同141个、金额105.11亿美元，同比上届增长3.9%。8月20日，云南省人民政府新闻办公室在昆明召开新闻发布会。会上，云南省商务厅党组书记、厅长李晨阳公布了第7届南博会相关数据。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6761905.d.html</link>
            <guid>3214230</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:51:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔举行总统大选投票】当地时间8月20日，厄瓜多尔全国选举委员会举行大选投票日启动仪式，厄总统拉索出席，标志本次提前大选正式拉开帷幕。7时许，厄瓜多尔全国4300多个投票站将向全国1300多万选民开放。投票工作将持续至当天17时，之后进行计票工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynz3538982.d.html</link>
            <guid>3214229</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:50:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：飓风“希拉里”位于加州圣地亚哥东南偏南约285英里（460公里）处，最大持续风速为80英里/小时（130公里/小时）。]]></title>
            <guid>3214227</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:44:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：飓风“希拉里”非常接近下加利福尼亚州西海岸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynz3537864.d.html</link>
            <guid>3214226</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前7个月美国超400家中大型企业申请破产，美国多家电动汽车制造商陷入困境】美联储本周公布的7月会议纪要显示，为抑制通胀，美联储可能需要进一步加息。在高利率环境下，美国实体经济的营业利润受到挤压，经营压力正在逐步加大。数据显示，今年前7个月，美国共收到402起中大型企业破产申请，数量超过去年全年。电动巴士制造商普罗泰拉本月8日申请破产保护。这家公司曾多次获得美国政府官员称赞。2021年，美国总统拜登还通过视频参观了该公司的工厂，对该公司寄予厚望。不少分析指出，普罗泰拉的情况在相当程度上反映了美国电动汽车行业现状。一度被视为特斯拉有力竞争对手之一的洛兹敦汽车今年6月宣布破产，还有不少制造商已连续多个季度亏损，股价大跌。(央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynt9503291.d.html</link>
            <guid>3214225</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：在未来48小时内，加勒比海远东低压区有70%的可能性形成气旋。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynz3537262.d.html</link>
            <guid>3214224</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政务司司长8字评人口止跌回升：人口回升，吉祥之兆】香港人口止跌回升成为近期备受关注的话题。香港特别行政区政府统计处8月15日公布数据显示，2023年年中，香港人口临时数字为7498100人，较2022年年中增加152000人，上升2.1%，扭转过去三年跌势。特区政府表示，期内人口上升主要得益于疫后秩序复常人员回流，以及各项引才计划，致使一年间有17.4万名香港居民净移入。对此，香港特别行政区政务司司长陈国基17日在新浪微博个人账号发布题为《人口回升 吉祥之兆》文章，认为“今次人口回升，反映香港已走出2019年‘黑暴’的阴霾，踏入‘由治及兴’的新阶段，加上经济平稳发展，因此来自世界各地的人纷纷‘用脚’投票，对香港投下信心的一票”。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6759152.d.html</link>
            <guid>3214221</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[四川启动水旱灾害防御四级应急响应。（川观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynz3534333.d.html</link>
            <guid>3214216</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:23:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【63只股票将于下周面临限售股解禁，联影医疗解禁市值707.67亿元居首】wind数据显示，除将上市的新股外，下周将有63只股票面临限售股解禁，合计解禁量为74.31亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为1799.82亿元，较本周解禁市值增加32.15%。其中，联影医疗将解禁金额超700亿元，安克创新、美畅股份将解禁金额超100亿元。联影医疗、易点天下、南大环境、泰祥股份、维康药业、大宏立、蒙泰高新、宣泰医药、长鸿高科、帝奥微流通盘将增加超200%。数据显示，按最新收盘价计算，联影医疗、安克创新、美畅股份解禁市值居前，分别为707.67亿元、180.79亿元、107.61亿元。此外，宁波港下周解禁市值超过90亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynz3534323.d.html</link>
            <guid>3214215</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北发布山洪灾害气象预警】河北省水利厅和河北省气象局8月20日17时联合发布山洪灾害气象预警：预计，8月20日20时至8月21日20时，唐山市(遵化市、迁西县、玉田县、丰润区)、承德市(兴隆县、宽城满族自治县)等地局地可能发生山洪灾害（蓝色预警）。请上述地区注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6756716.d.html</link>
            <guid>3214214</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:20:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利外长：塞尔维亚准备增加从俄罗斯到匈牙利的天然气运输】匈牙利外交部长彼得·西雅尔托称，塞尔维亚已经证实，在终止天然气从乌克兰过境的情况下，它能确保增加从俄罗斯到匈牙利的天然气过境。此前，他表示，如果2024年之后停止运输，从俄罗斯经乌克兰进入匈牙利的天然气量可能会被改用“土耳其流”管道运送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynz3533268.d.html</link>
            <guid>3214213</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芯瑞达：二季度Mini显示模组营收环比增长近200%】芯瑞达近日接受机构调研时表示，今年二季度Mini显示模组营收环比一季度增长近200%，毛利率表现上：1季度毛利率略低于显示模组均值，二季度因订单快速放大，生产规模效应进一步释放，毛利率超出均值。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynz3532404.d.html</link>
            <guid>3214212</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Siri“开”上特斯拉】 “Hi，Siri，开特斯拉！”近日，特斯拉在iOS移动应用新版本中，推出Apple Shortcuts集成功能，帮助实现提升其自动驾驶能力，以及使用Siri控制车辆。使用iPhone的特斯拉车主，可通过Siri语音完成车窗关闭、音量调节、设置空调温度等动作。如果要想通过Siri控制车辆，还需借助快捷指令应用才行。特斯拉应用程序的更新说明中写道：“从Apple快捷指令应用程序访问车辆控制和温度设置。”（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6754911.d.html</link>
            <guid>3214211</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国贸促会：将首届链博会打造为高水平对外开放的新平台】首届中国国际供应链促进博览会（链博会）倒计时100天活动20日在北京举行。中国贸促会会长任鸿斌表示，首届链博会倒计时100天的到来，标志着筹办工作进入全力冲刺的关键时期，将全力以赴把首届链博会打造成为推进高水平对外开放的新平台。首届链博会由中国贸促会主办，中国国际展览中心集团有限公司承办，主题为“链接世界，共创未来”，将于今年11月28日至12月2日在北京中国国际展览中心顺义馆举行。设置智能汽车链、绿色农业链、清洁能源链、数字科技链、健康生活链五大链条和现代物流等供应链服务展区。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6753765.d.html</link>
            <guid>3214209</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 11:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：德国汽车市场可能在2023年出现小幅增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6752974.d.html</link>
            <guid>3214207</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 10:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：美国没有能使乌军改变战场局势的导弹数量】据英国《金融时报》报道，美国没有生产足够数量的、在转交乌军时就能使基辅改变战场局势的战术弹道导弹。该报称，在“反攻进展缓慢”的背景下，基辅和华盛顿都呼吁向乌克兰提供重型武器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6752311.d.html</link>
            <guid>3214206</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 10:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林化纤：超细旦连续纺长丝收益率预计会高于公司当前部分长丝产品】吉林化纤在互动平台上称，年产1万吨超细旦连续纺长丝项目为公司投资，最晚也可在2024年底前达产。粘胶长丝目前市场景气度较好，超细旦连续纺长丝收益率预计会高于公司当前的部分长丝产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6752002.d.html</link>
            <guid>3214205</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 10:49:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在政策支持和资金追捧双重利好背景下，公募持续加大ETF布局】证监会官网消息显示，18日华夏基金、汇添富基金、华宝基金三家公募上报了跟踪中证信息技术应用创新产业指数的中证信息技术应用创新产业交易型开放式指数证券投资基金（简称“中证信创ETF”），易方达基金上报了跟踪国证信息技术创新主题的国证信息技术创新主题交易型开放式指数证券投资基金（“国证信创ETF”）。另外，南方基金上报了两只海外ETF，分别为南方标普医疗保健精选行业交易型开放式指数证券投资基金（QDII）和南方罗素2000交易型开放式指数证券投资基金（QDII）。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynt9495532.d.html</link>
            <guid>3214204</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 10:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：意大利将支持前财长Daniele Franco竞选欧洲央行委员会成员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynz3528711.d.html</link>
            <guid>3214203</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 10:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京重大呼吸道传染病研究中心在京成立】据“北京市疾病预防控制中心”微信公众号，2023年8月20日，在北京召开的重大呼吸道传染病研究学术研讨会上，宣布了北京重大呼吸道传染病研究中心成立。研究中心设立1个工作指导委员会、1个专家委员会、1个工作机构和3个实验室平台，其中专家委员会中包括沈洪兵、王辰、王军志、徐建国、高福和王福生等院士在内的23名专家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-20/detail-imzhvynx6749757.d.html</link>
            <guid>3214201</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 10:36:37 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>