<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 15:05:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：莱茵金属将在乌克兰开设弹药工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkuy9936293.d.html</link>
            <guid>3494681</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 15:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国中央司令部称在胡塞武装控制区发动两次“自卫打击”】当地时间2月17日，美国中央司令部在社交平台上发布声明表示，美国于萨那时间16日下午在也门胡塞武装控制地区对1枚反舰巡航导弹和1艘无人水面艇进行了两次自卫打击。此外，胡塞武装于萨那时间16日下午至17日凌晨1时之间，从也门胡塞控制区向红海发射了4枚反舰弹道导弹。目前，尚无该地区人员伤亡及船只损坏报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkuy9935916.d.html</link>
            <guid>3494679</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 15:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古春节假期接待国内游客3140.55万人次】内蒙古文化和旅游厅发布的数据显示，春节假期，内蒙古接待国内游客3140.55万人次，是2023年的5.76倍。实现旅游收入221.22亿元，是2023年的7.63倍。客源地排名前五分别为上海市、广东省、河北省、北京市、重庆市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkvh4046086.d.html</link>
            <guid>3494674</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:50:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节假日 福建游客总量和旅游总收入创历史新高】2月17日，福建省文化和旅游厅发布的信息显示，据第三方测算，2024年春节假日全省接待游客3257.47万人次，实现旅游收入277.18亿元，按可比口径分别比上年同期增长36.5%和77.6%，按可比口径分别比2019年同期增长34.8%和82.7%。全省春节假日游客总量和旅游总收入创历史新高。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkve7268716.d.html</link>
            <guid>3494671</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：根本不存在所谓“禁止、限制水域”】国台办发言人朱凤莲表示，2月14日发生的台湾方面粗暴驱离大陆渔船致两名渔民遇难恶性事件，引起大陆各界强烈愤慨，严重伤害两岸同胞感情。朱凤莲表示，海峡两岸同属一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分。两岸渔民自古以来在厦金海域传统渔场作业，根本不存在所谓“禁止、限制水域”一说。大陆方面对台湾同胞充满善意，但对台方无视大陆渔民生命财产安全的行径也决不容忍。台方应尽快放船放人，做好善后工作，查明事实真相并严肃处置相关责任人，给遇难人员家属和两岸同胞一个交代。大陆方面保留采取进一步措施的权利，一切后果由台方承担。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkuy9934454.d.html</link>
            <guid>3494670</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:48:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【琼州海峡汽车过海效率低？航运公司回应】海口新海轮渡码头有限公司常务副总经理梁超回应称，公司已协同公安等驻港部门，开通所有可通行安检、检票、身份核验通道，确保港口通过能力和船舶运力发挥最大化。此外，针对新能源车的购票问题，公司一直都在关注，在目前每天三个出岛专班的基础上，公司也根据情况适时增开专班满足新能源车出岛需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkvc4491167.d.html</link>
            <guid>3494666</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:41:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[匈牙利总理欧尔班：我们可以在新一届议会开始时批准瑞典加入北约的提议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkvh4044890.d.html</link>
            <guid>3494664</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:39:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国国防部长：德国国防支出或许会达到GDP的3.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkvc4490368.d.html</link>
            <guid>3494661</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:35:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京丰台：今年将有国企“集团军”亮相 推动区属国有企业改革重组】北京丰台区2月17日召开2024年度重点工作任务部署暨目标责任书签订大会，对全区重点工作特别是承担的市级重点任务进行再部署，“抢先”复工复产。今年丰台区还将有国企“集团军”亮相，推动区属国有企业改革重组，加快组建南中轴发展集团、环境科技集团、丰云台融媒集团等。 (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkuy9932868.d.html</link>
            <guid>3494659</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:34:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见阿根廷外长蒙迪诺】当地时间2024年2月17日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在出席慕尼黑安全会议期间应约会见阿根廷外长蒙迪诺。王毅说，半个多世纪以来，中阿坚持相互尊重、平等相待、合作共赢，两国关系经受住了国际地区风云变幻的考验，实现了从遥远的朋友、战略伙伴到全面战略伙伴的跨越式发展。中阿之间没有历史遗留问题，不存在现实冲突，两国关系已足够成熟坚韧。我们愿同阿方坚持全面战略伙伴关系定位，继续将中阿关系放在双方外交重要位置，相互理解支持对方核心利益，增进互信，深化合作，携手推动中阿关系迈上新台阶。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkve7266714.d.html</link>
            <guid>3494653</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及官员：正在加沙地带边境附近建立一个后勤区以接收援助物资】当地时间2月17日，埃及北西奈省省长舒沙表示，埃及武装部队正在加沙地带边境附近建立一个后勤区，以接收分配给加沙地带居民的人道主义援助物资。舒沙说，正在建设和部署的区域包括卡车停车场、安全仓库、行政办公室和司机住宿区，以及生活和电力服务区域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkuy9931981.d.html</link>
            <guid>3494649</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:27:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗一公路上发生严重交通事故 致7人死亡】当地时间17日，伊朗东部加延至比尔詹德的一条公路上发生严重交通事故，两辆车相撞造成7人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikkvc4488734.d.html</link>
            <guid>3494648</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:21:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国国防部长：我很现实地看到，国防开支占GDP的2%在未来几年可能是不够的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepc0061589.d.html</link>
            <guid>3494647</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙年新茶饮消费迎开门红 喜茶部分门店销量增幅超800%】记者2月17日从公司获悉，喜茶春节期间整体销售火爆，众多门店销量增幅超400%，更有部分门店春节销量增幅超800%。多款单品春节假期售出超百万杯，其中多肉葡萄售出超200万杯。门店销量增幅排名前十的城市均为非一线城市，其中，安阳、黄冈、抚州、淮南、广安、邯郸、南平、连云港等城市的喜茶门店销量环比节前增长均超200%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikeph7396376.d.html</link>
            <guid>3494646</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:17:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国坚定做动荡世界中的稳定力量】今天（2月17日），中共中央政治局委员、外交部长王毅出席慕尼黑安全会议。在“中国专场”发表题为《坚定做动荡世界中的稳定力量》的主旨讲话，指出各国应寻求共赢避免多输，团结合作，同舟共济，为世界注入更多确定性，为人类创造更美好未来。王毅说，回顾2023年，世界充满动荡不安，人类面临多重挑战。保护主义、泛安全化冲击世界经济，单边主义、集团政治重创国际体系。乌克兰危机延宕加剧，中东冲突硝烟再起。人工智能、气候变化、太空极地等新的挑战接踵而来。但不论国际风云如何变幻，中国作为负责任大国，将始终保持大政方针的连续性和稳定性，坚定做动荡世界中的稳定力量。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepc0059673.d.html</link>
            <guid>3494645</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 14:02:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蒙古受寒潮影响部分地区发生人员失踪和冻死伤情况，中使馆提醒中国公民加强安全防范】中国驻蒙古国大使馆官微消息，受寒潮影响，当前蒙古大部出现强降雪、降温和大风天气，部分地区发生人员失踪和冻死伤情况。2月17日，蒙古紧急情况应急指挥部提醒民众“非必要，不外出”，并关闭部分跨省道路。据此，驻蒙使馆提醒在（来）蒙中国公民：一、随时关注当地天气预报和政府发布的灾害预警信息，做好自身防护。二、确需出行人员选择合适车辆，更换雪地轮胎，严格遵守交通规则，小心谨慎驾驶，遇冰雪路面务必减速慢行。行前确认车辆燃料足够返回。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepk4171566.d.html</link>
            <guid>3494644</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国中央司令部：胡塞武装在其控制区向红海发射了四枚反舰弹道导弹】美国中央司令部称，2月16日，伊朗支持的胡塞武装在其控制区向红海发射了四枚反舰弹道导弹。波利克斯号（POLLUX）或该地区任何其他船只未报告任何人员伤亡或损坏情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepc0057177.d.html</link>
            <guid>3494643</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:44:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯称厄瓜多尔同意取消与美国的武器交换计划】莫斯科驻厄瓜多尔大使Vladimir Sprinchan表示，厄瓜多尔计划撤销与美国交换几十年历史的俄制武器的决定。Sprinchan称，他星期五与厄瓜多尔总统讨论了双边关系，包括两国之间的“一些复杂问题”。厄瓜多尔总统表示，该国不能让自己卷入俄罗斯和乌克兰的冲突。Sprinchan表示，厄瓜多尔可能会在下周初宣布取消这笔交易的决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepf4613546.d.html</link>
            <guid>3494642</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:36:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北向资金积极加仓 外资巨头频频现身调研名单】2024年以来，部分行业获得北向资金积极加仓。据统计，过去1个月，银行、计算机、电子等行业均获北向资金增持超过60亿元。与此同时，外资机构还在积极调研A股上市公司，为全年的投资布局作准备。数据显示，在刚刚过去的1个月，贝莱德、法国巴黎资产管理、毕盛资产、阿布达比投资局、加拿大年金计划投资委员会、新加坡政府投资等资管巨头频频现身调研名单。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikeph7391906.d.html</link>
            <guid>3494641</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部：春节假期全国安全形势总体平稳，未发生重大灾害事故】截至2月17日19时，全国安全形势总体平稳，未发生重大灾害事故，较大事故起数同比下降75%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikeph7391818.d.html</link>
            <guid>3494640</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:33:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《热辣滚烫》成春节档票房冠军 共打破24项纪录，获得85项里程碑】据猫眼专业版数据，截至2月17日21时，《热辣滚烫》累计总票房27.15亿，成2024年春节档票房冠军，共打破24项纪录，获得85项里程碑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepc0054675.d.html</link>
            <guid>3494639</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:27:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节期间广东共接待游客7606.9万人次，实现旅游收入693.6亿元】记者从广东省文旅厅获悉，2024年春节假期八天（2月10日至2月17日，初一至初八），全省共接待游客7606.9万人次，较2023年春节（除夕至初六）增长68.4%，较2019年春节（除夕至初六）增长20.2%；实现旅游收入693.6亿元，较2023年春节(除夕至初六）增长160.8%，较2019年春节(除夕至初六）增长40.2%。（南方新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikeph7390836.d.html</link>
            <guid>3494638</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:24:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保障深夜抵京客流，今夜北京地铁7号线将不停运】记者从北京市交通委获悉，为应对铁路、民航返京大客流，2月17日,北京西站，地铁7号线采取不停运、连续运营措施，此外，地铁2号线、4号线、9号线、14号线、首都机场线、大兴机场线等轨道交通线路均将采取延时运营措施。今天是春节假期的最后一天，北京市交通部门采取地铁延时、公交加密、调度出租（网约车）“保点”运输、增加机场巴士运力等综合措施，保障旅客夜间接驳出行。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepf4611292.d.html</link>
            <guid>3494637</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:21:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州赤水：购买房展会参展项目商品住房，按购房总金额返相应消费券】据微信公众号“赤水融媒”，贵州省赤水市第五届房地产展示交易会将于2024年2月21日-23日在国宾壹号项目商业街区举办。此次房地产展示交易会优惠政策推出政府激励消费政策、开发企业优惠政策以及旧换新购房活动。政府激励消费政策方面，在2024年2月10日至2024年3月10日期间，购买本次房地产展示交易会参展项目商品住房，办理完善网签备案，并在一个月内缴纳契税，按购房总金额返消费券。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepk4167208.d.html</link>
            <guid>3494636</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:15:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州铁路局今日预计发送旅客73.2万人次，开行夜间高铁27列】 据郑州铁路公众号发布的消息，2月17日是春节假期最后一天，国铁集团郑州局管内各大火车站迎来返程客流高峰，预计发送旅客73.2万人次，其中郑州、洛阳、商丘等地出发客流较大。国铁集团郑州局根据预售车票分析，开行郑州至北京、上海、杭州、深圳等区段夜间高铁27列，对郑州东站、长治东站开往太原南站、南京南站等方向的15趟列车实行动车组重联，增大热门区间和方向运力投放，助力旅客有序出行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepf4609851.d.html</link>
            <guid>3494635</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:11:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《热辣滚烫》成春节档票房冠军】据猫眼专业版数据，截至2月17日21时，2024春节档总票房80.23亿，刷新中国影史春节档票房纪录，总观影人次1.63亿，总场次393.7万，《热辣滚烫》《飞驰人生2》《熊出没·逆转时空》分列春节档票房榜前三。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepc0051962.d.html</link>
            <guid>3494634</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【傅园慧长白山包车遭临时加价 当地对黑车司机处以3万元罚款】针对2月17日傅园慧网络求助一事，长白山保护开发区于17日晚发布官方通告，按照相关法律法规，对黑车司机潘某某按上限处以3万元罚款。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepf4609106.d.html</link>
            <guid>3494633</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:06:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国将把没收的俄罗斯资金送往爱沙尼亚用于援助乌克兰】周六，美国司法部官员在慕尼黑安全会议上表示，美国将把从俄罗斯走私团伙处获得的资金转移到爱沙尼亚，以援助乌克兰。这是美国司法部的KleptoCapture工作组第二次将没收的俄罗斯资产移交给乌克兰，也是华盛顿首次将此类资产移交给外国盟友。美国司法部副部长称，美国将转移近50万美元的资金，这笔资金来自一个试图向俄罗斯进口高精度美国机床的非法网络。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepc0051411.d.html</link>
            <guid>3494632</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:05:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦金“小三通”客运航线迎来春运返程高峰】2月17日下午，搭载200余名旅客的“新武夷”号客轮从金门出发抵达福建厦门五通客运码头，至此，厦金“小三通”客运航线结束春节假期的运行。随着返程客流高峰的到来，厦金“小三通”客运航线连日来旅客量保持在3500至3900人次。春运以来，单日客流量最高突破4000人次，创今年以来新高。据厦门边检总站高崎边检站统计数据显示，截至2月17日晚19时，今年春节期间(2月9日至17日)，厦金“小三通”客运航线累计查验客轮130余艘次、旅客2.5万余人次。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepc0051269.d.html</link>
            <guid>3494631</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 13:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节期间北京市举办营业性演出1513场 票房同比增加28.2%】据北京市文旅局消息，春节期间，全市97个剧场举办营业性演出共计248台1513场，吸引观众约31万人次，票房收入4927.5万元。按可比口径，演出场次、观众人数、票房收入同比分别增加24.8%、25.3%、28.2%；与2019年同期相比，分别增加245.7%、41.5%、31.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepc0049078.d.html</link>
            <guid>3494629</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见法国外长塞茹尔内】当地时间2024年2月17日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在出席慕尼黑安全会议期间应约会见法国外长塞茹尔内。王毅说，当前中法关系保持良好发展势头。面对冷战思维卷土重来、阵营对抗危险上升，中法作为具有全球影响的独立自主大国，应加强对话合作，共同致力于塑造一个和平稳定、平等有序的多极世界格局，以积极向上的姿态开启中法关系下一个60年。中方愿同法方保持高层往来，筹备好战略、经济财金、人文三大高级别对话新一次会议，加强议会交往。希望法方为中国企业在法发展提供公平、透明、良好的营商环境。中法都支持多边主义，应相互支持对方提出的多边倡议。希望法方为中欧关系健康稳定发展发挥建设性作用。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepc0046733.d.html</link>
            <guid>3494628</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:33:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西发布寒潮蓝色预警】陕西省气象台2月17日18时00分发布寒潮蓝色预警：受较强冷空气影响，预计18日至20日，陕西省自北向南先后出现降温吹风天气，19日夜间开始陕西省大部将出现雨雪。过程降温陕北大部、关中大部、陕南东部气温下降10-12℃，局地可达12℃以上，陕南西部气温下降8℃左右。主要降温时段陕北在18日，关中、陕南在20日。最低气温陕北出现在19日，关中、陕南出现在21日，具体如下：陕北-15～-9℃，关中-8～-5℃，商洛-5～-1℃，汉中、安康-1～1℃。18日白天陕北、关中、商洛有5-6级偏北风，阵风7级以上，陕北、关中北部部分地方伴有扬沙或浮尘。20日陕北、关中4-5级偏东风，陕南3-4级偏东风，阵风6-7级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepk4160272.d.html</link>
            <guid>3494626</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:18:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军指挥官：从阿夫杰耶夫卡撤军期间部分乌士兵被俘】当地时间17日，乌克兰“塔夫里亚”作战集团指挥官塔尔纳夫斯基在其官方社交平台上发布消息称，在从阿夫杰耶夫卡撤离的过程中，一些乌克兰士兵被俘。他还称，“塔夫里亚”集团军的炮兵在撤退过程中执行了近400次射击任务。俄方目前对乌士兵被俘一事暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepf4601790.d.html</link>
            <guid>3494625</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:15:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十四届全国冬季运动会开幕式举行】2月17日晚八点，中华人民共和国第十四届冬季运动会开幕式在内蒙古冰上运动训练中心举行，开幕式以“燃情冰雪 筑梦北疆”为主题，全程共80分钟，分为开幕仪式和文体展演部分。开幕式融合“简约、安全、精彩”的办赛要求，整场参与表演的演员仅有约800人，通过数字技术并结合利用AR虚拟视效，将内蒙古大地的“豪情、豪迈、豪放”呈现给全国人民。多首耳熟能详的内蒙古优秀歌曲，以及那达慕、安代舞、马头琴等民俗、歌舞、器乐等表演元素，都将在开幕式上呈现。文体展演之后，将进行“十四冬”主火炬点火仪式。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepf4601415.d.html</link>
            <guid>3494624</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公安部交通管理局：春节假期全国道路交通总体平稳有序】截至2月17日19时，全国道路交通安全形势总体平稳有序，未接报重特大道路交通事故。春节假期时间长，群众驾车乘车出行集中，公路交通流量持续高位运行，从公安部交通管理局监测的73条高速公路700个重要通道节点流量看，与去年春节同期相比上升约20%。预计至元宵节，各地自驾返程车流客流仍将持续保持高位，加之受寒潮天气影响，全国大部地区将迎来新一轮降雨降雪降温，对春运返程交通造成不利影响。公安部交通管理局提醒广大驾驶人，自驾出行，要密切关注天气变化和道路通行情况，合理规划安排行程，遇低温雨雪冰冻、大雾沙尘等恶劣天气，尽可能调整出行计划；要守法驾驶，切勿超速行驶、超员载客、疲劳驾驶，严禁酒驾醉驾；要文明礼让，路口注意观察、减速通过，遇有车辆缓行、交通拥堵等情况，依次排队有序通行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaikepf4599929.d.html</link>
            <guid>3494623</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:02:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月17日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有：1.习近平向第37届非洲联盟峰会致贺电； 2.【新思想引领新征程】冰雪运动跨越式发展激发中国新活力； 3.【锦绣中国年】年味浓 人气足 热热闹闹欢度新春； 4.龙年新添“数字范儿”； 5.春节在岗位 用坚守书写青春华章； 6.《平“语”近人——习近平喜欢的典故》（第三季）今晚播出第一集； 7.今天迎来春节假期返程客流最高峰； 8.各地多措并举保证务工人员顺利返岗； 9.新疆多举措应对大风降雪天气 未来一周我国大部地区气温起伏较剧烈； 10.国内联播快讯： （1）2023年中央财政对地方转移支付超10万亿元； （2）春节假期全国安全形势总体平稳； （3）今年我国将开展1亿亩东北黑土地保护工作； （4）华北最大天然气储气库群今冬累计供气超3亿立方米； （5）我国将构建海关生物安全监测预警平台； （6）国产大飞机C919首次国外亮相； （7）游泳世锦赛 中国队再获两枚金牌； 11.多国媒体和人士认为春节富有魅力 展现中国发展活力； 12.俄称对乌军事目标进行集群打击 乌称撤出阿夫杰耶夫卡以避免被包围； 13.以军称继续在加沙地带发动大面积空袭 哈马斯称多名其扣押的以人员因以军袭击死亡 美称打击胡塞武装控制区导弹 胡塞武装表示不会屈服于美国制裁； 14.特朗普被判存严重欺诈 被罚超3.5亿美元； 15.国际联播快讯： （1）第60届慕安会开幕 聚焦全球安全挑战； （2）欧洲多国农民举行抗议活动； 16.锦绣中国年。]]></title>
            <guid>3494622</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统与丹麦首相举行会谈 讨论双边安全协议等问题】乌克兰总统泽连斯基在其官方社交平台发布消息称，当天在慕尼黑访问期间，他与丹麦首相弗雷泽里克森举行了会谈。双方讨论了包括双边安全协议、对乌军事支持、丹麦参与联合生产无人机以及乌“和平方案”的实施等议题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfk7510961.d.html</link>
            <guid>3494621</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本国产新型H3火箭2号机发射成功】日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）17日上午9点22分，从种子岛宇宙中心（鹿儿岛县）发射了国产新型H3火箭2号机。去年3月发射1号机之际失败的第二级发动机此次正常点火，成功抵达了目标轨道，完成了飞行试验的主要目的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0171590.d.html</link>
            <guid>3494620</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:49:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国大范围寒潮雨雪天气来袭，专家讲解防范要点】本轮寒潮天气过程影响时间恰逢春运假期后返程高峰期，多预警齐发，影响范围广，天气形势复杂，对交通出行十分不利。中国气象局公共气象服务中心高级工程师李筱竹介绍，2月18日8时至23日8时，我国中东部大范围冰冻雨雪天气过程将对春节交通返程造成不利影响，需高度关注剧烈降温和大范围明显雨雪、部分地区冰冻，南方强对流天气及北方大风、沙尘天气对公路、铁路、航空、水运等的影响，做好交通安全管理工作。此外，李筱竹表示，寒潮带来的雨雪低温天气影响，会导致南方大部地区电力负荷较历史同期明显偏高；18日至22日，东北、华东中北部、华中、西南东部等地有输电线路覆冰风险，其中20日至22日，贵州、湖南、湖北、安徽等局地电线覆冰厚度可能超过20毫米，将对电力设施安全有一定影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0171514.d.html</link>
            <guid>3494619</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:48:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【途家：平台上热门城市民宿预订量同比翻番】2月17日，途家民宿发布的数据显示，截至2月16日，今年春节期间热门城市民宿预订量同比2023年翻番，其中淄博为春节民宿预订增幅最大的城市，增长近10倍。“寻找年味儿”成为春节民宿的关键词，平台上“春节”、“过年”、“民俗”等关键词搜索量同比增长7倍。此外，三成以上旅客选择多个目的地民宿出游。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfn4287107.d.html</link>
            <guid>3494618</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:39:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌无人机 乌多地拉响防空警报】俄罗斯国防部2月17日通报称，当地时间16日晚上到17日凌晨，俄罗斯防空系统在布良斯克州、别尔哥罗德州等5个州，共击落33架乌克兰无人机。当地时间2月17日，乌克兰首都基辅拉响防空警报。此外，乌东部、中部及南部多地也发布防空警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0169229.d.html</link>
            <guid>3494617</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:29:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗称对伊拉克的天然气出口在修复后恢复正常】伊朗政府官方新闻门户网站援引伊朗驻巴格达大使的话称，在输气管道维修完成后，伊朗对伊拉克的天然气出口已恢复正常水平。他没有具体说明伊朗目前的出口量，但他说，伊朗与伊拉克达成了一项协议，每天向伊拉克发电厂输送多达5,000万立方米的天然气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0169177.d.html</link>
            <guid>3494616</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小猪民宿：春节民宿订单量同比增长6倍】2月17日，小猪民宿平台发布的数据显示，截至2月16日，春节民宿订单量同比增长6倍，在新春合家团圆的氛围下，以家庭为单位出游的比例显著提升，占比78%。最受欢迎的Top10目的地分别为：成都、上海、广州、重庆、三亚、哈尔滨、深圳、北京、西安、杭州。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0168474.d.html</link>
            <guid>3494615</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：期望扩大深化与内地市场互联互通】中国人民银行与香港金融管理局早前推出“三联通、三便利”六项深化措施。香港特区政府财政司司长陈茂波指出，新措施完善了现有的“债券通”和“跨境理财通”机制，增加了对投资者的吸引力，有助于进一步巩固香港离岸人民币枢纽地位。他期望扩大深化与内地市场互联互通，在香港推出更多以人民币计价的投资产品和风险管理工具，让内地和境外持有人民币的投资者得到更多投资机会。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0167995.d.html</link>
            <guid>3494614</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:18:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军密集轰炸加沙北部和南部造成至少16人死亡】当地时间2月17日，据巴勒斯坦通讯社报道，以色列军队16日夜间起密集轰炸加沙地带北部和南部多个地区，造成至少16人死亡。报道说，以军从16日夜间到17日早晨对加沙地带北部加沙城的3处住宅发动空袭，造成至少10人死亡、20人受伤。此外，以军17日凌晨密集轰炸加沙地带南部城市拉法的沙布拉难民营，造成至少6人死亡、9人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0167460.d.html</link>
            <guid>3494613</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大湾区发展规划纲要五周年 香港晒出亮眼成绩单】适逢《粤港澳大湾区发展规划纲要》发布五周年之际，香港特区政府财政司司长陈茂波日前接受了记者独家专访。他表示，五年来，香港凭着“一国两制”的制度优势，积极融入国家发展大局，全力对接国家“十四五”规划，在金融和创科方面取得令人瞩目的成绩单。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0167386.d.html</link>
            <guid>3494612</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃、新疆因降雪及路面结冰影响封闭81个路段】记者从交通运输部路网中心获悉，截至今日18时，受降雪及路面结冰影响，甘肃、新疆共封闭路段81个，关闭收费站80个，恢复通行时间待定。此外，受沙尘天气影响，青海境内关闭1个收费站，恢复通行时间待定。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0165718.d.html</link>
            <guid>3494611</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 11:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：英国及其盟友计划向乌克兰提供新型AI支持的群体无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfi4722972.d.html</link>
            <guid>3494610</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:59:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国联通：2024年春节出游人流量较2019年增长45%】中国联通智慧足迹大数据显示，与2019年相比，2024年春节出游的人流量增长了45%，新增了14000多条热门旅游线路；全国重点文旅景点的游客数量达到了1.23亿人次，较去年同期增长了22.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfk7506093.d.html</link>
            <guid>3494609</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登政府推迟转向电动汽车的初期阶段】三名知情人士透露，拜登政府打算放松其应对气候变化最雄心勃勃的战略之一，尾气排放限制的部分内容，这是对汽车制造商和工会的让步。该计划旨在让美国人从汽油动力汽车转向电动汽车。知情人士称，拜登政府不会要求汽车制造商在未来几年迅速提高电动汽车的销量，而是会给汽车制造商更多的时间，直到2030年之后才需要销量大幅增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfn4282763.d.html</link>
            <guid>3494608</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【呷哺集团：春节接待消费者超160万人次 二三线城市餐厅业绩亮眼】春节大年初一至初七，呷哺集团旗下呷哺呷哺、湊湊、趁烧、茶米茶等品牌累计接待消费者超160万人次。春节期间，共有31家呷哺呷哺餐厅打破历史销售记录，包括河北、辽宁、吉林、山东以及山西等地的二三线城市餐厅业绩亮眼，总体消费呈现“返乡潮”特点；同时，王府井、迪士尼等热门景区周边餐厅也迎来了大卖。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfi4720795.d.html</link>
            <guid>3494607</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:40:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平向第37届非洲联盟峰会致贺电】国家主席习近平17日致电祝贺第37届非洲联盟峰会召开。习近平指出，当今世界正值百年未有之大变局，以中国和非洲为代表的“全球南方”蓬勃发展，深刻影响世界历史进程。非盟团结非洲国家联合自强，大力推进一体化和自贸区建设。非盟成功加入二十国集团，使非洲在全球治理中的代表性和话语权进一步提升。中方对此表示衷心祝贺。习近平强调，过去一年里，中国和非洲关系持续深入发展，中非领导人对话会成功召开，双方决定相互支持探索各自的现代化道路，共同为实现发展愿景创造良好环境。2024年将召开中非合作论坛新一届会议，我愿同非洲国家领导人一道，着眼造福双方人民，精心规划中非合作新蓝图，推动共筑高水平中非命运共同体。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3494606</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：拜登希望给汽车制造商更多的时间来提高电动汽车的销量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0162723.d.html</link>
            <guid>3494605</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:34:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿塞拜疆、亚美尼亚、德国三方领导人举行会晤】据阿塞拜疆媒体报道，当地时间2月17日，阿塞拜疆总统阿利耶夫、亚美尼亚总理帕希尼扬与德国总理朔尔茨在慕尼黑举行三方会晤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0162663.d.html</link>
            <guid>3494604</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海春节期间线上线下消费金额569亿元】上海市商务委消息，节日期间（2024年2月9日除夕至16日初七）8天，外来消费发生消费金额为155.5亿元，次数高达1445.8万人次，较去年农历同期分别同比增长21.6%和41.8%。江苏来沪消费占外来消费比重最高，达到20.2%，与浙江、广东、山东和安徽排名外来消费占比的前5位。据消费市场大数据实验室（上海）监测显示，上海全市线上线下消费金额569亿元。监测35个商圈的线下客流总量2873万人次，同比农历同期增长11.9%。据移动运营商手机信令监测，上海重点商圈手机信令中的外来客流占比42.1%，较1月平均外来客流占比33.1%，提高了9.0个百分点，其中南京东路、豫园、国际旅游度假区外来客流占比最高，分别达到61.6%、60.6%和60.5%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfi4719912.d.html</link>
            <guid>3494603</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:32:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰与德法分别签署安全保障协议 冻结俄海外资产收入将用于乌重建】乌克兰总统办公室16日发布声明称，在欧洲访问期间，乌克兰总统泽连斯基分别与德国总理朔尔茨和法国总统马克龙签署了安全保障协议。2024年德国将向乌克兰提供总额超过70亿欧元的军事援助资金。只要俄乌冲突还在继续，德国将维持对俄罗斯的制裁压力。此外，德国已确认愿意与欧盟以及七国集团合作伙伴一起，利用法律手段将冻结俄罗斯海外资产产生的收入用于支持乌克兰重建。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfn4280964.d.html</link>
            <guid>3494602</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟委员会主席冯德莱恩：委员会将在三周内提交一份国防工业战略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfk7503523.d.html</link>
            <guid>3494601</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台2月17日18时继续发布寒潮黄色预警】中央气象台2月17日18时继续发布寒潮黄色预警：受寒潮影响，预计，2月17日夜间至22日，我国大部地区将自西向东、自北向南先后出现剧烈降温，平均气温普遍下降8～12℃，新疆南疆盆地、内蒙古、西北地区东部、华北大部、东北地区、黄淮、江淮、江汉、江南、华南中北部及贵州等地气温将下降12～18℃，其中，内蒙古中东部、东北地区及湖北、湖南等地的部分地区累计降温幅度可达20℃以上。2月23日前后，最低温度0℃线将南压到苏皖中南部至湖南南部、贵州南部一带。2月17日20时至19日20时，新疆大部、内蒙古、西北地区东部、华北北部、东北地区等地将降温6～10℃，其中，南疆盆地、内蒙古大部、东北地区中部等地降温12～16℃，局地可达18℃以上。(中央气象台)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfi4719294.d.html</link>
            <guid>3494600</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多个机场春节假期中期即出现客流高峰，热门直飞航线票价年后回落】春节假期即将收官，旅客踏上返程旅途，全国多个机场的旅客单日吞吐量在节中便创下新高。同时，以海南为代表的南方旅游城市热度不减，目前部分直飞航线经济舱机票仍供不应求，2月22日以后热门航线机票价格将回落。(新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfn4280637.d.html</link>
            <guid>3494599</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:26:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰多地拉响防空警报】当地时间2月17日，乌克兰首都基辅拉响防空警报。此外，乌东部、中部及南部多地也发布防空警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfi4719062.d.html</link>
            <guid>3494598</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:25:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布沙尘暴蓝色预警及大风蓝色预警】中央气象台2月17日18时继续发布沙尘暴蓝色预警：受冷空气大风影响，预计2月17日20时至18日20时，新疆东部和南疆盆地、内蒙古中西部、甘肃中北部、宁夏、陕西中北部、山西西部等地的部分地区有扬沙或浮尘天气，新疆东部和南疆盆地东南部、内蒙古西部局地有沙尘暴。大风蓝色预警：预计，2月17日20时至18日20时，新疆北疆东部和南疆盆地、西藏中西部、青海西部和北部、甘肃河西、内蒙古中西部、吉林西部等地将有5~7级、阵风8~9级的大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0160904.d.html</link>
            <guid>3494597</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家公路交通安全管理局：福特汽车公司在美国召回16543辆汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfn4279849.d.html</link>
            <guid>3494596</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部表示，他们改善了在顿涅茨克地区前线的地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfk7502343.d.html</link>
            <guid>3494595</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据相关声明，哈马斯领导人哈尼亚指责以色列在实现停火协议方面缺乏进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfk7501660.d.html</link>
            <guid>3494593</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见蒙古国外长巴特策策格】当地时间2024年2月16日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在出席慕尼黑安全会议期间应约会见蒙古国外长巴特策策格。王毅表示，中蒙是山水相连的好邻居、好伙伴。今年是中蒙建交75周年、签署友好合作关系条约30周年、建立全面战略伙伴关系10周年。双方要以此为契机，按照两国元首战略指引，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上相互理解支持，巩固政治互信，密切各领域交往。中方赞赏蒙方将发展中蒙关系置于外交优先方向，愿同蒙方加强发展战略对接，深化治国理政经验交流，充分挖掘合作潜力，推动中蒙全面战略伙伴关系迈向更高水平，实现共同发展繁荣。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfk7501619.d.html</link>
            <guid>3494592</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部：每年计划选派约2万名银龄教师支持民办教育】教育部办公厅日前发出通知，就实施银龄教师支持民办教育行动有关工作进行部署。明确组织遴选一批优秀退休教师，面向各级各类民办学校，特别是民办高校开展支教、支研，每年计划选派约2万名。申请线下开展支教支研的银龄教师年龄一般在75（含）岁以下，参与基础教育领域的，年龄一般应在70（含）岁以下。通知明确，长期银龄教师，支援服务时间原则上不少于1学年，可根据受援学校的教育教学及管理需求，灵活开展支持工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfn4278482.d.html</link>
            <guid>3494591</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 10:03:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5架国产商用飞机飞出国门 即将亮相新加坡航展】来自中国商飞的消息，参加2024年新加坡航空展的两架C919和三架ARJ21飞机今天（17日）已全部抵达新加坡。今天，随着最后一架C919飞机抵达新加坡樟宜国际机场，参加2024年新加坡航空展的5架国产商用飞机已全部到达，这是国产大飞机第一次在国外亮相，也是国产商用飞机首次在海外“组团”亮相。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfi4715872.d.html</link>
            <guid>3494590</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节海南离岛免税消费火爆折射中国消费活力】春节假期，海南迎来旅游旺季高峰，离岛免税消费市场也迎来了一波火爆的购物热潮。据海口海关统计，春节假期前7天，海南离岛免税购物金额达22.14亿元，免税购物人数26.89万人次，人均消费8235元。这组数据折射出我国消费市场的活力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfi4715662.d.html</link>
            <guid>3494589</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网友建议提高公积金贷款额度，上海市公积金管理中心回应】 近日有上海网友在人民网领导留言板表示，现行的公积金贷款额度家庭最高为100万元，若有补充公积金最高为120万元，是2015年开始执行的，与现在的情况已基本不符，从刚需人群的角度考虑，建议提高公积金额度。上海市公积金管理中心回复称，根据《上海市住房公积金个人住房贷款管理办法》（沪公积金管委会〔2023〕5号）的相关规定，公积金最高贷款限额由市公积金管委会根据房地产市场调控方向、本市住房消费水平、社会人均收入情况、住房公积金流动性情况及风险管理的要求等综合确定后公布执行。中心已将建议记录备案，适时研究。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyfc7168934.d.html</link>
            <guid>3494588</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:54:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【19日将迎来新一轮油价调整】假期余额即将归零，新一轮油价调整也将于近期落地。由于跨越春节长假，今年2月将只有一轮油价调整，调整时间为2月19日（周一）24时。据专业机构监测数据，2月17日，国内第8个工作日参考原油变化率为-2.49%，预计汽、柴油下调105元/吨，超出50元/吨的下调红线。如后续两个工作日油价无大幅波动，本轮国内成品油油价将出现下调。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiiyff0157349.d.html</link>
            <guid>3494587</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:48:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平台数据显示春节中国游客足迹遍布全球1700多个城市】中国在线旅游平台去哪儿17日发布的数据显示，今年春节假期中国游客足迹遍布全球115个国家，覆盖全球1754个城市。据去哪儿平台统计，今年春节假期期间，包括非洲的埃塞俄比亚、马达加斯加；南美洲的乌拉圭；欧洲的立陶宛、摩纳哥、马耳他等在内的全球115个国家都有中国游客的足迹。平台上，今年春节期间国际酒店预订量比去年春节同期增4.7倍，国际机票预订增量高达14倍。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxe0521184.d.html</link>
            <guid>3494585</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【横琴全岛即将封关 人员及车辆出岛方式公布】3月1日0时起，横琴粤澳深度合作区将封关运行。今天（17日），横琴粤澳深度合作区城市规划和建设局发布通告，公布横琴粤澳深度合作区“二线”通道人员及车辆出岛方式。通告明确，横琴大桥“二线”通道禁止货车（含工程车）通行；其余车辆及行人均可通行。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxi0286974.d.html</link>
            <guid>3494584</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:39:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顿涅茨克地区一公寓楼遭炮击 已致4死6伤】当地时间2月17日，顿涅茨克地区负责人普希林通过社交媒体发文称，该地区彭特列莫诺夫卡的一栋两层公寓楼遭炮击，已造成4人死亡、6人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxi0286590.d.html</link>
            <guid>3494583</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节上海共接待游客1675.95万人 同比增长约50%】假日八天，据上海旅游大数据监测，上海市共接待游客1675.95万人次，同比增长约50%；据上海银联统计测算，上海地区含吃、住、行、游、购、娱等全要素旅游消费交易总金额为191.22亿元；上海市星级饭店平均客房出租率为53%，同比增长15个百分点。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxm4843444.d.html</link>
            <guid>3494582</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:31:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：乌军从顿涅茨克地区重镇阿夫杰耶夫卡撤军是正确决定】据乌克兰媒体报道，当地时间2月17日，乌克兰总统泽连斯基表示，做出从顿涅茨克地区重镇阿夫杰耶夫卡撤军的决定是正确的。他指出，自2023年10月起，乌军在该地消耗了俄军大量资源并导致其遭受数万人的损失，乌军已完成自己的任务。（界面）]]></title>
            <guid>3494581</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港房屋署署长罗淑佩：公屋加租幅度不会超过10%】2月17日，香港房屋局常任秘书长兼房屋署署长罗淑佩表示，公屋租金有加亦有减，公屋加租的幅度会封顶，不会超过10%，四成租户目前每月租金不超过2000港元，加租仅需多付约一两百港元。她强调，当局要大规模建屋及增加改善措施，需要审慎理财。她预计在打击滥用公屋计划下，本年度可收回2200间公屋。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxm4843261.d.html</link>
            <guid>3494580</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:30:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共代表团访问俄罗斯】2月14日至17日，中央党校（国家行政学院）分管日常工作的副校（院）长谢春涛率中共代表团访问俄罗斯，参加统一俄罗斯党举办的“共同抵制新殖民主义”国际政党论坛创立大会有关会议并发言，与俄方及参会各国政党领导人深入交流，广泛宣介习近平新时代中国特色社会主义思想，表示中国共产党愿同世界上一切进步力量携手合作，落实“三大全球倡议”，共同维护国际公平正义，为推动构建人类命运共同体积极贡献政党力量。(新华社)]]></title>
            <guid>3494579</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:28:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰国家边防局：波乌边境6个检查站被抗议者封锁】乌克兰国家边防局发言人安德烈·德姆琴科当天表示，波兰的抗议者封锁了与乌克兰边境的6个检查站。截至当地时间17日上午，有3300辆准备进入乌克兰的卡车在边境检查站排队等候。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxm4842732.d.html</link>
            <guid>3494578</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:25:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基：欢迎美国前总统特朗普访问乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxf7295279.d.html</link>
            <guid>3494576</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南将新增航班座位数近3.3万个】据海南日报微博消息，记者从海南控股旗下海南机场集团获悉，截至2月17日14时，岛内三大机场从初九至十五（18到24日）总计新增航班共194架次，计划新增投放座位数32965个，尽最大努力满足旅客返程需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxm4841022.d.html</link>
            <guid>3494575</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:12:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌国防联络小组框架内的“无人机联盟”正式启动】当地时间2月17日，乌克兰国防部发布消息称，乌防长乌梅罗夫签署一份意向书，正式启动在乌国防联络小组框架内的“无人机联盟”。消息称，无人机的批量生产和交付将增强乌武装部队的能力。据悉，拉脱维亚、英国、德国、瑞典、丹麦、立陶宛、爱沙尼亚和荷兰已加入“无人机联盟”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxi0283279.d.html</link>
            <guid>3494574</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：德国延长扩大的边境管制措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxm4840293.d.html</link>
            <guid>3494573</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:07:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基：乌克兰今年将用无人机系统和电子战让俄罗斯大吃一惊。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxi0282656.d.html</link>
            <guid>3494572</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:06:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市属公园春节假期八天接待游客人次同比增加141.32% 较2019年增加52.56%】据北京市公园管理中心发布，2月17日，11家市属公园共接待游客39.5万人次，同比去年增加58.76%，较2019年增加17.25%。2024年春节8天假期共接待游客404.56万人次，同比增加141.32%，较2019年增加52.56%。]]></title>
            <guid>3494571</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【随着地区紧张局势升级，伊朗公布了新的防空武器】据伊朗官方通讯社IRNA报道，伊朗公布了新的武器，包括所谓的本国制造的Arman反弹道导弹系统和Azarakhsh低空防空系统。这一声明是在该地区紧张局势加剧之际宣布的，伊朗国防部长出席了这两个系统的揭幕仪式。随着新系统进入国家防御网络，伊朗的防空能力将显著提高，Arman导弹系统“可以同时对抗120至180公里距离内的6个目标”，而Azarakhsh导弹系统“可以识别并摧毁目标，在50公里范围内，使用四枚待发射导弹进行作战”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxf7293823.d.html</link>
            <guid>3494570</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:02:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国开行2023年发放物流行业中长期贷款超400亿元】2023年，国家开发银行聚焦国家物流枢纽、国家骨干冷链物流基地建设等重点领域，加大中长期融资支持力度，全年发放物流行业中长期贷款超400亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxm4839063.d.html</link>
            <guid>3494569</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月1-15日马来西亚棕榈油产量减少17.21%】南部半岛棕榈油压榨商协会（SPPOMA）数据显示，2024年2月1-15日马来西亚棕榈油单产减少19.42%，出油率增加0.51%，产量减少17.21%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxi0279505.d.html</link>
            <guid>3494567</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:42:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节假期进入尾声，多地晒假期旅游成绩单】春节假期最后一天，澎湃新闻注意到，多地旅游市场交出亮眼成绩单。据四川省文化和旅游厅披露的消息，截至2月16日15:00，四川省纳入统计的833家A级旅游景区，接待游客537.6万人次，实现门票收入6253.18万元。与2023年同期同口径相比，分别增长25.74%、32.63%；与2019年同期同口径相比，分别增长14.61%、30.86%。 湖南省文化和旅游厅发布数据，手机信令大数据建模分析显示，春节假期第七天，全省接待游客1467.93万人次。至此，假期前七天湖南接待游客已达12229.11万人次。 广东省文化和旅游厅发布的信息显示，据初步测算，2024年春节假期第七天（大年初七），广东省纳入监测的150家重点景区共接待游客241.1万人次，同比增长21.5%，较2019年增长8.7%。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxf7291507.d.html</link>
            <guid>3494566</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:41:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威干散货运营商Western Bulk全年净亏损1562万美元，首席执行官辞职】挪威干散货运营商Western Bulk近日发布2023年下半年及全年未经审计的财报，并宣布Hans Aasnæs将辞去首席执行官一职。2023年下半年，WesternBulk实现总收入5.4亿美元，同比减少25.8%；税后净亏损约1080万美元；全年集团税后净亏损1562万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxm4833743.d.html</link>
            <guid>3494563</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:20:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国政府准备向以色列提供更多武器】据美国《华尔街日报》2月16日援引美国官员的话报道称，尽管美国政府称正在推动加沙地带停火，但美国政府又准备再向以色列提供价值数千万美元的武器，包括精确制导弹药、炸弹引信等。报道称，美国政府内部仍在审查武器转移协议，协议细节还有可能发生变化。报道还称，一份美国驻以色列大使馆的评估报告显示，以色列政府要求“迅速获得这些武器”。美国国务院、国防部均拒绝就此事作出评论。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3494562</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国总理朔尔茨：将把国防开支提高至GDP的2%】德国总理朔尔茨称，德国将在2020年代、2030年代及以后的年份将把国防开支提高至GDP的2%；我们必须加强北约的欧洲支柱，以展示我们能够捍卫北约联盟的每一寸土地；我们与法国和英国讨论了发展远程精确武器的问题；无论美国选举结果如何，俄乌冲突如何结束，欧洲都必须更加关注自身安全；希望欧洲盟友与德国一样为乌克兰提供援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxi0275870.d.html</link>
            <guid>3494561</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:15:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《热辣滚烫》票房破27亿】据猫眼专业版数据，电影《热辣滚烫》上映8天，总票房破27亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-17/detail-inaiitxi0275769.d.html</link>
            <guid>3494560</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 08:14:52 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>