<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2023 00:29:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【因赛集团：短期内对短剧行业发展保持乐观 出海是发展趋势之一】 因赛集团在机构线上会议中表示，短期内对短剧行业（含互动影游行业）的发展保持乐观，主要因为一方面短剧类产品制作流程短、成本较低，产品供给保持增长；另一方面短剧类产品抓住了特定用户的娱乐需求，满足了用户碎片化的消费习惯，供需两端对相关行业的发展都起到了一定的推动作用。但是，随着越来越多玩家的加入，竞争愈发激烈，输出爆款产品的概率不断下降，买量成本不断上升；此外，政府也在逐步加强备案监管，所以出海将是未来发展趋势之一，也说明短剧行业挑战与机遇并存。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6233219.d.html</link>
            <guid>3356717</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:28:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青达环保：韩国订单项目现已确定年内不能完成交付】青达环保近期在接受调研时表示，公司韩国订单项目原定交货日期为2023年8月30日，但由于业主方施工进度影响，现已确定年内不能完成交付，此事项不会对公司经营产生重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6233102.d.html</link>
            <guid>3356715</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[任天堂日股涨幅达6.3%，此前公布第二季度业绩并计划制作其旗下热门游戏《塞尔达传说》的真人电影。]]></title>
            <guid>3356709</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:23:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国政府援助尼泊尔地震救灾紧急人道主义物资发运】2023年11月8日8时，中国政府援助尼泊尔的600顶棉帐篷、4600条毛毯等紧急人道主义抗震救灾物资，由两架军机从成都双流机场启运并将于当日运抵。（国家国际发展合作署）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefu1554777.d.html</link>
            <guid>3356708</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:23:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州城投60亿元小公募状态更新为“已受理”】 11月7日，杭州市城市建设投资集团有限公司2023年面向专业投资者公开发行企业债券状态更新为“已受理”。上述债券的品种为小公募，拟发行金额为60亿元，发行人为杭州市城市建设投资集团有限公司，承销商/管理人为中信证券股份有限公司、国开证券股份有限公司、平安证券股份有限公司。本次债券募集资金扣除发行费用后，拟将30亿元用于固定资产投资项目，30亿元用于补充流动资金。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6231389.d.html</link>
            <guid>3356706</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通化东宝：口服小分子GLP-1受体激动剂(THDBH110胶囊)申报临床获得批准】通化东宝公告，全资子公司东宝紫星（杭州）生物医药有限公司于近日取得国家药品监督管理局药品审评中心（CDE）签发的关于口服小分子GLP-1受体激动剂（THDBH110胶囊）药物临床试验批准通知书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6231263.d.html</link>
            <guid>3356705</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:20:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【桂林三金：目前集中采购对公司影响很小】 桂林三金近期在接受调研时表示，目前集中采购对公司的影响很小，集采前期是集中在化药和医疗器械，近期中成药也有部分品种开始集采，但是对医院的销量有一定的要求，公司产品销量整体院内院外的占比大概在二成比八成，院内销量占比不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5759740.d.html</link>
            <guid>3356704</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开源证券：白酒按反弹思路配置，看好次高端白酒】 开源证券11月8日研报指出，白酒已经成为经济顺周期板块，布局思路与宏观经济相关性较强。两条思路：如果市场对于经济预期偏中性或悲观，白酒按防守思路配置，按业绩确定性原则选股，首推高端白酒以及地产酒龙头。如果市场对于经济预期偏乐观，白酒按反弹思路配置，首推次高端白酒。建议配置组合：贵州茅台、五粮液、泸州老窖等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8982290.d.html</link>
            <guid>3356702</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:19:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【粤电力A：截至目前，公司十四五期间已新增投产气电装机92万千瓦，新增投产新能源装机234万千瓦】 粤电力A近期在接受调研时表示，公司十四五期间计划新增风光新能源装机1000-1400万千瓦，新增天然气发电装机1000万千瓦，新增大容量、高参数、低能耗先进煤电装机600-800万千瓦；截至目前，公司十四五期间已新增投产气电装机92万千瓦，新增投产新能源装机234万千瓦，在建茂名博贺电厂扩建等煤电装机800万千瓦，在建东莞宁洲等气电装机637.5万千瓦，在建阳江青洲一、二海上风电项目等新能源项目合计装机容量约411万千瓦。]]></title>
            <guid>3356699</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿盟秘书长会见联合国人权高专 双方呼吁尽快结束加沙地带人道主义灾难】当地时间11月7日，阿拉伯国家联盟秘书长盖特在阿盟总部会见了联合国人权事务高级专员沃尔克·图尔克，双方呼吁尽快结束加沙地带人道主义灾难。盖特在会谈中强调，加沙地带的局势是灾难性的。他指出，“西方世界必须意识到当前局势的严重性和对未来可能造成的后果。必须努力推进‘两国方案’的落实，这是实现各方安全的唯一途径”。图尔克也对加沙地带的局势表示“极为担忧”，呼吁尽快结束加沙地带“可怕的人道主义状况”。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8981509.d.html</link>
            <guid>3356698</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银：美国债务10年后将达54万亿美元，每天增加52亿美元】美银在周二的一份报告中表示，美国公共债务余额目前为33.6万亿美元，预计在未来十年内将激增20万亿美元，到2033年达到54万亿美元。美银投资策略师迈克尔·哈特内特指出：“美国公共债务比中国、日本、德国和印度的GDP加起来还要多。”他补充说，未来10年内，美国政府的未偿债务每天将激增52亿美元，即每小时2.18亿美元。据估计，今年10月美国债务的年化利息支付超过了1万亿美元。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6229996.d.html</link>
            <guid>3356697</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:15:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光明日报：微短剧“富豪人设”塑造越跑越偏，“炫富”当止】从流行网络文学到热门影视作品，“富豪人设”成为近年来文艺创作尤其是爱情题材塑造人物时的热门选项。随意打开一个视频网站，有“富豪人设”的作品数量繁多。尤其在微短剧领域，“富豪人设”几乎成了主要角色的代名词，作品有限的篇幅几乎都服务于这一角色塑造。人物的各种极端行为和出位言语不断刷新观众的价值观，拉低创作的水平。可以说，此类剧泛滥已严重影响影视创作人物塑造的多样性和主流价值理念的有效传播，应引起业界的关注。“富豪人设”泛滥，不仅将影视创作引入误区，还对社会风气产生影响。有的作品为了表现相应人物的经济实力刻意炫富，堆砌豪宅、华服、珠宝等财富符号，渲染挥金如土的爽感。有的作品为了呈现剧中人物的宠溺深情，将其爱慕对象塑造为心安理得接受各种帮助的形象，宣扬不劳而获的理念。这些内容所表现的价值观、婚恋观、消费观值得商榷，容易对大众尤其是心智尚未成熟的未成年人产生误导。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8980876.d.html</link>
            <guid>3356695</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:14:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒帅股份：主动感知清洗系统相关产品在加速产业化，预计部分项目会于今年陆续结束路试进入定点环节】恒帅股份近期在接受调研时表示，主动感知清洗系统属于公司针对清洗系统领域产品的前瞻性布局，相较传统清洗系统产品，该产品的智能化程度和复杂程度均有大幅提升，在未来高级别自动驾驶领域会有较好的市场前景。公司相关产品已陆续提交客户进行产品路试，随着L3级别自动驾驶的加速落地，公司相关产品也在加速产业化，预计部分项目会于今年陆续结束路试进入定点环节。]]></title>
            <guid>3356694</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:14:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭氧股份：计划今年年底至明年一季度将有约40万m³/h制氧量的项目将投产】 杭氧股份近期在接受调研时表示，公司将氢产业作为未来重要的发展领域之一；目前公司已拥有氢提纯、压缩、膨胀等相关装备或技术能力，2022年公司成功投运首座加氢站，目前正在积极寻找终端应用场景和拓展相关市场。计划今年年底至明年一季度将有约40万m³/h制氧量的项目将投产，最终以项目实际投产时间为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8980766.d.html</link>
            <guid>3356693</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【任天堂日股上涨3.9%】任天堂日股上涨3.9%，此前公布第二季度业绩并计划制作真人版《塞尔达传说》电影。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6228948.d.html</link>
            <guid>3356691</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚虹医药：APL-1202目前正在重点开展三项临床试验】亚虹医药近期在接受调研时表示，APL-1202目前正在重点开展三项临床试验，APL-1202口服联合替雷利珠单抗作为肌层浸润性膀胱癌（MIBC）新辅助治疗的Ⅰ/Ⅱ期临床试验于2023年9月完成Ⅱ期临床试验期中分析并取得积极结果，公司已通过公告进行披露。APL-1202与化疗灌注联合使用治疗化疗灌注复发的中高危NMIBC的关键性临床试验，尚未达到目标事件数，公司在密切跟踪受试者的随访；APL-1202单药治疗未经治疗的中危NMIBCⅢ期临床试验在积极推进该临床受试者的入组招募。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8978796.d.html</link>
            <guid>3356687</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Rivian的电动商用货车不再只向亚马逊供货】 Rivian 11月8日表示，将允许其他公司购买其定制设计的商用货车，不再只向亚马逊供货。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5755281.d.html</link>
            <guid>3356685</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:04:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盟科药业：已在澳大利亚启动MRX-5首次应用于人体的I期临床试验，预计在2024年内完成】 盟科药业近期在接受调研时表示，公司已经在澳大利亚启动MRX-5首次应用于人体的I期临床试验。本次临床试验旨在评估健康成人受试者单次和多次口服MRX-5片剂的安全性、耐受性和药代动力学特征，以及探索食物效应，预计在2024年内完成。MRX-5是一种新型苯并硼唑类抗生素，用于治疗分枝杆菌属，特别是由非结核分枝杆菌（non-tuberculous Mycobacteria，NTM）引起的感染。]]></title>
            <guid>3356684</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传英特尔有望获得美国防芯片大单】美国芯片公司英特尔周二上涨2.16%，领涨道指成分股。周一盘后有消息称，美国政府可能会向英特尔拨款30-40亿美元，用于为美国军事和情报应用生产芯片的安全设施。另外，英特尔CEO基辛格也在周二表示，公司正在按计划实现“4年推进5个工艺制程”，18A节点有望在明年初投入试生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5754751.d.html</link>
            <guid>3356683</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:02:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫就内塔尼亚胡言论发警告：美总统不认为以色列军队应该占领加沙】“白宫就以色列对加沙的战后计划发出警告。”美国有线电视新闻网（CNN）称，白宫当地时间7日表态称，以色列军队并不应该占领加沙。此前一天，以色列总理内塔尼亚胡6日在接受美媒采访时表示，以色列将在战争结束后“无限期承担（加沙）总体安全责任”。 CNN称，白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比在“CNN今晨”节目中回应以总理言论称，“（美国）总统仍然认为，以色列军队重新占领加沙是不利的。这对以色列不利，也对以色列人民不利。”   （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5753560.d.html</link>
            <guid>3356680</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【现代汽车拟在美国建厂生产飞行电动出租车】现代汽车集团计划在美国建设一家工厂，其空中交通子公司Supernal将在那里生产供通勤者使用的飞行电动出租车。Supernal首席执行官Shin Jaiwon周二接受采访时表示，这款飞行电动出租车的原型将于明年1月在拉斯维加斯举行的CES上展出。将能够以每小时120英里(约190公里)的速度飞行，可容纳一名飞行员和四名乘客。目标是在2024年12月开始试飞，四年后开始商业服务。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6226035.d.html</link>
            <guid>3356676</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中建集团：在第六届进博会与19家国际企业签订21.6亿元战略采购协议】 据中建集团消息，11月6日，在第六届进博会中央企业交易团中国建筑交易分团举行组团观展和集中签约仪式，集团内部10家子企业与19家国际高端头部企业签订30085万美元（约21.6亿元人民币）的战略采购协议，比上届进博会签约额增长24.1%。本次集中签约与来自美国、德国、瑞典、瑞士、法国、日本、丹麦、匈牙利等8个国别的19个国际品牌供应商签订战略框架协议60份，采购意向包括电气智能、电梯、楼宇自控、空调机组、水泵、压缩机等大型系统和设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8975895.d.html</link>
            <guid>3356674</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【已有至少13城取消地价上限，一线城市会跟进吗？】11月7日，针对“北京拟在今年的第三批次供地中取消地价上限”的消息，北京市规划和自然资源委员会在其官方微博发布回应表示，北京“取消地价上限”为不实消息。从各线城市情况看，除一线城市外，目前已有至少13城取消地价上限，土拍实行“价高者得”。在业内看来，一线城市对于限制性政策的松绑仍然较为谨慎。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5752963.d.html</link>
            <guid>3356673</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沪电股份：公司泰国子公司预期在2024年第四季度实现量产】沪电股份近期在接受调研时表示，2023年，公司通过了重要的国外互联网公司对数据中心服务器和AI服务器的产品认证，并已批量供货；基于PCIE的算力加速卡、网络加速卡已在黄石厂批量生产；在交换机产品部分，800G交换机产品已开始批量交付，基于算力网络所需低延时、高负载、高带宽的交换机产品已批量交付；基于半导体EDA仿真测试用PCB已实现批量交付。公司泰国子公司预期在2024年第四季度实现量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8975727.d.html</link>
            <guid>3356672</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英力股份：目前金属结构件毛利率是9%左右，塑胶结构件毛利率是15%左右】 英力股份近期在接受调研时表示，公司金属结构件是从今年第二季度开始起量，目前的金属结构件毛利率是9%左右，塑胶结构件毛利率是15%左右。在汇率平稳的状况下，金属结构件通过直通良率的提升及订单的增加，毛利率还有较大的提升空间；塑胶结构件毛利率提升空间相对有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8975679.d.html</link>
            <guid>3356670</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦迪科技：公司N型TOPCon电池项目目前仍处于产能爬坡阶段，目标四季度达成满产】麦迪科技近期在接受调研时表示，公司N型TOPCon电池项目目前仍处于产能爬坡阶段，目标四季度达成满产。目前公司产品转换效率达到25.5%，良率达95%，作为转型光伏企业，公司产业化进度较快，产品质量已经接近同行业领先水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8975603.d.html</link>
            <guid>3356669</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气与济南市签署战略合作协议】 11月6日上午，济南市政府和上海电气正式签署战略合作协议，将在高效清洁能源、智慧城市基础设施、新能源和储能电池等领域共同开展深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6225219.d.html</link>
            <guid>3356668</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:51:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中工国际：子公司签订33.58亿元工程总承包合同】 中工国际公告，下属全资子公司中国中元国际工程有限公司和中国新兴建设开发有限责任公司组成的联合体与北京大学人民医院签署了北京大学人民医院雄安院区建设工程EPC工程总承包合同。北京大学人民医院雄安院区建设工程EPC工程总承包合同暂定金额为人民币33.58亿元，工作范围包括项目设计、实施、竣工及缺陷修复。合同工期为816日历天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefu1547680.d.html</link>
            <guid>3356667</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【礼来首席科学官：阿尔茨海默病重大突破即将到来，堪比减肥神药】全球市值最高药企——礼来的首席科学官Daniel Skovronsky博士“极度乐观”地表示，阿尔茨海默病治疗的重大突破即将到来，正在研发的这种药物将可能成为下一个类似减肥神药“GLP-1”的热点。根据周一(11月6日)公布的专访，Skovronsky表示，根据试验数据，礼来正在研发的药物donanemab不仅能减缓阿尔茨海默的疾病发展，还有可能预防这种疾病的发作。Skovronsky在采访中明确表示：“我对此非常乐观。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6224655.d.html</link>
            <guid>3356666</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:49:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、何立峰在香港国际金融领袖投资峰会上发表视频致辞；
2、陈文清在纪念毛泽东同志批示学习推广“枫桥经验”60周年暨习近平总书记指示坚持发展“枫桥经验”20周年大会上强调 坚持和发展新时代“枫桥经验” 提升矛盾纠纷预防化解法治化水平；
3、国务院二〇二三年度省级政府安全生产和消防工作考核巡查启动；
4、我国将选择100个城市和园区开展碳达峰试点建设；
5、让互联网更好造福世界各国人民——写在二〇二三年世界互联网大会乌镇峰会开幕之际；
6、国家综合性消防救援队伍组建五年来——全力防风险保安全护稳定（权威发布）；
7、共同构建平等相待、求同存异、互利合作的中澳关系（和音）；
8、《取消外国公文书认证要求的公约》在中国生效实施；
9、促进民营经济健康发展（大家谈）；
10、打造海洋渔业全产业链（现场评论·筑牢“蓝色粮仓”③）；
11、首届“一带一路”科技交流大会在重庆举行 开展深度交流 促进科技合作；
12、2023年世界互联网大会 “互联网之光”博览会开幕 乌镇世界互联网科技馆启幕，“携手构建网络空间命运共同体精品案例”发布；
13、琼台企业家聚海口共商两岸融合发展；
14、在统一发行、统一放映基础上，探索灵活协商的交易新方式 电影市场，启动分线发行（文化市场新观察）；
15、上海浦东高标准推进国家知识产权保护示范区建设；
16、我国再添4处世界灌溉工程遗产，总数增至34处 悠悠长流润良田（美丽中国）；
17、自然资源部 推进自然资源领域生态产品价值实现；
18、应用新技术 研发新产品 拓展新市场 纺织行业创新能力不断增强（产经观察·传统产业新模样）；
19、善用独特优势 推动产业升级（观象台）；
20、央企专业化整合取得新进展（新视点）。]]></title>
            <guid>3356665</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:49:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博众精工：公司第一代MR组装线主要做镜片及整机的组装，目前已交付，MR第二代线暂未打样】 博众精工近期在接受调研时表示，今年柔性模块化生产线是3C订单体量最大的一款设备线，目前已交付40余条生产线。从工艺段以及生产节拍的需求来看，明年相关订单有望持续增长。现阶段柔性模块化生产线终端产品仅应用于手机的部份工艺段，明年还会发力于手机的其他工艺段，未来会拓展到其他终端产品中去。公司第一代MR组装线主要做镜片及整机的组装，目前已交付。MR第二代线暂未打样，但业务上与大客户有所对接。第一代MR产线是否有后续追加订单，目前客户尚未有明确要求，但有通知我们要做好增加订单的准备。]]></title>
            <guid>3356663</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:48:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贝莱德向西方石油碳捕捉项目投资5.5亿美元】贝莱德宣布将向西方石油公司的Stratos项目投入5.5亿美元客户资金，该项目将成为世界上最大的直接从空气中捕集二氧化碳的工厂，每年从空气中捕捉50万吨二氧化碳，大致相当于100万桶石油的排放量，然后将这些导致地球变暖的气体埋在地下，产生碳去除额度。贝莱德的投资约占该项目13亿美元总成本的40%，使其成为迄今为止最大的直接空气捕获项目投资之一。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8974097.d.html</link>
            <guid>3356662</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:48:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳芯微：公司已发布SiC二极管和MOSFET产品，并逐步进行客户送样和验证工作】纳芯微近期在接受调研时表示，功率器件方面，公司已经发布SiC二极管和MOSFET产品，并逐步进行客户送样和验证工作，公司布局功率器件的思路还是围绕着目标市场和应用，补全在客户端的产品布局，目标是为客户提供完整的芯片级解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5751183.d.html</link>
            <guid>3356661</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:47:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进博会传递信号，政策加力支持汽车产业发展】 11月7日，在第六届进博会配套活动中国汽车产业发展论坛上，多位业内人士表示，目前，中国汽车产业进入高质量发展的新阶段。着眼于汽车全生命周期，将完善汽车流通管理制度，健全汽车消费政策，统筹支持新能源汽车发展和稳定燃油车消费；同时，坚持全球化发展共识，努力构建有机协同稳定高效的全球汽车产业链供应链体系。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5751123.d.html</link>
            <guid>3356660</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【任天堂宣布将制作《塞尔达传说》真人电影】任天堂11月8日宣布将制作《塞尔达传说》真人电影。电影将由任天堂和Arad Productions Inc.制作，由Wes Ball执导。任天堂和索尼影视娱乐公司将共同出资，其中任天堂出资超过50%。全球影院发行将由索尼影视娱乐公司负责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6224153.d.html</link>
            <guid>3356659</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:46:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报评大胃王直播：请“大胃王”离开直播间】最近，被明令禁止的“大胃王”吃播再次出现在多个短视频平台，且粉丝众多。 2021年12月份，国家发改委等四部门曾发布《反食品浪费工作方案》，明确禁止制作、发布、传播宣扬“大胃王”等浪费食品的节目或者音视频信息。禁令之下，许多“大胃王”主动转型、淡出江湖。可这才不到两年，新一拨“大胃王”又回来了。 吃播赛道是客观存在。作为吃播活动的主要舞台，网络平台有义务引导主播积极推广健康的饮食文化，从而减少对“大胃王”吃播的关注；制定相关规定，采取相应的处罚措施，制止主播宣扬浪费食物和暴饮暴食。落实反食品浪费法，需要赶紧把浪费食物的“大胃王”请出直播间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6223607.d.html</link>
            <guid>3356658</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：11月08日07时25分在西藏那曲市双湖县（北纬33.71度，东经89.36度）发生3.1级地震，震源深度8千米。]]></title>
            <guid>3356657</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：加快人工智能发展和互联网经济对制造业的带动作用】 经济日报发文称，在数字技术创新与应用方面，要加快在制造业领域部署5G网络，推动5G应用向核心生产环节渗透。搭建工业互联网平台体系，推动人工智能、区块链、大数据等技术在制造领域的创新融合。在优化产业布局方面，提升制造业数字化、智能化发展水平，加快人工智能发展和互联网经济对制造业的带动作用，推动制造业商业模式和发展业态不断创新，有效提高制造业运行效率，实现从传统制造向智能制造的转变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefs6223176.d.html</link>
            <guid>3356656</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:40:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【麦德龙中国：价格战不会成为会员制商超主要的竞争策略】 “价格战通常不会成为行业主要竞争方式和竞争策略。”谈及今年不少会员制商超的部分产品开启低价竞争，会员制商超麦德龙中国总裁蔡天乐表示表示，“我们认为会员赛道已经逐步进入一个存量竞争的格局，价格竞争就是其表征之一。但会员模式主要面向的是中产人群的消费升级，更加强调高性价比和差异化商品，最终市场回归到零售商业本质对于产品、服务、经营效率的竞争，会员制商家们将不再一味追求资本补贴扶持争夺市场，并不断变化适应线上销售的新市场。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5749681.d.html</link>
            <guid>3356654</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:39:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市猪企亮出10月成绩单 旺季不旺短期难见好转】今年生猪市场供应总体较为充足，即便在传统旺季的中秋国庆“双节”期间，猪价也呈现旺季不旺的状况，近日陆续出炉的上市猪企销售情况印证了这一特点。猪肉价格的旺季不旺，主要是因为生猪生产供应在稳定增加。农业农村部畜牧兽医局负责人陈光华表示，作为产能的核心指标，全国能繁母猪存栏量今年以来始终高于4100万头的正常保有量。9月末，能繁母猪存栏量4240万头，比4100万头正常保有量要高出3.4%。同时，母猪生产效率也在提升。在两个因素共同作用下，猪肉产量处于近年同期高位。猪肉价格的低迷短期内或难见好转，部分企业在接待调研时表示，对明年下半年的市场表现抱有期待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5749234.d.html</link>
            <guid>3356653</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和誉生物：抗FGFR4耐药突变抑制剂ABSK012获美国FDA临床试验许可】 和誉-B11月8日在港交所公告称，其附属公司上海和誉生物医药科技有限公司，其自主研发的抗耐药突变小分子成纤维细胞生长因子受体4（FGFR4）抑制剂ABSK012获美国食品药品监督管理局（FDA）批准，可开展其单药在晚期实体瘤患者中的首次人体（FIH）I期临床试验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefu1545178.d.html</link>
            <guid>3356652</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进博会传递信号 政策加力支持汽车产业发展】 11月7日，在第六届进博会配套活动中国汽车产业发展论坛上，多位业内人士表示，目前，中国汽车产业进入高质量发展的新阶段。着眼于汽车全生命周期，将完善汽车流通管理制度，健全汽车消费政策，统筹支持新能源汽车发展和稳定燃油车消费；同时，坚持全球化发展共识，努力构建有机协同稳定高效的全球汽车产业链供应链体系。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5746966.d.html</link>
            <guid>3356649</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:29:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科威尔：公司制氢端针对PEM、ALK、AEM电解槽的测试均有产品布局】 科威尔近期在接受调研时表示，受下游新能源汽车行业不景气影响，锂电领域的产能利用较低，新建、改建的产线较少，从目前公司电池包充放电测试业务的订单来看，同比去年有所下滑。但今年公司小功率测试电源订单增长较快，所以电源事业部整体上来看，订单规模同比仍保持一定增长。公司制氢端针对PEM、ALK、AEM电解槽的测试均有产品布局。从目前市场需求和订单来看，用氢端和制氢端各占一半左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5746874.d.html</link>
            <guid>3356647</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:29:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：巴勒斯坦总统阿巴斯的车队遭袭，一安保人员被枪杀】 据塔斯社7日援引美国有线电视新闻网土耳其语频道的消息报道，巴勒斯坦总统阿巴斯的车队遭到袭击，他的一名安保人员在袭击中死亡。不过，报道未明确说明此次袭击的具体地点。报道还说，目前尚不清楚阿巴斯的情况。另据“今日俄罗斯”（RT）7日援引土耳其《新黎明报》的消息报道，阿巴斯的一名安保人员在袭击中被枪杀，一个名为“阿布·詹德尔之子”的组织宣布对此次袭击负责。截至发稿，尚未看到巴勒斯坦官方对上述消息作出回应。(环球网)]]></title>
            <guid>3356646</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:28:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【今冬云南铝企减产启幕 预计影响产能达百万吨】季节性来水量差异影响下，近年来水电大省云南对区域内工业用电大户阶段性限电减产已近乎常态化。进入11月份后，有电解铝厂商开始逐渐调低在云南地区的运行产能，今冬限产大幕开启。行业分析人士认为，虽然此轮限电尚未有正式文件公布，但预计影响电解铝产能规模仍将达百万吨。在当前铝价居于相对高位，企业盈利处于较好水平的市场环境下，短期内铝市或仍将维持坚挺。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8969478.d.html</link>
            <guid>3356645</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:27:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【遭兴登堡“做空袭击” 亿航智能大跌近13%】 当地时间周二，美国做空机构兴登堡研究发表针对eVTOL概念股亿航智能的做空报告，对公司资金储备、技术实力、订单真实性等方面提出质疑。受此影响，亿航智能ADR周二收跌12.70%。对于这一事态，亿航智能也在周三凌晨发布公告称，兴登堡发布的报告含有关于公司业务运营和财务状况的不实陈述和误解。这份报告突出了做空者对行业和业务运营不细致、不完整的理解。亿航智能强调，公司过去收到的累计订单和预订单，反映出客户对公司eVTOL产品的浓厚兴趣和真实需求。这些订单基于签署的合同，并计划在获得监管批准后按照客户要求进行交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8969136.d.html</link>
            <guid>3356643</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:26:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴方称本轮冲突已致加沙地带192名医务人员死亡】据央视新闻，巴勒斯坦加沙地带媒体办公室当地时间11月7日发布的消息称，自本轮巴以冲突爆发以来，加沙地带已有192名医务人员死亡，40辆救护车被毁。另外该地带约2450人失踪，其中包括约1350名仍掩埋在废墟下的儿童。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8968955.d.html</link>
            <guid>3356642</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:25:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日新股上市：北交所美心翼申】11月8日，今日共有1只新股上市，为北交所美心翼申。发行价10元/股，发行市盈率15.97倍，公司专注于精密机械零部件研发、生产和销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefu1542866.d.html</link>
            <guid>3356639</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【折叠屏手机异军突起 相关产业链有望受益】 11月7日，记者走访北京西单多家手机品牌专卖店了解到，今年双11大促期间，折叠屏成为各手机品牌力推产品，普遍采取降价策略刺激消费者购买。各大品牌折叠屏手机优惠区间在100元-1000元，上市较早的折叠屏手机优惠力度更大。为带动配件产品清库存，甚至有品牌打出买手机赠配件策略。今年以来，折叠屏手机销量在手机市场中异军突起。数据显示，2023年第三季度，中国折叠屏手机市场出货量同比增长90.4%。机构人士表示，折叠屏手机出货量处于高确定性上升通道，铰链、保护盖板、显示模组为折叠屏终端创新重点和关键难点，相关产业链有望受益。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8968642.d.html</link>
            <guid>3356638</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【“第二支箭”助力民营房企融资 多家房企债券发行项目稳步推进】 据证券日报，民企债券融资支持工具（业内称“第二支箭”）助力民营房企融资又有新进展。人民银行积极落实中央金融工作会议指示精神，持续加力推动“第二支箭”支持民营房地产企业债券融资。据悉，近期“第二支箭”将支持新城控股、美的置业、卓越商管等民营房企发行债券融资。同时，龙湖、金辉、华宇、新希望地产等多家民营房企债券发行项目正在稳步推进中。 自去年11月份以来，“第二支箭”政策延期并扩容，积极支持民营房企发债融资，对维护民营房企债券融资稳定发挥了重要作用，取得了良好成效。期间，中国银行间市场交易商协会多次召开民营房企座谈会，持续推进并扩大民营企业债券融资支持工具。]]></title>
            <guid>3356637</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【调查：股票配置意愿提升 超六成投资者看涨四季度】 今年三季度，A股受诸多因素影响整体表现较弱，不过受访的个人投资者对四季度A股走势预判并不“悲观”：有65%的投资者看好大盘在四季度收红，并且在过去的三季度中，部分投资者有意愿逆周期布局，加大对权益类资产的投资。在市场运行的节奏和结构方面，本期受访个人投资者并未对四季度的强势板块形成共识，但对大消费类股票以及科技成长股的关注度仍然高于其他板块。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8968358.d.html</link>
            <guid>3356636</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:23:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[维珍银河：对公司资源进行战略性调整并进行相关裁员，以支“Delta Class”亚轨道飞行器系列的生产。]]></title>
            <guid>3356635</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:21:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国外贸双转正凸显增长韧性，IMF驻华代表：中国仍是全球经济增长最大引擎】海关总署7日发布的最新数据显示，10月份中国进出口总额同比增长0.9%，为下半年以来的首次由降转升；同时前10个月进出口也录得正增长，从而扭转了之前8月和9月两次月度累计下滑的趋势。在全球贸易疲软、地缘政治风险频现的情况下，中国对外贸易月度和累计增速实现“双转正”，凸显我国外贸承压前行的增长动力和韧性。作为促进经济增长的“三驾马车”之一，这也令中国经济发展“稳”的基础更加牢固。7日，国际货币基金组织（IMF）公布最新报告，将2023年中国经济增长预测从5%上调至5.4%。多名经济学者7日对《环球时报》记者表示，在一些西方媒体近来不断抹黑中国经济之际，多数客观的国际机构调高对中国经济的预期，不仅是基于中国经济近来的实际表现和中国稳增长政策的加码，更重要的是对中国经济长期持续向好发展模式的认可。IMF驻华首席代表巴奈特日前表示：“中国仍然是全球经济增长最大引擎，贡献全球增长量的1/3。”（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5745195.d.html</link>
            <guid>3356634</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:21:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【智能汽车进入“华为时间” 产业链公司切分“新蛋糕”】 智能新能源汽车正在进入“华为时间”。11月9日，华为和奇瑞汽车合作的智选车业务首款轿车——智界S7将开启预售，智选车品牌联盟“鸿蒙智行会”同步发布。11月10日，华为和长安汽车合作的智能豪华轿跑阿维塔12将上市。而赛力斯和华为合作的问界M9新车将在12月发布。记者近日采访获悉，在传统车企牵手华为如此密集推出智能新能源车的背后，是华为凭借其在消费电子领域的研发实力、技术沉淀和渠道网络等优势，正在向体量更大的汽车业务持续延伸。与此同时，奇瑞、长安、江淮、北汽、赛力斯等传统车企以及智能和新能源领域上游产业链公司则在积极拥抱华为，切分各自未来的“创新蛋糕”。中国汽车行业的格局正在经历深刻转变。（上证报）]]></title>
            <guid>3356633</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:21:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海医药与赛诺菲中国达成战略合作】 据上海医药消息，11月6日，上海医药与赛诺菲中国在上海第六届进博会现场达成了战略合作。此次是双方在长期合作基础上的全面升级，双方将在重点疾病领域进行全渠道、全国范围内的广泛合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5744791.d.html</link>
            <guid>3356632</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  日本央行行长植田和男定于当地时间上午9点30出席国会听证会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefu1542075.d.html</link>
            <guid>3356631</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:20:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本三菱重工防务订单创新高，外媒渲染“应对中朝”】据英国路透社7日报道，在日本自二战以来进行最大规模军力扩张之际，日本三菱重工6日表示，该公司本财年的防务订单预计将增加一倍，达到创纪录的1.6万亿日元（约合106.3亿美元）。报道称，日本此举目的是应对“日益强硬的中国”和“难以预测的朝鲜”。日本方面此前表示，将在2027年前实现防务开支倍增，达到日本国内生产总值的2%。三菱重工首席执行官泉泽清次还称，该公司对业绩的预期“相当保守”，航空航天和军工领域的订单量将“超出预期”。近年来，为应对所谓“地区安全”问题，日本防卫预算连创新高。今年8月，日本防卫省敲定高达7.7万亿日元的2024年度预算申请额。（环球时报）]]></title>
            <guid>3356630</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新型柔性X射线探测器面世】英国科学家开发出一种有机半导体材料，并利用其研制出一款新型柔性X射线探测器。这种探测器不仅“身段”更柔软，可贴合需要扫描物体的形状，从而提高患者筛查的准确性，降低肿瘤成像和放射性治疗的风险，而且成本更低，有望在癌症治疗、机场扫描等领域大显身手。相关论文发表于最新一期《先进科学》杂志。]]></title>
            <guid>3356629</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:19:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【权益投资进入“击球区” 明星私募纷纷“开门迎客”】 在A股市场震荡企稳过程中，诸多明星私募“开门迎客”。近日，渠道人士透露，宁泉资产旗下产品启动发行，勤辰资产、聚鸣投资等也开放了旗下产品的申购。与此同时，据私募排排网统计，截至10月底，今年以来超万只私募证券投资基金备案，其中股票策略产品成为私募发行市场的“主力军”。在多位业内人士看来，在整体估值处于相对低位、积极信号逐步显现的背景下，A股迎来了中长期投资的“击球区”。（上证报）]]></title>
            <guid>3356628</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【“北交所深改19条”显效率 首家挂牌未满1年企业申报上市】 近日，新三板挂牌企业万达轴承递交了北交所上市的申报书，北交所已经正式受理。这也是北交所政策优化以来，首家挂牌未满1年而申报上市的企业。据悉，万达轴承在2023年1月挂牌新三板，至今未满1年。若按照以往的政策，并不满足北交所申报上市的条件。不过，在“北交所深改19条”优化了上市条件后，企业在挂牌未满1年的情况下，仍然可以申报上市，提升了上市效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5744566.d.html</link>
            <guid>3356627</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【迄今最强离子发动机通过测试】美国The Debrief新闻网站6日报道称，美国国家航空航天局（NASA）和航空航天公司AeroJet Rocketdyne成功完成了先进电力推进系统（AEPS）的资格测试。这款推进器是目前生产的功率最大的电力推进器（也称为离子发动机），对于未来在月球及其他星球的科学和探索任务至关重要。NASA称，这项突破为真正的下一代技术，将改变太空推进游戏。]]></title>
            <guid>3356626</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国防部长：以军进入加沙城中心地带】 以色列国防部长加兰特7日表示，以军地面部队已进入加沙城中心地带。以军地面部队与海陆空三军协同作战，从南部和北部攻入加沙城中心，并正加强对加沙城周边地区的封锁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8967388.d.html</link>
            <guid>3356625</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:18:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日新股申购：科创板康希通信】11月8日，今日有1只新股申购，为科创板康希通信。康希通信发行总数6368万股，网上发行1082.55万股，发行价10.5元/股，发行市盈率441.18倍，公司是一家射频前端芯片设计企业，采用Fabless经营模式，主要从事Wi-Fi射频前端芯片及模组研发、设计及销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefu1541830.d.html</link>
            <guid>3356624</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:17:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【行业迎来向上拐点 四季度重卡销量料延续高增长】 日前，中国重汽在机构调研中表示：“受国内经济逐步复苏、出口市场表现亮眼等多重利好因素推动，重卡行业迎来向上拐点，步入景气度上升通道。根据目前重卡市场产销情况，今年四季度销量环比三季度将有所提升。”记者梳理发现，受益于重卡市场复苏提速，尤其是天然气重卡热销，重卡产业链多数公司前三季度业绩高增长。业内人士表示，随着四季度重卡销量大幅增长，有望带动重卡产业链公司四季度盈利能力提升。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8967094.d.html</link>
            <guid>3356623</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：维珍银河公司计划裁员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8967022.d.html</link>
            <guid>3356622</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:16:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【连签大单 国资央企“采购车”量质齐升】 第六届进博会期间，国资央企98个交易分团连续签订大单。从购买产品商品，到引进创新技术，再到科技成果共建，他们的“买卖”越做越大。记者获悉，截至11月7日，中央企业交易团、卫生健康委交易团、相关地方交易团共举办85场集中签约活动，达成合作意向近600项。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5743982.d.html</link>
            <guid>3356621</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:15:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【从全面落地到走深走实 注册制改革将持续深化】 中央金融工作会议明确提出，推动股票发行注册制走深走实。接近监管层人士和部分专家认为，在走深走实的新阶段，深化注册制改革将更加注重系统性，统筹发展与安全，聚焦加强基础制度和机制建设，加大投资端改革力度，更加精准有力支持高水平科技自立自强，大力推动提高上市公司质量，着力提升监管有效性等重点内容，健全资本市场功能，更好发挥资本市场支持实体经济高质量发展功效。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefy5743774.d.html</link>
            <guid>3356620</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧洲央行首席经济学家：目前专注于维持利率不变，以待通胀回归目标】 欧洲央行首席经济学家Philip Lane告诉拉脱维亚的TV3电视，将维持利率不变直到确定通胀率回到2%的目标水平。“我们目前的重点是安顿下来，保持利率不变……我们今年在通胀方面取得了进展，但根据最新预测，我们现在认为通胀率将在3%左右，接近3%水平，维持相当长一段时间。因此在实现目标方面取得更多进展还需要一段时间。”“欧洲经济基本持平……但我们目前的评估是明年会出现显著回升。因为随着人们收入增加、工资提高，他们会增加消费，世界经济也会有更强劲的复苏。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefu1541027.d.html</link>
            <guid>3356619</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中央气象台：我国近海海域将有6~8级风】 据中央气象台，8日白天至10日夜间，渤海、渤海海峡、黄海大部海域、东海大部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海北部海域将有6~7级、阵风8级的风，其中黄海南部海域、东海北部海域和台湾海峡的部分海域风力可达8级、阵风9~10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefu1540995.d.html</link>
            <guid>3356618</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【进口增速明显改善 10月我国外贸增速由负转正】 海关总署11月7日发布的数据显示，10月我国外贸进出口同比增速实现由9月的-0.7%转为正增长0.9%，前10个月进出口的累计增速也实现由负转正，同比增长0.03%。值得注意的是，10月我国进口增速改善明显，同比增长6.4%，达到今年3月以来的最高增速。专家分析，量价齐升带动进口增速提升，下一阶段基数降低等因素有望推动出口好转。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefu1540845.d.html</link>
            <guid>3356617</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【以军空袭加沙城东部民宅 已致10人死亡】 综合半岛电视台与巴勒斯坦《圣城报》消息，当地时间11月7日夜间，以色列军队空袭加沙城东部舒加艾耶（Shujayya）区的民宅，已造成10人死亡，数十人受伤。以方对此暂无回应。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-08/detail-imztwefw8965846.d.html</link>
            <guid>3356616</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【 泽连斯基在任期届满后将继续履行乌总统职务】当地时间11月7日，乌克兰独立通讯社报道称，乌中央选举委员会副主席杜博维克在接受外媒采访时表示，乌总统泽连斯基在任期届满后将继续履行总统职务，因为相关法律禁止在战时状态下举行总统选举。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3356613</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 23:10:27 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>