<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Jul 2023 09:03:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国西雅图发生枪击事件造成5人受伤】当地时间7月28日晚，美国华盛顿州西雅图市雷尼尔海滩社区发生一起枪击事件，造成5人受伤。西雅图警察局局长表示，2名受害人情况危急，其他3人无生命危险。该名局长说，枪击发生在28日晚9时左右，伤者均为20多岁的年轻人，当时他们正在参加一个社区活动，在分发一些食物、衣服和玩具等物品。目前，警方已对至少2名嫌疑人展开搜捕行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4254630.d.html</link>
            <guid>3192494</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝深科技完成新一轮亿元融资，由中金资本投资】7月28日，西安蓝深新材料科技股份有限公司通过官微宣布，公司近日完成新一轮亿元融资，由中金资本投资。本轮融资将主要用于重点项目建设、业务模式优化及高端人才引进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1031264.d.html</link>
            <guid>3192493</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 09:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川天全：加大房地产促销力度 通过政府补贴等方式全年集中外出促销不少于2次】据四川省雅安市天全县人民政府网站消息，7月28日，天全县发布《天全县住房和城乡建设局等14家部门关于印发<支持刚性和改善性住房需求确保房地产市场平稳健康发展的十六条措施>的通知》。其中提出，县住建局要加大房地产促销力度，常年开展各类房产促销活动，全力支持房地产开发企业开展对医务人员、教师、外来务工人员、天全籍在外工作人员等群体的住房团购活动，并给予适当购房优惠。通过政府补贴、企业让利等方式组织到成渝地区、川藏铁路沿线地区等地开展推介，全年集中外出促销不少于2次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsw2091046.d.html</link>
            <guid>3192492</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:59:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联想百应宣布与美团达成合作 将共建IT服务生态圈】联想百应与宣布与美团点评达成合作，将共同打造IT服务领域品牌。联想百应表示，门店在美团平台上正式上线后，接单方式由传统的线下到店，转变为线上+线下全渠道接单模式，此举可提供更多的线上服务，也为门店经营提供更多引流途径。此外，美团提供的营销渠道和场景技术，能帮助门店流量实现增长。同时，将为门店提供营销指导、私域运营指导和工具支持，帮助门店完成客户经营工作，提高客户对于门店的粘性，增加门店的经营收入。其中服务包括电脑售卖、多品牌电脑维修、清洁保养以及办公电脑定制等，目前服务门店达到2500家。未来，联想百应服务中心将会高德等更多线上O2O平台上线。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsw2090974.d.html</link>
            <guid>3192491</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航交所：本周中国出口集运市场运输需求稳中向好 欧美航线运价反弹】据上海航运交易所，本周，中国出口集装箱运输市场出现转好迹象，运输需求表现良好，带动以欧美航线为首的远洋航线运价上涨，综合指数出现反弹。7月28日，上海出口集装箱综合运价指数为1029.23点，较上期上涨6.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1031000.d.html</link>
            <guid>3192490</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[克里姆林宫：俄罗斯总统普京将参加周日的海军节阅兵式，四位非洲国家元首也将出席。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsv6634329.d.html</link>
            <guid>3192489</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:52:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哪里的人最有钱？25地居民收入出炉：7省份跑赢全国，上海重回榜首】截至7月29日，25省份公布居民人均可支配收入数据，12省份公布人均消费支出数据。其中，上海、北京、浙江继续排名居民人均可支配收入前三位，北京更是凭借近2000元的增量首次突破4万，上海也重新回归“4”字头。此前，上海居民人均可支配收入曾在2022年跌出4万。而山东居民人均可支配收入则首次突破2万，至此，“2万俱乐部”共有江苏、天津、广东、福建、山东5省份。从人均消费支出来看，上海、北京、浙江3地“赚得多也花得多”，平均支出在2万元以上。(时代周报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4252230.d.html</link>
            <guid>3192488</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:49:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北省黄冈发布暴雨红色预警】湖北省黄冈市气象台7月29日15时58分发布暴雨红色预警信号：过去2小时内，浠水丁司垱镇降水已超过70毫米，预计未来3小时丁司垱镇及周边乡镇仍将有30至50毫米降水，伴有雷电，阵风6至8级，山区山洪、地质灾害、中小河流洪水气象风险等级较高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1028182.d.html</link>
            <guid>3192487</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:44:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【津巴布韦申请加入金砖国家新开发银行】据央视新闻，据津巴布韦《先驱报》当地时间28日报道，津巴布韦总统姆南加古瓦表示，该国已申请加入金砖国家新开发银行。金砖国家领导人第十五次会晤将于今年8月在南非约翰内斯堡举行。南非总统拉马福萨此前表示，多国申请加入金砖机制将成为这次金砖峰会的主要议题之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1025886.d.html</link>
            <guid>3192485</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国华电与天津市政府签署深化战略合作协议】7月28日，中国华电党组书记、董事长江毅，党组副书记、董事、总经理叶向东在天津拜会天津市委书记陈敏尔，天津市委副书记、市长张工并举行会谈，见证中国华电与天津市政府签署深化战略合作协议。根据协议，双方将在能源保供、新能源开发利用、抽水蓄能、金融、水务等方面开展深层次合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4248642.d.html</link>
            <guid>3192484</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:33:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省发布暴雨红色预警】黑龙江省气象台2023年7月29日15时50分发布暴雨红色预警信号：过去2小时内，孙吴红旗站已出现76.1毫米降雨，预计降雨仍将持续，3小时孙吴南部部分乡镇累计降雨量将超过100毫米，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4246767.d.html</link>
            <guid>3192481</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:24:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诺奖得主伯南克将就英国央行经济预测于明春提交审查报告】7月29日，据路透社消息，英国央行英格兰银行周五表示，曾在全球金融危机期间担任美联储主席的本·伯南克将主导对英国央行的经济预测过程进行审查。英国立法者批评英国央行未能预测去年通胀飙升的规模，去年通胀率升至11.1%，为41年来高点。上个月，英国央行表示将举行一次由外部主导的审查，以寻求改善措施。去年获得诺贝尔经济学奖的伯南克将在英国央行内部审查部门的协助下，于2024年春季提交报告。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3192480</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:21:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本外相：为维持国际秩序，重视与印度的关系】共同社7月29日消息，日本外相林芳正28日在出访地印度接受媒体采访，表示为维持基于法治的国际秩序，重视与具有代表性的新兴市场国和发展中国家印度之间的关系。林芳正表示：“与在全球南方发挥领导力的印度加强关系尤为重要。两国共享了引导世界协作的必要性。”在此之前，林芳正参观了日本援建的印度地铁。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1022715.d.html</link>
            <guid>3192479</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:19:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日9:00至15:30，北京最大降雨出现在天安门站】据@气象北京 消息，7月29日09:00-15:30最大降雨出现在东城天安门站，为42.5毫米；15:00-15:30最大降雨出现在昌平大杨山站，为5.7毫米。 记者从防汛办获悉，截至目前，全市共落实防汛抢险队伍3128支203230人；转移14个区的群众3031人。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4245439.d.html</link>
            <guid>3192478</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:18:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：加强母婴设施建设 提高母婴设施配置率】国家卫生健康委日前印发关于开展2023年世界母乳喂养周活动的通知，提出大力推进医疗机构、商场、车站、机场、景区等公共场所以及女职工较多的用人单位、托育机构加强母婴设施建设，提高母婴设施配置率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4245248.d.html</link>
            <guid>3192477</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南河北多地出现强降雨，“杜苏芮”残留云系到华北了？专家：还没有】今天（29日）白天，华北、黄淮出现大片明显降雨，其中河南荥阳今天08-14时出现131.1毫米大暴雨，是”杜苏芮“残留云系北上到河南了吗？@中国天气 气象分析师 @Walle胡啸 解释，这并不是台风残留云系本体导致的，而是残留云系北上后的外围环流影响制造的降雨，更准确地说，”杜苏芮“就像一个引信，今天华北地区的雨是由其北侧倒槽带来的。随着”杜苏芮“残余环流继续北上，华北一带降雨将从今天夜间开始明显增强，京津冀等地将陆续进入降雨核心时段。（中国天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsw2084704.d.html</link>
            <guid>3192476</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南白沙水库建成70年来第二次泄洪】截至7月29日12时，白沙水库水位222.96米，距离汛限水位0.04米，根据降雨情况，经研究决定，河南省水利厅同意白沙水库从7月29日15时起，按30立方米每秒泄水。省水利厅要求提前通知下游做好安全防范工作，确保泄水安全。据悉，这是白沙水库建成70年来第二次泄洪，上次泄洪还是在2021年7月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1020263.d.html</link>
            <guid>3192475</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:08:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯指责俄防长访问朝鲜旨在确保武器供应 朝鲜此前已否认】据法新社报道，美国国务卿布林肯7月29日访问澳大利亚期间接受记者采访时称，美国认为俄防长绍伊古近日访问朝鲜旨在确保武器供应，以使俄罗斯在已陷入停滞的“入侵”乌克兰的行动中获得帮助。美方曾多次抛出“朝鲜向俄提供武器”有关说法，朝方此前已对 “朝俄武器交易”有关指控予以否认。 (环球网)]]></title>
            <guid>3192474</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 08:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“杜苏芮”致福建省88万余人受灾 直接经济损失4.28亿元】福建省沿海和北部地区今天有暴雨，其中福州、宁德、莆田、泉州、厦门和漳州有大暴雨，局部特大暴雨。福建省防指今天维持防暴雨应急响应Ⅰ级。截至7月29日8时，台风“杜苏芮”已造成福建省泉州市、厦门市、漳州市等9个设区市88万余人受灾，紧急避险转移35.44万人，紧急转移安置14.62万人，直接经济损失4.28亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4241237.d.html</link>
            <guid>3192472</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南多家上市公司：暂未受台风影响 生产经营状况良好】受今年第5号台风“杜苏芮”影响，河南多地出现暴雨等恶劣天气。7月29日，记者分别致电安图生物、汉威科技、中孚实业、四方达、光力科技、中原内配等多家河南上市公司，受访公司表示，截至目前，公司生产经营情况良好，暂未受台风影响。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4241112.d.html</link>
            <guid>3192471</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广铁受台风“杜苏芮”影响高铁恢复运行】受台风“杜苏芮”影响的广铁高铁列车于7月28日12时11分开始，陆续开行部分停运列车，普速列车已恢复正常。 7月29日开始，广铁集团在恢复杭深、梅汕线动车组列车运行之外，临时加开热门方向高铁动车组32列，截至29日11时，具体开行情况如下： 1.7月29日，杭深线计划开行动车组列车253列，梅汕线计划开行动车组列车61列。 2.7月29日，加开深圳北至广州北2列、深圳北至长沙南2列。 3.7月31日至8月2日，每日加开长沙南至吉首东2列、长沙南至张家界西2列。 4.7月31日至8月3日，每日加开广州南至深圳北2列、深圳北至岳阳东2列。（广州日报）]]></title>
            <guid>3192470</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：Meta增长重回正轨，扎克伯格再提元宇宙】在本周的财报电话会议上，Meta十几次提到“元宇宙”。随着公司的增长重回正轨，CEO扎克伯格又谈起了元宇宙，新登场的推特竞品Threads也占了不小的篇幅。富国银行证券分析师Ken Gawrelski将Meta股票评级从“持股观望”上调至“增持”。他指出，尽管Meta在长期的元宇宙愿景上投入了大量资金，但该公司的业绩前景依旧强劲。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4240957.d.html</link>
            <guid>3192469</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京3128支防汛抢险队伍20万人准备就绪。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4240893.d.html</link>
            <guid>3192468</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:56:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：别忘了还有 “卡努” 】今年第6号台风“卡努”目前的强度为热带风暴级，未来它还会继续增强，预计最强可达强台风级。8月1日至4日，“卡努”将给我国东南部海域及沿海地区带来风雨影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1016936.d.html</link>
            <guid>3192467</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:51:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州市将水旱灾害防御等级提升至Ⅲ级】郑州市水利局经分析研判，决定于2023年7月29日13时起将水旱灾害防御Ⅳ级应急响应提升至Ⅲ级应急响应，要求各有关单位、各有关区县市按照相关规定做好落实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1015518.d.html</link>
            <guid>3192466</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：“逆风”一词在本次美股财报季被提及次数明显减少】随着通胀降温，企业开始减少在电话中使用这一术语的次数。到目前为止，企业高管们在财报电话会议中仅提及“逆风”31次，远低于去年第四季度的70次。自去年初以来，美联储一直在实施自上世纪80年代以来最激进的紧缩行动，以求遏制通胀。2022年，美国通胀创下40年来的新高。而今年6月份的消费者价格报告显示，通胀正在减速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4238178.d.html</link>
            <guid>3192465</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【八达岭长城景区7月30日起闭园】@八达岭长城 发布消息：根据气象台预测，7月29日晚至8月1日晚，北京延庆区将出现大暴雨，局部地区特大暴雨。为保障游客生命财产安全，八达岭长城景区（含八达岭古长城、水关长城）自7月30日起，闭园并暂时封闭景区。恢复接待时间将另行公告。已完成网上预约购票的游客将通过原付款渠道退还票款，并通过您预留的手机号码通知退款信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixss4238132.d.html</link>
            <guid>3192464</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:43:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太阳纸业：公司入选2023年山东首批省级绿色制造名单】据太阳纸业消息，日前，山东省工信厅发布关于公布2023年（第一批）省级绿色制造名单的通知。山东太阳纸业股份有限公司入选省级绿色供应链管理企业，山东太阳生活用纸有限公司入选省级绿色工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1015037.d.html</link>
            <guid>3192463</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:42:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：“经济衰退”相关术语在本次美股财报季被提及次数明显减少】与去年同期相比，本季度财报电话会议中提及“经济衰退”和“经济放缓”等相关术语的比例下降了70%以上，截至周四只有21次。有数据显示，这种情况有望连续第四个季度下降。一些预测人士现在对美国经济最终是否会进入衰退表示怀疑。本周，这一观点还得到了美联储主席鲍威尔的背书。鲍威尔表示，美联储的经济学家已不再预测会出现经济衰退这种情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1014881.d.html</link>
            <guid>3192462</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，俄罗斯政府决定临时禁止大米出口至2023年12月31日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1013955.d.html</link>
            <guid>3192461</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:37:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局：到2030年人工智能气象应用发展水平进入世界前列】中国气象局日前印发《人工智能气象应用工作方案（2023—2030年）》。该方案明确，到2025年，确定人工智能气象应用发展路线图，形成“542”整体框架布局，即初步建立人工智能大数据库、算力环境、算法模型、开放平台和检验评估的“五大基础”支撑；启动气象预报大模型等新兴技术研发，开展人工智能新兴技术与监测预警、预报预测、数值预报和专业服务“四大领域”融合；优化人工智能创新合作和人才培养，成果转化和知识产权保护的“两大保障”环境。到2030年，人工智能气象应用发展水平进入世界前列，业务能力建设取得重大进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1013734.d.html</link>
            <guid>3192460</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 据猫眼专业版数据，《封神第一部》观影人次破2000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeixsu1013491.d.html</link>
            <guid>3192459</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：“人工智能”在本次美股财报季被提及次数同比增三倍多】人工智能是今年的流行语，它的出现推动以科技股为主的“纳斯达克100指数”上涨了43%。在这个财报季，人工智能被提及的次数增加了三倍多。与一年前的92次相比，本财报季到目前为止已提及390次。值得一提的是，人工智能芯片巨头英伟达尚未召开财报电话会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4365933.d.html</link>
            <guid>3192458</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:28:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国副总理巴威再次被提名担任国民力量党主席】7月29日，泰国国民力量党举行年度大会。在国民力量党新执委会选举中，泰国副总理巴威作为唯一候选人，被再次提名担任国民力量党主席职务。当天早些时候，巴威递交了辞去国民力量党主席职务的申请。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6753446.d.html</link>
            <guid>3192457</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:24:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资本周狂买345亿 今年超2200亿资金涌入A股】数据显示，本周，北向资金成交净买入高达345.06亿元，单周净买入金额在今年排名第三，仅次于1月13日当周的439.97亿元和1月20日当周的485.16亿元。截至目前，北向资金今年累计净买入已达2209.89亿元，年内流入资金量在沪深港通开通以来排名第四。考虑到目前仅是7月底，今年的北向资金净买入金额还有望进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1140774.d.html</link>
            <guid>3192456</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:17:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾势汽车赵长江：腾势N8将于8月5日与D9新款型同步上市】7月28日，腾势汽车销售事业部总经理赵长江通过其个人微博透露，腾势D9 DM-i新增尊享型将在8月5日正式上市，腾势N8在当天与D9新款型同步上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6752249.d.html</link>
            <guid>3192455</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部发言人就何立峰副总理赴巴基斯坦出席中巴经济走廊启动十周年庆祝活动答记者问】外交部发言人就何立峰副总理赴巴基斯坦出席中巴经济走廊启动十周年庆祝活动答记者问。问：中方刚刚发布了习近平主席特别代表、国务院副总理何立峰将赴巴基斯坦出席中巴经济走廊启动十周年庆祝活动的消息，能否进一步介绍中方对何立峰副总理此访有何期待？

答：今年是习近平主席提出共建“一带一路”倡议十周年，也是中巴经济走廊启动十周年。十年来，作为共建“一带一路”重要先行先试项目，中巴经济走廊建设取得丰硕成果，成为中巴友谊“新标杆”。为庆祝走廊启动十周年，巴基斯坦政府将在首都伊斯兰堡举行隆重庆祝活动。习近平主席特别代表、国务院副总理何立峰将赴巴出席上述活动，并会见巴方领导人。

中国和巴基斯坦是全天候战略合作伙伴和“铁杆”朋友，两国友谊历久弥坚。中方期待通过此访，同巴方一道落实两国领导人达成的重要共识，赓续中巴传统友谊，推动中巴经济走廊建设继往开来、提质升级，巩固深化中巴全天候战略合作伙伴关系，加快构建新时代更加紧密的中巴命运共同体，为地区乃至世界的发展繁荣贡献力量。（外交部）]]></title>
            <guid>3192454</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应对台风暴雨，国家防总增派工作组来京津督导检查】从应急管理部获悉，国家防总于7月29日12时将针对京津冀晋鲁豫6省份的防汛应急响应提升至三级，继续维持针对福建、江西、浙江三省防汛防台风三级应急响应，加派4个工作组对京津、河北、山西等重点地区和南水北调中线等重要基础设施的防汛工作开展督导检查。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6751939.d.html</link>
            <guid>3192453</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:13:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：到2025年操作系统关键卡脖子技术清零 推动鸿蒙欧拉比肩全球领先操作系统】深圳市工业和信息化局发布关于印发《深圳市推动开源鸿蒙欧拉产业创新发展行动计划（2023—2025年）》的通知。到2025年，操作系统技术能力全体系增强，关键卡脖子技术清零，推动鸿蒙欧拉比肩全球领先操作系统，持续引领全栈信息技术创新发展，构筑面向多样性计算的全球信息技术体系，实现我国操作系统技术创新和高水平自立自强。到2025年，鸿蒙欧拉产业生态建设成效显著，集聚产业主体超千家，推动大批设备厂商开发鸿蒙、欧拉产品，全国在用设备规模达十亿台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4362415.d.html</link>
            <guid>3192452</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风最凶猛的暴雨倒在了福建莆田】 昨天08时到今天14时，也就是30个小时的时间，福建莆田有12个区域站累计雨量超过600毫米，最大降雨量达到758.9毫米！雨相当大。另外福建宁德、福州、泉州及厦门多地也出现了300毫米以上的强降雨。（中央气象台）]]></title>
            <guid>3192450</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市气象台发布暴雨黄色预警信号】天津市气象台于2023年07月29日14时30分发布暴雨黄色预警信号：预计今天后半夜至明天夜间，天津地区将出现暴雨到大暴雨，局地特大暴雨。全市平均降雨量80-130毫米，部分地区180-220毫米，局地250-300毫米。请有关单位和人员作好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4360674.d.html</link>
            <guid>3192449</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 07:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京通州全区各公园临时关闭】据北京通州发布微信公众号消息，今天夜间至8月1日夜间，通州将出现暴雨到大暴雨，局地特大暴雨。为保证市民游客人身安全，通州区园林绿化局发布了闭园通知——全区各公园将暂时关闭，请市民朋友相互转告。（北京通州发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1136811.d.html</link>
            <guid>3192448</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:57:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总将针对京津冀晋鲁豫6省份防汛应急响应提升至三级】据气象部门预测，受“杜苏芮”残余环流影响，7月29日夜至8月1日，河南、山东、京津冀及辽宁等地将有强降雨，其中河北中南部、北京南部等地局地有特大暴雨，防汛形势严峻。国家防总于29日12时将针对京津冀晋鲁豫6省份的防汛应急响应提升至三级，继续维持针对福建、江西、浙江三省防汛防台风三级应急响应，加派4个工作组对京津、河北、山西等重点地区和南水北调中线等重要基础设施的防汛工作开展督导检查。（应急管理部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4358163.d.html</link>
            <guid>3192447</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:48:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨润雄将访问杭州及横店】明日（30日），香港特区政府文化体育及旅游局局长杨润雄将启程前往杭州访问。访问期间，他将与浙江省文化和旅游厅官员会面，拜访负责文化旅游及体育的部委和机构，并会与第19届亚运会组委会进行工作交流。8月2日，杨润雄将转往东阳市，前往横店影视城参观及与香港电影工作者会面。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1134819.d.html</link>
            <guid>3192446</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:46:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员：“泽连斯基没有B计划”】据俄罗斯《消息报》网站7月27日报道，美国记者、普利策奖获得者西摩·赫什在美国“订阅堆栈”网站发表文章称，美国和乌克兰军方已经不再就乌方反攻进行预测，因为力量天平向俄罗斯一方倾斜。 报道称，一名美国官员告诉赫什：“泽连斯基没有B计划，只能硬撑。他就像一个孤儿、一个衣不蔽体的贫苦流浪儿，我们对泽连斯基及其亲信的想法一无所知。” （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4357187.d.html</link>
            <guid>3192445</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：拜登经提醒才意识到忘记签行政令，匆忙回到演讲台】综合美国《纽约邮报》网站、英国《独立报》网站等多家外媒报道，美国总统拜登当地时间7月28日前往缅因州视察，期间在当地一家纺织品制造公司发表演讲，谈及有共和党人希望弹劾他有关话题。此外，他在演讲最后还忘记签署一项关于鼓励美企在美国境内生产的行政令，经提醒才意识到这一点，随后匆忙回到演讲台上签署。（环球网）]]></title>
            <guid>3192444</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:42:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门接到巨灾保险项目报案94起，预计理赔100万元左右】台风、暴雨等灾害往往会给人身财产造成损失，在我们身后其实都有一份由政府购买、惠及全民的保障，就是巨灾保险。截止今日10时，巨灾保险项目共接报案94起，主要损失为房屋、玻璃门，窗，电器等家庭财产类损失，预计理赔金额100万元左右。（厦门日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4355510.d.html</link>
            <guid>3192443</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共代表团访问吉尔吉斯斯坦】应吉尔吉斯斯坦议会邀请，中共中央委员、青海省委书记陈刚率中国共产党代表团于7月26日至29日访问吉尔吉斯斯坦，会见吉总理阿·扎帕罗夫、议会副议长瑟德加利耶夫，集体会见吉议会政党领导人，深入宣介习近平新时代中国特色社会主义思想。代表团并出席面向吉各界的中共二十大精神专题宣介会和第七届伊塞克湖国际经济论坛。吉方高度评价中国共产党执政理念和成就，愿积极共建“一带一路”，促进吉中关系更大发展。（新华社）]]></title>
            <guid>3192442</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：非洲和平方案与中方政治解决乌克兰危机的立场相呼应】俄罗斯总统普京28日晚在圣彼得堡与非洲和平代表团就乌克兰危机举行会谈时表示，非方提出的解决俄乌冲突十点立场的和平方案与中国早些时候提出的关于政治解决乌克兰危机的立场相呼应。非洲和平方案主要发起人、南非总统拉马福萨说，非洲立场与其他各方、尤其是中国提出的立场一致。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1131763.d.html</link>
            <guid>3192441</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:29:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典第二季度经济同比下降2.4%】瑞典中央统计局28日公布的数据显示，瑞典今年第二季度国内生产总值（GDP）同比下降2.4%。数据同时显示，经季节调整后，瑞典今年第二季度GDP环比下降1.5%，6月份GDP同比下降3.6%。瑞典中央统计局经济学家马蒂亚斯·凯因·怀亚特在新闻公报中表示，造成经济萎缩有多重因素，而货物出口下降是6月份经济进一步下滑的原因。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4354619.d.html</link>
            <guid>3192440</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金博股份推出了4款新产品】7月28日，金博股份“碳索未来决胜千锂”锂电领域热场新产品发布会在长沙举行。金博股份原创性的开发了适用于锂电领域的高性能、低成本热场系列产品，将先进碳基复合材料高端热场的应用提升到超过3000℃的新高度、新热度。本次发布会推出了4款新产品，碳/碳复合材料匣钵、碳/碳复合材料坩埚、碳/碳复合材料箱板、碳/碳复合材料立柱。其各项性能优异，在使用寿命、强度、耐压度、纯度等方面均达到行业先进水平。目前，公司已进一步丰富碳基新材料的应用领域，在光伏、半导体、交通（碳/陶）、氢能、锂电等方面实现产业协同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6745584.d.html</link>
            <guid>3192439</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:23:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：美国仍在用殖民思维对待他国】当地时间28日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，美国至今仍在用“殖民主义”思维对待地球上其他国家。扎哈罗娃说，西方国家的行为一直遵循着凭借“侵略性的开发”获得利益这一想法，且无需对任何事情作出辩解。扎哈罗娃还说，一些欧盟成员国“屈从于美国的意志”，从这个意义上来讲，他们已经成为美国的“殖民地”，而这个殖民地社区被命名为“北约”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1129276.d.html</link>
            <guid>3192436</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:16:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京圆明园遗址公园临时关闭】关于圆明园遗址公园临时关闭的通知↓]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1128903.d.html</link>
            <guid>3192435</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“上任来首次”，白宫宣布拜登将在戴维营接待岸田文雄和尹锡悦】据美国有线电视新闻网（CNN）报道，白宫当地时间7月28日宣布，美国总统拜登将于下月18日在华盛顿近郊的美国总统度假地戴维营接待日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡悦。报道称，这是他拉近美国与其亚洲主要盟友关系的努力的一部分。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1128373.d.html</link>
            <guid>3192434</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛会见毛里塔尼亚经济与可持续发展部长萨利赫】7月29日上午，商务部部长王文涛在成都会见毛里塔尼亚经济与可持续发展部长萨利赫，双方就落实两国领导人重要共识、进一步深化中毛在贸易投资、基础设施、农业以及绿色发展等领域务实合作深入交换了意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1128237.d.html</link>
            <guid>3192433</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚太股份：目前公司的轮毂电机已小批量生产】亚太股份7月29日在互动平台表示，目前公司的轮毂电机已小批量生产，前期也已与多家整车厂合作开发轮毂电机项目，并有量产项目在试验匹配中，公司会努力加快推进轮毂电机的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1127745.d.html</link>
            <guid>3192430</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北安平天然气爆燃致2死2重伤】7月29日10时13分，安平县红旗街金色阳光小区沿街商铺发生爆燃，火情已于11时20分扑灭。初步调查，因自来水公司二次管网改造施工中顶破天然气管道发生爆燃。目前，事故已造成2人死亡，2人重伤，已送医院全力救治。相关责任人5人已被公安机关控制，后续工作正在调查处置当中。（安平发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4349618.d.html</link>
            <guid>3192429</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL华星CEO赵军：中尺寸面板业务主要从电竞屏切入，未来车载屏也将是重要增长点】“今年上半年，我们电竞屏的出货是500万台左右，大概是占了全球电竞显示领域市场份额35%以上，我们过去一直保持在35%到40%之间。”TCL华星CEO赵军说。在中尺寸领域，除了电竞屏，TCL华星也在往车载屏发力。赵军判断，IT产品未来将是一个相对稳定的市场，中尺寸里面的车载屏则是非常值得关注的一个领域。“我相信在不远的将来，车载业务也将会成为TCL华星在中尺寸领域重要的一个增长点，TCL华星希望以最快的速度成为行业领导者之一，看能不能有机会挑战 20%的市场份额。”据悉，在车载屏领域，目前领导厂商的市场份额在10%到15%之间。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4348519.d.html</link>
            <guid>3192428</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风杜苏芮致福建地区受灾影响严重】受#台风杜苏芮#影响，福建沿海一带持续极端强降雨，莆田和福州遭遇有气象纪录以来最大的猛烈暴雨袭击，造成当地出现山洪爆发，市区严重积水，部分地区受灾严重。福建多地单日雨量突破历史极值，福州已启动防暴雨Ⅰ级应急响应。据中央气象台消息，预计未来三天，十余省份将出现大到暴雨。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1125251.d.html</link>
            <guid>3192427</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门升级发布暴雨红色预警信号】厦门市气象台2023年07月29日13时10分将暴雨橙色预警信号升级为暴雨红色预警信号：过去3小时思明区中华街道雨量已超过30毫米，预计未来3小时我市强降水仍将持续，其中思明区（鼓浪屿街道、滨海街道、中华街道、梧村街道、筼筜街道、莲前街道、嘉莲街道、厦港街道、开元街道）、湖里区（江头街道、殿前街道、禾山街道）、同安区（洪塘镇、西柯街道）、翔安区（新圩镇、民安街道、凤翔街道）3小时累计雨量可达80～120毫米，局部超过150毫米，其余各区各镇街累计雨量可达50～100毫米。请注意防范强降水引发的城市内涝、山洪地灾等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4347326.d.html</link>
            <guid>3192426</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:52:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【这场“台风雨”有可能突破历史纪录，北京已发布雷电暴雨预警】受台风“杜苏芮”残余环流北上影响，北京全市即将迎来猛烈降雨。降雨从今夜持续至8月1日，北京全市将有暴雨到大暴雨，局地还将出现降雨量在600毫米以上的特大暴雨。据北京市气象台介绍，这场雨有极端性，降雨量可能突破历史纪录。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6741570.d.html</link>
            <guid>3192425</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：7月30日前全市河湖区域全面停航，全面封控下河道路】北京市防汛指挥部已于7月29日12时启动全市防汛橙色（二级）预警响应。据北京市水务局，7月30日前全市河湖区域内全面停航，船只全部靠岸停泊，全面封控下河道路。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1124322.d.html</link>
            <guid>3192424</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李蓓满仓唱多】去年5月初准确预测市场拐点的李蓓，再次唱多。7月28日，半夏投资创始人李蓓公开表示，沪深300进入慢牛，2-3年后市场会迎来“飞龙在天”，目前公司高波动基金的权益仓位已经超过100%。除了李蓓，诸多百亿级私募也以行动证明着对后市的乐观态度。比如，勤辰资产基金经理崔莹即将重启发行，源乐晟资产、静瑞资本等也计划在近期发行新产品，截至7月14日，百亿级私募平均仓位超过81%。多位业内人士认为，伴随着稳增长政策密集出台，美联储加息临近尾声，A股向上势能正在逐步积累。7月28日下午，半夏投资发布了《见龙在田完成，蓝筹慢牛主升》的文章，李蓓在文章中观点鲜明地表示，A股很可能站在新一轮长期牛市的起点。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1123852.d.html</link>
            <guid>3192423</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众钠能源：与某两轮车头部企业签署量产合作协议】众钠能源官微消息，7月28日，由无锡市锡山区人民政府、无锡市贸促会主办的《2023钠电池产业生态圈会议暨企业家峰会》圆满落幕，在集体签约仪式上，江苏众钠能源科技有限公司与某头部二轮电动车企业签署了量产供货协议。自7月底开始，众钠能源将向该公司批量交付“聚钠1号”系列产品，应用于其新款车型上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1121123.d.html</link>
            <guid>3192422</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：大多数经济学家料欧洲央行将再加息一次 一些经济学家料加息行动结束】 经济学家仍然预测欧洲央行将再加息一次，但不一定是在下次会议上。高盛、摩根士丹利、花旗等大多数经济学家预计欧洲央行最后一次加息将在9月份，存款利率达到峰值4%。ING、J. Safra Sarasin则认为最后一次加息行动可能是在今年晚些时候。然而，也有相当一部分经济学家认为该央行此轮前所未有的加息行动已经结束。北欧银行（Nordea）表示，“假设未来几个月发布的更多数据支持经济逐步降温、价格压力放缓的情景，并且欧洲央行工作人员通胀预测将被下修，那么我们认为欧洲央行9月份不会加息，而且最终不会进一步加息。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6739361.d.html</link>
            <guid>3192421</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[水利部发布，29日8时至30日8时，我国多流域部分河流可能发生超警洪水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1119104.d.html</link>
            <guid>3192419</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突发！河北安平县疑似发生爆炸】7月29日上午，关于河北安平县红旗街发生爆炸的视频在网上传播。有网友称，上午10时，安平县红旗街有特别大的响声，火势蔓延。据网传视频显示，街道路边有明火燃烧。7月29日11时，记者采访了安平县应急管理局办公室，工作人员告诉记者，现在还在救援，局里相关人员已经赶到现场，具体情况现在不清楚，还在调查。（央广）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6737732.d.html</link>
            <guid>3192416</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:20:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称莫迪可能不会现场出席南非金砖峰会 但肯定会参加】金砖国家领导人第十五次会晤定于8月22日至24日在南非约翰内斯堡举办。据塔斯社7月28日报道，一名消息人士告诉该媒体，印度总理莫迪可能不会前往南非出席此次峰会。不过，报道未明确说明莫迪可能不去的具体原因。报道称，对于莫迪是否会前往南非出席金砖峰会，上述消息人士告诉塔斯社，“他（莫迪）可能不会去。但他肯定会参加，现在正考虑以线上方式参加”。该消息人士还说，印方将在峰会召开前作出最终决定。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1118014.d.html</link>
            <guid>3192415</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普登台时音乐响起：“一个人最终可能入狱；一个人或将成总统……”】综合美国“政治新闻网”、美联社报道，当地时间28日，美国前总统特朗普、前副总统迈克·彭斯等2024年总统大选共和党参选人在艾奥瓦州一场集会上逐一登台，向共和党选民发表演讲。美媒注意到，在特朗普登台时，现场响起的歌声唱到“一个人最终可能会入狱；一个人或将成为总统”，“政治新闻网”称，这句歌词仿佛暗示了特朗普当前处境。 （环球网）]]></title>
            <guid>3192414</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晋西车轴轨道交通大型铸件绿色制造项目顺利通过验收】7月25日～26日，山西省科技厅组织专家组对晋西车轴承担的山西省重大专项“轨道交通大型关键复杂铸件绿色制造工艺及先进数字化成套装备项目”进行了验收，经过专家组认真审查，该项目顺利通过验收，为公司后续承担重大科技项目奠定了基础。该项目顺利通过验收推动了铸件生产向高质量、高精度、高效率方向发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4469945.d.html</link>
            <guid>3192413</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【防御恶劣天气对玉米等秋作物影响，河南多地农业农村局发布预警】受今年第5号台风“杜苏芮”影响，河南多地出现暴雨等恶劣天气，对农业种植、畜牧养殖、渔业等农业生产造成影响。 目前我省秋作物长势良好，为切实做好对台风“杜苏芮”的防御工作，周口、洛阳、三门峡等农业农村局发布预警信息，强化风险意识，制定应对措施。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6866931.d.html</link>
            <guid>3192412</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【降水将达50毫米以上！郑州刚发布暴雨黄色预警】郑州市气象台2023年07月29日12时50分发布暴雨黄色预警信号：过去3小时内，郑州市主城区的奥体中心、万科小学，航空港区的郑州一中，上街区的农委降水量已达30毫米以上，且降水持续，预计未来6小时内郑州市主城区、航空港区、上街区降水将达50毫米以上，并伴有短时强降水、雷暴大风等强对流天气。请注意防范强降雨引发的山洪、泥石流和城市内涝等次生灾害。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1246508.d.html</link>
            <guid>3192411</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京启动全市防汛橙色（二级）预警】北京市防汛办提示：市防汛指挥部已于7月29日12时启动全市防汛橙色（二级）预警响应，请各有关单位落实响应措施，并做好提级响应准备。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4468155.d.html</link>
            <guid>3192410</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:56:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建省沿海多地出现历史上最强降水】记者从福建省气象台获悉，昨天（7月28日）上午受台风本体云系降水影响，午后起受台风中心东南侧西南急流影响，福建省沿海福州、莆田等多地出现历史上最强日降水。据福建省气象台最新统计，28日06时—29日11时累计雨量，共有73个县（市、区）的526个乡镇超过100毫米，其中，34个县（市、区）的177个乡镇超过250毫米，17个县（市、区）的56个乡镇超过400毫米，9个县（市、区）的24个乡镇超过500毫米，以莆田市涵江区白沙镇754.6毫米为最大，最大小时雨量为莆田市荔城区新度镇151.2毫米。福州鼓楼、莆田城厢、仙游日雨量均破当地1961年以来历史纪录（28日08时—29日08时），莆田日雨量破全省国家观测站最大日降水量历史纪录。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1245225.d.html</link>
            <guid>3192409</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门启动防御暴雨洪水应急响应一级】根据市气象局发布的暴雨警报，按照《厦门市防汛防台风应急预案》，厦门市于12时45分提升防御暴雨洪水应急响应为一级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4468079.d.html</link>
            <guid>3192408</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工会声明显示，西加拿大码头的工人拒绝新的劳工合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6864620.d.html</link>
            <guid>3192406</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“杜苏芮”北上制造极端暴雨，原因为何？】今年第5号台风“杜苏芮”已于7月28日上午登陆福建。虽然登陆后强度逐渐减弱，但其残余环流仍将继续北上，给我国东部地区带来大范围强降雨。中央气象台预计，7月29日夜间至8月1日，强降雨将主要影响河南、山东、京津冀及辽宁等地，其中河北中南部、北京南部等地局地有特大暴雨。为何“杜苏芮”在登陆后还能长途跋涉，在千余公里之外引发极端强降水？实际上，台风向哪里移动并不是“随心所欲”，其中最重要的影响因素就是大名鼎鼎的副热带高压。“杜苏芮”登陆时，位于其东侧的副高呈现出一种接近“方形”的形态，于是在副高西侧南风气流的引导下，“杜苏芮”残余环流又一路北上，继续播洒降水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6864219.d.html</link>
            <guid>3192405</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃发布地质灾害红色预警】甘肃省自然资源厅、甘肃省气象局于7月29日11时联合发布地质灾害气象风险预警：平凉市灵台县、华亭市，庆阳市西峰区、庆城县、合水县因气象因素致地质灾害发生的风险很高，发布红色预警；天水市清水县，平凉市崆峒区、泾川县、崇信县、庄浪县，庆阳市环县、华池县、正宁县、宁县、镇原县，陇南市成县、徽县因气象因素致地质灾害发生的风险高，发布橙色预警；天水市秦州区、麦积区、秦安县、张家川回族自治县，陇南市武都区、文县、康县、西和县、礼县、两当县因气象因素致地质灾害发生的风险较高，发布黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1241501.d.html</link>
            <guid>3192404</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:35:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京口岸7月份出入境流量已突破百万人次，创新高】随着暑期来临和出境游航线的持续增开，北京口岸出入境流量呈明显攀升态势，据北京边检总站统计，截至7月28日，北京口岸7月份出入境流量已突破100万人次，单日出入境流量最高突破4.1万人次，创今年新高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4464176.d.html</link>
            <guid>3192403</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:34:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX“重型猎鹰”运载火箭将大型卫星送入太空】SpaceX“重型猎鹰”运载火箭(Falcon Heavy)于当地时间周五晚11点04分成功升空，搭载着世界上最大的商业通信卫星，正在飞往地球上空的轨道。卫星的部署预计在发射后大约三个半小时进行。这是SpaceX的重型火箭在今年的第三次飞行，也是该公司今年的第51次轨道任务。就在一天前，SpaceX在佛罗里达州的另一个发射台发射了另一枚猎鹰9号火箭，上面搭载了一批新的星链互联网卫星。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4463084.d.html</link>
            <guid>3192400</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国电南自：南自维美德入选国家级专精特新“小巨人”企业】据国电南自消息，近日，国家工业和信息化部公布第五批专精特新“小巨人”企业公示名单，南自维美德成功入选，成为华电集团和国电南自首家入选国家级专精特新“小巨人”的基层企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4462801.d.html</link>
            <guid>3192399</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正式签约！广州南沙与香港深化养老服务合作】广州市南沙区民政局7月28日与香港安老服务协会举行《框架性合作协议》签约仪式，双方将建立常态化沟通机制和联合工作小组，在养老服务标准互认互通、港式养老服务培训、建设港式养老院、养老服务优质诚信品牌互认和推介、推动两地养老服务融合发展等方面展开深入合作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipat5208756.d.html</link>
            <guid>3192397</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新洋丰获批两项省级科研项目】近日，湖北省科学技术厅公布了“2023年省科技计划项目（第一批）”名单，新洋丰两项科研项目获批立项。其中“绿色缓控释肥料研制及应用示范”由新洋丰农业科技股份有限公司主持，联合湖北省农业科学院植保土肥研究所共同完成。“ARC生物菌剂提质固氮耦合技术研发及产业化”由中国农业科学院油料作物研究所主持，湖北省耕地质量与肥料工作总站、华中农业大学、新洋丰农业科技股份有限公司等单位参与完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipat5208669.d.html</link>
            <guid>3192396</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国副总理巴威申请辞去国民力量党主席职务】7月29日，泰国国民力量党举行年度大会。大会通报称，泰国副总理、国民力量党主席巴威已递交了辞去党主席职务的申请。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6861510.d.html</link>
            <guid>3192395</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市文旅局提示：本市将有暴雨局地特大暴雨，山区景区已关闭】北京市文化和旅游局提示：7月29日夜间至31日，本市将有暴雨局地特大暴雨，山区发生崩塌、滑坡等地质灾害风险高，山区景区已关闭，请您避免前往游玩或露营。（文旅北京）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6861265.d.html</link>
            <guid>3192394</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:18:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>