<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 09 Jul 2023 06:08:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳创投日走进盐田 海洋产业助推经济发展】围绕深海空天等领域，“深圳创投日” 走进盐田活动在7月8日正式举行。据介绍，深圳依海而生、向海而兴，海洋逐渐成为经济发展的重要载体。2022年，深圳海洋生产总值突破3000亿元，同比增长3.9%，占GDP比重9.7%。涉海企业增加至近3万家，而涉海的上市企业达49家。深圳市地方金融监管局党组书记舒毓民表示，盐田、大鹏、深汕东部三区，积极构建以航运金融、绿色金融、金融科技为重点的特色金融体系，率先落地了深圳绿色航运基金、国调基金等一系列重大基金项目，有力促进了深圳金融业持续健康发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamat2937835.d.html</link>
            <guid>3169232</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 06:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥地利石油天然气集团：将继续进口俄罗斯天然气，无意同俄方终止长期协议】9日消息，奥地利石油天然气集团（ÖMV）CEO施泰恩（Alfred Stern）表示，今年冬天将继续从俄罗斯购买大部分天然气，尽管该公司已敲定备用合同，可通过其他渠道完全满足其进口需求。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamat2937744.d.html</link>
            <guid>3169231</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 06:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打击辅助生殖非法应用，医疗机构将落实患者身份识别制度】 国家卫健委等14部门近日联合发布《开展严厉打击非法应用人类辅助生殖技术专项活动工作方案》，将于今年下半年在我国开展严厉打击非法应用人类辅助生殖技术专项活动，规范人类辅助生殖技术的应用，严格患者身份识别管理，防范利用虚假身份信息违规应用人类辅助生殖技术。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamat2937640.d.html</link>
            <guid>3169230</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 06:01:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“人工智能造福人类”全球峰会在瑞士举行 聚焦人工智能治理】 据央视新闻，“人工智能造福人类”全球峰会创办于2017年。本届峰会在线下和线上同时举行，除3000多名现场与会者外，还有2万多人通过人工智能社区平台“人工智能造福人类神经网络”在线参与。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamar6160483.d.html</link>
            <guid>3169229</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 06:01:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩日领导人将在北约峰会期间举行会谈】据韩国总统办公室通报，当地时间9日，韩日领导人将在北约峰会期间举行会谈。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamar6158824.d.html</link>
            <guid>3169228</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:52:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：德国准备“阻止”乌克兰入北约进程，担心北约与俄罗斯开战】北约峰会将于7月11日至12日在立陶宛首都维尔纽斯举行。据英国《每日电讯报》8日报道，据北约消息人士透露，德国将坚持推迟乌克兰加入北约，担心乌克兰入约可能导致该组织与俄罗斯开战。报道称，消息人士透露，柏林将利用此次峰会，敦促其他国家把重点放在安全保证（而非新成员国加入）上，以协助乌克兰在没有加入北约的情况下进行自卫。（环球网）]]></title>
            <guid>3169227</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:47:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电竞入选2026年爱知·名古屋亚运会正式项目】9日消息，关于2026年爱知县和名古屋市共同举办的亚洲运动会，在曼谷召开的亚奥理事会（OCA）全体大会8日批准电子竞技成为比赛项目。日方亚组委提议的棒垒球和空手道也获批，比赛大项共有41个。电竞是与壁球一同由OCA提议并获批的。电竞在2018年雅加达亚运会成为表演项目，在今年9至10月的中国杭州亚运会上将首次作为正式项目实施。爱知・名古屋亚组委表示：“将开始探讨电竞场地计划。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamar6155367.d.html</link>
            <guid>3169226</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:30:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸡蛋价格下行 后期蛋价或震荡上行】据农业农村部监测，6月份全国鸡蛋零售月均价为每公斤11.05元，环比下降2.9%，同比下降1%。从周价格走势看，全月处在连续下降之中，从全国10个鸡蛋主产省来看，批发价为每公斤9.83元，环比下降4.3%，同比下降2.4%。北京新发地市场商户称，现在属于鸡蛋消费淡季，叠加近期高温天气，这对于鸡蛋的储存、销售和价格都带来较大影响，供应充足也是主要因素。专家表示，6月全国产蛋鸡存栏上升，从8月中上旬开始，和月饼相关的鸡蛋加工需求将会明显增加，综合判断，后期蛋价或震荡上行。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamat2932223.d.html</link>
            <guid>3169224</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【耶伦与女性经济学家午宴菜单曝光，点了剁椒鱼头，还有老式果木烤鸭……】美国财政部长耶伦访华，第一餐在北京三里屯点了四盘见手青，冲上热搜。7月8日下午，耶伦的另一场宴会照片被上传至社交网络。有网友称，该餐厅为长安壹号，耶伦在此“与几位女性经济学家共进午餐”。长安壹号这家餐厅，无论选址、菜系、装潢，都更有北京本地特色。耶伦一行的午宴菜单显示，有剁椒鱼头、老式果木烤鸭、干煸四季豆、宫保鸡丁、麻婆豆腐、拍板双脆、大蒜烧茄子、老北京猪肉水饺等八道菜，总价1754元，其中最贵的一道菜是剁椒鱼头，850元。如果按照片中出现的六位食客算，人均在292元左右；如果按摆放的十份餐具算，人均则为175元左右。比点评网站上362/人的参考价格要更低。（羊城晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamar6155037.d.html</link>
            <guid>3169223</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:28:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登今抵英国访问 将会见苏纳克和查尔斯三世】路透社7月9日消息，美国总统拜登将于当地时间9日抵达英国展开访问，其间将会见英国首相苏纳克和英国国王查尔斯三世。拜登计划10日在唐宁街10号与苏纳克举行会晤，这将是美英领导人近几个月内的第五次会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamat2930746.d.html</link>
            <guid>3169222</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:19:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基带“被俘亚速营成员”从土耳其回到利沃夫，受到欢迎】据英国天空新闻网、《乌克兰真理报》报道，当地时间8日晚，乌克兰总统泽连斯基与乌官员及5名曾参加亚速钢铁厂战斗的乌军被俘人员从土耳其回到乌克兰，抵达该国西部城市利沃夫，受到热烈欢迎。而根据此前克宫发言人佩斯科夫说法，这些人员是“亚速营”指挥官，“亚速营”在俄被列为“恐怖组织”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamar6153452.d.html</link>
            <guid>3169221</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捷成股份与华为签署合作协议 面向AIGC开展深度合作】近日，华为开发者大会2023（Cloud）在东莞华为总部举行，并正式发布人工智能（AI）大模型华为云盘古大模型3.0。7月8日，捷成世纪与华为盘古正式签署合作协议，成为盘古大模型生态合作伙伴，双方将面向AIGC领域展开深度合作。捷成股份一直深耕于媒体技术与影视版权运营领域。据悉，双方将共同探索AI大模型在影视内容生产领域的应用与创新。]]></title>
            <guid>3169220</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩去年总和生育率均创历史新低，举行未来论坛共商少子老龄化对策】共商少子老龄化对策的“日韩未来论坛”8日在北海道大学（札幌市）举行。日韩的经济学和社保领域专家等出席，展开“构建育儿一代可以工作的社会很重要”等讨论。日韩两国2022年的总和生育率（女性终生生育子女的估算人数）均创历史新低。早稻田大学经济学教授朴相俊指出，两国女性的共同之处是“以结婚生子的30多岁为分水岭，就业率下降”。他称韩国工作时间较长的习惯做法根深蒂固，担忧“工作方式改革的讨论未取得进展”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaamar6151994.d.html</link>
            <guid>3169219</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继编剧工会后，美国演员工会酝酿全面罢工】 当地时间7月7日，美国演员工会向全体成员发出一份电邮，预示着一场横扫好莱坞的影视演员全面罢工，很可能即将来临。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3058472.d.html</link>
            <guid>3169218</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 05:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门联合发布早稻高温热害风险预警提示】农业农村部和中国气象局7月9日联合发布早稻高温热害风险预警：预计未来10天（7月10-19日），江南、华南多35℃以上高温天气，高温日数有7～9天，湖南、江西、浙江、福建等地的部分地区可达38～40℃。处于灌浆乳熟期的早稻遭受高温逼熟的风险较高。建议上述地区注意采取以水调温（高温时段灌深水并保持水层）、叶面喷水降温等措施，减轻高温影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3056056.d.html</link>
            <guid>3169216</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【滇藏铁路丽江至香格里拉段哈巴雪山隧道施工完成】7月8日，历经9年艰苦施工，滇藏铁路丽江至香格里拉段哈巴雪山隧道施工完成。至此，滇藏铁路丽香段20座隧道全部完成施工，转入长轨铺设阶段，为年内开通运营创造了有利条件。 哈巴雪山隧道位于云南省迪庆藏族自治州境内，全长9.5公里，最大埋深1155米，为一级高风险隧道，是全线重难点控制性工程。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3054250.d.html</link>
            <guid>3169215</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:38:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张兰上诉被驳回，此前被爆海外欠债9.8亿】 今年3月，俏江南创始人张兰境外家族信托被击穿的消息引发市场关注，彼时，新加坡高等法院法官认定张兰是其离岸家族信托所在银行账户资产的实际所有人，因此同意了CVC提出的任命接管人的申请。随后，张兰公开表示自己将提起上诉。近日，新加坡高等法院最新披露的裁判文书显示，张兰的上诉被驳回，法院维持原判。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeut6277077.d.html</link>
            <guid>3169214</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:37:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：美国应对集束弹药造成的平民死伤负责】美国政府7日宣布向乌克兰提供新一批价值8亿美元的武器装备，其中包括集束弹药。对此，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃9日再次表示，美国应对集束弹药将给平民造成的死伤负责。扎哈罗娃表示，每次乌克兰获得更致命的北约武器，都是平民遭受打击。在中东和其他地区使用集束弹药的历史显示，集束弹药的子炸弹能够长时间保持待爆状态，并在军事行动结束后爆炸。美国向乌克兰提供集束弹药，应该承担爆炸引发人员伤亡的部分责任，包括被炸的乌克兰和俄罗斯儿童。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3051809.d.html</link>
            <guid>3169213</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:23:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首个国际航运服务平台在上海临港上线 16个航运项目签约】今天，上海临港新片区与一批高能级航运服务企业签约，16个重点签约项目涉及船舶运输、船舶管理及“数字化”“智能化”“绿色低碳”航运服务等。全国首个国际航运综合服务平台——“航运通”上线，平台集企业注册、政策咨询、航政服务等五大服务功能为一体，为航运企业提供一站式服务窗口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3051613.d.html</link>
            <guid>3169212</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:22:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国地质局调查报告：美国近一半自来水含有毒物质】美国地质调查局本周发布的一份调查报告显示，美国近一半的自来水中含有至少一类有毒的合成有机氟化物。报告提到，美国地质调查局采集了716个地点的样本，其中45%的样本合成有机氟化物含量超标，城市的污染问题比农村地区严重。该机构表示，目前有超过12000类合成有机氟化物，其中许多无法通过现有手段检测出来，所以实际存在的问题可能比报告显示的更严重。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeut6274120.d.html</link>
            <guid>3169211</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:20:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国启动公募基金费率改革 头部基金公司掀起“降费潮”】中国证监会近日表示，该部门制定了公募基金行业费率改革工作方案，指导公募基金行业稳妥有序开展费率机制改革，支持公募基金管理人及其他行业机构合理调降基金费率。分析人士认为，此次改革有利于推动中国公募基金行业综合费率水平稳步降低，促进行业健康发展与投资者利益更加协调一致，利好行业长远健康发展。开源证券分析师高超表示，证监会此次改革涉及基金公司、银行、券商多方，政策力度较大。主要举措包括：坚持以固定费率产品为主，推出更多浮动费率产品，降低主动权益类基金费率水平，降低公募基金证券交易佣金费率，规范公募基金销售环节收费，完善公募基金行业费率披露机制等。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3051134.d.html</link>
            <guid>3169210</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:20:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏辽宁部分河流发生超警以上洪水，水利部：全力做好暴雨洪水防御工作】预计7月9日，西南东部南部、江南北部、江淮西部、东北东南部及湖北东部西南部等地将有中到大雨，其中上海、安徽西南部、湖北中东部、湖南西北部、贵州中西部、云南中部、吉林东南部等地局部将有暴雨。云南李仙江、贵州乌江下游、湖南澧水上游及沅江支流酉水、湖北巴水浠水蕲水、安徽皖河、辽宁辽河浑河浑江等河流将出现涨水过程，暴雨区内部分中小河流可能超警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3051055.d.html</link>
            <guid>3169209</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海钻石交易所与比利时钻交所联合会签约】据上海市商务委员会消息，当地时间7月7日，上海市副市长解冬率团访问安特卫普世界钻石中心，与安特卫普省省长Cathy Berx女士进行会谈，并共同见证了上海钻石交易所与比利时钻交所联合会签约。通过此次签约，双方将开启全方位合作，上海钻石交易所将推动比利时企业参与进博会，在我国推广比利时钻石品牌和服务。双方将建立长期有效的交流互访机制，促进人员往来及钻石贸易流动，共享数据及市场信息，加强技术领域合作，推动中比两国钻石行业全方位深入合作，推动全球钻石产业链稳定和健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeut6273409.d.html</link>
            <guid>3169208</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大庆油田上半年生产原油超过1500万吨】据中国石油大庆油田消息，2023年上半年，我国陆上最大油田大庆油田累计生产原油1509.13万吨，实现全年目标“时间过半、产量过半”；生产天然气29.69亿立方米，同比增长0.63亿立方米。大庆油田继续保持着良好态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3049087.d.html</link>
            <guid>3169206</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾连续发生多起地震 最大规模为5.3级】根据台湾气象部门消息，7月9日凌晨3时47分起，台湾陆续发生多起地震，其中规模最大的一起为5.3级，震中位于台东县兰屿乡，最大震度为4级。上午11时31分左右台东附近海域又发生一起地震，规模为4.5级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeur6156179.d.html</link>
            <guid>3169205</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺丰同城接入滴滴快送，已覆盖全国300多个城市】 近日，顺丰同城新接入滴滴快送，据了解，已覆盖北京、深圳、杭州等全国300多个城市。顺丰同城提供“经济帮送”和“专人直送”两种即时配送服务。目前，除滴滴快送外，用户在顺丰同城app、微信小程序、支付宝小程序、顺丰速运等平台都可以下单，实现24小时同城取送、跑腿、帮买等各种服务。（36氪）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeur6156052.d.html</link>
            <guid>3169204</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:04:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年上半年中哈霍尔果斯国际边境合作中心进出逾128万人次】记者9日从新疆霍尔果斯出入境边防检查站获悉，今年1至6月，中哈霍尔果斯国际边境合作中心(以下简称“合作中心”)进出逾128万人次，同比增长295.4%。进入7月以来，合作中心迎来边境游、跨境游、购物游客流高峰。每天进出合作中心人员超1.6万人次，最高一天达到2.1万人次，边境购物游呈现红红火火的势头。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeur6155931.d.html</link>
            <guid>3169203</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 04:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：预计日本政府或于8月开始核污染水排海】据日本共同社报道，有关福岛核污染水排海设备方面的准备已经就绪，预计日本政府很有可能在8月正式启动排海。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeut6268574.d.html</link>
            <guid>3169201</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我科研人员的最新发现有望推动帕金森病早期精准诊断】通过研究开发帕金森病的PET分子影像学标志物，不仅为帕金森病早期诊断提供了客观的影像学检查方法，也为研发相关治疗药物找到了可靠的评估指标。近日，国际顶级学术期刊《Cell》在线发表了中国科研团队关于这一成果的相关研究论文。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeux2269460.d.html</link>
            <guid>3169199</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:43:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度新德里遭遇暴雨 造成1人死亡近30人受伤】当地消防部门一名高级官员表示，当地时间8日，印度首都新德里遭遇暴雨侵袭，造成至少1人死亡、近30人受伤，另有15座房屋倒塌。据全印广播电台（AIR）报道，8日新德里不同地区出现中到强降雨，该市Ridge天文台录得111.4毫米降雨量。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeur6153450.d.html</link>
            <guid>3169198</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州因地制宜实现新能源发电“逆袭”】 贵州省能源局新能源和可再生能源处相关负责人介绍，截至今年6月底，贵州省新能源装机总容量累计达2181万千瓦，其中风电607万千瓦、光伏发电1511万千瓦、生物质发电63万千瓦。近年来，贵州因地制宜发展风电、光伏发电等新能源产业，使部分农业生产条件不佳的高寒山区迎来了发展新机遇。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeut6265030.d.html</link>
            <guid>3169197</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:35:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瀚川智能发布100PPM全极耳大圆柱高速自动化装配整线】据瀚川智能消息，7月3日，瀚川100PPM全极耳大圆柱高速自动化装配线在集团内部成功发布。在此基础上，瀚川能提供快速打样服务，并已获多家客户的中试线订单。公司称，相信全极耳大圆柱的推出将进一步拓展公司在锂电池行业的市场份额，提升品牌影响力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3042135.d.html</link>
            <guid>3169196</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:35:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京暑期门票预订量比2019年同期增长200%】进入暑期，北京旅游市场持续火热。数据显示：7月份前7天，北京地区暑期景区门票预订量，比2019年同期增长200%，暑期酒店预订量环比上月同期增长36%。据某订票平台公共事务高级经理介绍，新旅客中儿童旅客增长明显，“遛娃”需求成为消费增长新动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3041400.d.html</link>
            <guid>3169195</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:32:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国议员团称IAEA报告毫无科学根据 将赴日全力阻止核污水排海】据韩国《中央日报》8日报道，韩国最大在野党共同民主党及无党派议员组成的11人议员团体定于10日出发赴日，全力阻止日本政府的核污水排海计划。该团体认为国际原子能机构（IAEA）出具的报告毫无科学依据，“满篇空谈”。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeut6264145.d.html</link>
            <guid>3169194</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆：多部门联合促进高校毕业生就业创业】记者从重庆市政府新闻办举行的新闻发布会上获悉，今年上半年，重庆全市城镇新增就业40.98万人，同比增长2.3%，已完成全年目标任务的68.3%。针对部分仍未落实就业去向的高校毕业生，重庆市人力社保局将联手市教委、团市委、市经信委等部门大力推进实施“十大行动”促进毕业生就业创业。]]></title>
            <guid>3169192</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市黔江区终止防汛Ⅱ级应急响应】据重庆市黔江区防汛抗旱指挥部消息，7月8日11时，重庆市黔江区防汛抗旱指挥部启动了防汛Ⅱ级应急响应，7月9日8时40分，黔江区气象局解除“暴雨黄色预警信号”。根据气象预报和水文测报，预计今天白天至夜间黔江区小到中雨，雨量10～20毫米，本轮强降雨过程已趋于结束，境内中小河流水势平稳，无超警超保，水利工程均在汛限水位以下运行。黔江区防指根据《重庆市黔江区防汛抗旱应急预案》规定，经会商研判，并报请重庆市防指同意，决定自7月9日10时起，终止防汛Ⅱ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeut6261068.d.html</link>
            <guid>3169191</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄金峡水利枢纽下闸蓄水“引汉济渭”工程调水工程完工】将汉江水通过秦岭调引渭河流域的国家重点水利工程——“引汉济渭”工程取得关键进展。7月9日上午11时，“引汉济渭”工程主要调水水源——黄金峡水利枢纽正式下闸蓄水，标志着“引汉济渭”工程一期调水工程完工，即将通水运行。黄金峡水利枢纽是“引汉济渭”水利工程的龙头水源，以供水为主，兼顾发电。最大坝高63米，坝顶高程455米，水库正常蓄水位450米，总库容2.21亿立方米。布置有2个泄流底孔，5个泄洪表孔。其主要任务是从汉江干流取水，年供水能力10亿立方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3037917.d.html</link>
            <guid>3169190</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:14:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌兹别克斯坦总统选举投票开始】当地时间7月9日8时，乌兹别克斯坦总统选举投票正式开始。此次选举是乌兹别克斯坦独立以来的第七次总统大选。投票将于当地时间9日20时结束，初步结果将于10日公布。按照相关法律，选民投票率超过33%选举将被认定为有效，得票率超过50%的候选人将当选新一任总统，任期为7年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3035783.d.html</link>
            <guid>3169189</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:06:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登将抵英开启访问 计划会见苏纳克和查尔斯三世】据路透社报道，当地时间9日，美国总统拜登将抵达英国展开访问，其间将会见英国首相苏纳克和英国国王查尔斯三世。据报道，拜登计划于当地时间10日在唐宁街10号与苏纳克举行会晤，这也将是美英领导人近几个月内的第五次会晤。预计拜登与苏纳克的会谈内容将包括北约峰会和乌克兰等问题。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3169188</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【35县322站出现暴雨，贵州将省防汛应急响应提升至Ⅲ级】据贵州省应急管理厅官微消息，据气象水文监测，7月8日7时至9日6时，江口、黔西、余庆3县4站出现特大暴雨（江口快场333毫米、余庆敖溪215.3毫米、余庆光明208.3毫米、黔西祝丰202.1毫米），21县127站出现大暴雨，35县322站出现暴雨，强降水主要出现在毕节市中南部、六盘水市北部、安顺市东北部、贵阳市中北部、遵义市南部和东部边缘、铜仁市大部、黔南州南部边缘，强降雨区域内5条河流6站次发生超警戒水位洪水，其中1条河流发生超保证水位洪水。预计7月9日6时至12时，上述地区降雨天气持续。根据《贵州省防汛抗旱应急预案》有关规定，经会商研判，省防汛抗旱指挥部决定，从7月9日8时起，将省防汛Ⅳ级应急响应提升至Ⅲ级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3035121.d.html</link>
            <guid>3169187</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 03:03:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长征系列火箭发射机会首次公开竞拍】 央视新闻这次参与竞拍的火箭是航天科技集团八院研制的长征六号丙运载火箭，预计今年年底发射，这是一型两级液体运载火箭。一、二级采用液氧煤油推进剂，主要用于执行近地轨道和太阳同步轨道的发射任务。起拍价格为每公斤八万元。据了解，这次竞拍将在7月13日下午3点开始。其实，不仅仅是这次参与竞拍的火箭提供商业搭载机会，在今年4月，航天科技集团就发布了2023和2024年度运载火箭“搭载”和“共享火箭”发射机会清单。包括本次发射在内，共有9次发射任务，面向国际、国内市场提供长征火箭的“整箭发射”“搭载发射”和“组网发射”等不同方式的发射服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3033855.d.html</link>
            <guid>3169186</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:58:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吸引外资额创新高 中国经济再获“信任票”】 联合国贸易和发展会议（贸发会议）日前发布的《2023世界投资报告》显示，2022年中国吸引的外国直接投资额增加5%，达到创纪录的1891亿美元。同时，受乌克兰危机升级、食品和能源价格高涨及公共债务飙升等因素影响，2022年全球外国直接投资较上年下降12%至1.3万亿美元。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3032297.d.html</link>
            <guid>3169185</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:50:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月9日10时继续发布强对流天气黄色预警】中央气象台7月9日10时继续发布强对流天气黄色预警：预计7月9日14时至10日14时，黑龙江东南部、吉林中东部、辽宁中东部和北部、山东中东部、安徽中东部、江苏东北部和南部、上海等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气，局地风力可达11级；内蒙古东南部、黑龙江西北部和中东部、吉林中部和西部、辽宁中东部和北部、山东南部、安徽中部、江苏东北部和南部、上海、湖北东部和西南部、湖南西北部、浙江北部、四川南部、重庆东南部、贵州西部和东北部、云南中东部和西南部、广西西北部、广东中南部和西南部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量30-50毫米，局地可达60毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天午后至前半夜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeut6254997.d.html</link>
            <guid>3169184</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:50:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华友钴业韩国合资公司POSCO HY Clean Metal竣工】据华友钴业消息，当地时间7月7日，华友钴业与浦项韩国合资公司POSCO HY Clean Metal（浦项华友循环再生韩国公司）在韩国全罗南道光阳市栗村产业园顺利竣工，标志着华友钴业正式进军韩国再生市场。POSCO HY Clean Metal（浦项华友循环再生韩国公司）是华友钴业和浦项集团在韩国成立的电池回收再利用工厂，年处理黑粉能力12000吨，可生产硫酸镍产品12000吨/年，硫酸钴4000吨/年，碳酸锂2500吨/年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imzaaeuv3031978.d.html</link>
            <guid>3169183</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪祺电气深交所IPO7月14日首发上会】雪祺电气深主所主板IPO将于7月14日首发上会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3162322.d.html</link>
            <guid>3169182</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:47:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美宣布向乌克兰提供集束弹药，俄外交部回应：“绝望之举”】美国政府7日宣布向乌克兰提供新一批包括集束弹药在内的军事援助，引发多方关注。综合法新社、塔斯社报道，俄罗斯外交部8日表示，美国决定向乌克兰提供集束弹药是一种“绝望之举”，不会对俄在乌特别军事行动产生任何影响。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3161135.d.html</link>
            <guid>3169181</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:41:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津口岸迎三年来首艘国际邮轮】昨日，利比里亚籍“梦想”号邮轮成功靠泊天津国际邮轮母港，这是三年来，天津口岸迎来的首艘国际邮轮。（天津发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynt6274742.d.html</link>
            <guid>3169180</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:30:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海域实弹射击活动】唐山海事局发布航行警告，7月10日0时至7月14日24时，渤海部分海域进行实弹射击活动，禁止驶入。（中国海事局网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynv6380756.d.html</link>
            <guid>3169179</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省气象台继续发布高温红色预警】河南省气象台7月9日9时30分继续发布高温红色预警：预计7月9日白天，黄河以北和郑州、洛阳北部、开封西北部、许昌北部大部分县市最高气温将升至40℃以上。7月10日白天，黄河以北和郑州北部、洛阳北部大部分县市最高气温连续升至40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3156605.d.html</link>
            <guid>3169177</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江一季度减污降碳协同指数出炉】2023年一季度，浙江省减污降碳协同指数为89.21，11个设区市中，杭州市、嘉兴市、衢州市列前三位。与2022年度指数相比，金华市、温州市、嘉兴市、湖州市排名上升。（浙江发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3156277.d.html</link>
            <guid>3169176</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:21:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约峰会将举行 外媒称北约在“秀肌肉”】北约峰会将于11日至12日在立陶宛首都维尔纽斯举行。连日来，北约多国派出重兵加强对维尔纽斯的安保。有西方媒体在报道中称，这是北约在借举办峰会之际“展示肌肉”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynv6377135.d.html</link>
            <guid>3169175</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《消失的她》累计票房破30亿】据猫眼专业版数据，7月9日，电影《消失的她》上映18天，累计票房破30亿。成为中国影史第18部票房破30亿电影。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3152124.d.html</link>
            <guid>3169174</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 02:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港启动“乐聚维港嘉年华”活动】7月8日起，由香港旅游发展局举办的“乐聚维港嘉年华”活动在湾仔海滨启动，一连五个周六日晚上，免费为市民及旅客带来一连串精彩节目。 本次“乐聚维港嘉年华”是“开心香港”系列活动之一。活动汇聚了水上音乐会、“幻彩咏香江”水上烟花、双人高跷组合、越野单车、滑板运动等多个表演项目，希望借此带给市民及旅客更加欢乐的盛夏维港体验。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynv6373173.d.html</link>
            <guid>3169173</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳地铁客运量突破900万，创下单日历史最高纪录】 据深圳地铁微博消息，2023年7月7日，深圳市轨道交通全网17条运营线路（含有轨电车）总客运量933.73万人次，首次突破900万客流大关，创下单日历史最高客流纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3148589.d.html</link>
            <guid>3169172</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:50:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长飞光纤：子公司完成中广核惠州港口二项目首台套风机基础安装】据长飞光纤消息，7月7日，长飞光纤旗下子公司长飞海工顺利完成了中广核惠州港口二海上风电PB项目首台导管架的吊装施工，至此该项目首台套风机基础施工取得圆满成功。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynv6371415.d.html</link>
            <guid>3169171</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克宫回应“泽连斯基从土耳其带回亚速营军官”：违反协议，俄没收到通知】 据环球网综合俄罗斯卫星通讯社、路透社等媒体报道，克宫发言人佩斯科夫8日对“泽连斯基从土耳其带回亚速营军官”一事作出回应，他表示这表明土耳其和乌克兰方面均违反了其此前与俄方达成的囚犯交换协议。而对此事，俄未曾收到通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3148528.d.html</link>
            <guid>3169170</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:49:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中指研究院：6月二十城物业服务价格综合指数为1075.58 环比基本持平】中指研究院7月9日发布2023年上半年中国物业服务价格指数研究报告。整体来看，2023年6月二十城物业服务价格综合指数为1075.58，环比基本持平，同比上涨0.03%，涨幅收窄0.11个百分点。物业服务收费方面，二十城物业服务均价为2.52元/平方米/月；三星级物业服务收费为2.01元/平方米/月，同比上涨0.01%；四星级物业服务收费为2.75元/平方米/月，同比上涨0.01%；五星级物业服务收费为3.93元/平方米/月，同比下跌0.03%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynt6266534.d.html</link>
            <guid>3169169</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:30:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹首都地区冲突激烈 平民伤亡严重】当地时间8日，苏丹武装部队与快速支援部队在苏丹首都喀土穆市及其周边的北喀土穆市、恩图曼市等首都圈地区继续爆发激烈冲突，造成数十人伤亡。据苏丹卫生部公布的数据，单单在恩图曼市的空袭中，就有22人死亡，数十人受伤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynt6266135.d.html</link>
            <guid>3169168</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:28:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省人民政府与兴业银行股份有限公司签署战略合作协议】7日中午，黑龙江省人民政府与兴业银行股份有限公司在哈尔滨签署战略合作协议。黑龙江省委副书记、省长梁惠玲会见兴业银行股份有限公司党委书记、董事长吕家进一行，并共同见证签约。（黑龙江日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynv6365474.d.html</link>
            <guid>3169167</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:27:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国博称未经许可不得在馆内开展讲解活动】中国国家博物馆官微9日发布关于规范馆内讲解秩序的通知称，未经馆方许可，任何单位或个人不得在馆内开展讲解活动。确因工作需要在馆内开展讲解活动的单位，须提前5日提出申请，报备讲解内容、讲解人员、活动流程、安全责任等材料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3138344.d.html</link>
            <guid>3169166</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:09:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英机构称今年上半年中国船企接单量全球居首】英国分析机构克拉克森日前发布的数据显示，今年上半年全球船舶订单量为678艘，中国船企接单量为428艘，按多个基准计算均超过全球总量的一半，为全球首位。其中，6月中国获得71艘船舶订单，占全球80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3137321.d.html</link>
            <guid>3169164</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方电气与中核工程签署金电项目1、2号机组汽轮发电机组设备供货合同】据东方电气官微消息，7月7日下午，东方电气股份有限公司与中国核电工程有限公司在成都签署了金电项目1、2号机组汽轮发电机组设备供货合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynv6359981.d.html</link>
            <guid>3169163</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 01:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州生态产品交易中心挂牌 首单林业碳票交易签约】8日，“贵州生态产品交易中心”在2023年生态文明贵阳国际论坛上挂牌。活动现场进行了贵州生态交易中心首单林业碳票交易的签约。碳票持有人代表花溪区孟关国有林场、受让方代表贵州交通职业技术学院以及贵州生态产品交易中心完成了第一笔交易业务签约。此次签约交易标的为82亩森林碳票，交易金额317668元，森林碳票将用于履行贵州交通职业技术学院建设项目占用林地的生态修复责任。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3135965.d.html</link>
            <guid>3169160</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:58:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大不列颠哥伦比亚省罢工持续 波及价值46亿加元货物运输】截至7日，加拿大不列颠哥伦比亚省30多个港口的罢工已经持续一周，大约影响了价值46亿加元的货物运输。此次罢工涉及的温哥华港是加拿大太平洋门户供应链的重要港口之一，货物吞吐量占加拿大贸易总额的约25%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynt6262213.d.html</link>
            <guid>3169159</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（7月9日）】
新能源汽车要闻：
1. 马斯克试驾了特斯拉旗下首款电动皮卡Cybertruck。
2. 上海浦东新区无驾驶人智能网联汽车正式上路：百度智行等三家企业获首批道路测试牌。
3. 极氪全国最大极氪中心开业，目前已建成300多家直营门店。
4. 吉林长春市3000个新能源充电桩预计7月末陆续投运。
集成电路（芯片）要闻：
1. 日本半导体制造装置协会：2023年度日本生产的半导体设备销售额将比上年度下滑23％（此前预期为减少5%）。
2. 2023世界半导体大会7月19-21日南京举办，高通、台积电高管将出席。
互联网公司要闻：
1. 蚂蚁集团将以自有资金回购现有股东的部分股份，回购比例不超过总股本的7.6%，旨在补充员工激励池及满足股东流动性。
2. 蚂蚁链发布基于零知识证明的可信计算架构，满足隐私和可验证双重需求。
3. 腾讯张立军：游戏已成为推动芯片、AI等技术发展的强大驱动力。
人工智能：
1. 上海浦东新区发布产业数字化跃升三年行动计划 将培育30家“GID链主”企业。
2. 中国移动宣布发布九天人工智能行业大模型，分为九天海算政务大模型和九天客服大模型。
3. 全国首个AI射击辅助训练系统发布，成绩数据能够实现云端存储、实时查询、回放、分享，历史成绩统计也可查看，提升了队员和教练的工作效率。
4. 2023世界人工智能大会闭幕，32个重大产业签约总额达288亿元。]]></title>
            <guid>3169158</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苏皖鲁豫等地降雨较强，华北黄淮江南华南等地持续高热。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3135446.d.html</link>
            <guid>3169157</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:55:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀将聚焦集成电路等重点领域，打造世界级先进制造业集群】京津冀三地将共同加强协同创新和产业协作，构筑引领全国高质量发展重要动力源。市委市政府京津冀协同办相关负责人近日介绍，三地将聚焦集成电路、网络安全、生物医药、电力装备、安全应急装备等重点领域，着力打造世界级先进制造业集群。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3135160.d.html</link>
            <guid>3169156</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【流拍！曾被规划为“中国第一高楼”、“深圳东部新地标”，如今无人问津】 近日，曾被规划为“中国第一高楼”、起拍130.44亿元的深圳世茂深港国际中心，在京东拍卖平台一拍中流拍。在京东拍卖显示，深圳市世茂新里程实业有限公司名下的深圳市龙岗区龙城街道12宗土地使用权及地上物，一拍流拍，起拍价约130.44亿，评估价约163.05亿元，被形容为7年以来司法拍卖最大估值的资产。尽管起拍价是评估价的八折，但在竞拍开始的24小时内，只有围观人数在增长，有近3万人围观此次法拍，但是无人报名。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynv6357759.d.html</link>
            <guid>3169155</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【用友首个全球交付中心在南昌成立】据用友消息，7月8日，用友首个全球远程交付中心YDC在用友产业园（南昌）正式揭牌，标志着在数智化转型的浪潮中，用友的交付服务也从传统走向变革，从地区部署模式走向全球集中共享模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynv6357653.d.html</link>
            <guid>3169154</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:52:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀：共同支持和服务央属标志性项目向京外疏解】 近日，北京市委市政府京津冀协同办相关负责人介绍，京津冀三地将共同支持和服务央属标志性项目向京外疏解，继续完善疏解激励约束政策体系，增强向外疏解的内生动力，确保非首都功能疏得出、落得下、能发展。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3133557.d.html</link>
            <guid>3169153</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京城市副中心行政办公区二期年底前启动搬迁】近日，北京市发改委相关负责人介绍，北京城市副中心行政办公区二期进入施工收尾阶段，年底前启动搬迁。近年来，北京城市副中心高质量发展步伐加快，保持每年千亿元投资强度，城市框架基本成型。“继第一批市级机关顺利迁入副中心，行政办公区二期也进入施工收尾阶段，年底前启动搬迁。”相关负责人说。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynv6355089.d.html</link>
            <guid>3169152</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:41:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构总干事和韩国官员讨论日本核污染水排海计划】正在韩国访问的国际原子能机构（IAEA）总干事格罗西8日与韩国原子能安全委员会委员长刘国熙以及韩国外长朴振举行会晤，并说明了国际原子能机构对日本福岛核污染水排海计划安全性的综合评估报告的内容。韩国官员则表达了韩方在这一问题上的立场和诉求。根据安排，格罗西将于9日上午与韩国最大在野党共同民主党的代表举行会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzynx3131959.d.html</link>
            <guid>3169151</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:40:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基任命国民警卫队新任司令】据乌克兰国际文传电讯社当地时间8日报道，乌克兰总统泽连斯基任命亚历山大·皮夫年科为国民警卫队司令。（央视）]]></title>
            <guid>3169149</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:36:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超500家新闻单位集中向社会发布2022年度媒体社会责任报告】新华社北京7月3日电 2022年度媒体社会责任报告近日发布。这是媒体社会责任报告工作开展以来，连续第10次发布有关报告。今年，从中央新闻单位到县级融媒体中心超500家媒体发布报告，发布媒体数量比去年增加百余家，部分省区市和新疆生产建设兵团进一步扩大报告范围，黑龙江、陕西、湖南等15个省份实现省市县三级媒体覆盖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzufc2505986.d.html</link>
            <guid>3169148</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:31:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（7月9日）】
1. 美国总统拜登表示，他不认为乌克兰已经准备好加入北约，对乌克兰加入北约的投票还为时过早。
2. 俄罗斯国防部新闻处发布消息称，俄罗斯国防部长绍伊古在南部军区训练场视察新部队中合同兵作战训练的开展情况。
3. 美批准向乌提供集束弹药，俄驻美大使：美国挑衅升级 俄将予以强硬回应。
4. 俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃：拜登政府决定向乌克兰提供集束弹药是美国反俄政策的又一表现。
5. 美国国会议员麦克勒姆：库存集束炸弹应被销毁，而不是转交基辅。
6. 白俄罗斯称立陶宛单方面关闭梅迪宁凯（Medininkai）边境检查站的车辆和人员通关。
7. 墨西哥驻俄大使：墨方对使用俄“和平”支付系统持开放态度。
8. 奥地利外长：强烈反对美国向乌克兰提供集束弹药。
9. 俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫：俄从未关闭与乌克兰谈判的大门。
10. 乌空军、火箭炮和炮兵部队对俄军人员和装备集中区、防空系统、指挥所、弹药库、火炮阵地及电子战平台等目标实施了打击。
11. 俄防空部队拦截乌军无人机及“海马斯”多管火箭炮系统发射的多枚火箭弹，击落乌军1架苏-27战机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuex6483395.d.html</link>
            <guid>3169146</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:30:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【演艺经济成拉动消费新引擎】线下演出市场需求旺盛，离不开供给侧创新。市场需要更多新内容、新形式、新体验，演出行业适应新需求，就得加强策划和运营，进一步提升演出产品的文化深度和艺术高度。进入暑期，线下演出市场持续升温。据携程不完全统计，7月至8月全国将有超百场演唱会、音乐节举行。热门演唱会举办地的机票、酒店订单量均有大幅增长。从数据来看，演唱会、音乐节等项目对目的地旅游消费具有不小拉动作用。跨城用户除了观看演出外，不少人还将在活动举办地或周边进行短途游览，将给目的地的酒店住宿、景区门票、租车自驾、一日游、周边游等带来明显的拉动作用。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuex6483331.d.html</link>
            <guid>3169145</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：所罗门群岛西北114公里处发生5.5级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuez3260285.d.html</link>
            <guid>3169144</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:29:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年6月巴西森林火灾数量创近年来新高】根据巴西国家空间研究所森林砍伐实时监测系统日前发布的数据，今年6月份，巴西亚马孙地区和塞拉多热带草原生态区的火灾数量分别达到了3075起和4472起，为2007年以来最高值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzufc2505499.d.html</link>
            <guid>3169143</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:27:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度新德里遭遇暴雨 引发洪水致交通瘫痪】一场暴雨当地时间8日袭击了印度首都新德里，并引发了严重的洪水。当天，新德里部分地区的街道被洪水所淹没，导致多条道路的交通陷入中断，不少居民不得不涉水通行；还有一些车辆因在洪水中行驶而抛锚。在一些街区，洪水还倒灌入街边的店铺，有店主表示，由于排水系统不佳，他们每年都会遭遇这样的内涝。印度气象部门官员表示，预计短时间内新德里以及附近地区还会有一到两次强降雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuex6482104.d.html</link>
            <guid>3169142</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾马荣火山活动持续 维持3级警戒】菲律宾火山地震研究所7月9日发布消息称，从8日上午5时到9日上午5时，马荣火山仍在缓慢喷出岩浆。岩浆顺山体而下，长度最长达2.8公里。在此24小时内，共计录得26次火山地震，303次落石事件，以及4次火山碎屑密度流。7月8日有1145吨二氧化硫气体排出，羽流排放高度达1000米，山体也持续膨胀。马荣火山目前仍然维持3级警戒。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuez3258067.d.html</link>
            <guid>3169140</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:18:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟执行副主席：应对气候危机代价很高，但不作为代价更高】 7月初，欧盟委员会执行副主席、欧盟气候政策负责人弗兰斯·蒂默曼斯（Frans Timmermans）再次来到中国，出席了第四次中欧环境与气候高层对话，并会见了多名中国高层官员，探讨中欧在气候领域的合作。7月4日，就在高层对话结束后几个小时后，在同一间房间内，蒂默曼斯接受了一个小范围的媒体采访，他表示，这次访华与中国官员们的对话卓有成效，他希望中欧继续深入开展绿色产业、气候变化等领域的务实合作，共同寻找人类更好生存的解决方案。蒂默曼斯在接受提问时表示，气候问题迫切需要人类合作解决，欧中可以加强气候领域合作，并在全球气候治理中发挥重要作用。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuex6479080.d.html</link>
            <guid>3169137</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:09:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王楚钦孙颖莎混双再夺冠】据WTT世界乒联 ，北京时间7月9日凌晨，2023WTT球星挑战赛卢布尔雅那站混双决赛，中国队组合王楚钦/孙颖莎以3 ∶ 1战胜队友梁靖崑/钱天一获得冠军。此前7月2日，常规挑战赛萨格勒布站混双决赛，他们也夺得冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuev6386470.d.html</link>
            <guid>3169136</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Threads用户数突破7000万，负责人称不鼓励用户发布“硬新闻”】据报道，Meta的Twitter竞品Threads自上线后，用户注册量持续激增。根据扎克伯格本人的说法，截至美国时间昨日下午，Threads的注册数已经超过了7000万大关。 Instagram的负责人Adam Mosseri在Threads发布后也一直活跃在该平台上，在回答媒体提问时，他表示Threads不希望与“硬新闻”（hard news）走得太近。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuex6476820.d.html</link>
            <guid>3169135</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 23:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本市民团体反对核污染水排海：政府的说辞是谎言】日本首相岸田文雄在7日的记者会上称，日本政府计划今年开始将福岛第一核电站核污染水排入海洋的方针不会改变。对此，日本不少市民团体表示，日本政府的说辞是谎言，核污染水排海并不安全。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuex6476200.d.html</link>
            <guid>3169134</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 23:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国等国际组织批评美向乌提供集束弹药】美国政府当地时间7日宣布向乌克兰提供价值8亿美元的额外军事支持，其中首次包括被美国法律划归为违禁类别的大杀伤力集束弹药。这一决定引发联合国、国际人权组织等多方反对和批评。联合国秘书长古特雷斯通过其发言人反对美国政府向乌克兰提供集束弹药的决定，呼吁相关方遵守《集束弹药公约》相关条款的规定，避免在乌克兰使用集束弹药。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuev6385237.d.html</link>
            <guid>3169133</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 23:43:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界单体容量最大“盐光互补”电站并网发电】7月8日，世界单体最大的“盐光互补”项目——华电天津海晶100万千瓦“盐光互补”电站并网发电。在提升华北地区电力保供能力的同时，探索出光伏发电、水面制卤、水下养殖的复合产业模式。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuez3250403.d.html</link>
            <guid>3169132</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 23:33:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑海港口农产品外运协议即将到期 土耳其称正展开斡旋努力推动协议延长】几经延长的黑海港口农产品外运协议将在本月17日到期，土耳其方面表示正斡旋俄乌两方，努力推动黑海港口农产品外运协议的再次延长。土耳其总统埃尔多安7日晚在土耳其伊斯坦布尔与到访的乌克兰总统泽连斯基举行会晤。会后，埃尔多安在联合记者会上表示，希望黑海港口农产品外运协议至少每三个月延长一次，而不是每两个月。土方将努力推动延长协议，同时寻求将协议有效期延长至两年。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-09/detail-imyzzuex6473096.d.html</link>
            <guid>3169131</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 23:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>