<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Jul 2023 06:06:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北安平天然气爆燃致2死2重伤】7月29日10时13分，安平县红旗街金色阳光小区沿街商铺发生爆燃，火情已于11时20分扑灭。初步调查，因自来水公司二次管网改造施工中顶破天然气管道发生爆燃。目前，事故已造成2人死亡，2人重伤，已送医院全力救治。相关责任人5人已被公安机关控制，后续工作正在调查处置当中。（安平发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4349618.d.html</link>
            <guid>3192429</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 06:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL华星CEO赵军：中尺寸面板业务主要从电竞屏切入，未来车载屏也将是重要增长点】“今年上半年，我们电竞屏的出货是500万台左右，大概是占了全球电竞显示领域市场份额35%以上，我们过去一直保持在35%到40%之间。”TCL华星CEO赵军说。在中尺寸领域，除了电竞屏，TCL华星也在往车载屏发力。赵军判断，IT产品未来将是一个相对稳定的市场，中尺寸里面的车载屏则是非常值得关注的一个领域。“我相信在不远的将来，车载业务也将会成为TCL华星在中尺寸领域重要的一个增长点，TCL华星希望以最快的速度成为行业领导者之一，看能不能有机会挑战 20%的市场份额。”据悉，在车载屏领域，目前领导厂商的市场份额在10%到15%之间。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4348519.d.html</link>
            <guid>3192428</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:59:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风杜苏芮致福建地区受灾影响严重】受#台风杜苏芮#影响，福建沿海一带持续极端强降雨，莆田和福州遭遇有气象纪录以来最大的猛烈暴雨袭击，造成当地出现山洪爆发，市区严重积水，部分地区受灾严重。福建多地单日雨量突破历史极值，福州已启动防暴雨Ⅰ级应急响应。据中央气象台消息，预计未来三天，十余省份将出现大到暴雨。（CGTN）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1125251.d.html</link>
            <guid>3192427</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:56:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门升级发布暴雨红色预警信号】厦门市气象台2023年07月29日13时10分将暴雨橙色预警信号升级为暴雨红色预警信号：过去3小时思明区中华街道雨量已超过30毫米，预计未来3小时我市强降水仍将持续，其中思明区（鼓浪屿街道、滨海街道、中华街道、梧村街道、筼筜街道、莲前街道、嘉莲街道、厦港街道、开元街道）、湖里区（江头街道、殿前街道、禾山街道）、同安区（洪塘镇、西柯街道）、翔安区（新圩镇、民安街道、凤翔街道）3小时累计雨量可达80～120毫米，局部超过150毫米，其余各区各镇街累计雨量可达50～100毫米。请注意防范强降水引发的城市内涝、山洪地灾等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitku4347326.d.html</link>
            <guid>3192426</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:52:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【这场“台风雨”有可能突破历史纪录，北京已发布雷电暴雨预警】受台风“杜苏芮”残余环流北上影响，北京全市即将迎来猛烈降雨。降雨从今夜持续至8月1日，北京全市将有暴雨到大暴雨，局地还将出现降雨量在600毫米以上的特大暴雨。据北京市气象台介绍，这场雨有极端性，降雨量可能突破历史纪录。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6741570.d.html</link>
            <guid>3192425</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：7月30日前全市河湖区域全面停航，全面封控下河道路】北京市防汛指挥部已于7月29日12时启动全市防汛橙色（二级）预警响应。据北京市水务局，7月30日前全市河湖区域内全面停航，船只全部靠岸停泊，全面封控下河道路。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1124322.d.html</link>
            <guid>3192424</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李蓓满仓唱多】去年5月初准确预测市场拐点的李蓓，再次唱多。7月28日，半夏投资创始人李蓓公开表示，沪深300进入慢牛，2-3年后市场会迎来“飞龙在天”，目前公司高波动基金的权益仓位已经超过100%。除了李蓓，诸多百亿级私募也以行动证明着对后市的乐观态度。比如，勤辰资产基金经理崔莹即将重启发行，源乐晟资产、静瑞资本等也计划在近期发行新产品，截至7月14日，百亿级私募平均仓位超过81%。多位业内人士认为，伴随着稳增长政策密集出台，美联储加息临近尾声，A股向上势能正在逐步积累。7月28日下午，半夏投资发布了《见龙在田完成，蓝筹慢牛主升》的文章，李蓓在文章中观点鲜明地表示，A股很可能站在新一轮长期牛市的起点。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1123852.d.html</link>
            <guid>3192423</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众钠能源：与某两轮车头部企业签署量产合作协议】众钠能源官微消息，7月28日，由无锡市锡山区人民政府、无锡市贸促会主办的《2023钠电池产业生态圈会议暨企业家峰会》圆满落幕，在集体签约仪式上，江苏众钠能源科技有限公司与某头部二轮电动车企业签署了量产供货协议。自7月底开始，众钠能源将向该公司批量交付“聚钠1号”系列产品，应用于其新款车型上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1121123.d.html</link>
            <guid>3192422</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:35:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：大多数经济学家料欧洲央行将再加息一次 一些经济学家料加息行动结束】 经济学家仍然预测欧洲央行将再加息一次，但不一定是在下次会议上。高盛、摩根士丹利、花旗等大多数经济学家预计欧洲央行最后一次加息将在9月份，存款利率达到峰值4%。ING、J. Safra Sarasin则认为最后一次加息行动可能是在今年晚些时候。然而，也有相当一部分经济学家认为该央行此轮前所未有的加息行动已经结束。北欧银行（Nordea）表示，“假设未来几个月发布的更多数据支持经济逐步降温、价格压力放缓的情景，并且欧洲央行工作人员通胀预测将被下修，那么我们认为欧洲央行9月份不会加息，而且最终不会进一步加息。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6739361.d.html</link>
            <guid>3192421</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[水利部发布，29日8时至30日8时，我国多流域部分河流可能发生超警洪水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1119104.d.html</link>
            <guid>3192419</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突发！河北安平县疑似发生爆炸】7月29日上午，关于河北安平县红旗街发生爆炸的视频在网上传播。有网友称，上午10时，安平县红旗街有特别大的响声，火势蔓延。据网传视频显示，街道路边有明火燃烧。7月29日11时，记者采访了安平县应急管理局办公室，工作人员告诉记者，现在还在救援，局里相关人员已经赶到现场，具体情况现在不清楚，还在调查。（央广）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkx6737732.d.html</link>
            <guid>3192416</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:20:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称莫迪可能不会现场出席南非金砖峰会 但肯定会参加】金砖国家领导人第十五次会晤定于8月22日至24日在南非约翰内斯堡举办。据塔斯社7月28日报道，一名消息人士告诉该媒体，印度总理莫迪可能不会前往南非出席此次峰会。不过，报道未明确说明莫迪可能不去的具体原因。报道称，对于莫迪是否会前往南非出席金砖峰会，上述消息人士告诉塔斯社，“他（莫迪）可能不会去。但他肯定会参加，现在正考虑以线上方式参加”。该消息人士还说，印方将在峰会召开前作出最终决定。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeitkw1118014.d.html</link>
            <guid>3192415</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:19:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普登台时音乐响起：“一个人最终可能入狱；一个人或将成总统……”】综合美国“政治新闻网”、美联社报道，当地时间28日，美国前总统特朗普、前副总统迈克·彭斯等2024年总统大选共和党参选人在艾奥瓦州一场集会上逐一登台，向共和党选民发表演讲。美媒注意到，在特朗普登台时，现场响起的歌声唱到“一个人最终可能会入狱；一个人或将成为总统”，“政治新闻网”称，这句歌词仿佛暗示了特朗普当前处境。 （环球网）]]></title>
            <guid>3192414</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晋西车轴轨道交通大型铸件绿色制造项目顺利通过验收】7月25日～26日，山西省科技厅组织专家组对晋西车轴承担的山西省重大专项“轨道交通大型关键复杂铸件绿色制造工艺及先进数字化成套装备项目”进行了验收，经过专家组认真审查，该项目顺利通过验收，为公司后续承担重大科技项目奠定了基础。该项目顺利通过验收推动了铸件生产向高质量、高精度、高效率方向发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4469945.d.html</link>
            <guid>3192413</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【防御恶劣天气对玉米等秋作物影响，河南多地农业农村局发布预警】受今年第5号台风“杜苏芮”影响，河南多地出现暴雨等恶劣天气，对农业种植、畜牧养殖、渔业等农业生产造成影响。 目前我省秋作物长势良好，为切实做好对台风“杜苏芮”的防御工作，周口、洛阳、三门峡等农业农村局发布预警信息，强化风险意识，制定应对措施。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6866931.d.html</link>
            <guid>3192412</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【降水将达50毫米以上！郑州刚发布暴雨黄色预警】郑州市气象台2023年07月29日12时50分发布暴雨黄色预警信号：过去3小时内，郑州市主城区的奥体中心、万科小学，航空港区的郑州一中，上街区的农委降水量已达30毫米以上，且降水持续，预计未来6小时内郑州市主城区、航空港区、上街区降水将达50毫米以上，并伴有短时强降水、雷暴大风等强对流天气。请注意防范强降雨引发的山洪、泥石流和城市内涝等次生灾害。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1246508.d.html</link>
            <guid>3192411</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 05:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京启动全市防汛橙色（二级）预警】北京市防汛办提示：市防汛指挥部已于7月29日12时启动全市防汛橙色（二级）预警响应，请各有关单位落实响应措施，并做好提级响应准备。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4468155.d.html</link>
            <guid>3192410</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:56:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建省沿海多地出现历史上最强降水】记者从福建省气象台获悉，昨天（7月28日）上午受台风本体云系降水影响，午后起受台风中心东南侧西南急流影响，福建省沿海福州、莆田等多地出现历史上最强日降水。据福建省气象台最新统计，28日06时—29日11时累计雨量，共有73个县（市、区）的526个乡镇超过100毫米，其中，34个县（市、区）的177个乡镇超过250毫米，17个县（市、区）的56个乡镇超过400毫米，9个县（市、区）的24个乡镇超过500毫米，以莆田市涵江区白沙镇754.6毫米为最大，最大小时雨量为莆田市荔城区新度镇151.2毫米。福州鼓楼、莆田城厢、仙游日雨量均破当地1961年以来历史纪录（28日08时—29日08时），莆田日雨量破全省国家观测站最大日降水量历史纪录。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1245225.d.html</link>
            <guid>3192409</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门启动防御暴雨洪水应急响应一级】根据市气象局发布的暴雨警报，按照《厦门市防汛防台风应急预案》，厦门市于12时45分提升防御暴雨洪水应急响应为一级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4468079.d.html</link>
            <guid>3192408</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工会声明显示，西加拿大码头的工人拒绝新的劳工合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6864620.d.html</link>
            <guid>3192406</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“杜苏芮”北上制造极端暴雨，原因为何？】今年第5号台风“杜苏芮”已于7月28日上午登陆福建。虽然登陆后强度逐渐减弱，但其残余环流仍将继续北上，给我国东部地区带来大范围强降雨。中央气象台预计，7月29日夜间至8月1日，强降雨将主要影响河南、山东、京津冀及辽宁等地，其中河北中南部、北京南部等地局地有特大暴雨。为何“杜苏芮”在登陆后还能长途跋涉，在千余公里之外引发极端强降水？实际上，台风向哪里移动并不是“随心所欲”，其中最重要的影响因素就是大名鼎鼎的副热带高压。“杜苏芮”登陆时，位于其东侧的副高呈现出一种接近“方形”的形态，于是在副高西侧南风气流的引导下，“杜苏芮”残余环流又一路北上，继续播洒降水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6864219.d.html</link>
            <guid>3192405</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃发布地质灾害红色预警】甘肃省自然资源厅、甘肃省气象局于7月29日11时联合发布地质灾害气象风险预警：平凉市灵台县、华亭市，庆阳市西峰区、庆城县、合水县因气象因素致地质灾害发生的风险很高，发布红色预警；天水市清水县，平凉市崆峒区、泾川县、崇信县、庄浪县，庆阳市环县、华池县、正宁县、宁县、镇原县，陇南市成县、徽县因气象因素致地质灾害发生的风险高，发布橙色预警；天水市秦州区、麦积区、秦安县、张家川回族自治县，陇南市武都区、文县、康县、西和县、礼县、两当县因气象因素致地质灾害发生的风险较高，发布黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1241501.d.html</link>
            <guid>3192404</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:35:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京口岸7月份出入境流量已突破百万人次，创新高】随着暑期来临和出境游航线的持续增开，北京口岸出入境流量呈明显攀升态势，据北京边检总站统计，截至7月28日，北京口岸7月份出入境流量已突破100万人次，单日出入境流量最高突破4.1万人次，创今年新高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4464176.d.html</link>
            <guid>3192403</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:34:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX“重型猎鹰”运载火箭将大型卫星送入太空】SpaceX“重型猎鹰”运载火箭(Falcon Heavy)于当地时间周五晚11点04分成功升空，搭载着世界上最大的商业通信卫星，正在飞往地球上空的轨道。卫星的部署预计在发射后大约三个半小时进行。这是SpaceX的重型火箭在今年的第三次飞行，也是该公司今年的第51次轨道任务。就在一天前，SpaceX在佛罗里达州的另一个发射台发射了另一枚猎鹰9号火箭，上面搭载了一批新的星链互联网卫星。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4463084.d.html</link>
            <guid>3192400</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国电南自：南自维美德入选国家级专精特新“小巨人”企业】据国电南自消息，近日，国家工业和信息化部公布第五批专精特新“小巨人”企业公示名单，南自维美德成功入选，成为华电集团和国电南自首家入选国家级专精特新“小巨人”的基层企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4462801.d.html</link>
            <guid>3192399</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正式签约！广州南沙与香港深化养老服务合作】广州市南沙区民政局7月28日与香港安老服务协会举行《框架性合作协议》签约仪式，双方将建立常态化沟通机制和联合工作小组，在养老服务标准互认互通、港式养老服务培训、建设港式养老院、养老服务优质诚信品牌互认和推介、推动两地养老服务融合发展等方面展开深入合作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipat5208756.d.html</link>
            <guid>3192397</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新洋丰获批两项省级科研项目】近日，湖北省科学技术厅公布了“2023年省科技计划项目（第一批）”名单，新洋丰两项科研项目获批立项。其中“绿色缓控释肥料研制及应用示范”由新洋丰农业科技股份有限公司主持，联合湖北省农业科学院植保土肥研究所共同完成。“ARC生物菌剂提质固氮耦合技术研发及产业化”由中国农业科学院油料作物研究所主持，湖北省耕地质量与肥料工作总站、华中农业大学、新洋丰农业科技股份有限公司等单位参与完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipat5208669.d.html</link>
            <guid>3192396</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国副总理巴威申请辞去国民力量党主席职务】7月29日，泰国国民力量党举行年度大会。大会通报称，泰国副总理、国民力量党主席巴威已递交了辞去党主席职务的申请。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6861510.d.html</link>
            <guid>3192395</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市文旅局提示：本市将有暴雨局地特大暴雨，山区景区已关闭】北京市文化和旅游局提示：7月29日夜间至31日，本市将有暴雨局地特大暴雨，山区发生崩塌、滑坡等地质灾害风险高，山区景区已关闭，请您避免前往游玩或露营。（文旅北京）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6861265.d.html</link>
            <guid>3192394</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:18:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府瞒报美军基地有害物质泄漏长达4年】日本政府官员28日承认，驻日美军在2019年告知日本政府，横田基地曾发生过含有有机氟化物的灭火剂泄漏，但日本防卫省今年才公布相关情况。日本防卫大臣浜田靖一当天表示，防卫省“应迅速把所获信息提供给相关地方政府”。按日本防卫省的说法，迟报长达4年的主要原因包括“与美军协调需要时间、负责人之间交接工作不到位”等。东京都有17个地区的地下水检测出有机氟化物超标，其中多摩地区超过半数居民血检结果异常。专家认为，事件很可能与横田基地的泡沫灭火剂泄漏有关。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaz6860714.d.html</link>
            <guid>3192391</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:13:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海浦东首推“八大举措”支持文创类互联网平台 五年内拟投入超百亿元】据上证报，29日，浦东率先推出促进浦东新区文创类互联网平台产业高质量发展的“八条举措”，具体包括：
一是提供50万平方米优质空间助力文创类互联网平台产业孵化集聚，并选择优质项目给予最高50万元无偿资助。 
二是五年内拟投入超过100亿元，重点支持游戏产业的内容研发和技术创新。 
三是重点奖励构建产业链条，特别是对新引进的具有集聚效应的链主企业给予最高500万元一次性奖励。 
四是构建互联网平台技术人才高地，每年拿出100名特殊人才落户指标用于吸引文创类互联网平台人才来浦东工作。 
五是建立人才梯度培养体系，为文创类互联网平台企业每年培养5000名产业专业人才。 
六是重点支持具有创新性和差异化的互联网新内容产品。 
七是建立工作专班保障新机制，特别是在知识产权保护、互联网平台企业上市、游戏企业核心资质申请通道等关键环节提供全方位服务。 
八是每年不少于1亿元资金支持重大产业活动，对吸引进入浦东的活动最高给予200万元补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4460109.d.html</link>
            <guid>3192390</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同安东溪沿岸部分桥梁临时交通管控】因东溪河水暴涨，为防范风险、确保安全，经研究决定，即时起，对东溪沿岸部分桥梁进行交通管控，现将有关事项通告如下： 1.封闭桥梁：南门桥、东桥、五显一桥 2.管控方式：禁止通行 3.管制期限：即时起至河道水位影响结束（同安发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4459463.d.html</link>
            <guid>3192389</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葛卫东又出手 大举减持容百科技股票】在磷酸铁锂电池市场份额全面超越三元电池，且增速也远高于三元电池的挤压之下，三元电池龙头容百科技的业绩增速持续下滑，并在2023年上半年净利润转为负增长，降幅达48.46%。2022年三季度，超级牛散葛卫东新进入容百科技前十大流通股股东，当时持股总数为464.42万股。但随着股价的持续大幅下跌，葛卫东此后不断减持该公司股票。截至2023年二季度末，葛卫东已退出容百科技前十大流通股股东之列，累计减持至少约188.87万股，2023年二季度至少减持约110万股。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipat5206484.d.html</link>
            <guid>3192388</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受地质灾害影响 G11高速部分路段实施交通管制】记者从相关部门了解到，受地质灾害影响，交警在G11鹤大高速公路丹东方向K983+100处（桓仁互通立交）实施分流交通管制，建议去往丹东方向的车辆提前从桓仁站驶离高速公路，通过地方公路至青山沟站重新驶入。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3192387</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 04:01:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捷豹投资22.5亿英镑加速电动化转型 计划推出高端运动轿车】捷豹（Jaguar）率先拥抱电器化趋势，于2018年10月在美国交付首辆I-Pace电动汽车，只是面对激烈的市场竞争，在成本、续航里程、充电速度和性能方面有所落后，导致其品牌电动汽车销量下滑。捷豹为了扭转这种趋势，宣布投资22.5亿英镑，大幅提升其电动化产能与竞争力。捷豹路虎相关负责人表示：“这一投资决定显示公司致力于实现2030年前成为一个现代化的豪华电动车品牌的战略目标”。捷豹计划推出一款新的高端运动轿车，续航里程为400英里（约643.74公里），此外会配备快充功能，充电15分钟，可以续航200英里（约321.87公里）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4456970.d.html</link>
            <guid>3192386</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:59:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼总统佐科会见中国巨石总裁张毓强】7月28日，应邀来成都参加世界大学生运动会开幕式的印度尼西亚总统佐科会见了中国巨石总裁、巨石集团董事长兼首席执行官张毓强等中国企业家代表。佐科总统听取了中国企业在印尼的投资建设情况，并对中国企业在印尼扩大投资表示欢迎和感谢，他希望更多的中国企业去印尼投资建设。未来，中国巨石将进一步响应“一带一路”倡议，加快走出去步伐，加速扬帆出海闯世界，延伸地瓜藤蔓，更好地贴近市场，贴近客户，让地瓜藤蔓遍全球。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1233399.d.html</link>
            <guid>3192385</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀鲁豫晋将有极端强降雨将影响1.3亿人，致灾风险高需多加警惕】受“杜苏芮”残余环流继续北上影响，华北、黄淮等地将有极端强降雨过程，具有持续时间长、影响范围广、累计雨量大等特点。中国气象局于7月29日启动重大气象灾害（暴雨）Ⅰ级响应。此次强降雨过程极端性强，致灾风险高。预计累计降雨量100毫米以上降雨面积将达22万平方公里，影响人口1.3亿人；北京南部、河北中西部、山西东部、河南北部等地部分中小河流有超警戒或超保证水位的气象风险；北京西南部、河北西部、山西东部等太行山沿山地区发生山洪和地质灾害气象风险高，河北石家庄、邢台和保定山区局地风险很高；同时，北京、天津、河北中南部、河南北部等地发生城市内涝和农田渍涝的风险较高。（中央气象台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1231657.d.html</link>
            <guid>3192384</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:48:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南重大气象灾害应急响应升级为二级】河南省气象局于7月29日10时30分将重大气象灾害（台风/暴雨）升级为二级应急响应，严密监视台风“杜苏芮”动向，认真分析研判台风路径及对河南的风雨影响，滚动发布气象监测预报预警信息，及时开展气象风险预警服务，全力做好防范应对台风暴雨各项气象服务工作。直击台风“杜苏芮”对河南的风雨影响（河南气象）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4453387.d.html</link>
            <guid>3192383</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:42:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅居乐集团发布盈利预警：预计上半年业绩盈转亏】雅居乐集团发布盈利预警称，预计上半年公司将盈转亏。公告称，根据对集团未经审核管理账目的初步审阅，预计集团截至2023年6月30日止六个月可能录得未经审核综合净亏损，而2022年6月30日止六个月的未经审核综合净利润则为33.54亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4453269.d.html</link>
            <guid>3192382</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:42:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南出口自2009年以来首次连续下降】越南7月份出口连续第五个月下滑，创下14年来最长的下滑期，使这个依赖贸易的经济体面临无法实现增长目标的风险。越南统计局周六公布的数据显示，7月出口下降3.5%，进口下降9.9%。而7月份的总体通胀率与去年同期相比变化不大，为2.06%。与此形成对比的是，房价预计将同比上涨1.9%。剔除食品、燃料、医疗保健和教育服务的核心CPI在6月份同比上涨4.3%后，7月份同比上涨4.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4451240.d.html</link>
            <guid>3192380</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京发布雷电黄色预警】北京市气象局7月29日11时30分发布雷电黄色预警：受雷雨云团影响，预计，当前至30日8时，本市大部地区有雷电活动；局地短时雨强较大，并伴有7级左右短时大风和小冰雹，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4451140.d.html</link>
            <guid>3192379</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:33:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥迪集团上半年销售收入为342亿欧元 同比增长14.4%】今年上半年奥迪集团销售收入为342亿欧元，同比增长14.4%；营业利润为34.17亿欧元，去年同期为49.33亿欧元；经营销售利润率为10%，处于9%至11%的目标区间。从销量表现来看，奥迪集团累计交付奥迪、宾利和兰博基尼品牌汽车共919548辆，同比增长15.3%；电动汽车在奥迪集团交付量中占比上升至8.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1227732.d.html</link>
            <guid>3192378</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:30:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“基于规则的秩序”？普京：这是西方霸权！】据俄媒7月28日报道，俄罗斯总统普京在第二届俄罗斯—非洲峰会全体会议上指出，西方国家欲将自己制定的“基于规则的秩序”强加给其他国家，此举是要在各个领域确立西方霸权。普京称：“他们对我们说：‘要守规则’，不知这种规则是谁写的，这实际上是企图维护这种新殖民主义体系。” （参考消息）]]></title>
            <guid>3192377</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:28:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：长时间回避问题后，拜登终于公开承认其儿子私生女是其孙女】据美国福克斯新闻网当地时间28日报道，美国总统乔·拜登首次公开就其儿子亨特·拜登的4岁私生女纳薇·罗伯茨做出评论，而他此前一直在回避这个问题。报道称，在给福克斯新闻网等媒体的一份声明中，拜登表示，“我们的儿子亨特和纳薇的母亲伦登正在一同努力，建立一种符合他们女儿最大利益的关系，并尽可能保护她的隐私”。拜登补充说，“这不是一个政治问题，而是一个家庭问题。吉尔和我只想为我们所有孙子或孙女，包括纳薇，做最好的事”。“政治新闻网”称，这代表拜登承认纳薇是其孙女。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4450076.d.html</link>
            <guid>3192376</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:27:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023暑期档总票房破120亿】据灯塔专业版实时数据，截至7月29日11时22分，2023年暑期档（6月1日-8月31日）总票房（含预售）突破120亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1227038.d.html</link>
            <guid>3192375</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:26:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州白云站预计年底建成】近日，广州市规划和自然资源局介绍，广州白云站预计2023年底建成，承担既有广州、广州东两站全部普速客运功能，占广州市80%的普速列车服务。广州白云站站场规模为11台24线（包含高铁、普铁各5台11线，城际1台2线），引入京广普速铁路、京广高铁、广湛高铁、广清城际等线路。（新快报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4449479.d.html</link>
            <guid>3192374</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部：全面规范艺考培训行为】近日，教育部、国家发改委、公安部、市场监管总局联合印发《通知》，强调要深化非学科类校外培训治理，全面规范艺考培训行为；机构不得聘用有性侵、虐待、拐卖、暴力伤害等违法犯罪记录人员从事培训；要规范培训收费管理，坚持公益属性，合理定价、明码标价，实施培训预收费全额监管，确保资金安全；要规范培训宣传招生秩序，严禁机构虚假营销宣传、炒作考试录取结果，严禁机构与学校在职教职员工勾连获取培训生源、组织考试作弊、干扰考试秩序。（教育部官网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1226530.d.html</link>
            <guid>3192373</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:24:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都大运会中国香港代表团首金】今天，中国香港选手许得恩夺得成都大运会男子太极剑金牌，这也是中国香港代表团在本届大运会获得的首面金牌。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4449194.d.html</link>
            <guid>3192372</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带低压“杜苏芮”停止编号】“杜苏芮”今天早晨08时在安徽省安庆市宿松县境内减弱为热带低压，目前其风力进一步减弱，已很难确定其环流中心，中央气象台11时对其停止编号。（中央气象台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipat5200253.d.html</link>
            <guid>3192371</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:19:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九寨沟导游放狠话威胁游客购物，阿坝文旅局通报：立案调查】7月28日，阿坝州文旅局就网传“四川九寨沟一导游为了让游客购物在大巴车上放狠话”一事发布情况通报：7月27日，针对网友在抖音平台反映“游玩九寨沟，导游放狠话”的问题，阿坝州文化体育和旅游局立即组织州、县文化市场综合行政执法机构，依法对涉事导游和旅行社进行立案调查。下一步将根据调查结果依法依规进行严肃处理，决不姑息，并及时向社会进行公布。（美丽阿坝）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4447137.d.html</link>
            <guid>3192369</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:14:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福然德股份与宝山电信、孟伯智能签订 5G+智慧工厂战略合作协议】7月27日，福然德股份有限公司、中国电信股份有限公司上海分公司、上海孟伯智能物联网科技有限公司“5G+智慧工厂”战略合作协议签约仪式在宝山德尔塔酒店举行。三方将致力于推动5G+智能制造与运维数字化基础设施建设，持续优化生产厂区内的5G网络部署，共同推进建设5G专网、云计算、智能数据中心和工业互联网等数字化基础设施，推进5G2B数字化工厂建设，推进智能制造与智能运维，全面提升数字化基础设施的服务能级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4446325.d.html</link>
            <guid>3192368</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年中欧班列累计开行10000列】记者从国铁集团获悉，7月29日10时18分，随着中欧班列（义乌—马德里）从义乌西站开出，今年以来中欧班列累计开行达10000列，较去年提前22天破万列，累计发送货物108.3万标箱，同比增长27%，呈现量质齐升的良好态势。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipaw4445651.d.html</link>
            <guid>3192367</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：尼电视台宣布尼日尔“新领导人”后，布林肯与被扣巴祖姆通话】尼日尔政变军人26日晚宣布已推翻尼总统巴祖姆。据法新社最新报道，美国国务院发言人米勒当地时间28日在一份声明中称，美国国务卿布林肯与已被扣押的巴祖姆通电话，向后者表示美国“坚定不移的支持”。法新社28日早些时候报道称，尼日尔国家电视台宣布，该国“新领导人”为将军阿卜杜拉赫曼•奇亚尼。尼日尔国家电视台还播放阿卜杜拉赫曼•奇亚尼当天发表的讲话。（环球网）]]></title>
            <guid>3192366</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 03:06:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大家资产总经理吴剑飞将离职，继任者传为华安财保资产管理总裁张震】据悉，大家资产总经理吴剑飞将离职，继任者传为华安财保资产管理总裁张震。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeipay1220352.d.html</link>
            <guid>3192365</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:59:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方甄选CEO回应抖音店铺被关：我们不小心触发了规则】东方甄选CEO东方小孙在App直播中首次正式回应关店风波。他表示：“我们一直非常感谢平台对我们的支持，过去、现在和未来，我们都会和平台好好合作发展，我们跟平台一直沟通顺畅，这次是我们自己不小心出现了问题，触发了规则，我们会积极地整改，请大家不要担心。”据悉，东方甄选自营店铺被关期间，东方甄选临时决定在自家APP 打折销售，引发大量网友哄抢，三天总销售额超过8000万元。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1350447.d.html</link>
            <guid>3192363</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国防部就日本政府通过2023年版《防卫白皮书》答记者问】有记者问：日本政府通过2023年版《防卫白皮书》，将中国定位为日“前所未有的最大战略挑战”，称中方大幅增加国防费、加快军力发展，在东海、南海“单方面改变现状”，中俄在日周边海空域开展联合行动，并称中国大陆军事活动威胁台海和平稳定。请问对此有何评论？谭克非表示，日方新版《防卫白皮书》固守错误对华认知，刻意渲染所谓“中国军事威胁”，抹黑炒作中国军队正常的建设发展和军事活动，粗暴干涉中国内政，挑动地区紧张局势，我们对此表示坚决反对，已向日方提出严正交涉。中方是国际海洋法治的坚定捍卫者和建设者，在涉海问题上的立场一贯、明确。当前，东海、南海局势总体保持稳定。个别国家为了一己私利，派遣舰机频繁赴相关海域炫耀武力，严重加剧地区紧张局势。中俄防务领域合作建立在不结盟、不对抗、不针对第三方的基础上，致力于维护地区和世界的和平稳定，不对任何国家构成威胁。（国防部发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4571576.d.html</link>
            <guid>3192362</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：比亚迪考虑取消在印10亿美元建厂计划，据悉已告知印度合作伙伴】知情人士透露，比亚迪已告知其印度合资伙伴，将搁置投资10亿美元建电动汽车工厂的计划，因其投资提案面临印度政府方面的审查。据悉，在上周的一次会议上，总部位于海德拉巴的Megha工程公司敦促比亚迪在放弃电动汽车生产计划前等待局势的进一步发展。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihvc6979602.d.html</link>
            <guid>3192361</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:46:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登政府提议对汽车实施更严燃油经济性标准】美国全国高速公路交通安全委员会（NHTSA）周五提出2027年至2032年车型的新燃油经济性标准，规定了美国车辆每加仑燃油必须行驶的里程。到2032年，汽车制造商必须销售一部分平均油耗每加仑58英里的轻型汽车和卡车，高于2026年车型年目前要求的每加仑49英里。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4569330.d.html</link>
            <guid>3192359</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:39:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省继续发布暴雨红色预警信号】河北省气象台2023年07月29日09时48分继续发布暴雨红色预警信号：预计7月29日到31日，河北省将有持续性强降雨过程，大部分地区有暴雨到大暴雨（累计60-200毫米），其中保定、雄安新区、石家庄、邢台、邯郸的部分地区有特大暴雨（250-450毫米），局地累计可达600毫米以上。请加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4567467.d.html</link>
            <guid>3192358</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:32:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[教育部向中国大学生体育代表团首枚金牌致贺信。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4567140.d.html</link>
            <guid>3192357</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本厚生劳动省提议提高最低工资】日本厚生劳动省提议创纪录地提高最低时薪，这将使日本最低时薪首次突破1000日元（7.08美元），帮助低收入家庭应对通胀。据周五的一份声明，日本财务省的一个顾问小组正在寻求将本财年的全国平均工资提高41日元至1002日元，涨幅为4.3%。如果该提案得以实现，这将是自2002年日本政府开始使用时薪作为基准以来，最低工资在绝对值和百分比上都创下的最高纪录。分析人士认为，要以可持续的方式将通胀率保持在日本央行2%的目标之上，3%的稳定加薪是必要的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuv5323824.d.html</link>
            <guid>3192356</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《世界湾区发展指数研究报告（2022）》在前海发布】7月28日上午，前海高端智库集聚区交流推介会暨《世界湾区发展指数研究报告（2022）》发布会在深圳前海举办。与会专家学者就中国式现代化与粤港澳大湾区发展关系、湾区融合发展的制度创新挑战、推动大湾区建设世界一流物流枢纽、释放湾区企业“双总部”发展潜力、推动前海合作区改革开放等议题进行深入交流。 在前海智库集聚区建设起步成势之际，深圳市委宣传部、深圳市社科院在前海重磅发布《世界湾区发展指数报告（2022）》。通过建立包括经济基础、经济实力、宜居水平、环境质量、国际影响力纬度的湾区发展评价指标体系，对纽约湾区、旧金山湾区、东京湾区、粤港澳大湾区的10大重要城市发展水平进行科学评测，探索搭建世界湾区研究平台，完善中国话语理论体系，向世界讲好中国故事、粤港澳大湾区故事、深圳故事。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1342651.d.html</link>
            <guid>3192355</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台升级发布强对流天气黄色预警：13省市部分地区将有雷暴大风或冰雹天气预计】7月29日14时至30日14时，黑龙江中部和北部、吉林中西部、河北中南部、北京南部、天津中南部、山东中西部、河南东北部、安徽东部和南部、江苏、上海、江西中部、浙江北部和东部、福建东北部等地的部分地区将有8-10级、局地11级以上雷暴大风或冰雹天气；此外，黑龙江中部、山东中西部等地的局地可能伴有龙卷天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1342500.d.html</link>
            <guid>3192354</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔宣布大湾区科技创新中心启动运营】今日举办的英特尔大湾区科技创新中心开幕盛典上，英特尔宣布大湾区科技创新中心启动运营，宣布中心加速营启动，并与深圳前海深蕾半导体、芯海科技、深圳英维克科技、记忆科技等6家企业现场签订合作备忘录。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1342257.d.html</link>
            <guid>3192353</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州发布致全市人民的一封信：非必要人不出门、车不上路】7月29日上午，福州市人民政府防汛抗旱指挥部发布致全市人民的一封信，倡议市民群众“非必要人不出门、车不上路”。信中称，根据气象部门预报，今年第五号台风“杜苏芮”以强台风级登陆福建省，登陆后强度维持时间长，本体降雨对福州市影响巨大，福州日降雨量突破历史纪录。7月29日上午5时，福州市人民政府防汛抗旱指挥部启动防暴雨Ⅰ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4564950.d.html</link>
            <guid>3192352</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:22:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙商中拓：山西省介休市委副书记、市长魏鹏耀一行到公司走访交流】据浙商中拓消息，7月28日，山西省介休市委副书记、市长魏鹏耀携党组成员张卫东一行到公司走访交流，山西安泰集团股份有限公司总裁李猛等随行走访。双方深入交流，增进了解，探讨合作落地。此次来访，张卫东还带队赴中拓新材料实地走访参观，详细了解了新材料工厂生产经营情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1341361.d.html</link>
            <guid>3192350</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大5月份经济增长0.3%，野火影响能源产业发展】加拿大统计局当地时间7月28日发布的报告显示，加拿大经济5月份增长了0.3%，野火导致的石油和天然气产量大幅下降，但是被服务业的增长所抵消。报告称，超过一半的行业都出现增长，但总体数据受到一些关键行业下滑的拖累。主要是能源部门由于受到山火的影响而萎缩了2.1%，“这是该行业五个月来首次下跌，也是2020年8月以来的最大跌幅”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuv5322303.d.html</link>
            <guid>3192349</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧委会宣布同意向意大利拨付185亿欧元复苏资金】欧盟委员会已将同意拨款的意见提交欧盟经济和金融委员会审批。后者将在未来四周内做出拨款的最终决定。意大利从“下一代欧盟”复苏基金中共获得超1900亿欧元。包括预付款和前两批资金在内，目前欧盟已向意大利拨付了669亿欧元资金。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1340857.d.html</link>
            <guid>3192348</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿联酋宣布暂停大米出口，为期4个月】该决定包括禁止出口和再出口2023年7月20日之后从印度进口至阿联酋的大米，并适用于所有大米品种，包括糙米、全精米或半精米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1340513.d.html</link>
            <guid>3192347</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:14:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：苏丹武装冲突致340万人流离失所 医疗系统濒临崩溃】当地时间28日，世卫组织非洲区域办事处发布报告称，340万流离失所苏丹人的健康状况堪忧，且难以获得医疗救助。根据世卫组织的数据，目前已有近76万人逃往苏丹邻国，包括中非共和国、乍得、埃及、埃塞俄比亚和南苏丹，世卫组织及其合作伙伴正在为这些国家提供紧急卫生援助。据统计，今年4月至7月，世卫组织共核实了51起针对苏丹医疗机构的袭击事件。由于医疗机构频繁遭到袭击，目前超过三分之二的医院处于停业状态，苏丹整个医疗系统濒临崩溃。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1339149.d.html</link>
            <guid>3192346</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏发布台风蓝色预警 大部分地区将有8级左右阵风】江苏省气象台2023年7月29日8时47分继续发布台风蓝色预警：受今年第5号台风“杜苏芮”影响，预计今天，江苏省大部分地区将有8级左右阵风，部分地区有中到大雨，其中西部地区局部有暴雨，并伴有雷暴大风、短时强降水等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4561841.d.html</link>
            <guid>3192345</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:08:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表团第二金！中国选手宋翠芳武术女子南刀摘金】在7月29日上午结束的武术女子南刀比赛中，中国选手宋翠芳以9.666分的成绩获得冠军，中国澳门选手黃心妍以9.506分的成绩获得季军。这是中国大学生体育代表团在本届成都大运会上获得的第二枚金牌！（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1338706.d.html</link>
            <guid>3192344</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:07:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏自治区昌都市委常委、卡若区委书记任厚明接受审查调查】据西藏自治区纪委监委消息：西藏自治区昌都市委常委、卡若区委书记任厚明涉嫌严重违纪违法，目前正接受自治区纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4561538.d.html</link>
            <guid>3192343</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利去年人口出生率创新低 人口继续减少】意大利的出生率继续下降，2022年创下新低：每1000人中，新生儿数量不到7人。意大利中央统计局今天说，这是自19世纪意大利统一以来的最低出生率。统计数据显示，去年意大利新生儿总数为39.3万。2022年，每1000名居民中，死亡人数超过12人，意大利人口继续减少。数据显示，意大利人口也在老龄化，百岁老人之多已创历史纪录，过百岁的老人多达2.2万人。与2021年相比，这一数字增加了约2000人，是20年前的3倍。意大利中央统计局说，2022年底意大利总人口为5885万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4561357.d.html</link>
            <guid>3192342</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 02:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市体育局：降雨期间暂停举办一切室内外体育赛事活动】7月29日，北京市体育局防汛指挥部发布：据市气象台预报：受今年第5号台风“杜苏芮”影响，7月29日20时至8月1日08时，本市将有大到暴雨，局部地区有特大暴雨，累计降水量200～250mm，西部山前、城区及南部地区大于300mm，局地超400mm。根据市领导指示要求，市体育局防汛指挥部提级响应。 各区体育局、体育总会，各直属单位认真梳理降雨期间的赛事活动情况，暂停举办一切室内外体育赛事活动。及时与当地应急、气象部门沟通，密切关注雨情变化，在降雨后3-5天内不在山区、沟道等地质灾害高发区域举办赛事活动，及时做好有组织的登山、探险、徒步、骑行、涉水运动等相关活动人员的预警工作。 各体育场馆、体育经营单位要严格落实防汛预案，配备沙袋、挡水板等防汛物资，认真开展巡视检查。针对体育场地、场馆以及排水设施、危旧房屋、积滞水点、地下空间、电力设备等进行安全风险隐患排查工作，及时排查险情，确保体育设施正常运行。 提示广大会员和体育爱好者减少不必要的出行，避免前往人员密集场所，在降雨期间和雨后数日内暂停开展自发的山区户外活动，防止山体松动引发的滑坡、落石、塌陷等次生灾害事故造成人员伤害。（体育北京）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4559352.d.html</link>
            <guid>3192340</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大风降雨连夜频发，郑州机场上百航班受到影响】7月29日，记者从河南机场集团获悉，受今年第5号台风“杜苏芮”影响，自7月28日16时左右开始，因台风带来的大风降雨，给郑州机场运行影响较大。 最严重时，因风雨交加，达不到飞行安全要求，先后有两次出现在半个小时左右时间内，无法起降飞机，造成100多个航班出现不同程度的延误。7月28日郑州机场共执行航班629架次，取消了9架次。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuv5318677.d.html</link>
            <guid>3192339</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【平台数据显示夜间消费暴涨 线上线下掘金“夜经济”】数据显示，7月1日至10日，国内旅游消费订单相较2019年同期翻倍增长，立夏以来堂食餐饮、休闲娱乐等为代表的生活服务品类在“晚七点”迎来全天消费最高峰。上海迪士尼、重庆解放碑、长沙五一广场等热门商圈夜间消费规模同比增长163%。（中国经营报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4557630.d.html</link>
            <guid>3192338</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！东海海域军事演习】据中国海事局网站消息，浙江海事局发布航行警告，7月29日12时至30日18时，东海部分海域进行军事演习，需服从现场警戒船艇指挥；7月30日8时至18时，东海部分海域组织实际使用武器训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4557389.d.html</link>
            <guid>3192337</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州市政府与协鑫集团、华为数字能源签署合作协议】7月26日，郑州市人民政府与协鑫集团、华为数字能源签署合作协议，就新能源领域务实合作达成共识。根据协议，三方将围绕“超充之城”“算力之城”及城市“抽水蓄能”等领域，推进新型电力系统和新型能源体系建设，构建光储充和储充算一体化的源网荷储双体系。]]></title>
            <guid>3192336</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:50:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都大运会中国首金：曹茂园男子南拳夺冠】29日，成都大运会武术项目男子南拳比赛中，中国选手曹茂园夺冠。这是本届大运会的首金，也是中国大学生体育代表团的首金。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4556955.d.html</link>
            <guid>3192335</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国务卿布林肯和法国外长科隆纳进行了会谈，他们讨论了恢复尼日尔宪法秩序的紧迫性。]]></title>
            <guid>3192334</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建福州日降水量破纪录】根据福州市气象台消息，2023年7月29日6时，福州市乌山气象观测站日降水量256.6mm，突破有观测记录以来历史极值，同期月极值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1332881.d.html</link>
            <guid>3192333</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瀚川智能：新建华东生产制造基地在苏州工业园区苏相合作区开工】7月28日上午，瀚川智能新建华东生产制造基地-瀚腾新能源高端装备制造项目开工仪式在苏州工业园区苏相合作区隆重举行。瀚川智能董事长蔡昌蔚表示，项目预计总投资10亿元，用地面积119亩，规划总建筑面积101565平方米，公司将紧密围绕新能源汽车产业链发展，打造智能充换电设备、智能电动化汽车部件智能装备的研发和生产基地，以满足新能源汽车对高端装备的需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4554323.d.html</link>
            <guid>3192332</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:38:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《长安三万里》票房破14亿】据猫眼专业版数据，电影《长安三万里》上映22天 ，总票房破14亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuv5315534.d.html</link>
            <guid>3192331</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国文化和旅游资源开发工作会议召开】7月28日，全国文化和旅游资源开发工作会议在山西太原召开。会议要求，各地文化和旅游行政部门要提高站位、主动担当，夯实工作基础，推进重大规划落地实施，及时出台行业政策标准，深入实施资源普查工程；强化重点旅游产品质量提升，优化景区开放管理措施，开展质量提升行动，提高应急应对能力；强化文化和旅游深度融合发展，建好用好国家文化公园，推动红色旅游规范发展，激发文创发展活力；强化优质旅游产品供给，推动观光旅游与休闲度假升级发展、乡村旅游提质增效，推动旅游与其他领域融合发展；强化智慧旅游发展，加快实施国家智慧旅游建设工程，培育发展智慧旅游新产品、新主体；强化绿色旅游发展，完善绿色景区、度假区等系列标准规范，引导绿色旅游供给；强化旅游宣传推广，加强旅游新理念新功能宣传和形象推广，促进旅游资源的市场转化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1329088.d.html</link>
            <guid>3192330</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安理会谴责尼日尔政变 呼吁释放总统巴祖姆】当地时间7月28日，联合国安理会发表声明称，强烈谴责尼日尔发生的非法政变以及总统巴祖姆遭到扣押。安理会呼吁立即无条件释放巴祖姆，并强调保护巴祖姆、他的家人和他的政府成员的安全。安理会对该地区发生的违宪的政府更迭、恐怖活动增加和严峻的社会经济形势所带来的负面影响表示关切。安理会重申，反对以违宪手段夺取政权，反对使用暴力，并要求政变军方人员移交权力、返回军营。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihuy4551111.d.html</link>
            <guid>3192328</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪安诊断南区总部落户广州】7月28日，迪安诊断南区总部正式落户广州市白云区，区域总部实验室——广州迪安医学检验实验室也正式投入运营。迪安诊断与广州市白云区人民政府签订合作协议。双方将在医学检验领域建立全面合作伙伴关系，通过设立迪安诊断南区总部，着力推进研发中心、第三方医学实验室、医学检验产品器械公司等的建设和升级，吸引和带动优质医学检验产业链上下游企业集群化，打造大湾区医学检验产业新高地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1327017.d.html</link>
            <guid>3192325</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:18:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年度第九批重点作品版权保护预警名单公布】国家版权局近日公布2023年度第九批重点作品版权保护预警名单。国家版权局要求，相关网络服务商应对版权保护预警名单内的重点作品采取以下保护措施：直接提供内容的网络服务商未经许可不得提供版权保护预警名单内的作品；提供存储空间的网络服务商应当禁止用户上传版权保护预警名单内的作品；相关网络服务商应当加快处理版权保护预警名单内作品权利人关于删除侵权内容或断开侵权链接的通知。各地版权行政执法监管部门应当对本地区主要网络服务商发出版权预警提示，加大版权监测监管力度。对于未经授权通过信息网络非法传播版权保护预警重点作品的，应当依法从严从快予以查处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzeihva1326273.d.html</link>
            <guid>3192324</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 01:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>