<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2024 00:33:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦人举行“土地日”抗议活动】当地时间3月30日是第48个巴勒斯坦“土地日”。当天，巴勒斯坦人和全球多地民众举行游行示威，纪念这一日子，并抗议以色列对巴勒斯坦的长期侵占和土地蚕食政策。]]></title>
            <guid>3555230</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:31:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俞敏洪辟谣去河南直播抢董宇辉风头，董宇辉也回应了】俞敏洪发文回应提前去河南直播是为抢董宇辉风头的传言。他表示自己从未有过要去河南直播的计划，早在一个月前东方甄选已安排了自己4月1日在武夷山的直播。新东方文旅在各省都有子公司，由当地的新东方主播进行文旅直播，河南新东方所宣传的直播是当地的直播，并非由他去直播。俞敏洪称为消除误解，已要求河南新东方文旅全面停止直播，并进行整顿，同时为新东方工作不到位造成的误解表达歉意。董宇辉也在评论区回应：如俞老师所说，新东方母公司，东方甄选，和与辉同行，都在做各自业务尝试，很多和我一样的年轻人，因为俞老师，有了很高的起点和做事的机会，我们很感谢俞老师，也无比珍惜能创造价值的机会，我个人和俞老师之间沟通一直很畅快，很开心，我很惜福，也感谢大家的理解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8577588.d.html</link>
            <guid>3555229</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌总统泽连斯基公布2023年家庭收入 增至近230万元人民币】据《基辅独立报》报道，当地时间29日，乌克兰总统泽连斯基公布财产申报数据，2023年其家庭收入增至1242万格里夫纳(约合229.4万人民币)，归因于租金征收情况改善和出售部分政府债券。 报道称，根据乌总统网站的一份声明，泽连斯基及家人的大部分收入来自他的工资、银行利息和房产租金。 声明指出，2023年，泽连斯基及其家人通过出售政府债券获得745万格里夫纳的收入，其他资产或拥有的车辆没有重大变化。（中新网）]]></title>
            <guid>3555228</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:28:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风挡玻璃存脱落风险，克莱斯勒在美召回223辆汽车】 3月31日，据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，克莱斯勒将召回部分2024款Pacifica和Voyager车型，共计223辆。召回原因为：风挡玻璃可能未与车辆正确粘合，导致其在车辆碰撞时脱落。经销商将免费更换风挡玻璃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuu0465399.d.html</link>
            <guid>3555227</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江南华南进入多雨期 下周冷空气携降温再来袭】今天（3月31日），我国南方大部地区仍将出现降雨，局地伴有短时强降水等强对流天气。明天起至4月3日，南方将迎来新一轮较强降雨和强对流天气过程，主要降水落区较之前将有所北抬。气温方面，今天中东部大部气温将继续回升，多地最高温或刷新今年来新高。下周初，随着新一轮冷空气登场，多地气温将出现明显下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuu0464692.d.html</link>
            <guid>3555226</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【悼念遇难者 莫斯科遭袭音乐厅旁举行纪念音乐会】当地时间3月30日晚，一场纪念音乐会在遭遇恐袭的音乐厅旁举办，悼念恐袭事件中的遇难者。当天，克罗库斯城音乐厅恐袭现场旁临时搭建起舞台，俄罗斯著名指挥家捷吉耶夫率乐团演奏。在演出前首先举行了默哀仪式，人们表情肃穆，共同悼念恐袭事件中的遇难者。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8576278.d.html</link>
            <guid>3555225</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:19:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米汽车上市后首个周末：门店客流近万，试驾排至凌晨3点】小米汽车上市开售后风头不减。3月30日，在SU7上市后的首个周末，记者实地走访了多家上海小米汽车门店，有店长向记者透露了最近的“日程表”。记者现场看到，几乎所有门店的都挤满了大量观众，门口则排起长龙，有店员坦言，试驾排到凌晨2、3点是常态，“从来没见过这么多人。”浦东新区世纪汇门店的工作人员告诉记者，现场主要还是试驾、体验的多，但现场下单的人数并不多，“这和汽车消费的性质有关，一般人需要考虑2-3周时间才会决定买不买，除非本来就是小米的铁杆粉丝。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8576221.d.html</link>
            <guid>3555224</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总投资56亿元，上海电气首个商业化绿色甲醇项目开工】 上海电气官微消息，3月30日上午，上海电气集团投资建设的首个规模化商业运行的风电耦合生物质绿色甲醇一体化示范项目在吉林西部（洮南）绿色能源化工产业园区正式开工。该项目总投资56亿元，计划建设25万吨风电耦合生物质制绿色甲醇一体化项目，配套建设新能源规模68万千瓦，自发自用、轻度并网。项目分两期实施，首期建设绿色甲醇产能5万吨，计划于2025年产出首批合格甲醇，2027年实现25万吨产能达产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8575435.d.html</link>
            <guid>3555222</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场猛烈做空、伯克希尔凶猛加仓，巴菲特看重了这家公司什么？】美国SEC 3月28日文件显示，在本周，伯克希尔以2900万美元资金买入890万股Liberty SiriusXM C类股票，以及以1.1亿美元购入380万股A类股票。A类股票拥有投票权，而C类股票则没有。自由媒体本质上是由美国传媒大亨约翰·马龙控制的卫星广播公司SiriusXM的跟踪股，拥有天狼星XM SiriusXM（SIRI）约80%的股权。然而，伯克希尔凶猛加仓与市场看跌情绪形成了对比，天狼星XM今年遭猛烈做空，跌幅高达29%。分析指出，伯克希尔之所以逆势而行，大笔押注SiriusXM，释放了三个信号：看好卫星广播的长期增长；认同自由媒体和SiriusXM的合并价值；并有意在关键时刻施加影响力，引导合并顺利完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuw2597280.d.html</link>
            <guid>3555221</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国电话电报公司：正在调查大规模客户数据泄露事件】美国电信运营商美国电话电报公司（AT&T）当地时间30日发表声明表示，该公司正在对本月早些时候发生的一起数据泄露事件展开调查。在这起事件中，约760万该公司当前客户和约6540万前客户的数据被泄露到暗网上，其中包括社会安全号码等个人信息。美国电话电报公司表示，截至当日，这一事件尚未对公司运营产生重大影响。根据初步分析，泄露的数据大约来自2019年或者更早。目前，该公司尚未确定泄露的源头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8574714.d.html</link>
            <guid>3555220</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国多地启动便民生活圈 人们生活空间迅速更新】 自2021年开始，商务部等多部门联合推动一刻钟便民生活圈建设。根据规划，今年推动70%以上的城市启动便民生活圈工作；2025年，在有条件的城市全面推开。居民综合满意度达到90％以上。所谓“一刻钟便民生活圈”，指的是居民从家出发，步行15分钟内，休闲、购物、养老、运动等需求均可得到满足。记者在采访时发现，各地正在推动便民生活圈建设，便利生活按下“加速键”的同时，也孕育打造更多便民业态。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuu0462432.d.html</link>
            <guid>3555218</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:04:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、当好中国式现代化建设的坚定行动派、实干家；2、加强科技创新 培育发展新质生产力的新动能——访科技部党组书记、部长阴和俊；3、中国—中亚机制秘书处在西安启动；4、中企投资阿联酋海上油田二期实现首油投产。]]></title>
            <guid>3555217</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻英国使馆发言人就英国“工党台湾之友会”代表团窜台事答记者问】据中国驻英国使馆消息，驻英国使馆发言人就英国“工党台湾之友会”代表团窜台事答记者问。记者：据报道，英国“工党台湾之友会”代表团近日在台湾窜访。请问中方对此有何评论？使馆发言人：英国工党有关议员不顾中方坚决反对，执意窜访中国台湾地区，这是对一个中国原则的公然违反，粗暴干涉中国内政，向“台独”分裂势力发出了错误信号。中方予以强烈谴责。台湾是中国领土不可分割的一部分，台湾问题纯属中国内政。一个中国原则是公认的国际关系基本准则和国际社会普遍共识，也是中英建立和发展外交关系的重要前提和政治基础。中方敦促英方有关政客停止违背一个中国原则的行径，停止干涉中国内政。我们正告有关英国政客，任何损害中国利益的行径都必将受到中方有力回击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekux9372578.d.html</link>
            <guid>3555214</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【得一微科创板IPO撤单 原因或是业绩持续亏损】3月30日晚，上交所官网显示，得一微电子股份有限公司科创板IPO审核状态更新为“终止”，原因是该公司和保荐机构招商证券撤回发行上市申请。记者从业内了解到，得一微持续亏损很可能是此次撤回IPO申报的主要原因。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8573866.d.html</link>
            <guid>3555213</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 我国持续实施优质乳工程推动国产奶业高质量发展】乳品是改善居民生活品质的重要产品，奶业是建设健康中国不可或缺的产业。近年来，我国持续实施优质乳工程，不断推动国产奶业高质量发展。目前，已有28个省份的71家乳制品企业实施优质乳工程。2023年，优质巴氏杀菌乳产量占全国巴氏杀菌乳总量的比例已提高至97%。这是记者从3月30日召开的奶业发展形势分析暨2024年国家奶业科技创新联盟工作推进会议上了解到的。与会专家指出，当前我国奶类消费仍处于较低水平，有较大增长空间，需进一步优化奶产品供需结构，增强国产奶业竞争力，培育奶类消费。（新华社）]]></title>
            <guid>3555212</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企投资阿联酋海上油田二期实现首油投】中国石油阿布扎比陆海项目（陆海项目）海上二期贝尔巴泽姆油田近日实现首油投产。 陆海项目由中国石油和阿联酋阿布扎比国家石油公司合作建设，项目一期已于2018年3月投产，二期贝尔巴泽姆油田开始生产后，陆海项目将实现日产5万桶原油规模。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8573605.d.html</link>
            <guid>3555211</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南湘潭公积金新政：提高个贷倍数至16倍，大学生可贷额度上浮30%】 据湘潭市住房公积金管理中心消息，湘潭市对部分住房公积金缴存和使用政策进行调整，该政策自2024年4月1日起实施，有效期一年。其中提出，取消“灵活就业人员缴存住房公积金需缴纳灵活就业人员基本养老保险费1年（含）以上”的限制条件；住房公积金贷款额度计算公式中，借款申请人和共同借款申请人住房公积金缴存余额之和的倍数由原12倍调整为16倍；全日制大专学历以上大学毕业生，符合我市住房公积金贷款申请条件，毕业5年内首次在湘潭购买自住住房的，住房公积金贷款额度按可贷额度上浮30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8573563.d.html</link>
            <guid>3555210</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11股获机构上调评级 27股上涨空间有望超50%】本周11股获机构上调评级，其中招商证券上调东阿阿胶至强烈推荐评级。本周获2家及以上机构评级的个股中，有27股最新收盘价较机构一致预测目标价上涨空间超50%。其中吉比特、恒生电子机构一致预测上涨空间超80%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8573514.d.html</link>
            <guid>3555209</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:59:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中新双方推出15项政策覆盖企业全成长周期 “联动政策包”鼓励新加坡企业扎根生态城】日前，中新天津生态城在新加坡召开中新企业交流会。中新双方首次推出鼓励新加坡企业到生态城投资发展的“‘6+9’中新联动政策包”。 “中新联动政策包”由生态城联合新加坡国家发展部、新加坡企业发展局共同研究制定，其中“6”为新加坡鼓励本土企业到生态城的发展政策，“9”为生态城支持新加坡等国企业来生态城的投资政策。这15项政策覆盖企业从投资决策、落地经营到市场开拓的全成长周期，并叠加相应的生活保障，帮助新加坡等国企业通过生态城更好地进入京津冀市场。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuw2595284.d.html</link>
            <guid>3555207</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部部长：深化科技体制改革，着力打通束缚新质生产力发展的堵点卡点】科技部党组书记、部长阴和俊接受人民日报表示，下一步，按照党中央部署，科技部将进一步深化科技体制改革，不断破除制约科技创新活力的深层次体制机制障碍，提升国家创新体系整体效能。 一是加强改革顶层设计，加快健全新型举国体制。统筹健全科技政策体系，针对国家战略科技力量、战略博弈必争领域强化精准政策支持，推动有为政府和有效市场更好结合，让各类先进优质生产要素向发展新质生产力顺畅流动。 二是深化重点领域和关键环节体制机制改革，畅通教育、科技、人才一体发展的良性循环。 三是健全科技创新治理机制。完善新技术研发应用的法律制度，优化激励创新的公平竞争市场环境，为新质生产力发展提供良好土壤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuu0461120.d.html</link>
            <guid>3555206</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港珠澳大桥通关量创新高】港澳公众假期期间，港澳居民驾车前往内地游玩热情高涨，港珠澳大桥珠海公路口岸迎来进境车流高峰。据港珠澳大桥海关统计，3月29日进境客车1.04万辆次，与上周同期相比增长56.4%，占当日客车通关总量的七成，刷新“澳车北上”“港车北上”政策落地以来口岸单日进境客车最高纪录。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuz8572803.d.html</link>
            <guid>3555205</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部部长：聚焦重点产业领域加快研发攻关 举全国之力打好关键核心技术攻坚战】科技部党组书记、部长阴和俊接受人民日报表示，聚焦重点产业领域加快研发攻关。从国家紧迫需求出发，举全国之力打好关键核心技术攻坚战，在基础研究、技术研发、产业应用等方面进行系统部署，突破基本原理、基础软硬件、基础材料等瓶颈制约，维护产业链供应链安全稳定，强化科技创新对产业发展的支撑引领作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuu0461014.d.html</link>
            <guid>3555204</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部部长：密切关注集成电路、人工智能、量子科技、生物技术、先进能源等科技前沿突破方向和最新趋势】科技部党组书记、部长阴和俊接受人民日报采访。阴和俊表示，加强前沿技术和颠覆性技术趋势研判。密切关注集成电路、人工智能、量子科技、生物技术、先进能源等科技前沿突破方向和最新趋势，强化对科技变革性、苗头性态势分析，研判可能形成新质生产力的重点技术和技术群。持续开展常态化技术预测，针对重点前沿领域和未来竞争热点开展动态监测，加强多元布局和并行推进。]]></title>
            <guid>3555202</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部党组书记、部长阴和俊：加强科技创新 培育发展新质生产力的新动能】科技部党组书记、部长阴和俊接受人民日报采访。阴和俊表示，培育发展新质生产力，必须抓好科技创新这个“源头活水”，坚持科技引领、创新驱动，不断开辟发展新领域新赛道，不断塑造发展新动能新优势。立足当下，着力攻克关键核心技术“卡脖子”难题，解决产业链供应链受制于人问题；面向未来，着力加速未来科技突破、构筑未来产业先发优势，下好发展新质生产力“先手棋”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekux9371011.d.html</link>
            <guid>3555201</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:48:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰哈德秘书长访问伊朗 透露出什么信号？】当地时间3月30日，伊朗外长阿卜杜拉希扬在首都德黑兰会见了到访的巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）秘书长齐亚德·纳哈拉。会晤后，双方举行新闻发布会。伊朗分析指出，近期，哈马斯政治局领导人，以及巴勒斯坦伊斯兰圣战组织秘书长接连访问伊朗，一方面是在向外界，尤其是向以色列展示巴勒斯坦抵抗力量同伊朗之间的友好关系；另一方面，在伊朗和以色列均将对方视作地区内敌对国家的背景下，巴勒斯坦抵抗力量代表团的密集访问，不仅是同伊朗磋商巴以局势的未来走向，更是表达了希望继续得到伊朗等地区国家支持的政治态度。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuw2594471.d.html</link>
            <guid>3555200</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：持续抓好防沙治沙工作】防沙治沙，关系民生福祉，考验的是政绩观。防沙治沙，检验的也是方法论。坚持系统观念，科学调整农业种植结构，构建与水资源承载能力相适应的生态产业体系，扎实推进山水林田湖草沙一体化保护和系统治理……因地制宜、科学推广应用行之有效的治理模式，就能破解难题、推动发展，筑牢生态安全屏障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekux9370709.d.html</link>
            <guid>3555199</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来西部陆海新通道班列运输集装箱货物超20万标准箱】国铁南宁局发布数据显示：截至3月29日，今年西部陆海新通道铁海联运班列运输集装箱货物超20万标准箱，同比增长7.2%。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuu0459956.d.html</link>
            <guid>3555198</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:42:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为云将在贵安新区建设智算中心】 据华为云官微消息，3月30日，华为云计算技术有限公司与贵州贵安新区管理委员会正式签署合作协议。协议指出，华为云将在贵安新区建设华为云智算基地。]]></title>
            <guid>3555197</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:40:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月这些新规开始施行】①快递计费重量以千克为单位，保留小数点后至少一位；②生鲜食用农产品限制过度包装；③托育机构婴幼儿生活用房应布置在3层及以下；④天津：调整网约车车辆准入标准；⑤上海：扩大老年助餐服务供给……更多↓↓↓(人民日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuu0459701.d.html</link>
            <guid>3555196</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报仲音：当好中国式现代化建设的坚定行动派、实干家】人民日报刊文称，实干是最质朴的方法论。当好坚定的实干家，必须敢于啃硬骨头、勇于担当作为。今年我国发展面临的不稳定、不确定、难预料因素仍然较多，完成全年目标任务，需要付出艰苦努力。无论是切实增强经济活力、防范化解风险、改善社会预期，继续巩固和增强经济回升向好态势，还是坚定不移转方式增动能，因地制宜发展新质生产力，抑或是在发展中稳步提升民生保障水平，牢牢守住安全发展这条底线，都需要广大党员干部知难而进、迎难而上、善作善成，以自身工作的确定性应对形势变化的不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekux9370038.d.html</link>
            <guid>3555195</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华时评：拓展互利合作空间——推动中美关系持续稳定健康向前发展系列评论之二】近几年，中美关系经历不少波折，遭遇过严峻挑战，其中教训值得吸取。罔顾中美合作共赢的历史，忽视两国相互依存的现实，以所谓“战略竞争”为名进行围堵打压，只会带来双输的结局。事实证明，“脱钩”才是最大风险，对抗是最大不安全。中国的发展历经各种困难挑战才走到今天，过去没有因为“中国崩溃论”而崩溃，现在也不会因为“中国见顶论”而见顶。今天的中国，持续推动高质量发展，持续推进中国式现代化，充满自信地走在正确的道路上。“中国发展前景是光明的，我们有这个底气和信心。”今年是中美建交45周年，双方应从过往汲取启迪，在各自发展中相互成就，拓展互利合作空间，汇聚相向而行的力量。正如习近平主席所说：“中美关系回不到过去，但能够有一个更好的未来。”]]></title>
            <guid>3555194</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:36:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴布亚新几内亚布干维尔地区发生5.2级地震】据欧洲地中海地震中心测定，当地时间3月31日8时55分左右，巴布亚新几内亚布干维尔地区发生5.2级地震，震源深度65.1公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekux9369560.d.html</link>
            <guid>3555193</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:34:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：“AI复活”生意的启示与挑战】当前，AI复活仍面临许多技术挑战。比如AI复活的数字人往往缺乏人类情感和复杂反应，与其互动总带有不真实感。遥望未来，更先进的技术，势必解锁更多元的商业图景。要对用户体验有理解。清明祭扫是中国传统文化中的重要习俗。AI复活生意在清明节前的兴起表明，特定的应用场景能激发新兴的市场需求。AI企业应当探索那些能够触动人心、满足实际需求的商业化场景，为技术应用找到可行的盈利模式。要对法律风险有防范。AI复活触及个人肖像权、名誉权，擅自使用就是不尊重逝者权益。在AI复活术的商业实践中，技术红利和次生灾害同时发生，体现了人工智能技术的共同特征。面对人工智能的兴盛，我们既要正视其市场需求和发展潜力，又要从技术、法律、伦理等多方面进行审慎考量和合理规范，让新兴技术在阳光下健康运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuw2593160.d.html</link>
            <guid>3555192</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米汽车称目前暂没有海外销售计划】3月30日晚，小米汽车更新《小米SU7答网友问》。小米汽车表示，目前暂没有海外销售计划，请等待官方的后续信息为准。小米SU7为小米汽车首款车型，于3月28日晚正式上市，共提供标准版、Pro、Max三个版本，售价分别为21.59万元、24.59万元、29.99万元。根据官方公布的数据，小米SU7上市24小时，大定88,898台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekux9368845.d.html</link>
            <guid>3555190</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:29:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海航航空集团夏秋航季日均计划航班量近2700班，同比增长4.81%】 据海航航空集团消息，3月31日起，民航迎来夏秋航季。海航航空集团境内各航空公司夏秋航季计划新开加密境内外航线200余条，日均计划航班量近2700班，同比2023年夏秋航季增长4.81%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuw2592495.d.html</link>
            <guid>3555189</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:29:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清华大学取得软件数据包分类加速专利，该方法可以高效地进行数据包分类】国家知识产权局公告，清华大学取得一项名为“一种软件数据包分类加速方法、装置、设备及存储介质“，授权公告号CN115277582B，申请日期为2022年7月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqekuw2592476.d.html</link>
            <guid>3555188</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:28:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南中牟等地回应“购房补贴兑现难”：当地财政紧张】近日，先后有河南中牟、安徽舒城等地网友咨询当地住房补贴兑现问题。中牟县方面3月26日答复称，网友反映的问题经向房产中心、财政局核实，因受经济下行等因素影响我县财政十分困难，目前青年人才首次购房补贴资金已纳入2024年部门预算。财政部门协同相关单位正在积极筹措资金，待资金到位后，将对青年人才首次购房补贴资金分期分批优先拨付。舒城县委舒城县人民政府督查考核室3月25日答复称，因目前财政资金压力较大等客观原因，舒城县人才购房补贴发放进度较为缓慢，目前已经按公示的先后顺序发放至公示的第四批第75号。下步仍按照到位资金多少，以公示先后为顺序陆续发放， 逐步兑现。因财政资金到位的不确定性，因此无法预测剩余批次的发放时间，敬请谅解。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeepc8700808.d.html</link>
            <guid>3555187</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:27:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国政府计划邀请日本首相岸田文雄参加在华盛顿举行的北约会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeepc8700623.d.html</link>
            <guid>3555186</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:25:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果海外为员工提供多款 Apple Watch 表带大优惠】据 MacRumors 报道，苹果公司近期为其员工提供了一系列折扣力度较大的 Apple Watch 表带优惠。其中，售价一直居高不下的链式和米兰尼斯两款表带迎来了大幅降价。目前员工购买链式表带的价格为 209 美元（原价 349 美元），米兰尼斯表带的售价则降至 59 美元（原价 99 美元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeepc8700468.d.html</link>
            <guid>3555185</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇瑞风云A8远航版正式上市】 3月30日，奇瑞风云A8远航版正式上市，该车型搭载第五代ACTECO 1.5TGDI高效混动专用发动机以及第三代DHT无级变速箱，其中标准型10.99万元，舒适型11.99万元，豪华型12.99万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeeny2722589.d.html</link>
            <guid>3555184</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：用好改革开放这个重要法宝】改革开放是当代中国大踏步赶上时代的重要法宝，是坚持和发展中国特色社会主义的必由之路。当前，我们要推进中国式现代化这一前无古人的开创性事业，还有许多未知领域需要在实践中继续大胆探索、改革创新。坚定不移在更高起点、更高层次、更高目标上推进改革开放，才能解决发展中的问题、应对前进道路上的风险挑战，实现更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeenz9498777.d.html</link>
            <guid>3555183</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:21:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康明斯中国：包括15N气体机在内所有产品不存在排放造假行为】康明斯中国官微30日晚发布声明称，近期某企业负责人在公开场合针对康明斯15N气体机发表涉嫌误导信息，公司特澄清如下：康明斯郑重承诺和保证绝对不存在任何造假行为。包括15升天然气发动机在内的所有产品全部都严格按照中国的法规和标准要求进行开发、测试和认证，所有产品全部满足排放指标要求，康明斯可以随时接受国家检测机构按国家标准和规范进行测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeenw0587952.d.html</link>
            <guid>3555182</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富达2月份将所持马斯克X的股份估值下调了5.7%】今年2月，富达(Fidelity)旗下蓝筹股增长基金(Blue Chip Growth Fund)将其在X的持仓价值下调5.7%，这意味着自马斯克收购这家社交媒体公司以来，前Twitter Inc. 已累计下跌73%。富达通过帮助马斯克在2022年10月完成440亿美元的收购，获得了X的股份。根据周六发布的一份列出该基金持股情况的报告，截至2月29日，富达对X的持股估值为528万美元。一个月前，该估值为560万美元。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeepc8699502.d.html</link>
            <guid>3555181</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家联合国机构再次呼吁立即在加沙实现人道停火 拯救民众生命】本轮巴以大规模冲突爆发以来，加沙地带的人道主义局势持续恶化，当地民众生活日益艰难。当地时间3月30日，联合国机构再度呼吁在加沙地带立即实现人道主义停火，拯救当地民众的生命。当地时间30日，联合国儿童基金会发表声明表示，目前对于加沙地带的儿童而言，加沙地带没有任何地方是安全的。拯救加沙地带民众生命、结束苦难的最佳机会，就是冲突双方立即实现人道主义停火。联合国近东救济工程处30日表示，当前在加沙地带，疾病正在迅速蔓延，卫生系统正在崩溃。立即实现人道主义停火并允许人道主义援助物资畅通无阻进入加沙地带，对帮助加沙地带民众至关重要。世卫组织30日也表示，据统计，目前加沙地带有约9000名病人急需离开加沙地带接受治疗。世卫组织敦促以色列批准这些重症病人从加沙地带撤离，以挽救他们的生命。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeeny2719715.d.html</link>
            <guid>3555179</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 23:00:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东海上风电装机规模超千万千瓦】惠州港口二海上风电场按期并网，标志着粤港澳大湾区首个百万千瓦级海上风电项目已全面建成投产；阳江青洲四海上风电场成功并网，成为国内首个批量化应用单机容量11兆瓦风电机组的百万千瓦级海上风电项目……至此，广东海上风电装机容量已突破1000万千瓦大关，最大单机容量也从3兆瓦跃升至14兆瓦，海上风电向深远海进军取得实质性突破。（经济日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeenw0585637.d.html</link>
            <guid>3555178</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:58:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌重要目标 乌采取措施加强防御】当地时间3月30日，俄罗斯国防部发布战报称，23日至30日这一周，俄军使用包括“锆石”“匕首”高超音速导弹和无人机等武器，对乌克兰军事设施及支持性基础设施进行了一次大规模打击和57次集群打击。乌军工企业、乌武装部队和乌安全局的决策中心、无人艇生产车间、能源设施等目标遭到打击。据乌克兰媒体30日报道，乌东部最大发电厂、位于哈尔科夫州的兹米耶夫火力发电厂已在俄军22日的导弹袭击中被摧毁。乌克兰能源研究中心主任29日表示，自俄军对乌克兰能源设施发动大规模空袭以来，乌克兰已损失了10％至12％的发电能力，并且短时间内难以修复。乌克兰国家通讯社30日报道称，乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克州正在加紧修筑多种防御工事。乌扎波罗热地区军政负责人当天也表示，已采取措施加强防御。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3555177</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:56:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦红新月会：3人在加沙城领取物资时死于枪击】巴勒斯坦红新月会当地时间3月30日表示，当天加沙城有5人在领取援助物资时死亡，其中3人死于枪击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeepc8696906.d.html</link>
            <guid>3555176</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及、约旦和法国外长呼吁加沙地带立即永久停火】埃及、约旦和法国三国外长当地时间3月30日在埃及首都开罗举行会谈，讨论了加沙地带的人道主义危机，呼吁加沙地带立即永久停火。根据埃及外交部发布的联合声明，埃及外长舒凯里、约旦外交大臣萨法迪、法国外长塞茹尔内呼吁加沙地带立即永久停火，并释放所有被扣押人员。他们警告“加沙地带的人道主义局势、饥荒和卫生系统崩溃造成的可怕后果”，反对任何强行将巴勒斯坦人驱离巴领土并导致其流离失所的企图。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeenw0584153.d.html</link>
            <guid>3555175</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁总理表示搜查总统私人住所“过分且违宪”】利马消息：秘鲁部长会议主席（总理）阿德里安森30日表示支持秘鲁总统博卢阿特，并认为秘鲁检察机关和警方29日深夜搜查博卢阿特私人住所的行动“过分且违宪”。据秘鲁政府官方网站30日发表的声明，阿德里安森说，部长们支持总统博卢阿特，强烈反对破坏稳定的政治行动，并谴责通过制造政治噪音和阻碍投资影响国家发展的行为。针对总统的行动是“过分且违宪的”，“我们呼吁政治和社会力量监督宪法秩序”。阿德里安森当天在接受秘鲁RPP电台采访时表示，他对秘鲁检察机关和警方深夜搜查博卢阿特私人住所感到“愤怒”，这是对总统及其所代表的国家尊严“不可容忍的攻击”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeenz9493266.d.html</link>
            <guid>3555174</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:32:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台3月31日06时继续发布暴雨蓝色预警】预计，3月31日08时至4月1日08时，重庆中西部、贵州北部、湖南西部和南部、江西南部和东部、浙江中部、福建北部和南部、广东北部等地部分地区有大到暴雨，其中，重庆中西部局地有大暴雨（100～120毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeeny2715301.d.html</link>
            <guid>3555172</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:08:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台3月31日06时继续发布强对流天气蓝色预警】预计3月31日08时至4月1日08时，江西东北部和南部、浙江南部、福建南部和西北部、贵州南部、广西北部、广东北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；湖南南部和西北部、江西南部、福建、重庆东南部和西南部、贵州中东部和南部、广西北部、广东中东部等地的部分地区将有短时强降水天气，最大小时雨量30-50毫米，局地可达70毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天白天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeenw0581633.d.html</link>
            <guid>3555171</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:08:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：03月31日05时52分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.82度，东经84.14度）发生4.0级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3555170</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 22:03:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚总统提名防长为新任总理】塞尔维亚总统武契奇30日宣布，提名副总理兼国防部长武切维奇为新一届政府总理人选。武契奇在向塞尔维亚国民议会提交的提案中表示，武切维奇在担任副总理兼国防部长时承担了重大责任，表明他具备履行总理职能所需的奉献精神和专业知识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeeny2714734.d.html</link>
            <guid>3555168</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 21:58:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带卫生部门：希法医院内仍有百余名病人被困 处境危险】加沙地带卫生部门当地时间3月30日晚发表声明称，以军持续袭击加沙城的希法医院已经两周时间，目前仍有107名病人困在医院的大楼里，其中包括30名瘫痪病人，另有60名医护人员。他们正面临着断水、断电、药物短缺等困难处境。声明还指责以军拒绝了国际机构试图转移这些病人的要求，并警告说这些病人现在有生命危险，呼吁各方加快行动挽救他们的生命。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeenz9490731.d.html</link>
            <guid>3555167</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 21:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹首都圈地区通信和互联网服务再次中断】当地时间3月30日，苏丹首都圈城市恩图曼市的通信和互联网再次大范围中断，导致整个首都圈地区再次陷入“断网”状态。苏丹首都圈由首都喀土穆及其周边的北喀土穆、恩图曼三市组成。自今年2月初起，苏丹三大电信运营商——苏丹电信公司、MTN和Zain公司面向首都圈以及中部、东部和南部13个州的通信和互联网服务出现大范围中断。苏丹电信公司和Zain公司在3月中旬恢复了在恩图曼市的部分通信和互联网服务，但首都圈另外两座城市的服务依然处于大范围中断状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeenz9489608.d.html</link>
            <guid>3555166</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 21:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹西部一城市遭遇空袭 致13名平民死伤】当地时间3月30日，苏丹西部北达尔富尔州首府法希尔市遭遇空袭。当地民间组织抵抗委员会表示，空袭造成3名平民死亡，另有10人受伤，同时该市工业区多座仓库和商店受损严重。近期，法希尔市多次遭遇空袭。3月25日的一次空袭造成9名平民死亡，14人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeenw0579384.d.html</link>
            <guid>3555165</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 21:22:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西发布大风橙色预警】江西省气象台2024年3月31日3时15分变更大风橙色预警信号：预计未来6小时内， 南昌、鹰潭两市和上饶市南部及抚州市北部的部分地区将出现8-11级雷暴大风，局地伴有强雷电、短时强降水等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqeepc8690957.d.html</link>
            <guid>3555164</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 21:14:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国马里兰州州长：将尽快采取行动重新开放巴尔的摩港口航线】当地时间3月30日，据《国会山报》报道，美国马里兰州州长韦斯·摩尔当日在新闻发布会上表示，将在确保急救人员安全的情况下，尽快采取行动重新开放巴尔的摩港口的航线。此前，美国马里兰州巴尔的摩“弗朗西斯·斯科特·基”大桥于本月26日凌晨因船只撞击坍塌，造成人员及车辆落水。落水的大桥残骸堵塞了巴尔的摩港入口，导致航线陷入停滞。目前，美国政府已经向马里兰州交通部提供了6000万美元的紧急救济资金，作为“弗朗西斯·斯科特·基”大桥紧急维修和重建的初始费用首付。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqcyfc9619124.d.html</link>
            <guid>3555163</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 21:01:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国明尼苏达州发生一起枪击事件 1名儿童重伤】据美媒当地时间3月30日报道，美国明尼苏达州29日21时左右发生一起枪击事件，造成一名11岁男孩受重伤。警方称，该男孩头部中枪，现已被送往医院，伤势危及生命。调查人员表示，警方已拘留一名可能是嫌疑人的13岁女孩。目前，警方仍在对该事件进行调查，暂未公布枪击事件的其他细节。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3555162</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 20:59:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登赢得美国2024年总统选举北达科他州民主党初选】当地时间3月30日，据《国会山报》报道，截至美国东部时间当日16时，美国2024年总统选举北达科他州民主党初选已完成了超过99%的选票清点，美国总统拜登共获得840张选票，占据当前总票数的92.4%，赢得该州民主党对其成为党派总统候选人的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqcyfa2842170.d.html</link>
            <guid>3555161</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 20:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方宣布打死两名哈马斯高级领导人】以色列军方当地时间3月30日宣布，以军当天在加沙地带北部加沙城希法医院的军事行动中，打死巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的两名高级领导人。以军发言人阿维哈伊·阿德雷伊30日在社交媒体发表声明说，以军当天在希法医院打死多名巴武装人员，其中包括哈马斯负责军事情报的高级领导人法迪·杜韦克和哈马斯负责在约旦河西岸活动的领导人扎卡里亚·纳吉布。阿德雷伊还发布了相关人员照片和以军军事行动相关视频。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqcyff8819964.d.html</link>
            <guid>3555160</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 20:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缅甸仰光省发生炸弹爆炸事件 3人死亡】缅甸仰光省茂比镇政府官员当地时间3月30日表示，该镇当天下午发生一起炸弹爆炸事件，导致包括2名儿童在内的3人死亡。该官员说，爆炸发生在公交车站附近的垃圾堆，一名拾荒女子和2名儿童当场被炸死。据悉，27日至30日，仰光苏雷、茵盛、敏加拉洞、莱达雅和茂比等地先后发生9次爆炸，共造成4人死亡、8人受伤。警方还在一些地区清除了未爆炸弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqcyey0707515.d.html</link>
            <guid>3555159</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 20:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本厚生劳动省将于31日调查小林制药和歌山县工厂】据日本厚生劳动省当地时间3月30日消息，围绕小林制药公司生产的含有红曲成分的保健品引起消费者健康受损问题，厚生劳动省将于31日对该公司位于和歌山县的工厂进行现场调查。30日，日本厚生劳动省及大阪市政府相关部门对小林制药公司曾用于生产红曲原料的大阪工厂进行了现场调查，该工厂已于去年12月关闭，相关设备及生产业务等已转移至位于和歌山县的工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqcyfc9616043.d.html</link>
            <guid>3555158</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 20:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市社区运动会民俗趣味挑战赛首站开启】2024年北京市社区运动会民俗趣味挑战赛30日在朝阳区望京文化广场启动，本次活动将科学健身体质促进项目、传统民俗体育项目和新兴体育项目相结合，不仅起到了科学健身示范作用，也为社区运动会打造了新的模式。本次比赛吸引了400余名居民参与，比赛内容包括吹踩气球、屈体移球等体质促进项目，也有8字跳绳、沙包、呼啦圈等民俗体育项目，还有时下新颖的匹克球等新兴体育体验项目，活动现场充满欢声笑语。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqcyff8817559.d.html</link>
            <guid>3555156</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 19:43:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州南部遭遇强降雨 数百万人面临山洪风险】当地时间3月30日，据福克斯新闻网报道，美国加利福尼亚州南部当日遭遇强降雨，洛杉矶和圣迭戈地区数百万人已收到山洪警报。报道称，截至当日8时，加州洛杉矶的降雨量已达到0.75至1.5英寸（1.9至3.8厘米）之间，有超过550万人受到影响，随着暴风雨来袭，未来降雨量将增加。洛杉矶气象局警告称，预计当地会发生山洪和山体滑坡。此外，截至当日11时30分，加州圣迭戈附近有250万人处于山洪警报之下。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqcyey0704449.d.html</link>
            <guid>3555152</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 19:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二艘人道援助船起航前往加沙地带】路透社援引目击者的话报道称，当地时间3月30日，第二艘由救援组织资助的援助船从塞浦路斯起航，前往加沙地带。据了解，该援助船上载有约400吨粮食。3月15日，首艘援助船抵达加沙地带并卸货，开启了通往加沙地带的海上人道主义救援通道。首艘援助船上载有约200吨人道主义救援物资，包括大米、面粉和药品等。去年10月本轮巴以冲突爆发以来，以色列的军事行动导致加沙地带人道主义危机不断加剧，加沙地带北部尤其严重。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqcyfc9607749.d.html</link>
            <guid>3555129</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 18:55:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【叙利亚政府军在该国西北部击落反对派武装多架无人机】据叙利亚媒体“沙姆调频”消息，当地时间3月30日，叙利亚反对派武装从叙西北部阿勒颇省西部的农村地区，使用多架无人机向叙利亚政府军的多个目标发动袭击，但均被叙利亚政府军击落。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqctxa0829753.d.html</link>
            <guid>3555116</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 18:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【“2024釜山上海电影展”在韩国举行】“2024釜山上海电影展”30日在韩国釜山开幕，旨在推动上海与釜山两地文化交流与合作。上海市委常委、宣传部部长赵嘉鸣在开幕式上致辞表示，此次电影展遴选了5部上海出品的电影佳作进行展映。这些电影通过不同侧面，展现了独特的中国文化和精彩的上海故事，希望这些影片有助于韩国观众们更好地了解一个真实、全面、立体的中国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqctxa0828550.d.html</link>
            <guid>3555115</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 18:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冀中能源葛泉矿发生一起事故造成2人死亡】3月29日，位于河北省邢台市沙河市的冀中能源股份有限公司葛泉矿发生一起安全事故，2人被困。事故发生后，多部门展开紧急救援。3月30日晚，冀中能源官网发布通报，确认2名被困人员死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqctxe2955449.d.html</link>
            <guid>3555110</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 18:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行管委Stournaras称2024年可能降息四次】 欧洲央行管委Yannis Stournaras表示2024年总共降息四次是可行的，到年底前将降息100个基点。Stournaras接受采访时表示：“如果通胀发展符合我们3月份的预测，并且如果这一趋势持续到年底，我认为今年欧洲央行将下调关键利率。”他表示：“我个人认为，今年降息四次、每次降息25个基点是可能的。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqctxi8935459.d.html</link>
            <guid>3555093</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 17:44:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【香港复活节假期“北上出游”成热词】30日是香港复活节小长假的第二天兼周末，港人北上度假的兴致不减，市民出游意愿依然强烈。据香港特区政府入境事务处统计，截至30日21时，共有逾91.7万人次经各口岸出入境，比29日略有减少。其中出境54万人次，43.8万人次为香港居民，经罗湖和落马洲支线口岸离港均超过10万人次；经各口岸入境逾37.6万人次，近24.6万人次为香港居民。3月28日至4月7日，为香港复活节假期与内地法定节假日清明节叠加。“北上”的香港市民和“南下”的内地游客掀起了香港与内地，尤其是与粤港澳大湾区内地城市间新一轮的“串门”热潮。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqctxa0821167.d.html</link>
            <guid>3555082</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 17:21:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德甲赛事前收到疑似恐怖威胁举报 德国警方加强警力部署】当地时间3月30日18时30分，德甲拜仁慕尼黑对阵多特蒙德的比赛将在慕尼黑安联球场进行。因前一天收到疑似恐怖威胁举报，慕尼黑警方部署了更多警力以保障赛事安全进行。29日晚，警方收到举报称，社交媒体上流传的照片似乎显示体育场前的球迷被瞄准，该照片由极端组织“伊斯兰国”的分支机构“呼罗珊省”在网上发布。慕尼黑警方发言人30日表示，当地警方和联邦刑事警察局对这张照片进行了深入评估，得出了明确的结论：没有发现具体风险。该发言人强调，比赛将按计划进行，并正在增加警力部署。德国联邦内政部当天下午也表示，没有具体证据表明存在威胁。拜仁慕尼黑称，俱乐部正在与警方保持密切沟通和协调，警方正在处理此事。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqctxa0819201.d.html</link>
            <guid>3555081</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 17:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：03月31日00时28分在拉特群岛（北纬51.90度，东经178.60度）发生5.5级地震，震源深度120千米。]]></title>
            <guid>3555070</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 16:47:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称挫败乌恐袭企图 乌尚未回应】俄罗斯国防部当地时间3月30日表示，当天14时左右，俄方挫败了乌克兰对俄罗斯境内设施实施恐怖袭击的企图。俄罗斯防空部队在别尔哥罗德州上空击毁3架乌克兰无人机。目前，乌方尚未对此作出回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqctxi8928779.d.html</link>
            <guid>3555061</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 16:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【与凤行正片播放量破10亿】据灯塔专业版实时数据，《与凤行》累计正片播放量突破10亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-31/detail-inaqcpri9845795.d.html</link>
            <guid>3555041</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 16:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥南部海岸发现8具尸体】墨西哥南部瓦哈卡州检方29日发布公告说，在该州南太平洋沿岸圣弗朗西斯科德尔马的维森特海滩发现8具尸体和1名幸存者，初步调查结果显示这些人可能是移民。公告说，瓦哈卡州检方初步调查结果显示，一艘船只在前往瓦哈卡时发生事故，一名获救男子自称是事故幸存者。根据此人展示的身份证件，初步推测这些人可能是移民。检方将对这起事故展开进一步调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcprm9054149.d.html</link>
            <guid>3555008</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:50:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年江苏援藏实施66个项目 资金总计5.57亿元】3月30日，记者从江苏援藏项目集中推进现场会上获悉，2024年，江苏对口支援西藏年度资金总计5.57亿元(人民币，下同)，实施援藏项目66个，涵盖产业支援促进就业、保障和改善民生、民族交往交流交融、文化教育支援、干部人才交流合作等，项目实施将持续助力拉萨经济社会高质量发展，有效增强农牧区民众的获得感、幸福感、安全感。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcprh3064269.d.html</link>
            <guid>3554997</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰欲砸近200亿元挽留光刻机巨头阿斯麦】荷兰光刻机企业阿斯麦打算“出走”，将总部迁出荷兰一事近日引发关注。阿斯麦是全球最大的光刻机制造商，也是唯一的极紫外光刻机供应商。荷兰政府日前宣布，为确保阿斯麦不将业务迁往他国，荷兰政府将拿出25亿欧元、约合人民币195亿元，挽留阿斯麦。据了解，近年来，由于荷兰税收政策发生不利变化，多个巨头企业将总部从荷兰搬迁。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcprh3063972.d.html</link>
            <guid>3554994</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格鲁吉亚拉恰地区发生4.8级地震】当地时间3月30日，格鲁吉亚国家地震监测中心表示，当天17时44分，格鲁吉亚发生4.8级地震，震中位于拉恰地区奥尼市东南方向6公里处。目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcprh3062643.d.html</link>
            <guid>3554981</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024清明档新片预售总票房破3000万】据猫眼专业版数据，2024年3月30日23时03分，2024年清明档新片预售总票房破3000万，《你想活出怎样的人生》《草木人间》《黄雀在后！》分列清明档新片票房榜前三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcprm9050549.d.html</link>
            <guid>3554961</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 15:08:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本医生：小林制药推迟公布或考虑经济效益】从最早出现健康问题报告到小林制药公司宣布召回产品，间隔两个多月。日本医学界人士表示，小林制药公司未立即公开或许是出于经济效益的考虑。据了解，日本消费者厅对保健食品定义是对健康有益的食品，也包括此次发生事故的产品类型，功能性标识食品，无需国家认可。对此，日本有医生表示，这样容易误导消费者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcpre0937021.d.html</link>
            <guid>3554944</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 14:52:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市闵行区副区长李锐：以全生命周期服务助推生物医药产业高质量发展】3月30日，在2024上海全球投资促进大会系列活动——“走进闵行 赋能创新”闵行区医疗器械专场推介会上，上海市闵行区副区长李锐表示，生物医药是上海的三大先导产业之一，闵行作为上海链接长三角的桥头堡和沟通全球的重要枢纽门户，将通过全生命周期服务，推动区内生物医药产业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcprh3059515.d.html</link>
            <guid>3554943</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 14:50:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织总干事：约有9000名病人急需转移出加沙接受救治】当地时间3月30日，世界卫生组织总干事谭德塞在社交媒体发文表示，加沙地带目前只有10所医院在勉强维持运行，数千名病人持续得不到治疗。其中，约9000名病人急需转移出加沙，以得到能挽救生命的治疗。这些人包括癌症病人、轰炸中的伤员、需要肾透析和患有其他慢性病的病人。谭德塞说，截至目前，有超过3400名伤员和病患已经通过拉法口岸被转移出加沙，“但还有更多的人需要转移”。谭德塞呼吁，以色列应加快伤病员转移救治的批准流程，让这些危急病人得到救治。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcprh3059024.d.html</link>
            <guid>3554941</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 14:47:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[             【AT&T数百万客户记录在网上遭泄露，公司重置了账户密码】据科技博客TechCrunch报道，包含AT&T客户记录的大量缓存数据被泄露到网上，目前，AT&T已经重置了数百万客户的账户密码。一位分析了泄露数据的安全研究人员表示，加密的账户密码很容易破译。AT&T表示发布声明称，据初步分析，该数据集似乎来自2019年或更早的时间，影响了大约760万AT&T当前账户持有人和大约6540万前账户持有人。没有证据表明系未经授权访问其系统导致数据集泄露。目前还不清楚这些领域的数据是来自AT&T还是其供应商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcprm9047747.d.html</link>
            <guid>3554939</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 14:42:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024上海旅游产业博览会闭幕 海外观众人数创纪录】3月30日，记者从上海旅游产业博览会官方获悉，3月26日-30日，在5天展期内，2024年上海旅游产业博览会浦东浦西展馆共吸引420256人参观，其中海外观众人数达到创纪录的15761人，较去年增长80.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inaqcpri9834556.d.html</link>
            <guid>3554938</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 14:39:42 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>