<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 29 Jul 2023 21:02:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【先锋集团经济学家并不相信软着陆的说法】股市上涨、通胀降温以及好于预期的经济数据正在促使更多投资者押注美联储能够实现“软着陆”，即消费者价格正常化而不会引发衰退。 先锋集团的经济学家并不买账。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekzeh0507593.d.html</link>
            <guid>3192620</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 21:00:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[普京：可能会在周三与土耳其总统埃尔多安通电话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekzee3727653.d.html</link>
            <guid>3192619</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 20:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国资管新规 让华尔街为大规模贷款紧缩头疼】根据对银行家的最新调查，美国和欧洲的信贷紧缩终于来临了。周三美联储宣布新一轮加息后，鲍威尔表示，周一的高级贷款官员民意调查（通常会对80多家贷款机构进行民意调查）将显示贷款标准收紧。下降幅度将受到密切关注。再加上美国新的监管规定，将迫使大型银行将其资本缓冲提高数十亿美元，这可以证明人们期待已久的贷款条件收紧正在上演。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekzee3722647.d.html</link>
            <guid>3192618</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 19:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大码头工人再次发出罢工威胁并拒绝签订合同】加拿大西海岸的码头工人在本月第二次拒绝谈判合同后，提出该国最繁忙的港口可能再次出现劳动力中断。据BC海事雇主协会周五晚间发表的一份声明称，国际码头和仓库联盟的成员拒绝了一项将在四年内将工资提高19.2%至每年162000加元（123000 美元）的协议。工会领导层建议其成员投赞成票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekuwh3842598.d.html</link>
            <guid>3192616</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 18:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特阿拉伯将主办乌克兰冲突会议】随着欧洲和华盛顿加紧努力巩固对基辅和平要求的支持，沙特阿拉伯将于下月初主办乌克兰、其一些主要支持者以及包括印度和巴西在内的发展中国家之间的会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekuwk0614805.d.html</link>
            <guid>3192615</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 18:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市20余万人参与防汛抢险】昨日(29日)，北京市发布多项防汛预警、提示，同时，全市河湖区域内全面停航，全面封控下河道路。其中，市排水集团启动特级防汛响应，全市共落实防汛抢险队伍3128支203230人。]]></title>
            <guid>3192614</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 17:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：沙特阿拉伯将于八月在该国第二大城市吉达主办乌克兰和平会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekuwm6177767.d.html</link>
            <guid>3192613</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 17:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国南部烟花仓库爆炸 已致10人死亡118人受伤】据泰国媒体报道，7月29日下午泰国南部那拉提瓦府一个烟花仓库发生爆炸，截至目前已导致10人死亡、118人受伤。爆炸导致周边上百所房屋受损，还有多人被困在废墟下等待救援。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekuwh3829845.d.html</link>
            <guid>3192612</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 17:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民抗日战争纪念馆：7月30日、31日闭馆】根据北京市气象台暴雨红色预警，7月29日夜间至8月1日夜间将出现暴雨天气，部分地区将出现特大暴雨。为确保观众人身安全，中国人民抗日战争纪念馆7月30日（星期日）、31日（星期一）闭馆。]]></title>
            <guid>3192610</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 17:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市文旅局：关闭全市所有景区，暂停各类演出活动和线下培训】北京全市已启动防汛红色预警响应，根据防汛应急预案，须关闭全市所有景区，并做好受威胁游客疏散避险；全市乡村民宿暂停营业，及时劝返入住游客或将游客转移到安全避险场所；暂停旅行社旅游活动，并尽到安全告知提示义务；暂停各类演出活动；暂停文化艺术类校外培训机构线下培训；酒店要提示提醒入住客人非必要不外出或减少外出，做好相关服务保障；各区、各相关单位要对景区关闭、乡村民宿暂停营业、暂停各类演出活动和线下培训等做好督导检查，督促相关单位处理好关闭和暂停引发的善后事宜，并及时将关闭和暂停信息向社会公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekqqk3950853.d.html</link>
            <guid>3192609</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 16:34:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市水文总站发布洪水橙色预警】2023年7月30日0时，市水文总站发布洪水橙色预警。预计7月30日至8月1日我市将有大暴雨到特大暴雨，北运河流域可能出现橙色预警级别洪水，城区河道、永定河流域、大清河流域可能出现黄色预警级别洪水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekqqk3948562.d.html</link>
            <guid>3192608</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 16:23:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大运河源头遗址公园闭园，白浮泉祈福仪式活动延期举办】昌平文旅集团2023年7月30日发布消息，尊敬的游客、市民朋友们：北京市气象台发布暴雨红色预警，7月29日夜间至8月1日夜间我市将出现大暴雨，部分地区特大暴雨。为确保游客、市民人身安全，大运河源头遗址公园已于7月29日14:00闭园，原定于7月30日（周日）举办的白浮泉祈福仪式活动延期举办，具体开园时间以及活动举办时间请您关注昌平文旅集团微信公众号，我们将第一时间发出通知。给您带来不便敬请谅解，感谢您的理解与配合！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekqqk3946503.d.html</link>
            <guid>3192607</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 16:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非盟要求尼日尔军方在15天内恢复宪法政府】非洲联盟（非盟）和平与安全理事会29日发表公报，要求尼日尔军事人员无条件返回军营，并在15天内恢复宪法政府。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0720282.d.html</link>
            <guid>3192606</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:59:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风影响 菲律宾巴丹省宣布进入灾难状态】菲律宾巴丹省省长29日表示，由于台风“杜苏芮”带来的破坏，以及台风“卡努”加强西南季风所带来的强降雨，该省宣布进入灾难状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0717928.d.html</link>
            <guid>3192605</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西发布山洪灾害气象风险红色预警】7月29日，山西省水利厅和山西省气象局联合发布山洪灾害气象风险预警：预计，2023年7月29日20时至7月30日20时，受强降雨影响，山西省忻州东部、阳泉大部、晋中东部、长治东部和晋城东部发生山洪的可能性很大（红色预警），大同东部、晋中中部、长治中部和晋城中部发生山洪的可能性大（橙色预警），大同中部、朔州东部、忻州中部、太原、吕梁东部、晋中西部、长治西部、临汾东部和晋城西部发生山洪的可能性较大（黄色预警），朔州中部、吕梁中部、临汾中部和运城东部可能发生山洪（蓝色预警）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0716786.d.html</link>
            <guid>3192604</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今夜至8月1日有大暴雨到特大暴雨，局地阵风六七级】北京市气象台29日23时发布北京地区天气预报：后半夜阴转大雨，西部南部暴雨，伴有雷电，东风二级，局地短时阵风六七级，最低气温24℃；明天白天暴雨到大暴雨，西部、南部大暴雨，伴有雷电，东风二级转三四级，阵风六七级，最高气温26℃。暴雨橙色预警中，今夜至8月1日有大暴雨到特大暴雨，加强防范，注意出行安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqp6294799.d.html</link>
            <guid>3192603</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王贻星已任中央政法委副秘书长】据中国长安网“领导·机构”一栏最新信息显示，王贻星已任中央政法委副秘书长。公开信息显示，王贻星曾长期在公安部任职，曾任公安部改革办常务副主任、办公厅副主任兼研究室主任等职。（新京报）]]></title>
            <guid>3192601</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 国防部就日本政府通过2023年版《防卫白皮书》答记者问：已向日方提出严正交涉。
2.  外交部宣布：何立峰将赴巴基斯坦出席中巴经济走廊启动十周年庆祝活动。 
3. 大盘票房已连续39天破亿，刷新中国影史大盘单日票房连续破亿纪录。 
4. “杜苏芮”致福建省88万余人受灾，直接经济损失4.28亿元。
5. 中央纪委国家监委：集中力量查处一批医药领域腐败案件 形成声势震慑。
6. 财政部发布第九次中法高级别经济财金对话联合情况说明，本次对话共达成22条57项合作成果。
7. 杭州：支持新能源汽车产能提升和整零配套发展，对符合相关条件的企业给予奖励。
8. 时隔11年，中央气象台发布史上第二个暴雨红色预警。
9. 北京市住建委：抓好贯彻落实 更好满足刚性和改善性住房需求。
国际新闻：
1. 美国政府提议对轻型轿车和卡车实施更严格的燃油经济性标准。
2. 马斯克：X平台（原名推特）的月活跃用户达新高，超过5.4亿。
3. 意大利去年人口出生率创新低，每1000人中，新生儿数量不到7人。
4. 阿联酋将暂停大米出口4个月，该决定并适用于所有大米品种，包括糙米、全精米或半精米。
5. 泰国南部一烟花仓库发生爆炸，已致9人死亡115人受伤。]]></title>
            <guid>3192600</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部安排部署台风强降雨及洪水防御工作】水利部29日重要汛情通报显示，目前，水利部维持对北京、天津、河北、山西、山东、河南、福建、广东的洪水防御Ⅲ级应急响应以及对浙江、安徽、江西、湖北的洪水防御Ⅳ级应急响应。水利部将密切关注“杜苏芮”演进和强降雨过程，加强预报预警，滚动会商研判，科学调度水工程拦蓄洪水，并将视暴雨洪水情况，适时增派工作组，指导有关地方做好监测预报预警、水工程调度、水库安全度汛、中小河流洪水和山洪灾害防御等工作，全力保障防洪安全。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0712397.d.html</link>
            <guid>3192599</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:04:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林：适时调整优化房地产政策 更好满足居民刚性和改善性住房需求】吉林省委书记景俊海7月28日主持召开省委常委会会议。会议指出，积极推动城中村改造和“平急两用”公共基础设施建设，适时调整优化房地产政策，更好满足居民刚性和改善性住房需求，促进房地产市场平稳健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqp6292086.d.html</link>
            <guid>3192598</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布暴雨、地质灾害橙色预警】据央视新闻，河南省气象台7月29日19时升级发布暴雨橙色预警：7月28日18时至29日18时，河南省北中部出现暴雨，其中安阳、濮阳、鹤壁、新乡、焦作、郑州、平顶山、洛阳、许昌、开封等68个县（市、区）出现大暴雨，新乡辉县、安阳林州、鹤壁淇县和淇滨区4个县（市、区）出现特大暴雨。预计7月29日19时至30日19时，黄河以北和郑州西部和北部、开封北部、商丘中部、周口东部雨量可达50毫米以上，其中安阳、鹤壁、濮阳、新乡北部、焦作北部、郑州西部部分县市雨量可达100毫米以上，个别站点雨量可达250毫米以上，并伴有雷电、短时强降水（最大小时雨强50—80毫米）、短时大风等强对流天气。降雨也导致地质灾害发生的可能性增大，河南省自然资源厅和河南省气象局联合发布了地质灾害气象风险橙色预警：7月29日20时至30日20时，地质灾害橙色预警地区包括郑州巩义市、荥阳市，安阳龙安区、殷都区、安阳县、林州市，鹤壁鹤山区、山城区、淇滨区、淇县，新乡辉县市、卫辉市；地质灾害黄色预警地区包括郑州惠济区、中原区、二七区、上街区、新密市、新郑市、登封市，洛阳新安县、孟津区、偃师区、宜阳县、洛宁县、伊川县、汝阳县、嵩县、栾川县，平顶山汝州市、郏县、宝丰县、鲁山县，新乡凤泉区，焦作市区、修武县、博爱县、沁阳市，许昌禹州市、长葛市，三门峡渑池县、陕州区，南阳南召县，信阳固始县、潢川县、商城县。这些发生地质灾害的可能性较大，需注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqk3934581.d.html</link>
            <guid>3192597</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：坚决反对美国向中国台湾地区提供武器】7月29日，据@国台办发布 消息，有媒体提问，据媒体报道，美国政府决定向中国台湾地区提供价值约3.45亿美元的军事援助。对此有何评论？国台办发言人陈斌华今日应询表示，我们坚决反对美国向中国台湾地区提供武器，这一立场是明确的、一贯的。民进党当局顽固坚持“台独”分裂立场，企图“倚美谋独”“以武谋独”，不断乞求美国向其售武或提供军援，强化与美军事勾连。他们的所作所为正在把台湾变成“火药桶”“弹药库”，加剧台海兵凶战危。如任由民进党一条道走到黑，青年只能当炮灰。“台独”是绝路，无论民进党当局、“台独”分裂势力花多少台湾老百姓的纳税钱，买多少美国武器，都动摇不了我们解决台湾问题、实现祖国完全统一的坚定意志，都抵挡不了我们维护国家主权和领土完整的强大实力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqk3934140.d.html</link>
            <guid>3192596</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:59:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京环球影城主题公园及环球城市大道于7月30日临时关闭】7月29日，北京环球度假区发布通知：北京市气象局发布暴雨红色预警，根据相关政府部门要求，为了保证游客和团队成员的安全，北京环球影城主题公园、北京环球城市大道于2023年7月30日临时关闭，环球影城大酒店和诺金度假酒店仍将正常运营。我们将密切关注天气状况，视天气情况恢复开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0710893.d.html</link>
            <guid>3192595</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市水务局升级发布防洪排涝Ⅰ级应急响应】据央视新闻，北京市水务局于7月29日22时升级发布防洪排涝Ⅰ级应急响应，在执行已发布响应措施基础上，要求如下：
1、各区水务局、各水管单位、各业务处室、各集团公司、各技术支撑单位领导班子、业务技术人员和服务保障人员要全员到岗，分班次交替开展工作，无特殊原因，不得请假。
2、密切监视雨情、水情变化，认真分析研判，做好预报调度，加强洪水、内涝、山洪灾害监测工作，及时滚动发布洪水、内涝、山洪灾害监测预报预警信息，按需求加密开展洪水应急测报。
3、严格落实水库“三个责任人”，督促指导责任人强化安全意识、树牢底线思维，确保全部上岗到位、尽职履责。病险水库一律空库运行，再次逐一落实土石坝防漫坝垮坝措施，确保水库绝对安全。
4、加强河道、水库、闸坝工程调度，严格执行调度指令，充分发挥拦洪削峰错峰作用，指导水库上下游受洪水威胁区域内的人员转移工作，对重点区域、重点部位以及灾害易发区加大巡查力度，加密巡查频次，出现险情及时处置并报告。
5、加强山洪危险区域人员管控，提前组织做好人员转移工作，做到应撤尽撤，不落一人，坚决避免人员伤亡。
6、各单位提前做好城市排涝河道、设施的巡查检查，涉及在建工地全部停工，人员、设备及时撤离到位，河道保洁保证停止运行，保洁作业等船只全部提前做好安全停靠工作，加强易积水点段提前布控，确保发生积水险情时，果断采取断路、硬隔离等措施。
7、防洪抢险物资储运单位全力做好调运保障工作，抢险队伍提前按预定方案预置到位，蓄滞洪区做好运用准备各项工作。
8、加强供排水设施巡查检查，全力确保供水、排水运行安全。
9、强化值班值守和信息报送，加强预报预警、工程调度、巡查抢险、洪涝灾情等信息报送，确保信息畅通、及时、高效。
10、发生较大以上防洪突发事件时,第一时间组织抢险作业并报告；超出抢险能力的，及时提请属地防汛指挥机构和上级部门组织抢险，同时协助做好应急抢险技术支撑工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0710296.d.html</link>
            <guid>3192594</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应对强降雨，北京西城区已确定30所学校作为紧急避险场所】北京市气象台7月29日17时30分升级发布暴雨红色预警，预计7月29日夜间至8月1日夜间，北京将出现大暴雨，西部、南部特大暴雨。据了解，西城区已经组建专业应急抢险队伍，对重点区域进行雨前巡查。面对强降雨天气，西城区组建14支共3000余人的专业应急抢险队伍（含驻区部队）、15个街道1700余人的抢险队伍全部集结到位，加强应急值守，强化雨前雨中巡查，第一时间解决居民诉求。各单位对危旧房屋、低洼院落、拆迁区和在建工程等重点区域、重点部位、重点目标进行雨前地毯式巡查，专人全程盯守。已确定30所学校作为紧急避险场所，34家驻地宾馆为汛期临时避险安置点，10家医疗机构为医疗救治场所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqk3932602.d.html</link>
            <guid>3192593</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:49:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国南部一烟花仓库发生爆炸，已致9死115伤】当地时间7月29日下午，泰国南部那拉提瓦府一个烟花仓库发生爆炸。截至目前，事故已造成9人死亡、115人受伤，其中113人重伤，周边房屋受损严重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqq1746214.d.html</link>
            <guid>3192592</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺网科技与咪咕合作签订战略升级协议】顺网科技消息，7月29日，顺网科技作与中国移动咪咕公司签订战略升级协议。咪咕与顺网科技及旗下子公司汉威信恒将在会展、赛事、媒体、内容、算力多个领域开展全场景战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqq1746165.d.html</link>
            <guid>3192591</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何立峰与法国经济和财政部部长勒梅尔共同主持第九次中法高级别经济财金对话】国务院副总理何立峰与法国经济、财政及工业、数字主权部部长勒梅尔29日在北京共同主持第九次中法高级别经济财金对话。何立峰表示，在两国元首战略引领下，中法经贸关系显示出巨大韧性和良好发展态势。中方愿与法方进一步加强政策沟通，深化务实合作，密切国际与多边事务协调，推动中法全面战略伙伴关系迈上新台阶。勒梅尔表示，法方愿与中方加强经济财金领域合作，推动法中关系不断向前发展。本次对话以线上线下结合方式举行，共达成22条57项合作成果。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqp6290188.d.html</link>
            <guid>3192590</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国红十字会总会启动四级应急响应 调拨救灾物资驰援福建受灾群众】据中国红十字会消息，7月29日，针对台风“杜苏芮”对福建多地带来的灾情损失，结合福建省红十字会上报的灾情和需求，中国红十字会总会启动四级应急响应，紧急向灾区调拨赈济家庭包、冲锋衣、毛巾被等5000件（套）救灾物资，用于支持当地开展灾害救助工作，帮助受灾群众恢复生产生活。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0707282.d.html</link>
            <guid>3192589</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新钢集团：两个牌号容器钢的厚度规格首度扩证到60mm】新钢集团消息，近日，新钢集团07MnMoVR、07MnNiVDR、07MnNiMoDR三个牌号容器钢成功通过全国锅炉压力容器标准化技术委员会换证评审答辩，将于8月中旬正式获得生产证书。其中07MnMoVR、07MnNiVDR两个牌号容器钢的厚度规格首度扩证到60mm，在行业内率先达到品种厚度上限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0707182.d.html</link>
            <guid>3192588</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南杞县防汛抗旱指挥部：全县小区地下车库车辆今晚必须全部清空】7月29日，河南杞县防汛抗旱指挥部发布关于小区地下车库车辆必须全部清空的紧急通知：29日下午，省、市防汛工作调度会再次强调我县防汛形势很严峻，尤其是今天晚上到明天是关键时期，为确保人民群众生命财产安全，现再次要求各县区切实履行属地责任，认真组织排查小区地下车库车辆清空和封堵情况，截至7月29日19时40分没有移出地下车库的车辆，今天晚上必须清空，清空后对地下车库进行封堵，不允许再有车辆进入。凡因责任落实不到位，造成人民群众生命财产损失者，将严肃予以追究。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0705812.d.html</link>
            <guid>3192587</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:28:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邢台发布城市内涝气象风险等级预报】邢台市气象灾害防御中心2023年7月29日20时发布城市内涝气象风险等级预报：今天夜间到明天白天，邢台全部县（市、区）城市内涝气象风险等级在Ⅳ级以上。#持续关注河北雨情##河北实时关注台风杜苏芮# 其中信都区、襄都区、沙河市、临城县、内丘县、柏乡县、隆尧县城市内涝气象风险等级为Ⅰ级，发生城市内涝的风险很高；任泽区、南和区、巨鹿县、宁晋县、新河县城市内涝气象风险等为Ⅱ级，发生城市内涝的风险高；平乡县、广宗县、威县城市内涝气象风险等级为Ⅲ级，发生城市内涝的风险较高；清河县、临西县、南宫市城市内涝气象风险等级为Ⅳ级，有可能发生城市内涝，请注意防范。（燕赵都市报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0705390.d.html</link>
            <guid>3192586</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:26:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国农科院将围绕四大领域加快种业科研攻关】从中国农业科学院了解到，中国农业科学院将围绕主粮作物、经济作物、重要畜禽、农业微生物四大领域，进一步加强种质资源保护和鉴定利用，挖掘重大价值基因，培育优异新品种，推动种业科技自立自强、种源自主可控。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqq1743621.d.html</link>
            <guid>3192585</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牧原股份：公司目前10万头全线场的人员标准配置为100人左右】牧原股份7月29日于互动平台表示，公司目前10万头全线场的人员标准配置为100人左右。公司会持续加强管理，通过提升智能化应用水平、优化人员培训方案、加强管理干部综合素质培养等措施，进一步降低公司成本，提升盈利能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0834920.d.html</link>
            <guid>3192584</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:19:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州：支持新能源汽车产能提升和整零配套发展】杭州日前印发《加快推进高端装备制造业高质量发展的若干措施》，提出支持新能源汽车产能提升和整零配套发展，对年度实际产能达到核准产能75%且新能源汽车占实际产量50%及以上的整车制造企业，按照不高于新增工业增加值5%的比例（上年同比保持增长）给予不超过1000万元的一次性奖励；支持整车、零部件和科技企业加大智能网联汽车、氢燃料电池汽车关键技术研发力度，对在关键共性技术及成套产品研发上有突破，且企业年产值首次达到1亿元、5亿元、10亿元并形成一定销售量的，同时年产值较上年度增长20%以上（上年同比保持增长）的智能网联汽车、氢燃料电池汽车企业，分别给予不超过100万元、200万元、500万元的一次性奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0833975.d.html</link>
            <guid>3192583</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL中环公示单晶硅片价格 上调3.5%-5.2%不等】7月29日，TCL中环公示单晶硅片价格，较上次上调3.5%-5.2%不等。其中P型218.2、210、182的价格分别为4.26元、3.95元、2.95元，相较7月9日的4.07元、3.77元、2.85元，分别上调4.67%、4.77%、3.51%。N型130μm210、182的价格分别为4.03元、3.05元，相较7月9日的3.84元、2.90元，分别上调4.95%、5.17%。N型110μm210、182的价格分别为3.87元、2.93元，相较7月9日的3.69元、2.79元，分别上调4.88%、5.02%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0833564.d.html</link>
            <guid>3192582</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:12:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福冈游泳世锦赛李冰洁800米自由泳摘银】7月29日，福冈游泳世锦赛进入倒数第二个比赛日。女子800米自由泳决赛中，李冰洁以8分13秒31的成绩摘得银牌，并打破该项目亚洲纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0831591.d.html</link>
            <guid>3192580</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本一地被曝隐瞒生活用水化学物超标】日本岐阜县各务原市政府28日承认，当地一处生活用水水源地3年前就被检测出有机氟化合物含量超标，最高超标将近16倍。据《岐阜新闻》网站等日本媒体报道，2020年11月，位于各务原市三井东町的三井水源地的水中就被检测出有机氟化合物含量超标，但市政府一直没有对外公布，且部分超标水至今仍在向市民供应。2021年5月，当局检查三井水源地全部13口井，其中7口井有机氟化合物含量超标，最高超标11倍。2022年11月，一口井中有机氟化合物含量被检出超标15.8倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhr6415182.d.html</link>
            <guid>3192579</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英维克与英特尔签约，加速液冷技术推广应用】英维克消息，7月29日，在英特尔大湾区科技创新中心开幕典礼上，英维克董事长齐勇代表英维克与英特尔签署项目合作备忘录。此次签约后，英维克和英特尔将依托英特尔大湾区科技创新中心，以及联合创新项目实验室等资源，围绕实现可持续发展目标、改善数据中心电能利用率、节能减碳并降低成本等领域开展合作，通过不断开发创新方案，加速推进液冷技术的规模应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4052668.d.html</link>
            <guid>3192577</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省水利厅将水旱灾害应急响应提升至Ⅱ级】受今年第5号台风“杜苏芮”影响，7月28日以来河南省多地出现大到暴雨，局部大暴雨，目前强降雨仍在持续，河南省部分地区可能发生区域性严重洪涝灾害。按照《河南省水利厅水旱灾害防御应急预案》有关规定，经研究，河南省水利厅决定于7月29日20时起，将水旱灾害防御Ⅲ级应急响应提升至Ⅱ级应急响应。受降雨影响，淮河及南部支流白露河、潢河，贾鲁河，卫河及支流安阳河出现涨水过程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4052502.d.html</link>
            <guid>3192575</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央政法委：依法从重打击境外电信网络诈骗等违法犯罪活动，依法从重打击境内协同犯罪人员】中共中央政治局委员、中央政法委书记陈文清近日主持召开中央政法委员会全体会议。会议强调，要结合主题教育切实做好当前政法工作，统筹推进法治建设、安保维稳、防控风险、化解矛盾等各项工作。要贯彻落实习近平法治思想和总体国家安全观，坚持以人民为中心，坚持系统治理、依法治理、源头治理，依法从重打击境外电信网络诈骗等违法犯罪活动，依法从重打击境内协同犯罪人员，坚决维护人民群众切身利益。要加强宣传教育，不断提高人民群众识别电信网络诈骗、防范电信网络诈骗的意识和能力。（新华社）]]></title>
            <guid>3192574</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【故宫博物院于7月30日、31日临时闭馆】故宫博物院7月29日发布关于临时闭馆的通告：北京市气象台发布暴雨红色预警，7月29日夜间至8月1日夜间我市将出现大暴雨，部分地区特大暴雨。为确保观众人身安全，我院7月30日、31日闭馆。开放时间视雨情而定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0828385.d.html</link>
            <guid>3192573</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平强调，四川是我国发展的战略腹地，在国家发展大局特别是实施西部大开发战略中具有独特而重要的地位。要依托制造业的独特优势，积极服务国家产业链供应链安全，高质量对接东部沿海地区产业新布局。要把发展特色优势产业和战略性新兴产业作为主攻方向，加快改造提升传统产业，前瞻部署未来产业，促进数字经济与实体经济深度融合，构建富有四川特色和优势的现代化产业体系。要科学规划建设新型能源体系，促进水风光氢天然气等多能互补发展。要强化粮食和战略性矿产资源等生产供应，打造保障国家重要初级产品供给战略基地。要坚持“川渝一盘棋”，加强成渝区域协同发展，构筑向西开放战略高地和参与国际竞争新基地，尽快成为带动西部高质量发展的重要增长极和新的动力源。（新华社）]]></title>
            <guid>3192572</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平指出，以科技创新开辟发展新领域新赛道、塑造发展新动能新优势，是大势所趋，也是高质量发展的迫切要求，必须依靠创新特别是科技创新实现动力变革和动能转换。四川要发挥高校和科研机构众多、创新人才集聚的优势和产业体系较为完善、产业基础雄厚的优势，在科技创新和科技成果转化上同时发力。要完善科技创新体系，积极对接国家战略科技力量和资源，优化完善创新资源布局，努力攻克一批关键核心技术，着力打造西部地区创新高地。（新华社）]]></title>
            <guid>3192571</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:44:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车：魔毯空气悬架车型累计交付量突破20万辆】据理想汽车官方微博，理想魔毯空气悬架车型累计交付量突破20万辆！ 理想汽车已成为全球空气悬架车型销量最大的品牌，已交付理想L系列车型中有93%配备了魔毯空悬，理想L8和理想L7用户主动选择空悬版本的比例达到81%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4047665.d.html</link>
            <guid>3192569</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:29:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中铁建设集团在博鳌发布十大零碳建筑技术应用】 博鳌全球旅游生态大会29日在海南博鳌国际会议中心开幕。开幕式上，中铁建设集团基于博鳌零碳示范区内建筑绿色化改造经验，发布了建筑领域十大零碳技术应用。中铁建设集团机电安装有限公司副总经理贾志强代表集团发布十大应用时介绍：建筑绿色化改造对示范区实现零碳目标具有重要意义。建筑及建造碳排放占全国碳排放量的50%以上，其中公共建筑碳排放量占建筑碳总排放量的40%。因此，对既有公共建筑绿色化改造，是实现节能减排的重要路径。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4046055.d.html</link>
            <guid>3192568</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京发布最高级别暴雨红色预警】北京市气象台29日17时30分升级发布最高级别的暴雨红色预警信号：7月29日夜间至8月1日夜间，本市将出现大暴雨，西部、南部特大暴雨。主要降雨过程出现在30日2时至31日20时，全市有大暴雨，房山、门头沟、昌平、海淀、石景山、丰台、延庆、大兴、通州、西城、东城、朝阳的部分地区有特大暴雨，城市低洼地区容易出现积水。此外，北京市水务局与市气象局联合发布山洪灾害风险提示：预计7月29日20时至8月1日20时，本市房山区、门头沟区、昌平区、延庆区、怀柔区、密云区、平谷区、海淀区、石景山区、丰台区可能发生山洪灾害，其中房山区大部、门头沟区大部、石景山区西部、昌平区西部、延庆区南部发生可能性很大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4044621.d.html</link>
            <guid>3192567</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国光伏行业首个供应链金融平台在天合光能上线发布】天合光能消息，7月25日，天合光能供应链金融平台“天合融通”上线发布会在天合光能常州总部顺利举行，此次“天合融通”上线发布标志着中国光伏行业首个供应链金融平台诞生。“天合融通”为核心企业、供应商及金融机构提供统一融资入口，对接各家银行产品，实现融资操作线上管理，融资额度实时掌握、融资进度一目了然，为链上企业提供低成本、高便捷度的融资新通道，可大大节约企业财务成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0820413.d.html</link>
            <guid>3192566</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津港开通直航南美新航线 可省三分之一时间】今日下午在万海航运“吉春”轮靠泊天津港集装箱码头，标志着天津直航南美新航线正式开通，进一步拓展了天津港全球海运网络布局，强化航线枢纽能级，增强天津港“一带一路”海陆交汇点辐射带动作用。此次开通的天津港直航南美新航线，途经墨西哥、巴拿马、哥伦比亚、厄瓜多尔等多个国家的主要港口，将打通天津与中南美地区的海上贸易运输通道，为京津冀及中国北方地区企业进出口提供新选择。通过该航线，来自南美地区的海鲜冻品、时令蔬果等冷箱货物25天直达天津，较之前节省约1/3时间，有效降低综合物流成本，保障冷链货物品质，极大提高供应链的敏捷性和响应能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4043278.d.html</link>
            <guid>3192565</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国南部一烟花仓库发生爆炸 已致9人死亡115人受伤】当地时间7月29日下午，泰国南部那拉提瓦府一个烟花仓库发生爆炸。截至目前，事故已造成9人死亡、115人受伤，其中113人重伤，周边房屋受损严重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4042887.d.html</link>
            <guid>3192564</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:08:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：07月29日21时00分在新疆博尔塔拉州精河县（北纬44.24度，东经83.39度）发生3.7级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <guid>3192563</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:07:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武契奇透露：美方决定制裁塞高官前要求我宣布改变对俄政策，我保持沉默】据俄新社7月29日报道，塞尔维亚总统武契奇接受塞媒采访时透露，美国决定制裁塞尔维亚信息和安全局局长亚历山大·武林的前一天晚上，一名美国官员要求他宣布改变对俄政策并支持西方对俄制裁措施，不过，他对此保持沉默。（环球网）]]></title>
            <guid>3192562</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:58:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部部长李国英赴京津冀检查北运河流域防汛准备工作】7月29日，国家防总副总指挥、水利部部长李国英赴北京市、河北省、天津市检查北运河流域洪水防御准备工作。他强调，要坚决贯彻落实习近平总书记关于防汛救灾工作的重要指示精神，进一步树牢底线思维、极限思维，以防大汛、抗大险、迎大考的状态，充分做好各项准备工作，坚决守住防汛安全底线，确保人民群众生命财产安全，确保首都防洪绝对安全。（中国水利）]]></title>
            <guid>3192561</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:57:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【楼市持续低迷 广州千万元级别豪宅成交量缘何创下历史新高？】2023年上半年楼市持续低迷，广州总价在1000万元以上的豪宅成交量却刷新历史纪录。市场研究机构克而瑞近期发布的数据显示，在2018年，广州全市范围千万元豪宅成交738套，到2021年飙升至2820套。2022年一手房成交缩量，广州千万元豪宅成交量反而逆势增长，以3122套创历史新高。 广州千万元级别豪宅持续热销，在2023年上半年成交2668套，相当于2022年全年的85%，又创下历史上同期最高纪录。推升豪宅成交量逐年攀升的最主要因素是价格。与2014年上半年相比，在2023年上半年成交单价已翻了一倍有余。（财新）]]></title>
            <guid>3192560</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南多地防汛应急响应等级提升至二级】河南省防汛抗旱指挥部发出通知，依据气象预报情况，经会商研判，按照《河南省防汛应急预案》有关规定，决定自7月29日20时起对安阳、鹤壁、新乡、濮阳市启动防汛二级应急响应。据河南省气象局预报，29日傍晚到夜里，河南全省阴天，大部有中到大雨，黄河以北和洛阳北部、郑州、开封北部、许昌北部、商丘、周口部分县市有暴雨，其中安阳西部、鹤壁、新乡西部、焦作北部、济源部分县市有大暴雨，局部特大暴雨；30日，河南全省阴天，大部有小到中阵雨、雷阵雨，其中黄河以北有大到暴雨，局部大暴雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhs1861313.d.html</link>
            <guid>3192559</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:52:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中远海运：特运欧洲地区风电全程物流项目顺利完成全部风机运输】中远海运消息，7月24日，随着最后一台发电机安全运抵波黑伊沃维克风场，中远海运特运欧洲地区风电全程物流项目——波黑伊沃维克风电项目顺利完成全部风机运输，为整个工程总包项目的顺利开展提供了强有力的物资保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4038545.d.html</link>
            <guid>3192558</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:46:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津打造邮轮旅游新品，首批旅客通关体验“静态游”】 7月29日下午，沉寂了三年的天津国际邮轮母港迎来首批旅客，300余名旅客登上“梦想”号邮轮进行静态观光。据了解，此次“梦想”号邮轮静态观光业务将以“吃住娱综合体”的形式向旅客提供餐饮、住宿及相关娱乐活动的新型体验。该业务可充分发挥港、航、企、旅在游客接待、客源组织等方面的优势，是天津市创新邮轮旅游新产品，拓展邮轮旅游消费发展空间，推动邮轮市场复苏的又一创新举措。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4035390.d.html</link>
            <guid>3192557</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:30:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[蔚来汽车：荷兰首家蔚来多功能服务中心即将在荷兰时间8月8日投入试运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4035196.d.html</link>
            <guid>3192556</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:28:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨一级应急！京津冀等地极端强降雨来袭 一图看最强时段何时到】据@中国天气 消息，今起未来四天（7月29日至8月1日），华北、黄淮等地将遭遇极端强降雨过程，此次降雨持续时间长、影响范围广，局地累计雨量可达600毫米以上，中国气象局已启动最高级别的暴雨一级应急响应。中国天气推出京津冀等地最强降雨时间表，看看你家何时雨最猛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4034279.d.html</link>
            <guid>3192554</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：明日市郊铁路怀柔-密云线、通密线、S2线全部列车临时停运】7月29日，据北京交通消息，受降雨影响，2023年7月30日，北京市郊铁路临时停运怀柔-密云线、通密线、S2线全部列车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4033271.d.html</link>
            <guid>3192553</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:20:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：加拿大6月份经济出现年内首次萎缩】今年开局出人意料地表现强劲之后，加拿大经济第二季度增速放缓。加拿大统计局周五在渥太华公布的初步数据显示，6月国内生产总值(GDP)下降0.2%，为今年首次出现萎缩，批发和制造业降幅最大，此前5月份GDP增长0.3%。包括4月份增长0.1%在内的单月数据显示，第二季度GDP折年率增长1%。虽然该数据可能会被修正，但仍低于加拿大央行本月早些时候预测的1.5%，也远低于2023年第一季度3.1%的增速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4032459.d.html</link>
            <guid>3192551</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:17:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军特种作战部队日，泽连斯基视察巴赫穆特方向前沿阵地】据法新社报道，当地时间29日，乌克兰总统泽连斯基视察了巴赫穆特(俄称“阿尔乔莫夫斯克”)方向乌军特种作战部队的前沿阵地。泽连斯基在社交媒体上发文称，他来这里是为了祝贺乌克兰“战士们的职业日”“向他们的力量致敬”。他还表示，已经听取了指挥官的报告并与军人们交谈。另据乌克兰UNIAN通讯社介绍，7月29日是 “乌克兰武装部队特种作战部队日”。（中新网）]]></title>
            <guid>3192550</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州机场278架次航班延误或取消】受台风及全国多地降雨天气影响，郑州机场部分航班出现不同程度的延误或取消。7月29日，郑州机场计划进出港航班651架次。截至29日19时，郑州机场当天已执行进出港航班373架次，取消进出港航班17架次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4030368.d.html</link>
            <guid>3192548</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津发布多项预警，部分景区已停止运营】受到“杜苏芮”影响，截至7月29日18时35分，天津市已经发布了多项预警，包括暴雨黄色预警、海上大风蓝色预警以及地质灾害气象风险黄色预警同时，天津市多个景区也暂停运营：天塔湖风景区、“天津之眼”摩天轮景区暂停运营，海河游船今日暂停。蓟州区所有景区、景点、农家院今日起关闭。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0807415.d.html</link>
            <guid>3192547</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：波兰防长称将大幅扩军】据今日俄罗斯电视台报道，波兰国防部长布瓦什恰克当地时间7月28日宣布，波兰计划扩大其军队规模，以应对部署在白俄罗斯的瓦格纳部队。布瓦什恰克说，他已经签署了一份文件，将波兰现役军人人数从17.2万人增加至30万人。波兰还计划将国防开支增加到国内生产总值的4%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0807359.d.html</link>
            <guid>3192546</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:06:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲多家银行上调贷款损失准备金，专家提示欧洲紧缩性货币政策负面效应显现】欧洲多国通胀水平高企，经济持续承压。据美国有线电视新闻网27日报道，近期欧洲多家银行大幅上调其贷款损失准备金，留出更多资金以应对贷款违约。面对通胀压力，欧美近期持续加息，受利率升高影响，越来越多的欧洲企业与家庭无力偿还贷款，而高通胀下欧洲多国疲软的经济形势进一步加剧了贷款违约现象。专家指出，欧洲紧缩性货币政策的负面效应不断显现，将持续对欧洲经济产生负面影响。（央视财经）]]></title>
            <guid>3192545</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 12:05:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平陕西行丨走进汉中市博物馆】2023年7月29日，习近平在陕西省汉中市考察汉中市博物馆。（央视）]]></title>
            <guid>3192543</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:58:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新开发银行批准向巴西基础设施项目提供1.2亿美元融资支持】7月29日，据新开发银行官微消息，2023年7月10日，新开发银行董事会批准向巴西阿帕雷西达-迪戈亚尼亚市百年基础设施项目提供1.2亿美元融资支持。该项目投资总额约为8.29亿巴西雷亚尔，其中新开发银行贷款1.2亿美元。项目将支持巴西阿帕雷西达-迪戈亚尼亚市的城市道路交通改善和重要交通枢纽的改造升级、加强学校基础设施建设以提高学前教育和初等教育的入学率、修缮社区公园等项目活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0936169.d.html</link>
            <guid>3192542</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽：17个文旅重点项目签署合作协议，总投资金额136.7亿元】7月29日，据安徽省文旅厅网站，7月28日下午，安徽文旅推介暨项目投融资洽谈活动在合肥举行。洽谈活动上，安徽省发展改革委介绍了大黄山世界级休闲度假旅游目的地建设规划，省文化和旅游厅作重点旅游产品推介，合肥半汤温泉、圩美磨滩等7个全省文旅产业重点项目现场路演；17个文旅重点项目签署合作协议，总投资金额136.7亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0935965.d.html</link>
            <guid>3192541</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:53:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽：到2025年年接待游客达10亿人次】 安徽省文旅厅7月29日透露，《中共安徽省委安徽省人民政府关于深化文旅融合彰显徽风皖韵加快建设高品质旅游强省的意见》近日印发。《意见》提出，到2025年，安徽年接待游客达10亿人次，旅游总收入达1.2万亿元，旅游业增加值占GDP比重达5.7%。同时，到2027年，安徽将建成一批富有文化底蕴的世界级旅游景区和度假区，高品质旅游强省基本建成，年接待游客超过11亿人次，旅游总收入达到1.4万亿元，旅游业增加值占GDP比重达6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0935696.d.html</link>
            <guid>3192540</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄军28日打击乌武装部队在第聂伯罗彼得罗夫斯克一指挥所】据俄新社报道，俄罗斯国防部7月29日称，俄军当地时间28日晚对乌武装部队在乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克地区的一个指挥所实施打击，“既定目标被击中，打击目的已实现”。]]></title>
            <guid>3192539</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:48:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙“闪现”斯里兰卡！不到两小时就走了】据法新社7月28日报道，法国总统马克龙28日晚在斯里兰卡短暂停留，这是法国总统首次访问斯里兰卡。斯里兰卡正在寻求艰难的经济复苏。 报道称，法国国家元首在当地时间28日23:30抵达科伦坡，然后在不到两个小时后离开。他受到了斯里兰卡总统拉尼尔·维克拉马辛哈的欢迎。 这一中途停留是在26日才正式确定的。这是马克龙结束对大洋洲之旅后的回程途中进行的访问。 报道称，法国总统府评价说：“这是一场历史性的访问。”因为这是首位法国国家元首访问斯里兰卡。 （参考消息）]]></title>
            <guid>3192538</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:48:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新天绿色能源公司与三一重能公司签署战略合作协议】新天绿能消息，7月27日，新天绿色能源公司与三一重能股份有限公司在石家庄签署了战略合作协议。双方将以此次合作协议签订为起点，在风电场建设、氢能装备及储能利用等领域深入交流合作，协同创新，推动项目及企业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4157676.d.html</link>
            <guid>3192537</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西安康：提高公积金贷款额度 最高至80万元】据陕西省安康市住房公积金经办中心，安康市将对住房公积金使用政策进行调整优化，自8月1日起，提高公积金贷款额度，提高租房提取额度，扩大加装电梯提取范围，全面推行“商转公”顺位抵押贷款。提高贷款额度。夫妻双方正常缴存住房公积金的职工家庭，符合住房公积金贷款条件的，最高贷款额度从60万元提高至80万元。单身正常缴存住房公积金的职工最高贷款额度从50万元提高至60万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0932758.d.html</link>
            <guid>3192536</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:36:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南升级发布暴雨橙色预警】 河南省气象台7月29日19时00分升级发布暴雨橙色预警：7月28日18时至29日18时，我省北中部出现暴雨，其中安阳、濮阳、鹤壁、新乡、焦作、郑州、平顶山、洛阳、许昌、开封等68个县（市、区）出现大暴雨，新乡辉县、安阳林州、鹤壁淇县和淇滨区4个县（市、区）出现特大暴雨。 预计7月29日19时至30日19时，黄河以北和郑州西部和北部、开封北部、商丘中部、周口东部雨量可达50毫米以上，其中安阳、鹤壁、濮阳、新乡北部、焦作北部、郑州西部部分县市雨量可达100毫米以上，个别站点雨量可达250毫米以上，并伴有雷电、短时强降水（最大小时雨强50-80毫米）、短时大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0932693.d.html</link>
            <guid>3192535</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非总统当面称赞普京：你是个勤劳的人，能与你共事，我感到高兴】综合俄新社、“今日俄罗斯”等多家俄媒报道，正在访问俄罗斯的南非总统拉马福萨于7月29日在圣彼得堡与俄总统普京会晤时，称赞后者是个勤劳的人。据俄新社报道，拉马福萨当天在会晤中对普京说，“你是个勤劳的人，一大早就已准备好工作。能与你这样的合作伙伴共事，我感到高兴，因为我也是个勤劳的人”。拉马福萨还说，普京与一些非洲国家领导人当地时间28日晚举行会谈，会谈很晚才结束。（环球网）]]></title>
            <guid>3192534</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至29日17时，河北682个站点达到暴雨级别 78个站点达到大暴雨级别】根据气象、水文数据 (国家站、区域站和水文站共 6894站) 统计，28日20时-29日17 时，唐山、秦皇岛和保定、廊坊及以南地区出现降雨天气 （降雨总站数: 4534），唐山、沧州北部、石家庄西南部、衡水南部、邢台西部、邯郸有682个站点超过50毫米 (暴雨) ，其中邯郸等地有78个站点超过100毫米 (大暴雨)。武安武当山站最大为204.6毫米，黄骅李村雨强最大为59.4毫米/小时，出现在 29日15-16时。石家庄主城区降水量 1.8~27.4 毫米 (大雨)，市气象局站最大。雄安新区容城北关梯度站最大 51.8 毫米 (暴雨)。（河北新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0931453.d.html</link>
            <guid>3192533</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:31:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军方称已采取措施加强对港口基础设施的保护】乌克兰媒体报道称，乌克兰南部作战指挥部发言人胡梅纽克当天表示，在俄退出黑海港口农产品外运协议后，乌港口持续遭袭，乌军队已采取措施增强对港口基础设施的保护。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyt6524797.d.html</link>
            <guid>3192532</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:29:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图 | 三张图看懂埃克森美孚财报：净利润连续三个季度下降 利用积累现金进行巨额股票回购】埃克森美孚二季度调整后EPS为1.94美元，市场预期为2美元；净利润79亿美元，不到去年同期179亿美元的一半。尽管现金流下滑，埃克森美孚仍承诺继续稳步回购股票。公司第二季度进行了80亿美元的股息分红和股票回购。尽管这些支出超过了当季的自由现金流，但埃克森美孚在前几个季度积累了足够的资本来覆盖这些支出。埃克森美孚今年计划进行超过300亿美元的股息分红和回购，这将使其成为标准普尔500指数中现金返还第四高的企业，仅次于苹果、微软和谷歌母公司Alphabet。]]></title>
            <guid>3192531</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银华基金：近期有不法分子假冒公司名义谋取非法利益】7月29日，银华基金管理股份有限公司发布澄清公告称，发现近期有不法分子假冒公司名义提供非法网址链接，诱骗投资者下载APP，谋取非法利益。银华基金表示，投资者应通过直销机构或者相关招募说明书或公告明示的且有销售资格的机构办理。投资者要注意辨别，不要轻信他人，保护自身合法权益不受侵害。银华基金保留对任何冒用该公司名义的机构或人员采取法律行动的权利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyt6523140.d.html</link>
            <guid>3192529</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科力远：年产3万吨电池级碳酸锂项目达成首期建设目标】 科力远消息，7月28日，“科力远与金丰锂业首期投产仪式暨大储能战略研讨会”在金丰锂业园区隆重举行。2023年1月30日，年产3万吨电池级碳酸锂项目正式动工，7月28日即达成了首期（1万吨）建设目标。这标志着公司成功迈出了锂电与储能领域的关键一步，为打造锂电强链、构筑大储能生态体系奠定基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyt6522590.d.html</link>
            <guid>3192528</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:12:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美光：尚未决定在台设立物流中心方案相关规划】7月29日，据台湾《经济日报》报道，台“行政院”召开跨部会协调，美光正在评估是否设立物流中心，预计美光会在年底前决定。美光昨（28）日并未松口，仅表示公司尚未决定物流中心方案相关规划。据悉，美光早在2018年下半年，即开始规划将新加坡亚太物流中心分散至台湾地区，并于2019年启动试办，然而传出这项计划涉及税制、职工福利等问题，仍在积极协调当中。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4149842.d.html</link>
            <guid>3192527</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:10:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江调整海上防台风应急响应 全力应对第6号台风“卡努”】 据“浙江应急管理”微信公众号消息，今年第5号台风“杜苏芮”减弱为热带低压，中央气象台已于今天（29日）11时对其停止编号，对浙江省影响基本结束。今年第6号台风“卡努”已生成，当前中心最大风力8级，并以每小时15至20公里速度向西北方向移动，预计8月1日晚至8月2日上午将在浙江省沿海登陆或近海转向，可能对浙江省造成严重影响。为切实做好第6号台风“卡努”防御工作，根据《浙江省防汛防台抗旱应急预案》，浙江省防指决定于7月29日17时，将针对第5号台风“杜苏芮”防台风Ⅳ级应急响应调整为针对第6号台风“卡努”海上防台风应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4149727.d.html</link>
            <guid>3192526</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:09:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《封神第一部》  进入2023年票房榜前十】据猫眼专业版数据，电影《封神第一部》票房（含预售）破9.20亿，超《深海》票房成绩，进入2023年票房榜前十]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0926777.d.html</link>
            <guid>3192525</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:09:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胜宏科技收到关注函：需说明巨资海外收购交易原因和必要性】7月28日晚，胜宏科技公告，公司收到深交所关注函，要求公司补充披露日前公布的一桩4.6亿美元收购计划的相关事项。公告显示，胜宏科技拟收购的标的公司，系在开曼群岛注册的控股公司，无实质业务，且股权存在质押情况，质押比例为100%。深交所要求，结合标的公司主营业务等相关情况，说明本次交易的原因和其必要性，以及交易的定价依据及其合理性等情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcyq4149467.d.html</link>
            <guid>3192524</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 11:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 电影《八角笼中》 票房破20亿】据猫眼专业版数据，电影《八角笼中》上映24天，总票房破20亿，成为中国影史第31部票房破20亿电影。]]></title>
            <guid>3192523</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【唐人神：暂未调整今明两年生猪出栏量规划】 7月29日，唐人神披露的投资者关系活动记录表显示，7月26日，唐人神在接待机构调研时表示，公司目前按前期战略规划在执行，暂未调整今明两年生猪出栏量规划。公司2023年、2024年生猪出栏目标分别为350万头、500万头。公司当前的生猪产能基本满足2023、2024年的生猪出栏目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0924089.d.html</link>
            <guid>3192522</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:55:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门防御暴雨洪水应急响应降为三级】从厦门市防汛办了解到，根据市气象局发布的暴雨警报，按照《厦门市防汛防台风应急预案》，我市于18时30分防御暴雨洪水应急响应等级由一级调整为三级。（厦门日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekcys0923947.d.html</link>
            <guid>3192521</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 10:54:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>