<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2022 00:31:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【布洛芬拆零销售 每份20片售价几块钱】近期，北京对投放至药店的大包装退烧药严格要求按需拆零销售。昨天中午，记者在同仁堂东四药店拆零专柜看到，一位工作人员正将一瓶100粒装的布洛芬片拆装成5份，每份20粒。据市场监管部门对全市851家药店10种常用退烧类、感冒类药品销售情况的市场抽查，近日各区药店10种重点药品已普遍有售，个别药店存在1至2种药品断货情况，正在加大力度调拨，全力保障居民购药需求。（北京日报）]]></title>
            <guid>2919770</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:27:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个大科学装置运行30余年 北京正负电子对撞机领跑世界最前沿】自1988年10月16日，北京正负电子对撞机首次对撞成功至今，装置多次升级。除工程改造及检修时间外，这里的粒子撞击一刻不停。作为当前国际上唯一一台运行在20亿至50亿电子伏特能区的高能粒子对撞机，它产出了粲物理领域绝大多数的精确测量成果——在世界最权威的粒子数据表上，北京谱仪合作组测量的数据超过了1000项。北京谱仪Ⅲ实验国际合作组发言人、中科院高能物理所研究员李海波自豪地说：“我们已经站在了世界的最前沿。在这个能区，国际上没有第二台同类型的装置。”预计到2024年，北京谱仪将再升级。（北京日报）]]></title>
            <guid>2919766</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新亚制程：公司及原控股股东收到广东证监局行政监管措施决定书】新亚制程(002388)早间公告，公司及原控股股东新力达集团收到广东证监局行政监管措施决定书。经查，新亚制程存在以下违规问题：未按规定披露新亚制程与控股股东及其关联方的非经营性资金往来情况；部分业务采用的收入确认方法不恰当；年报信息披露的业务经营情况的不准确、不完整；广东证监局决定对新亚制程采取责令改正的行政监管措施，对许雷宇、胡大富、胡丹、伍娜采取出具警示函的行政监管措施。经查，新力达集团多次非经营性占用新亚制程资金，广东证监局决定对新力达集团采取责令改正的行政监管措施，对徐琦采取出具警示函的行政监管措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8109033.d.html</link>
            <guid>2919765</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:18:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄媒：俄航天集团前总裁罗戈津身上弹片已被取出，他正在康复】据俄罗斯卫星通讯社消息，俄国家航天集团前总裁罗戈津的助理12月26日对该媒体表示，罗戈津在乌军炮击中受伤，在莫斯科州一家医院，医生为其手术摘除了颈椎区的弹片。 罗戈津助理称罗戈津“接受了一次复杂手术，被从颈椎区取出了乌军弹药弹片。手术很成功，他正在康复之中。  （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8107261.d.html</link>
            <guid>2919763</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影贺岁档票房突破12亿元】为期一个多月的电影贺岁档（11月25日-12月31日）迎来高潮。灯塔专业版显示，截至12月26日17时30分，贺岁档总票房（含预售）突破12亿元。票房前三位影片分别为《阿凡达2》《航海王：红发歌姬》《想见你》，分别为7.23亿元、1.55亿元、9171万元。2020年和2021年贺岁档票房分别为41.66亿元、30.68亿元。在线下观影仍在恢复的背景下，今年电影贺岁档略显平淡，多部重磅影片悄然退出档期。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8104750.d.html</link>
            <guid>2919761</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:14:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民时评：更好发挥新型举国体制优势】不论是攻克“卡脖子”难题，还是开辟发展新领域新赛道、不断塑造发展新动能新优势，都迫切需要我们更好发挥新型举国体制优势，集中力量技术攻关，在创新发展中占据主动。健全新型举国体制，是实施创新驱动发展战略的必然要求，也是实现科技自立自强的现实需要。我国有超大规模的市场支撑，有产业优化升级的迫切需求，有迈向高质量发展的坚定决心，这些都为科技创新提供了源源不断的动力。举全国之力，聚八方之智，更好发挥新型举国体制优势，我们一定能提升国家创新体系整体效能，打好关键核心技术攻坚战，把科技的命脉牢牢掌握在自己手中，不断提升我国发展独立性、自主性、安全性。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1321397.d.html</link>
            <guid>2919753</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯政府将拨款约15亿卢布用于国产飞机研发制造】俄罗斯政府2023年将向俄罗斯联合航空制造集团公司（UAC）拨款约15亿卢布（约合1.5亿元人民币），用于国产飞机研发制造，其中9亿卢布用于制造远程宽体飞机，5.5亿卢布用于改进支线客机伊尔-114。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1318036.d.html</link>
            <guid>2919752</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Twitter要求法庭驳回被解雇员工集体诉讼：原告情况各不相同】当地时间周五，Twitter公司要求加州的一家联邦地方法庭，要么驳回员工集体诉讼，要么把诉讼转移到了特拉华州的另外一家法庭。根据马斯克收购Twitter公司的协议，有关的法律争议必须在特拉华州法庭审理。Twitter方面表示，针对裁员计划提交诉讼的Twitter员工，各自的情况各不相同，另外原告并未针对集体诉讼提出代表更多Twitter员工的诉求和指控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8092636.d.html</link>
            <guid>2919749</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:02:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果推出跨年福利：12月30日起购物可省100~1000元】为纪念即将到来的农历兔年，苹果中国现于官网开启了新一轮的“立减活动”，2022年12月30日至2023年1月2日用指定支付方式购买符合条件的产品可享立减优惠。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8091186.d.html</link>
            <guid>2919746</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:58:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【岸田文雄演讲称将推进新型核电站建设】据共同社报道，日本首相岸田文雄26日在东京演讲，鉴于写进改建为新型核电站等的旨在实现去碳化社会的基本方针已经确定，强调将推进开发新一代反应堆。岸田称“在确保安全性和当地理解的大前提下，将推进改建的具体化等步伐”。日本政府22日决定的基本方针是“面向实现GX（绿色转型）的基本方针”，写进了开发并建设新型核电站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8091015.d.html</link>
            <guid>2919745</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:58:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【去哪儿：出入境政策优化 国际机票瞬时搜索量增长7倍】国务院联防联控机制26日晚发布《关于对新型冠状病毒感染实施“乙类乙管”的总体方案》。去哪儿平台数据显示，消息发布后15分钟内，国际机票瞬时搜索量增长7倍，热门目的地为泰国、日本和韩国。去哪儿大数据研究院院长兰翔表示，出入境政策调整有利于促进国际航班有序恢复，短期内出入境旅客量将会有所回升。随着出入境机票供需关系逐步正常化，将带动国际机票整体价格逐渐降低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1309162.d.html</link>
            <guid>2919743</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【焦雅辉：近期重症床位整体使用率在55%至60%之间波动】国家卫生健康委医政司司长焦雅辉表示，在床位资源方面，我国二级以上医院总床位数561.6万张，近期床位使用率在60%上下浮动。全国重症医学（含综合ICU、各专科ICU）床位总数已达15万张，约10.6张/10万人，其中三级医疗机构重症医学床位11.2万张。从使用情况看，近期重症床位整体使用率在55%至60%之间波动。此外，全国储备“可转换ICU”床位7万张。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8086001.d.html</link>
            <guid>2919742</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本11月份零售额环比-1.1%，预估为0.2%。日本11月份零售额同比增长2.6%，预估为3.7%。]]></title>
            <guid>2919741</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:50:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚总统下令该国军警进入最高级别战备状态】塞尔维亚总统武契奇当地时间12月26日晚下令，塞尔维亚军队、警察进入最高级别战备状态。塞尔维亚国防部长武切维奇表示，根据总统武契奇的命令，塞尔维亚所有武装部队当晚开始做好动用武力准备。武切维奇指出，军队进入最高级别战备状态是为了维护塞尔维亚的主权和领土完整，保护不论居住在任何地方的塞尔维亚公民免受恐怖威胁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1306842.d.html</link>
            <guid>2919738</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:49:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美互联网健身平台Peloton将提供翻新自行车：优惠最高达500美元】当地时间周一，美国互联网健身平台Peloton表示，该公司将在美国大陆和加拿大提供翻新自行车，比新自行车优惠最高可达500美元。这个名为Peloton Certified Refurbished（Peloton认证的翻新产品）的项目将提供价格在1145美元和1995美元之间的车型，并提供与新自行车相同的12个月保修期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1300448.d.html</link>
            <guid>2919735</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:44:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其宣布在黑海发现580亿立方米天然气】土耳其总统埃尔多安12月26日说，土耳其在黑海地区新发现580亿立方米的天然气资源。埃尔多安当天在内阁会议后举行的新闻发布会上说，此次探明的天然气资源在黑海地区恰伊朱马-1号井下3023米处，探明储量为580亿立方米。他说，这次发现也为今后在邻近地区勘探新的天然气资源打下基础，土耳其将尽快开展新的勘探工作。埃尔多安说，土耳其在黑海地区已探明的天然气储量达到7100亿立方米。土耳其的最终目标是实现油气资源的自给。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1298482.d.html</link>
            <guid>2919734</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地景区预订量大幅攀升 旅游市场迎边际改善】多地景区预订量大幅攀升。其中，游客对于滑雪的需求日趋高涨。携程数据显示，近一周北京滑雪相关酒店预订量环比增长99%，滑雪景区门票预订量环比增长近一成。业内人士表示，防疫政策持续优化有效缓解了对人员出行的限制，跨省游有望逐步恢复，叠加元旦和春节假期将至，旅游市场被抑制的需求有望迎来集中释放。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1295620.d.html</link>
            <guid>2919733</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【订单饱满 锂电隔膜供需明年料维持紧平衡】隔膜行业龙头恩捷股份日前公告，控股子公司上海恩捷与蜂巢能源签订《货物供应保证框架协议》，预计2023年度将向蜂巢能源供应总金额不超过19亿元（不含税）的锂电池隔离膜产品。业内人士表示，受益于新能源汽车市场需求提升及储能市场火热，2022年隔膜出货量大幅提升。展望2023年，隔膜产品供求仍将处于紧平衡状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1295032.d.html</link>
            <guid>2919732</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【63家公司发布2022年业绩预告 近七成预喜】据中证报，数据显示，截至12月26日晚，63家A股公司发布了2022年业绩预告，42家预喜，预喜比例为66.67%。从行业角度看，机械设备、生物医药行业预喜的公司数量居前。此外，电子、计算机、轻工制造等行业上市公司表现抢眼。在机械设备行业中，不少预喜公司涉及光伏产业。以高测股份为例，公司预计2022年归属于上市公司股东的净利润为7.6亿元至8.2亿元，同比增长340.09%至374.83%。对于业绩变动的原因，公司表示，2022年度光伏行业持续保持高景气度，市场需求旺盛，公司持续保持行业领先优势，产品竞争力不断提升。公司设备订单大幅增加，光伏切割设备营业收入和净利润实现大幅增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8071365.d.html</link>
            <guid>2919729</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国指责朝鲜多架无人机侵犯领空，韩一战机拦截时坠机】 韩联社26日报道称，韩国联合参谋本部当天表示，韩军在京畿道一带捕捉到多条疑似朝鲜无人机的航迹，并多次进行广播和射击示警，还投入战斗机和攻击直升机等进行追击。截至目前，朝鲜方面尚未对韩方说法作出回应。据悉，当天在执行针对朝鲜无人机的作战任务时，一架韩国空军“KA-1”轻型攻击机在空军原州基地起飞并坠落。韩联社称，这是朝鲜无人机时隔5年多再次侵犯韩国领空。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1282860.d.html</link>
            <guid>2919723</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:31:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果在日本补缴9800万美元消费税：滥用iPhone免税待遇】苹果日本分公司在向外国游客大量销售iPhone及其他苹果设备时错误地享受了免征消费税的待遇，因此被东京方面补征130亿日元（9782万美元）税款。据报道，一些苹果专卖店被发现向外国消费者批量出售iPhone，其中至少有一笔交易涉及到一个一次性购买数百部手机，而涉事苹果专卖店至少错误地免除了一个潜在供应商的消费税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8058555.d.html</link>
            <guid>2919722</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:30:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商年度策略会密集举行 一致看好明年上半年行情】随着券商年度策略会陆续召开，一年一度的“预言大戏”已至高潮。截至目前，已有中信证券、中信建投、安信证券、中银证券、申万宏源等多家券商召开年度策略会。整体而言，各券商在判断A股2023年全年行情走势方面一致性看多，但在投资具体策略方面分歧较大。2023年股市该如何配置？究竟是价值还是成长策略占优？券商间看法分歧较大。华泰证券认为，2023年可能是消费股筑底修复的一年，反转契机来自美债实际利率下移、医药政策缓和以及全球医药投融资周期筑底等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1280970.d.html</link>
            <guid>2919720</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:30:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康美药业：预判中药市场需求量至少还将持续维持在高位一段时间】据证券时报，在管价格和保供应的多重措施下，近两日中药材价格正从短期暴涨向稳定价格发展，部分热门品种甚至出现了小幅下滑。比如金银花从12月24日的每公斤280元降低至12月25日的270元；连翘从12月20日的每公斤190元降低至12月25日的180元。 “目前相关中药材价格或许已经到了一个阶段的高峰。”康美药业副总经理、董秘周云峰分析，从相对涨幅看，以板蓝根为例，目前该品种的区间涨幅其实已经跟非典时期的涨幅相差不大，更可能是率先来到一个阶段性需求高峰。“我们预判整个市场的需求量至少还将持续维持在这个高位一段时间。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8057947.d.html</link>
            <guid>2919719</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:29:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司年末集中回购显信心】临近岁末，不少上市公司增加回购金额，以真金白银向市场注入信心，形成资本市场一道“风景线”。皇马科技12月26日晚间果断“出手”，将回购金额翻番。由此，公司拟回购股份资金总额由不低于6500万元且不超过1.3亿元，调整为不低于1.3亿元且不超过2.6亿元。还有更多上市公司正积极加盟“回购大军”。杉杉股份宣布拟以3亿元至5亿元回购股份，回购价格不超过23元/股，回购股份将在未来适宜时机用于员工持股计划或股权激励计划。奥特维同日公告，拟斥资1亿元至1.5亿元回购，回购价格不超过256元/股。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1278422.d.html</link>
            <guid>2919718</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各地推出优惠政策 激发消费市场活力】据央视新闻，近日，各地推出一系列优惠政策，加快推动服务业有序恢复。活跃市场，提振消费。据了解，河北保定将统筹安排1亿元资金，发放餐饮、百货零售、汽车、家电等消费券。在江西，当地通过奖补餐饮市场主体、发放电子消费券等形式，进一步激发市场活力，释放消费潜力，加速消费市场回暖。各大商业综合体、餐饮门店，开展了形式多样的促消费活动，餐饮消费持续回暖。辽宁沈阳的餐饮业复苏回暖。同时，外卖平台则用消费红包、配送减免等活动，带动刺激居民消费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8041529.d.html</link>
            <guid>2919712</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄副总理：今年俄天然气出口下降约25%】俄罗斯副总理诺瓦克日前表示，尽管2022年俄罗斯天然气出口量较去年有所下降，但国际市场对俄能源产品仍有需求。西方国家对俄石油出口设置上限，只会导致能源市场失衡，西方国家也将自食其果，欧洲天然气价格将依旧居高不下。诺瓦克表示，2022年俄罗斯天然气出口量较去年下降约25%，产量减少12%。2022年俄罗斯石油出口量同比增长7.5%，达到2.42亿吨。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyf1253544.d.html</link>
            <guid>2919711</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：新一轮矿产资源总体规划发布 全省将重点建设7个能源资源基地】据河南日报，《河南省矿产资源总体规划（2021—2025年）》已发布实施。根据规划，我省划定并将重点建设7个能源资源基地和14个国家规划矿区，提升金矿、铝土矿、普通萤石等战略性矿产资源供应能力。这7个能源资源基地涉及煤炭、铁矿、铝土矿、钼矿和金矿等战略性矿产，分别是河南煤炭基地、登封大冶—禹州浅井铝矿基地、陕州区王古洞—新安马行沟铝土矿基地、偃师焦村—巩义小关铝土矿基地、灵宝文峪—大湖金矿基地、栾川南泥湖—嵩县祈雨沟钼矿基地和舞钢铁山—赵案庄铁矿基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyaiyh8027754.d.html</link>
            <guid>2919710</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月27日06时56分在台湾花莲县海域发生4.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2919709</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜劳动党八届六中全会召开】据朝中社12月27日报道，朝鲜劳动党八届六中全会扩大会议26日在平壤召开。朝鲜劳动党总书记金正恩出席会议并作报告。本次会议的主题是总结过去一年成果并制定新一年朝鲜党和国家的工作方针计划。全会一致通过了关于2022年度党和国家主要政策执行情况总结和2023年度工作计划、关于2022年度国家预算执行情况和2023年度国家预算案等5项主要议程。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2919704</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 23:01:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加息进入收尾阶段 韩国通胀预期创7个月新低】衡量韩国消费者通胀预期的一项主要指标12月触及七个月低点，突显出市场认为韩国央行的政策收紧周期接近尾声。韩国央行的月度调查显示，消费者预计未来12个月的通胀率中值为3.8%，低于11月份的4.2%，为5月份3.3%以来的最低水平。韩国央行是去年8月开始加息的主要经济体央行之一，截至11月，已分9次将政策利率上调了275个基点，至3.25%。在最新的调查中，大多数分析师预计韩国央行将在2023年初再次加息至3.5%，然后停止紧缩周期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyacsk8089016.d.html</link>
            <guid>2919689</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 21:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国12月消费者信心指数 89.9，前值86.5。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyacsk8058594.d.html</link>
            <guid>2919685</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 21:00:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴林财政部称，巴林第三季度国内生产总值同比增速为4.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyacsi1278801.d.html</link>
            <guid>2919684</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 20:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊拟出售货机闲置空间】据知情人士透露，亚马逊(AMZN.O)正考虑把货机上闲置的货运空间销售出去，以应对电商销售增长放缓的局面。据悉，亚马逊在欧美国家约有100架货机，该公司近月已聘雇具备行销航空货运空间资历的主管。两位消息人士说，可能的选项包括，在自夏威夷、阿拉斯加折返的货机内装载凤梨和鲑鱼等货品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyacsk8051992.d.html</link>
            <guid>2919682</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 20:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【别克经销商拒绝销售电动汽车的新条款 或将业务出售给通用汽车】据报道，别克公司面临着一些经销商的抵制。今年早些时候，别克公司通知经销商，为了获得销售电动汽车的资格，培训和设备所需的最低投资为30万美元。而不符合要求的经销商不仅不能销售电动汽车，甚至还将被禁止销售该汽车制造商的任何产品。然而，如果车主不想遵守别克提出的新要求，通用汽车子公司提出收购经销商。据底特律自由报报道，目前尚不清楚有多少经销商同意这些要求，但有报道称一些地点已经易手。目前，别克在美国有2000家经销商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxyacsk8051947.d.html</link>
            <guid>2919681</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 20:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[调查显示，过去一周，北美地区第四季度国内生产总值(GDP)增长预期中值从0.6%上升至1.1%。]]></title>
            <guid>2919676</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:14:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【普京：独联体成员国间存在分歧 但继续深化合作是大势所趋】俄罗斯总统普京26日在圣彼得堡举行的独联体领导人非正式会晤期间表示，独联体各国面临诸多挑战和威胁，其成员国之间也存在分歧，但独联体各国将继续深化合作。普京表示，俄罗斯与独联体国家的贸易额稳定增长，1月份至10月份贸易额增长6.6%，达到815亿美元，预计今年底将达到1000亿美元。同时，独联体国家开始更加积极地转向本币结算，并采取协调措施强化进口替代并确保技术主权和独立性，增强联合工业生产和科学研究。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxxzxkn8111268.d.html</link>
            <guid>2919675</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【普京：独联体成员国间存在分歧，但继续深化合作是大势所趋】俄罗斯总统普京26日在圣彼得堡举行的独联体国家领导人非正式会晤期间表示，独联体各国面临诸多挑战和威胁，其成员国之间也存在分歧，但独联体各国将继续深化合作。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxxzxkm1333377.d.html</link>
            <guid>2919674</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加密货币贷款机构Nexo和Vauld之间的收购谈判已经持续数月，最终谈判失败。Vauld将在1月20日的最后期限前向债权人提交重组计划。Vauld周一在致债权人的电子邮件中写道，与Nexo的谈判“不幸未能取得成果”。]]></title>
            <guid>2919673</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 18:48:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陆家嘴资产重组计划被问询，拟收购亏损标的受关注】自11月28日房企股权融资优化的“第三支箭”政策发布以来，已经有20余家A股房企筹划再融资计划。在政策利好的东风下，陆家嘴首先抛出资产重组并募集配套资金的计划引发关注。陆家嘴拟收购母公司4项涉房资产，不过标的资产大部分处于亏损状态。对此，上交所近日下发问询函，要求说明标的公司无营收或营收规模较小、净利润亏损的原因，进而说明本次交易的必要性等事项，这也是房企再融资潮下交易所下发首份问询函。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-27/detail-imxxzxkn8081562.d.html</link>
            <guid>2919671</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 18:34:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>