<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2024 12:09:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[据巴基斯坦选举委员会消息，当地时间3月9日，阿西夫·阿里·扎尔达里当选巴基斯坦新任总统。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3522425</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表丁雄军：实施国企改革深化提升行动】“推动国有企业高质量发展，要坚持向改革要动力。”茅台集团党委书记、董事长丁雄军代表说，近年来，公司坚持以改革强素质，实施国企改革深化提升行动。坚持以开放拓市场，积极参与高质量共建“一带一路”。坚持以创新引领发展，深入推进产供销全流程数字化改造。丁雄军代表表示，要坚持和加强党对国有企业的全面领导，坚持和完善基本经济制度，坚持社会主义市场经济改革方向，抓重点、补短板、强弱项，推进国有经济布局优化和结构调整，增强国有经济竞争力、创新力、控制力、影响力、抗风险能力。要做强做优主业，增强核心功能、提高核心竞争力。要围绕国之所需，推动国有企业在建设现代化产业体系中充分发挥科技创新、产业控制、安全支撑作用。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtrun5939202.d.html</link>
            <guid>3522424</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星股份：总体来看未来海外产能占比依旧不会太高】伟星股份近日接受机构调研时表示，待越南工业园正式建成运营后，公司海外产能会有所提升，但国内产能仍在持续扩大，总体来看未来海外产能占比依旧不会太高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtrun5938661.d.html</link>
            <guid>3522423</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美欧要海路援助加沙 专家斥“演给国内观众看”】据美国《纽约时报》网站3月8日报道，在美国总统拜登宣布计划通过海路向加沙地带提供援助物资的第二天，欧洲领导人8日表示，他们最早会在本周末通过船只向加沙运送物资。但救援组织和加沙官员批评空运或海运物资的方式过于繁琐，极力主张用卡车将更多食品和药品运到加沙。 报道称，无国界医生组织8日在一份声明中说，美国通过海路输送救援物资的计划是转移注意力之举，并说援助物资的运送并非是物流问题，而是“政治”问题。 该组织在声明中说：“边境对面就有加沙人民迫切需要的食品、水和医疗物资。以色列需要为物资的流动提供便利，而不是加以阻挠。”（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtruh0892629.d.html</link>
            <guid>3522422</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全国政协十四届二次会议将于3月10日上午9时在北京人民大会堂举行闭幕会，全国政协主席王沪宁将发表讲话。]]></title>
            <guid>3522421</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【熊永俊代表：对涉众型金融犯罪出实招、用重拳】“对于为利益坑蒙拐骗的涉众型金融犯罪，要出实招、用重拳、下狠手，发现一起严打一起，让犯罪分子不敢作案。”全国人大代表，湖北省广水市十里街道观音村党支部书记、村委会主任熊永俊表示，希望检察机关进一步加强与相关部门的沟通协调配合，依法严厉惩治涉众型金融犯罪，同时加大以案释法力度，及时掌握并揭露此类犯罪背后的套路，就如何提高防骗能力等向群众进行宣传，提升广大人民群众的法律意识，切实保护好人民群众的财产安全，守好老百姓的“钱袋子”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtrup3715469.d.html</link>
            <guid>3522417</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁南部地区发生4.3级地震 震源深度105公里】根据秘鲁地球物理研究所国家地震中心报告，当地时间3月9日5时4分，该国南部库斯科大区圣托马斯地区发生4.3级地震，震源深度105公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtrup3715354.d.html</link>
            <guid>3522416</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:23:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯政府宣布将新建3个并扩建2个经济特区】 俄罗斯联邦政府当地时间3月9日发布消息称，俄总理米舒斯京签署法令，将在莫尔多瓦共和国、罗斯托夫州和特维尔州新建三个经济特区。此外，卡卢加州和利佩茨克州的两个现有经济特区也将扩建。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtrun5934566.d.html</link>
            <guid>3522415</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大会议收到代表议案298件】根据大会主席团决定的代表提出议案的截止时间，到3月8日12时，十四届全国人大二次会议秘书处共收到代表提出的议案298件。此外，目前大会秘书处收到代表提出的建议、批评和意见7000余件。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtrun5933936.d.html</link>
            <guid>3522414</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协十四届二次会议举行第三次全体会议】全国政协十四届二次会议9日上午在人民大会堂举行第三次全体会议。中共中央政治局常委、全国政协主席王沪宁出席会议。14位委员作大会发言。会议由全国政协副主席梁振英主持。中共中央政治局委员、全国政协副主席石泰峰，全国政协副主席胡春华、沈跃跃、王勇、周强、何厚铧、巴特尔、苏辉、邵鸿、陈武、穆虹、咸辉、王东峰、姜信治、蒋作君、何报翔、王光谦、秦博勇、朱永新、杨震出席会议。（新华社）]]></title>
            <guid>3522413</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国南部海域渔船倾覆事故已有3人确认死亡】韩国统营海警当地时间9日下午通报，在当天早上统营市欲知岛南部海域发生的渔船倾覆事故中已有4名船员被救起，其中3人经救治后确认死亡、1人失去意识，另外5名船员依旧处于失踪状态。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtrun5932333.d.html</link>
            <guid>3522412</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【火箭院研讨布局商业航天实践路径 加速推进商业航天新发展】中国运载火箭技术研究院3月9日召开商业航天发展研讨会，研究探讨火箭院商业航天的发展思路、专业定位、运营模式和具体举措，进一步明确，要以新思路、新模式、新产品加速推进商业航天新发展。会议强调，火箭院要进一步聚焦商业和航天活动的深度融合，挖掘并践行由市场主导的、可持续的、经济的商业航天潜在领域及发展路径。推动经营模式转变，加快商业航天发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtruh0887508.d.html</link>
            <guid>3522411</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:05:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华伍股份：公司产品尚未涉及飞行汽车领域的运用】华伍股份在互动平台表示，公司的制动系统产品广泛运用于各类重型起重设备、风电主机设备、轨道交通车辆及重型矿卡车辆等领域，尚未涉及飞行汽车领域的运用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtrup3712276.d.html</link>
            <guid>3522409</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 11:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗临时政府发言人：中亚-南亚1000兆瓦输电工程项目重启】当地时间3月9日，阿富汗临时政府发言人穆贾希德发布消息，吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、阿富汗和巴基斯坦四国已于8日签署CASA-1000能源项目（中亚-南亚1000兆瓦输电工程项目）输送合同。项目于2016年5月由四国领导人奠基。经过两年的延迟，在得到了世界银行的财政支持后重启，实际工作将从下月底开始，预计2025年底完工。 （界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnm7791834.d.html</link>
            <guid>3522407</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:44:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西部矿业：集团公司与矿冶科技集团签署战略合作协议】据西部矿业集团消息，3月8日，集团公司与矿冶科技集团签署战略合作协议，并围绕进一步深化合作，强化人才引进、实现共赢发展进行座谈交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnk1015199.d.html</link>
            <guid>3522406</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:41:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国人大代表、泰和新材董事长宋西全：建议加强用户侧储能建设，提升用户在电力市场中竞争力】全国人大代表、泰和新材董事长宋西全表示，发展用户侧储能，具备较强的经济价值，可通过替代变压器容量、峰谷套利等方式，实现更高效的电能使用和成本控制。用户侧储能经济和社会效益的提升，可有效引导储能及配套设施行业内在需求的释放，帮助用户在电力市场中提高竞争力。宋西全认为，发展用户侧储能，具备较强的经济价值，可通过替代变压器容量、峰谷套利等方式，实现更高效的电能使用和成本控制。“用户侧储能经济和社会效益的提升，可有效引导储能及配套设施行业内在需求的释放，帮助用户在电力市场中提高竞争力。”（中证报）]]></title>
            <guid>3522405</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:36:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【施卫东建议：提高财政对地方高校的生均拨款标准】“今年年初，广西师范大学财务处曾发布通知称，由于国库资金未到位，将延迟发放1月份工资。无独有偶，长沙理工大学也发布通知表示，因年初财政指标未下达，学校将推迟1月份的工资发放。”今年全国两会期间，全国政协委员、九三学社江苏省委会副主委、南通大学教授施卫东向澎湃新闻表示，实际上这种情况不仅两所高校存在的问题，应该是一种较为普遍的现象，有些高校虽然发放基本工资、岗位工资没有太大问题，但奖励性绩效工资可能就没有了着落。为此，施卫东在今年全国两会上建议支持地方高校发展、加快建设教育强国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnr3838328.d.html</link>
            <guid>3522404</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩向以色列北部发射火箭弹，以军空袭回应】以色列国防军当地时间9日表示，当天早间监测到黎巴嫩向以色列北部伊弗塔赫地区发射了一枚火箭弹。火箭弹最终落入空旷区域，以军对火箭弹发射点予以回击。声明称，此前一晚，以军战斗机对黎巴嫩真主党武装位于拉布内赫地区的军事设施展开空袭。8日，黎巴嫩南部艾塔阿什沙布的军事建筑也遭到以军袭击。黎巴嫩真主党方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnr3836812.d.html</link>
            <guid>3522403</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒披露赵安吉车祸身亡细节：开特斯拉挡杆操作失误 挂倒挡坠入池塘】据美国《华尔街日报》3月8日报道，福茂集团董事长兼首席执行官赵安吉上个月因车祸身亡，发生车祸原因是她在驾驶特斯拉Model X进行三点转向（在狭窄道路掉头）时，她没有正确地挂前进挡，而是挂了倒挡。她以前在使用特斯拉挡杆时也犯过这样的错误。汽车急速倒车翻过堤坝，坠入池塘并迅速下沉，消防员和警方将她救出时候已为时已晚。赵安吉当场被宣告死亡，没有被送往医院。 (环球网)]]></title>
            <guid>3522399</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国防费公开透明 合理适度 比上年执行数增长7.2%】今天（9日），十四届全国人大二次会议解放军和武警部队代表团新闻发言人吴谦接受媒体采访。据报道，美国、日本、德国等世界主要国家纷纷上调2024年度国防开支。有分析认为，受地缘冲突影响，当前全球正处于新一轮军费快速增长期。对此，吴谦介绍，今年中国国防费预算比上年执行数增长7.2%，公开透明、合理适度。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnr3835159.d.html</link>
            <guid>3522398</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铁路建设优质高效推进】中国国家铁路集团有限公司3月9日透露，今年1至2月，全国铁路固定资产投资完成652亿元，同比增长9.5%，铁路建设优质高效推进，重点工程项目建设进展顺利，铁路现代化基础设施体系加快构建。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnk1011083.d.html</link>
            <guid>3522397</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:07:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克武装组织对以色列发动新一轮袭击】据伊朗新闻电视台网站3月9日报道，伊拉克伊斯兰抵抗组织对以色列目标发动了新一轮袭击，以支持加沙地带的巴勒斯坦人民。据报道，伊拉克伊斯兰抵抗组织8日在“电报”社交平台上发表声明说，他们对“位于巴勒斯坦被占领土北部”罗什平纳机场的一处军营进行了无人机袭击。该组织还出动无人机袭击了位于戈兰高地的以色列情报基地，以表明它将持续打击敌人的据点。报道称，伊拉克伊斯兰抵抗组织的战士8日还向位于海法的以色列炼油厂发动无人机袭击。该组织强调，他们将继续向“占领政权”发动袭击，直到“彻底摧毁敌人的据点”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnr3834525.d.html</link>
            <guid>3522396</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:02:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利总理与特朗普会面，拜登怒批】当地时间8日，美国总统拜登抨击其竞争对手特朗普与匈牙利总理欧尔班会晤，指责欧尔班“寻求独裁”。 当天，欧尔班专程前往美国佛罗里达州，与他的“好朋友”特朗普会面。欧尔班经常表示，希望特朗普重新掌权。 “你们知道他（特朗普）今天在海湖庄园见了谁吗？”拜登在竞选集会上说，“匈牙利的欧尔班断言，他认为民主行不通，他正在寻求独裁。”拜登还称，“我看到了一个我们捍卫民主而不是削弱民主的未来。” 周五晚上，欧尔班在社交媒体上发布了一张自己与特朗普的照片，并用英语写道：“让美国再次伟大起来，总统先生！” 欧尔班的助手告诉法新社：“这次访问强调了建立美国与匈牙利保守派之间的关系，以及11月特朗普（可能）当选总统带来的好处。” 英国《金融时报》称，特朗普对美国与欧洲的跨大西洋联盟持怀疑态度，欧尔班是欧盟国家领导人中“孤独地”公开支持特朗普的人。美国驻匈牙利大使对欧尔班的做法表示遗憾。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnr3834207.d.html</link>
            <guid>3522395</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员郭御风：以“新质劳动力”赋能新质生产力】“新质生产力的核心引擎是创新，创新的关键在人才。发展新质生产力需要‘新质劳动力’，而培育‘新质劳动力’需要加快构建高质量人才培养体系。”全国政协委员、飞腾信息技术有限公司副总经理郭御风说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnq6053460.d.html</link>
            <guid>3522394</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:00:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【林尚立代表：未来需要新质人才】林尚立代表表示，面向未来需要培养新质人才。如果未来中国有一批具有探索性、自主性学习能力，有未来观念、有科技素养、有人文情怀的人才，就能让国家、民族真正立于世界，真正能够掌握未来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnr3834105.d.html</link>
            <guid>3522393</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 10:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘林：建议帮扶家庭经济困难和就业困难毕业生，让兜底措施更有力】两会期间，全国政协委员、国家督学、北京城市学院校长刘林今年建议要远近结合、有的放矢、精准发力，解决高校毕业生就业问题。如：拓宽国内升学渠道，持续扩大研究生招生规模；拓宽国际留学渠道，扩大国家留学基金公费资助留学范围、规模；进一步清理各种隐性就业歧视等。具体来说，一是拓宽国内升学渠道。二是拓宽国际留学渠道。三是精准统计。四是精准招聘。五是精准补训。六是优化招聘环境。七是优化职业发展。八是优化兜底措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnq6053178.d.html</link>
            <guid>3522392</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:58:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国专家批美国援助加沙是可笑表演】在经历数月的轰炸、冲突与封锁后，饥饿成为加沙地带许多巴勒斯坦民众眼下最难捱的一关。迫于压力，美国政府表态将加强对加沙地带的人道主义援助。美国国防部8日表示，将在加沙地带建造一个临时港口，以便加快运送援助物资。不过有联合国专家批评称，在不断向以色列提供武器的前提下，美国空投和建立港口的行为看起来非常“荒谬可笑”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnm7785915.d.html</link>
            <guid>3522390</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:54:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部：将把人工智能技术深入到教育全过程】在今天下午举行的十四届全国人大二次会议民生主题记者会上，教育部部长怀进鹏提到，未来将致力于培养一大批具备数字素养的教师，加强教师队伍的建设，把人工智能技术深入到教育教学和管理全过程、全环节，研究有效性、适用性，让学生更加主动地学，让教师更加创造性地教育。同时，教育部会加强人工智能相关学科专业高层次人才培养和科学研究创新能力以及平台建设。（中青报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnq6052358.d.html</link>
            <guid>3522389</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:51:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人大代表建议适当延长男性陪产假】今年两会，全国人大代表、北京市第十六届人大教育科技文化卫生委员会委员伊彤建议，制定政策延长女性配偶的陪产假，减轻女性在育儿阶段的负担。“此外，还应加强面向年轻父母的社会化公共服务体系建设，如1至3岁幼儿托育服务试点、双职工子女寒暑假托管服务、企事业单位哺乳室建设等。”(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnr3832652.d.html</link>
            <guid>3522388</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:49:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇瑞汽车尹同跃：汽车出口要避免重蹈摩托车覆辙】中国首次成为全球第一大汽车出口国，但部分企业以扰乱当地市场秩序的方式“血拼”价格，产品质量和售后保障体系较差。全国人大代表、董事长尹同跃认为，中国汽车出口要避免重蹈摩托车出口覆辙。3月8日全国“两会”期间，他提交建议，提出加强汽车出口管理体系建设。尹同跃所指摩托车出口折戟是指中国摩托车企业败走越南的教训。20世纪90年代，中国发展成全球最大的摩托车生产国。摩托车企业不仅在国内市场取得突破，还将目光转向海外。越南即是其中之一。大约从1996年开始，中国摩托车企业尝试进入越南，当时日本摩托车在越南市场占据大部分市场份额。中国摩托车凭借外观设计和价格低廉，逐渐在越南市场受到欢迎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnq6051082.d.html</link>
            <guid>3522387</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:42:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带卫生部门：本轮巴以冲突已致加沙地带3.09万人死亡】当地时间3月9日，加沙地带卫生部门发表声明称，过去24小时以军在加沙地带开展了10项军事行动，共导致82人死亡、122人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已致30960名巴勒斯坦人死亡，72524人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnm7784134.d.html</link>
            <guid>3522386</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称过去一天在加沙地带打死数十名哈马斯武装人员】以色列国防军当地时间9日上午发布最新战报称，在过去的一天，以色列国防军在加沙南部汗尤尼斯打死超过20名巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装人员。在加沙中部，以军在过去一天打死了超过10名哈马斯武装人员。在加沙北部的拜特哈嫩地区，以军侦察到有一群武装人员在以军附近活动，随后出动战斗机予以击毙。8日在加沙中部，以军还发现了哈马斯用于袭击以色列靠近加沙边界城市斯代罗特的军事据点和火箭弹发射点。以空军随后展开空袭，摧毁了这一威胁。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnr3830987.d.html</link>
            <guid>3522385</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家研发出新型散热材料超薄金刚石膜 可将电动汽车充电速度提升五倍】德国弗劳恩霍夫研究所的科学家们利用超薄金刚石膜成功降低了电子元件的热负荷，并有望将电动汽车的充电速度提升五倍。这项技术突破的关键在于金刚石优异的导热性和绝缘性。项目研究员表示，金刚石可以加工成导电通路，能非常高效地将热量传递给铜质散热器。同时，由于金刚石纳米膜具有柔性和独立性，可以被放置在元件或铜板上任何位置，甚至直接集成到散热回路中。 研究人员估计，金刚石纳米膜可以将电子元件的热负荷降低10倍，从而显著提升其使用寿命和整体设备的能效。此外，如果将该技术应用于充电系统，还可以将电动汽车的充电速度提升五倍。更令人振奋的是，金刚石纳米膜可以直接在硅晶片上制备，易于实现大规模量产。目前，该团队已为这项技术申请了专利，并计划在今年晚些时候将其应用于电动汽车和电信领域的逆变器和变压器中进行测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnk1007575.d.html</link>
            <guid>3522384</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:37:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来北京平均每天诞生800余户企业】北京市市场监管局消息，北京市企业存量突破210万户，实有科技型企业占比近四成。今年1月以来，平均每天就有800余户企业诞生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnq6049476.d.html</link>
            <guid>3522381</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:32:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部长：城市政府要扛起责任优化房地产政策 白名单项目已审批贷款超2000亿元】十四届全国人大二次会议9日下午举行记者会，住房和城乡建设部部长倪虹表示，防风险，要一视同仁，支持不同所有制房地产企业合理融资需求。当前房地产的难点是资金，我们在调研当中好的企业也有困难的项目，困难的企业我们也看到有好的项目，为此我们会同金融监管总局指导地方建立城市房地产的融资协调机制，按照一个项目一个方案提出项目白名单，一视同仁支持房地产企业合理融资需求，到目前，全国31个省有312个地级以上城市建立了协调机制，从上报的白名单看达到了600多个，在这些项目中有82%是民营企业和混合所有制企业的项目，截至2月底，已经通过商业银行审批的贷款超过2000亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnm7780088.d.html</link>
            <guid>3522368</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电美国芯片厂据悉将获超50亿美元政府补贴】3月9日消息，知情人士称，台积电将获得超过50亿美元的美国联邦拨款，用于支持亚利桑那州的一个芯片制造项目，该协议尚未最终敲定。台积电在一份声明中表示，一直在与美国政府就激励资金进行讨论，并取得了稳步进展。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnk1003164.d.html</link>
            <guid>3522365</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 09:07:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家疾控局局长王贺胜：国家疾控局还将新建5支国家队提高传染病应对处置的能力和水平】国家疾病预防控制局局长王贺胜3月9日在十四届全国人大二次会议民生主题记者会上表示，国家疾控局成立以来，实现了五个“更加”：一是监测预警更加灵敏。二是应急处置更加有效。三是技术手段更加先进。四是综合监督更加有力。五是科普宣教更加接地气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtmnk1001128.d.html</link>
            <guid>3522358</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土乌领导人会见 现场同传“掉链子” 泽连斯基一脸困惑听不懂】据外媒报道，当地时间3月8日，土耳其总统埃尔多安在伊斯坦布尔会见了乌克兰总统泽连斯基。在随后的联合记者会上，现场同传译员只能通过蹦单词和字母的方式将埃尔多安的讲话翻译成乌克兰语，这使得泽连斯基一脸困惑。最后，泽连斯基要求传译员将埃尔多安的演讲翻译成英语。（参考消息）]]></title>
            <guid>3522348</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[教育部：到目前为止，我国一共有中小学幼儿园48.79万所、在校学生2.3亿人、教师1610万人。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3522347</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【怀进鹏：加大对高校青年科技人才的支持】教育部部长怀进鹏9日在十四届全国人大二次会议民生主题记者会上说，建成教育强国、建成世界重要人才中心和创新高地，需要我们在拔尖创新人才上、在人才的自主培养能力上发力，这也是满足发展新质生产力、实现中国式现代化对人才需求的关键一招、破题之举。我们会加大对高校青年科技人才的支持，在学术生涯起步阶段就开始长周期、高强度、稳定支持，允许试错、宽容失败。（新华社 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfen1128188.d.html</link>
            <guid>3522345</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:29:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高人民法院民一庭庭长陈宜芳：明确“隐形加班”认定标准，保障劳动者“离线休息权”】陈宜芳表示，人民法院应为稳就业提供司法保障。针对“隐形加班”认定难的问题，人民法院创新了认定标准，确保劳动者不因弹性工时和远程劳动的工作模式而被区别对待；针对“最严算法”侵害劳动者权益、算法歧视等问题，人民法院将完善算法政策、技术监管、伦理准则，推动算法事前、事中、事后规制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3949427.d.html</link>
            <guid>3522343</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:23:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部部长：加强县域普通高中建设 着力扩大高中阶段教育资源】教育部部长怀进鹏表示，进一步优化学校布局，当前和未来一段时期，要适应人口变化和新型城镇化进程，推动建立县域基础教育学龄人口变化监测和报告机制，更好更合理地优化城乡两头教育资源的合理配置，不断改善农村寄宿制学校和城镇薄弱学校的办学条件和办学能力，办好必要的乡村小规模学校，加强县域普通高中的建设，着力扩大高中阶段教育的资源，让更多的孩子能在“家门口”上到“好学校”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfen1127163.d.html</link>
            <guid>3522342</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:22:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人社部长：大力推进区域一卡通 逐步实现全国一卡通】十四届全国人大二次会议举行记者会。人社部部长王晓萍表示，目前全国98%的人有社会保障卡，9.7亿人还领用了电子社保卡。2023年，电子社保卡全年服务151亿人次，社保卡涵盖政务服务、就医购药、交通出行、文化旅游等民生领域。接下来，将联合相关部门进一步做实做细社保卡居民服务应用，推出更多数字应用场景，持续深化省级一卡通，大力推进区域一卡通，逐步实现全国一卡通，为广大人民群众提供更便捷、更广泛的社保卡服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfes6168052.d.html</link>
            <guid>3522340</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家疾控局：已在全国建成20支国家突发急性传染病防控队】国家疾病预防控制局局长王贺胜在十四届全国人大二次会议民生主题记者会上表示，应急处置更加有效。已在全国建成了20支国家突发急性传染病防控队，不管哪个地方发生重大公共卫生事件，都能第一时间派出国家队支援。我们还将新建5支国家队，并且在全国所有市、县建设基层应急小分队，进一步提高传染病应对处置的能力和水平。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3948407.d.html</link>
            <guid>3522335</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:17:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部长：规划建设保障性住房 推进“平急两用”公共基础设施建设和城中村改造】十四届全国人大二次会议举行记者会。住房和城乡建设部部长倪虹说，规划建设保障性住房，推进“平急两用”公共基础设施建设和城中村改造。这既是利民之举，又是发展之计，也是转型之策。规划建设保障性住房，是完善住房制度和供应体系，重构市场和保障关系的重大改革，重点是拓展配售型保障性住房的新路子。“平急两用”公共基础设施建设，是统筹发展和安全、提高城市韧性的重大举措，重点是平时用得着，关键时刻能用得上。城中村改造，是解决群众急难愁盼的民生工程，重点是要消除安全风险隐患，改善居住环境，促进产业转型升级，推动城市高质量发展。去年国务院先后出台了三个文件，今年重点就是抓开工建设、抓质量安全，尽快取得实实在在的成效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfes6167686.d.html</link>
            <guid>3522334</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟拟加强国防工业建设，减少对美国的依赖】欧盟委员会近日发布新的欧洲防务战略，希望通过为联合采购计划创造有利条件，鼓励欧盟成员国共同采购军事装备，以应对俄罗斯威胁，并减少对美国依赖，最终实现到2030年各成员国订购军事装备的50%由欧洲自产的目标。该项战略的初步预算为15亿欧元，主要将用于激励和奖励欧盟成员国在欧洲采购或发展武器生产，而非直接资助其采购武器。此外，欧盟委员会还提议使用俄罗斯央行在欧盟被冻结的2000亿欧元资产所产生的收益来扩充欧盟预算。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfen1125693.d.html</link>
            <guid>3522333</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:13:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铃木汽车与SkyDrive开始制造“飞行汽车”】近日，铃木汽车宣布，已开始与SkyDrive公司在静冈县的工厂生产“飞行汽车”，双方合作的“飞行汽车”将在2025年日本大阪世博会投入使用，还将向公众出售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfes6166248.d.html</link>
            <guid>3522331</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:08:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈国基出席共创明Teen活动】香港特区政府政务司司长陈国基表示，他今日（9日）一连出席两场在“共创明Teen计划”下为学员安排的团体活动，两场活动分别为参与计划的香港青年提供影视行业和农业相关的实践体验。陈国基指出，第二期“共创明Teen计划”至今获得超过200个企业和机构在多方面的支持，比第一期的成绩更加理想，期望计划继续发挥政、商、民三方合作的协同效应，让学员“站得更高、看得更宽、走得更远”。 （大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3946725.d.html</link>
            <guid>3522329</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部部长倪虹：希望房地产企业能看到，为群众建设好房子就有市场就有未来】住房和城乡建设部部长倪虹提到，住房发展归根到底还是要让人民群众住上更好的房子。倪虹解释，什么是好房子？不同的面积，不同的价位都有不同的好房子。我们将引导建筑师去精心设计好的户型，建立企业研发好的产品、好的材料、好的设备，也希望能有多行业的跨界协同，合力建设绿色、低碳、智能、安全的好房子。让群众住得健康，用得安全方便。在新模式下，希望现在的房地产企业能够看到，今后要拼的是高质量，拼的是新科技，拼的是好服务。谁能抓住机遇转型发展，谁能为群众建设好房子、提供好服务，谁就能有市场，谁就能有发展，谁就能有未来。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3946249.d.html</link>
            <guid>3522327</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州灵活就业人员失业保险优惠政策延长】《广东省灵活就业人员参加失业保险办法》自今年1月起实施，在2021年开始试点的广东省灵活就业人员参加失业保险的相关规定延续实施2年。在广州的灵活就业人员，如还未参加失业保险，可自愿参加。只要符合失业保险金申领条件就可以按规定领取失业保险金并享受其他失业保险待遇。目前，失业保险金标准为本市月最低工资标准的90%，即2070元。（广州日报）]]></title>
            <guid>3522325</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:02:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人社部部长：适应新产业的数字型高技能人才仍然稀缺 钳工、焊工、养老护理员等一线技工普遍短缺】十四届全国人大二次会议举行记者会。在回答工人日报记者关于技能人才队伍建设的提问时，人力资源和社会保障部部长王晓萍说，加强技能人才队伍建设是促进人力资源开发利用的重要途径，也是解决就业结构性矛盾的关键举措。我国技能劳动者已超过2亿人，其中高技能人才超过6000万人，为经济高质量发展提供了强有力的人力资源支撑。“但是我们也要看到，适应新产业、新模式、新动能发展的数字型、创新型、复合型高技能人才仍然稀缺，钳工、焊工、养老护理员等一线技工普遍短缺，人才培养需要更好适应市场的变化和产业的需求。”王晓萍表示，接下来将一体推进技能人才培养、使用、评价、激励等工作，加快建设一支规模宏大的知识型、技能型、创新型的劳动者队伍。]]></title>
            <guid>3522323</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 08:00:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部部长：着力解决“小眼镜”“小胖墩”和学生心理健康问题】十四届全国人大二次会议9日下午举行记者会，教育部部长怀进鹏表示，将把德智体美劳全面培养的教育体系和优质教材建设作为重要的任务，在“双减”中做好科学教育的加法，大力开展青少年学生的读书行动，保障学生每天一小时体育锻炼和充足的课间活动，注重劳动习惯养成，采取务实管用的举措，着力解决“小眼镜”“小胖墩”和学生心理健康问题，加快实现校内减负提质增效，促进学生全面发展、健康成长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfep7899605.d.html</link>
            <guid>3522322</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家疾控局：建成全球规模最大传染病网络直报系统 平均报告时间从5天缩短到4小时】十四届全国人大二次会议9日下午举行记者会，教育部、人力资源和社会保障部、住房和城乡建设部、国家疾控局四位负责人就相关问题回答中外记者提问。国家疾病预防控制局局长王贺胜介绍，我国充分利用最新科技成果和信息技术，提升防控的科学性和精准性，建成了全球规模最大的传染病网络直报系统，平均报告时间从5天缩短到了4个小时，国家层面建立了72小时内快速鉴定300种病原体的技术体系，所有省级和90%的市级疾控中心都具备了核酸检测和病毒分离的能力。我们还建立了全国电话流调系统，启用95120专用的流调号码，有效提升了流调工作的效率。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfep7898754.d.html</link>
            <guid>3522320</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东数西算首条400G全光省际骨干网正式商用：400G全光省际骨干网传输带宽提升4倍】“东数西算”国家工程关键技术——首条400G全光省际骨干网日前正式商用，这将大幅提升“东数西算”八大枢纽间的数据传输效率。相比上一代干线网络，这种技术的传输带宽提升了4倍、网络容量超过30PB（1P=1024*1024G）、枢纽间时延不到20毫秒，“原先十分钟传输的数据量，基于400G技术只需两分多钟。” （央视新闻）]]></title>
            <guid>3522319</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:51:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人社部部长：今年高校毕业生将达1179万人 将强化促进青年就业政策举措】人力资源和社会保障部部长王晓萍表示，全力保障重点群体。今年高校毕业生将达到1179万人，我们将强化促进青年就业政策举措，拓宽市场化渠道，稳定公共岗位规模，优化全周期就业创业指导服务。扎实做好退役军人、农民工等重点群体就业工作，加强对残疾人等困难人员就业帮扶，兜住、兜准、兜牢民生底线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3943850.d.html</link>
            <guid>3522316</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:47:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高检：重点加大对金融领域逃废债、职业放贷人、“砍头息”“套路贷”等违法行为的审查】最高检3月9日发布《民事检察工作白皮书（2023）》。白皮书介绍，2023年，检察机关强化民事检察监督，积极服务保障金融高质量发展。高质效办理涉金融民事纠纷案件。检察机关加强对借贷纠纷和与公司、证券、保险、票据等有关的民事纠纷案件的监督。近两年来，全国检察机关受理与公司、证券、保险、票据等有关民事纠纷类案件4800余件，提出抗诉240余件，提出再审检察建议270余件。重点加大对金融领域逃废债、职业放贷人、“砍头息”“套路贷”等违法行为的审查，强化对金融消费者合法权益的司法保护，维护公平诚信的金融市场秩序。]]></title>
            <guid>3522314</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:47:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市今年首批拟供宅地22宗 土地面积120.6公顷】广州市规划和自然资源局发布2024年部分拟供商品住宅用地项目清单（第一批）。第一批商品住宅用地共计22宗，土地总面积120.6公顷，拟于2024年3月8日至2024年6月7日期间发布出让公告。22宗地块包括海珠区2宗、荔湾区4宗、天河区4宗、白云区2宗、花都区5宗、番禺区4宗和从化区1宗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfes6161293.d.html</link>
            <guid>3522311</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:37:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部长：继续加大管网改造 今年再改造10万公里以上】今天下午3时，十四届全国人大二次会议举行记者会，住建部部长倪虹表示，今年继续加大燃气、供水、污水、供热等管网改造，今年再改造10万公里以上，这是良心工程，希望各地用心用力去做，保证高质量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3941961.d.html</link>
            <guid>3522310</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:37:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普反对封杀TikTok：脸书才是美国人民真正的敌人】“前总统特朗普站出来‘支持’了TikTok。”3月8日，在白宫称赞完美国国会众议院一项试图围堵短视频应用TikTok的提案之后，美国新闻网站Axios报道了特朗普的最新表态。当地时间7日晚，特朗普发帖说：“如果干掉TikTok，那脸书和扎克伯格的业务将会翻倍。”他还写道，“我不希望在上次选举中作弊的脸书做得更好。他们才是（美国）人民真正的敌人。” 当地时间3月5日，美国国会众议院“美中战略竞争特别委员会”公布一项立法提案，要求中国科技公司字节跳动在165天之内剥离旗下的TikTok，否则TikTok将在各大应用商店被禁止上架。仅仅两天之后，美国国会众议院能源和商务委员会就以50比0全票表决通过该提案。（观察者网）]]></title>
            <guid>3522308</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:37:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【也门胡塞武装称在亚丁湾再次袭击美国舰船】当地时间9日上午，也门胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚发表声明称，该组织通过反舰导弹袭击了亚丁湾上的一艘美国货轮。胡塞武装还向红海和亚丁湾上的多艘美军军舰派出37架无人机展开袭击。]]></title>
            <guid>3522307</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:36:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【靳东就假靳东事件提案】日前，全国政协委员靳东在接受采访时再谈“假靳东”事件。他表示，此类事件频发引发了他的思考，也促使他今年上会带来了关于数字平台立法的提案。靳东表示，思考背后原因，平台难辞其咎，“难道平台没有意识到有很多人用靳东这个名字对外交流和发布信息吗？我想应该不会。”他说，经过慎重考虑，提出了关于数字平台立法的提案，希望从法律层面，加大对网络平台的监管，“这也有利于未成年人的身心健康。”他补充说。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfes6160492.d.html</link>
            <guid>3522300</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:33:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司表示，将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六输送量为4230万立方米。]]></title>
            <guid>3522299</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合健康可能需要数月才能从黑客攻击中完全恢复】3月9日消息，安全专家称，联合健康（UnitedHealth）可能需要几个月的时间才能从网络攻击中完全恢复。自从联合健康旗下部门Change Healthcare于2月21日被一个名为ALPHV的黑客组织入侵以来，联合健康一直表示正在努力恢复受影响的渠道，其部分系统正在恢复正常。虽然该公司没有提供全面恢复的时间表，但网络安全分析师表示，这可能还很遥远。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfep7894088.d.html</link>
            <guid>3522298</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:32:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌媒称泽连斯基正考虑解雇外长库列巴】继乌军总司令撤换风波后，外长也要被换了？“今日俄罗斯”（RT）电视台注意到，乌克兰媒体“Strana.ua”8日援引乌克兰总统办公室消息人士的话说，泽连斯基正在考虑解雇外交部长库列巴。 RT称，42岁的库列巴自2020年3月以来一直担任乌克兰外交部长。在此之前，他曾担任主管欧洲和欧洲大西洋一体化事务的副总理等职务。 “库列巴有很多问题，”匿名消息人士告诉乌媒“Strana.ua”，尤其是，考虑到外交部提供的大使人选，有很多不满出现。消息人士补充说，泽连斯基的办公室“总体上对外交服务感到不满意”。 报道说，乌媒披露这一消息的时间恰逢乌外交部发言人尼科连科辞职，后者8日在社交平台脸书上发布了一张自己与库列巴的照片，宣布将结束在该部的发言人工作，但没有说明原因。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3940737.d.html</link>
            <guid>3522297</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:31:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五角大楼披露：曾考虑过回收外星飞船并进行逆向工程的计划，但从未实施】据美国“政治新闻网”报道，五角大楼3月8日承认，美国政府曾经考虑过对任何被捕获的外星飞船进行回收和逆向工程的计划。不过，五角大楼称，这项计划从未实施，但却滋生了关于“掩盖真相”的阴谋论。报道称，美国国防部8日公布报告，称该部的全域异常解决办公室（AARO）确实发现了一项2010年代时向国土安全部提出的计划，代号为“Kona Blue”。这项计划旨在对任何回收的外星飞船进行逆向工程。该计划最终被国土安全部高层以“缺乏价值”为由否决。报告称，“必须指出的是，从未收集到任何外星飞船或外星人尸体——这些说法只是‘Kona Blue’倡导者等假定存在的。” （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfes6159734.d.html</link>
            <guid>3522295</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部长：将对高校青年教师提供长周期高强度稳定支持】谈及如何培养适应新质生产力发展的拔尖创新人才，教育部部长怀进鹏表示，教育部将针对基础学科、交叉学科、新兴学科高校青年教师，从职业生涯起步阶段开始提供长周期、高强度稳定支持，允许试错、宽容失败；要在人才培养上不断下“笨功夫”，鼓励青年人才不走捷径不取巧，愿啃硬骨头，培养长期主义。（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfes6157782.d.html</link>
            <guid>3522292</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:21:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部：建成教育强国需要在拔尖创新人才、自主培养能力上发力】十四届全国人大二次会议9日下午举行记者会，教育部、人力资源和社会保障部、住房和城乡建设部、国家疾控局四位负责人就相关问题回答中外记者提问。教育部部长怀进鹏表示，量的短板已经不是矛盾的主要方面，建成教育强国需要在拔尖创新人才、自主培养能力上发力，这是满足发展新质生产力，实现中国式现代化对人才需求的关键一招、破题之举。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfes6157510.d.html</link>
            <guid>3522291</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国在自日本静冈县进口糖果中检测出少量放射性物质铯】据韩联社报道，韩国食品药品安全部8日称，在一款来自日本静冈县的进口糖果中检测出少量铯(一种放射性物质)。涉事进口商原本打算从日本进口122公斤该款糖果，但在检测结果公布后，目前已取消进口计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3937860.d.html</link>
            <guid>3522290</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:17:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【57岁泰森重返拳台出场费或超20亿元，对手是27岁的网红拳手】据中新体育报道，当地时间3月7日，拳王泰森通过个人社交媒体宣布，他将在当地时间7月20日对阵27岁的拳手杰克·保罗，泰森透露，双方已经签下了合同，比赛将在可容纳8万人的AT&T体育场进行。据了解，泰森的对手杰克·保罗是一位网红拳手，他在网络平台坐拥2000万粉丝，成为职业拳击手后战绩为10场9胜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfep7889951.d.html</link>
            <guid>3522289</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东航C919客机今起执飞沪陕航线】随着第五架C919大飞机交付入列，3月8日起，东航C919客机开始执行第三条定期商业航线。按照计划，东航C919客机今后每天在上海—西安航线上执行2个往返航段。随着C919大飞机实现更多交付，国产大飞机正在从初始运营转向规模化运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfen1112903.d.html</link>
            <guid>3522288</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:11:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本防卫大臣：无法给出“鱼鹰”运输机在日境内恢复飞行的具体时间】当地时间3月9日，日本防卫大臣木原稔就美军方解除对“鱼鹰”运输机的禁飞指令一事举行记者会。木原稔称，目前无法给出“鱼鹰”运输机在日本境内恢复飞行的具体时间。]]></title>
            <guid>3522287</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:08:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧班列中通道累计通行突破1.5万列】3月9日，一列满载着55个40英尺集装箱的中欧班列从内蒙古二连浩特铁路口岸缓缓驶出，至此，中欧班列中通道二连浩特铁路口岸通行的中欧班列累计突破1.5万列。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3936104.d.html</link>
            <guid>3522285</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五角大楼发布UFO报告】当地时间周五，五角大楼发布了一份关于不明飞行物(UFO)的报告，称自第二次世界大战结束以来，在政府调查中没有发现表明存在外星技术的证据，并得出结论，大多数目击事件都是被错误识别的普通物体和现象。这份报告是由2022年成立的国防部全域异常解决办公室(AARO)发布的，该办公室旨在向公众通报UFO研究领域的最新成果，而最新报告称，分析了几十年积累的数据，没有发现任何证据表明外星人访问过地球或在这里坠毁。与此同时，美国军方正在开发一种便携式不明飞行物探测工具，以收集更准确的目击报告数据。据悉，正在开发的便携式探测工具由一系列传感器组成，目前正在得克萨斯州进行测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfes6155384.d.html</link>
            <guid>3522284</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万丰奥威：万丰钻石飞机目前主要销售在欧洲、北美、亚太和中东等区域】万丰奥威3月9日在互动平台表示，目前万丰钻石飞机主要客户为飞行学校、航空公司、航空俱乐部以及私人消费者等，近年来大力拓展北美私人市场，主要销售在欧洲、北美、亚太和中东等区域。此外，公司同一控制下兄弟公司浙江万丰通用航空有限公司业务涵盖飞行驾照培训，地点位于浙江绍兴新昌航空小镇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3935998.d.html</link>
            <guid>3522283</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大二次会议举行民生主题记者会】3月9日15时，十四届全国人大二次会议在梅地亚中心新闻发布厅举行记者会，邀请教育部部长怀进鹏、人力资源和社会保障部部长王晓萍、住房和城乡建设部部长倪虹、国家疾病预防控制局局长王贺胜就教育、就业和社会保障、住房、医疗疾控等相关问题回答中外记者提问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfet3935179.d.html</link>
            <guid>3522282</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地总统府附近发生大规模枪战】据当地媒体报道，海地总统府附近8日发生大规模枪战。海地警方表示，帮派武装首先袭击的目标是太子港警察局，随后对海地总统府以及周边区域发动袭击，与警方发生激烈交火。由于中心区域停电，帮派武装暂时停止了对警察局的袭击，但是从总统府到太子港中心大片区域的枪战还在继续，不排除武装分子试图占领总统府。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-09/detail-inamtfen1111198.d.html</link>
            <guid>3522281</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 07:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>