<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2022 06:07:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲议会贸委会主席呼吁向世贸组织“告”美国补贴】欧洲议会国际贸易委员会主席贝恩德·朗格呼吁欧洲联盟针对美国的《通胀削减法》向世界贸易组织提起申诉。美国总统约瑟夫·拜登8月签署《通胀削减法案》，内容包括提供高额补贴以支持电动车等绿色产业在美国本土发展。这一做法引发欧盟等方面的忧虑和反对，被指破坏公平竞争、损人利己。法国总统埃马纽埃尔·马克龙本周访美时说，《通胀削减法》相关措施对欧洲企业而言“极为咄咄逼人”，是在以损害欧洲利益的方式解决美国的问题。他与拜登讨论这一议题，后者仅表示愿意“微调”。白宫发言人卡里娜·让－皮埃尔2日说，不会寻求在国会修改这项法律。 （央视新闻）]]></title>
            <guid>2890711</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 06:07:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神十四乘组今晚返回东风着陆场，航天员将带回多种医学科学实验样本】据中国载人航天工程办公室消息，神舟十四号航天员乘组将于今日返回东风着陆场。这几天，三名航天员都在紧锣密鼓地打包返回要携带的“行李”，除了个人物品外，他们还携带了一批医学科学实验样本，这些样本将为研究人类长期太空生活提供重要依据。这一批由神舟十四号航天员带回的实验样本，主要是体液和细胞学样本，一共包含5大类、80多个实验样本，可以让地面研究团队更好地了解人体在太空生活中产生的变化。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8541057.d.html</link>
            <guid>2890710</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 06:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉天河机场：低风险区非重点人员进入航站楼，凭湖北健康码“绿码”通行】12月4日，武汉天河机场有限责任公司在其官方微博发布消息，即时起，国内低风险地区非重点人员进入武汉机场航站楼，需规范佩戴口罩，体温检测正常，扫场所码，凭湖北健康码“绿码”通行。航空公司与机场不属于同一单位，政策执行会有差异，建议乘机旅客务必提前联系承运航空公司是否还有其他相关防疫要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6997522.d.html</link>
            <guid>2890709</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 05:47:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩政府国会代表团启程访美，将与美方商讨《通胀削减法》对韩系电动汽车的歧视问题】据韩国产业通商资源部4日消息，由政府人士和国会议员组成的联合代表团将于当地时间5日抵达美国华盛顿，同美方就《通胀削减法》对韩系电动汽车的歧视问题进行讨论。代表团将请求美方在制定实施细则的过程中充分考虑韩国政府和企业的意见，以确保在美投资的韩企能够最大程度地享受减税优惠。（界面）]]></title>
            <guid>2890707</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 05:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家利用创新技术揭示细胞也会孟母三迁】中国科学院分子细胞科学卓越创新中心研究员周斌，带领张少华、赵欢等研究组成员，开发了一种独特的遗传操作技术——邻近细胞遗传学技术。研究组利用该技术，以小鼠为研究模型，揭示了生物体内细胞也会“搬家”，并且自身功能会随着新的“邻居”和生活环境不同而改变。相关研究成果2日发表于国际学术期刊《科学》。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8538411.d.html</link>
            <guid>2890706</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 05:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国民主党拟修改2024年总统选举党内预选日程表】美国民主党全国委员会下辖规章制度委员会12月2日表决，同意修改2024年总统选举党内预选日程表，一改近半个世纪的传统，把素有“风向标”之称的预选首站从艾奥瓦州换成人口结构更为多元的南卡罗来纳州。民主党全国委员会全体会议定于2023年2月表决这一修改决议。艾奥瓦州地处美国中西部，在各州中按人口和经济体量均排在第31位，经济以农业为主。在一些民主党人看来，艾奥瓦州人口将近90%是白人，其预选结果对于预测总统竞选人在全国范围“战绩”不再具有“风向标”意义。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8537343.d.html</link>
            <guid>2890705</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 05:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏“西电东送”累计外送电量突破6000亿千瓦时】从宁夏发改委获悉，截至2022年12月4日0时，宁夏“西电东送”累计外送电量达到6002亿千瓦时，突破6000亿千瓦时大关。据测算，6000亿千瓦时电量相当于就地转化近2.4亿吨标准煤，减排59820万吨二氧化碳、16320万吨碳粉尘、900万吨氮氧化物，环保效益和社会效益非常显著。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8536478.d.html</link>
            <guid>2890704</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 04:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首条氢能工业车辆制造生产线在广东正式投产】12月3日，由中国能源研究会燃料电池专委会主办的大湾区“氢陶都—绿色搬运体系”建设正式启动，广东新氢动力氢能工业车辆生产线投产。据悉，此次投产的生产线是专业生产适配于工业车辆的动力系统，是国内首条（套）专属于氢能工业车辆制造生产线，突显氢能车辆应用端专属场景的技术及产品应用价值。此外，新氢动力还发布了多款“行业首个”氢能产品，包括搭载固态金属储氢系统的3.5吨氢燃料电池叉车、7吨氢燃料电池叉车、6吨氢燃料电池牵引车、氢燃料电池观光车以及氢燃料电池移动电源等。 （证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8536392.d.html</link>
            <guid>2890703</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 04:53:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星首次引进本土生产光刻胶】三星电子首次引入东进世美肯半导体的光刻胶进入其量产线，这也是三星进行光刻胶本土量产的首次尝试。不过考虑到三星与海外光刻胶供应商的关系，目前具体产量尚不清楚，且三星是否会额外引进其他品种的光刻胶也并没有得到回应。 （科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8535328.d.html</link>
            <guid>2890702</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 04:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度尼西亚塞梅鲁火山发生大规模喷发】据印尼国家抗灾署消息，当地时间12月4日，印度尼西亚塞梅鲁火山发生大规模喷发。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6992232.d.html</link>
            <guid>2890701</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 04:32:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【南宁至凭祥高铁南宁至崇左段将于12月5日开通运营】从中国国家铁路集团有限公司获悉，12月5日，南宁至凭祥高铁南宁至崇左段将开通运营，南宁至崇左的旅行时间由原来2小时36分缩短至52分钟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6990966.d.html</link>
            <guid>2890699</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 04:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【12月新片集结 贺岁档正式拉开序幕】据1905电影网官博消息，截至目前已有十余部新片定档12月上映，贺岁档票房已超1.2亿。其中，国产片《保你平安》和《绑架游戏》因题材和阵容备受关注，被看作票房黑马种子选手。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8532403.d.html</link>
            <guid>2890698</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 03:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上机数控回应事故：项目代建阶段尚未交付 实施进度整体可控】上机数控相关人士12月4日回应称，上机数控徐州项目建设为厂房代建租赁模式，目前项目仍在建设中，尚未交付。就本次火灾事故，上机数控做出了四点说明：一是项目的投资主体及建设施工方均非上机数控或其下属子公司；二是一期切片项目尚处于代建阶段，还未交付上市公司使用。二期N型电池项目处于桩机阶段，厂房尚未开始建设；三是相关事项仅发生于一期切片项目代建过程中，不涉及上市公司电池片项目。上市公司无人员伤亡。四是上机数控徐州项目的实施进度整体可控。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8531246.d.html</link>
            <guid>2890694</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 03:45:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【神十四与空间站组合体成功分离】据中国载人航天工程办公室消息，神舟十四号载人飞船与空间站组合体成功分离。后续，飞船返回舱将在地面指令控制下择机再入返回，航天员陈冬、刘洋、蔡旭哲即将踏上回家之旅。  （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8530260.d.html</link>
            <guid>2890655</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 03:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩国：今年前11个月15大出口品累计出口额同比增加7.6% 但增幅较去年收窄】韩国产业通商资源部4日发布的一份统计资料显示，今年前11个月，半导体、船舶、汽车等15大出口品累计出口额为4906亿美元，同比增加7.6%。但增幅较去年收窄，今年全年出口额突破7000亿美元的可能性不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6987081.d.html</link>
            <guid>2890636</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 03:27:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【福建傲农畜牧投资与湖北正炎生态达成战略合作】据傲农生物消息，12月3日，福建傲农畜牧投资有限公司与湖北正炎生态农业有限公司在傲农厦门运营中心会议室举行战略合作签约仪式。未来，双方将充分发挥各自优势，深化合作内涵，提升合作层次，力争项目早投产、早经营，共同拎稳老百姓“菜篮子”，厚写民生福祉，为群众幸福“加码”，助力湖北乡村振兴的道路上砥砺奋进，共创共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8528454.d.html</link>
            <guid>2890585</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 03:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙就法国冬季电力供应问题表态，呼吁民众勿恐慌】 法国总统马克龙当地时间12月3日就法国冬季电力供应问题表态，呼吁民众不要就此问题而恐慌。他同时希望人们能够降低能源消耗。马克龙当天接受法国电视一台采访时作上述表态。他表示，法国官方为极端情况下的电力供应计划作准备是合法的，这就意味着如果电力供应不足，每天将会停电数小时。马克龙希望人们能够降低能源消耗，继续遵守官方此前提出的相关减少能耗计划。他认为，如果人们能够共同努力将日常能耗减少10%，法国就有机会避免冬季电力供应中断。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8527632.d.html</link>
            <guid>2890546</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 03:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京公交集团：关于部分公交线路临时调整运营的通告】根据北京市公安局《关于对部分道路采取临时交通管制的通告》要求，12月5日将对相关道路分时、分段采取交通管制措施。途经相关区域的55条公交线路自12月5日首车起至活动结束，将采取绕行甩站、区间、停驶等临时调度措施。其中：停驶2条、区间22条、绕行甩站31条。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6984031.d.html</link>
            <guid>2890500</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 02:53:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带哈马斯军事目标】当地时间12月4日，巴勒斯坦方面的目击者称，以色列战机当天对加沙地带属于巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的场所实施了一系列空袭，以报复早些时候来自加沙地带的火箭弹袭击。以色列国防军表示，当地时间3日晚，有人从加沙地带向以色列发射了火箭弹，以方4日空袭了一个隶属于哈马斯的武器制造场所作为回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8525897.d.html</link>
            <guid>2890450</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 02:39:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地铁：12月5日0时至活动结束，1号线八通线部分车站采取封闭措施】据北京地铁消息，为保障专项活动安全、顺利进行，根据北京市公安局《关于对部分道路采取临时交通管制的通告》要求，12月5号（星期一）0时起至活动结束止，1号线八通线五棵松、玉泉路、八宝山站采取封闭措施，1号线八通线各次列车在上述3座车站通过不停车。请乘客提前安排好出行。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6981956.d.html</link>
            <guid>2890415</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 02:29:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  市场消息：马斯克在推特发起了一项投票，并表示“阿桑奇和斯诺登应该被赦免吗？不发表意见，我曾承诺发起投票”。]]></title>
            <guid>2890414</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 02:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【苏常柴Ａ：新增开发配套移动通讯基站的发电机组产品】苏常柴Ａ在互动平台表示，公司经营范围中新增“物联网设备”主要是开发配套移动通讯基站的发电机组产品，已开始试配套测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6980931.d.html</link>
            <guid>2890385</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 02:17:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南宁地铁取消查验72小时核酸】南宁轨道交通4日发布关于取消查验72小时内核酸检测阴性证明的公告：即日起，乘坐南宁地铁不再查验72小时内核酸检测阴性证明，执行常态化防控措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6980615.d.html</link>
            <guid>2890378</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 02:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷火山喷发未减弱，岩浆逼近交通干道】世界最大活火山、美国夏威夷州冒纳罗亚火山11月27日开始喷发，截至12月2日喷发活动尚无减弱迹象。岩浆持续涌向周边地区，正逐渐逼近一条重要交通干道。路透社以地质机构和夏威夷地方官员为消息源报道，人们前往比格艾兰岛最大城市希洛、热门旅游目的地科纳地区均需用到这条公路。如果此路被岩浆阻断，那么人们绕道沿海公路将多耗费数小时，而且沿海公路恐怕会发生严重拥堵乃至交通瘫痪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8522411.d.html</link>
            <guid>2890309</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 01:59:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古昨日新增本土确诊病例54例 本土无症状感染者356例】12月3日0—24时，内蒙古自治区报告新增本土确诊病例54例，其中呼和浩特市40例、赤峰市6例、鄂尔多斯市8例。新增本土无症状感染者356例，其中呼和浩特市107例、包头市13例、呼伦贝尔市38例、兴安盟16例、通辽市15例、赤峰市10例、锡林郭勒盟53例、乌兰察布市13例、鄂尔多斯市61例、巴彦淖尔市18例、乌海市11例、阿拉善盟1例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8521552.d.html</link>
            <guid>2890260</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 01:49:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【因电力供应不足 瑞士或限制电动汽车使用】德国《明镜》周刊近日报道称，为确保能源安全，瑞士可能成为全球首个限制使用电动汽车的国家。根据尚未通过的讨论计划，瑞士可能将禁止除“绝对必要行程”外的电动汽车使用。据报道，瑞士大部分的电力供应来自法国和德国，但受能源危机影响今年电力供应受到了限制。瑞士联邦电力委员会早些时候就冬季的电力供应风险发出警告，称不排除电力供应不足情况的发生。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8519907.d.html</link>
            <guid>2890184</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 01:28:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【钢材冬储市场调研：价格具备吸引力，全面开始需时间】近日对钢材冬储情况进行市场调研发现，目前全面冬储尚未开始。随着下游房地产政策利好不断释放，叠加钢材价格相比上年同期下降了20%左右，部分钢贸商一改往年消极观望的态度，对冬储态度有所转变。但由于今年钢材价格“跌跌不休”，钢贸商全年盈利欠佳，不少钢贸商冬储或受到资金限制。实际的冬储情况，仍要视12月底钢价及地产回暖情况而定。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2890169</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 01:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都开行全国首趟区块链国际贸易班列】12月3日，一列满载电动自行车、石材、瓷砖、灯具等出口商品的国际货运列车从成都（双流）空铁国际联运港出发，发往老挝首都万象。值得关注的是，本趟班列有一个最大的特点——首次将区块链技术应用到国际联运链条当中。“以前我们想知道货物到哪儿了，早上问境外代理商，下午才能收到邮件回复。现在有了区块链技术，我们随时都能知道货物的运输情况。”一家物流公司的黄经理告诉记者，这批货物一旦到达目的地车站，“发货人”马上会知晓，并立刻通知“收货人”，提高运输的整体效率。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8519591.d.html</link>
            <guid>2890168</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 01:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产能提升！iPhone14Pro系列发货提前】随着苹果代工厂的产能提升，发货时间也有所提前。从苹果官网获悉，iPhone 14 Pro系列发货时间最快提前了两周，缩短至4-5周。从iPhone 14 Pro预订订单来看，12月1日显示将在2023年1月7日-1月14日送达，12月3日则更新为2023年1月1日-1月8日送达，也就是说最快2023年的元旦就能到手。（快科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8519059.d.html</link>
            <guid>2890150</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 01:18:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：感谢广告商们重返推特。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6974077.d.html</link>
            <guid>2890091</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:57:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【列车员罢工 法国铁路运行受影响】从当地时间12月2日起，法国铁路员工开始了为期三天的罢工行动。据发起罢工的法国工会组织介绍，此次罢工是为了呼吁政府提高工资待遇以应对通胀。受罢工影响，法国的铁路网陷入混乱，法国国家铁路公司被迫取消了60%的运力，高速列车和城际列车运行受到严重影响。(央视新闻P)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8517306.d.html</link>
            <guid>2890089</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本东电将暂停挖掘福岛核污水排海用隧道 排放或推迟】据日本共同社报道，东京电力公司将于近期暂停挖掘福岛第一核电站核污水排海用的海底隧道。日本政府和东电力争的“明年春季前后”启动排海，很可能推迟至夏季以后。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6973864.d.html</link>
            <guid>2890088</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟官员称俄乌冲突对欧盟影响程度大于美国】据塔斯社报道，欧洲理事会主席米歇尔当地时间12月3日在接受媒体采访时表示，俄乌冲突对欧盟和美国的影响程度不同。美国是能源出口国，受能源危机影响程度小于欧洲。目前，欧洲正面临高额账单的困扰，同时还面临着经济衰退的风险。欧洲企业因能源价格高企要付出更多成本，还要面临来自美国企业的竞争。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8517013.d.html</link>
            <guid>2890087</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:50:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美《通胀削减法案》引发欧洲不满，德财长称欧美贸易争端有升级态势】美国出台的《通胀削减法案》引发欧洲大量批评和质疑声音。当地时间12月3日，德国财政部长林德纳在接受媒体采访时对欧洲与美国的贸易争端升级提出警告。林德纳表示，美国正在实施极具保护主义的经济政策，这引发了欧洲的批评，且贸易争端有升级的态势。德国联邦政府必须为自身的利益考虑，并明确美国补贴法案所带来的负面影响，德国经济与美国市场联系密切，因此需要与美国展开经济外交谈判。林德纳还表示，欧洲国家需要以法律为基础提高竞争力，欧洲目前高昂的能源价格给经济带来了危险，同时也导致了与美国竞争的扭曲。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6973229.d.html</link>
            <guid>2890086</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:44:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“伊斯兰国”宣称对巴基斯坦驻阿富汗大使馆袭击事件负责】据法新社报道，当地时间12月3日，极端组织“伊斯兰国”宣称制造了巴基斯坦驻阿富汗大使馆袭击事件。当地时间12月2日，位于阿富汗首都喀布尔的巴基斯坦驻阿富汗大使馆遭到袭击，一名巴基斯坦安保人员受重伤。巴基斯坦外交部当天发表声明说，袭击的目标是巴基斯坦驻阿富汗使馆临时代办雷赫曼·尼扎马尼，而雷赫曼·尼扎马尼处于安全状态。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2890085</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东昨日新增本土确诊病例1455例，新增本土无症状感染者4785例】12月3日0-24时，全省新增本土确诊病例1455例（广州810例，深圳119例，珠海2例，汕头40例，佛山91例，韶关34例，河源20例，惠州32例，中山97例，江门13例，阳江23例，湛江66例，茂名54例，肇庆26例，清远16例，潮州12例）；新增本土无症状感染者4785例（广州3771例，深圳107例，珠海25例，汕头9例，佛山296例，韶关7例，河源27例，梅州29例，惠州44例，汕尾12例，东莞130例，中山52例，江门10例，阳江1例，湛江54例，茂名8例，肇庆17例，清远50例，潮州10例，揭阳85例，云浮41例）；另有本土无症状感染者转确诊413例（广州387例，韶关1例，东莞17例，湛江2例，清远4例，揭阳2例）。（健康广东）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6973178.d.html</link>
            <guid>2890084</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:43:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄官员：对俄石油限价将危害欧盟能源安全】当地时间12月3日，多名俄罗斯官员对西方国家对俄罗斯石油设置价格上限的决定表示反对，并表示这一决定将导致全球石油价格上涨。俄罗斯联邦委员会，也就是议会上院经济政策委员会副主席阿布拉莫夫表示，为俄罗斯石油设置价格上限的后果显而易见，这种行为将引发石油需求激增、供应链中断以及全球燃料价格飞速上涨。 此外，俄罗斯国家杜马，也就是议会下院国际事务委员会主席列昂尼德·斯卢茨基警告称，欧盟对俄出口的原油设置价格上限是在危害欧盟自身能源安全。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6973089.d.html</link>
            <guid>2890083</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:41:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：邮政快递投递量环比增长6.1%】根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，12月3日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1058.4万吨，环比增长3.75%；全国高速公路货车通行638.51万辆，环比下降2.59%；监测港口完成货物吞吐量3094万吨，环比增长3.5%，完成集装箱吞吐量75.4万标箱，环比增长5.5%；民航保障货运航班667班（其中国际货运航班496班，国内货运航班171班），环比下降3.9%；邮政快递揽收量约3.07亿件，环比增长1.3%；投递量约2.96亿件，环比增长6.1%。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6972203.d.html</link>
            <guid>2890081</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【隆基绿能与万华化学签署战略合作协议 共同开拓清洁能源应用市场】据隆基绿能微信公众号，近日，隆基绿能与万华化学签署战略合作协议。未来双方将以国家“2030年前碳达峰、2060年前碳中和”目标为指引，发挥各自优势，通过全方位协同，在光伏、氢能、建筑光伏一体化、新材料等多领域形成深度合作，共同开拓清洁能源应用市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8515324.d.html</link>
            <guid>2890080</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦皇岛卢龙发生3.8级地震，途经该区域津秦高铁临时限速运行】据北京铁路官博消息，据中国地震台网正式测定，12月04日05时20分，在河北省秦皇岛市卢龙县发生3.8级地震。为确保旅客列车运输安全，铁路部门立即启动应急预案，对途经该区域内的津秦高铁采取临时限速运行措施，导致部分旅客列车晚点。请广大旅客及时关注车站公告或中国铁路12306网站信息，妥善安排出行。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6971694.d.html</link>
            <guid>2890078</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆昨日新增本土确诊病例260例 新增本土无症状感染者5112例】重庆卫健委：12月3日0—24时，重庆市新增本土确诊病例260例，其中，127例为此前的无症状感染者转为确诊病例，133例在隔离管控人员中发现。新增本土无症状感染者5112例，其中，5098例在隔离管控人员中发现、14例在重点人员核酸检测中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6971315.d.html</link>
            <guid>2890077</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省昨日新增确诊病例26例 新增无症状感染者306例】12月3日0-24时，安徽省报告新增确诊病例26例（合肥市1例，宣城市25例），新增无症状感染者306例（合肥市28例，淮北市6例，亳州市21例，宿州市8例，蚌埠市37例，阜阳市35例，淮南市9例，滁州市6例，六安市10例，马鞍山市23例，芜湖市38例，宣城市22例，铜陵市10例，池州市40例，安庆市9例，黄山市4例）。（健康安徽）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8514475.d.html</link>
            <guid>2890076</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:11:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克表示，苹果“完全恢复了”在推特上的广告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8514285.d.html</link>
            <guid>2890075</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省昨日新增本土确诊病例2例 本土无症状感染者209例】12月3日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例2例（石家庄市）；新增无症状感染者209例，其中石家庄市148例、秦皇岛市41例、廊坊市8例、邯郸市3例、张家口市2例、沧州市2例、衡水市2例、承德市1例、保定市1例、雄安新区1例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8514125.d.html</link>
            <guid>2890074</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:07:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏昨日新增本土确诊病例1例 本土无症状感染者348例】12月3日0—24时，宁夏新增确诊病例1例（银川市贺兰县）；新增无症状感染者348例。无新增疑似病例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8513562.d.html</link>
            <guid>2890073</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:56:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中钢协：11月下旬21个城市5大品种钢材社会库存环比减少12万吨】中钢协：11月下旬，21个城市5大品种钢材社会库存739万吨，环比减少12万吨，下降1.6%，降幅继续收窄；比10月下旬减少97万吨，下降11.6%；比年初减少49万吨，下降6.2%；比上年同期减少142万吨，下降16.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6970127.d.html</link>
            <guid>2890072</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神十四乘组今日将返回东风着陆场】据中国载人航天工程办公室消息，中国航天员乘组完成首次在轨交接，神舟十四号航天员乘组将于今日返回。 东风着陆场及各参试系统也已经做好准备，迎接航天员回家。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8512857.d.html</link>
            <guid>2890070</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:42:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增外省入（返）滇感染者180例，新增省内感染者844例】云南省卫健委：12月3日0-24时，全省新增境外输入感染者1例，为无症状感染者。新增外省入（返）滇感染者180例，其中确诊病例19例、无症状感染者161例。新增省内感染者844例，其中确诊病例107例、无症状感染者737例。（云南发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8512658.d.html</link>
            <guid>2890069</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:39:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例37例 本土无症状感染者666例】12月3日0时至24时，山东省报告新增本土确诊病例37例（含省外入鲁返鲁人员5例），新增本土无症状感染者666例（含省外入鲁返鲁人员103例）。本土无症状感染者转为确诊病例6例，其中青岛4例、济南1例、潍坊1例。 新增本土死亡病例1例，在济南。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6968131.d.html</link>
            <guid>2890065</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:16:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【上海客轮全线停航】据乐行上海 ，受天气影响，6时45分起，上海客轮除长横渡外全线停航。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6967654.d.html</link>
            <guid>2890064</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌将铁路全线实现电气化运营】新疆乌将铁路扩能改造工程日前全面完工。乌将铁路连接乌鲁木齐铁路枢纽乌北站与准东煤田将军庙矿区，是以煤炭运输为主的铁路大通道。改造完工后，乌将铁路单线变双线，全线实现电气化运营，每天接发列车对数将从单线时最高的55对，提高到90对，有效减少碳排放量，节约了运输成本，大幅提升煤炭运输能力。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8510964.d.html</link>
            <guid>2890063</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:08:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“玲龙一号”全球首堆核岛安装工程开工】从中核集团获悉，近日，位于海南昌江的全球首个陆上商用模块化小型反应堆“玲龙一号”核岛安装工程正式开工。本次实施的项目为反应堆厂房管道支吊架安装子项，是连接核岛、常规岛的基础设施。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6967163.d.html</link>
            <guid>2890062</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 23:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国显示面板年产能达2亿平方米】从工信部获悉，我国新型显示产业规模持续扩大，显示面板年产能达到2亿平方米，有力支撑智能手机、电视、显示器、笔记本电脑、平板电脑等领域应用。工信部副部长王江平表示，工信部将引导重点区域合理布局，提升产业链供应链韧性，推动新型显示产业向价值链中高端跃进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8510213.d.html</link>
            <guid>2890061</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 22:51:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我科学家在超导系统中实现量子对抗机器学习】近日，清华大学交叉信息研究院一研究组与浙江大学物理学院一研究组等合作，在超导系统中首次实验实现了量子对抗机器学习。相关成果“通过可编程超导量子比特实现量子对抗学习的实验演示”以封面论文形式发表在《自然·计算科学》，并获得了该期刊的专栏评论。]]></title>
            <guid>2890060</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 22:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月04日06时13分在河北秦皇岛市卢龙县（北纬39.88度，东经118.87度）发生2.2级地震，震源深度14千米。]]></title>
            <guid>2890058</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 22:20:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地出台住房租赁相关政策：规范租房市场 保障租户权益】今年以来，全国多地出台政策措施规范住房租赁，明确行业规范，加强市场监管。11月23日，上海市人大常委会通过《上海市住房租赁条例》，将于2023年2月1日起施行；此前，以解决市场问题为导向的《北京市住房租赁条例》已于9月1日正式施行，有效抑制了租房市场乱象；另外，广州、青岛、石家庄、佛山、深圳、常州等地也纷纷出台相关细则，对维护承租人权益提出明确要求。]]></title>
            <guid>2890057</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 22:14:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纪检监察机关主动作为压实责任 确保管好用好群众救助金】近日，民政部会同中央农办、财政部、国家乡村振兴局印发《关于进一步做好最低生活保障等社会救助兜底保障工作的通知》，明确各地加强对社会救助兜底保障政策落实的指导监督，确保政策落实到位，工作规范有序。各地纪检监察机关主动监督、靠前监督，推动职能部门履职尽责，切实管好用好困难群众救助资金，共同守护好人民群众的每一分“保命钱”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8508937.d.html</link>
            <guid>2890056</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 22:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：深挖潜力催热露营经济】近段时间，露营话题热度不减。从“围炉煮茶”到“户外看球”，露营休闲的新场景、新话题层出不穷，从形式到内容不断丰富拓展。一顶顶帐篷撑起了大家对美好生活的新期待，也提振了消费新活力。露营经济的背后，是一条长长的产业链。链条的上游是营地选址、建设和经营，中游是旅居车、帐篷、服装、生活用品等装备的生产制造，下游则连通吃、住、游、购、娱等多元消费场景，每一个环节都蕴藏着可以深挖的潜力。把握露营产业链上的新商机，有利于提升全产业链整体效益，推动行业迈向高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8508616.d.html</link>
            <guid>2890055</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 22:04:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人社部等三部门推动进一步加强东西部人社协作】为贯彻党中央、国务院关于深化东西部协作的决策部署，人社部办公厅、国家发展改革委办公厅、国家乡村振兴局综合司近日联合印发《关于进一步推进东西部人社协作的通知》，指导各地进一步健全协作体制机制，扎实巩固拓展人社脱贫攻坚成果，助力全面推进乡村振兴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8508404.d.html</link>
            <guid>2890054</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 21:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国企改革概念升温 这些基金收益率居前】近日，央企估值重塑话题点燃市场情绪，多只“中字头”股票表现活跃。国企改革主题基金迎来一波行情，11月，超七成国企改革主题基金实现正收益，多只主动权益型基金单月净值增长率超10%。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8508164.d.html</link>
            <guid>2890052</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 21:45:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月04日05时20分在河北秦皇岛市卢龙县（北纬39.88度，东经118.87度）发生3.8级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2890051</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 21:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：12月04日05时20分在河北秦皇岛市卢龙县附近（北纬39.89度，东经118.87度）发生3.7级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2890050</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 21:22:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：好货不用等！即时零售风口已至】随着消费场景不断向线上转移，即时零售迎来新机遇，逐渐成为驱动消费增长的新引擎。不同于传统电商，即时零售主要依托实体门店，结合30分钟即时配送的能力，不仅为消费者提供了“万物皆可到家”的消费体验，而且推动了线上线下深度融合。商务部近日发布的《中国电子商务报告2021》显示，直播电商、即时零售等模式业态创新不断激发消费活力，带动网络零售提质升级，助力构建全国统一大市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6964054.d.html</link>
            <guid>2890049</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 21:16:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航天员乘组完成首次在轨交接 中国空间站正式开启长期有人驻留模式】据中国载人航天工程办公室消息，12月2日晚，神舟十四号、神舟十五号航天员乘组进行交接仪式，两个乘组移交了中国空间站的钥匙。这是中国航天员乘组完成的首次在轨交接，中国空间站正式开启长期有人驻留模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6962987.d.html</link>
            <guid>2890047</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 20:35:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国央行：利率峰值应低于4.5%，以避免经济进一步衰退】英国央行货币政策委员会最新成员丁格拉在接受采访时说，如果央行想避免经济衰退加深和延长，基准利率就应该在4.5%以下的峰值。她表示，市场可能低估了利率水平可能对英国经济造成的损害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8506017.d.html</link>
            <guid>2890046</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 20:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Archegos创始人Bill Hwang寻求驳回指控 指称检方存在欺骗行为】Archego Capital Management的Bill Hwang要求一位法官撤销针对他的欺诈指控，因检方在政府调查初期涉嫌参与“欺骗”行为。Hwang的律师在周五晚提请驳回该指控的动议中表示，Hwang在与调查人员的数次会面中被诱骗至协助政府。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8505583.d.html</link>
            <guid>2890045</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:59:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个人养老金火了！80、90后热情几何？】11月25日，人力资源社会保障部办公厅、财政部办公厅、国家税务总局办公厅联合发布通知，允许北京、上海、广州、西安、成都等36个先行城市或地区，已参加职工基本养老保险或城乡居民基本养老保险的劳动者开立个人养老金账户。距离养老尚有些遥远的80后以及90后热情几何？在采访的80后以及90后中，有的已经行动，有的正在观望。“目前对于个人养老金制度和相关金融产品还不是很了解”，某位接受采访人员表示，“最近银行推送的信息很多，将在深入了解后再决定。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6961700.d.html</link>
            <guid>2890044</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:40:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超300家机构关注两大赛道龙头 透露市场增长、发展方向等关键信息】11月27日至12月3日，机构合计调研上市公司291家。被调研方多属于电子、机械设备、医药生物、电力设备、计算机、国防军工等板块，各板块均有20家以上公司入榜，合计占比近六成。其中，智能操作系统龙头中科创达共计获得365家机构调研居首，交银施罗德、汇添富基金、嘉实基金等知名投资公司均有参与。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6960968.d.html</link>
            <guid>2890043</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 19:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦一煤矿发生瓦斯爆炸 6名矿工死亡】当地时间12月3日，据巴基斯坦俾路支省灾害部门和地方政府救援队消息，位于俾路支省哈奈地区的一个煤矿发生瓦斯爆炸，导致6名矿工被困在矿井内。矿场总督察阿卜杜勒加尼说，经过长达8小时的救援，6名矿工的遗体被从矿场运走。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqqsmrp8503872.d.html</link>
            <guid>2890041</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:58:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国44个州处于呼吸系统疾病高活动水平】据《国会山报》当地时间12月3日报道，呼吸系统疾病在美国各地呈上升趋势。在流感季节恶化的情况下，有44个州目前处于呼吸系统疾病高活动水平。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6959906.d.html</link>
            <guid>2890040</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:36:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙警方：6封可疑邮件或均来自巴利亚多利德省】据西班牙警方当地时间12月3日报告，针对乌克兰驻西班牙大使馆、西班牙首相府和国防部等机构在最近数日内收到可疑信件，警方目前已经锁定可疑信件的发出地点。六封带有爆炸物和燃烧物的可疑信件来源地点很可能均位于西班牙西北部的巴利亚多利德省，但目前尚未查明发信人的身份。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6959472.d.html</link>
            <guid>2890039</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【0糖茶饮正成为越来越多年轻人的选择】《2022年中国无糖茶饮行业洞察报告》显示，无糖茶饮产业已步入成长期，无糖茶饮市场规模从2014年6亿增长至2020年48.5亿，年复合增长率超过40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6959315.d.html</link>
            <guid>2890038</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港太空馆推出月球火星VR展 全面展示香港团队科研贡献】卫星探测、月球车、VR(虚拟实境)体验“嫦娥四号”和“天问一号”着陆……香港太空馆3日起推出全新互动展品“月球、火星虚拟实境”，全方位展示为航天任务提供技术支持的香港团队的科研贡献及成果。主办方介绍，是次展览为期一年，展品通过中国国家航天局及香港理工大学(理大)团队提供的数据，构建出月球及火星虚拟实境，让参观者亲身体验“探月落火”之旅。展品会同时介绍“嫦娥”和“天问”探测工程，以及理大为这两项任务提供的技术支援，让参观者可以详细了解团队的科研贡献及成果。（中新网）]]></title>
            <guid>2890037</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 18:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国签署国际大科学工程SKA中频天线结构实物贡献协议】中国科技部12月3日消息，平方公里阵列射电望远镜(SKA)是该部代表中国政府参加的一项重要国际大科学工程。12月2日，中国科技部联合平方公里阵列天文台(SKAO)政府间国际组织，成功举办SKA中频天线结构实物贡献协议线上签署仪式。中频天线结构是SKA中频阵列的核心设施，也是SKAO目前最大的单笔实物贡献采购任务。（中新网）]]></title>
            <guid>2890036</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:49:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特阿西尔省发生交通事故 造成4死6伤】当地时间12月3日，沙特阿拉伯阿西尔省发生交通事故，造成4人死亡、6人受伤。据初步调查，事故是由一辆汽车与公共汽车发生追尾导致。目前，伤者已被送往医院进行救治。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-04/detail-imqmmthc6958036.d.html</link>
            <guid>2890035</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Dec 2022 17:42:02 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>