<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 15:08:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中创物流：拟搭建冷链为主的综合物流平台公司并引进战投】 中创物流(603967)10月16日晚间公告，公司拟与地中海航运公司的全资子公司MEDLOG S.A.签订投资协议，在公司将持有的中创物流（天津）有限公司（简称“中创天津”）100%股权、上海智冷供应链有限公司（简称“上海智冷”）90%股权、宁波梅山保税港区远达供应链管理有限公司（简称“宁波梅山远达”）50%股权转让至中创物流的全资子公司海创智合供应链（上海）有限公司（下称“平台公司”）后，MEDLOG S.A.将向平台公司增资，增资后，MEDLOG S.A.、中创物流将各自持有平台公司50%的股权。此次交易将为公司的业务引进战略投资者，有效整合资源，形成冷链、集装箱堆存/保管、货物仓储等业务协同，进一步提升公司在天津、上海和宁波地区的市场竞争实力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkv6699479.d.html</link>
            <guid>3819256</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:08:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉全球副总裁陶琳：合规是企业经营的底线】据“国家安全部”微信公众号消息称，国家安全机关工作发现，某境外企业A公司通过与我国具有测绘资质的B公司合作，以开展汽车智能驾驶研究为掩护，在我国内非法开展地理信息测绘活动。该消息一出，上述公司是谁引发外界诸多猜测。当晚，特斯拉全球副总裁陶琳在其社交账号上转发了前述国安部消息，并发文称，“合规是企业经营的底线！特斯拉始终相信：合规的智能化才是可持续发展的智能化。我们的目标是为消费者提供安全可靠的产品和优秀稳定的服务。” (蓝鲸新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3475945.d.html</link>
            <guid>3819255</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国驻联合国特使：以色列必须与联合国合作，以“为加沙的重建奠定基础”。需要采取紧急措施，确保人道主义援助能够及时抵达那些急需帮助的人。]]></title>
            <guid>3819254</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国驻联合国特使：将密切关注以色列的行动，以确保其在北加沙地区没有“饥饿政策”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3474737.d.html</link>
            <guid>3819250</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘建超会见瓦努阿图瓦库党主席、政府财长科纳坡】中共中央对外联络部部长刘建超10月16日在北京会见瓦努阿图瓦库党主席、政府财长科纳坡。双方就共同落实两国领导人共识，加强党际交往、深化治国理政经验交流、推动构建新时代中瓦命运共同体等交换意见。]]></title>
            <guid>3819243</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:58:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯央行：10月前十天，吸引居民存款最多的前十大银行的卢布存款最高利率上升至19.78%。]]></title>
            <guid>3819242</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿盟秘书长与土耳其总统举行会晤】土耳其总统府新闻局当地时间10月16日发布消息称，土耳其总统埃尔多安当日在首都安卡拉会见了阿拉伯国家联盟（阿盟）秘书长盖特。截至目前，土耳其政府暂未公布会谈详情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3473356.d.html</link>
            <guid>3819241</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:56:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联合航空：预计将在本季度及整个2025年回购股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3473256.d.html</link>
            <guid>3819240</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:56:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯表示“核五国”于10月10日在纽约举行会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3473013.d.html</link>
            <guid>3819239</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王小洪在天津调研时强调 深入学习贯彻习近平总书记重要讲话精神 为完成全年经济社会发展目标任务作贡献】10月15日至16日，中共中央书记处书记、国务委员王小洪在天津调研服务保障经济高质量发展情况。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记在中央政治局会议上关于当前经济形势和经济工作的重要讲话精神，落实党中央、国务院决策部署，保持战略定力，坚定发展信心，统筹高质量发展和高水平安全，加大力度推动一揽子增量政策落地实施，为完成全年经济社会发展目标任务作贡献。（新华社）]]></title>
            <guid>3819238</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:55:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联合航空公司高管表示，预计企业需求的加速将持续到第四季度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3472753.d.html</link>
            <guid>3819237</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中创物流：与MEDLOG S.A.签订2.19亿元投资协议】中创物流公告，公司拟与MEDLOG S.A.签订投资协议，将中创天津100%股权、上海智冷90%股权、宁波梅山远达50%股权转让至全资子公司海创智合供应链有限公司。完成股权转让后，MEDLOG S.A.将以2.19亿元增资平台公司，增资后中创物流与MEDLOG S.A.各持有平台公司50%股权。本次交易不构成关联交易，也不构成重大资产重组，无需提交股东大会审议。交易完成后，中创天津、上海智冷将不再纳入中创物流合并报表范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkv6695298.d.html</link>
            <guid>3819236</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西对共建“一带一路”国家进出口保持强劲增势】南宁海关10月16日晚间消息称，今年以来，广西对共建“一带一路”国家进出口保持强劲增势，拉动全区外贸增长。前三季度，广西外贸进出口5217.7亿元，同比增长9.1%。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkv6694719.d.html</link>
            <guid>3819235</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:51:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第29届澳门国际贸易投资展览会开幕】“第29届澳门国际贸易投资展览会”联动“澳门国际品牌连锁加盟展2024”16日开幕，场内10个展区迎来16个国家和地区企业参展。澳门招商投资促进局介绍，两展总展览面积达38000平方米，展期为4天，将安排80多场经贸活动，以会议论坛、专题配对洽谈、推介交流、新品发布、一会展两地、社区导览等形式，聚焦大健康、现代金融、高新技术及会展商贸等重点产业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3471432.d.html</link>
            <guid>3819234</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岭南股份：无法按期归还临时补流募集资金】岭南股份公告，公司已使用公开发行可转换公司债券闲置募集资金1.56亿元临时用于补充流动资金，上述临时补流资金已于2024年10月16日到期。公司现阶段面临流动资金紧张，本次补流的闲置募集资金无法按期归还至募集资金账户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3470317.d.html</link>
            <guid>3819232</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:45:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙外交大臣访问埃及 强调联黎部队不会撤离】当地时间10月16日，西班牙外交大臣阿尔瓦雷斯对埃及进行了正式访问，他在与埃及外长阿卜杜勒阿提会晤后的新闻发布会上表示，尽管受到以色列军队的攻击，但联合国驻黎巴嫩临时部队不会从黎巴嫩撤军，阿尔瓦雷斯同时呼吁在当前的困难时期继续对黎巴嫩进行支持。阿尔瓦雷斯对埃及进行访问期间，两国外长讨论了西班牙和埃及之间的合作与投资，同时讨论了加沙地带和整个中东地区当前面临的局势。阿尔瓦雷斯重申加沙地带必须实施永久停火，黎巴嫩同样必须立即停火，如果想要实现期待已久的和平，一个得到承认的巴勒斯坦国“是必不可少的”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkv6693054.d.html</link>
            <guid>3819231</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piper Sandler：将盈透证券目标价维持在163.00美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkv6692835.d.html</link>
            <guid>3819229</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中马举行海上问题双边对话首次会议】2024年10月16日，中马海上问题双边对话首次会议在马来西亚兰卡威举行。中国外交部副部长陈晓东同马来西亚国家安全委员会主任努西尔万共同主持会议，两国主要涉海部门代表参加。双方高度评价中马友好关系，围绕当前涉海形势及有关问题深入交换意见，并就推进中马海上务实合作进行交流并达成共识。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkv6692463.d.html</link>
            <guid>3819227</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[开发快速裂变发电厂的Oklo Inc.一度涨约28%，报14.99美元，逼近5月10日所创盘中历史最高位18.80美元。]]></title>
            <guid>3819226</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯央行调查：预计2024年平均关键利率将达到17.3%（之前预测为17.1%）。]]></title>
            <guid>3819224</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:39:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【优信宣布与武汉经开区达成战略合作 将投资6亿元打造汽车生态智造产业基地】二手车零售经销商优信集团（纳斯达克：UXIN)发布公告，宣布与武汉经济技术开发区达成战略合作协议，双方将共同打造优信汽车生态智造产业基地，主要建设二手车再制造工厂及一站式仓储大卖场，基地投资将达到6亿元，预计一期项目将于2025年第一季度投产试营业。此前，优信集团已经先后在西安和合肥建立了二手车仓储式工厂店，并且与郑州航空港达成战略合作，开拓郑州市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3468168.d.html</link>
            <guid>3819223</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利CEO：在过去的一年里，我们看到了交易份额增长；一些领先的固定收益交易者正在选择独立行动；大规模交易和IPO规模将更大；在将近15年来，投资部署的速度首次超过了筹资速度；大型公司IPO回归的美好前景正在到来，而且我认为这将是一个全球现象。]]></title>
            <guid>3819222</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:38:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数据中心太耗电，美国谷歌公司与核电企业签署购电协议】近年来，全球范围掀起新一轮人工智能浪潮，其背后暗藏的能源消耗问题也日益凸显，大型科技公司纷纷寻求解决之策。谷歌负责能源和气候的高级主管14日表示，公司已与美国核电企业凯罗斯电力公司签署协议，争取到2030年让首批小型模块化反应堆实现“快速安全”供电，2035年前部署更多反应堆。总体而言，这项协议将“提供500兆瓦全天候无碳电力”。核能被视为比太阳能和风能更稳定的电力来源，许多科技公司因此对它寄予厚望。微软、OpenAI、亚马逊等企业纷纷通过直接入股核电或向核电公司购买电力等方式，加强能源供应。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3467612.d.html</link>
            <guid>3819221</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:37:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张国清在湖南调研时强调 提升产业韧性 增强产业活力 大力推动制造业高质量发展】中共中央政治局委员、国务院副总理张国清近日在湖南调研制造业高质量发展工作。他强调，要深入贯彻习近平总书记重要指示精神，落实党中央、国务院决策部署，牢牢把握制造业这个立国之本、强国之基，着力提升产业韧性、增强产业活力，大力推动制造业高质量发展，更好助力推动经济持续回升向好。张国清强调，企业强则产业强，产业强则经济稳。要引导产业链龙头企业做强做优做大，支持企业当好产业发展方向的领航者、产业基础提升的支撑者、产业协同创新的组织者，增强对中小企业的牵引带动能力。要持续深化国资国企改革，推进国有经济布局优化和结构调整，引导国有企业聚焦主责主业，提升科技创新能力，发展战略性新兴产业。要大力培育制造业单项冠军企业和专精特新企业，支持更多中小企业围绕垂直细分领域精耕细作，专注长期持续发展，打造“独门绝技”，增强产品竞争力。要健全完善支持引导政策，促进各类企业融通发展、集群发展，形成产业链上下游、大中小企业高效协作、相融相长的良好产业生态。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkv6688640.d.html</link>
            <guid>3819218</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:32:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国对三名个人和四个实体实施制裁，因其涉嫌资助真主党逃避制裁计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3465200.d.html</link>
            <guid>3819217</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿尔及利亚驻联合国大使：在10月9日我们对人道主义援助状况发出了警报，指出9月援助水平达到了自去年10月以来的最低点。以色列在9月几乎阻止了80%的北加沙和南加沙之间的人道主义行动；在过去的一周，每天仅有六辆卡车被允许进入加沙。]]></title>
            <guid>3819214</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:28:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利CEO：在某些情况下，我们会在内部开发人工智能能力，在某些情况下，我们会迅速跟进。人工智能将成为持续的效率指标的一部分，最终惠及能够投入必要资金的大型企业。]]></title>
            <guid>3819212</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:25:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长：以色列任何冒险行为都将面临严厉回应】据伊朗迈赫尔通讯社16日报道，伊朗外长阿拉格齐与联合国秘书长古特雷斯通电话时说，以色列任何冒险行为都将面临伊朗严厉回应，并同时呼吁联合国发挥影响力，停止中东乱局。阿拉格齐强调，以色列与美国应对中东当前局势负责。他向古特雷斯呼吁，发挥联合国的作用，制止以色列目前行径，并向黎巴嫩与巴勒斯坦加沙地带提供人道主义援助。（新华社）]]></title>
            <guid>3819211</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:21:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利CEO：我们的资产和财富规模用了一年时间从6.2万亿美元增长到7.6万亿美元，我们将达到10万亿美元。]]></title>
            <guid>3819210</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北约秘书长吕特：我们正在努力改善乌克兰与北约的互操作性，这不仅包括资金，还有培训和我们目前与乌克兰作为盟友共同开展的其他项目；中东局势“高度令人担忧”，北约盟国正在努力应对危机。]]></title>
            <guid>3819208</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:18:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国大唐与广西壮族自治区政府签署全面深化战略合作协议】据中国大唐官微，10月15日，中国大唐集团有限公司与广西壮族自治区政府在南宁签署全面深化战略合作协议。中国大唐将围绕国家战略和广西发展所需，继续深耕广西，进一步加大在桂投资力度，积极参与国家综合能源安全保障区建设，深化拓展清洁能源、海上风电、波浪能等方面务实合作，带动更多产业链企业入驻。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkv6683774.d.html</link>
            <guid>3819206</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月16日22时00分在新疆巴音郭楞州尉犁县（北纬40.90度，东经84.13度）发生3.8级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <guid>3819204</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利CEO：我们开始看到活动的加速，这不仅体现在市场业务和我们的机构证券业务中，也体现在投资银行的核心领域；我们不会再回到很多小公司在零利率下上市的时代；摩根士丹利的优势在于我们在经营全球业务；随着利率开始回落，我们预计资产配置活动会更加正常化。]]></title>
            <guid>3819202</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 渤海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，葫芦岛海事局发布航行警告，10月17日4时至10时，渤海北部部分海域进行军事演习，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3460025.d.html</link>
            <guid>3819201</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:11:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝中社：朝鲜全国140多万名青年报名参军或重返部队】据朝中社16日报道，由于韩国无人机渗透至平壤并由此犯下侵犯朝鲜主权的严重挑衅行为，众多朝鲜青年报名参军或重返部队。朝中社援引统计资料报道，14日和15日两天，朝鲜全国有140多万名青年同盟干部和青年学生报名参军或复队。（新华社）]]></title>
            <guid>3819199</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:11:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昊铂HT 670高阶智驾版正式上市，官方指导售价22.99万】10月16日，广汽埃安旗下品牌昊铂宣布，旗下新车昊铂HT670高阶智驾版正式上市，官方指导售价22.99万。新车最大亮点在于“智驾升级不加价”，搭载了5R11V智驾方案，全系智驾能力大幅提升，可做到全国都能开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkt7069317.d.html</link>
            <guid>3819198</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄方称乌总统的“胜利计划”将推动北约与俄发生直接冲突】当地时间10月16日，就乌克兰总统泽连斯基当天所提出的“胜利计划”，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在例行记者会上表示，泽连斯基正将北约推向与俄罗斯直接冲突的境地，并且坚持要求获得使用远程武器打击俄罗斯领土的许可。扎哈罗娃表示，泽连斯基本人和为他撰写发言稿的人都非常清楚，这会导致什么后果。这不是泽连斯基的“胜利计划”，而是乌克兰和乌克兰人民的“不幸计划”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0292172.d.html</link>
            <guid>3819197</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:10:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广交会专精特新参展企业数量上涨4成】第136届中国进出口商品交易会，正在广东广州举办。在3万家参展企业中，有8000多家是拥有国家高新技术、专精特新小巨人、制造业单项冠军称号的企业，数量比上届增长了4成。记者了解到，一款售价1500元以上的泳池机器人切中了庭院泳池的清洁痛点，在今年成了出海热点。在本届广交会，每3个展位就有1个是拥有高新技术、专精特新、制造业单项冠军等称号的企业。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0291964.d.html</link>
            <guid>3819195</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超43公斤亲嘴烧在日本被召回，卫龙回应】据日本厚生劳动省9月14日公告，因被检测出日本禁用的食品添加剂TBHQ（特丁基对苯二酚）超43公斤卫龙亲嘴烧在日本被召回。公告显示，召回产品中检出的TBHQ含量为0.005g/kg，召回产品保质期为5个月，生产日期为2024年5月7日以后，销售日期为5月21日至8月23日。据红星资本局报道，卫龙10月16日回应称，日方召回系因国家间标准不一样，产品符合中国标准，安全合规，消费者可放心食用。至于亲嘴烧后续能否在日本售卖，卫龙表示按照日本标准调整配方即可。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkx3459592.d.html</link>
            <guid>3819194</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北约秘书长吕特：预期北约国家部长们将批准一个新的北约倡议，以改善标准化。更好的标准实施可以帮助降低国防采购成本。北约盟国正按计划在今年兑现对乌克兰提供400亿欧元军事援助的承诺。北约盟国在2024年上半年承诺向乌克兰提供209亿欧元的援助。]]></title>
            <guid>3819191</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月16日21时58分在台湾花莲县海域（北纬24.03度，东经121.71度）发生4.4级地震，震源深度36千米。]]></title>
            <guid>3819189</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：10月16日21时58分在中国台湾附近发生4.3级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3819184</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李希在天津调研时强调 坚持用改革精神和严的标准管党治党 推动党风廉政建设和反腐败斗争取得新成效】中共中央政治局常委、中央纪委书记李希10月14日至16日到天津调研。他强调，纪检监察机关要深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想特别是习近平总书记关于党的自我革命的重要思想，坚定拥护“两个确立”、坚决做到“两个维护”，牢牢把握党的二十届三中全会对深化全面从严治党作出的部署要求，坚持用改革精神和严的标准管党治党，推动党风廉政建设和反腐败斗争取得新成效，更好服务保障进一步全面深化改革、推进中国式现代化。（新华社）]]></title>
            <guid>3819183</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海医药与拜耳签署战略合作协议】据上海医药消息，10月16日，上海医药与拜耳健康消费品在上海生物医药前沿产业创新中心（简称上海前沿）签署战略合作协议，双方将整合各自在产业、营销及渠道等方面的优势，携手推动医药健康事业发展再上新台阶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkt7066618.d.html</link>
            <guid>3819182</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:57:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[意大利国防部：参与联黎部队任务的欧盟国家强调，必须充分尊重该任务的使命并保护其部队的安全；参与联黎部队任务的欧盟国家一致认为，有必要对以色列施加最大程度的外交和政治压力，以避免任何更多事件的重演。真主党不能将联合国人员作为肉盾。]]></title>
            <guid>3819181</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东潍坊调整公积金相关政策：最高贷款上限200万】山东潍坊发布关于调整公积金相关政策的通知，自10月16日起，提高公积金贷款额度，将住房公积金个人住房贷款额度上限提高20万元，住房公积金最高贷款额度上限提高到100万元；在潍坊市购买首套自住住房的多子女家庭，住房公积金最高贷款额度上限提高到120万元；符合申请住房公积金个人贷款条件的高层次人才，在潍坊市首次购房申请住房公积金贷款的，最高贷款额度上限提高到200万元；购买高品质住宅、装配式住宅的，在上述基础上各提高10万元。优化异地购房提取政策，职工在山东省行政区域内的城市购买自住住房申请提取住房公积金的，取消购房地应为职工本人或配偶的户籍地、工作地或住房公积金缴存地限制。在山东省行政区域外的城市购买自住住房申请提取住房公积金的，条件不变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0289328.d.html</link>
            <guid>3819180</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李鸿忠出席第六次中国－中东欧国家地方领导人会议开幕式】10月16日，第六次中国－中东欧国家地方领导人会议在烟台开幕。中共中央政治局委员、全国人大常委会副委员长李鸿忠出席开幕式并致辞。李鸿忠表示，中国－中东欧国家合作机制成立12年来，双方共同推动合作机制不断发展成熟，取得积极成果，树立了全球化背景下跨区域合作典范。中国－中东欧国家合作不仅助推相关务实合作走上“快车道”，也为中欧关系发展注入更多正能量。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0289023.d.html</link>
            <guid>3819179</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:54:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大闸蟹运输旺季顺丰京东竞争加剧？业内：为快递行业突发个案】 近日，江苏昆山两家知名快递公司在大闸蟹交易市场引发“冲突”被广泛关注。京东方面回应记者称，（顺丰）奖励海报的目的性特别强。截至记者发稿，顺丰方面暂无回应。业内人士告诉记者，双11加上大闸蟹运输季，当前快递行业已进入每年的市场旺季，快递公司业务竞争也会更加激烈，但前述为行业突发个案，市场整体仍在有序发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0288655.d.html</link>
            <guid>3819177</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[思科(CSCO.O)上涨2.6%，此前花旗将其股票评级从中性上调为买入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkt7065029.d.html</link>
            <guid>3819173</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:47:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梁建章建议鼓励生育！携程“出招”：生娃发钱，一个小孩5万元！】携程集团董事局主席梁建章在2024ESG全球领导者大会上宣布，携程将为每位员工生育的孩子发放5万元奖励，已准备10亿元资金。梁建章希望此举能引起政府重视，推动生育鼓励政策。此外，他还建议推广居家办公，称其可实现社会、员工、公司“三赢”，对员工绩效无负面影响，并可能提高生育意愿。携程已在此方面做出尝试，效果积极。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkt7064715.d.html</link>
            <guid>3819172</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江绍兴：住房公积金最高贷款额度上调至120万元】近日绍兴市对住房公积金部分使用政策进行了调整优化，其中，上调贷款最高额度。双缴存职工家庭住房公积金贷款最高额度由100万元上调至120万元，单缴存职工家庭住房公积金贷款最高额度由70万元上调至80万元。同时，统一首付款的比例。申请住房公积金贷款的，购房首付款比例由首套房的不低于20%、二套房的不低于30%统一调整为不低于20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkt7064346.d.html</link>
            <guid>3819170</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:44:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体揭秘以色列如何精心策划寻呼机爆炸案】据报道，今年年初抵达黎巴嫩的装有爆炸物的寻呼机，是以色列摧毁真主党的计划的一部分，具有强大的欺骗性。一名掌握寻呼机第一手资料的黎巴嫩消息人士透露，制造寻呼机的特工设计了一种电池，可以隐藏少量但威力巨大的塑料炸药，以及一种X射线无法探测到的新型雷管。数量庞大的新产品缺乏可信的背景故事，于是以色列特工创建了虚假的在线商店、网页和帖子，以欺骗真主党的尽职调查。两名知情人士说，真主党在2月份收到寻呼机后，就开始确定是否藏有爆炸物，并让它们通过机场安检扫描仪，看看是否触发警报。但他们没有发现任何可疑迹象。黎巴嫩消息人士称，真主党注意到电池的消耗速度比预期的要快。然而，这个问题似乎并没有引起重大的安全担忧，该组织在袭击发生前几小时仍在向其成员发放寻呼机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0287092.d.html</link>
            <guid>3819169</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:44:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推动中太农业合作 太平洋岛国“一国一品”行动在南京启动】16日，“一国一品”行动太平洋岛国启动会暨研讨会在江苏南京开幕，来自联合国粮农组织、太平洋岛国、中国高校院所和企业界代表共120余人参会。本次活动由联合国粮农组织、中国—太平洋岛国农业合作示范中心、所罗门群岛农业和畜牧业部联合主办，江苏省农业科学院承办。开幕式上，主办方代表和太平洋岛国代表共同启动太平洋岛国“一国一品”行动仪式。包括库克群岛、斐济、瑙鲁、巴布亚新几内亚、萨摩亚、所罗门群岛、汤加、瓦努阿图在内的8个太平洋岛国参加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0286984.d.html</link>
            <guid>3819168</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:43:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其总统会见伊拉克库区主席 讨论中东地区局势】当地时间10月16日，土耳其总统埃尔多安在首都安卡拉会见了到访的伊拉克库区主席巴尔扎尼。在会谈中，双方就土伊关系以及土耳其与库区政府的合作等交换了意见，并重点讨论了中东和全球局势发展。埃尔多安表示，以色列的袭击越来越有可能让中东地区陷入全面战争。土耳其高度重视地区的稳定与安全，土方赞赏伊拉克当局为使该国远离冲突所作的努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0286847.d.html</link>
            <guid>3819166</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柯力传感：六维力传感器已完成人形机器人系列产品开发 并给多家客户送样】柯力传感在互动平台表示，公司开发的六维力传感器产品，可用于机器手臂运动与工作载荷监测、曲面研磨抛光、加工中心精雕加工、医疗设备精密测控等。公司六维力/力矩传感器已完成人形机器人手腕、脚腕，工业臂、协作臂末端的产品系列开发，掌握了结构解耦、算法解耦、高速采样通讯等技术要点，并已给多家国内协作机器人、人形机器人客户送样。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0286516.d.html</link>
            <guid>3819165</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波前三季度外贸同比增长10.3% 提前1个月度突破万亿大关】2024年前三季度，宁波实现外贸进出口总额1.05万亿元，比去年同期增长10.3%，较2022年、2023年，提前1个月度突破万亿大关。据宁波海关统计，前三季度，宁波市进出口总值继续保持全国城市外贸排名第5位。其中，出口6976.4亿元，增长11%；进口3560.8亿元，增长9%。第三季度的进出口值为3732.7亿元，增长12.1%，单季进出口值创历史新高。其中，民营企业和外商投资企业进出口增速较快。民营企业进出口8002.1亿元，同比增长11.6%，占宁波全市进出口总值的75.9%。外商投资企业进出口总值1843.2亿元，同比增长11%，占宁波全市进出口总值的17.5%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0286373.d.html</link>
            <guid>3819163</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及苏伊士运河2023-24财年第四季度收入下降68%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0286266.d.html</link>
            <guid>3819161</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国合众银行涨超5%，Q3净利润同比增长12.5%，净利息收入超预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0286161.d.html</link>
            <guid>3819160</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:38:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[匈牙利石油公司表示，已与土耳其石油公司签署了一份关于勘探和生产碳氢化合物的谅解备忘录。]]></title>
            <guid>3819159</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:38:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商会呼吁波音罢工结束，称停工“危及40个州波音供应商的数千个就业岗位”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukks0285402.d.html</link>
            <guid>3819157</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海合作组织成员国政府首脑（总理）理事会第二十三次会议联合公报】上海合作组织（以下简称“上合组织”或“本组织”）成员国政府首脑（总理）理事会第二十三次会议于2024年10月15日至16日在伊斯兰堡举行。白俄罗斯共和国总理戈洛夫琴科、印度共和国外交部长苏杰生、伊朗伊斯兰共和国工业、矿业和贸易部部长阿塔巴克、哈萨克斯坦共和国总理别克捷诺夫、中华人民共和国国务院总理李强、吉尔吉斯共和国总理扎帕罗夫、巴基斯坦伊斯兰共和国总理夏巴兹、俄罗斯联邦政府总理米舒斯京、塔吉克斯坦共和国总理拉苏尔佐达、乌兹别克斯坦共和国总理阿里波夫出席会议。巴基斯坦伊斯兰共和国总理夏巴兹主持会议。上合组织秘书长张明、上合组织地区反恐怖机构执行委员会主任米尔扎耶夫、上合组织实业家委员会巴方主席谢赫、上合组织银行联合体理事会轮值主席耶里巴耶夫列席会议。上合组织观察员国蒙古国总理奥云额尔登、会议主办国客人土库曼斯坦副总理兼外交部长梅列多夫以及独立国家联合体、亚洲相互协作与信任措施会议常设机构代表列席会议。各代表团团长高度评价哈萨克斯坦共和国担任2023年至2024年上合组织轮值主席国期间所做工作，认为落实上合组织成员国元首理事会会议（2024年7月4日，阿斯塔纳）所通过决议具有重要意义。各代表团团长支持中华人民共和国作为2024年至2025年上合组织轮值主席国的工作。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-16/detail-incsukkt7062473.d.html</link>
            <guid>3819156</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 13:35:56 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>