<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Sep 2023 12:09:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡吉奥能源从印尼曼迪里银行获得2.2亿美元贷款用于煤炭交易】新加坡煤炭生产商吉奥能源资源公司（Geo Energy Resources）9月23日在交易所公告称，该公司从印尼曼迪里银行（Bank Mandiri）获得了2.2亿美元的定期贷款，部分资金用于收购一家印尼金鹰公司（Golden Eagle）58.65%的股份，后者是印尼Rajawali集团的一部分。贷款将帮助吉奥能源提高金鹰公司PT Triaryani矿的产量，使其达到2500万吨/年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvmty5249955.d.html</link>
            <guid>3251989</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 12:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗和马尔代夫宣布恢复外交关系】伊朗和马尔代夫23日宣布，两国已决定恢复外交关系。双方当天在联合新闻公报中说，伊朗外长阿卜杜拉希扬和马尔代夫外交国务部长卡利尔22日在纽约出席联合国大会期间举行会晤，两国随后重申了恢复外交关系的决定。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvmua9820313.d.html</link>
            <guid>3251988</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港政府明年初将启动沙头角禁区第二期开放计划】据香港电台网等港媒，9月24日，香港保安局局长邓炳强说，当局明年初将启动沙头角禁区第二期开放计划，届时市民可以游览沙头角所有地方。他表示该区象征香港与内地未来融合发展的机会。沙头角被列为边境禁区超过70年，自去年6月起局部开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvmtz3042678.d.html</link>
            <guid>3251986</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汪顺夺得杭州亚运会游泳男子200米混合泳金牌】9月24日，杭州第19届亚运会游泳男子200米个人混合泳决赛，中国选手汪顺夺得金牌，破亚洲纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvmty5247491.d.html</link>
            <guid>3251982</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:46:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张雨霏女子200米蝶泳夺冠】24日晚，杭州亚运会首场游泳决赛结束，中国“蝶后”张雨霏以2分05秒57的成绩成功卫冕，并打破赛会纪录，摘得中国游泳队在本届亚运会上的首枚金牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvmty5247101.d.html</link>
            <guid>3251981</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:44:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国总理预计特斯拉、谷歌、微软将在泰投资50亿美元】泰国总理赛塔·他威信9月24日表示，泰国预计将从特斯拉、谷歌和微软获得至少50亿美元的投资。“特斯拉将考虑（设立）电动汽车制造设施，微软和谷歌正在考虑数据中心。”但他没有说明这50亿美元预计是联合投资还是各公司分别投资。9月21日，赛塔在社交媒体平台X发文称，他在纽约会见特斯拉CEO马斯克与该公司团队，讨论特斯拉、SpaceX和“星链”相关议题。此外，赛塔还分别同微软与谷歌公司代表会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvmua9817982.d.html</link>
            <guid>3251979</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧对话来了，万亿产业屏息以待！】我国商务部21日公布，经中欧双方商定，第十次中欧经贸高层对话将于9月25日在北京举行。据欧洲联盟驻华代表团官网，瓦尔迪斯· 东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis）为欧盟委员会常务副主席。据新华网，东布罗夫斯基斯分管经济事务。他之前曾与中方会谈过贸易相关议题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfna5374833.d.html</link>
            <guid>3251977</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：农情调度显示全国秋粮收获近两成】农业农村部预计，今年秋粮面积13.1亿亩、同比增加约700万亩，其中高产作物玉米面积增加1300万亩。农业农村部农情调度显示，目前全国秋粮收获近两成。分作物看，中稻收获近三成，玉米收获过一成，大豆收获近一成。分地区看，西南地区秋粮收获过五成，长江中下游及华南地区过三成，西北地区近两成，黄淮海地区过一成。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3168440.d.html</link>
            <guid>3251976</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国将加快推进种业振兴“五大行动”】 为进一步推动种业振兴，我国将加快推进挖掘优异种质资源、种业创新攻关、做强国家种业阵型企业、提升种业基地能力和知识产权保护“五大行动”。这是记者从24日在安徽合肥举行的第十五届中国国际种业博览会暨第二十届全国种子信息交流与产品交易会上了解到的消息。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3167190.d.html</link>
            <guid>3251974</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 11:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【300名顾客中毒日本一快餐店被停业】近日，青森县八户市保健所接到多地通报，称多人在食用“吉田屋”生产的快餐后出现呕吐、腹泻等情况。全日本范围内已有约300人因此出现类似食物中毒症状。青森县八户市保健所当天向快餐店“吉田屋”发布营业禁令，要求其停止全部营业活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfna5368382.d.html</link>
            <guid>3251969</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:39:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蓝焰控股：今年非采暖季由于LNG价格同比下跌幅度较大，对销售给管道公司等的煤层气价格有一定影响】蓝焰控股近日接受机构调研时表示，公司目前主要通过管输的方式销售煤层气，销售价格主要受当地市场煤层气的供需状况和LNG市场挂牌价等综合因素影响，今年非采暖季由于LNG价格同比下跌幅度较大，对公司销售给管道公司和液化厂的煤层气价格也有一定影响，公司会密切关注市场及相关政策变化，及时调整销售策略。]]></title>
            <guid>3251966</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:28:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰美特：华为是公司第一大客户，下游客户新品销量增长会对公司收入有一定正面影响】杰美特9月23日在互动平台表示，华为是公司第一大客户，下游客户新品销量的增长会对公司收入有一定正面影响。]]></title>
            <guid>3251965</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱宝高科：深圳莱宝近期在增加招聘工人，主要是近期车载触摸屏业务板块产品订单需求增加影响等所致】莱宝高科9月23日在互动平台表示，公司拥有第2.5代、第3代、第5代电容式触摸屏传感膜层（Sensor）生产线，技术路线包括G-G、OGS、OGM、GMF、AOFT等多种产品结构，产品尺寸涵盖1-27英寸等各种规格，其中包括具备生产13.2英寸电容式触摸产品的能力（公司目前暂未量产13.2英寸产品），可为客户定制化设计和开发生产各种尺寸、结构的电容式触摸屏。深圳莱宝近期在增加招聘一定数量的工人，主要是基于正常的工人流动和近期车载触摸屏业务板块的产品订单需求增加影响所致，公司现有车载触摸屏相关产品线的产能尚未达到满产状态，未来产品生产和销售可能随着市场订单需求变化呈现一定的浮动性变化。]]></title>
            <guid>3251964</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃塞名将打破女子马拉松世界纪录】今天29岁的埃塞俄比亚选手蒂格斯特·阿塞法以2小时11分52秒的成绩，成功卫冕了德国柏林马拉松女子组冠军。而且她的这一成绩打破世界纪录，将纪录提高了2分12秒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9936512.d.html</link>
            <guid>3251963</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:24:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特一药业：公司没有生产销售减肥药】特一药业9月23日在互动平台表示，公司没有生产销售减肥药。公司子公司海力制药生产的盐酸二甲双胍缓释片属于双胍类降血糖药，可减少肝脏葡萄糖的生成量及肠道对葡萄糖的吸收，并通过增加外周葡萄糖的摄取和利用、提高胰岛素敏感性，降低基础和餐后血糖。本药首选用于单纯饮食及体育锻炼控制血糖无效的2型糖尿病患者，尤其是肥胖和伴高胰岛素血症者。可单用，也可与磺酰脲类药或胰岛素联用。此外，公司的原料药产品可销往不同领域的终端客户，最终用途视终端客户而定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9936366.d.html</link>
            <guid>3251962</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方电子：将积极拓展配电一次设备海外市场，推进包含智能环网柜、变压器等产品的海外订单情况】东方电子近日接受机构调研时表示，目前公司的海外业务聚焦配用电领域，产品以配电二次设备为主。公司持续推动海外发展战略，沙特RTU订单不断增加，与乌兹别克斯坦签订光伏自动化项目，在马来西亚推进港口岸电业务，海外市场实现连续突破，发展良好。公司在海外布局多年，独立组建具有开拓海外项目经验的专业团队，能够贴近当地实际情况迅速响应用户需求。下一步，公司将积极拓展配电一次设备的海外市场，推进包含智能环网柜、变压器等产品的海外订单情况，夯实中标沙特国家电力数字化配电重点产品项目的基础，打通中东市场，深耕东南亚、南亚市场，同步扩展中亚、非洲等市场。]]></title>
            <guid>3251961</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:21:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三超新材：目前江苏三泓金刚线扩产项目已正式投产，将对公司下半年业绩起到积极作用】三超新材9月23日在互动平台表示，公司产品结构与同行存在差异，公司产品有常规金刚石砂轮、金刚线粗线（蓝宝石线、光伏线、磁材线等）、硅切片线、半导体耗材和精密刀具用砂轮等，不同产品毛利率不同；同时三晶半导体耗材以及三芯半导体设备还处在市场拓展期，均未能形成营利。并且2021年由于中村设备的问题，公司把中村设备做了大额计提，导致当年亏损。另外公司2023年之前硅切片线销售收入占比较低，无法形成规模效应，导致毛利率较低。目前江苏三泓金刚线扩产项目已正式投产，产能正逐步释放，产销量逐步提升，将对公司的下半年业绩起到积极作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3158786.d.html</link>
            <guid>3251960</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深南电路：今年以来原材料价格整体相对保持稳定】深南电路近日接受机构调研时表示，公司主要原材料包括覆铜板、半固化片、铜箔、金盐、油墨等，涉及品类较多，2023年以来原材料价格整体相对保持稳定。公司将持续关注国际市场铜等大宗商品价格变化，并与供应商及客户保持积极沟通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfna5365199.d.html</link>
            <guid>3251959</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盐湖股份：目前碳酸锂销售较好，产品周转速度在加快】盐湖股份近日接受机构调研时表示，察尔汗地区气候相对比较干燥，储存时间相对较长，如吸水可能会出现物理特性的变化，目前公司碳酸锂销售较好，产品的周转速度在加快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfmz0042339.d.html</link>
            <guid>3251958</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：湖北西部、重庆东北部、西藏东南部等地部分地区发生地质灾害气象风险较高】自然资源部与中国气象局9月24日18时联合发布地质灾害气象风险预警：预计，9月24日20时至25日20时，湖北西部、重庆东北部、西藏东南部等地部分地区发生地质灾害的气象风险较高（黄色预警）。请当地居民注意防范降水引发的地质灾害，尤其是地质灾害隐患点附近区域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfmz0042305.d.html</link>
            <guid>3251957</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:16:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部和中国气象局18时联合发布蓝色山洪灾害气象预警】水利部和中国气象局9月24日18时联合发布蓝色山洪灾害气象预警：预计，9月24日20时至25日20时，重庆北部、西藏东南部等地部分地区可能发生山洪灾害（蓝色预警）其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfna5364616.d.html</link>
            <guid>3251954</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯瑞新材：数据中心和算力中心建设规模和要求将不断提高，光模块芯片基座产品将快速增长】斯瑞新材近日接受机构调研时被问及“公司预计近一两年增长最快的板块是哪个？”，公司表示，公司业务应用领域广，产品种类多，在稳步推进原有产业的同时，不断加大新技术的产业化能力。高强高导铜合金材料及制品领域，受益于新能源汽车的快速发展、液体火箭发动机推力室内壁及其他新领域的不断开拓，该产品中的这两个方向增长势头会比较好。随着两机专项和超超临界对高端高温合金的需求增加，高性能金属铬粉业务发展较快。医疗用CT和DR球管零组件，随着下游市场拉动和公司产能不断扩大，该业务会实现较快增长。随着云计算及AI对高速、高带宽、高可靠性的光通信设备的需求不断增加，数据中心和算力中心的建设规模和要求也将不断提高，光模块芯片基座产品将快速增长。]]></title>
            <guid>3251953</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱美客：“濡白天使”等产品三季度销售情况良好】爱美客近日在业绩说明会上表示，公司的注射用A型肉毒毒素已完成Ⅲ期临床试验，目前正在整理注册申报阶段，产品具体上市时间需等待国家药监局审评结果。“濡白天使”等产品三季度销售情况良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3157487.d.html</link>
            <guid>3251952</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:11:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传四川安岳县“两村干部起冲突有人送医”？官方回应】9月24日，安岳县永清镇党委、政府及大岩村村委会证实，当天，大岩村村委会组织村组长开会时，确有一名村组长送医后抢救无效死亡。当地镇村多人表示，死者有高血压等疾病。永清镇一名相关负责人表示，双方发生了抓扯，涉事村干部已在派出所被控制，具体情况公安机关已介入调查。（红星新闻）]]></title>
            <guid>3251950</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首都在线：游戏行业预计将是AIGC首先爆发行业之一，目前已有较为明确的商业逻辑】首都在线近日接受机构调研时被问及“公司认为AIGC技术最先会在哪个行业爆发？”表示，公司认为游戏行业预计将是首先爆发的行业之一。目前已经有了较为明确的商业逻辑，即通过“AI辅助+人工加工“的模式逐渐在游戏制作过程中使用，降低原画师人工成本投入，从而企业可以将资金投入到研发新产品环节中；同时，在游戏体验端，AIGC将通过交互革新，在场景与内容交互上取得进一步创新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfna5363695.d.html</link>
            <guid>3251949</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇中股份：在超声水表整体低渗透率状态下谈价格战为时过早】汇中股份近日接受机构调研时被问及“目前来看水表产业格局变化情况如何，价格战是否即将到来？”，公司表示，公司认为在超声水表整体低渗透率的状态下谈价格战为时过早，在现有水表市场获得呈现“产品价值及质量+市场渠道影响力”双重作用的局面下，“低价换市场”策略的可行性、有效性仍有待验证，虽然公司通过开展产品“降本”工作做好了执行价格策略的相关准备。但仍希望在未来竞争中通过提升产品精准度、稳定性；丰富产品功能；提升智能化水平等方式获取客户及市场认可从而提升超声水表渗透率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9933204.d.html</link>
            <guid>3251948</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工艺产线突破垄断 国产光纤1公里30元 和进口价差超70倍 】今天，央视财经《智造中国调研一线》特别节目走进湖北潜江，这里有一座光纤智能化生产工厂。记者在这里发现了一种“八芯光纤”，如果把单芯光纤比作一条多车道的高速公路，多芯光纤就意味着在同一条光纤内架设立体高架桥，每条路都能跑不同的车。八芯光纤可以在更小的体积内传输更多的数据，传输速率可达到一万亿字节每秒。在二十年前，我国应用光纤绝大部分是进口的，一公里光纤的价格超2000元。而现在自主产线从原料、设备、工艺上优化，极大降低了光纤制成成本。目前一公里国产光纤的价格只需要30元左右，中间的价差超过70倍。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfmz0040399.d.html</link>
            <guid>3251947</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:03:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及供应部长：埃及小麦库存足够供应4.7个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9933051.d.html</link>
            <guid>3251946</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:02:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨一科技：随着部分客户定点车型逐步放量，预计下半年电机电控业务经营将迎来好转】巨一科技近日接受机构调研时表示，一方面，去年电机电控业务中最大客户的某款新能源车型在今年上半年销量不及预期；同时，公司新定点的项目，产品销量尚处于爬升阶段，上述原因影响了公司上半年电机电控业务产品的交付量。此外，由于客户销售结构变化、以及前期项目投资和持续的开发投入在本期逐渐落地，使得本期固定成本费用分摊较高，影响了电机电控业务的毛利率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3155912.d.html</link>
            <guid>3251945</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意英日将就合作研发下一代战机进行谈判】意大利国防部23日发表声明称，基于平等伙伴关系，意大利将与英国和日本两国就下一代喷气式战机合作项目进行谈判。此前有媒体报道称，日本、英国、意大利三方或选择将总部设在英国，共同研制下一代战机。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9932904.d.html</link>
            <guid>3251944</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及内阁表示，埃及的战略性蔬菜油储备可满足5.7个月的消费需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3155637.d.html</link>
            <guid>3251943</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 10:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【磁谷科技：目前经营情况良好，产能利用率处于较高水平】磁谷科技近日在业绩说明会上表示，公司目前经营情况良好，随着业务规模稳步提高，产能利用率处于较高水平。同时，公司募投项目进展顺利，项目建设正在有序推进中，其中“高效智能一体化磁悬浮流体设备生产建设项目”预计2024年9月建设完成，“研发中心建设项目”预计2025年9月建设完成。公司将加快募资投项目实施进度，项目建成投产后将形成大功率磁悬浮离心式鼓风机300台套、磁悬浮空气压缩机400台套和磁悬浮制冷压缩机300台套产能，项目建成后将逐渐进入到产能释放及销售上量阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfmz0039605.d.html</link>
            <guid>3251942</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【艾力斯：医疗反腐对公司影响较小，长期来看有利于推动行业长期健康化、规范化发展】艾力斯近日接受机构调研时表示，在销售合规方面，公司始终以高标准、严要求，全方位打造合规文化，持续提升和巩固员工合规意识，牢铸合规防线，且今年伏美替尼的二线治疗、一线治疗适应症均已进入国家医保，所以医疗反腐对公司的影响较小。长期来看，医药反腐有利于推动医疗行业长期健康化、规范化、高水平、高质量发展，有利于促进企业良性公平竞争，有利于促进公司健康可持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3155092.d.html</link>
            <guid>3251941</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特一药业：公司目前生产经营均正常，车间满负荷生产】特一药业9月23日在互动平台表示，公司目前生产经营均正常，车间满负荷生产，在满足市场供应的同时，逐步达到一定的安全储存，以备不时之需。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3154676.d.html</link>
            <guid>3251940</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:52:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【儒竞科技：目前伺服业务尚处于渠道拓展与品牌建设阶段，未来将重点聚焦机器人细分市场领域】儒竞科技近日接受机构调研时表示，公司自动化领域伺服驱动及控制系统领域已经积累了多项较为成熟的核心技术，产品技术性能能够可满足广泛的市场需求和各种用途，也有与市场上成熟企业合作的宝贵经验，为接下来公司该板块业务发展打下了良好的基础。目前公司伺服业务尚处于渠道拓展与品牌建设阶段，未来将重点聚焦于机器人细分市场领域。公司将持续加大相关细分领域的研发投入，并通过更加深入的渠道开发导入更多目标大客户。]]></title>
            <guid>3251939</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:51:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST大集：正在全力推进战略投资人引进工作，力争年内完成战投引入工作】ST大集9月22日在互动平台表示，公司正在全力推进战略投资人引进工作，力争2023年内完成战投引入工作，公司能否与意向战略投资人达成正式协议尚存在不确定性，公司将根据上市公司相关规则披露意向战略投资人引入的有关进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3154540.d.html</link>
            <guid>3251938</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰福泵业：二期募投项目预计于12月投产】泰福泵业近日在业绩说明会上表示，二期募投项目预计于2023年12月投产，本次募投项目系在公司现有核心技术基础上进行的主营业务产能扩张。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfmz0038350.d.html</link>
            <guid>3251937</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开勒股份：工商业储能业务正常推进，近期主要目标是增加场景的丰富度】开勒股份近日接受机构调研时表示，公司工商业储能业务正常推进，目前公司主要还是基于自己的储能产品，来推进场景的运用和落地。公司近期的主要目标是增加工商业储能场景的丰富度，提高工商业储能场景在行业和区域上分布的广度，为公司后续业务的推进提供良好的基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9930695.d.html</link>
            <guid>3251936</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰等国第六届进博会展品启运 】新西兰与南太平洋岛国瓦努阿图、纽埃的特色展品23日从新西兰启航，运往第六届中国国际进口博览会场馆，将于10月中旬抵达上海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfna5361019.d.html</link>
            <guid>3251935</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:47:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中密控股：未来3~4年在核电领域市占率快速提升可以说是一个确定性比较高的事件】中密控股近日接受机构调研时表示，公司目前核电密封的业务主要在增量市场，核二三级泵和常规岛机械密封在增量市场占有率比较高。公司在核电密封存量市场的业务较少，核电领域的机械密封以前几乎全是进口，随着近几年国际形势的复杂化，业主自上而下的国产化意愿迫切；核电领域的业主比较集中，且公司在国内核电领域几乎没有竞争对手，根据公司的经验，在这样的领域突破后，市场占有率的提升往往比较快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3153035.d.html</link>
            <guid>3251933</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:44:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康斯特：后面公司资源将会重点向压力及过程信号产品倾斜】康斯特近日接受机构调研时表示，首先，校准检测产品业务中，压力产品收入占比高且整体门槛越来越高，国内温湿度产品的行业门槛不像压力那么高，相关企业数量多且良莠不齐；其次，公司价格相比国内友商相对较高，在与国内友商竞争时不占优势；再次，公司产品结构中温湿度毛利率低，后面公司资源也将会重点像压力及过程信号产品倾斜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfmz0037855.d.html</link>
            <guid>3251932</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门部署重点地区秋汛防范和亚运会期间防汛风险防控工作：预警信息决不能一转了之】9月24日，按照国家防总副总指挥、应急管理部部长王祥喜安排部署，国家防总办公室、应急管理部组织防汛专题视频会商调度，与中国气象局、水利部、自然资源部联合会商研判华西秋雨和亚运会期间防汛形势，视频连线浙江、湖北、重庆等省份防办，安排部署重点地区防汛工作。应急管理部副部长、水利部副部长王道席主持会商。据气象部门预测，9月24日至26日，重庆东北部、河北北部、河南南部等地局地有暴雨，湖北中西部、陕西南部、四川东北部等地局地有大雨。会商指出，近期华西地区降雨较常年同期显著偏多，重庆、四川东部、陕西南部、湖北中西部、河南南部等地仍有较强降雨，山洪地质灾害、中小河流洪水、中小水库安全度汛风险突出。目前，杭州第19届亚运会正在举行，中秋、国庆长假即将到来，旅游、探亲等出行集中，防汛安全面临更大压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfmz0037516.d.html</link>
            <guid>3251930</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:41:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱宝高科：下半年车载触摸屏业务板块整体销售收入有望同比去年进一步增长】莱宝高科近日接受机构调研时表示，目前来看，2023年第三季度车载盖板玻璃和车载触摸屏的订单需求情况良好，尤其是双联屏车载盖板玻璃的订单需求增长较多；结合目前车载触摸屏业务板块的订单需求情况，今年下半年车载触摸屏业务板块的整体销售收入有望同比去年进一步增长，但最终能否实现存在一定的不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9929432.d.html</link>
            <guid>3251929</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:40:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东威科技：588.8万份GDR兑回限制期即将届满，10月11日起可转换为A股股票】东威科技9月24日公告，公司发行的全球存托凭证，兑回限制期为自2023年6月13日（瑞士时间）至2023年10月10日（瑞士时间），公司发行的GDR兑回限制期即将届满。兑回限制期届满后，GDR可以转换为公司A股股票，将导致公司GDR存托人Citibank,National  Association作为名义持有人持有的公司A股股票数量根据GDR注销指令相应减少并进入境内市场流通交易。本次兑回限制期届满的GDR数量为588.8万份，对应公司A股股票1177.6万股，占公司当前总股本（即229,632,000股）的5.13%。本次兑回限制期届满的GDR自2023年10月11日起可以转换为公司A股股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9929391.d.html</link>
            <guid>3251928</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:40:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丽岛新材：子公司丽岛新能源（安徽）收到政府补贴3600万元】丽岛新材9月24日公告，公司全资子公司丽岛新能源（安徽）有限公司于9月22日收到安徽五河经济开发区管理委员会拨付的3600万元。根据子公司与其所在地政府签订的投资合同，为了鼓励子公司加快项目的投资建设，给予子公司固定资产投资补助扶持（第二笔）。截至公告日，子公司累计收到固定资产投资补助补贴7200万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfnc3152204.d.html</link>
            <guid>3251927</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:39:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小行星贝努样本舱即将到达地球】美国小行星采样探测器“奥西里斯-REx”定于美国东部夏令时24日将一个样本舱发回地球，舱内装有探测器大约3年前采集的小行星贝努表面样本。如果一切顺利，样本舱预计当天上午10时55分（北京时间晚10时55分）降落在犹他州盐湖城附近一片沙漠里，而探测器则“过家门而不入”，继续探测之旅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfmz0036671.d.html</link>
            <guid>3251925</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:35:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中际旭创：公司800G产品仍在持续放量中】中际旭创在投资者互动平台表示，公司800G产品仍在持续放量中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9928537.d.html</link>
            <guid>3251924</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:34:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1-8月中央企业战略性新兴产业完成投资超8400亿元 同比增长约30%】在9月22日-23日举办的第六届中国企业论坛上，国务院国资委规划发展局负责人表示，期待各企业大力弘扬企业家精神，把企业发展同国家繁荣、民族兴盛、人民幸福紧密结合起来，在转型、投入、创新、协同四个方面下更大功夫，共同蹚出一条战略性新兴产业高质量发展的新路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9927965.d.html</link>
            <guid>3251922</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:31:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈铁科技：2828.2738万股限售股10月12日上市流通】哈铁科技9月24日公告，本次上市流通的限售股总数为2828.2738万股，占本次发行总数量的23.57%，占公司股本总数的5.89%，上市流通日期为2023年10月12日。公司确认，上市流通数量为该限售期的全部战略配售股份数量。除战略配售股份外，本次上市流通不涉及其他限售股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfne9927713.d.html</link>
            <guid>3251921</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:30:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国社会保障基金理事会副理事长金荦：全球多数养老金遭遇2008年金融危机以来最大幅度亏损】在9月24日外滩金融峰会上，全国社会保障基金理事会副理事长金荦表示，欧美央行激进加息，引发了全球金融市场罕见的股债汇三杀的情况。多数养老金都遭遇了2008年金融危机以来最大幅度的亏损，资产规模缩水非常明显。即便是以债券为主的保守型的养老金也没有幸免。截止到去年底，全球最大的22个养老金市场的总规模是47.86万亿美元，比2021年缩水了15%。其中规模最大的三个养老金市场美日加，分别缩水的比例都是两位数。部分享有非常好的市场声誉的养老金遭遇了两位数的亏损，其中最低的收益率只有-17.6%。这个数据虽然不理想，但我有信心，等到明年这个时候再和大家报告，今年的收益率应该是比这个好看得多。]]></title>
            <guid>3251920</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高乐股份：拟上海设全资子公司 寻求新的利润增长点】高乐股份9月24日晚间公告，为进一步优化业务布局，寻求公司新的利润增长点，公司拟使用1000万元在上海投资设立全资子公司上海高乐申辉科技技术发展有限公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznvfna5357525.d.html</link>
            <guid>3251919</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:23:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字政通：“棋骥”无人驾驶智联网格车获智能汽车自动驾驶系统检验报告】数字政通9月24日公告，公司于9月22日收到招商局检测车辆技术研究院有限公司出具的检验报告，检验结论为“经检验，样车所检项目符合T/CSAE285—2022《功能型无人车自动驾驶功能场地试验方法及要求》的要求。”本次检测的产品为公司自主研发的“棋骥”无人驾驶智联网格车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzee5486900.d.html</link>
            <guid>3251917</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:13:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据媒体消息，澳大利亚农业部长表示，希望与中国就葡萄酒争端进行单独对话，拒绝将葡萄酒与其他贸易问题联系起来。]]></title>
            <guid>3251916</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:08:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【融发核电：子公司德阳万达合同纠纷已妥善解决，被移出失信被执行人名单】融发核电9月24日公告，现全资子公司德阳万达重型机械设备制造有限公司（以下简称“德阳万达”）合同纠纷已妥善解决，对方向相关法院申请将德阳万达移出失信被执行人名单。经公司查询中国执行信息公开网公示信息显示，德阳万达已被移出失信被执行人名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzei0054437.d.html</link>
            <guid>3251915</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:06:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达电影：公司放映端和内容端业绩均有望持续受益于行业复苏而不断提升】万达电影近日接受机构调研时表示，2023年第三季度，随着优质内容稳定供给和观众观影热情持续高涨，万达电影作为行业领先企业票房收入和非票房收入均实现较快增长。2023年1-8月，公司实现票房收入58.1亿元（不含服务费），同比2022年增长66.1%，恢复至2019年同期的105%，；观影人次1.42亿，同比2022年增长67.7%，恢复至2019年同期的105%，整体表现优于行业平均水平。作为电影行业全产业链公司，公司放映端和内容端业绩均有望持续受益于行业复苏而不断提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzei0053652.d.html</link>
            <guid>3251914</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:01:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国高级官员表示，美国计划于明年初在瓦努阿图开设新使馆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzei0053576.d.html</link>
            <guid>3251913</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:01:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国高级官员表示，美国将为太平洋岛国的海底电缆连接提供财务支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzef3276461.d.html</link>
            <guid>3251912</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:01:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【依米康：3000万元转让江苏亿金53.84%股权，预计投资收益亏损5747万元】依米康9月24日公告，公司将持有的江苏亿金环保科技有限公司（以下简称“江苏亿金”）53.84%的股权在西南联合产权交易所（以下简称“西南联交所”）挂牌出售。经五次挂牌、四次调价，最终征集到一位意向受让方江苏贝吉环境科技有限公司（以下简称“江苏贝吉”）拟受让江苏亿金53.84%的股权。公司于近日收到西南联交所发来的《关于成交相关事项的告知函》，确认本次交易的合格意向受让方为江苏贝吉，成交价为3000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzee5484866.d.html</link>
            <guid>3251911</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:01:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙泉股份：子公司预中标6206万元不锈钢管件设备采购项目】龙泉股份(002671)9月24日晚间公告，全资子公司新峰管业被确定为“漳州34、三门56、金电项目、江苏绿能项目RCC-M1、2、3级不锈钢管件设备采购标段（二）”中标候选人第一名。此次投标报价为6206.16万元，约占公司2022年度营业收入的6.23%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzec0161995.d.html</link>
            <guid>3251910</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 09:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润建股份：为中国铁塔江苏分公司2023-2026年综合代维服务采购项目中标候选人】润建股份9月24日公告，根据公示，公司为中国铁塔股份有限公司江苏省分公司2023-2026年综合代维服务采购项目中标候选人，整个服务周期中标规模合计1.22亿元（含税）。后续公司将在运维业务上叠加多种业务场景，并拓展数字化、算力服务、综合能源管理等业务领域，沉淀并运用数据，进而打造人工智能技术落地的优秀场景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzef3276103.d.html</link>
            <guid>3251909</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华东重机：重新公开挂牌转让润星科技100%股权】华东重机公告，公司收到深圳联合产权交易所通知，公开挂牌公示期的10个工作日内，未能征集到符合条件的意向受让方。公司拟将挂牌价格在首次挂牌底价9.37亿元的基础上下调15%，即以7.97亿元的价格，重新公开挂牌转让润星科技100%股权。截至目前，公司5%以上股东周文元已告知公司其有意向在条件合适时参与收购润星科技100%股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzef3275898.d.html</link>
            <guid>3251908</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：热带低压“菲利普”继续向西行进，预计这个低气压系统将在周日发展成为热带风暴。]]></title>
            <guid>3251907</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:50:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川路桥：沿江高速JN1标段项目“8·21”山洪灾害处置进展，项目目前正处于停工状态】四川路桥9月24日公告，8月21日凌晨，四川省凉山州金阳县受短时强降雨影响暴发山洪，涉及公司下属四川公路桥梁建设集团有限公司（以下简称“路桥集团”）承建的沿江高速JN1（金宁一）标段项目受灾。截至公告披露日，公司有序开展了受灾家庭善后工作，同步推进保险理赔工作，积极配合相关部门进行调查。同时，公司已全面组织开展安全隐患排查和整改工作，确保各项目生产稳步推进。]]></title>
            <guid>3251906</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本第二轮核污染水排海即将启动】到24日为止，日本政府和东京电力公司强行启动福岛核污染水排海已经过去了整整一个月。多家日本媒体报道称，第二轮排放预计将在本月底到10月上旬启动，目前东电方面正在为第二轮排放进行准备，第二轮排放的核污染水总量预计仍将在7800吨左右。随着福岛核污染水排放入海，日本水产品出口销路严重受阻。在扇贝主产地北海道，出口大幅下滑导致库存积压、仓库存储空间不足。有商家表示，预计到年末积压库存将达到5000到6000吨。为了减少损失，部分产区已开始通过免费发放用作学校供餐等方式来减少库存。此外，青森县一处渔业团体表示，由于海参价格下跌，当地将放弃原定10月进行的大规模海参捕捞。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzec0159853.d.html</link>
            <guid>3251905</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:44:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉宏股份：前三季度净利润同比预增58.3%-62.5%】吉宏股份(002803)9月24日晚间发布业绩预告，前三季度预计实现净利润3.15亿元-3.23亿元，比上年同期增长58.3%-62.5%。报告期内，公司跨境电商业务主要销售区域RCEP协议地区消费市场延续复苏态势，消费者购买力进一步提升，公司跨境电商业务营收规模和利润均实现较大幅度增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzef3273765.d.html</link>
            <guid>3251904</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2天1板光弘科技：目前生产经营状况良好，拟10月26日披露三季报】2天1板光弘科技9月24日发布股价异常波动公告，公司9月20日、9月21日、9月22日连续三个交易日收盘价格涨幅偏离值累计超过30%，根据有关规定，属于股票交易异常波动的情况。经核实，公司未发现前期披露的信息存在需要更正、补充之处。公司未发现近期公共传媒报道了可能或已经对公司的股票交易价格产生较大影响的未公开重大信息。公司目前生产经营状况良好，公司日常经营情况、内外部生产经营环境相较于异常波动前并未发生重大变化。公司、控股股东和实际控制人不存在关于本公司的应披露而未披露的重大事项，也不存在处于筹划阶段的重大事项。公司控股股东、实际控制人唐建兴在公司本次股票交易异常波动期间不存在买卖公司股票的情况。公司不存在违反信息公平披露的其他情形。公司拟于2023年10月26日披露《2023年第三季度报告》，截至公告披露日，公司2023年第三季度财务数据正在核算过程中，且未向第三方提供。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzef3273299.d.html</link>
            <guid>3251903</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苑东生物：子公司硕德药业通过美国FDA现场检查，小容量注射剂生产线满足cGMP要求】苑东生物9月24日公告，公司全资子公司成都硕德药业有限公司于2023年4月10日至18日期间接受了来自美国食品药品监督管理局的cGMP（现行药品生产质量管理规范）现场检查，检查内容为盐酸纳美芬注射液、盐酸尼卡地平注射液的批准前检查。近日，硕德药业收到美国FDA出具的现场检查报告，FDA确认本次检查已结束，硕德药业通过本次现场检查。]]></title>
            <guid>3251902</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛意信息：子公司拟2.11亿元收购思诺博100%股权】赛意信息(300687)9月24日晚间公告，全资子公司上海赛意拟以2.11亿元，收购北京思诺博信息技术有限公司（简称“思诺博”）100%股权。思诺博核心团队或其指定代理人将用不低于1.1亿元的税后股权转让价款分两次购买赛意信息股票。此次交易的开展将有利于进一步完善公司在全国，尤其是北方区域的业务布局；进一步提升公司在发展潜力大、动能强的央企及集团化企业数字化建设领域的市场份额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzei0050150.d.html</link>
            <guid>3251901</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金发拉比：公司化妆品生产厂9月23日停止生产继续整改，近期将申请药监部门复查】金发拉比9月24日公告，2023年8月16-17日，国家药监局和广东药监局联合检查组对公司下属化妆品生产厂进行了化妆品生产全程的现场检查，发现生产管理存在不符合《化妆品生产质量管理规范》《化妆品生产质量管理规范检查要点》等相关问题需要整改。9月18日，公司已将整改报告报送广东省药监局和国家药监局。9月22日，国家药监局发布《通告》后，公司化妆品生产厂立即停产，积极按要求继续整改。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzec0158303.d.html</link>
            <guid>3251900</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通润装备：子公司拟不超3.5亿元拟参与竞拍上海松江部分房地产、附属配套设施和设备资产】通润装备9月24日公告，控股子公司上海正泰电源系统有限公司拟以不低于挂牌价格3.1亿元参与受让在上海联合产权交易所公开挂牌的中电电气（上海）太阳能科技有限公司部分资产（上海市松江区广富林路5999号房地产及厂区内附属配套设施）项目，并以不低于565.0316万元参与受让该项目上固定资产、机器设备。本次拟参与竞拍房地产、附属配套设施和设备资产的总金额不超过3.5亿元。]]></title>
            <guid>3251898</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普利制药：氟康唑干混悬剂获美国FDA上市许可】普利制药(300630)9月24日晚间公告，公司近日收到美国食品药品监督管理局（FDA）签发的氟康唑干混悬剂的上市许可。氟康唑干混悬剂适用于治疗口咽和食管念珠菌病；念珠菌尿路感染、腹膜炎和全身性念珠菌感染，包括念珠菌血症、播散性念珠菌病和肺炎；隐球菌性脑膜炎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzef3271211.d.html</link>
            <guid>3251897</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国城矿业：因前期会计差错事项，涉嫌信息披露违法违规，证监会决定对公司立案调查】国城矿业9月24日公告，公司因前期会计差错事项于近日收到中国证监会下发的《立案告知书》，因公司涉嫌信息披露违法违规，根据法律法规，中国证监会决定对公司立案。立案调查期间，公司将积极配合监管部门的各项调查工作，并严格按照相关法律法规的规定和监管要求及时履行信息披露义务。目前，公司各项生产经营活动正常有序开展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzei0047832.d.html</link>
            <guid>3251896</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:25:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇鸿集团：董事李结祥辞职】汇鸿集团9月24日公告，李结祥申请辞去公司董事、董事会审计与风控委员会委员职务。李结祥辞职后将不在公司担任任何职务。截至公告披露日，李结祥及其关联人未直接或间接持有公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzef3270684.d.html</link>
            <guid>3251895</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宇邦新材：宇邦转债网上投资者放弃认购131.01万元】宇邦新材9月24日发布向不特定对象发行可转换公司债券发行结果公告，本次发行的可转换公司债券简称为“宇邦转债”。本次发行原股东优先配售的缴款工作已于2023年9月19日结束，本次发行向原股东优先配售总计411.6252万张，即4.12亿元，占本次可转债发行总量的82.33%。本次发行原股东优先配售后余额部分（含原股东放弃优先配售部分）的网上认购缴款工作已于2023年9月21日结束。根据深圳证券交易所和中国证券登记结算有限责任公司深圳分公司提供的数据，本次发行的保荐人（主承销商）做出如下统计：网上投资者缴款认购的可转债数量87.06万张，网上投资者缴款认购的金额8706.39万元，网上投资者放弃认购的可转债数量1.3101万张，网上投资者放弃认购金额131.01万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzef3270663.d.html</link>
            <guid>3251894</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国船东互保协会宋春风：破解船舶扣押难题 提升保险服务能级】9月24日上午，由上海航运交易所承办的2023北外滩国际航运论坛“金融与保险”论坛在上海世界会客厅星空厅召开。中国船东互保协会总经理宋春风以《破解船舶扣押难题，提升保险服务能级》为题发表演讲。船舶司法扣押一直是船东面临的世界性的难题。“保赔协会作为船东背后的互助组织，着力于化解船舶相关承保风险，同时也为船东解决船舶扣押难题。”宋春风说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-24/detail-imznuzef3269817.d.html</link>
            <guid>3251892</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 08:20:31 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>