<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 00:30:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆异元汽车产业园项目一期工程落户喀什莎车县】3月17日，喀什地区莎车县人民政府与北京异元新能科技有限公司在莎车县举行签约仪式，新疆异元汽车产业园项目一期工程正式落地莎车县。新疆异元汽车产业园项目总投资100多亿元，将分期建设规模化汽车工厂、建立氢能源及汽车产业研究院。（新疆日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiv1370663.d.html</link>
            <guid>3534369</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:30:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储决策会议在即 美债交易员向“高利率维持更久”的现实屈服】 面对利率高位持久的现实以及不甚明朗的市场前景，曾坚信美联储本周将开启降息的债券投资者正在艰难屈服。美国国债收益率最近几天大涨，并游走在创年内新高的边缘，因为数据继续显示通胀持续，导致交易员推迟对美国货币宽松的时间表预期。利率互换现在反映的市场预期是，今年有不到三次幅度25个基点的降息。这低于美联储去年12月的预测中值，也低于市场早在2023年底时预计的降息六次。那么何时第一次降息？投资者对今年上半年发生都已不再有信心。野村控股的经济学家已经将美联储今年降息的预期从三次下调至两次。此外，近期期权市场交易显示，投资者正在寻求保护以抵御长期收益率上升和降息次数减少的风险，即使他们的长期观点是利率最终会下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3589397.d.html</link>
            <guid>3534348</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:26:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谱尼集团与中国地质大学签署科技成果转化战略合作协议】 近日，谱尼测试集团全资子公司——湖北省谱尼车附所检测技术有限公司与中国地质大学（武汉）正式签署科技成果转化战略合作协议。此次战略合作，双方共同参与研究开发《材料与结构的试验系统优化配置研究》项目事宜。因轻质材料及各种复合新材料在汽车结构件的应用越来越普及，此次合作是双方整合资源，集中力量推进汽车新材料测试技术发展的重要体现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiv1368211.d.html</link>
            <guid>3534321</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孟加拉国首个海陆一体超大型石油储运工程运营】 当时间16日，随着220公里长的海底和陆上管道首次完成从海上油轮到炼油厂的油品输送，中国企业承建的孟加拉国首个海陆一体化超大型石油储运工程实现全面运营。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3587378.d.html</link>
            <guid>3534320</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:17:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚就下一轮石油资源租赁税税（PRRT）法规启动磋商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiw5748047.d.html</link>
            <guid>3534319</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本首相岸田文雄称，当前日本经济有光明迹象。由于新的 NISA（小额投资非课税制度） ，人们对资产建设的兴趣正在增加。]]></title>
            <guid>3534317</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州放开二手房限购后首个周末：咨询量增多，开始吸引周边城市客户】 据澎湃新闻，杭州新政落地后的首个周末，市场有所回温，中介称买卖咨询量明显增多，同时新政也吸引了部分外地客户。3月14日，杭州官宣取消全市范围内二手房的限购条件，即日起，杭州市范围内购买二手住房，不再审核购房人资格。此外，增值税免征年限统一调整为2年。这是继去年10月“杭六条”之后，又一次重大的政策调整。去年10月，杭州将住房限购范围从9区缩减为主城四区：上城区、拱墅区、西湖区、滨江区，对于杭州本市户籍家庭限购2套，外地家庭限购1套。随着此次杭州进一步放松限购政策，除了主城四区的新房仍保留限购外，其余房子“有钱就能买”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3586289.d.html</link>
            <guid>3534316</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲央行管委埃尔南德斯德科斯：或在6月开始降息】 欧洲央行管委埃尔南德斯德科斯3月17日表示，在欧元区通胀率下降后，欧洲央行可能会在6月开始降息。他认为欧洲央行管理委员会内部对6月降息的意见分歧是合理的，但迄今为止分歧相对有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiw5746763.d.html</link>
            <guid>3534315</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：新型储能进入大规模发展期】 人民日报文章称，近年来，随着我国新能源发电规模持续快速增长，新型储能进入大规模发展期。“十四五”以来，新增新型储能装机直接推动经济投资超过1000亿元，有力支撑能源电力发展，成为中国经济发展新动能。中国科学院工程热物理研究所所长、中国能源研究会储能专委会主任委员陈海生说：“储能是将能量以某种形式存储起来，在需要的时候再释放的一个过程。其最重要的作用，就是解决能量生产和需求在时间、空间以及强度上的不匹配。” 近年来，伴随着风能、太阳能等新能源的快速发展，其间歇性、波动性对电网安全的影响越来越凸显。“必须建设一个储能系统，保证能源的安全和能源系统的稳定运行。”陈海生说，储能就像是“充电宝”，可以把风电、光伏等新能源富余的电能储存起来，在用电高峰时放电。“这样既能促进大规模风电、光伏等新能源的开发消纳，也能为电力系统运行提供调峰调频等辅助服务，提高电力系统的灵活性。”他说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiv1366248.d.html</link>
            <guid>3534313</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:10:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：全方位筑牢耕地保护法治屏障】2021年以来，全国耕地总量连续两年实现净增长。但从目前状况看，我国人多地少的国情没有变，耕地“非农化”“非粮化”问题依然突出。法治是治国理政的基本方式。压实耕地保护责任，毫不放松抓好粮食等重要农产品稳定安全供给，改革完善耕地占补平衡制度等，都需要更加自觉地运用法治思维和法治方式来深化改革、推动发展，为耕地保好驾、护好航。坚持高质量发展和高水平安全良性互动，牢牢站稳立法执法司法普法的人民立场，才能全方位筑牢耕地保护法治屏障。随着立法不断推进，耕地保护的法治之网越织越密，为落实最严格的耕地保护制度、加强用途管制、规范占补平衡、强化土地流转用途监管等提供了强有力的法治遵循。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiv1366120.d.html</link>
            <guid>3534311</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:09:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民时评：高质量完成全国经济普查】经济普查利国利民。新征程上，对国民经济进行一次“全面体检”和“集中盘点”，全面调查我国第二产业和第三产业的发展规模、布局和效益，具有重大而深远的意义。把脉经济摸家底，普查成果同受益。期待各级政府高效组织、各部门密切配合、全社会共同努力，结合本地实际规划好“路线图”和“施工表”，确保本次经济普查工作始终按照普查方案要求推进，交出一份真实准确、完整可信的高质量普查答卷。摸清经济“家底”同时把脉经济结构，必能为准确把握新时代经济社会发展特征、更好服务推动高质量发展提供强大支撑。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiv1365816.d.html</link>
            <guid>3534310</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:08:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【空客加拿大公司工人拒绝接受薪酬报价，威胁罢工】 空中客车公司在加拿大的员工当地时间3月17日拒绝了公司给出的合同要约，要求给予更大的待遇改善力度，否则将举行罢工。制造空客A220 喷气式飞机的加拿大工人的五年合同将于今年12月初到期。空客的报价包括在三年内增加10.25%的工资，但工会认为这“完全不可接受”。工会还要求改善保险覆盖面、提供更灵活的工作时间并保留养老金福利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3584636.d.html</link>
            <guid>3534298</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:05:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京赢得俄总统选举】据俄罗斯中央选举委员会更新的最新数据，在俄罗斯总统选举已统计完成的92.01%选票中，现任总统普京以87.22%的得票率大幅领先其他候选人，实际上已经赢得此次总统选举。普京在当地时间17日深夜前往其竞选总部召开记者表示，他将在新的任期继续推动国家发展。他说，国家发展的所有主要任务都已在日前发表的国情咨文中阐述，将竭尽所能完成既定目标。（CCTV国际时讯 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3584275.d.html</link>
            <guid>3534289</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普：若重返白宫，将对美国以外生产的汽车征收100%的关税】当地时间3月16日，美国前总统唐纳德·特朗普警告称，如果他不能赢得11月的美国总统大选，这将是美国经济的一场“大屠杀”。同时，特朗普还威胁称，如果重返白宫，他将对美国以外生产的汽车征收100%的关税。对于特朗普的关税警告，华尔街已有预期，巴克莱银行在最新发布的报告中预测称，如果特朗普赢得总统大选，并对欧洲汽车制造商征收20%的高额关税，欧元兑美元汇率可能会跌回平价。另外，美国布莱克利金融集团首席投资官布克瓦尔警告称，如果美国对任何国家征收60%的关税，那将是一场经济灾难。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3583302.d.html</link>
            <guid>3534273</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分业务订单量暴增 北京家政市场出现季节性供不应求】 据央视新闻，每年的三四月份，都是家政行业的用工旺季。记者走访调查时了解到，由于今年不少家政人员返京较晚，这也让北京家政市场出现了季节性的供不应求。在北京的一家家政公司，负责人赵盈茜正在和同事们核对近期订单。她表示，从年后到现在，公司的家政员一直供不应求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3583253.d.html</link>
            <guid>3534272</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明确对关键信息基础设施重点保护，国安部解读网络安全法亮点】 国家安全部在官微发文，《中华人民共和国网络安全法》于2016年11月7日发布，自2017年6月1日起施行，是我国第一部全面规范网络空间安全管理方面的基础性法律。下面是《网络安全法》的四大亮点。亮点一：明确网络空间主权原则；亮点二：明确实施网络实名制度；亮点三：明确对关键信息基础设施实行重点保护；亮点四：明确共同治理原则。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3582312.d.html</link>
            <guid>3534254</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企承建孟加拉国首个海陆一体化超大型石油储运工程投入商业运营】 随着经中企承建的孟加拉国单点系泊及双线管道工程输送的首批柴油和原油16日全部抵达孟加拉国炼厂，该国首个海陆一体化超大型石油储运项目正式投入商业运营。单点系泊及双线管道系统工程项目由中国政府提供优惠贷款，中国进出口银行提供融资，中国石油管道局工程有限公司承建，于2023年11月正式落成。本次为项目落成后首次将柴油和原油输送至孟加拉国东方炼厂，彻底结束了此前靠小船接驳大船输送原油的方式，改变了低效和不环保的做法。据了解，该项目让10万吨级的大型油轮卸载运输原油时间从此前的11天缩短至约48小时，预计每年可节约原油运输成本1.28亿美元。（新华社）]]></title>
            <guid>3534244</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赛微电子：目前有数家BAW滤波器合作客户 订单持续增加】 赛微电子(300456)在互动平台表示，公司目前有数家BAW滤波器合作客户，订单持续增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiw5742279.d.html</link>
            <guid>3534243</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本朝日调查（3月17日）：岸田内阁支持率上升1个百分点至22%，反对率67%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3581777.d.html</link>
            <guid>3534237</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:52:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电化学技术或可治疗糖尿病足溃烂】据最新一期《先进功能材料》报道，一个国际科研团队开发出一种治疗慢性伤口的有效方法，不需要使用抗生素，而是使用一种电离气体来激活伤口敷料。这种治疗方法是通过等离子激活水凝胶敷料，使其与不同的化学氧化剂进行独特混合，从而有效消除慢性伤口的污染并帮助伤口愈合。研究人员认为，新方法在解决抗生素耐药性病原体方面取得了重大进步，并有望改变糖尿病足溃烂和内伤的治疗方法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiy2518182.d.html</link>
            <guid>3534232</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国据悉正调查Meta在非法毒品销售中的作用】 据相关文件和知情人士透露，美国当局正在调查Meta在非法销售毒品中所扮演的角色，美国弗吉尼亚州的美国检察官已经发出传票。检察官要求提供与“Meta平台上的违规毒品内容和/或通过Meta平台非法销售毒品”相关的记录。美国食品药品管理局一直在协助调查。Meta公司发言人在一份声明中表示，销售非法药物违反了公司的政策，公司努力从服务中发现并删除这些内容，并积极主动地与执法部门合作，帮助打击非法药物的销售和分销。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3581564.d.html</link>
            <guid>3534227</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:51:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【川渝1000千伏特高压交流工程重庆段全线贯通】 日前，“十四五”国家重点项目川渝1000千伏特高压交流工程重庆段线路工程已全线贯通，工程整体将于年内建成投运。据介绍，重庆铜梁1000千伏变电站作为川渝特高压入渝的首个落点变电站，现已全面进入电气设备安装阶段。川渝1000千伏特高压交流工程是国家“十四五”电力发展规划重点输电工程，在四川、重庆新建成都东、铜梁等4座1000千伏特高压变电站。该工程建成后预计每年可输送电量350亿千瓦时，能有效推动川西甘孜、阿坝地区水电等清洁能源外送，保障成渝负荷中心用电需求，提升川渝地区电网整体供电能力和运行可靠性，助力成渝双城经济圈、长江经济带高质量建设。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3581452.d.html</link>
            <guid>3534223</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:51:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本1月核心机械订单年率 -10.9%，预期-11.2%，前值-0.70%。日本1月核心机械订单月率 -1.7%，预期-1%，前值2.70%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3581371.d.html</link>
            <guid>3534219</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建设一流投资机构！多家基金公司发声】近日，证监会集中发布了四项“两强两严”政策文件。其中，《关于加强证券公司和公募基金监管加快推进建设一流投资银行和投资机构的意见（试行）》为证券公司和公募基金在经营理念、功能发挥、治理水平、合规意识等方面指明了发展方向。《意见》指出，近年来，证券基金经营机构（以下简称行业机构或机构）稳步发展，成为我国资本市场乃至金融体系的重要中介力量，在服务实体经济、国家战略、居民财富管理等方面作用日益增强，守住了不发生系统性风险的底线。但对标中国特色现代金融体系，行业机构经营理念有偏差、功能发挥不充分、治理水平待强化、合规意识和水平不高等问题仍较为突出，证券基金行业监管效能有待进一步提高。多家公募机构在接受采访时表示，《意见》对公募基金行业的高质量发展提出了更高要求，接下来的工作中，将按照《意见》指明的发展方向，进一步强化功能性意识，主动承担更多责任。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3581309.d.html</link>
            <guid>3534217</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至2023年底 我国累计建成充电基础设施859.6万台】记者近日从工业和信息化部获悉：截至2023年底，我国充电基础设施累计达859.6万台，同比增加65%。我国已建成世界上数量最多、辐射面积最大、服务车辆最全的充电基础设施体系。 2023年，我国充电基础设施新增338.6万台，同比增长30.6%；新能源汽车国内销量829.2万辆，同比增长33.5%，桩车增量比为1∶2.4，基本满足新能源汽车快速发展需求。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiu3581166.d.html</link>
            <guid>3534215</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚锂业子公司Envirostream与LG新能源达成电池回收协议】 澳大利亚锂业公司（Lithium Australia）3月18日表示，其全资子公司澳大利亚Envirostream已与LG新能源签署了一项新的为期三年的独家回收协议，在澳大利亚回收召回的锂离子电池。协议初始期限为3年，截止日期为2027年3月10日，该协议取代双方此前于2022年9月宣布的回收协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansyiv1361438.d.html</link>
            <guid>3534205</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【下一代锂硫电池或在5分钟内完成充电】澳大利亚科学家团队设计了一种纳米复合电催化剂，包括碳材料和钴锌（CoZn）团簇。研究表明，将电催化剂CoZn用于锂硫电池时，所得电池的功率重量比高达26120瓦/公斤。这表明，未来的锂硫电池能在不到5分钟的时间完全充电/放电。这一突破有可能彻底改变储能技术，推动高性能电池系统的发展，为消费电子产品和电网应用储能系统提供性能更好的电力解决方案。相关论文发表于最新出版的《自然·纳米技术》杂志。]]></title>
            <guid>3534184</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【听花酒上海代理商被立案调查】 记者从上海市静安区市场监管局获悉，经过前期执法，核对事实，目前其已对听花酒上海代理商、上海霆花生物科技有限公司进行立案调查。3月15日，央视3·15晚会曝光听花酒，宣称能抗癌等功效，精装每瓶5万余元，标准装每瓶5千余元。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzy5871283.d.html</link>
            <guid>3534179</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角区域前2个月外贸进出口总值创历史新高】今年前2个月，长三角区域货物贸易进出口两位数增长，外贸实现“开门红”。海关统计数据显示，今年前2个月，长三角区域外贸进出口总值2.47万亿元，规模创历史新高，同比增长10.5%，占全国进出口总值的比重提升至37.3%。“两位数”增长背后，是产业升级、优势产品的有力支撑。前2个月，长三角区域机电产品出口保持强劲增长，江苏增长12.8%，浙江增长21.5%，安徽增长24%。三省一市高新技术产品进出口同比增长7.5%。出口商品正向价值链上游攀升。]]></title>
            <guid>3534175</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:41:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Steam 同时在线玩家突破 3600 万人，连续三周创造新纪录】 据 SteamDB 数据显示，Steam 同时在线玩家峰值人数达到 36354393，连续三周创造新的纪录。3 月 2 日，Steam 同时在线峰值达到 34298950 人，3 月 10 日这个纪录被刷新至 35385530 人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3710177.d.html</link>
            <guid>3534162</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京得票率大幅领先 得票率接近90%】当地时间17日晚，俄罗斯中央选举委员会公布的总统选举初步计票数据显示，在已统计的80%选票中，现任总统普京以87.15%的得票率领先。根据俄总统选举规则，获得半数以上选票者即可当选总统。俄中央选举委员会将不晚于3月28日确认此次总统选举结果，并在选举结果确认后3日内予以公布。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3710057.d.html</link>
            <guid>3534161</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:37:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 马克·古尔曼：苹果预计将于9-10月左右发布两款第四代AirPods机型 】 彭博科技记者马克·古尔曼（Mark Gurman）当地时间3月17日在其Power On通讯中透露，苹果供应商歌尔股份、立讯精密将于今年5月开始生产两款新的第四代AirPods机型。他预计耳机将在9 -10月左右发布。苹果公司计划生产2000万至2500万个该款耳机，创下规模新高。新款产品将取代第二代和第三代AirPods。更新版的代号分别为B768(E)和B768(M)，其中E代表"入门级"，M代表"中端"。这两个版本都将采用新的设计、改进的贴合度和USB-C充电盒，但中端版本将在盒内增加主动降噪和查询定位功能。此外，古尔曼称，新版AirPods Pro最快将于明年推出。苹果还在开发一款为未来几年准备的机型，它将配备低分辨率摄像头。]]></title>
            <guid>3534153</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:35:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台保健酒业公司茅仙酒新品发布】 3月17日，由茅台保健酒业公司出品，四川福茅仙酒文化有限公司总经销的茅仙酒新品发布会在成都举行。茅仙酒是由8家茅台酒经销商成立四川福茅仙酒文化发展有限公司，并联合运营的中端产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3709334.d.html</link>
            <guid>3534132</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:33:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国低成本天然气供应商Venture Global：目标是在夏季前实现首个Plaquemines LNG项目的产出。]]></title>
            <guid>3534130</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:32:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
07:50：日本1月核心机械订单环比（预估为-0.8%，前值为2.7%）
10:00：中国1-2月工业增加值同比（预估为5.3%）
10:00：中国1-2月社会消费品零售总额同比（预估为5.6%）
10:00：中国1-2月不含农户固定资产投资同比（预估为3.2%）
10:00：中国1-2月房地产开发投资同比（预估为-8.0%）
10:00：中国1-2月住宅销售额同比
18:00：欧元区2月消费者价格指数同比终值（预估为2.6%，初值为2.6%）
18:00：欧元区2月消费者价格指数环比终值（预估为0.6%，初值为0.6%）

全球央行和政府动态关注：
10:00：国家统计局就1-2月经济运行情况举行发布会
19日00:00：欧洲央行管委、葡萄牙央行行长Centeno讲话]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzx1489612.d.html</link>
            <guid>3534129</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不断创新 期货行业“活水”培育新质生产力】 近期，“新质生产力”成为金融市场关注的焦点。作为金融市场的重要一员，期货行业也在积极通过自身的力量拓展相关产业链新质生产力。记者获悉，日前，国内首笔通过第三方数字化模型穿透到中小型家庭农场的生猪期货订单在永安期货点价成功，此次是将期货创新功能融入生猪产业链，在提升产业链韧性的同时拓展了产业链新质生产力。业内人士表示，未来期货市场可以从守正创新期货品种、优化期货公司技术、加强法制化建设等角度发力来为新质生产力蓄势赋能。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzy5868519.d.html</link>
            <guid>3534120</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:28:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知名烟标龙头劲嘉股份董事长3年3次被查并留置，外界猜测可能与烟草反腐有关！曾是车间工人，后成亿万富豪】知名烟标龙头劲嘉股份实控人三年内第三次遭遇留置。3月15日劲嘉股份晚间公告，公司当日收到巴中市恩阳区监察委员会签发的关于公司实控人、董事长乔鲁予被立案调查并留置的通知书。据多家媒体及每经网此前报道，乔鲁予多次遭遇留置被外界猜测或与烟草系统反腐密切相关。乔鲁予是老牌亿万富豪，2009年，乔鲁予就已以31亿身家登上胡润百富榜，其中，2015年其个人财富一度达到86亿元。乔鲁予早年曾是山东菏泽卷烟厂的一名普通车间工人，上世纪90年代，其赴深圳发展，随后创办了劲嘉股份并做大做强。（每经）]]></title>
            <guid>3534116</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:28:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川雅江森林火灾1号火场明火被扑灭】3月18日，记者从四川省森林消防总队获悉，经过1200余名救援力量紧张扑救，四川省甘孜藏族自治州雅江县呷拉镇森林火灾扑救进展顺利，1号火场明火扑灭，负责1号火场扑救任务的甘孜州森林支队转入清理烟点和站杆、倒木阶段。2号、3号两个火场也按既定计划扑打顺利。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3708233.d.html</link>
            <guid>3534107</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:26:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下一代锂硫电池或在5分钟内完成充电】 据科技日报，澳大利亚科学家开展的一项新研究表明，下一代锂硫电池有望在5分钟内完成充电，而不像目前这样需要数小时。这一突破有可能彻底改变储能技术，推动高性能电池系统的发展，为消费电子产品和电网应用储能系统提供性能更好的电力解决方案。相关论文发表于最新出版的《自然·纳米技术》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3707931.d.html</link>
            <guid>3534086</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:24:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迄今运行速度最快AI芯片诞生】据美国趣味科学网站14日报道，美国一家芯片初创企业推出了全新的5纳米级“晶圆级引擎3”（WSE-3）芯片。该公司官网称，这是目前世界上运行速度最快的AI芯片，将此前纪录提高了1倍。WSE-3拥有4万亿个晶体管，也使其成为迄今最大的计算机芯片，专门用于训练大型AI模型，未来也有望用于目前正在建设中的“秃鹰银河3号”AI超级计算机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3707769.d.html</link>
            <guid>3534080</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京回答俄与北约冲突可能性问题】莫斯科时间3月17日深夜，俄罗斯总统普京前往其竞选总部，向所有在总统选举中投票的俄罗斯公民表示感谢。在随后回答现场记者有关“俄罗斯与北约爆发直接冲突可能性”的问题时，普京表示，“当今世界一切皆有可能，但是估计不会有人想要第三次世界大战”。对于法国总统马克龙近来的西方国家向乌克兰派兵言论，普京表示，俄罗斯早就知道在乌克兰有北约国家军事人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzx1488409.d.html</link>
            <guid>3534070</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:22:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【实探11城楼市“小阳春”：网红盘重拾热闹景象 热度再提升有待政策加码】记者在3月16日至17日走访11城，覆盖北京、上海、广州、深圳四大一线城市，以及杭州、苏州、合肥、成都、郑州、武汉、西安等二线城市，切身感受各地楼市温度。走访中，记者发现，在政策优化带动下重点城市楼市环比升温，成交量、带看量环比均有明显提升，超高认购率、外地购房客出没、销售“挑灯夜战”、开发商花式推盘等热闹景象在部分“网红楼盘”中重现江湖。但是，整体来看，这次“小阳春”的热度并不如往年般强烈，冷热不均的特点也分外鲜明。分析人士普遍预计，今年楼市整体“小阳春”的热度不及预期，如活跃度进一步提升，迭加政策端持续优化调整和落实，部分核心城市“小阳春”行情仍值得期待。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzx1488189.d.html</link>
            <guid>3534068</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:21:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、老工业基地加快形成新质生产力（一线调研）；
2、中欧班列累计开行超8.5万列——“钢铁驼队”为亚欧大陆发展注入新动力；
3、构筑起一条安全畅通的产供链生命线（和音）；
4、加强生态环境分区管控 为发展“明底线”“划边框”——生态环境部有关负责人就关于加强生态环境分区管控的意见答记者问；
5、中共中央办公厅国务院办公厅关于加强生态环境分区管控的意见；
6、高质量完成全国经济普查（人民时评）；
7、多地开展前沿技术攻关，加强科技创新与产业创新深度融合 抢抓机遇，布局建设未来产业（经济聚焦·完善现代化产业体系）；
8、今年市场监管部门将全面实施“放心消费行动” 优化消费环境，加强消费者权益保护；
9、“港车北上”突破五十万辆次 二月数量首超单月十万辆次；
10、截至去年末，中国邮储银行服务科技型企业约7万户 精准发力，激发科创活力；
11、青海快递进村覆盖率达85%；
12、市场监管总局上线汽车召回便民服务专栏；
13、多地推进构建生态环境分区管控体系 差异化保护 精准化管理（两会后探落实·以高水平保护支撑高质量发展①）；
14、柬埔寨加大力度吸引外国投资；
15、欧洲二手商品市场规模扩大；
16、夯实高质量发展的生态基础（记者手记）；
17、技术多元发展，应用场景不断拓展，从试点示范转向规模化商用 新型储能进入大规模发展期（科技视点·走近新质生产力③）；
18、推动新质生产力加快发展（创新谈）。]]></title>
            <guid>3534066</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:20:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京赢得俄总统选举 表示将继续推动国家发展】据俄罗斯中央选举委员会当地时间18日凌晨发布的数据，在俄总统选举统计完成的85%选票中，现任总统普京以87.19%的得票率大幅领先其他候选人，实际已经赢得此次总统选举。俄联邦共产党的哈里托诺夫以4.24%的得票率位居第二，俄新人党的达万科夫得票率为3.99%名列第三，俄自由民主党的斯卢茨基以3.16%的得票率位列第四。普京在记者会上表示，他将在新的任期继续推动国家发展。他说，国家发展的所有主要任务都已在近期向议会两院发表的国情咨文中阐述，将竭尽所能完成既定目标。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3707216.d.html</link>
            <guid>3534064</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海虹桥高铁站商业区不卖方便面？铁路上海局：可自行携带】近日，有上海市民反映称，上海虹桥高铁站商业区不售卖方便面，有所不便，希望能在高铁站买到方便面。对此，中国铁路上海局集团有限公司回应：根据国铁集团《铁路旅客运输服务质量规范》相关规定，方便面属于可能严重影响列车环境卫生的食品。为维护高铁车站和列车环境卫生，使广大旅客享受到更为优质的服务，管内所有高铁车站均不售卖方便面食品，但旅客可自行携带。不便之处，敬请谅解！（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3707122.d.html</link>
            <guid>3534063</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：中国电池企业国轩高科起诉美小镇，称后者违背关于工厂供水管线的批准合同】 据路透社16日报道，中国电动汽车电池制造商国轩高科的美国子公司Gotion15日对密歇根州格林查特镇提起诉讼，称后者违背了关于工厂供水管线的批准合同。报道称，Gotion去年8月获准在密歇根州米科斯塔县的格林查特镇设厂，承诺创造2350个就业机会，生产电动汽车电池零部件。当地政府原本希望该项投资能带来经济发展，但当地民众受反华宣传影响，对中国投资产生偏见，并在去年11月罢免了5名支持该项目的当地官员。接任镇长贾森·克鲁斯撤销了前任镇委会支持建厂计划的决议。(环球网)]]></title>
            <guid>3534049</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港十大屋苑周末成交量环比下跌24%】中原地产的数据显示，周末香港十大屋苑的成交量较一周前下降24%；周末成交28宗。中原地产表示，新楼盘的定价颇具竞争力，吸引了二级市场的买家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzy5866206.d.html</link>
            <guid>3534048</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电考虑在日本建设先进的芯片封装产能】消息人士：台积电正考虑在日本建设先进的芯片封装产能，选择之一是将其CoWoS封装技术引入日本。审议还处于初期阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3706424.d.html</link>
            <guid>3534042</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:15:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传邯郸初中生遇害案颅骨照片不实】近日邯郸初一学生王某某被害案引发广泛关注， 网友围绕案情提出诸多疑点。其中，“雯雯想要幸福”“麦恩莉”“拉布拉蝶儿”等多个平台的博主发帖传播邯郸初中生遇害案颅骨照片，并有博主根据该图片，配文作出“死者被活埋”“案件有成年人帮凶”等分析和结论。经央视法治在线记者向有关部门核实确认：该网传照片和邯郸初中生遇害案无关。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzy5864659.d.html</link>
            <guid>3534016</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:10:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省气象台发布大风蓝色预警信号】河北省气象台2024年03月18日06时06分发布大风蓝色预警信号：受从蒙古国东移南下的冷空气影响，预计今天中午到夜间，张家口、承德和保定、廊坊及以南地区有西北风４到５级，阵风６到８级，局地可达９级以上，部分地区伴有扬沙或浮尘天气；今天夜间，渤海海域和沿海地区有偏北风５到６级，阵风７到８级。请防范！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3705376.d.html</link>
            <guid>3534014</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰经济研究所：新西兰经济学家预计2023-24年新西兰GDP增长0.5%，2024-25年GDP增长0.8%。]]></title>
            <guid>3534010</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:06:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阅读量与收入双降，基金大V或被“收编”】私域流量的运营正在面临“食之无味，弃之可惜”的困境。一批基金内容的创作者，已经感受到了寒意。 据悉，目前已有多位自媒体大V加盟基金公司，或是挂靠第三方机构。其中一位表示，财经大V被“收编”可能是一个趋势。在他看来，目前有很多财经大V的商业模式是有问题的，比如做各种付费内容、卖知识星球等，因为监管越来越严格，如果不能挂靠机构，后续的展业是越来越难的，而且风险越来越大。当然，他同时表示，这不代表所有人都会进机构，有些人可能开辟出细分赛道的新打法。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inansuaa2640174.d.html</link>
            <guid>3534009</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三家中央车企新能源汽车业务考核即将调整】为巩固扩大当前新能源汽车产业的领先优势，尤其是推动中央汽车企业加快发展新能源汽车，国务院国资委主任张玉卓在全国两会期间透露，将调整政策，对三家中央汽车企业的新能源汽车业务进行单独考核。据记者获悉，新的考核办法很快将会下发。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3704814.d.html</link>
            <guid>3534007</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 23:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄防长要求黑海舰队加强保护】据国际文传电讯社报道，俄罗斯国防部长绍伊古当地时间17日视察了俄罗斯海军指挥中心，要求黑海舰队加强对其设施的保护，并就如何击退对其舰船的攻击进行定期演习。俄罗斯国防部发布的视频显示，绍伊古出席了与海军官员的会议，与会人员包括俄罗斯海军总司令、前黑海舰队司令莫伊谢耶夫。乌克兰危机爆发后，乌克兰武装部队多次称对黑海目标发动袭击，导致俄舰船沉没。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3704132.d.html</link>
            <guid>3534002</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:59:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【优步同意支付2.72亿澳元，了结澳洲出租车司机诉讼】澳大利亚一家律师事务所周一表示，优步已同意支付2.718亿澳元(约1.783亿美元)，以解决当地出租车运营商和司机提起的诉讼，这些出租车运营商和司机声称，优步进入澳大利亚后导致他们损失了收入。该律所于2019年代表澳洲8000多名出租车和租赁汽车车主及司机向维多利亚州最高法院提起了集体诉讼。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3704099.d.html</link>
            <guid>3534001</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:59:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东梅州一13岁在校生猥亵女生，公安机关介入调查并进行训诫教育】据广东省梅州市五华县联合工作组深夜通报，3月12日17时，五华县一在校学生李某（男，13岁）跟随一女生至一居民楼下时对其实施猥亵。其间，该女生尽力挣扎并大声呼叫，被路人发现后，李某停止猥亵行为。案情发生后，五华县公安机关立即组织警力开展调查。经检查，该女生身体未受到伤害。3月14日，李某已被依法送至专门学校进行训诫教育。后续处理工作仍在进行中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3703694.d.html</link>
            <guid>3534000</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角铁路春游运输启动，首个周末日均发送旅客超250万人次】截至3月17日，长三角铁路春游运输启动首个周末迎来近760万人次大客流，日均发送旅客超250万人次，较上周末日均多发送旅客近20万人次。长三角进入春游运输后，周末游成为重点，出行范围相对集中在高铁3小时交通圈内的中短途线路。今年长三角铁路春游运输从3月15日起至4月15日止，历时32天，预计发送旅客7800万人次，日均发送243.8万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzx1484252.d.html</link>
            <guid>3533999</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:56:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳减排支持工具显效 多家银行精准信贷投放】截至3月17日，已有至少17家银行披露了2023年第四季度的碳减排贷款信息，其中还包括了2023年度累计发放碳减排贷款的情况。2023年，上述银行累计向逾1000个项目发放碳减排贷款超1380亿元，带动的年度碳减排量合计约3780万吨。业内人士表示，要用好用足金融政策支持绿色低碳转型，多措并举服务碳达峰碳中和目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3703364.d.html</link>
            <guid>3533998</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:56:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行停发联名信用卡 优化服务成突围关键】今年以来，包括交通银行、邮储银行、中信银行、长沙银行、浙江民泰商业银行等在内的多家银行发布公告称，将停止发行部分联名信用卡。业内人士认为，如果联名卡的发行成本较高，而持卡人活跃度、消费额度等未能满足银行的盈利要求，银行可能会选择停发以控制成本。在“精耕细作”的存量竞争时代，银行应不断发力产品创新及运营手段，在拉新、促活方面持续精进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-18/detail-inanstzw3702843.d.html</link>
            <guid>3533995</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>