<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2023 18:06:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚美尼亚和土耳其重开陆路口岸运送人道救援物资】亚美尼亚外交部发言人胡纳扬11日说，亚美尼亚当天通过与土耳其的陆路口岸向土运送了一批人道主义救援物资。胡纳扬在社交媒体上说，亚美尼亚11日向土耳其提供了人道主义援助。载有人道救援物资的卡车已通过边境的玛加拉大桥，正在前往土耳其受地震影响的地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkfqe2644012.d.html</link>
            <guid>2980630</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 17:55:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布大雾黄色预警】上海中心气象台2月12日00时20分发布：预计未来12小时内上海沿江沿海地区将出现能见度小于500米的雾，局部地区能见度不足200米，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkfqe2635536.d.html</link>
            <guid>2980627</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 17:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列南部拉响警报】当地时间2月11日晚，以色列南部靠近加沙地带边境的城镇响起火箭弹警报。当地居民表示，他们听到了巨大的爆炸声，并看到一枚“铁穹”防御系统发出的导弹。以色列国防军表示正在调查此事。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkfqe2625536.d.html</link>
            <guid>2980616</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 17:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土叙两国超2.5万人在地震中遇难】据土耳其和叙利亚的政府及救灾机构公布的数据，6日发生在土耳其南部的强震已造成两国超过2.5万人遇难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkfqa5840771.d.html</link>
            <guid>2980614</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 17:20:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩向世界银行贷款购买的首批小麦运抵贝鲁特港】当地时间2月11日，黎巴嫩向世界银行贷款购买的首批33000吨小麦运抵贝鲁特港。世界银行称这批小麦相当于该国“约一个月的阿拉伯大饼消费量”，并表示未来几个月还将有不同批量的粮食陆续运抵。黎巴嫩看守政府经贸部长阿明·萨拉姆表示，这将有助于保证该国大饼的供应，稳定大饼的价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkfqa5839702.d.html</link>
            <guid>2980612</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 17:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其司法机关继续调查劣质建筑承包商】当地时间2月11日，土耳其阿达纳省司法机关宣布已对62人发出拘留令，他们被指控为地震中倒塌的劣质建筑负有责任。2月10日，土耳其警方在加济安泰普省和桑尼乌法省拘留12人，其中包括多名建筑承包商。土耳其2月6日发生强烈地震，导致超过6000栋建筑倒塌。土司法部日前表示，将对地震期间倒塌的建筑物展开调查，追究不合格建筑相关责任人的法律责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkfqa5826077.d.html</link>
            <guid>2980611</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 16:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其强震已致该国22327人死亡】当地时间11日，土耳其卫生部长科贾表示，土耳其强震已致该国22327人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkfqe2598424.d.html</link>
            <guid>2980603</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 16:50:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚震后救援困难重重 近邻黎巴嫩倾力相助】土耳其南部发生的强震也给叙利亚造成了重大的人员伤亡。由于美国及其盟友长期的封锁和经济制裁，叙利亚无论在应急物资、救灾能力还是医疗资源方面都存在严重缺失。同时，封锁也导致很多物资无法运抵叙利亚，进一步阻碍了救援工作的进展。面对重重困难，黎巴嫩在第一时间行动起来，向邻国叙利亚伸出援手，2月10日黎巴嫩救援队在叙利亚震区成功救出一对被困母子。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkfqe2596705.d.html</link>
            <guid>2980597</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 16:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月12日00时32分在云南大理州剑川县（北纬26.39度，东经99.91度）发生2.9级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2980594</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 16:42:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：02月12日00时32分在云南大理州剑川县附近（北纬26.39度，东经99.90度）发生3.0级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2980585</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 16:36:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲室内田径锦标赛次日中国队再获两铜】中国田径协会消息，正在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳进行的2023亚洲室内田径锦标赛当地时间11日进入第二个比赛日的争夺，中国队在女子三级跳远和男子400米比赛中各摘得一枚铜牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfkfqa5804712.d.html</link>
            <guid>2980571</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 16:32:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海一小区业委会起诉前物业一审获胜 法院判决物业返还小区全体业主4000万元】近日，“上海一小区业主委员会起诉物业公司，法院判决物业返还小区全体业主4000万元”一事引发关注。记者了解到，中远物业自2001年起，为上海市普陀区中远两湾城小区提供物业服务，业主和物业的纠纷由来已久。有居民告诉记者，前物业服务差，路面坑坑洼洼，地下车库几乎没有照明。此外，除了按实结算的结余费用没有返还业主外，日常包括停车费、广告费等在内的属于业主的公共收益的结余部分也均未给到业主。从2021年开始，中远两湾城小区业委会开始倒查过去20年账目，不仅多次召开业主大会，还聘请律师团队申请到法院调查令，到供电、水务及停车数据管理公司调取了近20年来的数据。2021年1月，业委会换掉了中远物业，还将其起诉至上海市普陀区法院，并向法院提起了返还6300余万元的诉讼请求。今年1月31日，一审判决结果显示，被告中远物业公司应返还业主包括物业费结算后结余、停车管理费结余、公共收益业主分成结余等共计4000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-12/detail-imyfizhh2698564.d.html</link>
            <guid>2980555</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 16:18:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南龙陵发现新物种“龙陵秋海棠”】日前，中国科学院西双版纳热带植物园科考团队在保山市龙陵小黑山省级自然保护区开展野生动植物本底资源调查时，发现秋海棠科秋海棠属植物新物种，并将其命名为龙陵秋海棠。相关论文近期在国际知名植物分类学期刊《Taiwania》上发表。至此，全球秋海棠属家族“物种户口簿”又添新成员，这也是龙陵县继发现新物种高黎贡球兰后，发现的第二个新物种。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhh2685300.d.html</link>
            <guid>2980544</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 15:57:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月人民币贷款创历史新高 人民币贷款创新高意味什么？】中国人民银行昨天（10日）发布 1月金融统计数据显示：1月末，广义货币（M2）余额同比增长12.6%，创下2016 年中以来最高水平。1月份的新增人民币贷款以及社会融资规模都远超预期，特别是企业贷款，无论是增量还是结构均释放出积极信号。多位业内人士表示，信贷“开门红”的主要推动力来自两个方面，一方面经济修复预期增强，企业融资需求大幅上升；另外一方面，1月10日，央行、银保监会联合召开主要银行信贷工作座谈会，要求各主要银行合理把握信贷投放节奏，适度靠前发力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhe5900025.d.html</link>
            <guid>2980543</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 15:48:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国副秘书长：土叙地震是该地区百年来最严重事件】联合国分管人道主义事务的副秘书长兼人道主义事务协调厅紧急救济协调员马丁·格里菲思，在土耳其卡赫拉曼马拉什省视察灾区时表示，叙利亚和土耳其本次强震是该地区100年来最严重的事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhh2669609.d.html</link>
            <guid>2980527</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 15:36:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国洛杉矶国际机场发生碰撞事故 至少5人受伤】当地时间2月10日，美国洛杉矶国际机场一辆客车与一架商用飞机在机场停机坪相撞，造成至少5人受伤。据洛杉矶国际机场发布的一份声明表示，事故发生在10日22时左右，事发时一架没有乘客的美国航空公司（American Airlines）A321飞机正以非常慢的速度从登机口被拖离到停机场，在拖离过程中与一辆机场的载客巴士相撞，造成至少5人受伤，其中有4人已被送往当地医院进行救治，洛杉矶国际机场的其他业务仍保持正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhe5890338.d.html</link>
            <guid>2980525</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 15:34:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京遭遇PM2.5污染过程 区域传输贡献占八成】北京市10日起经历一次PM2.5污染过程，11日空气质量仍维持较高的污染水平，本次污染过程区域传输贡献占八成。北京市生态环境部门表示，预计12日白天空气质量逐步改善，污染过程结束。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhh2662822.d.html</link>
            <guid>2980515</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 15:26:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总国内新闻：1. 广东河源4.3级地震，广深有震感，高铁晚点。2. 杭州市召开全市平台经济健康高质量发展座谈会，阿里巴巴、蚂蚁集团等企业代表作交流发言。3. 国家烟草专卖局：超70万支非法电子烟被查获，涉案金额5.07亿元。4. 两部门发布《商业银行金融资产风险分类办法》。5. 农业农村部：目前正在抓紧编制加快建设农业强国规划。6. 福特汽车与宁德时代据悉将在美建35亿美元磷酸铁锂电池工厂。国际新闻：1. 欧洲央行管委维斯科：通胀又回升了，若薪资-通胀螺旋式上涨，进一步大幅加息是合理的。2. 苏纳克政府正私下起草重建英国与欧盟关系的提案，或未来几天宣布相关方案。3. 美国加州一输油管道发生泄漏致部分地区燃油输送暂停。4. 土耳其-叙利亚地震造成的遇难人数超过2.5万人。5. 日媒：日韩外长拟于2月18日举行会谈，讨论劳工赔偿问题。6. 俄央行行长：俄罗斯央行准备允许在对外结算中使用加密货币。]]></title>
            <guid>2980496</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 15:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯航天集团发布消息称，发生漏气事故的进步MS-21号货运飞船将于2月18日脱离轨道，并按计划坠入太平洋。]]></title>
            <guid>2980491</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 15:05:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京拟出台规定规范露营活动】日前，北京市文旅局发布《关于规范引导帐篷露营地发展的意见（试行）》（征求意见稿）。征求意见稿提出，帐篷露营地应选择在安全区域，远离森林防火区、防洪区、地质灾害易发区、饮用水水源保护区和野生动物生息繁衍区。并严格遵守户外用火防火和环境卫生等有关规定。征求意见稿还提出，帐篷露营地应不占用现状耕地、不占用自然保护地核心保护区等，不破坏生态环境，避免对生物多样性保护产生不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhh2645891.d.html</link>
            <guid>2980490</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 15:04:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【随着监管趋严，PayPal暂停其稳定币的项目】随着监管机构加强对加密货币的审查，美国支付巨头PayPal暂停了其关于稳定币的项目。知情人士透露，PayPal曾希望在未来几周推出其稳定币，该币将由美元一对一支持，但在该公司了解此类数字资产不断变化的监管格局后，其推迟了这一工作。而与PayPal合作开发稳定币的加密货币公司PaxosTrustCo.则正在接受纽约金融监管机构的调查，该公司是币安品牌代币的发行人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhe5859496.d.html</link>
            <guid>2980485</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：英国通胀数据料连续第三个月下降，但仍居高位】美国联博控股投资经理Taylor表示，下一个增加通胀挂钩证券头寸的市场在英国，尽管随着投资者对整体通胀降温做出反应，盈亏平衡通胀率仍有扩大跌幅的空间。经济学家预计，将于下周公布的1月英国通胀年率将连续第三个月下降，至10.3%。但即使在这一水平，通胀率仍接近41年高点，是英国央行目标的5倍左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhe5852201.d.html</link>
            <guid>2980484</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:39:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特前1000名广告主中超一半停止投放广告】在美国社交媒体巨头推特公司去年9月份时排名前1000位的广告商中，有一半以上在今年1月份的前几周已停止在该平台上投放广告。截至1月份，排名前1000的品牌中约有625家撤回了广告投入，其中包括可口可乐、联合利华、富国银行和默克等。数据显示，受此影响，从去年10月到今年1月25日，推特的广告月收入暴跌了60%以上，从约1.27亿美元降至大约4800万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhe5848807.d.html</link>
            <guid>2980483</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯“进步MS-21”货运飞船出现密封失效现象】俄罗斯国家航天集团当地时间2月11日发布消息称，即将与国际空间站进行脱离的“进步MS-21”货运飞船出现密封失效现象，目前飞船的对接舱门已关闭。但舱内宇航员没有受到任何威胁，舱内温度和气压一切处于正常状态。消息强调，密封失效现象不会影响“进步MS-22”货运飞船与国际空间站的对接，以及未来的载人航天项目，对密封失效现象发生的原因目前正在调查中。按照计划，“进步MS-21”货运飞船应在2月18日结束执行国际空间站的飞行任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhh2622129.d.html</link>
            <guid>2980482</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:28:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州一输油管道发生泄漏致部分地区燃油输送暂停】由于美国加州洛杉矶附近一条输油管道泄漏，导致部分地区的汽油和柴油输送暂停。洛杉矶当地管道运营商表示，他们于当地时间9日下午发现了泄漏问题，并已展开修复工作。该公司在一份声明中表示，这起事件没有造成人员伤亡或火灾，并表示已通知相关监管机构，将对泄漏原因和漏油量进行调查。据报道，目前还不知管道何时能恢复运行。相关官员表示，燃油供应暂时不会受到影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhe5842698.d.html</link>
            <guid>2980480</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:25:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【押注通胀降温 投资者过去半年从通胀相关ETF中撤资108亿美元】截至今年1月，投资者连续第六个月从追踪通胀相关政府债券的ETF中撤出资金，这是至少六年来持续时间最长的一次，净流出总额为108亿美元。对此，基金经理警告称，市场可能过于乐观，现在还不是放弃防范消费价格上涨的时候。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhe5840073.d.html</link>
            <guid>2980479</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:21:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州将发放3500万元春季家装消费券】由郑东新区管委会投资促进局主办的“嗨购绿城 焕新生活”春季家装消费券活动，将于2月13日上午10时通过“郑好办”平台开始发放。本次活动共发放家具、建材、家电消费券3500万元，包含有五种不同券值的单张电子消费券，分别为500元、1000元、5000元和10000元的家装消费券，以及500元“电器专用”消费券，消费者可任意领取1张或多张，所有券种不可叠加使用在同一笔消费中。（郑州发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhh2616982.d.html</link>
            <guid>2980478</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:21:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赞宇科技：公司在河南鹤壁、四川眉山等规划有日化洗涤产品OEM项目 其中河南鹤壁洗衣粉已投产】赞宇科技近日在机构调研时表示，目前江苏镇江有年产能10万吨液体洗涤剂OEM生产线，另公司在河南鹤壁、四川眉山等规划有日化洗涤产品OEM项目，规划年产能共150万吨。其中河南鹤壁洗衣粉已投产。]]></title>
            <guid>2980477</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:17:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量质齐升调结构 建设火热信心足——甘肃重大项目集中开工一线直击】2月11日，陇原大地迎来开工热潮。900个亿元以上项目集中开工，年度计划投资2176亿元，同比增长17%。其中省列重大项目75个，年度计划投资535亿元，这是甘肃省一季度重大项目集中开工活动现场发布的消息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhh2609771.d.html</link>
            <guid>2980475</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:09:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国邮政速递物流与厦门航空达成全面战略合作】据中国邮政速递物流官微，2月11日，中国邮政速递物流股份有限公司与厦门航空有限公司在北京举行战略合作签约仪式。双方将在航空运力、飞机处置、产品体系、数字化赋能、机务维修、飞行员培养、航材保障等方面进一步拓宽合作领域。此外，中国邮政速递物流公司与厦门航空公司签署了9架飞机购买协议，中国邮政将增强在“一带一路”沿线国家和RCEP东南亚地区自主航空运能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhe5830685.d.html</link>
            <guid>2980474</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:06:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【期权衍生品市场蓬勃发展，行业共话如何服务金融市场与实体经济】2月11日，由睿捷科技主办的“2023期权衍生品行业发展研讨会”于杭州举行，百余位业内专家共话期权衍生品市场广阔前景。大会还邀请了来自公募基金、私募基金、期货研究等领域的专家，探讨期权策略在资产管理方面的应用。主办方睿捷科技表示，希望通过举办此次大会，推进期权衍生品市场加速发展，成为绝大多数投资者所熟知应用的普惠金融工具。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfizhe5829316.d.html</link>
            <guid>2980473</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:04:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安：土耳其地震遇难人数升至21848人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5956586.d.html</link>
            <guid>2980472</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海尔智家发布行业首个家庭中央空调安装服务标准】 2月11日，海尔智家发布了行业首个《家庭中央空调安装服务标准》。该标准从工具、辅材、工艺、施工等七个维度对服务环节进行了规范，为用户选择中央空调、保障装修质量提供了参考依据。相关专家表示，海尔《家庭中央空调安装服务标准》的发布，终结了行业长期以来缺乏统一性服务标准的局面，为用户安装中央空调提供了重要的参考依据，同时也为行业规范性发展做出了示范。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2733306.d.html</link>
            <guid>2980471</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 14:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见尼加拉瓜总统投资、贸易和国际合作顾问、对华合作牵头人劳雷亚诺】2023年2月11日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任王毅在北京会见尼加拉瓜总统顾问、对华合作牵头人劳雷亚诺。王毅表示，中尼复交一年多来，在两国领导人战略引领下，中尼各领域合作快速推进，两国关系弯道超车，站到中拉关系前列。事实证明，中尼复交顺应历史潮流，符合两国人民利益，是功在当代、利在长远的正确决定，必将为两国关系全面发展开辟更加广阔的前景，提供更加强劲的动力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2730852.d.html</link>
            <guid>2980470</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芬兰总统预计芬兰和瑞典7月前正式加入北约】芬兰总统绍利·尼尼斯托11日预计，芬兰和瑞典将在北大西洋公约组织7月召开峰会以前被正式接纳为成员。尼尼斯托告诉芬兰通讯社，北约曾承诺让芬兰和瑞典快速加入，但这一进程因土耳其方面的阻碍而意外停滞。按照他的说法，两国能否正式加入北约，关键得看土耳其总统雷埃尔多安的最终决定。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2728050.d.html</link>
            <guid>2980469</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:56:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每30秒广告定价700万美元 美国“超级碗”广告费用创纪录】“超级碗”是美国收视率最高的电视节目之一，去年吸引超过一亿观众。据报道，2023年，直播此次比赛的福克斯体育将每30秒广告的价格定为700万美元，创下“超级碗”历史最高价。各大公司倾向于在超级碗中为时长30秒的广告付费，最短的15秒，最长的可达45秒或1分钟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5946032.d.html</link>
            <guid>2980468</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国旅行团在肯尼亚受到热烈欢迎】 当地时间11日上午，搭载40名中国游客的中国南方航空公司CZ633航班降落在肯尼亚首都内罗毕乔莫·肯雅塔国际机场。这是中国试点恢复出境团队旅游后首批抵达肯尼亚的中国旅行团。肯尼亚旅游部门多名官员为首批中国旅行团举行欢迎仪式。他们表示，中国旅行团的到来，标志着肯尼亚与世界最重要的旅游市场恢复连接。未来肯尼亚将持续深化对华交往合作，吸引更多中国游客。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5945696.d.html</link>
            <guid>2980467</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《满江红》总票房破42亿】猫眼专业版数据见证，电影《满江红》上映21天 ，总票房破42亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2720406.d.html</link>
            <guid>2980466</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安称最快将在1年内重建灾区】土耳其卫生部长科贾10日表示，土耳其震后受灾的10个省份中，哈塔伊省的灾情最为严重，土耳其总统埃尔多安当天表示，政府最快将在一年内重建灾区，并向受灾群众提供一年的租房补贴。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5942224.d.html</link>
            <guid>2980464</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华社评论员：推进中国式现代化是一个系统工程】推进中国式现代化涉及经济、政治、文化、社会、生态文明等各个领域，关系治党治国治军、内政外交国防等方方面面，既要做好系统谋划，又要勇于改革创新，不断实现整体推进。进行顶层设计，需要深刻洞察世界发展大势，准确把握人民群众的共同愿望，深入探索经济社会发展规律，使制定的规划和政策体系体现时代性、把握规律性、富于创造性，做到远近结合、上下贯通、内容协调。推进中国式现代化是一个探索性事业，还有许多未知领域，需要在实践中去大胆探索，通过改革创新来推动事业发展，决不能刻舟求剑、守株待兔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5938089.d.html</link>
            <guid>2980463</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:41:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯库尔斯克州遭炮击 致1死1伤】当地时间2月11日，俄罗斯库尔斯克州与乌克兰交界一地区遭到炮击，导致当地居民1人死亡，1人受伤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2713019.d.html</link>
            <guid>2980462</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆5年新改建农村公路5.8万公里】从新疆维吾尔自治区交通运输厅获悉，2018年以来，新疆投入416亿元新改建农村公路5.8万公里，各地居民出行日益便捷。新疆维吾尔自治区交通运输厅党委副书记、厅长艾山江·艾合买提介绍，近年来，新疆加大农村公路建设力度，2022年完成81.26亿元投资，新改建农村公路6442公里，农村地区路网覆盖的深度和广度进一步提升。2023年，新疆将计划投资80亿元，新改建农村公路6000公里，新增通三级及以上公路乡镇5个、新增通硬化路自然村50个，并完成22个功能完备的综合公路汽车客运站建设。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5931285.d.html</link>
            <guid>2980461</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:36:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆启动富满油田500万吨产能建设工程】中国石油塔里木油田分公司2月11日透露，该公司启动富满油田500万吨产能建设工程。富满油田500万吨产能建设工程计划新建1座年处理原油200万吨、日处理天然气200万立方米的联合站，部署上钻一批新井，并配套建设220余公里输油气管线及相关辅助生产装置，大力提升油气生产能力，确保“十四五”末富满油田上产500万吨，并稳产7年。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5928929.d.html</link>
            <guid>2980460</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉国资入主后，九州证券迎新总经理：由原长江证券总裁邓晖出任】九州证券股份有限公司被武汉国资近49亿元接盘后，迎来新任总经理。2月10日，九州证券订阅号发文称，1月19日，九州证券完成股权交割，武汉金融控股集团（“武汉金控”）并购九州证券工作全面完成。2月8日，九州证券董事、监事、高管的提名经研究通过。九州证券指出，公司党委书记一职，由武汉金控党委副书记、总经理梅林兼任。券业老将、曾出任长江证券总裁的邓晖，则出任九州证券党委副书记、总经理。天眼查资料显示，此前九州证券总经理由公司董事、九鼎投资合伙人魏先锋兼任。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5928611.d.html</link>
            <guid>2980459</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国以“三提升”“两促进”举措大力推进儿童健康全面发展】国家卫生健康委员会妇幼健康司司长宋莉11日在京表示，我国正以“三提升”“两促进”系列举措大力促进优生优育服务水平，从生育起点、婴幼儿健康着力，推进儿童健康全面发展。 在当天由中国计划生育协会、全国政协人口资源环境委员会和中国人口与发展研究中心联合主办的第三届中国人口与发展论坛上，宋莉介绍，“三提升”，即母婴安全行动提升计划、健康儿童行动提升计划和出生缺陷防治能力提升计划；“两促进”，即生殖健康促进行动和母乳喂养促进行动。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5920762.d.html</link>
            <guid>2980458</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中电标协发布2021-2022年度电子信息行业企业社会责任治理水平评测结果】中国电子工业标准化技术协会日前发布2021-2022年度电子信息行业企业社会责任治理水平评测结果。本次评测围绕责任治理、技术创新与应用、资源节约与环境保护等10大主题、102个细分领域，对6000家样本进行符合性筛选，对243家电子信息行业企业进行了测评。其中，一星级（含一星）以上企业147家，二星级（含二星）以上企业118家，三星级（含三星）以上企业77家，四星级（含四星）以上企业27家，样本中上星企业占比率60.50%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2694489.d.html</link>
            <guid>2980456</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总投资39亿元！门头沟这个项目正式开工】2月10日，门头沟区中关村（京西）人工智能科技园项目正式开工建设。该项目位于中关村科技园区门头沟园石龙五期地块，紧邻西六环、108国道。建成后将成为北京国际科技创新中心建设的“助推器”和“加速器”，为促进京西地区产业转型升级提供新动力。此次启动的一期项目总投资39亿元，规划总建筑面积30.9万平方米，预计2025年底投入使用。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2694235.d.html</link>
            <guid>2980455</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德州扒鸡IPO遭证监会51问】 近日，德州扒鸡IPO申请获证监会反馈，监管共提出多达51个问题、接近2万字的反馈意见，涉及公司历史沿革合规性方面，前员工控制加盟商、食品安全、广告宣传多个方面。值得注意的是，全面注册制下，主板IPO红绿灯规则有变。投行人士透露，产品为食品、家电、家具、服装鞋帽等相对传统、行业壁垒较低的大众消费企业，从事快消餐饮连锁业务企业，经营稳健但没有多少成长空间的为黄灯行业，上市或受限。而德州扒鸡，似乎在黄灯受限行业中。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5911017.d.html</link>
            <guid>2980454</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:20:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以岭药业：衡水现代中药产业化项目目前部分车间已通过“GMP符合性检查” 按计划实现投产】以岭药业在互动平台表示，公司会根据市场需求、产能释放、资金计划等多种情况分期建设衡水现代中药产业化项目并做好项目综合管控，目前部分车间已通过“GMP符合性检查”，按计划实现投产。]]></title>
            <guid>2980453</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:20:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李东生的新目标：五年打造两家世界500强】TCL创始人、董事长李东生：在经历全球化的挑战和产业转型升级之后，我们又站在全球产业竞争大舞台。面对未来，我们的目标是，希望用五年的时间将TCL科技集团和TCL实业控股打造成两个世界500强的企业。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2684345.d.html</link>
            <guid>2980451</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:16:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼北苏拉威西省附近海域发生6.0级地震】印度尼西亚北苏拉威西省附近海域11日发生6.0级地震，目前尚无人员伤亡或财产损失报告。 地震发生于雅加达时间15时55分（北京时间16时55分），震中位于北苏拉威西省塔劳群岛县海域，震源深度为11公里。印尼地处环太平洋地震带，每年发生大小地震数千次。2018年9月，印尼中苏拉威西省栋加拉县发生7.4级地震，地震及其引发的海啸造成2000多人死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2679296.d.html</link>
            <guid>2980449</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:10:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：城市副中心今年启动无界公园建设】从区园林绿化局了解到，今年城市副中心范围内将启动无界公园建设，在10余处公园“减围栏、促联通”，提升市民游园的便捷性、舒适度。区园林绿化局相关负责人介绍，今年，该局将在具备条件的10余处公园开展“减围栏、促联通”工作，实现步行10分钟可进入的无界公园，建设绿色“15分钟健身圈”，推进全区郊野公园开放，实现“拆管结合、管要管好”的公园开放格局。（北京城市副中心报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5901388.d.html</link>
            <guid>2980448</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:09:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎市长称俄运动员可以难民身份参加奥运会，俄外交部：不可接受！】下一届夏季奥运会将于2024年在巴黎举行。据俄罗斯《消息报》10日报道，对于法国首都巴黎市长安妮·伊达尔戈近日称俄罗斯运动员可以难民身份参加此届奥运会，俄外交部信息与出版司10日回应称，这些政治化的要求“不可接受”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5900479.d.html</link>
            <guid>2980447</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 13:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒称福岛核事故后2.5万吨“指定废弃物”处理无进展】据朝日新闻11日报道，福岛第一核电站事故中产生的放射性“指定废弃物”共有约40.7万吨，除福岛以外，包括东京在内的9个一级行政区保管的约2.5万吨指定废弃物处理一直没有进展。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5894012.d.html</link>
            <guid>2980446</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:59:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港海洋公园迎来全面恢复通关后首个内地旅行团】 随着香港与内地全面恢复通关，由大约130名内地游客组成的旅行团11日抵达香港海洋公园开启快乐旅行。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2670643.d.html</link>
            <guid>2980445</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:58:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王宗合2月11日再度离任2只产品】2月11日，鹏华基金发布公告称，王宗合于2月11日离任鹏华精选回报三年定开混合、鹏华中国50混合等2只产品的基金经理。2只产品将由2022年9月23日增聘的基金经理王云鹏单独管理，这也是王云鹏首度单独管理基金。此次离任是王宗合近一周以来的再度离任。此前，王宗合于2月4日离任鹏华优质回报两年定开、鹏华成长价值。Wind数据显示，王宗合一周内离任的4只产品累计规模超过30亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5886695.d.html</link>
            <guid>2980444</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:48:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金经理何以广离职 公司回应来了】2月11日，长城基金发布公告称，基金经理何以广于2月10日离任旗下多只产品，并已按规定在中国基金业协会办理注销手续。 Wind数据显示，何以广此前共管理着6只产品，累计管理规模超过60亿元。 对于何以广的卸任，长城基金表示，离职是出于个人原因，何以广已在公司工作12年，是公司自主培养的优秀人才，公司尊重他在这一年纪和经历下做出的决定。对于6只基金后续的投资运作，公司经过慎重研究，根据现有基金经理的投资风格和能力圈等情况，为每只基金选择了合适的基金经理接替管理。接管产品的基金经理各具特点，都有较为成熟的投资框架和良好的投资业绩。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2663143.d.html</link>
            <guid>2980443</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:46:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广发基金：已做好基金E账户相关业务对接及后续服务工作】近日，证监会同意中国结算启动公募基金账户份额信息统一查询平台暨“基金E账户”公开试运行。广发基金相关人士介绍，基金E账户能够为投资者提供场外公募基金账户及持仓的一站式查询服务，这将有效提升投资者的查询便利性和查询效率，实现账户归集和资产的统一管理。目前，广发基金已经配合监管及中国结算等做好了基金E账户的相关业务对接及后续服务工作。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2662115.d.html</link>
            <guid>2980442</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊子公司Zappos裁员20%】据媒体援引知情人士和一份公司备忘录报道，亚马逊的子公司Zappos在1月份裁掉了300多名员工，约占其员工总数的20%。此次裁员被称为该公司更广泛裁员的一部分，裁员包括这家在线鞋类和服装零售商的客服代表。长期担任高管的Tyler Williams也在裁员期间离职。亚马逊在1月中旬启动了有史以来规模最大的一轮裁员，预计将影响全球1.8万名员工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2657630.d.html</link>
            <guid>2980440</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月11日20时29分在新疆阿克苏地区库车市（北纬41.22度，东经83.26度）发生3.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2980439</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:38:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省长王凯主持召开全省拼抢“开门红”督导服务工作汇报暨经济运行和安全生产调度会议】河南省长王凯2月11日主持召开全省拼抢“开门红”督导服务工作汇报暨经济运行和安全生产调度会议。会议强调，要狠抓重点项目建设，压实责任、强化储备、做实前期、加快施工，努力形成更多实物工作量。狠抓企业稳产达产，抢订单、保用工，支持企业开足马力生产。狠抓重点消费带动，稳住大宗消费，拓展文旅消费，提振住房消费。狠抓金融服务提升，强化政银企有效对接，更好满足企业融资需求。狠抓经济监测调度，及时协调解决问题，促进经济稳定运行，确保一季度开好局起好步。]]></title>
            <guid>2980438</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:36:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马正兰任河南能源董事长】据河南能源集团有限公司官方微信公众号“河南能源”报道，2月11日，河南能源召开干部大会，宣布省委决定：马正兰同志任河南能源党委书记、董事长；杨恒同志任河南能源总经理、党委副书记、副董事长，免去河南能源总工程师职务；李涛同志不再担任河南能源党委书记；梁铁山同志不再担任河南能源党委副书记。公开信息显示，马正兰出生于1972年1月，在职研究生，工学博士，中共党员，此前任许昌市委副书记（正市厅级）、政法委书记。（新京报）]]></title>
            <guid>2980437</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:34:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：加快培育专精特新企业】2023年，河南省加快提升科技创新能力，培育促进专精特新企业量质齐升，以创新引领经济高质量发展。新春伊始，河南省把重点项目聚焦在创新能力强、发展潜力大的专精特新“小巨人”企业。截至目前，河南省共有370多家国家级专精特新“小巨人”企业，2200多家省级专精特新企业，涵盖了新材料、新一代信息技术、高端装备、生物医药、新能源等多个领域。河南正从财税支持、创新能力、育才引才等7个方面，加大对专精特新中小企业的支持帮扶。今年，河南计划新培育100家国家级专精特新“小巨人”企业，新增高新技术企业2000家以上，以创新引领经济高质量发展。（央视新闻联播）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5873921.d.html</link>
            <guid>2980436</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:30:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海：加快世界级盐湖产业基地建设】据中国科学院青海盐湖所消息，为提高盐湖资源利用率，加快世界级盐湖产业基地建设，青海盐湖研究所与海西蒙古族藏族自治州茫崖市人民政府开展合作座谈并签订战略合作协议。根据协议，双方将围绕《青海省加快推进世界级盐湖产业基地建设促进盐湖产业高质量发展若干措施》，面向实际需求，合作开展相关工作，同时推进野外观测站建设，促进科技成果转移转化，并积极构建长效机制，在人才培养与信息交流等方面开展深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5872547.d.html</link>
            <guid>2980435</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出坞倒计时！首制国产大型邮轮将于7月试航、年底交付】据@浦东发布 ，近日，中国船舶集团有限公司旗下上海外高桥造船有限公司举行媒体通气会。会上透露，作为中国船舶集团的“一号工程”， 历时近四年建设的中国首制大型邮轮将于年底交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2646264.d.html</link>
            <guid>2980434</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首次靠泊装船！】2月10日，国家管网集团深圳天然气有限公司LNG（液化天然气）加注船首次靠泊装船仪式在深圳市大鹏新区举行。中石油国际LNG（液化天然气）加注公司8500方LNG加注船“新奥普陀”号在深圳LNG码头顺利完成靠泊装载。据了解，深圳LNG首次靠泊装船的顺利完成，既是中央授予深圳的国际航行船舶保税加油许可权改革取得的突破性进展，也标志着深圳市在推动绿色航运发展、打造国际保税LNG加注中心的征程中又迈出了重要一步。（深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2645068.d.html</link>
            <guid>2980433</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:22:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京密云区一季度百项工程集中开工 总投资规模达453亿】2月11日上午，密云区2023年百项工程集中开工仪式在密云区水源路南侧C1东地块施工现场举行。新京报记者从现场获悉，该区围绕生态环境、产业发展、基础设施、社会事业及民生保障等项目，梳理出2023年一季度集中开工项目110个，总投资规模达453亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2642991.d.html</link>
            <guid>2980431</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:16:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原民主德国总理莫德罗去世】德国联邦议院左翼党党团当地时间11日宣布，原民主德国总理汉斯·莫德罗于前一晚去世。出生于1928年的莫德罗1989年11月至1990年4月担任民主德国总理，是东德最后一任总理。1990年两德统一后，莫德罗出任德国民主社会主义党名誉主席，并先后担任德国联邦议员和欧洲议会议员。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2641786.d.html</link>
            <guid>2980430</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:15:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月中国汽车经销商库存系数为1.80】 中国汽车流通协会发布2023年1月份“汽车经销商库存”调查结果显示：1月汽车经销商综合库存系数为1.80，环比上升68.2%，同比上升23.3%，库存水平位于警戒线以上。中国汽车流通协会表示，今年1月汽车销量开年走低，主要是受到去年12月份燃油车购置税减半政策和新能源补贴政策到期导致消费需求前置。1月份，多数厂家销量任务指标尚未下达，经销商促销意愿不强，终端优惠有所收窄，到店消费者观望新的政策动态和优惠活动，不急于购车。加之1月份春节假期，节前购车需求在去年提前释放，因此1月份销量环比和同比双降，但总体销量符合预期。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5862303.d.html</link>
            <guid>2980428</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:12:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿达尼集团旗下公司ADANI PORTS截至2022年12月的总债务为4553.4亿卢比，长期债务为4316亿印度卢比。]]></title>
            <guid>2980427</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:12:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国新能源卡车制造商Nikola表示，正在打造为新能源货车提供氢燃料的管网系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5853521.d.html</link>
            <guid>2980426</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 12:01:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土总统埃尔多安：土耳其地震遇难者人数升至21043人】 当地时间2月11日，土耳其总统埃尔多安表示，截至目前，2月6日发生的地震已造成该国21043人遇难，80097人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5851297.d.html</link>
            <guid>2980424</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:58:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西：做强重点产业链 促进制造业发展】新年新作为，山西加速培育产业链集群，着力引进重点产业链的上下游配套企业，加快构建现代产业体系。中国宝武太钢精密带钢公司是山西特种钢材产业链的“链主”企业，它生产的“手撕钢”等不锈钢产品，是航天工程、新能源汽车等企业的生产原材料。为满足上下游企业春节后的生产需求，在这个春节，这家公司加班生产了近700吨的产品。中国宝武太钢精密带钢公司设备部副部长王向宇：这段时间，我们正在调试新上的一条完全国产二十辊可逆冷轧机生产线，预计三月份投产，到时候每年可以增加9000吨的产能，更好地发挥“链主”企业的引领带动作用，在应用市场发力，提升产业链集群竞争力。今年，山西将大力实施全产业链培育工程，壮大产业链“链主”企业。（央视新闻联播）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5844518.d.html</link>
            <guid>2980423</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:53:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武契奇：世界正面临二战以来最大危机】据俄媒2月11日报道，塞尔维亚总统武契奇在接受媒体采访时表示，世界正面临第二次世界大战以来最大的危机。武契奇说：“我知道局势在面临重大升级，我希望一些人能够意识到我们不需要它。我们将在未来五到六个月内看到最严重的冲突”。武契奇还称，在不久的将来，在乌克兰的冲突只会进一步恶化和扩大，最终变得无法控制。 （参考消息）]]></title>
            <guid>2980422</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:51:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪回应动力系统故障：不存在安全隐患，OTA 4.1将进行优化】目前针对市场上反馈的极氪001动力系统故障经过排查确认，是系统初始化时各模块自检，有一定概率发生系统自检校验时序上的偏差，从而误判为不满足动力系统启动运行条件。故障发生在车辆上电时，无法从P档挂入D档，重新锁车几分钟后再启动，故障会消除，该故障不会对硬件造成影响，且车辆还未启动，不存在安全隐患。但以上故障对客户造成不好体验深表歉意，研发正在全力优化软件控制逻辑，计划在本月即将推送的OTA4.1上进行推送以优化此故障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyh5841812.d.html</link>
            <guid>2980421</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:49:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：全市首个！奖励资金达5000万元！顺义区出台会展产业扶持政策】2月11日，顺义区发布全市首个区级会展产业扶持政策《顺义区鼓励会展产业集聚发展扶持办法》，将重点奖励在区内举办具有国际影响力，且在全国具有示范引领作用的“专业展、新兴展、国际展”，鼓励优质会展企业及关联服务主体集聚。奖励资金规模达5000万元，单项奖励资金最高600万元。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiuyk2618427.d.html</link>
            <guid>2980420</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月11日19时35分在台湾台东县海域（北纬23.40度，东经121.69度）发生4.2级地震，震源深度29千米。]]></title>
            <guid>2980419</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:47:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部称，周五对乌克兰重要的能源设施进行了大规模打击。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsn2743418.d.html</link>
            <guid>2980418</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:41:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥地利前外长：破坏“北溪”是恐怖主义行为】奥地利前外交部长卡琳·克奈斯尔当地时间10日接受了俄罗斯卫星网的独家专访。在采访中，克奈斯尔表示，“北溪”管道遭破坏是恐怖主义行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsk5966086.d.html</link>
            <guid>2980417</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：02月11日19时35分在中国台湾附近（北纬23.44度，东经121.60度）发生4.4级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2980416</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方电网与中国电子将入股华润银行】 南方电网、中国电子集团两家央企作为战略投资者，将入股珠海华润银行，投资资金合计达80亿元，为该行“十四五”中后期发展奠定资本基础。其中，南方电网旗下的南方电网资本控股有限公司、中国电子集团旗下的深圳中电投资有限公司分别向华润银行增资50亿元、约30亿元。增资完成后，南网资本、深中电将分别持有华润银行18.24%、10.945%股权，位居该行第二、第四大股东。与此同时，华润集团仍为该行大股东，但持股占比将由70%以上降至50%以内。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsn2742555.d.html</link>
            <guid>2980415</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:39:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铁设获批筹建天津市重点实验室 将带动北斗导航、大数据相关行业发展】日前，天津港保税区企业中国铁路设计集团有限公司申报的“天津市轨道交通导航定位及时空大数据技术重点实验室”（以下简称：重点实验室）成功获批筹建。重点实验室主要确定了北斗精度导航定位、智能勘测、时空信息大数据三个研究方向。（津云）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsn2740047.d.html</link>
            <guid>2980414</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募年度代销榜单出炉：中信证券、华泰证券首次跻身前十，银行系仍是主力军】中国证券基金业协会公布了最新公募基金保有量规模的100强榜单。整体来看，银行系仍然是基金销售机构主力军，券商业务增长不断提速，第三方独立销售机构也出现明显分化。具体来看，招商银行、蚂蚁基金仍位居权益类基金保有量两巨头地位，工行、建行、中行、交行等国有大行的保有量排名仍然跻身前列，但中信证券、华泰证券自榜单公布以来首次跻身前十强。]]></title>
            <guid>2980413</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:34:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【祥明智能：公司与英维克在储能温控产品方面有合作】祥明智能2月11日在互动平台表示，储能，光伏逆变器是公司重点布局的行业，通过项目研发与产能打造，目前已对市场批量供货，并致力使其成为产业特色。此外，公司表示，公司与英维克在储能温控产品方面有合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsn2735184.d.html</link>
            <guid>2980412</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:30:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1月集合信托市场发行、成立规模均回落，基建投资类信托仍是支柱产品】数据显示，1月集合信托市场在发行和成立数据上出现下滑。用益金融信托研究院研究员喻智在报告中分析，受年末行业“冲规模”影响，集合信托市场后劲不足。另外，2023年春节长假较早，导致1月工作日有明显减少，产品发行和成立均受到一定的负面影响。具体来看，1月集合信托发行市场回调，发行数量和发行规模大幅下挫。据公开资料不完全统计，截至2023年2月6日，1月共计发行集合信托产品1789款，环比减少641款，降幅为26.38%，发行规模为727.33亿元，环比减少537.71亿元，降幅为42.51%。1月基础产业类信托成立规模228.30亿元，仍是集合信托市场中的支柱产品。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsk5957761.d.html</link>
            <guid>2980411</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿克曼的潘兴广场考虑在美国上市】比尔·阿克曼的对冲基金潘兴广场控股有限公司正考虑在纽约上市，媒体援引本周参加了这位亿万富翁私人会议的分析师的话报道。该公司目前已在伦敦和阿姆斯特丹上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsk5957114.d.html</link>
            <guid>2980410</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:28:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界主要黄金生产国加纳启动“黄金换石油”计划】 自今年1月份以来，非洲西部国家加纳开始实施“黄金换石油”政策，也就是用黄金、而非美元储备购买石油产品，以应对国内外汇储备下降、通货膨胀和能源危机。数据显示，加纳每月花费超过3.5亿美元进口原油，这导致该国央行的外汇储备大大减少，去年9月底该国外汇储备降至66亿美元左右。为了抑制油价进一步上涨、减轻外汇储备压力，同时也为提振该国货币塞地，加纳政府决定自今年1月15日启动“黄金换石油”计划。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsk5953191.d.html</link>
            <guid>2980409</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其灾害管理局：土耳其地震死亡人数升至20937人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsk5952646.d.html</link>
            <guid>2980408</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据法新社11日最新报道，世界卫生组织总干事谭德塞已抵达叙利亚地震重灾区阿勒颇。（环球网）]]></title>
            <guid>2980407</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通裕重工大型高压鼠笼式异步电机轴顺利交付】 据通裕重工消息，近日，某客户大型高压鼠笼式异步电机轴在通裕成功下线。该电机轴系目前世界较大的24.6MW齿轮箱测试平台的核心部件，轴长5.6米，最大直径1.1米，轴身的8处鸽尾加工工序复杂且难度大。该产品涉及国内知名客户的重大风电项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsk5937978.d.html</link>
            <guid>2980406</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:03:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多措并举做好新时代家庭建设】中国计生协党组书记、常务副会长王培安：中国人口与发展研究中心于2021年的调查显示，35岁以下女性只有不到70%的人认为“有孩子的人生才完整”。日本、新加坡等国从上世纪就开始实施鼓励生育的政策，但2020年生育水平还分别处于1.3、1.1的极低水平。在我国生育保障水平还很低的情况下，如果没有婚育观念的引导，生育水平的提升将异常艰难。王培安建议，充分发挥新型婚育文化的引领作用，提倡适龄婚育、优生优育，鼓励夫妻共担育儿责任。落实年休假制度，逐步调整缩短工作时间，推行弹性工作制，给家庭生活和休闲旅游更多支持。大力发展家政、养老、托幼托育产业，不断为家庭建设赋能增效。提高优生优育服务水平，持续提高出生人口素质。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsn2714210.d.html</link>
            <guid>2980405</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届中国人口与发展论坛举行 家庭规模小型化趋势明显】由中国计划生育协会、全国政协人口资源环境委员会、中国人口与发展研究中心主办的第三届中国人口与发展论坛今天（11日）在北京举行。调查显示，当前，我国正经历着人口和家庭的双重变迁，低生育率和家庭小型化趋势明显。2020年，我国平均家庭户规模降至2.62人，较2010年减少了0.48人。家庭观念变化带来的延迟婚育、不婚不育，成为我国生育水平下行的最主要因素。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-11/detail-imyfiqsn2712623.d.html</link>
            <guid>2980404</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 11:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>