<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2023 00:31:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长警告巴以冲突规模或进一步扩大】伊朗外交部长阿卜杜拉希扬当地时间14日访问黎巴嫩。当天他在黎巴嫩首都贝鲁特呼吁，以色列不要发动对加沙地带的地面进攻。阿卜杜拉希扬警告说，如果黎巴嫩真主党加入冲突，那么本轮冲突可能会进一步扩大到中东其他地区，这将使以色列遭受巨大损失。阿卜杜拉希扬表示，目前仍有机会防止本轮巴以冲突导致地区爆发更加广泛的危机，不过时间已所剩不多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpq9780086.d.html</link>
            <guid>3318325</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携手星火半导体 怡亚通进一步深耕半导体车规细分市场】 近日，怡亚通旗下子公司怡佰(上海)电子科技有限公司与深圳星火半导体科技有限公司签署了战略入股协议，在持续扩大原有消费级、商规、工规半导体市场的基础上，进一步深耕半导体车规细分市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpp4456481.d.html</link>
            <guid>3318324</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:20:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称苹果已向台积电下达N3E订单承诺 筹备明年iPhone 16系列芯片】消息称台积电工厂目前正推进N3E工艺量产，并计划2024年替代N3工艺。苹果已向台积电下达N3E订单承诺，计划装备在明年推出的iPhone 16机型上。 (科创板日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpr8961508.d.html</link>
            <guid>3318323</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:18:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、让共同发展繁荣之路越走越宽广——海外华侨华人热切期待第三届“一带一路”国际合作高峰论坛举行；
2、助力构建共商共建共享的全球治理格局（国际论坛·共享机遇、共谋发展的阳光大道）；
3、王毅同美国国务卿布林肯通电话；
4、王毅同沙特外交大臣费萨尔通电话；
5、全国人大常委会副委员长何维率团出席第九届二十国集团议长会议；
6、中国政府中东问题特使应约集体会见阿拉伯国家驻华使节和阿盟驻华代表处负责人；
7、资金融通 为共建“一带一路”提供强大动力（共建“一带一路”·金融合作）。]]></title>
            <guid>3318322</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科顺股份与陕西交控产业发展集团战略签约】 10月12-13日，陕西交控产业发展集团领导一行赴科顺股份考察交流，正式签订战略合作协议。双方将在智能制造、城市建设、公共服务、产业运营、城市更新等领域，进行广泛深度合作。陕西交控集团是陕西省政府出资设立的大型国有独资企业，旗下的产业发展集团现已形成汽车贸易、土地盘活、资源开发、物资贸易、综合运输、产业园区开发运营等六大专业化领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpp4455508.d.html</link>
            <guid>3318320</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:12:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及通往加沙地带的拉法口岸关闭 国际援助物资运输受阻】 据央视新闻，近日，加沙地带人道主义形势严峻，多个国家和国际组织的援助物资陆续运抵埃及，但由于埃及通往加沙地带的拉法口岸关闭，这些物资暂时无法运入加沙地带。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpr8960687.d.html</link>
            <guid>3318319</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告称美国电动汽车Q3销量30万辆创历史新高 特斯拉市场份额历史最低】 据考克斯汽车公司（Cox Automotive）发布的报告显示，第三季度美国电动汽车销量首次跃升至30万辆以上，但特斯拉的市场份额却下滑至历史最低水平——目前仅占据一半的市场份额，低于第一季度的62%。考克斯认为，随着Cybertruck电动皮卡的推出，特斯拉可能会扭转下降趋势。但可惜的是，由于供应商奥托昆普提供的不锈钢车身过重，影响Cybertruck续航，最终决定延期交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpt5737074.d.html</link>
            <guid>3318318</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【运达股份与阿拉善盟行政公署签署全面深化战略合作协议】 近日，浙江运达风电股份有限公司与阿拉善盟行政公署全面深化战略合作协议签约仪式暨运达股份（阿拉善盟）新能源装备制造基地开工奠基仪式在内蒙古自治区阿拉善盟举行。根据协议，双方将围绕“构建以新能源为主体的新型电力系统”重大战略目标，在清洁能源装备制造、新能源产业服务、沙戈荒清洁能源大基地建设、特高压外送通道以及绿色甲醇产业示范项目等方面开展全方位、多领域、深层次合作，构建发展利益共同体。据悉，运达股份（阿拉善盟）新能源装备制造基地是运达股份投资建设的集主机和储能装备制造为一体的生产基地，将采用运达股份10MW级陆上风电机组最新技术、最新产品和最新工艺，投产后年产风电主机约500台（套）、储能装备200万kWh。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpq9777406.d.html</link>
            <guid>3318317</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外长呼吁相关国家建立协调机制，保护巴勒斯坦民众安全】据央视新闻，当地时间10月14日，土耳其外交部长哈坎·菲丹在访问埃及期间与埃及外长舒凯里举行了联合记者会。菲丹表示，埃及对地区的安全和稳定具有重要影响，土耳其愿与埃及共同协商巴以局势问题。目前土耳其已派出三架载有人道主义援助物资的飞机抵达埃及。土耳其还将继续提供援助，但目前如何将援助物资运送至加沙地带，还需各方继续磋商。菲丹称，土耳其反对将加沙地带民众撤离至埃及的政策，在这一点上土耳其支持埃及。呼吁该地区相关国家建立起协调机制，保护巴勒斯坦民众安全，确保地区持久和平。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpp4454521.d.html</link>
            <guid>3318316</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国向地中海东部部署第二艘航母】据美国媒体当地时间14日报道，美国派遣“艾森豪威尔”号航空母舰驶向地中海东部，这也是在巴以爆发新一轮大规模冲突后，美国向当地部署的第二艘航空母舰。此前美国已在巴以冲突爆发后立即部署“福特”号航母战斗群前往地中海东部，美国官员称此举意在威慑伊朗和黎巴嫩真主党。（央视）]]></title>
            <guid>3318315</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:04:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：以方要求加沙北部医院撤离将进一步加剧人道主义灾难】当地时间14日晚，世界卫生组织发表声明，强烈谴责以色列一再命令加沙北部22家医院撤离的行为。目前这些医院已收治2000多名住院患者。世卫组织强调，强制撤离患者和医疗工作人员将进一步加剧当前的人道主义和公共卫生灾难。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpr8957838.d.html</link>
            <guid>3318313</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【违反安全和健康规定 美国拟对通用和LG新能源合资电池厂罚款27万美元】美国调查人员提议对通用汽车和LG新能源位于俄亥俄州的一家合资电池工厂Ultium Cells处以27万美元的罚款，理由是违反安全和健康规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpr8957431.d.html</link>
            <guid>3318312</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:50:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽混动系统荣获“机械工业科学技术奖”一等奖】 据广汽集团消息，10月13日，中国机械工业联合会和中国机械工程学会正式公布2023年度“机械工业科学技术奖”获奖项目，广汽集团一举夺得两项大奖。由北京航空航天大学、广汽集团等单位共同完成的“乘用车串并联混合动力变速系统关键技术及应用”项目荣获技术发明奖一等奖；由广汽集团完成的“高效清洁低噪混动专用汽油机平台技术及产品开发”项目荣获科技进步奖二等奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpp4451797.d.html</link>
            <guid>3318311</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统同阿曼苏丹就巴以局势通电话】据伊朗官方通讯社伊通社14日消息，伊朗总统莱希同阿曼苏丹海赛姆就巴以局势通电话。莱希表示，目前以色列及其盟友切断加沙地带的供水供电、阻止食品药品等物资进入，企图在加沙地带展开大规模袭击。莱希表示，对加沙严峻局势的审查需尽快列入联合国、伊斯兰合作组织、阿盟等国际组织的议程。海赛姆表示，阿曼正在同各方进行协调，以阻止加沙居民受到压迫并缓解当地的流离失所状况。(央视)]]></title>
            <guid>3318310</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:36:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：以色列军方称有126人被哈马斯扣押】据半岛电视台和阿拉比亚电视台等媒体消息，以色列军方于当地时间14日晚宣布，已确认在加沙地带有126人被巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）扣押。（央视）]]></title>
            <guid>3318309</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:35:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利民股份子公司威远生化噻唑膦荣获“河北省制造业单项冠军产品”荣誉称号】 10月12日，河北省工业和信息化厅发布河北省制造业单项冠军名单公示，利民股份子公司威远生化噻唑膦产品荣获第五批河北省制造业单项冠军产品荣誉称号。多年来噻唑膦产品国内、河北省市场占有率排名均为第一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpq9773874.d.html</link>
            <guid>3318308</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:31:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特外交大臣会见美国务卿 重申抵制任何强迫巴勒斯坦居民离开加沙的要求】当地时间14日，沙特外交大臣费萨尔在首都利雅得会见了美国国务卿布林肯。会见期间，费萨尔重申，沙特坚决抵制任何强迫巴勒斯坦居民离开加沙的要求，并谴责以任何形式针对平民的行为。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpt5731839.d.html</link>
            <guid>3318307</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:28:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡交通部代表团到访中远海运集团】 新加坡交通部代部长兼财政部高级政务部长徐芳达一行到访中远海运集团，集团董事长万敏与代表团进行了会见。双方就航运业务、绿色低碳发展以及行业数字化发展等话题进行深入交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpt5731506.d.html</link>
            <guid>3318306</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:25:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际货币基金组织总裁警告巴以新一轮冲突或增加全球经济不确定性】国际货币基金组织（IMF）总裁格奥尔基耶娃14日在IMF和世界银行2023年年会上警告称，巴以新一轮冲突或增加全球经济不确定性。格奥尔基耶娃警告说，巴以新一轮冲突可能成为“又一个不确定的源头”。她表示，对无辜平民的攻击是“悲剧”，希望和平能够尽快回归。格奥尔基耶娃认为，评估巴以新一轮冲突对全球经济的影响“为时尚早”。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpt5731386.d.html</link>
            <guid>3318305</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:24:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯向特拉维夫及周边地带发起袭击，以军方称拦截多枚火箭弹】据央视新闻，当地时间14日21时许，巴勒斯坦伊斯坦抵抗运动（哈马斯）向以色列特拉维夫市中心及周边地带密集发起火箭弹袭击。以色列军方表示，以色列防空部队在以中部成功拦截多枚火箭弹，特拉维夫机场暂时关闭，未有人员伤亡的报告。另据多家媒体消息，以色列中部城市巴特亚姆一处建筑被火箭弹击中，暂无人员伤亡报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpt5731211.d.html</link>
            <guid>3318304</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:23:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以领导人分别与美国总统拜登通话，讨论巴以局势】据央视新闻，当地时间14日，巴勒斯坦总统阿巴斯、以色列总理内塔尼亚胡分别与美国总统拜登通话。巴勒斯坦总统府发布的消息显示，阿巴斯向拜登表达了对强迫加沙地带巴勒斯坦居民撤离的强烈反对。另据以色列媒体报道，内塔尼亚胡向拜登强调，以色列内部对“采取行动”达到目标已经形成统一立场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpq9772659.d.html</link>
            <guid>3318303</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国沟通加沙地带外国公民前往埃及事宜】据央视新闻，美国国务院14日表示，他们已经通知仍在加沙地带的美国公民，向加沙地带和埃及边境的拉法口岸转移。另据路透社报道，德国外长同日表示，德国正在与埃及和以色列密切沟通，为加沙地带的德国公民前往埃及寻找解决方案。]]></title>
            <guid>3318302</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯：已做好准备应对以军任何地面军事行动】当地时间14日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅向以色列陆军方面发布信息称，已为以军任何地面军事行动做好充分的应对准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcvpp4449228.d.html</link>
            <guid>3318301</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:16:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续空袭加沙 哈马斯向以发射火箭弹】14日，以军继续空袭加沙地带目标，加沙地带多处升起浓烟。以色列媒体14日报道称，以色列军方在近日一次空袭中杀死了哈马斯的一名军事指挥官阿里·卡奇，据称他指挥了7日哈马斯对以色列的袭击。此外，多家媒体援引巴勒斯坦卫生部的消息称，从加沙地带北部 加沙城向南疏散的车队13日遭到以军空袭，造成至少70人死亡，200人受伤。目前以色列方面尚未就此事做出回应。14日晚些时候，哈马斯向以色列特拉维夫及周边地带、中部城市巴特亚姆、南部城市阿什凯隆等地发起火箭弹袭击。以色列防空部队表示，当天在特拉维夫及周边地带上空拦截多枚火箭弹，特拉维夫本·古里安国际机场暂时关闭，暂无人员伤亡报告。]]></title>
            <guid>3318300</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 23:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工行项城支行关于客户反映“存款被转买理财”情况的澄清说明】针对10月13日有网传我支行一位客户10万元存款被转走购买理财产品一事，我行高度重视，迅速核查。经核查，该客户是通过自助渠道转账10万元至某公司账户，涉及“协助人员”黄某杰不是工行员工，网传信息不实。针对客户反映，我支行已向公安机关报案，将积极配合相关调查工作，依法维护客户合法权益。特此说明。感谢大家的关心和支持！中国工商银行 周口项城支行 2023年10月14日]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrfv5858856.d.html</link>
            <guid>3318299</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:57:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：科技大发展，创新守底线还需制度有红线】近日，由科技部、教育部、工业和信息化部等10部门联合印发的《科技伦理审查办法（试行）》正式公布。这意味着科技伦理审查有了操作准则，中国科技创新将在更完善的审查机制下运行。科技大发展，需要创新守底线。当前，全球科技创新进入空前密集活跃的时期，新一轮科技革命和产业变革正在重构全球创新版图、重塑全球经济结构。科学技术从来没有像今天这样深刻影响着国家前途命运，从来没有像今天这样深刻影响着人民生活福祉。近年来，人工智能、基因编辑、辅助生殖等技术迅猛发展，人们在享受科技带来便利的同时，也忧心科技带来的风险和挑战。“AI换脸”被犯罪团伙用于诈骗、“AI代写论文”破坏学术诚信，一系列科技不当应用带来的社会热点事件广受大众关注。如果不充分重视，科技创新就可能会因某些伦理事件遭遇社会的反弹和民众的抵制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrfr4578039.d.html</link>
            <guid>3318298</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以新一轮冲突已造成双方近4000人死亡】当地时间14日，巴勒斯坦卫生部称当天以色列的空袭已导致加沙地带至少400人死亡，超过1500人受伤。 当天早些时候，巴勒斯坦卫生部门公布的统计数字显示，截至当地时间11时55分，巴以新一轮冲突已致加沙地带2215人死亡，8714人受伤；约旦河西岸有54人死亡，1100多人受伤。《耶路撒冷邮报》13日晚报道，以色列卫生部数据显示，本轮巴以冲突致以方死亡人数超过1300人，受伤人数至少达到3484人。 截至目前，巴以本轮冲突已造成双方共计近4000人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrfv5857654.d.html</link>
            <guid>3318297</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构：加沙地带有近100万巴勒斯坦人流离失所】当地时间14日，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处）表示，自巴以爆发新一轮冲突以来，目前加沙地带已有接近100万巴勒斯坦人流离失所。该机构强调，由于加沙北部的巴勒斯坦人向南部撤离，流离失所问题将更加严重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrfr4577424.d.html</link>
            <guid>3318296</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军队空袭叙利亚阿勒颇国际机场】当地时间14日晚，以色列军队空袭了叙利亚阿勒颇国际机场。此外，据叙利亚通讯社消息，以军对阿勒颇国际机场的空袭导致该机场停止服务。阿勒颇国际机场和大马士革国际机场在12日遭以色列空袭陷入瘫痪，其中阿勒颇国际机场14日早晨刚刚恢复运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrft9080527.d.html</link>
            <guid>3318295</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天晴，最高气温23℃，阵风五级，昼夜温差大】北京市气象台15日6时发布天气预报：今天白天晴，北风三级左右（阵风五级）转一二级，最高气温23℃；夜间晴，北风一二级，最低气温7℃。今天白天北风渐起，阵风五级，户外活动注意防风防火，及时补水润燥；近期昼夜温差大，早晚体感偏冷，早出晚归注意添衣防感冒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrfv5857033.d.html</link>
            <guid>3318294</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：标准引领推进城市更新】国家标准委等6部门近日联合印发《城市标准化行动方案》，聚焦加快建设城市高质量发展标准体系，明确了城市可持续发展、区域协调发展、智慧城市、城市政务服务、基层治理、城市安全风险应急保障、生态环境等12个领域的标准制修订重点任务，以标为循推进城市更新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrfv5856679.d.html</link>
            <guid>3318293</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:35:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府提请东京地方法院解散“统一教会”】日本政府13日向东京地方法院提出申请，要求其对“世界和平统一家庭联合会”（简称“统一教会”）下达解散命令。围绕该教会长期进行的有组织高额募捐活动，政府向法院提交了近5000份证据资料，法院已经正式受理。12日，日本举行宗教法人审议会。日本文部科学大臣盛山正仁在会上表示，经过近1年的细致调查，审议会一致认为，“统一教会”长期进行的募捐活动，符合《宗教法人法》规定的勒令其解散的主要条件，即具有“有组织性、恶性、持续性”，因此审议会一致认为应该解散该组织。]]></title>
            <guid>3318292</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:26:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【免费蟹卡有猫腻】眼下，一些人收到装有大闸蟹免费兑换卡的快递，未曾多想便按照提示扫码入群，结果在客服诱导下遭遇诈骗。此类新型诈骗话题迅速登上热搜，不少网友也表示收到过类似蟹卡。此类新型诈骗为何能得逞？这是由于诈骗分子通过不法手段获得消费者信息，通过快递形式获取信任。在消费者扫码入群后，诈骗分子便会要求其下载APP，开启刷单任务。前期以小额返利使消费者放松警惕，在大额充值后不予返还本金和返利完成诈骗。]]></title>
            <guid>3318291</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:22:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月15日05时53分在西藏阿里地区札达县（北纬31.72度，东经79.32度）发生3.4级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3318290</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各地多举措提升旅游体验】今年中秋国庆假期，旅游业复苏势头强劲。文旅部数据显示，假期国内出游人数达到8.26亿人次，按可比口径同比增长71.3%；实现国内旅游收入7534.3亿元，按可比口径同比增长129.5%。面对集中释放的旅游消费需求，热门旅游城市纷纷结合本地特色，推出一系列举措提升出游体验，让游客乘兴而来、满意而归。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrfr4574739.d.html</link>
            <guid>3318289</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 22:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特暂停与以色列关系正常化谈判】当地时间14日，鉴于目前的巴以局势，沙特阿拉伯已经暂停由美国推动的沙特以色列关系正常化谈判。巴以最新一轮大规模冲突爆发后，沙特方面呼吁巴以双方保持克制，立即停火并保护平民。沙特外交部14日表示，坚决反对强制加沙地带居民迁移。同时，沙特外交部呼吁解除对加沙地带的围困。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrfv5853612.d.html</link>
            <guid>3318288</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:56:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【整体扩招6.7% 学历门槛明显提升 今年国考变了什么？】10月14日，2024年国家公务员考试公告发布，共计招生3.96万人，相比去年计划招录人数增加6.7％。尽管整体上迎来一小波“扩招”，但是各省的招录人数分化仍然明显。从近两年各省份的岗位数与报名人数情况可以看出，广东省的招聘岗位最多，招录规模超过3000人，西藏、宁夏、青海、海南招聘岗位较少，招录人数不足500人。同比招录人数变化也有较大差异。例如，本次公告中海南省扩招了70.2％，还有部分省份扩招程度超过20%，包括江西省扩招28.1％、青海省扩招28％、西藏省扩招26.2％、贵州省扩招25.6％、重庆扩招23.5%、湖南省扩招22.9%。另一个引发关注的变化是，今年国考招录的学历门槛明显提升，高学历人才需求量加大。今年的国考招录要求全部为大专及以上学历，在整体招录扩大的情况下，要求大专学历为起点的岗位逐年减少，今年大专生可以报考的岗位仅有56个，比去年减少了106个。与此形成鲜明对比的是，要求硕博高学历人才的岗位数量和计划人数大幅度增加，比如要求硕士研究生及以上的岗位达到2046个，比去年增加了814个，共计3756人，比去年增加了1654人；要求博士的岗位为24个，比去年多出14个，共计31人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrft9076463.d.html</link>
            <guid>3318287</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军方：叙利亚向戈兰高地发射至少一枚火箭弹】综合多家当地媒体消息，当地时间14日晚，以色列军方称，叙利亚向戈兰高地以色列占领区发射了至少一枚火箭弹，以军将其拦截，并对叙方进行炮击。戈兰高地是叙利亚西南部一块狭长地带。以色列在1967年第三次中东战争中占领这一战略要地，对其实施控制和管辖，拒绝归还叙利亚。国际社会普遍不承认该区域为以色列领土。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrft9075009.d.html</link>
            <guid>3318285</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:22:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【共建“一带一路”：对接发展需求，共享机遇成果】国务院新闻办公室日前发布的《共建“一带一路”：构建人类命运共同体的重大实践》白皮书指出，共建“一带一路”聚焦发展这个根本性问题，为解决全球发展失衡问题、推动各国共同走向现代化作出贡献。北京师范大学一带一路学院执行院长胡必亮表示，共建国家大多属于发展中国家，如何通过各种努力实现向发达状态转型，让本国人民都过上好日子，是这些国家的奋斗目标，也是发展的基本要义。因此，相关国家都把经济发展放在特殊位置，这是其积极参与共建“一带一路”的基本动因和重要期待。]]></title>
            <guid>3318284</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IMF：日本不具备干预汇市的条件】国际货币基金组织（IMF）认为，没有因素会迫使日本干预外汇市场支持日元。“我们认为不存在任何条件，” IMF亚太部副主任Sanjaya Panth周六在摩洛哥马拉喀什举行的IMF和世界银行年会间说。不过他强调自己并非代表日本当局发言，而后者“可能知道一些我不知道的情况”。Panth表示，日元贬值主要是由利差推动，反映了他国通胀率上升而日本央行坚持超宽松政策背景下的经济基本面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrfv5850976.d.html</link>
            <guid>3318283</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以边境冲突致2名黎巴嫩平民死亡】据黎巴嫩媒体14日报道，以色列军队当天对黎巴嫩南部进行了炮击，造成2名黎巴嫩平民死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcrft9073787.d.html</link>
            <guid>3318282</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 21:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【司法部：律师调解工作网络初步形成】日前从司法部获悉，近年来，我国持续加强律师调解组织和队伍建设，初步形成了覆盖全国的律师调解工作网络，在矛盾纠纷多元化解中的优势逐步彰显。截至2023年7月，全国共设立律师调解工作室（中心）1.3万个，律师调解员发展到6万多名。]]></title>
            <guid>3318281</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 20:50:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机票降价，节后流行“空降兵式旅游”】中秋国庆黄金周结束后，不少游客开始选择错峰出游，“空降兵式旅游”、打飞的秋游成为错峰潮流旅行方式。面对国内旅游市场的错峰出行需求，有OTA平台推出特价优选机票榜单。如上海-呼和浩特的机票价格最大折扣为1.6折390元(不含税)，上海-三亚的机票价格最低290元(不含税)。在酒店住宿方面，也推出了错峰出行住宿专属红包券。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrckxt4702018.d.html</link>
            <guid>3318280</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 20:36:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟宣布向加沙地带紧急追加5000万欧元人道主义援助】欧盟14日宣布向加沙地带紧急追加5000万欧元人道主义援助，冀望与联合国及其机构紧密合作，确保援助送到加沙地带救助对象手中。声明称，计入本轮援助，欧盟已向加沙地带提供逾7500万欧元援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrckxv9203528.d.html</link>
            <guid>3318279</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 20:28:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【37个重大科技项目落地国家科学中心】北京的科学“强磁场”吸引着世界各国的科学家。在近日举行的第五届国际综合性科学中心研讨会上，市发改委主任杨秀玲介绍，北京正全力打造国际科技开放合作的重要枢纽，怀柔综合性国家科学中心建设初具规模，重大科技基础设施面向全球开放共享。截至目前，已经有37个重大科技项目落地怀柔综合性国家科学中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrckxv0024302.d.html</link>
            <guid>3318278</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 20:24:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球四分之一人口面临“极端水危机”】全球性环境与发展智库世界资源研究所（WRI）最新研究显示，在人口总和占世界人口四分之一的25个国家中，每年都面临极大的用水压力；每年，全球至少有一半人口在水资源高度紧张的环境中度过1个月或更长时间。水资源压力最大的5个国家是巴林、塞浦路斯、科威特、黎巴嫩和阿曼，主要原因是供应不足，以及家庭、农业和工业用水需求量大。]]></title>
            <guid>3318276</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 19:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：中国空气治理成果令世界惊叹】据美国哥伦比亚广播公司、印度《印度时报》、新加坡《联合早报》等媒体报道，美国芝加哥大学能源政策研究所（EPIC）不久前公布的空气质量寿命指数（AQLI）显示，日益严重的空气污染正在影响世界多地的人口寿命。AQLI的报告特别强调了中国治理空气污染的显著成果。“全球范围内减少空气污染的挑战或许显得无比艰巨，但中国自2013年至今……取得了令人瞩目的成功。”报告称，由于这些改善，中国的人均预期寿命延长了2.2年。（中国青年报）]]></title>
            <guid>3318275</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 19:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央机关及其直属机构2024年度考试录用公务员报名即将开始】中央机关及其直属机构2024年度考试录用公务员报名即将开始，共计划招录3.96万人。考生可于10月15日8:00至10月24日18:00期间登录“中央机关及其直属机构2024年度考试录用公务员专题网站”（http://bm.scs.gov.cn/kl2024）进行网上报名，公共科目笔试将于11月26日在全国各直辖市、省会城市、自治区首府和部分较大的城市同时举行。]]></title>
            <guid>3318274</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 19:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023中国风险投资论坛在上海举行 聚焦“创新、融合、共赢”】以“创新、融合、共赢”为主题的2023(第二十三届)中国风险投资论坛14日在上海举行。全国人大常委会副委员长、民建中央主席郝明金，中共上海市委副书记、市长龚正出席并致辞。“中国风险投资论坛”由民建中央发起创立，已经成为中国国内最具影响力的风险投资论坛之一。1998年民建中央在全国政协提交《关于加快发展我国风险投资事业的提案》，将风险投资概念引入中国，今年是提案发布25周年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrckxv9197048.d.html</link>
            <guid>3318273</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 19:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚发生炸弹威胁事件 被要求“不得支持巴勒斯坦”】马来西亚警方14日晚证实，一名自称非马来西亚籍的男子当日下午声称在该国一座商场安装了炸弹，并要求马来西亚不得支持巴勒斯坦。截至14日晚10时，警方在受到威胁的商场及邻近的圣吉尔斯酒店内尚未发现炸弹。据称，警方已完成对整个商场的搜索，并正在继续对酒店的搜索。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrckxv9194338.d.html</link>
            <guid>3318272</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 19:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：哥伦比亚财政部长预计到2024年SWIFT关键利率将削减至8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrckxv9192667.d.html</link>
            <guid>3318271</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 18:58:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IMF驻华首席代表：中国仍是全球经济增长最大引擎】“今明两年，世界经济分别预计增长3%和2.9%，中国仍然是全球经济增长最大引擎，贡献全球增长量的三分之一。”IMF驻华首席代表Steven Barnett在近日举行的2023年国际货币基金组织（IMF）《世界经济展望报告》发布会上表示。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrckxv0018433.d.html</link>
            <guid>3318270</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 18:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月15日02时22分在西藏那曲市安多县（北纬35.52度，东经89.60度）发生3.3级地震，震源深度9千米。]]></title>
            <guid>3318269</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 18:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024国考今起报名：拟招3.96万人 向应届生倾斜】今日起，中央机关及其直属机构2024年度公务员考试报名正式开启。本次国考计划招录规模达3.96万人，同比增加0.25万人，扩招约6.7%。其中，设置2.6万个计划招录应届高校毕业生，近2.7万个计划补充到县(区)级及以下直属机构，录用政策、录用计划继续向基层一线和高校毕业生倾斜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerx9320869.d.html</link>
            <guid>3318268</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 18:37:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储料将继续按兵不动 但不会宣布加息周期结束】美联储下个月连续第二次维持利率不变看似已成定局，但决策层还远远没到宣布紧缩周期结束的地步。在美国债券收益率飙升导致金融环境收紧后，包括鹰派和鸽派在内的决策者最近几天都暗示，他们倾向于放弃在10月31日至11月1日的会议上加息。但在劳动力市场和通货膨胀等数据显示，联邦公开市场委员会不太可能将进一步加息排除在外。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerx0146388.d.html</link>
            <guid>3318267</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 18:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅同沙特外交大臣费萨尔通电话】2023年10月14日，中共中央政治局委员、外交部长王毅同沙特外交大臣费萨尔通电话。王毅表示，中方反对和谴责一切伤害平民的行为，因为这违反人类基本良知，违反国际法基本准则。以色列的行为已超越自卫范围，应认真倾听国际社会和联合国秘书长的呼吁，停止对加沙民众的集体惩罚。各方都不应采取任何使事态升级的行动，而应尽快回到谈判桌上来。中方正和各方密集沟通，推动停火止战。当务之急是全力保障平民安全，尽快打通人道救援通道，维护加沙民众基本需求。（外交部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerz6091125.d.html</link>
            <guid>3318266</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 17:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称对以军地面攻势严阵以待】当地时间14日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别“卡桑旅”发布一段题为《致以军地面部队》的视频，称已准备好应对以军对加沙地带的地面军事行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerz6090541.d.html</link>
            <guid>3318265</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 17:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔投资者：将撤回对曼联的投标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerz6088939.d.html</link>
            <guid>3318264</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 17:31:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国部长向英国发出贸易关系邀请】德国财政部长克里斯蒂安·林德纳表示，欧盟可能愿意重新考虑英国脱欧后与英国的贸易关系，并告诉政界人士，“如果您想加强与欧盟的贸易关系，请致电我们！”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerx9311331.d.html</link>
            <guid>3318263</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 17:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列国家安全顾问承认误判情报】当地时间14日晚，以色列国家安全顾问（国家安全委员会主席）察希·哈内格比在一场电视新闻发布会上表示，该委员会“对巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）自本月7日以来对以色列的攻击行动负有责任，在哈马斯发动攻击前没有掌握任何情报信息”，该委员会将对此次工作上的疏忽进行审查。据报道，巴以本轮大规模冲突爆发前几天，哈内格比在接受采访时还曾称“哈马斯不敢再向以色列发动袭击”。在14日晚的电视新闻发布会上，哈内格比承认“判断出错”，并称这是“整个以色列情报界的误判”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerz6085062.d.html</link>
            <guid>3318262</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 17:03:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州：合法放生需提前三个工作日登记】《广州市野生动物放生管理规定》将于11月1日起施行。该《规定》是国内首部专门规范野生动物放生的地方性法规，其中对放生区域、放生物种种类、主责部门以及提前审批流程进行规范。违法放生的最高将处10万元罚款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerz6084524.d.html</link>
            <guid>3318260</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:59:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰财政部长：随着冲突的拖延，捐助者的疲劳感正在增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerx9304721.d.html</link>
            <guid>3318259</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理内塔尼亚胡国家安全顾问：以色列正努力避免卷入两线冲突，目前来看，黎巴嫩真主党的行动尚未超过升级的临界点，我们希望真主党不会导致黎巴嫩的毁灭。]]></title>
            <guid>3318258</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:36:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称正进行对加沙地面攻势准备工作】当地时间14日晚，以色列国防军发表声明称，“以军在后勤部门的支持下，已经完成了数十万军人的后备动员，正在准备对加沙实施更为广泛的地面军事行动，来扩大以军攻势，其中包括陆、海、空的联合攻击”。声明表示，“目前以军已经完成在以色列境内的部署，将加强针对下一阶段军事行动的准备，其中重点就是在对加沙发动地面行动”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzrcerx9302147.d.html</link>
            <guid>3318257</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:23:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新版“京通”小程序昨日上线】 昨日，新版“京通”小程序上线。从医疗健康到文体旅游，从一件事服务到英文服务，新版“京通”小程序提供更贴心高效的公共服务。在健康服务专题方面，新版“京通”增加和优化升级了更多的模块。如对挂号界面中科室预约、医院信息、放号周期、地图功能、就诊人绑定规则多个功能模块进行优化升级，新增“我关注的医院与科室”“再次挂号”“重点科室标识”等功能，操作更便捷。同时，增加检验检查报告短信推送提醒服务，方便及时查阅报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-15/detail-imzraykc6208546.d.html</link>
            <guid>3318256</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯领导人哈尼亚：巴勒斯坦人不会离开加沙，也不会从加沙迁往埃及。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz0264701.d.html</link>
            <guid>3318253</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带断电前后卫星影像对比，触目惊心】10月14日从可持续发展大数据国际研究中心（以下简称SDG中心）获取的最新卫星影像显示，由于以色列切断了电力供应，在全球人口最密集地区之一的加沙地带夜晚几乎完全陷入黑暗，这与该地区此前夜晚的灯火通明形成鲜明对比，这也凸显出加沙地带民众当下生存处境的艰难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz9425409.d.html</link>
            <guid>3318252</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度将申办2036年奥运会】据法新社报道，印度总理莫迪14日确认，印度将申办2036年奥运会。当天，第141届国际奥委会全会开幕式在印度孟买举行，全会将于10月15日至17日举行。莫迪在会议前说：“印度很高兴组织一届奥运会。印度将不遗余力地组织（申办）2036年奥运会。” （环球时报）]]></title>
            <guid>3318251</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:23:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡星展银行：银行服务因数据中心问题而中断】新加坡星展集团控股有限公司和花旗集团的客户在贷款机构使用的数据中心出现问题后几个小时内无法使用银行设施。周六，支付服务中断了几个小时，新加坡金融管理局表示，下午各银行已通知此事。 新加坡电信有限公司表示，在客户访问社交媒体平台和银行服务时遇到问题后，其工程师证实其网络工作正常。当地金管局在一份声明中表示：“初步调查表明，服务中断是由银行使用的通用数据中心出现问题造成的。”“金管局一直在与银行密切跟进，努力全面恢复服务，并为受影响的客户提供及时的沟通和支持。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz9424651.d.html</link>
            <guid>3318250</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:22:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚公投不赞成设立原住民事务咨询机构】澳大利亚14日举行全民公投，以决定是否修改宪法、在联邦议会设立涉原住民事务的政策咨询机构“原住民和托雷斯海峡岛民之声”，但未获得足够赞成票。历史上，澳对原住民实行“种族灭绝”“强迫劳动”，使大批原住民惨遭屠杀和奴役，原住民人口从殖民前的75万至100万人锐减至20世纪30年代的7.4万人。原住民的语言、文化权利也遭到残忍剥夺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz0261803.d.html</link>
            <guid>3318249</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:21:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴以冲突最新24小时局势跟踪（10月14日）
冲突情况：
1. 美F-15E“打击鹰”战斗机抵达中东以“加强美国态势”。
2. 以色列国防军发言人：以色列军队计划继续大规模袭击加沙。
3. 以军：在加沙外围出动步兵和坦克部队，美方要求推迟行动。
4. 黎巴嫩真主党：今天使用导弹和迫击炮袭击了萨巴阿农场的4个以色列雷达站。
5. 以色列军方称击毙哈马斯精锐部队指挥官，并表示哈马斯空中部队负责人已被打死。
6. 黎巴嫩真主党和以色列军队在黎巴嫩边境再次爆发战斗，真主党武装正在发射火箭弹和反坦克导弹，以色列则以炮击作为回应，此前双方多次在以黎边境交火。
舆论情况：
1. 约旦国王反对将巴勒斯坦人赶出其领土的企图。
2. 美国19名共和党籍州长致信拜登，要求明确支持以色列。
3. 伊朗最高领袖哈梅内伊表示，整个伊斯兰世界都应该支持巴勒斯坦。
4. 卡塔尔政府声明：我们坚决反对任何强行将巴勒斯坦人民赶出加沙地带的企图。
5. 沙特外交部确认其对强制驱逐加沙地区巴勒斯坦人的呼吁表示“坚决拒绝”，并谴责针对该地区平民的袭击行为。
伤亡情况：
1. 巴勒斯坦卫生部门：本轮巴以冲突已致28名巴医务人员死亡。
2. 哈马斯称，9名人质在以色列对加沙地带的轰炸中丧生，其中4人是外国人。
3. 联合国：经过近一个星期的猛烈轰炸，目前加沙地带共有1300多座建筑物被摧毁。
4. 巴勒斯坦卫生部门公布的统计数字显示，巴以新一轮冲突已造成双方超过3500人死亡。
援助情况：
1. 土耳其外交部长：埃及当局正在与以色列协调，以通过边境向加沙提供援助。
2. 美国总统拜登：美国正在与以色列、埃及和瑞士方面合作，加强支持以缓解哈马斯袭击的人道主义危机。
撤侨情况：
1. 韩国派遣军用飞机从以色列撤侨。
2. 波兰派遣军用飞机从以色列撤离公民。
3. 泰国总理：泰国正准备撤离位于以色列的公民。
4. 印度官员：印度将从12日开始撤离以色列的公民。
5. 瑞典政府将撤离在以色列和巴勒斯坦地区的瑞典人。
6. 匈牙利外长：匈牙利已经通过空运从以色列撤离了215人。
7. 乌克兰准备从以色列进行首次撤离航班，计划于10月14日进行。
8. 日本内阁官房长官松野博一：计划包机撤离日本人员离开以色列。
9. 埃及官员：埃及、以色列和美国三国同意外国人经拉法口岸离开加沙地带。]]></title>
            <guid>3318248</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及总统塞西和法国总统马克龙通电话 讨论巴以局势】当地时间14日，埃及总统塞西和法国总统马克龙通电话，就加沙地带军事升级事态发展进行磋商。双方通报了为正在升级的巴以局势所进行的外交努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayix4938280.d.html</link>
            <guid>3318247</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯再次向以色列发动火箭弹袭击】当地时间14日17时，巴勒斯坦伊斯坦抵抗运动（哈马斯）再次向以色列特拉维夫和南部城市阿什凯隆等地同时发起火箭弹袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayix4938215.d.html</link>
            <guid>3318246</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:15:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿拉伯议会就巴以局势等问题召开会议】当地时间10月14日，阿拉伯议会第三届立法任期第四次会议第一次全体会议在阿拉伯国家联盟总部所在地开罗召开。会议由阿拉伯议会议长欧舒米主持，主要讨论巴以局势以及阿拉伯世界政治、经济、社会、安全等方面问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz9423567.d.html</link>
            <guid>3318245</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:15:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理称即将开启下一阶段行动】以色列总理办公室最新发表声明并附加视频和图片显示，以色列总理内塔尼亚胡视察了加沙地带附近的一处以军步兵兵营，并对以军士兵说：“你们准备好进入下一阶段（军事行动）了吗？下一阶段军事行动即将到来。”目前，以色列此前给出的“要求加沙地带北部上百万巴勒斯坦人南撤”的“最后期限”已过。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzraykc6199898.d.html</link>
            <guid>3318244</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:09:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突已致双方超3500人死亡】当地时间14日，据巴勒斯坦卫生部门和以色列卫生部门统计数据，巴以新一轮冲突已造成双方超过3500人死亡。联合国表示，以色列发出撤离警告后，加沙地带已有数万人逃离。据《纽约时报》13日报道，冲突已致11名记者不幸殉职（9名巴勒斯坦人、1名黎巴嫩人和1名以色列人），另有多名记者受伤。（CGTN记者团）]]></title>
            <guid>3318243</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:05:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 国家统计局：10月上旬生猪价格环比下降2.5%。
2. 袁隆平“超级稻”创世界新纪录，亩产1251.5公斤。
3. 证监会调整优化融券相关制度，更好发挥逆周期调节作用。
4. 2024国考职位表发布：扩招6.7%，超67%招录计划面向基层。
5. 王毅同布林肯通电话，王毅强调，解决巴勒斯坦问题的根本出路在于落实“两国方案”，建立独立的巴勒斯坦国，实现巴以双方和平共处。
6. 潘功胜：今年以来，中国经济持续恢复、总体回升向好。近期，中国经济运行中的积极因素在积累，亮点增多，预期好转。
国际新闻
1. 以军称哈马斯空中部队负责人已被打死。
2. 媒体：韩国执政党任命的领导层宣布集体辞职。
3. 欧洲央行管委内格尔：政策在可预见的未来将保持紧缩。
4. 新西兰反对党赢得选举，新西兰总理希普金斯承认败选。
5. 欧洲央行管委卡兹米尔：欧洲央行可能要过一年才会考虑降息。
6. 俄政府副总理：克里米亚大桥已完全修复，四条车道全部通车。
7. 国际货币基金组织高级官员：我认为目前日元不存在任何需要干预的情况，这些情况包括市场无序、金融稳定风险和通胀预期脱锚。]]></title>
            <guid>3318242</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 15:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登参加活动时身体失去平衡 再次摔倒】今日一段视频显示，美国总统拜登又一次从楼梯上跌落，这一次是在费城，当他试图登上一个活动舞台的时候。从活动转播中能明显看出，拜登需要经过大概五层台阶到达舞台，但拜登无法轻松走过这段路程并两次绊倒，后来他扶着栏杆，站了起来。9月末，据Axios网站称，由于在公共场合频繁摔倒，拜登越来越经常地穿网球鞋。可以注意到，总统团队正采取更多的措施，以防止拜登在即将到来的选举中在公共场合摔倒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzraykc6198568.d.html</link>
            <guid>3318241</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建信住房公募REITs申报发行实现三突破 险资或加快申报步伐】10月13日，中国建设银行股份有限公司发布关于基础设施公募REITs申报发行事宜的公告，该行附属公司建信住房服务有限责任公司作为原始权益人，以其在北京、上海、苏州持有运营的三个保租房项目申报发行基础设施公募REITs。三个保租房项目来源于建信住房、建信住房租赁基金以市场化方式盘活的存量资产。业内人士表示，此举在保租房REITs领域的三方面实现了首次重大突破。未来，预计监管政策将进一步放宽，保险公司将进一步加快保租房REITs的申报步伐，市场化长租公寓申报发行进度也有望进一步加快。]]></title>
            <guid>3318240</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:53:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际企业家再次聚首上海，陈吉宁会见新老朋友，共同展望第35次上海市市长国际企业家咨询会议】上海市委书记陈吉宁今天（10月14日）分别会见了参加第35次上海市市长国际企业家咨询会议的上海市市长国际企业家咨询会议前主席、瑞典银瑞达董事会主席雅各布•沃伦伯格，德国西门子股份公司董事会主席、总裁兼首席执行官博乐仁，瑞士ABB集团董事长傅赛，德国勃林格殷格翰公司执行董事会主席兼首席执行官冯保和，美国雅培公司董事长兼首席执行官罗赋德，比利时百威集团全球首席执行官邓明潇。陈吉宁说，保持发展环境和政策举措的长期性、稳定性、可预期性，对城市自身发展十分重要，对全球企业持续投资深耕极为重要。]]></title>
            <guid>3318239</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:42:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻法国大使馆：提醒在法中国公民加强安全防范】10月13日，法国北部城市Arras一所学校发生持刀伤人事件，造成一人死亡两人重伤。法国总统马克龙当天下午前往案发学校慰问师生，法国国家反恐检察院已依“与恐怖主义有关的谋杀、谋杀未遂和恐怖主义犯罪”展开调查。当晚，法国将警戒提高至“紧急袭击”状态。中国驻法国使领馆提醒在法中国公民尊重相关法律法规，密切跟踪社会局势，注意人身安全，不发表敏感和过激言论。如遇紧急情况，请在确保自身安全前提下及时报警并联系中国驻法国使领馆寻求协助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayix4933333.d.html</link>
            <guid>3318238</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:40:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基绿能与德国Solar Express签署1GW Hi-MO X6供应框架协议】10月12日，隆基绿能与总部位于德国的合作伙伴Solar Express签署了一项1GW Hi-MO X6三年供应框架协议，Solar Express预计在后续的安装项目中使用协议内的Hi-MO X6组件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz0254808.d.html</link>
            <guid>3318237</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:31:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：以色列总理内塔尼亚胡视察加沙周边的以色列步兵部队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz0254628.d.html</link>
            <guid>3318236</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:31:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年已有超200家公司终止IPO，专家建议：在招股书中加入ESG信披，降低长期风险】近日，浙江国祥因受外界质疑而被紧急叫停IPO。对此，上交所开展专项核查，并两次公开回应市场关注。据不完全统计，截至目前，今年已有超200家公司终止IPO，终止类型包括但不限于未通过审核、主动撤回申请、审议过会后违法行为等。其中，有一部分公司是在交易所问询后终止，从一定程度上也反映出企业的IPO信披还存在信息不对称和不透明的情况。有研究人士称，“在IPO阶段甚至前IPO阶段加入ESG信披，更能体现ESG覆盖企业全生命周期的意义，并且能帮助投资者更好地了解企业，从长远来看，也能降低暴雷风险。”]]></title>
            <guid>3318235</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:24:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其外交部长：埃及当局正在与以色列协调，以通过边境向加沙提供援助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz9415815.d.html</link>
            <guid>3318234</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国外交部长：与埃及和以色列密切合作，为加沙的德国公民寻找离开加沙前往埃及的解决方案。]]></title>
            <guid>3318233</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月14日22时04分在台湾花莲县海域发生4.2级地震，震源深度19千米。]]></title>
            <guid>3318232</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:20:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凡尔赛宫收到炸弹警报，疏散工作在进行中】法国警方称，凡尔赛宫收到炸弹警报，疏散工作正在进行中。 此前据法新社报道，当地时间14日，法国卢浮宫博物馆“出于安全原因”对人员进行疏散，并决定临时闭馆一日。 当地时间13日，法国北部城市阿拉斯发生持刀袭击事件。事发后，法国将威胁等级调至最高，并决定调动7000名士兵应对恐袭威胁。爱丽舍宫称，这些士兵的部署将于14日晚间完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz0252923.d.html</link>
            <guid>3318231</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周末重磅利好！融券做空戴上紧箍咒，未来政策导向如何走？】10月14日，证监会发布公告《调整优化融券相关制度，更好发挥逆周期调节作用》。根据公告，证监会从融券端和出借端两大方面对融券业务进行优化。与此同时，沪深交易所也纷纷发布公告配合融券制度的改革并作出具体工作安排。业内人士表示，当前市场情况下，优化融券相关制度有利于发挥融资融券业务逆周期调节功能，规范市场做空行为的同时规范和维稳市场资金预期，从而提高资本市场的整体投融资信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz9415367.d.html</link>
            <guid>3318230</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:16:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其外交部长：必须阻止以色列-加沙冲突扩散，并重新启动关于两国解决方案的和平谈判。]]></title>
            <guid>3318229</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦卫生部门：本轮巴以冲突已致28名巴医务人员死亡】根据巴勒斯坦卫生部门的统计，截至当地时间14日下午，本轮巴以冲突已致28名巴勒斯坦医务人员死亡，数十人受伤，另有23辆救护车受损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzrayiz0251929.d.html</link>
            <guid>3318228</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄军防空系统一天击落31架乌克兰无人机】据俄罗斯国防部14日通报，过去24小时里，俄军防空系统共在卢甘斯克人民共和国、扎波罗热州、哈尔科夫州和赫尔松州击落31架乌克兰无人机。俄军在发动对乌特别军事行动后累计摧毁乌军488架飞机、250架直升机、7821架无人机、441套防空系统、12598辆坦克等装甲战车、1163门多管火箭炮、6764门野战火炮和迫击炮，以及14340辆特种军事车辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzraykc6191396.d.html</link>
            <guid>3318227</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方要求所有人员撤离加沙地带“圣城医院”】据《耶路撒冷邮报》当地时间14日最新报道，巴勒斯坦红新月会已收到以色列军方通知，要求所有人员在当地时间14日16时之前撤离加沙的“圣城医院”。“圣城医院”是加沙地带最大的医院之一，新一轮巴以冲突开始后，这里收治了大量伤员，部分人员伤势严重。14日早间，以军用阿拉伯语发布通告，要求加沙地带北部居民在当天10时至16时期间通过疏散走廊离开该地区，并称以军已准备发动地面进攻。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-14/detail-imzratzz5058552.d.html</link>
            <guid>3318225</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 14:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>