<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 28 Oct 2023 00:27:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（10月28日）】
冲突情况：
1. 乌克兰武装部队总参谋部报告称，过去一天俄军损失了560名士兵，以及4辆坦克、11辆装甲车和7门火炮系统。
2. 据乌克兰国家通讯社：10月27日晚，俄罗斯军队使用沙赫德131/136攻击无人机袭击了尼古拉耶夫地区，其中两架无人机被击毁，有其他设施被击中。
粮食情况：
1. 据国际文传电讯社：俄罗斯农业部长称，粮食市场干预可能会在11月底开始。
2. 俄罗斯农业部长：本季度粮食出口预计将达到6500万吨。
3. 俄罗斯农业部：自11月1日开始，俄罗斯小麦出口关税将下调14.1%。
其他情况：
1. 据乌克兰真理报：乌克兰武装部队总司令扎卢日内会见了北约欧洲盟军最高司令部指挥官卡沃利和英国国防参谋长拉达金，讨论了在秋冬期间加强乌克兰防空和保护其关键基础设施的方法。
2. 俄罗斯央行将基准利率从13%升至15%，市场预期加息至14%。俄罗斯央行行长纳比乌琳娜：通胀在第三季度达到峰值；预计在2024年可以降低利率；正在讨论通过设立“数据室”来保密一些经济数据。
3. 俄罗斯央行预计2024年布伦特原油平均价格为每桶80美元。
4. 乌克兰总统泽连斯基与英国首相苏纳克就进一步的防务合作以及黑海局势、中东局势进行了讨论。
5. 据国际文传电讯社：俄罗斯正在研究向土耳其和乌兹别克斯坦供应燃料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6470471.d.html</link>
            <guid>3338483</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:24:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【傅聪大使会见中国欧盟商会主席彦辞】据中国驻欧盟使团，10月27日，中国驻欧盟使团团长傅聪大使会见中国欧盟商会主席彦辞一行，双方就共同关注的议题进行了坦诚友好交流。使团彭刚公使在座。傅大使表示，中国营商环境不断改善，为在华欧企提供更多发展机遇，希望各位企业家坚定信心，推动在华事业更大发展。近期欧盟出台多项经贸政策工具，有关政策对中欧双方企业都会造成消极影响，商会要站在企业立场积极发声，维护业界正当权益。彦感谢傅大使拨冗会见，表示中国欧盟商会始终高度重视中国市场，未来愿继续为推动中欧经贸关系发展发挥积极作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6470214.d.html</link>
            <guid>3338482</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国常驻联合国代表：联大决议反映国际社会要求巴以停火止战的强烈呼声】中国常驻联合国代表张军27日在联合国大会紧急特别会议通过关于当前巴以局势的决议后表示，中方对决议在联大高票通过表示欢迎，这反映了绝大多数会员国要求停火止战的强烈呼声。中方希望这项决议得到全面落实。中方高度赞赏并将继续坚定支持阿拉伯国家和伊斯兰国家在巴勒斯坦问题上发挥引领作用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyt9619879.d.html</link>
            <guid>3338481</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【药明康德：君实抗PD-1单抗获美国FDA批准】药明康德消息，美国FDA批准其单抗Loqtorzi（toripalimab，特瑞普利单抗）联合吉西他滨/顺铂作为晚期复发或转移性鼻咽癌（NPC）患者的一线治疗。其单药也获批用于复发或转移性鼻咽癌含铂治疗后的二线及以上治疗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfys4296946.d.html</link>
            <guid>3338480</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST大集：前三季度营收10.4亿元】ST大集10月27日晚间披露三季报，前三季度，公司实现营收10.4亿元，同比增长1.99%；净利润亏损3.79亿元，同比增亏242.4%。第三季度公司实现营收3.62亿元，同比增长5.88%；净利润亏损1.76亿元，同比增亏233.55%。报告期内，ST大集在受领完成2016年重大资产重组涉及的2018年、2019年、2020年海航方业绩承诺对应的偿债资源，以及大力开展主营业务变革后，公司经营流动性进一步补充，前三季度经营活动产生的现金流量净额1.04亿元，同比增长416.06%。]]></title>
            <guid>3338478</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:19:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【过山车发生车辆碰撞致8伤 深圳欢乐谷周末闭园】深圳欢乐谷28日发布公告称，10月28日至29日（周六至周日）闭园两天，开展全园安全大检查。据此前报道，10月27日18时27分左右，深圳欢乐谷过山车“雪域雄鹰”项目发生车辆碰撞，造成8人受伤，目前已送往医院治疗，情况平稳，均无生命危险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6468944.d.html</link>
            <guid>3338477</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:14:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【25只股遭北向资金减仓超50%】截至10月27日，根据香港交易所公布的陆股通持股记录，陆股通共持有3185只个股，合计持股量1241.17亿股，相比上一个交易日，持股总量增加3.94亿股。陆股通减持个股中，持股量环比降幅在50%以上的共有25只，环比降幅最大的是西藏天路，陆股通最新持有95.21万股，持股量环比降幅达92.54%，昨日该股上涨6.82%，全天换手率为16.77%，主力资金净流入8885.56万元；其次是宝馨科技、中京电子，陆股通最新持股量分别为66.94万股、83.85万股，环比降幅为79.16%、75.54%，位居减仓榜第二、第三位。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfys4295894.d.html</link>
            <guid>3338475</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:13:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神十六乘组将于近日返回东风着陆场】按预定计划，神舟十六号航天员乘组将于近日返回东风着陆场，10月27日着陆场区组织所有搜救力量展开最后一次全系统综合演练，目前各项准备已就绪，静候神舟回家。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyy3245447.d.html</link>
            <guid>3338474</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：多举措全面提升城市安全运行保障能力】国务院安委会办公室、应急管理部27日在广东深圳召开国家安全发展示范城市创建工作现场推进会，要求扎实推进安全发展示范城市创建工作，加快推进城市安全治理体系现代化，全面提升城市安全运行保障能力。会上指出，开展安全发展示范城市创建是应对城市安全严峻形势、提升人民群众安全感的现实需要，是有效化解安全风险、保障城市安全运行的重要举措。国务院安委会、应急管理部有关负责人表示，要解决影响城市安全的突出矛盾和问题。科学布局城市功能区划和产业结构，完善城市安全形势分析和风险研判机制，强化应急处置能力建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6465344.d.html</link>
            <guid>3338434</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚上半年经济增长2.21%】玻利维亚发展规划部部长塞尔吉奥·库西坎基当地时间10月27日在新闻发布会上宣布，玻利维亚今年上半年经济增长2.21%。其中，服务业增长11.11%，电力、燃气和水务增长5.32%，金融业增长3.88%，建筑业增长3.64%。根据玻利维亚经济财政部与中央银行的财政金融计划，玻利维亚今年国内生产总值预计将增长4.86%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6465083.d.html</link>
            <guid>3338425</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社交平台“X”推出两款新的订阅计划】前身为推特（Twitter）的社交平台“X”10月27日宣布推出两款新的订阅计划，包括月费16美元的Premium+计划和月费3美元的基础（Basic）选项。其中Premium+套餐在标准版Premium计划（前称Twitter Blue）之上支持更长的推文回复、全套创作者工具以及更少的广告。基础套餐不允许用户通过验证从而获得蓝色徽章，也不支持减少广告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyy3241480.d.html</link>
            <guid>3338407</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:53:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门拟简化私募基金落户申请程序】澳门特区政府金融管理局表示，为配合私募基金业务发展，局方已与横琴粤澳深度合作区订定措施，便利具一定资质的私募基金管理公司落户澳门，目前亦正修订《基金法》，加强与国际监管规则接轨。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyt9614573.d.html</link>
            <guid>3338359</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:46:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缅北多个军事据点遭袭爆发激烈交火 袭击方称“为清剿电诈民团”】缅北腊戌、贵慨等多地的缅军军事据点27日遭武装袭击并爆发激烈交火。据缅甸“果敢资讯网”报道，果敢民族民主同盟军27日发表声明称对此次武装袭击负责，行动是为“清剿电诈民团”。当天凌晨4时许，果敢民族民主同盟军在掸邦清水河、滚弄、腊戌等多个地方对军事部署区、警察哨所、收费站等据点发动攻击。5时许，包括清水河、滚弄等多个战略据点被果敢民族民主同盟军占领。目前，缅甸军方、政府尚未对武装冲突事件作出回应，也无关于冲突造成伤亡人数等细节的报道。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6462226.d.html</link>
            <guid>3338348</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国警方搜查缅因州大规模枪击案嫌疑人住所】当地时间25日晚间，美国缅因州刘易斯顿市发生了一起大规模枪击案，目前已有至少18人死亡、13人受伤。缅因州警方以及多个执法部门仍在对案件嫌疑人展开大规模搜捕。据美国有线电视新闻网报道，警方26日晚派出包括一辆装甲车在内的至少五辆执法车辆，对卡德在缅因州鲍登市的一处住所展开搜查。此外，当天早些时候，搜查人员在距离案发城市8公里的里斯本市，对与卡德有关的一辆废弃汽车进行搜查时发现了一把枪，但尚未确定这把枪是否为涉事枪支。搜捕期间，警方还对该州刘易斯顿市、奥本市、里斯本福尔斯市和鲍登市的居民发出就地躲避令。当地一些居民被迫躲在室内、锁上房门。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3338347</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:41:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国全面暂停进口日本水产品 9月日本对华水产品出口额减少99.3%】据日本时事通讯社27日报道，日本财务省当天发布9月份初步贸易统计数据，结果显示，日本对中国大陆的鱼类和海产品（包括罐头和其他制成品）出口额为5868万日元（约合287万元人民币），较去年同期下降99.3%。这是受福岛核污染水排海后，中国政府全面暂停进口日本水产品的影响。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6461473.d.html</link>
            <guid>3338338</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部部长助理农融会见东盟国家落实《南海各方行为宣言》高官】2023年10月26日，外交部部长助理农融会见来华出席落实《南海各方行为宣言》第21次高官会的东盟各国高官及代表。农融欢迎东盟国家高官来华与会，表示今年是习近平主席提出构建人类命运共同体理念、“一带一路”倡议和亲诚惠容周边外交理念10周年。东盟在上述倡议和理念中始终处于首要和优先位置。中国和东盟生活在同一个家园，同属一个大家庭，拥有共同利益，抱有共同目标。中国式现代化对世界是利好，对东盟是机遇。中方愿与东盟秉持睦邻友好和互利合作，持续推进“五大家园”建设，构建更为紧密的中国东盟命运共同体。农融表示，长期以来，中国和东盟国家坚持对话协商妥处分歧，推进海上务实合作，共同维护了南海局势总体稳定。中方积极评价“南海行为准则”磋商取得的进展，希望各方坚定信心，排除干扰，全面有效落实《宣言》，尽早达成“准则”，将南海建设成为和平、友谊、合作之海。中国东盟关系协调国缅甸和东盟轮值主席国印尼代表东盟国家发言表示，东盟中国关系内涵丰富，成果丰硕，惠及地区广大民众。中国发展成就举世瞩目，给东盟带来巨大合作机遇。东盟国家愿与中方持续增进互信，促进合作，积极推进“准则”磋商，共同建设和平、繁荣、进步的地区家园。（外交部官网）]]></title>
            <guid>3338328</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:36:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中缅共建“一带一路”研讨会在缅甸仰光举行】“中缅共建‘一带一路’ 携手共享发展繁荣”研讨会26日在缅甸仰光举行，向缅甸各界宣介第三届“一带一路”国际合作高峰论坛成果，共商中缅“一带一路”合作。研讨会上，中资企业代表介绍皎漂深水港和经济特区、中缅铁路连接等项目的进展情况和积极影响。缅方与会者从国家发展、民生改善、教育交流合作等角度阐述共建“一带一路”为缅甸带来的机遇和福祉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyy3236819.d.html</link>
            <guid>3338296</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、一条产业链聚集169个村，甘肃临洮——高原蔬菜产业实现规模化发展（经济新方位·县域经济观察）；
2、三季度完成旅客运输量1.8亿人次 民航客运规模创季度新高；
3、西部陆海新通道铁海联运班列 货物发送量超70万标箱；
4、金融支持中小微企业力度加大；
5、“共同迈向更加稳定和繁荣的未来”；
6、引领全球人工智能治理的中国强音（和音）；
7、中美“长城气候对话”探讨绿色合作新机遇；
8、法国总统外事顾问博纳将来华举行中法战略对话；
9、为全球城市发展提供有益借鉴（人民论坛）；
10、经济发展动力依然强劲（深度观察）；
11、前三季度——吉林经济运行稳中向好；
12、北京大兴区长子营镇赤鲁村——党建引领，提升乡村治理水平（乡村行 看振兴）；
13、第134届广交会第二期显示 绿色低碳产品市场前景广阔；
14、内蒙古赤峰松山区以党建引领乡村振兴 发展特色产业 助力强村富民；
15、以科技创新推动产业创新——武汉大力培育新兴产业；
16、湖北省武汉市东西湖区——加速转型升级 构建现代产业体系；
17、武汉光谷——始终坚持科技自立自强；
18、武汉经开区——推动汽车产业高质量发展。]]></title>
            <guid>3338291</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:26:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方呼吁用和平方式解决国际争端】中国常驻联合国副代表耿爽27日在安理会国际法院院长通报会上表示，应用和平方式解决国际争端。耿爽说，当前，地缘冲突和热点问题此起彼伏、愈演愈烈，国际形势动荡加剧、变乱交织，坚持多边主义和国际法治的重要性、必要性和紧迫性更加凸显。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyw6458752.d.html</link>
            <guid>3338283</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:25:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西电商Americanas将2022年业绩报告的发布日期推迟至11月13日（周一）。]]></title>
            <guid>3338277</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军机轰炸加沙城一房屋，已致16人死亡】综合阿拉比亚电视台和巴勒斯坦媒体Gaza Now等多家媒体消息，当地时间10月28日凌晨，以色列军机轰炸了加沙城以西海滩营地居民的一座房屋，造成16人死亡，另有数十人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfys4287484.d.html</link>
            <guid>3338254</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚虹医药：2款核心产品近期申请上市】亚虹医药方面向《科创板日报》记者透露，公司将于近期与监管部门沟通递交核心产品APL-1706、APL-1702的新药上市申请事宜。据悉，APL-1706是目前全球唯一获批的辅助膀胱癌诊断或手术的显影剂类药物，通过与蓝光膀胱镜的联合使用可以有效提高膀胱癌的检出率，使手术切除更完全，从而降低肿瘤复发率。APL-1702是用于非手术治疗宫颈高级别鳞状上皮内病变(HSIL)的光动力药械组合产品，治疗过程简单，不影响患者日常生活，有望成为全球首个针对宫颈HSIL疗效确证的非手术产品。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsrfyy3233902.d.html</link>
            <guid>3338250</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:18:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：苹果头显Vision Pro较MetaQuest领先约2-3年，Meta的Reality Lab亏损将持续扩大】天风国际证券分析师郭明錤表示，1、我最新的调查指出，Meta Platforms已下修Quest 3的4Q23出货量约5–10%。因市场需求低于预期，故预期1Q24出货量将显著衰退约70–80% QoQ。2、Apple（苹果公司）的（混合头显）Vision Pro在技术方面领先Meta的头戴装置至少约2–3年，故Vision Pro于明年初发售后，虽因售价明显较高故与Quest的目标客户不同，但Vison Pro显著的体验优势将影响消费者采购Quest的意愿。3、Meta近期法说与我先前预测Reality Lab的亏损将持续扩大一致 。然而，在Meta近期更新4Q23–1Q24 Quest 3出货预估后，情况较我先前所预测的更为恶化。Meta对AI（人工智能）的投资将有利于该公司长期发展，但投资人应谨慎面对近期Reality Labs亏损持续扩大的潜在风险。]]></title>
            <guid>3338202</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 23:03:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI：正针对评估AI风险等任务组建一个筹备团队】OpenAI：我们正在打造一个新的筹备团队，以评估、预判、并保护从当前（那些大语言）模型到通用人工智能（AGI）等能力出众的人工智能（AI）所可能构成的诸多风险。目标是，形成一种基于证据的量化方法论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzta3360235.d.html</link>
            <guid>3338201</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致双方超8830人死亡 以军称将扩大地面军事行动】自本月7日巴以新一轮冲突爆发以来，双方死伤数字不断上升，目前冲突仍在持续。截至10月27日，本轮巴以冲突已致双方超8830人死亡。以色列国防军首席发言人丹尼尔·赫格里当地时间10月27日晚表示，以军当晚将扩大地面军事行动。(央视)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsy6583092.d.html</link>
            <guid>3338200</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:53:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天最高气温23℃，今明两天有雾，出行注意安全】北京市气象台28日6时发布北京地区天气预报：今天白天晴，早晨东南部有轻雾，北转南风二级，最高气温23℃；夜间晴间多云，有轻雾或雾，南转北风一二级，最低气温9℃。今明两天大气扩散条件和能见度逐渐转差，夜间至早晨有轻雾或雾，驾车出行需注意交通安全；早晚体感偏冷，及时添衣，谨防感冒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsy6582639.d.html</link>
            <guid>3338199</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股今年迎千亿回购潮，分析人士：市场底部特征明显】截至10月27日下午，今年以来A股上市公司已经提出541份回购方案。以回购金额上限估算，以上回购方案拟支出的回购金额总额已经超过千亿元，达1006亿元；以回购金额下限估算，以上回购方案所需支出的资金总额达523亿元。总体来看，今年A股上市公司回购规模大、主体多样、实施速度快，上市公司以真金白银向市场传达了对自身二级市场表现的判断。分析人士指出，当前市场底部特征明显，回购股票有利于重振市场信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsu4412828.d.html</link>
            <guid>3338198</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:46:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辉瑞将关闭北卡罗来纳州的两家工厂】辉瑞公司在一份电子邮件声明中表示，该公司将关闭位于北卡罗来纳州的Kit Creek工厂和Durham临床制造工厂。该公司表示，关闭这些工厂是辉瑞此前宣布的成本调整计划的一部分。辉瑞继续运营其在北卡罗来纳州最大的工厂，包括桑福德的两家和落基山的一家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsv9735391.d.html</link>
            <guid>3338197</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:42:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周六隔夜全球要闻汇总】
1、美国财政部发表声明，宣布对与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）有联系的主要官员和实体实施第二轮制裁。
2、谷歌承诺向人工智能初创公司Anthropic投资20亿美元，目前已投入5亿美元先期资金，并同意在日后继续追加投资。
3、以色列空军开始攻击加沙地带北部的哈马斯目标。
4、日产、NEC和Tokin公司的合资电池生产企业AESC据称正寻求美国IPO，目标融资规模10亿美元。
5、通用汽车将匹配此前福特汽车向美国汽车工人联合会（UAW）开出的条件，为工人加薪25%。
6、日本央行下周召开会议，可能将2024财年CPI增长预期上调至2%，预计也将讨论是否再次修改收益率曲线控制政策。
7、以色列国防军首席发言人丹尼尔·赫格里当地时间10月27日晚表示，以军当晚将扩大地面军事行动。
8、随着对中东冲突的担忧，金价盘中自5月份以来首次升至每盎司2000美元。
9、欧盟27日呼吁在加沙地带开辟人道主义走廊并实现人道主义暂时停火。
10、墨西哥国家石油公司财务负责人表示，计划到2023年底和2024年期间将原油产量提高到190万桶/日。
11、FTX创始人弗里德就其欺诈案出庭，对七项罪名均不认罪。
12、第十届联合国大会紧急特别会议就约旦决议草案进行投票，其中同意120票，反对14票，弃权45票。由于同意票达到三分之二多数票，决议草案获得通过。美国、以色列等投票反对。
13、社交媒体平台“X”宣布推出Premium+计划，包括使用全套的创造者工具，每月3美元新的基础套餐，可使用最基本的高级功能。
14、美股三大指数收盘涨跌不一，道指跌1.12%，本周累计下跌2.14%；纳指涨0.38%，本周累计下跌2.62%；标普500指数跌0.48%，本周累计下跌2.53%。
15、WTI原油期货结算价收涨2.80%，报85.54美元/桶，本周累计下跌2.88%；布伦特原油期货结算价收涨2.90%，报90.48美元/桶，本周累计下跌1.82%。
16、COMEX 12月黄金期货收涨0.05%，报1998.50美元/盎司；COMEX 12月白银期货收跌0.09%，报22.887美元/盎司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsv9734422.d.html</link>
            <guid>3338196</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及军方证实两架无人机落入西奈半岛】埃及军方27日发表声明说，两架无人机当天早些时候落入南西奈省。声明说，埃及军方的调查结果显示，27日凌晨和上午，两架无人机先后从红海南部飞往北部，第一架凌晨坠落在南西奈省塔巴市一家医院附近，造成6人轻伤。第二架无人机在亚喀巴湾上空被击中，碎片落入南西奈省努韦巴市一片无人居住的地区。埃及官方金字塔在线网站早些时候报道说，一枚导弹27日凌晨击中塔巴市的急诊大楼和塔巴医院管理部门的住宅区，造成至少6人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsv9734346.d.html</link>
            <guid>3338195</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼马鲁古海附近发生5.0级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间10月28日4时50分，印尼马鲁古海附近发生5.0级地震，震中位于南纬0.14度，东经125.88度，震源深度24公里。预计不会有海啸风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsy6580814.d.html</link>
            <guid>3338194</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【FTX创始人弗里德就其欺诈案出庭 对七项罪名均不认罪】美国加密货币交易所FTX创始人萨姆·班克曼·弗里德就其刑事欺诈案首次在陪审团面前出庭作证。弗里德对于近一年前与FTX及其“姐妹”交易公司Alameda Research倒闭有关的七项联邦欺诈和共谋罪名均不认罪。他当天表示，在创办FTX之前，他对加密货币“一无所知”，他没有欺骗任何人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzta3357541.d.html</link>
            <guid>3338193</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:25:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：为民营经济发展破冰除障】数据显示，我国民营企业整体规模平稳增长、产业结构持续优化、科技创新能力进一步增强。接下来，还需立足民营经济的阶段特征、变化趋势，持续深化认识、完善战略、优化举措。在激发民营企业创新创造活力、推动民营经济做强做优的同时，引导广大民营经济人士成为爱国敬业、守法经营、创业创新、回报社会的典范，肩负起更大使命、承担起更重责任、发挥出更大作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsu4410830.d.html</link>
            <guid>3338192</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:21:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近东救济工程处：过去24小时加沙地带部分地区流离失所者增加1.1万人】联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处当地时间10月27日晚间发布报告称，目前近64万名流离失所者在该机构分布在加沙地带的150个庇护所中避难。其中近48万名流离失所者位于加沙地带中部、汗尤尼斯和拉法地区的91个庇护所中。过去24小时内，该地区的流离失所者增加了约1.1万人。过度拥挤的环境和有限的援助增加了流离失所者的健康风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzta3356766.d.html</link>
            <guid>3338191</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:19:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地重回“价高者得”时代 土拍市场规则或迎“大变局”】在提振楼市消费、加速存量去化的“银十”，各地土拍市场运行状况亦备受关注。在房地产业内人士看来，上海市和江苏省苏州市等地近期土拍整体热度并不及以前。如10月18日举行的苏州土拍，超过7成地块以底价成交。在土拍市场热度有所下降之时，安徽省合肥市、福建省厦门市等多座房地产热点城市土拍规则迎来调整，不再限制地价，被外界解读为土拍市场或重回“价高者得”时代。“从统计数据来看，核心城市的土地月度成交面积一直处于持续回落的状态。”研究人员表示，“在多数城市土地市场低迷的情况之下，取消土地拍卖中的地价限制措施的城市也会越来越多。”]]></title>
            <guid>3338190</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国气候特使克里将于10月27日至11月1日出访沙特与阿联酋。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsy6578163.d.html</link>
            <guid>3338189</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔沃CEO就固态电池技术发表偏谨慎的看法】汽车生产商沃尔沃的CEO Jim Rowan称，对公司电动汽车的未来持乐观预期。看好电动汽车潜在的长期趋势，但对固态电池技术的看法似乎变得更加谨慎。“我的个人观点是，固态电池仍然还需数年才能应用到实际生产，但是，我们肯定已经参与这种技术的研究和与之相关的潜在产品的开发。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsv9732204.d.html</link>
            <guid>3338188</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列空军开始攻击加沙地带北部的哈马斯目标】据《耶路撒冷邮报》当地时间10月28日报道，以色列国防军与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在拜特哈农和加沙北部的布雷吉难民营发生冲突。哈马斯下属武装派别卡桑旅27日晚也表示，当晚他们在加沙地带北部的拜特哈农和布雷吉以东地区与以军发生了地面冲突。此外，28日凌晨，以军对加沙地带中部努塞拉特难民营以西的一所房屋进行轰炸，造成人员受伤。另据巴勒斯坦当地媒体Gaza Now消息，当地时间28日凌晨，以色列军机轰炸加沙地带北部的印度尼西亚医院附近地区。截至目前，暂无人员伤亡报告发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsv9732071.d.html</link>
            <guid>3338187</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【子公司补缴巨额税款 中国医药称“将以此为戒”】日前，中国医药健康产业股份有限公司发布公告表示，下属全资子公司海南通用三洋药业有限公司需补缴2018年度至2020年度企业所得税税款及滞纳金合计9687.37万元。截至公告披露日，三洋药业已缴纳上述税款及滞纳金。不过，中国医药公告未披露子公司三洋药业产生巨额补缴税款的原因。中国医药方面表示，公司对上述问题高度重视并将以此为戒，严格执行并加强公司税务管理，同时组织相关人员认真学习有关法律法规及财务、税务知识，强化责任意识，切实维护公司和股东的利益。]]></title>
            <guid>3338186</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 22:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游戏分销之变：渠道话语权不再强势】“海外只有30%，安卓厂商没理由分50%，这对产业生态非常不利。”两年半前，网易CEO丁磊在电话会议上公开表达不满安卓渠道对游戏收入五五分账。直到今年，网易才正式反击安卓渠道，其8月新品《全明星街球派对》安卓版仅提供官服下载。包括手机应用商店、第三方分销商在内的传统安卓渠道曾经是游戏发行的重要途径，而其五五分账的传统也令游戏厂商苦不堪言。随着游戏分销模式的转变，游戏厂商不再执着于上架渠道，转而通过广告获取用户。一名游戏运营人士表示，与数据不透明的传统渠道相比，为游戏买量可以更加精准地定位投放人群，有利于游戏精细运营。即便传统渠道下降分成比例，游戏厂商鉴于收支也不一定会再上架渠道。]]></title>
            <guid>3338185</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:59:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉业绩“换挡降速”：牺牲毛利率换取销量增长得与失】10月26日，特斯拉Model 3焕新版正式在中国开启交付，25.99万元的起售价不降反增。与之相反的是，今年以来，特斯拉所有车型都经历过多轮不同程度的降价。持续的降价策略已让特斯拉业绩明显“降速”。近日，特斯拉方面发布的三季报显示，报告期内，特斯拉营收增速不及预期；净利润同比下降44%；综合毛利率连续第三个季度出现下滑，为近四年来的最低水平。]]></title>
            <guid>3338184</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:58:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东南亚缘何成为车企布局重点？】作为东南亚地区的汽车生产中心，泰国正吸引众多中国新能源汽车产业链企业在当地布局。10月18日，长安汽车与泰国投资促进委员会日前签约，计划在泰国投资88亿泰铢（约合17.7亿元人民币）建设新能源汽车生产工厂。近年来，广汽埃安、比亚迪等华南车企也纷纷加快开拓泰国市场，并在当地建厂，意在辐射东南亚市场。北京师范大学政府管理研究院副院长、产业经济研究中心主任宋向清指出，泰国对汽车尤其是新能源汽车扶持政策涵盖生产、销售、消费等产业链供应链的多环节，通过土地供应、税费减免、购车补贴等一系列措施鼓励国际知名车企布局泰国市场，政策含金量高，诚意满满。加之立足泰国，可以辐射东南亚、南亚乃至西亚、非洲等市场，市场空间巨大。]]></title>
            <guid>3338183</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:57:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：10月28日05时30分在新疆哈密市巴里坤县（北纬44.64度，东经93.04度）发生3.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3338180</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:41:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车和Stellantis均效法福特 向工会提议加薪25%】知情人士称，通用汽车和Stellantis NV双双同意在合同谈判中向美国汽车工人联合会（UAW）成员提议加薪25%，效法福特汽车以期终结为期六周的罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzta3352824.d.html</link>
            <guid>3338179</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:37:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波音：正在评估黑客团伙所宣称实施的网络攻击事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzta3352133.d.html</link>
            <guid>3338178</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【200多个国家级气象站破10月下旬高温极值】据中央气象台消息，全国大部地区气温由偏低转为偏高，天津、河北、河南、山东、内蒙古等北方地区气温偏高尤为明显，湖南北部、贵州、江南中南部等南方地区气温也高于常年，自10月22日以来各地平均气温较常年同期偏高4℃至7℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsu4405305.d.html</link>
            <guid>3338173</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军两处在叙军事基地遭袭击】据黎巴嫩广场电视台报道，当地时间10月27日晚，美军在叙利亚东部的两处军事基地遭到无人机与火箭弹袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsv9727607.d.html</link>
            <guid>3338171</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:03:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织称与加沙地带工作人员失去联系】世界卫生组织总干事谭德塞当地时间10月27日表示，该组织已经失去了与其加沙地带的工作人员和当地其他人道主义伙伴的联系。世卫组织敦促立即保护所有平民并确保人道主义援助进入加沙地带。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzta3348900.d.html</link>
            <guid>3338169</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:59:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“你好！中国”中东北非地区发布仪式在阿联酋迪拜举行】“你好！中国”中东北非地区发布仪式26日晚在阿拉伯联合酋长国迪拜举行，“你好！中国”国家旅游品牌形象宣传片亮相世界第一高楼哈利法塔。中国文化和旅游部副部长卢映川、中国驻迪拜总领事李旭航、迪拜经济和旅游局首席执行官伊萨姆出席仪式并致辞，阿联酋文化、旅游、媒体等各界人士120余人参加活动。当地时间19时40分，两扇红色宫门在哈利法塔塔身打开，可爱的熊猫巡游在天坛、黄山、长城等中国著名旅游景点之间，最后化身为“你好！中国”旅游形象标识，向全世界游客发出“中国欢迎你”的热情邀约。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqzsy6570670.d.html</link>
            <guid>3338165</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:52:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“特斯拉劲敌”电动汽车公司Rivian称，Stanton Springs生产基地到2030年时将雇用7500名工人。]]></title>
            <guid>3338164</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[摩根士丹利批准向Pick、Saperstein和Simkowitz这三位高管各发放授予日公允价值为2000万美元的股权奖励，这一金额相当于其年度可变薪酬水平。]]></title>
            <guid>3338163</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列驻联合国特使：摧毁哈马斯的唯一方法是将他们从地下通道和地下城市中清理出来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqvma6697708.d.html</link>
            <guid>3338156</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:23:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国大会高票通过巴以问题相关决议草案 美以等国投反对票】当地时间10月27日，第十届联合国大会紧急特别会议就约旦决议草案进行投票，其中同意120票，反对14票，弃权45票。由于同意票达到三分之二多数票，决议草案获得通过。美国、以色列等投票反对。该决议草案由约旦等超过48国共提。草案呼吁立即实行持久和持续的人道主义休战，立即向整个加沙地带的平民提供基本物资和服务，保护平民及国际机构，呼吁撤销以色列关于撤离北加沙的命令，谴责所有针对巴勒斯坦和以色列平民的暴力行为。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqvma6697483.d.html</link>
            <guid>3338155</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列驻联合国特使：联合国在通过关于以色列-哈马斯冲突的决议后失去了合法性和相关性。]]></title>
            <guid>3338154</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:19:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普：确认芬兰的“AA+/A-1+”评级，展望稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqvma6696491.d.html</link>
            <guid>3338151</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[软银旗下芯片软件设计公司Arm（ARM）收跌2.15%，报49.09美元，本周累计上涨2.55%。]]></title>
            <guid>3338150</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:06:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车将答应为工人加薪25% 匹配福特开出的条件】通用汽车将匹配此前福特汽车向美国汽车工人联合会（UAW）开出的条件，答应为工人加薪25%。双方据称仍在就临时工的待遇问题进行谈判，此前已经连夜会谈，试图达成共识。斯泰兰蒂斯(STLA.N)也表示将要求提高25%的工资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqvma6693722.d.html</link>
            <guid>3338143</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:50:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：通用汽车(GM.N)和美国汽车工人联合会（UAW）仍在就临时工工资进行谈判，双方正在通宵达旦地努力达成协议。]]></title>
            <guid>3338142</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:50:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：在向美国汽车工人联合会（UAW）的最新提议中，通用汽车(GM.N)将要求将薪资提高25%，以与福特汽车(F.N)相匹配。]]></title>
            <guid>3338141</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:49:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理顾问：哈马斯将为其对人类犯下的罪行付出代价，今晚我们将开始报复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqvme3469637.d.html</link>
            <guid>3338140</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理顾问：哈马斯将在今晚感受到我们的愤怒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqvkx9852695.d.html</link>
            <guid>3338139</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[谷歌承诺向人工智能初创公司Anthropic投资20亿美元。已投入5亿美元先期资金，并同意在日后继续追加投资。]]></title>
            <guid>3338137</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列多辆坦克向加沙地带推进】据阿拉比亚电视台消息，当地时间10月27日晚，以色列多辆坦克正从加沙地带北部向加沙推进。另据《以色列时报》当天报道，处于加沙地带的巴勒斯坦人称，包括坦克在内的以色列国防军地面部队正在飞地内开展行动，当地已发生激烈交火。以军暂未对此发表评论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-10-28/detail-imzsqvkx9852468.d.html</link>
            <guid>3338133</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:36:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国商品期货交易委员会（CFTC）：截至10月24日当周，日元净空头头寸为-99629手合约，欧元净多头头寸为85253份合约，英镑净空头头寸为-18636手合约。]]></title>
            <guid>3338131</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 19:33:52 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>