<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2023 09:03:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及财政部：埃及液化天然气出口最近达到7亿美元/月。]]></title>
            <guid>3081307</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 09:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒健控股唐军：已累积参设基金认缴规模超1600亿元，布局大湾区基础建设等重点领域】4月22日，广东恒健投资控股有限公司董事长唐军在第五届粤港澳大湾区金融发展论坛上表示，恒健控股公司成功打造广东粤澳合作发展基金、广东先进制造产业投资基金等“恒健系”基金群。唐军透露，截至2023年3月，公司累计发起及参与设立的基金认缴规模超过1600亿元，累计投资金额576亿元，积极布局大湾区基础设施建设、新能源、高端装备制造等多个重点领域。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrharm4245408.d.html</link>
            <guid>3081306</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 09:01:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯副外长：将向肯尼亚和尼日利亚无偿运送化肥】当地时间4月21日，俄罗斯副外长韦尔希宁在接受媒体采访时表示，俄罗斯正在准备向肯尼亚和尼日利亚无偿运送两批化肥。俄罗斯此前提出，将俄在拉脱维亚、爱沙尼亚、比利时和荷兰港口的26.2万吨化肥捐赠给贫困国家。第一批2万吨的货物已经从荷兰运往了马拉维。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrharp5489177.d.html</link>
            <guid>3081305</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:52:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【现代汽车考虑同LG新能源和SK On在美设电池合资企业 拟斥资万亿韩元建两座工厂】据悉，现代汽车集团将于4月25日召开董事会会议，讨论与LG新能源和韩国SK Innovation旗下电池公司SK On在美国建立电动汽车电池合资企业。报道称，现代汽车将与SK On合建一座年产能20至25吉瓦时的电池厂，计划同LG新能源共同建厂的年产能则为35至40吉瓦时。另有业内人士称，两家工厂的预计年产能与前述规模相反，“现代汽车与SK On的合资工厂规模更大”。据悉，在本月各自举行董事会会议并通过议程后，三家公司考虑共同宣布工厂规模等细节。预计每座电池工厂的建造成本约为2万亿至3万亿韩元，或于2026年投运。报道称，如果两座工厂按计划建设，现代汽车在北美每年生产和销售的电动汽车数量可达到77万至86万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrharm4240423.d.html</link>
            <guid>3081304</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月22日16时23分在班达海发生6.3级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3081302</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:39:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国将取消针对家庭的天然气价格上限】法国将结束针对私人家庭的天然气价格上限，但希望将电价上限保持到2025年初。报道称，法国经济、财政及工业、数字主权部部长布鲁诺·勒梅尔21日对法国新闻频道说，由于汽油价格再次降至可以容忍的水平，2021年为保护消费者免遭账单飙升影响而设置的价格上限今年将取消。勒梅尔说，随着经济增长的恢复和可预见的通胀下降，现在必须对国家财政进行逐步调整，发放支票的国内政策做法将结束。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5611290.d.html</link>
            <guid>3081301</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：班达海发生6.3级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5606603.d.html</link>
            <guid>3081300</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:31:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门金管局黄立峰：未来有必要研究扩大“跨境理财通”业务产品范围】澳门金融管理局行政管理委员会委员黄立峰在第五届粤港澳大湾区金融发展论坛上称，粤港澳大湾区跨境理财通试点已运行一年多，初步阶段主要涵盖低至中风险、相对简单的理财产品。未来有必要对试点业务方案进一步优化，包括研究扩大“跨境理财通”业务产品范围，以及逐步放宽“南向通”内地投资者的准入门槛，从而使政策扎实落地，并取得更好的成效。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4356431.d.html</link>
            <guid>3081299</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:27:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[希腊总理确认希腊将于5月21日举行大选。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5603838.d.html</link>
            <guid>3081298</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:25:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【商务部部长王文涛与法国经财部长勒梅尔举行会谈】4月21日下午，商务部部长王文涛在巴黎与法国经济、财政及工业、数字主权部部长勒梅尔举行会谈，双方就积极落实两国元首经贸共识、扩大双边贸易投资规模、促进绿色低碳投资合作以及为双方企业营造公平、公正营商环境等议题进行坦诚务实交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4355245.d.html</link>
            <guid>3081297</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:24:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【商务部部长王文涛出席第六届中国国际进口博览会法国推介会】商务部部长王文涛出席在法国巴黎举办的第六届中国国际进口博览会推介会并致辞。王文涛表示，举办进博会，是新时代中国推动高水平开放的重大决策，也是中国主动向世界开放市场的重大举措。中国对外开放的基本国策不会改变，开放的大门只会越开越大。中国正在全面推进中国式现代化，将为各国企业提供更广阔市场空间、更多合作机遇。欢迎各国企业深耕中国市场，深化对华合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4354638.d.html</link>
            <guid>3081296</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:23:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：澳大利亚放宽了新西兰人入籍的途径，这些变化将从7月起生效，意味着在澳大利亚居住四年或更长时间的新西兰公民可以申请公民身份，而不必先成为永久居民。根据澳大利亚外交和贸易部的数据，约有67万新西兰公民居住在澳大利亚。]]></title>
            <guid>3081294</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【商务部部长王文涛与法国外交部外贸部长级代表贝什特举行会谈】4月21日上午，商务部部长王文涛在巴黎与法国外交部外贸部长级代表贝什特举行会谈，就落实中法元首经贸共识、扩大双边贸易投资合作、进一步便利两国商务人员往来、维护多边贸易体制等议题深入友好交换意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5595493.d.html</link>
            <guid>3081293</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:11:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【江西景德镇：42家酒店承诺不盲目跟风涨价 将加大监督检查力度】“五一”假期临近，景德镇市旅游市场开始火热，外地游客对住宿需求日益高涨。景德镇市市场监管局联合市发改委、市文旅局召开宾馆酒店行业价格行为提醒告诫会。城区42家酒店经营者现场签订价格诚信承诺书，向社会作出公开承诺，包括遵守法律法规和相关政策规定，明码标价、诚信经营，理性合理定价，不盲目跟风涨价，不超标收费，坚持依法依规经营，自觉接受社会监督等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4346571.d.html</link>
            <guid>3081292</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:10:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港金管局副总裁陈维民：助力国家有序推进人民币国际化】4月22日，在第五届粤港澳大湾区金融发展论坛上，香港金融管理局副总裁陈维民看来，大湾区金融合作深化与国家高水平对外开放相结合可以产生巨大的效益，香港可以在人民币国际化和制度创新两个方面加大力度：第一是进一步推动人民币在大湾区的跨境经贸投资活动中的应用，助力国家有序推进人民币国际化。粤港经贸往来频繁，大湾区城市对外开放程度高，正好为企业和银行使用人民币进行贸易结算、跨境资金池和跨境融资提供理想的应用场景。第二是加强大湾区金融的联通和创新，为国家金融市场高水平开放提供示范作用。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5592660.d.html</link>
            <guid>3081291</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国电池制造商金霸王决定退出俄罗斯市场】据今日俄罗斯21日报道，美国电池制造商金霸王已决定退出俄罗斯市场，停止在俄业务运营。报道称，公司管理层已下令单方面终止所有现有合同，并清理库存。据报道，金霸王位于比利时的工厂已停止将产品运往俄罗斯。根据此前报道，美国耶鲁大学的一项统计显示，俄乌冲突爆发以来，已有超过1000家公司宣布退出俄罗斯市场。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5592062.d.html</link>
            <guid>3081290</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门金管局黄立峰：协同横琴粤澳深度合作区，大力拓展跨境金融创新业务】4月22日，在第五届粤港澳大湾区金融发展论坛上，澳门金融管理局行政管理委员会委员黄立峰称，按照国家赋予的定位，澳门特区围绕促进澳门经济适度多元，以及融入国家发展大局，葡语国家间实施两个总体目标，在金融范畴，从法律制度、基础措施，以及金融人才等方面着手，逐步完善金融市场环境和配套条件，积极培育债券市场、财富管理等新的金融业态，丰富现代金融内涵。与此同时，背靠祖国，大力拓展跨境金融创新业务，重点协同横琴粤澳深度合作区推动金融服务一体化发展，并发挥连接海内外市场的投融资平台作用，积极参与粤港澳大湾区和深合区建设。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4340250.d.html</link>
            <guid>3081289</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 08:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协常委宋海：“制造业当家”是粤港澳大湾区显著特色】4月22日，在第五届粤港澳大湾区金融发展论坛上，全国政协常委、广东省政府原副省长宋海在演讲中表示，“制造业当家”是粤港澳大湾区成为世界一流湾区的显著特色。宋海表示，未来要大力发展金融新业态，精准赋能“制造业当家”。广东应把“制造业当家”作为推动经济高质量发展、提升制造业产业链全球话语权和竞争力的重要支撑，在新征程上坚持金融服务制造业高质量发展，以大力发展金融新业态赋能“制造业当家”和高质量发展。具体举措为四点：一是大力发展产业链金融，推动制造产业链“链链相融”；二是加快发展科创金融，推动制造业高端化转型升级；三是创新发展数字金融，推动制造业智能化转型升级；大力发展绿色金融，推动制造业绿色化转型升级。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5585217.d.html</link>
            <guid>3081288</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【七国集团拟全面禁止对俄罗斯出口产品 克宫：或造成全球经济危机】克里姆林宫发言人佩斯科夫表示，对俄罗斯实施面禁止西方国家对俄出口等更严制裁只会使全球经济形势恶化，以至于可能造成全球经济危机。据共同社当日早些时候报道，日本官员透露，七国集团（G7）国家正在考虑对几乎所有物品实施出口禁令，以此作为加强对俄罗斯制裁的新举措。 （界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4331545.d.html</link>
            <guid>3081287</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果公司拟推出iPhone日记应用，在健康技术市场扩大布局】文件显示，苹果公司正计划推出一款iPhone应用程序，让用户能够编制他们的日常活动，这是该公司在心理和身体健康技术市场努力的一部分。该软件将在Day One这类所谓的日记应用程序类别中展开竞争，Day One让用户能够追踪并记录他们的活动和想法。在一份描述该应用的文件中，苹果表示，写日记被证明可以改善精神和身体的健康状况。苹果公司这款日记应用命名为“侏罗纪”（Jurassic）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5573388.d.html</link>
            <guid>3081286</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:40:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【童士清：推动丰富大湾区特色金融业态 打造融资租赁第三极】广东省地方金融监督管理局副局长童士清在第五届粤港澳大湾区金融发展论坛上表示，将大力发展融资租赁，巩固广东作为全国融资租赁第三极的地位，打造大湾区金融新的增长点。融资租赁有融资和融物的双重优点，决定了它是连接实体经济和金融，是深化产融结合很好的工具。在发达国家，它也是仅次于贷款的第二大融资渠道。截至去年底，我国融资租赁的余额大概是7.5万亿，但是在整个350万亿元的社会融资规模存量当中，仅占2%，还有很大发展空间。今年省委、省政府提出来要大力发展融资租赁，支持广东的制造业发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5572443.d.html</link>
            <guid>3081285</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【黑山法院延长对稳定币Terra创始人权道亨的拘留期限】黑山波德戈里察法院周五在其网站上称，该法院以弃保潜逃风险为由，批准延长对韩国加密货币企业家、Terraform Labs联合创始人权道亨及该公司首席财务官Han Chang-joon的拘留期限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4321674.d.html</link>
            <guid>3081283</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:33:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：全力建设好离岸人民币的生态系统，提供更多以人民币计价的投资渠道和工具】香港特别行政区政府财政司司长陈茂波表示，“我们会全力建设好离岸人民币的生态系统，提供更多以人民币计价的投资渠道和工具，强化离岸人民币资产风险管理业务，优化相关的市场基建，以把握这个庞大机遇，并助力稳慎推进人民币国际化。”（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5567438.d.html</link>
            <guid>3081282</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:29:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港科大副校长汪扬：香港将成为内地和海外数字经济桥梁】香港近年大力推动Web3.0的发展，并于日前成立Web3.0协会，Web3.0协会首席科学顾问、香港科技大学副校长汪扬表示，Web3.0将推动香港数字经济产业的发展，数字经济也是未来全球化的重要一环。香港可以对接海外，并背靠内地强大的数字经济生态，将成为内地和海外数字经济产业的桥梁。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4318712.d.html</link>
            <guid>3081281</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:28:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省地方金融监管局：推动丰富大湾区特色金融业态，打造融资租赁第三极】广东省地方金融监督管理局副局长童士清表示，经过各方的共同努力，人民币从2020年起就成为大湾区的第一大结算货币。到2022年末，大湾区存款规模达到43.3万亿元人民币，贷款规模达到32.4万亿元人民币。他呼吁紧抓横琴前海金融改革30条出台机遇，推动丰富融资租赁等新金融业态，打造中国融资租赁第三极。他还称，广东将积极向国家争取深化绿色金融、科创金融、普惠金融改革试点，与大湾区高水平金融改革开放互动，提升区域金融改革创新环境。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4317798.d.html</link>
            <guid>3081280</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【藏格矿业被解聘证代疑似发长文质疑 公司回应：文章内容与事实严重不符】藏格矿业解聘证代白柳一事被业内热议。就在4月20日23时38分，微信公众号“正道的光在哪里”刊发了接近6000字长文，标题是“关于藏格矿业解聘证券事务代表的情况过程说明”，说明人是白柳。文中描述了白柳解聘前后经过，并且晒出了和上市公司董秘李瑞雪等人的大量聊天记录截图，指责公司骗聘、无视其合理诉求等。今日（4月22日），藏格矿业董秘李瑞雪向记者回应称，上述内容与事实不符，无需较劲，清者自清。同时记者获得了藏格矿业的声明，该声明称：前述文章内容与事实严重不符，文中信息侵害了本公司形象和在职人员声誉。 (每日经济新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5564659.d.html</link>
            <guid>3081279</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:23:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国在叙非法驻军再次盗运叙利亚石油资源】据叙利亚通讯社消息，当地时间4月22日，美国在叙利亚非法驻军使用34辆油罐车，满载从叙利亚东北部盗运的石油资源，通过马哈茂迪非法过境点前往伊拉克。这是美军本月第二次盗运叙石油资源。4月11日，美国在叙利亚的非法驻军使用32辆油罐车和6辆军用装甲车，将当地的石油资源经过非法过境点运往其在伊拉克境内的军事基地。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5561422.d.html</link>
            <guid>3081278</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:19:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银：强劲的个人支出将提振美国一季度经济】预计美国第一季度GDP将增长2.0%。个人消费支出将成为本季度增长的主要驱动力，预计消费环比增长4.0%。鉴于1月份强劲的支出和就业数据，美国第一季度GDP数据表现强劲不应令人感到意外；一段时间以来，美国国内需求的强劲增长一直是预料之中的事情。展望未来，2月和3月即将发布的数据预计将有所降温，这意味着第二季度经济增长势头不那么乐观，我们继续预计美国第二季度实际GDP增速将放缓至0.5%。我们仍然预计，随着收紧货币政策以及最近的贷款标准的滞后效应继续冷却经济活动，未来几个季度的增长势头将放缓。从今年第三季度开始，美国经济料将出现温和衰退。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5561207.d.html</link>
            <guid>3081277</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[芬兰总统：瑞典通过反恐法将是（加入北约的）关键。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4308849.d.html</link>
            <guid>3081276</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:12:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[芬兰总统：土耳其仍是瑞典加入北约的主要障碍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4307422.d.html</link>
            <guid>3081275</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:11:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港金管局副总裁陈维民：“跨境理财通”未来仍有庞大的扩展空间】香港金融管理局副总裁陈维民表示，“跨境理财通”实行以来规模在稳步增长，大湾区独有的互联互通机制未来仍然有庞大的扩展空间。两地监管机构会根据市场需要，在产品范围、销售安排、参与机构等不同方向进一步优化制度安排，进一步释放“跨境理财通”的巨大潜力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwip4305477.d.html</link>
            <guid>3081274</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：继续通过乌克兰向欧洲运输天然气，周六运输量为3940万立方米。]]></title>
            <guid>3081272</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 07:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国航天发布三款商业液体火箭发动机】今天（22日），航天科技集团六院发布了三款为商业航天量身定做的液体火箭发动机，这几款发动机将有力促进我国商业航天发展，并提升我国低成本大规模进入空间的能力。据了解，航天六院后续将建成具备每年300台商业航天发动机总装能力的脉动生产线，推动商业航天产业更好地支撑航天强国建设，服务国民经济建设与百姓生活。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5547879.d.html</link>
            <guid>3081270</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙首批援乌“豹2”主战坦克启运】西班牙向乌克兰提供的首批6辆“豹2”主战坦克当地时间21日驶离西班牙北部的桑坦德港，这批坦克将经过波兰运抵乌克兰。西班牙国防大臣罗夫莱斯本月初表示，第二批4辆“豹2”坦克正在翻新和修理，预计将在未来数月内运抵乌克兰。近期，英国、德国、葡萄牙向乌克兰交付多辆主战坦克。俄罗斯方面指出，任何包含乌克兰武器的物资都将成为俄罗斯的合法打击目标。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5546370.d.html</link>
            <guid>3081269</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《灌篮高手》票房破3亿】猫眼专业版数据显示，电影《灌篮高手》上映3天，总票房破3亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfwir5543269.d.html</link>
            <guid>3081266</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拉脱维亚外交部：拉脱维亚将之前扣押的受制裁俄罗斯肥料运往肯尼亚，作为世界粮食计划的一部分。]]></title>
            <guid>3081264</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:32:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL中环内蒙古产业园区多个新增分布光伏项目集中并网发电】据科创板日报，4月21日，TCL中环内蒙古产业园区多个新增分布光伏项目集中并网发电。TCL中环内蒙古产业园新增分布式项目容量共计8.62MW，项目由TCL中环旗下天津中环新能源有限公司投资并组织EPC建设，包含7个建筑厂房屋顶分布式项目及2个光伏车棚项目，全部采用TCL中环高效叠瓦组件，年均提供绿色电量1021.8万度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4410279.d.html</link>
            <guid>3081263</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:31:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【多型海军主战舰艇将面向公众开放 海军将在22个城市举行军营开放活动】从今天（22日）起到24日，海军将在青岛、上海、广州等22个城市举行军营开放活动，并在沿海军港码头，展示包括导弹驱逐舰开封舰、导弹护卫舰大庆舰、综合补给舰可可西里湖舰和综合援潜救生船洪泽湖船等多型海军主战舰艇，其中很多都将是首次面向公众开放。除了舰艇开放活动外，海军还将举行升旗仪式、致敬人民海军英雄仪式、“战舰与城市”双拥共和广场军乐表演、主题灯光展示等活动。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5658358.d.html</link>
            <guid>3081262</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:31:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米回应“要求解冻6.8亿美元资产申诉遭印度法院驳回”：公司在印业务符合当地法律法规】据路透社和印度当地媒体4月21日报道，卡纳塔克邦的一家法院驳回小米印度公司对该国执法机构扣押其555.1亿卢比（约6.8亿美元）资产的申诉。小米一位发言人就上述法院裁决表示：“我们正研究此事并等待书面命令。”该发言人称，小米在印度业务符合当地法律法规。负责打击金融违法犯罪的印度执法局（ED）去年4月冻结小米印度的部分资产，指控该公司“通过冒充特许权使用费向外国实体非法汇款”。印度上诉机构去年10月确认上述命令，拒绝为小米资产解冻。小米印度公司当时否认指控，表示公司运营活动严格遵守当地法律法规，对当局冻结其资产的命令感到失望，称执法局扣押的数目中有超过84%是支付给高通公司的特许专利费。小米表示将继续维护自身声誉以及公司和股东的利益。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3081261</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:22:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美前财长萨默斯：敦促政府专注于增强长期财政状况】前美国财长萨默斯表示，美元有可能失去领先地位，“若美元失去这一地位，那将是因为美国在世界上不再受到尊重、不再强大。因为我们积累了大量难以为继的债务。”萨默斯敦促美联邦政府专注于增强联邦政府的长期财政状况，提升美国的吸引力，并支持拜登政府拒绝共和党关于削减开支的要求。]]></title>
            <guid>3081260</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海“进口嗨购节”暨四叶草55生活节将于5月1至5日举办】“中国国际进口博览会”微信公号消息，根据商务部关于营造“全年乐享、全民盛惠”浓厚消费氛围，开展“2023消费提振年”有关要求，为进一步提振市场预期和信心，加快推动上海国际消费中心城市建设，上海市商务委员会、中国国际进口博览局、国家会展中心（上海）立足于2023年上海市促消费系列活动和“五五购物节”特色消费场景，将于2023年5月1至5日期间共同组织举办2023上海“进口嗨购节”暨四叶草55生活节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4391716.d.html</link>
            <guid>3081258</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:13:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥南部发生4.2级地震】根据墨西哥国家地震监测局公布的信息，当地时间4月21日22时08分47秒，在墨西哥南部的格雷罗州（Guerrero）的圣马尔克斯市（San Marcos）西南方向约66公里处发生4.2级地震，震源深度约17公里。墨西哥的地震预警系统没有启动，目前暂无人员伤亡和财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4387971.d.html</link>
            <guid>3081257</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超率团到达比亚迪，王传福陪同参观】4月22日，香港特区行政长官李家超率领的大湾区考察团首站来到了位于深圳坪山区的比亚迪展厅。早上10时，比亚迪董事长兼总裁王传福陪同李家超走入展厅，多位特区政府官员、数十位立法会议员跟随其后。现场讲解员向访问团代表介绍了比亚迪的e平台、DM-i超级混动系统、刀片电池、DiPilot智能驾驶辅助系统、商用车发展等产品。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4384509.d.html</link>
            <guid>3081256</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国防长讨论对乌进一步军事支持 各方未满足乌克兰所提战机需求】当地时间21日，乌克兰防务问题国际联络小组在德国拉姆施泰因空军基地举行会议，讨论对乌克兰实施进一步的军事支持计划。美国国防部长奥斯汀表示，自俄乌冲突爆发以来，乌克兰防务问题国际联络小组已经承诺向乌克兰提供550亿美元的军事援助，其中350亿美元来自美国。不过，针对乌克兰提出的战机需求，奥斯汀采取了回避态度，称乌克兰现在最需要的是陆基防空系统，这方面可以做的还有很多。德国国防部长皮斯托里乌斯也表示，德国可以提供的战机过于老旧，且培训起来较为困难，并不符合乌方的相关要求。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5631731.d.html</link>
            <guid>3081255</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 06:00:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国累计建成智能化采煤工作面1043个】据央视新闻4月22日消息，截至目前，全国已累计建成智能化采煤工作面1043个、掘进工作面1277个，其中全国首批示范煤矿累计建成智能化采煤工作面363个、掘进工作面239个，涵盖产能6.2亿吨/年，单面平均生产能力达到500万吨/年，智能化建设总投资规模近2000亿元，有力推动煤炭生产方式加快实现根本性变革，煤炭行业高质量发展迈上新台阶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5624824.d.html</link>
            <guid>3081254</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:53:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海冠宇：公司实现营业总收入109.74亿元】2022年度，珠海冠宇实现营业总收入109.74亿元，较上年同期上升 6.14%；实现归属于母公司所有者的净利润为9,100.60万元，较上年同期下降90.38%。 年报显示，净利润下降主要受原材料价格上涨、下游消费需求萎缩导致公司产能利用率低、动力类业务尚处于起步阶段、公司持续加大研发投入等综合因素影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4372993.d.html</link>
            <guid>3081253</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦钨新能：2022 年公司实现营业收入 287.51 亿元】2022年厦钨新能实现营业收入287.51亿元，同比增长 80.55%;实现利润总额 12.4亿元，同比增长 95.03%;实现归属母公司股东的净利润 11.2亿元，同比增长 93.66%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5621227.d.html</link>
            <guid>3081252</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“环杭州湾旅游联盟”成立 多地共同促进文旅业发展】“环杭州湾旅游联盟”22日在此间正式成立。该联盟联合了浙江省舟山市岱山县、浙江省舟山市嵊泗县、浙江省嘉兴市海盐县、浙江省慈溪市、上海市金山区、上海市奉贤区等6个地区作为首批联盟单位，共同开展旅游推介，进一步推进长三角区域一体化发展。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5620744.d.html</link>
            <guid>3081251</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:45:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【得邦照明：公司检测中心获DAP实验室资质】据得邦照明消息，近期，公司渠道类核心客户THD为公司测试中心举行DAP(数据认可实验室）资质授牌。获得认可后，新品开发验证周期将可缩短2周时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4367590.d.html</link>
            <guid>3081250</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:38:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：德国寻求在2024年初开通一个与北溪天然气管道网络基础设施相连的液化天然气终端。]]></title>
            <guid>3081249</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:38:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银湖资本拟每股30欧元收购德国商业软件开发商Software】美国私募股权公司银湖资本4月21日发布声明称，已同意以每股30欧元的价格收购德国商业软件开发商Software，该公司的估值约为22亿欧元。收购价比Software周五的收盘价高出50%。Software的监事会和董事会都支持这一收购。专门从事技术投资的银湖资本于2022年2月通过可转换债券向Software提供了3.44亿欧元，转换后持有Software约9%的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4364333.d.html</link>
            <guid>3081248</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:32:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【津巴布韦排除因美元使用量飙升而放弃当地货币的可能性】津巴布韦计划保留本国货币作为法定货币，尽管美元目前是该国经济中大多数交易的首选单位。津巴布韦财长和经济发展部长Mthuli Ncube表示，当局并不担心美元的广泛使用，而是将其视为获取外汇的一种方式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5612328.d.html</link>
            <guid>3081247</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:32:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川阿坝州九寨沟县“4·19”森林火灾已成功处置 无人员伤亡】记者从四川省阿坝州九寨沟县森林草原防灭火指挥部获悉：4月19日九寨沟县黑河镇羌活沟村森林火情发生后，经扑火力量通力协作，火场零星烟点于4月21日下午成功处置。九寨沟县已于4月21日17时50分起终止森林火情Ⅳ级应急响应，转入火场看守阶段，其余人员安全有序撤离，扑救全过程无人员伤亡。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5611489.d.html</link>
            <guid>3081246</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月22日13时04分在台湾海峡南部（北纬22.57度，东经118.47度）发生4.7级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3081245</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪称“云巴”非常适合香港，考虑在港推出】4月22日，香港特区行政长官李家超及立法会考察团到访深圳比亚迪汽车基地。比亚迪亚太汽车销售事业部总经理刘学亮接受香港电台采访时说，比亚迪研发的电动高架列车“云巴”非常适合香港，针对港府计划在东九龙兴建“高架无轨捷运系统”，比亚迪正考虑在香港推出包括“云巴”在内的新能源交通体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5604156.d.html</link>
            <guid>3081244</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智谱AI与电子签约SaaS提供商上上签合作】 据36氪，智谱AI与电子签约SaaS提供商上上签合作，在智谱AI自研的千亿参数大模型GLM-130B基础上，上上签打造了签约智能产品Hubble哈勃。据介绍，这是电子签约行业首款应用了大模型技术的生成式AI产品，可在用户授权下，通过连续对话实现对电子签约合同的检索，执行概况解读、重点识别、筛选标识、分类归纳等相关功能，帮助用户降本增效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4354646.d.html</link>
            <guid>3081243</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:16:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：04月22日13时04分在中国台湾地区附近（北纬22.58度，东经118.50度）发生4.9级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3081242</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国首都华盛顿发生枪击事件 至少7人受伤】据华盛顿警察局当地时间21日22时消息，美国首都华盛顿东南部一地区发生枪击，导致至少7人受伤。据警方介绍，枪手驾驶黑色轿车向人进行无差别射击，袭击发生在两处地点。目前警方暂未披露伤者情况，但表示其身体状况“稳定”。部分伤者在警方抵达现场前已经自行前往医院。警方认为两处枪击事件有关联。目前暂无嫌犯消息。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5594069.d.html</link>
            <guid>3081241</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:02:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究：印度面临多重气候危害打击，经济与发展目标遭受极端高温威胁】由剑桥大学的拉米特·德布纳特（Ramit Debnath）领导的一组学者在19日发布的一项研究显示，自1992年以来，极端高温已在该国导致超过2.4万人死亡，并且加剧了印度北部的空气污染和冰川融化状况。研究指出，印度目前“面临多重、累积的气候危害的打击”，在去年1月至10月期间，极端天气几乎每天都在发生。研究补充称，极端高温使印度14亿人口中的80%处于危险之下。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5593497.d.html</link>
            <guid>3081240</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 05:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：筹备在港股通增加人民币柜台，探讨优化“跨境理财通”】4月22日，第五届粤港澳大湾区金融发展论坛在广东珠海召开。香港特区政府财政司司长陈茂波表示，正积极筹备在港股通增加人民币柜台，致力为离岸人民币股票的发行和交易带来新的催化剂。他透露，香港正与内地相关部委积极探讨优化“跨境理财通”，包括增加参与的金融机构类别、丰富产品种类等，并希望能批准在南沙及前海等地成立保险售后服务中心，为持有香港保单的大湾区内地城市居民提供咨询、理赔及续保等服务。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5592662.d.html</link>
            <guid>3081239</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:59:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥市公务用车和公交车将全部采购新能源汽车】记者从4月20日举行的合肥新能源汽车产业供需对接会上了解到，除特殊专用车辆外，合肥市党政机关和市属企事业单位公务用车全部采购新能源汽车，新增及更新公交车全部采购新能源汽车。 (合肥日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4343075.d.html</link>
            <guid>3081238</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴拉圭专家学者：对华合作可助推巴拉圭经济转型发展】第二届中国-巴拉圭关系研讨会近日在线上举行，与会巴拉圭专家学者一致认为，巴拉圭需要进一步加强与中国的经贸合作，把握当下机遇推动国内经济转型发展。南方共同市场（南共市）议会巴拉圭议员里卡多·卡内塞表示，目前加强中拉经贸合作已成为南共市国家的普遍愿望，巴拉圭应该紧随邻国步伐，共同推动区域经贸合作。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4342710.d.html</link>
            <guid>3081237</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:56:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁集团宣布再捐1亿元支持内蒙古种树治沙】4月22日午间消息，“世界地球日”，蚂蚁集团与内蒙古林草局启动公益合作：未来三年内蚂蚁集团将再捐1亿元，支持浑善达克沙地生态治理。首批4万多棵沙地云杉今日开种，成为我国规模化林场试点的一部分。蚂蚁集团已连续七年公益支持内蒙古各地的生态项目，此前已捐资超10亿元，在内蒙古种树超2亿棵。蚂蚁森林官微：“此身虽微小，可挡一粒沙”。（新浪科技）]]></title>
            <guid>3081236</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:48:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中斯签署共建南亚商贸物流中心协议】中国招商局港口控股有限公司、斯里兰卡港务局和当地一企业21日在科伦坡正式签署南亚商贸物流中心项目协议，共建南亚区域现代化多功能物流中心。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4336545.d.html</link>
            <guid>3081235</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果MacBook组装商广达将投资1.2亿美元在越南建电脑制造厂】苹果MacBook组装商广达将在越南南定省投资1.2亿美元建厂，预计入驻南定省美顺工业区，一期占地22.5公顷，聚焦电脑制造项目。广达17日宣布投资5000万美元设立越南子公司，为东南亚除泰国以外的第2个生产基地。广达表示，越南厂将按照业务需求，分批投资。广达先前到泰国设厂，是从物联网等小型电子产品开始，随后扩大到服务器、笔电等产品线，未来会根据客户需求开展相关投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4336339.d.html</link>
            <guid>3081234</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【琼州海峡进岛客货车辆今起实行全预约购票过海】记者从广东省交通运输厅了解到，为了保障海峡通道安全畅通，引导车辆旅客有序出行，自4月22日8时起，所有进入海南岛客货车辆实行全预约购票过海。据了解，有过海需求的司机旅客朋友们可提前通过“琼州海峡轮渡管家”微信公众号预约购票，合理安排进岛行程，未预约购票的请勿前往港口。除特殊情况外，可提前7天预约购票。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5581580.d.html</link>
            <guid>3081233</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:40:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星显示新总部2024年竣工】三星显示位于韩国牙山市的新总部预估2024年下半年竣工，使用2万吨再生水泥，占比34%。此外，三星显示表示自2008年以来，一直在回收制造过程中产生的玻璃废料，目前已经累计回收了24.5万吨，生产OLED面板所产生的玻璃废料要比LCD面板更少，三星显示还将会提高废玻璃的回收率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5581510.d.html</link>
            <guid>3081232</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥总统：不需要美国所谓“帮助” 不接受任何干涉内政行为】据央视新闻，墨西哥总统洛佩斯在参加活动时发表讲话指出，墨西哥不接受包括美国在内的任何国家，以“帮助打击毒品犯罪”的借口干涉墨内政。洛佩斯在讲话中特别强调，“我们不需要美国所谓的‘帮助’，我们不接受任何干涉内政的行为”。洛佩斯总统表示，“墨西哥自身完全有能力打击有组织犯罪，不接受干涉主义。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4331285.d.html</link>
            <guid>3081231</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西一季度焦炭产量同比下降0.2% 钢材产量同比增长18.1%】据山西省统计局，今年以来，山西全省煤炭、电力、天然气持续安全稳定供应。一季度全省规上原煤产量33316.8万吨，增长5.9％；发电量1102.9亿千瓦时，增长8.2％，其中外送电量380.1亿千瓦时，增长16.7％；非常规天然气产量34.9亿立方米，增长8.4％。此外，3月份，山西全省焦炭产量826万吨，同比增长0.3%；钢材产量684万吨，同比增长24.6%。一季度焦炭产量2350万吨，同比下降0.2%；钢材产量1815万多吨，同比增长18.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5577892.d.html</link>
            <guid>3081230</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯确定与俄罗斯签订共同工业政策协议】据白俄罗斯国家法律门户网站上公布的一项决议显示，白俄罗斯部长理事会会议已经批准了与俄罗斯关于共同工业政策的政府间协议。文件称："批准白俄罗斯共和国政府和俄罗斯联邦政府于2023年2月15日在莫斯科签署的关于共同工业政策的协议。”白俄罗斯工业部将成为协调执行该文件规定的机构。 政府还指示外交部发送明斯克遵守协议生效所需国内程序的通知白俄罗斯政府此前解释说，签署协议的目的是在发展联盟国的工业生产和科技合作、进口替代和在联盟国境内生产本地化方面采取共同的工业政策。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzr4325033.d.html</link>
            <guid>3081229</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海徐汇赴港推介，港府官员建议沪企可来港建立国际业务总部和财资中心】2023年4月21日，上海徐汇在香港投资促进推介会。会上，香港特别行政区财经事务及库务局副局长陈浩濂提出，上海企业可以利用香港的上市平台和发债平台降低企业的融资成本，把资金“引进来”，也可以在香港建立企业的国际业务总部和财资中心，“走出去”拓展国际业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfrzt5573276.d.html</link>
            <guid>3081228</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提供2万余个岗位！北京三年来规模最大招聘会今起亮相老国展】4月22日，由北京市人力资源和社会保障局主办的“就业在北京”2023年北京市大型现场招聘会亮相北京老国展，包括北京华为数字技术有限公司、北京积水潭医院、北京亿客隆商业有限公司等300余家用人单位提供2万余个岗位。据悉，这是北京2020年以来规模最大的一场招聘会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtv5700958.d.html</link>
            <guid>3081227</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，葡萄牙向乌克兰移交五辆装甲车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtv5700255.d.html</link>
            <guid>3081226</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:15:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证协副会长张冀华：证券公司近五年帮助贫困地区企业直接融资3899亿元】中国证券业协会副会长张冀华22日在第二届中国资本市场公益论坛上表示，近五年，证券公司通过IPO、债券、再融资、并购重组等，帮助贫困地区企业直接融资3899亿元，起到了支持一方产业、带活一方经济的作用。张冀华表示，在新的发展阶段，中证协将继续深入引导证券公司强化功能发挥，涵养公益生态，聚焦乡村振兴发展、区域协调发展、绿色低碳循环发展，积极服务国家重大发展战略。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtv5692127.d.html</link>
            <guid>3081197</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 04:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年一季度新疆霍尔果斯口岸进出口货运量超800万吨】22日，霍尔果斯海关统计消息称，今年一季度新疆霍尔果斯口岸进出口货运量801.6万吨，其中进口货运量664.2万吨，出口货运量137.4万吨。呈现出客货双通，多种贸易方式齐头并进的良好发展态势。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4440880.d.html</link>
            <guid>3081186</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:58:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：苹果MacBook的主要制造商之一广达电脑将在越南投资1.2亿美元建厂。]]></title>
            <guid>3081158</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:52:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月份沪牌拍卖结果公布 中标率11%】4月沪牌拍卖结果出炉：个人额度投放10800辆，个人在用车有效额度委托拍卖2423辆，合计拍卖总数13223辆，参加拍卖人数120214人，比上月减少了221人，中标率11%。最低成交价92300元，平均成交价为92412元，比上个月92385元增加了27元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4430510.d.html</link>
            <guid>3081145</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:45:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州临平区全域放宽楼市限购】从杭州市临平区多个楼盘处了解到，临平街道已经加入临平区限购放宽圈。早在去年11月，临平发布《临平区关于稳经济促消费补强政策若干意见》，其中包括楼市新政，放宽限购条件，已经把南苑、乔司、星桥、崇贤、东湖、运河、塘栖等镇街归为限购放宽圈。这就意味着，在整个临平区购房，外地户籍只需1个月社保即可购买临平区的新房或二手房，本地户籍无需社保，购买二套也不再受落户5年限制。但各类家庭在限购区内限购的住房总套数不变。另外，2023年9月30日（含）前，购买临平区普通新建商品住房的，在购房人办理不动产权证后，按照实际缴纳契税金额的50%标准给予补助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtv5677809.d.html</link>
            <guid>3081134</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:42:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【用友与百度签署战略合作协议】4月20日，百度并与用友网络签署进一步战略合作。未来，百度智能云将与用友网络及旗下多个行业公司积极开展生态联动，基于文心一言为代表的大模型和通用AI能力深化合作，共同致力于数智时代新商业模式的探索与实践，推动中国企业智能化升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtv5676797.d.html</link>
            <guid>3081132</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本财务省举行数字日元专家会议】日本财务省21日举行探讨发行电子数据形式的法定货币“数字日元”可行性的专家会议首次会议，为年内汇总课题等论点启动了讨论。日本央行也在4月开始筹备民间金融机构等参加的实证试验。该会议是“CBDC（中央银行数字货币）相关专家会议”。政府尚未决定是否引进数字日元，将把会议的报告作为今后的判断材料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4424496.d.html</link>
            <guid>3081118</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部部署做好大风降温强降雨天气防范应对工作】为切实做好灾害性天气防范应对工作，确保春耕生产顺利开展，农业农村部下发通知，要求各地立足抗灾夺丰收，把应对大风降温雨雪天气作为当前农业农村工作的重要任务，加强组织领导，广泛动员发动，搞好统筹协调，强化责任落实，确保农业防灾减灾各项措施落实到位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtv5669416.d.html</link>
            <guid>3081105</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京部署开展规范旅游市场价格秩序专项执法行动】为进一步规范首都旅游市场价格秩序、切实维护消费者合法权益，北京市市场监督管理局决定自即日起到10月底，在全市范围内开展为期半年的旅游市场价格专项执法行动。此次专项行动以群众关心、社会关切的旅游市场价格违法问题为切入点，聚焦旅游参观景区、旅游商品销售点、特色旅游街区、古装旅拍店、宾馆酒店、周边停车场、周边餐饮、线上旅游平台、营业性演出票务市场等9个重点领域，依法打击违反明码标价规定、价格欺诈、不执行政府定价等价格违法行为，有力保障安全放心、规范有序的首都旅游市场价格环境。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtv5667867.d.html</link>
            <guid>3081090</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:27:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄外交官称，俄可能考虑在西部边境部署中程和远程弹道导弹】据俄罗斯卫星通讯社22日报道，俄罗斯外交部无任所大使格里戈里·马什科夫在为《国际生活》杂志撰写的一篇文章中表示，俄罗斯可能会重新考虑其不在西部边境部署中程和远程弹道导弹的立场。报道称，马什科夫说，莫斯科看到了增加战术潜力和储备导弹武器、以有效应对在包括加里宁格勒在内西部边境面临的任何挑战的必要性。与此同时，他表示，俄罗斯也不应忽视其东部边界，那里也存在冲突的风险。“这里必须要有很大的中程导弹武器库，以缓解对我们国家安全的潜在威胁。”马什科夫称。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4416148.d.html</link>
            <guid>3081071</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:22:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泓淋电力：在泰国建立了全产业链生产基地 具备全球供货能力】泓淋电力4月22日在互动平台表示，公司在泰国建立了全产业链生产基地，具备了全球供货能力，是业内少数拥有规模化海外生产能力的电源连接系统制造商。公司对泰国基地的定位是海外市场的生产基地。发展战略是，计算机和家电领域，充分利用产业转移、市场重新分配的机会抢夺市场，并进一步开发电动工具等新领域；终端零售市场领域，利用现有渠道扩充供货品类，加强其他地区商超客户的开发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtv5662842.d.html</link>
            <guid>3081064</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银保监会原副主席黄洪：对从事基础科学研究机构要简化上市程序 放宽上市要求】第五届粤港澳大湾区金融发展论坛在广东珠海召开。中国银保监会原副主席黄洪表示，鼓励政策性银行提供专项贷款，支持重点基础科学攻关任务，必要时可由地方政府通过设立风险补偿机制，提供财政贴息等方式进行风险共担。关于资本市场方面，黄洪建议，对于从事基础科学研究机构要简化上市程序，放宽上市要求，推广同股不同权的双重股权结构模式，为核心专业人员、技术人才保留更多的控制权，保留机构的内生动力和活力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4405313.d.html</link>
            <guid>3081033</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:07:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德媒：七国集团考虑对俄实施“全面禁运”】据德国新闻电视频道网站4月21日报道，外交官称，西方七国集团正在讨论进一步限制对俄罗斯的贸易。知情人士透露，其中美国不排除原则上禁止向该国出口商品，仅例外处置精心挑选的商品，如一些农产品和药品。（参考消息）]]></title>
            <guid>3081024</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:04:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长峰火灾在院治疗39人危重4人】“4·18”火灾事故伤病员转运入院后，本市紧急成立现场医疗救治指挥部，加大医护力量调配和ICU床位供给，抽调精干力量，迅速组建救治专家组。截至4月21日14时，在院治疗伤病员39人。其中，危重4人、重症17人、病情平稳18人。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4403237.d.html</link>
            <guid>3081017</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大TC能源公司：美加重要输油管道泄漏事故由老化裂缝引起】据彭博社当地时间4月21日报道，加拿大TC能源公司称，去年该公司“拱心石”（Keystone）石油管道发生的重大泄漏事故是由管道老化出现裂纹造成的。该公司在提交给加拿大联邦监管机构的分析中表示，管道建成时，一部分被焊接到配件上形成了裂缝。随着时间的推移，裂缝导致破裂。目前公司正在排查。（央视）]]></title>
            <guid>3081002</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 03:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌国家油气公司与雪佛龙等美国能源巨头会谈，寻求吸引投资、增加乌克兰天然气产量】Chernyshov指出，乌克兰国家石油天然气公司希望尽快与哈里伯顿签署合同，这将有助于公司实现今年产量提高到135亿立方米的目标，较2022年的水平增长约10亿立方米。他表示，至于尚未在乌克兰有业务的埃克森美孚和雪佛龙，谈判还处于早期阶段，需要更长时间才能产生结果。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4398315.d.html</link>
            <guid>3080988</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 02:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国要以600亿美元出售南极附近一个大岛？官方回应】近日，社交平台广泛流传一则消息称，“法国准备以600亿美元，大约4500亿人民币的价格出售面积和上海差不多大的、有6675平方公里面积的凯尔盖朗群岛。”还有其他版本称该岛售价为“600亿欧元”。4月19日，凯尔盖朗群岛所属的“法属南部和南极领地（TAAF）”通讯部门就网传说法回应称：“我们确认这是假新闻。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4396595.d.html</link>
            <guid>3080986</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 02:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Alphabet首席执行官2022年总薪酬2.26亿美元，含巨额股票奖励】谷歌母公司Alphabet当地时间周五提交的证券文件显示，Alphabet首席执行官桑达尔·皮查伊（ Sundar Pichai）2022年总薪酬近2.26亿美元，为员工薪酬中位数的800倍以上。文件显示，皮查伊的薪酬包括约2.18亿美元的三年期股票奖励。此前一年皮查伊的薪酬为630万美元，当时他没有获得股票奖励。过去三年中，他的基本工资一直稳定在200万美元。皮查伊上一次获得三年期股票奖励是在2019年，当年其总薪酬为2.81亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4391304.d.html</link>
            <guid>3080985</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 02:44:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁波材料所在提升钙钛矿/硅叠层太阳能电池稳定性方面取得进展】近日，中国科学院宁波材料技术与工程研究所研究团队在前期晶体硅和钙钛矿太阳电池研究的基础上，在高效稳定钙钛矿/硅叠层电池领域取得了新进展。研究令未封装的钙钛矿单结和钙钛矿/硅叠层太阳电池在最大功率点跟踪下连续光照3000小时和450小时的运行稳定性测试中，分别保持了85.7%和93.6%的初始性能。相关成果发表于《自然-通讯》（Nature Communications）上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtt4388132.d.html</link>
            <guid>3080967</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 02:40:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长峰医院涉嫌违规合作开展养老业务：未见备案信息，每月费用最高近万】4月21日，记者查询发现，在多个养老类资讯网站上，均有“福康寿失能老人护理中心-岳各庄分院”的信息，地址为北京市丰台区靛厂路291号，与北京长峰医院地址相同。网站信息显示，该中心拥有150个床位，收费标准为4800-9500元/月。此前有媒体报道称，北京长峰医院从2019年起就与福康寿护理中心进行“医养结合”有关合作，由长峰医院提供场地，福康寿开展具体业务。4月21日，记者拨通了福康寿护理中心的客服电话，相关工作人员表示，福康寿是正规的养老护理机构，在全国多个城市都有分中心。当记者咨询其与长峰医院关系时，该工作人员表示：两者有关系的说法是“瞎扯”。而再当记者询问有关具体资质时，该工作人员称不了解具体情况并挂断了电话。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-22/detail-imyrfmtv5636487.d.html</link>
            <guid>3080966</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Apr 2023 02:39:45 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>