<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 08 May 2023 00:30:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄罗斯重返全球十大经济体行列，上次还是2014年】俄罗斯卫星通讯社5月7日消息，俄新社根据世界银行和一系列国家战略机构数据做出结论，俄罗斯已重返全球十大经济体行列，这是近8年来首次。俄媒称，2015年跌出全球十大经济体行列的俄罗斯2022年商品和服务规模达到2.3万亿美元，成为全球第八大经济体。据报道，俄罗斯最近一次名列全球十大经济体是2014年，当年该国以2.05万亿美元名列第九大经济体。2021年俄罗斯则排名第11位。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3099816</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:29:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【早间公告：*ST新纺控股股东拟以5000万元-1亿元增持公司股份】 ①*ST新纺：公司控股股东及实际控制人新野县财政局拟以5000万元-1亿元增持公司股份，增持价格不高于2.8元/股。②仙琚制药：近日收到国家药品监督管理局下发的甲硫酸新斯的明注射液一致性评价受理通知书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imyszpkc8615708.d.html</link>
            <guid>3099812</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:22:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、绿色新农居 安全且舒适（经济新方位）——河北装配式农村住房建设试点探访；
2、让乡亲们住上安心房（子夜走笔）；
3、防城港核电站四号机组冷试成功；
4、小麦赤霉病防控已实施3.53亿亩次 目前发生面积显著低于常年；
5、国家防总办公室、应急管理部 会商调度重点地区防汛抢险救灾工作；
6、国家中医药管理局规范中医养生保健服务；
7、浙江着力健全城乡社区治理体系（新时代新征程新伟业·坚定不移推动高质量发展）；
8、成渝地区双城经济圈强化公共服务共建共享 311项“川渝通办”事项实现同标准办理；
9、坚定奉行互利共赢的开放战略（评论员观察）——落实重大发展战略，开创事业新局⑰；
10、积极稳妥推进新型储能产业化（微观）；
11、天舟六号船箭组合体转运至发射区 将于近日择机发射；
12、有序推进联合重组，打造世界一流钢铁企业 专业化整合的中国宝武实践（经济聚焦）；
13、中国银行 让跨境人民币结算更便利；
14、物流市场信心继续增强 4月物流业景气指数为53.8%；
15、构建高水平金融开放格局 “北向互换通”交易15日启动；
16、开展专项行动以来，整改问题2.7万余个 餐饮浪费势头得到初步遏制；
17、提升人员技能、增加托位数量、加强监督管理——成都强化托育服务普惠发展（一线探民生）；
18、教育部会同有关部门抢抓求职关键期——千方百计助高校毕业生就业；
19、北京首个宅基地改革试点项目首批村民入住 留住乡愁，老街坊再成新邻居；
20、天津搭建药物研发转化协同平台；
21、乘势而上，推动高质量发展——写在经济社会全面恢复常态化运行之际；
22、中国航天员中心科技人员和航天员天地一体、密切配合 为太空生活提供支持保障（科技视点）。]]></title>
            <guid>3099810</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:20:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美财长警告债务僵局或引发美国宪政危机：政府信用也将扫地】 据路透社、《国会山报》网站7日报道，美国财政部长耶伦当天发出严厉警告，称美国国会如果未能就债务上限采取行动，可能引发美国“宪政危机”，也将导致美国政府信用扫地。耶伦在接受美国广播公司一档节目采访时表示，批准发债是国会的工作和权限，除了国会履职提高债务上限之外，没有其它方法保护美国金融，政府当前还不应该考虑是否绕过国会直接发债，因为这将是一场宪政危机。同时，耶伦也警告，如果国会不履行职责，白宫方面和美国财政部就根本没有好的选择，只能援引美国宪法第十四修正案侵夺国会权力自行发债。（海外网）]]></title>
            <guid>3099806</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土外长：美国建议土耳其对乌提供S-400导弹系统，遭土方拒绝】据央视新闻，土耳其外长恰武什奥卢5月7日表示，土耳其方面拒绝了美方提出的、向乌克兰提供俄制S-400防空导弹系统使用权的建议。恰武什奥卢表示，美方在建议中希望土方允许其使用该防空系统，并将使用权移交给乌方，而土耳其对这种“直接威胁自身主权和独立”的诉求表示了拒绝。他还说，土方对美国F-35战机“已经不感兴趣”，因为土方正致力于研制本土战机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8742019.d.html</link>
            <guid>3099805</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:14:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利入股的宝腾汽车推出首款新能源车型】5月8日，据吉利控股集团官微消息，5月7日，马来西亚宝腾成立40周年庆暨X90上市仪式在吉隆坡举行，宝腾推出首款新能源产品。未来，在吉利战略支持下，宝腾每年至少推出一款新能源产品。据了解，2017年，吉利控股集团入股马来西亚DRB-HICOM旗下宝腾汽车，全面主导管理宝腾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8741628.d.html</link>
            <guid>3099804</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:13:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越秀地产建议发行2026年到期、票息3.80%的有担保人民币票据，拟通过发行债券筹集13.9亿元人民币。]]></title>
            <guid>3099801</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【先锋基金董事会成员调整】5月8日，先锋基金管理有限公司发布公告称，经公司股东会决议通过，公司董事会成员调整为：邓峰、费安玲、邢会强、Wong Leah Kuen、朱柳曦、龙涌、陈海宁。其中，邓峰、费安玲、邢会强为独立董事。公司监事成员调整为：赵进、沈超然。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2114772.d.html</link>
            <guid>3099799</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【仙琚制药：收到甲硫酸新斯的明注射液一致性评价受理通知书】仙琚制药公告，公司于近日收到国家药品监督管理局下发的甲硫酸新斯的明注射液一致性评价受理通知书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2112710.d.html</link>
            <guid>3099795</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行：一名成员表示，日本央行必须在必要时采取措施改善市场功能，包括公司债券和掉期市场。]]></title>
            <guid>3099793</guid>
            <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:00:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石化：我国首条大规模二氧化碳输送管道全线贯通】5月8日，据中国石化新闻网消息，近日，我国首条大规模二氧化碳输送管道——齐鲁石化-胜利油田百万吨级CCUS示范项目二氧化碳输送管道全线贯通。该管道工程2022年4月立项，同年8月开工建设，预计今年5月投运。投运后，每年可将100多万吨齐鲁石化第二化肥厂生产捕集的二氧化碳输送至胜利油田的地下油藏进行驱油封存。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8733119.d.html</link>
            <guid>3099792</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行：一名成员表示，日本央行必须关注政策过早转变导致无法实现通胀目标的风险，而不是过晚改变政策的风险。一名成员表示，货币政策的转变将影响市场和广泛的实体，因此必须谨慎地进行辩论。]]></title>
            <guid>3099790</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:57:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST新纺：控股股东、实际控制人拟增持5000万元-1亿元公司股份】 *ST新纺公告，控股股东新野县财政局及其指定的一致行动人拟增持5000万元-1亿元公司股份，本次增持价格为不高于2.8元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2111078.d.html</link>
            <guid>3099788</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行：一些成员认为，必须审查刺激政策效果和实现平衡的成本，但现在必须维持大规模的刺激。一名成员表示，距离确认良性循环仍有很长的路要走。]]></title>
            <guid>3099787</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:57:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行：一些成员认为，已经出现了一些实现日本央行通胀目标的积极迹象。几位成员表示，如果全球商品价格上涨超过预期，成本推动的物价压力可能会持续更长时间。]]></title>
            <guid>3099785</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:55:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嫦娥五号月壤中发现天然玻璃纤维】5月7日，据中国科学院物理研究所，通过对嫦娥五号月壤样品开展系统的物质科学研究，我国科研人员发现了多种类型、不同起源的月球玻璃物质。更重要的是，他们还在嫦娥五号月壤中首次发现天然玻璃纤维。相关研究成果在线发表于《国家科学评论》。“这些天然的玻璃纤维证明，月壤具有良好的玻璃形成能力和优异的加工成型特性，肯定了在月球表面就地取材利用月壤加工生产玻璃建材的可行性，将为未来月球基地建设提供重要支撑。”中科院物理所副研究员沈来权说道。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8730049.d.html</link>
            <guid>3099782</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行：委员会成员表示，为实现通胀目标继续实施宽松政策至关重要。几位成员表示，必须警惕通胀风险加速程度可能超出预期的情况。]]></title>
            <guid>3099780</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:53:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：积极稳妥推进新型储能产业化】人民日报文章指出，新型储能是实现碳达峰碳中和目标的重要支撑，也是参与国际竞争的重要赛道。当前，我国新型储能进入快速发展期，相关产业链加速布局，对能源转型的支撑作用初步显现。在行业由研发示范向商业化初期的过渡阶段，坚持稳中求进，以技术创新为内生动力，以市场机制为根本依托，以政策环境为有力保障，定能推动新型储能高质量发展，为加快构建清洁低碳、安全高效的能源体系添砖加瓦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8728393.d.html</link>
            <guid>3099778</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:52:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行3月货币政策会议纪要：委员会成员表示，如有必要，将毫不犹豫地采取宽松政策。]]></title>
            <guid>3099776</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月1日—5月7日，全国货运物流有序运行】据央视新闻，国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，5月1日—5月7日，全国货运物流有序运行。国家铁路货运继续保持高位运行，累计运输货物7360.7万吨，环比下降0.41%；全国高速公路货车累计通行4310.8万辆，环比下降18.91%；监测港口累计完成货物吞吐量22783.5万吨，环比下降10.13%，完成集装箱吞吐量518.9万标箱，环比下降11.45%；民航累计保障航班109372班（其中货运航班2635班，包括国际货运航班1687班，国内货运航班948班），环比下降2.91%；邮政快递累计揽收量约23.58亿件，环比下降4.80%；累计投递量约22.98亿件，环比下降11.10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2104334.d.html</link>
            <guid>3099775</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:50:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因经营不善，大众集团软件子公司Cariad高管将被集体炒鱿鱼】据报道，一名知情人士透露，为解决经营问题，大众集团将重组旗下自动驾驶软件子公司Cariad的高层，执行董事会中只保留一名成员，其他人都将被集体解职。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8722497.d.html</link>
            <guid>3099774</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:46:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投项目谈合作开公司 储能行业高景气有望贯穿全年】储能产业热度持续。近日，多家上市公司发布公告称，正在通过招投标、设立子公司、投资新项目等方式，积极开展储能业务。东高科技高级投资顾问杨惠芬表示，综合政策推动、市场需求、原料价格走低等多维度考虑，叠加海外市场的强劲需求，预计国内储能产业将实现稳步增长。整体而言，需求端高增长叠加成本下降是支撑储能板块高景气度的两大因素，行业高景气度将贯穿全年。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8721358.d.html</link>
            <guid>3099772</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:44:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图 | 日本股市长假后恢复交易 银行板块将面临考验】对美国地区性银行危机进一步蔓延的担忧导致KBW银行指数上周下跌7.4%，但周五的强劲反弹使得该指数在收盘时远离了一周低点。今年3月，硅谷银行的倒闭引发了投资者对银行股的抛售。在亚洲，日本的银行股跌幅最大。投资者担心，这些银行持有过多的美国国债并面临利率风险。晨星高级分析师Michael Makdad表示：“主要导火索是高利率。从这个意义上来说，我认为亚洲最薄弱的环节是日本的银行。”这其中包括日本的地区性银行和其他未上市银行。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8720745.d.html</link>
            <guid>3099770</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【趁热打铁促消费 地方与平台再出招】消费火爆的“五一”假期刚刚结束，不少地方与平台就趁热打铁，推出一系列促消费举措。专家认为，地方与平台推出的促消费举措，可望使节后消费保持一定热度，有助于巩固消费回暖势头。地方和相关部门应抓住当前消费回暖的机会，持续深化改革，不断释放消费潜力，不断扩大内需，促进经济高质量发展。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2098040.d.html</link>
            <guid>3099768</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:41:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒： 美国、沙特、阿联酋和印度拟联合打造铁路网络 联通整个中东】据美国政治新闻网站Axios消息，预计美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文当地时间7日与沙特、阿联酋和印度的国家安全顾问开会，讨论一个重要的联合基础设施项目，把海湾地区和更广泛的阿拉伯国家连接起来。两位直接知情人士称，上述项目将涉及一个铁路网络，连接黎凡特和海湾地区的阿拉伯国家，并通过海湾地区的海运线路与印度连接。据报道，沙利文还会同沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼和其他沙特官员讨论沙美双边关系状况、地区问题以及沙特和以色列之间进一步采取正常化措施的可能性。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8717975.d.html</link>
            <guid>3099764</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:38:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首例非人灵长类动物介入式脑机接口试验成功】近日，全球首例非人灵长类动物介入式脑机接口试验在北京获得成功，该试验在猴脑内实现了介入式脑机接口脑控机械臂，这对推动脑科学领域研究具有重要意义，标志着我国脑机接口技术跻身国际领先行列。此次试验由南开大学段峰教授团队牵头，与中国人民解放军总医院（301医院）、上海心玮医疗科技股份有限公司联合完成。该试验是在前期介入式脑机接口动物（羊）试验基础上取得的进一步成果，实现了介入式脑电信号从被动采集到主动控制的技术飞跃，突破了血管内脑电信号采集、介入式脑电信号识别等核心技术。]]></title>
            <guid>3099763</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:36:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅市长：一架无人机在市内坠落 有4人受伤】乌克兰基辅市长当地时间8日凌晨在社交媒体发文称，一架无人机在基辅市内坠落，有4人受伤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8712569.d.html</link>
            <guid>3099761</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:30:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：广西广东海南岛等地将有强对流天气】据中央气象台消息，预计5月8日08时至9日08时，云南东南部、广西中南部、广东西南部、海南岛中西部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-40毫米，局地可达50毫米以上；另外，云南南部局地将有雷暴大风或冰雹天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2088789.d.html</link>
            <guid>3099760</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:25:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【养老金最新持仓曝光 电子行业最受青睐】随着上市公司一季报的陆续披露，养老金的最新重仓股也浮出水面。据统计，截至今年一季度末，共173股前十大流通股东名单出现养老金的身影，合计持仓市值337亿元。与上个报告期相比，养老金持仓股数量减少18只，总体持仓市值减少1.64亿元。分行业看，养老金持仓市值最高的是电子行业，达到40.61亿元。其次是电力设备、基础化工行业，持仓市值分别为36.75亿元、32.45亿元。从单只股票持仓周期来看，20股获养老金持仓在9个报告期及以上，相当于持仓周期超2年。持仓周期最长的是银轮股份，累计持仓达到22个报告期，堪称养老金最长情的股票。其次是九阳股份、家家悦、海利得等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8706716.d.html</link>
            <guid>3099759</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：加快建立房地产业发展新模式】房地产市场保持平稳健康发展，治本之策在于促转型，即推动建立房地产业发展新模式。多名业内人士表示，现房销售可能成为主流，这有助于降低房地产行业杠杆率，进而降低风险。当前，市场正处在过渡阶段，必须抓住“保交楼”这个关键，不能让购房者的利益蒙受损失。推动建立发展新模式，要从解决“有没有”转向解决“好不好”。住房和城乡建设部部长倪虹此前表示，提升住房品质、让老百姓住上更好的房子，是房地产市场高质量发展的必然要求。接下来将加大力度，增加保障性租赁住房供给和长租房市场建设，让新市民、青年人更好安居。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2084104.d.html</link>
            <guid>3099757</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源整车与锂电池同步出海 量价齐升开启“外卷”模式】今年一季度，有外贸“新三样”之称的电动载人汽车、锂电池和太阳能电池表现持续火爆，合计出口2646.9亿元，同比增长66.9%，拉高了出口整体增速2个百分点。其中，新能源汽车出口增速在“新三样”中领先。一季度，电动载人汽车出口647.5亿元，同比增长122.3%，占中国汽车出口的比重提升5.1个百分点，达到43.9%。作为新能源车主要动力源的锂电池同样表现亮眼，数据显示，一季度我国锂电池出口1097.9亿元，同比增长94.3%。从出口均价来看，根据海关数据，我国纯电动乘用车出口均价已由2018年的0.08万美元/辆一路上涨至2022年的2.12万美元/辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2083857.d.html</link>
            <guid>3099756</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司“锁定”强制退市 注册制下A股常态化退市格局日渐成型】据经济参考报，年报披露季结束，一批上市公司也即将谢幕A股，提前“锁定”退市。最新数据显示，目前已有20多家公司“锁定”强制退市，再加上年内已退市摘牌的6家，今年以来强制退市公司将超过30家，且这个数字还在增加中。业内专家表示，随着全面注册制的落地，市场的优胜劣汰功能进一步显现，A股常态化退市新格局日渐形成并更趋稳固。只有市场“有进有出”，实现优胜劣汰，我国资本市场才能实现资源的优化配置和基于公允价值的跨期定价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2075230.d.html</link>
            <guid>3099753</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 23:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 据俄罗斯卫星网：乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克州的三条天然气管道和输电线路受损。此前，乌克兰公共广播公司（Suspilne）报道称，第聂伯罗彼得罗夫斯克市传出了爆炸声。
2. 据乌克兰国家通讯社：昨夜，乌克兰防空部队在基辅市上空击落了一架俄罗斯无人侦察机。
3. 乌克兰空军发言人尤里·伊纳特周日上午表示，俄罗斯在夜间总共向乌克兰发射了六枚导弹，但没有一枚击中目标。
4. 据俄罗斯卫星网：克里米亚当地官员表示，防空部队和电子战部队夜间击退了乌克兰无人机对塞瓦斯托波尔的攻击，一架掉落在森林中，两架在海上被击落，城市设施没有受损。
5. 乌克兰媒体报道敖德萨发生爆炸事件，基辅和其他地区发出空袭警报。
6. 当地官员称，乌克兰军队计划在对扎波罗热地区的反攻中夺取扎波罗热核电站。乌克兰的目标是在左岸建立一个桥头堡，美国和英国官员制定了计划中的进攻战略和战术。
7. 据乌克兰真理报：俄军向尼古拉耶夫州发射5枚Kh-22导弹，导致当地一家工业企业受损。
8. 瓦格纳集团在得到弹药供给承诺后将继续在巴赫穆特作战。
9. 车臣领导人：如有必要，车臣军队愿前往阿尔乔莫夫斯克（乌克兰称巴赫穆特）代替私营军事公司瓦格纳集团。
其他情况：
1. 芬兰使用意大利垃圾代替俄罗斯燃料。
2. 俄副总理：赫尔松州和扎波罗热州将建650多个基站，使两地覆盖稳定通信。
3. 土外长：瑞典加入北约的进程没有进展，希望将瑞典的申请与芬兰分开考虑。
4. 俄罗斯瓦格纳集团创始人：在巴赫穆特的行动已达到目的，夺取它并不是行动的主要目标，而是为了消耗乌克兰武装部队。
5. 乌克兰农业政策和食品部长Mykola Solskyi对摩尔多瓦限制从乌克兰进口粮食和油料作物的决定表示反对。
6. 乌克兰数字化转型部向乌军交付了100架“凤凰-03”重型无人机。
7. 土外长：美国建议土耳其向乌克兰提供S-400防空导弹系统，但遭土方拒绝。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8687556.d.html</link>
            <guid>3099745</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六十家信托公司发布年度成绩单，超七成公司营收下滑】 2022年是资管新规正式实施的元年，也是信托业加速洗牌的一年。根据中粮信托相关数据，截至目前，全行业共有60家信托公司发布了2022年报。整体来看，行业信托资产规模延续企稳回升态势，信托公司经营业绩表现承压，营业收入与盈利水平整体下行，行业分化与结构调整明显。其中，超7成信托公司营业收入下降。仅23家信托公司净利润实现正增长，占比为38.33%。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2063199.d.html</link>
            <guid>3099743</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内重点关注】① 14:00 德国3月季调后工业产出；② 16:30 欧元区5月Sentix投资者信心指数；③ 22:00 美国3月批发销售；④ 次日02:00 美联储公布高级贷款专员意见调查报告；⑤ 次日04:00 美联储公布2023年金融稳定报告；⑥ 次日04:45 美联储卡什卡利主持关于最低工资的讨论；]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8677905.d.html</link>
            <guid>3099739</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:32:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新基金建仓步调虽不同，后续增量资金仍可期待】 面对当前风格快速切换、持续震荡的市场，新基金的建仓节奏正出现分歧。有的基金经理果断进场，基金净值出现明显波动，有的基金经理则按兵不动。不过，确定的趋势是，增量资金正在陆续集结，后续有望驰援A股。一方面，多只ETF低仓位上市，随着上市日期临近，这些ETF必须快速提高仓位；另一方面，当前有超百只基金正在或等待发行。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8674780.d.html</link>
            <guid>3099736</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司“锁定”强制退市，注册制下A股常态化退市格局日渐成型】 年报披露季结束，一批上市公司也即将谢幕A股，提前“锁定”退市。最新数据显示，目前已有20多家公司“锁定”强制退市，再加上年内已退市摘牌的6家，今年以来强制退市公司将超过30家，且这个数字还在增加中。业内专家表示，随着全面注册制的落地，市场的优胜劣汰功能进一步显现，A股常态化退市新格局日渐形成并更趋稳固。只有市场“有进有出”，实现优胜劣汰，我国资本市场才能实现资源的优化配置和基于公允价值的跨期定价。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2051132.d.html</link>
            <guid>3099735</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特外交部就苏丹冲突双方吉达对话发表声明】沙特外交部当地时间5月8日凌晨发表声明，介绍苏丹冲突双方在沙特西部城市吉达举行对话的有关情况。声明呼吁苏丹武装部队和快速支援部队在对话中实现短期有效停火，为紧急人道主义援助提供便利，恢复社会基本服务，并就长期停火谈判设置时间表。声明称，就苏丹冲突双方在对话中表现出的建设性态度和相互尊重表示欢迎，呼吁双方尊重目前业已达成的停火协议，停止一切挑衅性行为，为对话创造积极氛围。声明透露，此次对话从当地时间6日开始，7日继续进行，并将在未来几天持续开展，期待双方最终能达成有效的短期停火协议。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2050221.d.html</link>
            <guid>3099733</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国亮眼就业数据与疲软需求夹击，国际金价急转直下】 此前创历史新高的黄金价格为何又快速回落？业内人士认为，美国就业市场凸显韧性，叠加一季度全球黄金需求下降，拉低了投资者对金价的心理关口。展望后市，随着经济走弱预期升温，黄金中长期仍具备较高配置价值，但应谨慎看待金价节节攀高的观点。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2049540.d.html</link>
            <guid>3099732</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:14:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据沙特国家新闻机构：沙特王储会见美国国家安全顾问沙利文，双方讨论了地区发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaf8668735.d.html</link>
            <guid>3099730</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:10:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：中国外储稳增长，黄金储备释放多重信号】 文章称，截至4月末，我国外汇储备规模数据已连续两个月上升，释放“正能量”。对于4月外储规模延续上升态势，专家普遍指出，主要在于4月美元指数回落推升非美元货币汇率及资产价格市值，同时全球股市、债市、汇市变化对我国外汇储备规模形成“正估值”效应。浙商证券首席经济学家李超曾指出，黄金兼具金融和商品多重属性，有助于调节和优化国际储备组合的整体风险收益特性，增持黄金充分体现央行从市场化角度优化储备资产结构的配置思路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imysziaa2044781.d.html</link>
            <guid>3099726</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:03:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳新银行：本周是数据和事件方面较为平淡的一周。美国债券市场认为美联储已经结束了加息周期，如果这一预期继续给美元带来压力，纽元可能会进一步上涨。]]></title>
            <guid>3099724</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 21:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西太平洋银行：预计澳大利亚经济在2023年下半年将放缓。]]></title>
            <guid>3099723</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 21:43:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[西太平洋银行上半年净利润40.0亿澳元，同比增长22%，预估39.3亿澳元。每股中期派息0.70澳元，预估0.70澳元。净息差1.96％，上年同期1.91％。澳大利亚审慎监管局巴塞尔协定III普通股一级资本充足率12.3％，上年同期11.3％，预估11.8％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imyszaui8779205.d.html</link>
            <guid>3099722</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 21:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚总统同阿联酋总统通电话】据叙利亚总统办公室消息，当地时间5月7日，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德同阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬通电话。叙利亚赞赏阿联酋在团结阿拉伯国家与改善阿拉伯国家关系方面的积极作用，并表示阿拉伯国家间的合作将有助于实现国家和人民的利益。此外，双方还就双边关系及两国在各领域的合作交换意见。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-08/detail-imyszaue2132998.d.html</link>
            <guid>3099718</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 20:42:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[当地时间5月7日，苏丹医生工会发表声明称，自苏丹武装冲突爆发以来，已有481名平民丧生，另有2564名平民受伤。]]></title>
            <guid>3099717</guid>
            <pubDate>Sun, 07 May 2023 20:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>