<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 00:32:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【温氏股份：初步预计，二季度猪价维持在较低位置的概率较大】温氏股份在调研中表示，初步预计，2022年二季度猪价维持在较低位置的概率较大，行业产能还要持续去化。乐观估计，2022年三季度猪价有可能进入下一轮周期的上行通道；悲观估计，可能需要到四季度或2023年才能进入下一轮周期的上行通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7092402.d.html</link>
            <guid>2651277</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:32:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  北京近期报告感染者超200例，多区公布封控管控区，一图汇总。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7092378.d.html</link>
            <guid>2651276</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:32:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[河南省卫健委：4月28日0—24时，全省新增本土确诊病例2例（濮阳市1例，信阳市1例系无症状感染者转确诊），新增本土无症状感染者5例（濮阳市2例，安阳市2例，郑州市1例），无新增本土疑似病例。无新增境外输入性确诊病例、无症状感染者和疑似病例。]]></title>
            <guid>2651274</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：我国有条件有能力保持宏观经济大盘稳定】人民日报刊文称，一季度，我国经济运行实现平稳开局，成绩来之不易。尽管当前下行压力加大，但我国经济稳中向好、长期向好的基本面没有变，潜力足、韧性大、活力强、回旋空间大、政策工具多的基本特点没有变，我国发展具有的多方面优势和条件没有变。我们完全有条件有能力战胜困难和挑战，稳定宏观经济大盘。保持宏观经济大盘稳定具备诸多有利条件：生产要素有支撑。创新创业有活力。产业体系有韧性。市场需求有潜力。宏观政策有空间。我国通货膨胀率和财政赤字率都处于较低水平，政府负债率处在合理区间，外汇储备充足，积极财政政策和稳健货币政策有较大空间，宏观调控政策工具箱的工具充足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4646050.d.html</link>
            <guid>2651271</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：推动医疗器械行业规范健康发展】时下，医疗器械市场增速快、空间大，有很大发展潜力。数据显示，全国进行医疗器械网络销售的备案数量从2020年10月的2万个升至2021年11月的7.3万个。可以说，“触网”新尝试，正在打开医疗器械销售的新空间。市场欣欣向荣，但随之而来的发展隐忧也不容忽视。现实中，一些网络商家常以“操作便捷、安全有效”作为家用医疗器械的卖点，利用信息不对称，诱导消费者购买存在一定风险的医疗器械。医疗器械是关乎人民群众身体健康和生命安全的特殊商品。不管是在线上销售还是在线下买卖，经营主体必须严格遵守《医疗器械监督管理条例》《医疗器械网络销售监督管理办法》等规定，获得相应的经营许可，将展示注册信息、备案信息的要求落实到位，把产品的使用说明提示到位。从平台层面来看，对医疗器械企业的监管，也要随着管理需求的变化，及时进行动态调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4645344.d.html</link>
            <guid>2651229</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:24:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【日月光：预期今年毛利率逐步走扬 封测业绩估成长20%】日月光投控28日于法说会上表示，今年半导体封测业绩畅旺，全年营收、毛利率、获利将呈现季季增走势，尤其在车用、高速运算和网通应用等助攻下，封测事业营收年成长幅度上看20%。 (台湾经济日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4644860.d.html</link>
            <guid>2651215</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【普京与印尼总统通话讨论G20及俄印互动等问题】俄罗斯卫星通讯社报道，克里姆林宫新闻局发布消息称：“俄罗斯总统普京在与印度尼西亚总统佐科通话。两国领导人就俄印互动问题，雅加达作为G20主席国的不同活动领域进行讨论，并商议继续保持沟通。”据悉，本次通话由印度尼西亚方面倡议。克宫新闻局还表示：“应佐科的请求，普京就俄罗斯对在乌克兰展开‘特别军事行动情况’的评估进行介绍。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7090231.d.html</link>
            <guid>2651209</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:19:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【鸿海巴西工厂开始生产iPhone 13 为全球第三个iPhone生产基地】鸿海开始在巴西生产iPhone 13，这是继中国大陆与印度之后，第三个iPhone生产基地，可望在第2季的淡季，以及目前新旧iPhone的转换期间，押注鸿海的业绩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4643893.d.html</link>
            <guid>2651208</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4月29日，花都启动新一轮全员核酸。（广州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7089352.d.html</link>
            <guid>2651206</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【特朗普自创社交媒体发文说他回来了】综合报道，美国前总统特朗普当地时间4月28日在其自创的社交媒体平台“Truth Social”，发布了一张他站在佛罗里达州棕榈滩海湖庄园前的照片，并写道“我回来了”。英媒称，此前数月，通常健谈的特朗普异乎寻常地保持沉默。“Truth Social”的应用程序于2月20日晚在苹果手机应用商店推出。特朗普曾在该应用的测试版上发布了第一条信息称：“做好准备！你们最喜欢的总统很快会再次见到你们。”日前，在特斯拉CEO马斯克收购推特后，特朗普曾表示，他不会重回推特。  （中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7089339.d.html</link>
            <guid>2651205</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今起白云机场飞往重庆、成都、杭州等地的航班正常运营】白云机场29日零点发布消息，据了解，4月29日起广州白云机场飞往重庆、成都、杭州等地的航班正常运营。具体以航空公司公布为准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7088517.d.html</link>
            <guid>2651199</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:08:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河北新增本土无症状感染者4例 在保定市】4月28日0—24时，河北省无新增本土新型冠状病毒肺炎确诊病例；新增本土无症状感染者4例（保定市）。治愈出院0例，无症状感染者解除医学观察69例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7088463.d.html</link>
            <guid>2651192</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  欧洲期货交易所表示开盘延迟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4642473.d.html</link>
            <guid>2651182</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵阳：鼓励、引导金融机构实行首套房贷款首付20%政策】4月28日晚间，贵阳市人民政府发布《筑府办发〔2022〕12号市人民政府办公厅关于促进房地产业良性循环和健康发展的通知》，其中提及鼓励、引导金融机构实行首套房贷款首付20%政策。对拥有一套住房并已结清购房贷款的家庭，为改善居住条件再次申请贷款购买普通住房的，支持、引导金融机构执行首套房贷款政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7088027.d.html</link>
            <guid>2651175</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省昨日新增无症状感染者23例】2022年4月28日0-24时，安徽省报告无新增确诊病例，无新增疑似病例，新增无症状感染者23例（亳州市利辛县21例，黄山市歙县2例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4641735.d.html</link>
            <guid>2651158</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:03:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华林证券：与火山引擎及巨量引擎签署合作协议】华林证券公告，公司拟与北京火山引擎科技有限公司及浙江巨量引擎网络科技有限公司分别签署技术与商业合作协议，金额合计5亿元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4640853.d.html</link>
            <guid>2651123</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:59:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【变废为宝新路径！我国科学家将二氧化碳人工合成葡萄糖和脂肪酸】日前，我国科学家独创了一种二氧化碳转化新路径，通过电催化与生物合成相结合，成功以二氧化碳和水为原料合成了葡萄糖和脂肪酸，为人工和半人工合成“粮食”提供了新路径。此项研究中，科研人员首先将二氧化碳高效还原合成高浓度乙酸，然后用酿酒酵母对乙酸进行发酵。“这个过程可以理解为，先将二氧化碳转化为酿酒酵母的‘食物’乙酸，然后酿酒酵母不断‘吃醋’来合成葡萄糖和脂肪酸。”研究完成者之一、中国科学技术大学教授曾杰说。该成果28日以封面文章形式在国际学术期刊《自然·催化》发表。]]></title>
            <guid>2651088</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:56:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我爱我家2021年营收增长24.9% 相寓业绩亮眼】4月29日，我爱我家集团发布2021年年度财报。我爱我家全年实现营业收入119.6亿元，较2020年增长24.9%；实现营业利润2.18亿元，净利润1.66亿元。报告期内，我爱我家表现出良好的经营韧性，租售业务良性互动建立起了业务体系完整、紧密协同联动的居住服务产业群，在数字化基础设施的支持下有效提升了业务运营效率和系统抗风险能力。其中相寓实现营收32.6亿元，为公司业绩提供了新的增长极。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7084954.d.html</link>
            <guid>2651038</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东威海本土确诊病例已全部治愈出院】据山东威海市卫生健康委员会通报，4月28日0时至24时，威海市无新增本土确诊病例，无新增本土无症状感染者。 截至4月28日24时，威海市本土确诊病例已全部治愈出院，本土无症状感染者已全部解除医学观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4637803.d.html</link>
            <guid>2650950</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:40:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据韩联社：韩国将于下周取消户外佩戴口罩的规定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7082305.d.html</link>
            <guid>2650917</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:34:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[极端组织“伊斯兰国”声称对周四在阿富汗北部造成9人死亡的袭击负责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4636118.d.html</link>
            <guid>2650904</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:32:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【13城首轮集中土拍揽金3002亿元】机构数据显示，截至4月28日，已有13个城市完成2022年首轮集中土拍，共揽金约3001.85亿元，平均溢价率为4.61%。业内人士表示，首轮集中土拍各城市间的热度分化愈加明显，商品房库存量偏高、去化压力偏大的城市，房企拿地相对谨慎。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4635550.d.html</link>
            <guid>2650876</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:29:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资本“追逐”机械制造 经济“趋实”势头凸显】今年一季度的中国股权投资市场上，“机械制造业”的表现首次超过了“互联网”。来自清科研究中心的最新数据显示，今年一季度，机械制造领域投资案例137起，投资金额超71亿元人民币，相比之下，此前一直领先的互联网领域投资134起，金额63亿元人民币。投中研究院的数据也印证了同样的趋势，不过他们的研究显示，这样的拐点出现地似乎更早一些，从2020年年末、2021年年初开始，“制造业”势头就开始赶超“互联网”。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4635477.d.html</link>
            <guid>2650875</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环球时报社评：“北约也应保护台湾”？英外相又做帝国旧梦】当地时间4月27日，英国外交大臣特拉斯在伦敦的一个晚宴上，发表了被英国《金融时报》称为“事先精心安排的鹰派演讲”，矛头直指中国。她先是说“北约必须放眼全球”，接着扬言“先发制人，防范印太的威胁”，然后干脆把话挑明，妄称要“确保台湾能够保卫自己”。可以说，特拉斯的言论是一段时间以来，美西方政客中关于“北约全球化”最露骨、最野心勃勃的表述。特拉斯们想要把北约搞到亚洲，想要搅浑太平洋的企图注定不会得逞。而把中国视为“系统性竞争对手”，也一定是“全球英国”战略中的重大误判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7081279.d.html</link>
            <guid>2650872</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于美东时间周五下午1点（北京时间次日凌晨1点）与墨西哥总统进行电话通话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7080690.d.html</link>
            <guid>2650842</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：加快打造国际科技创新中心】人民日报文章指出，当前，新一轮科技革命和产业变革突飞猛进，科学技术和经济社会发展加速渗透融合。着力打造国际科技创新中心，运用国内国际两种资源推进科技创新，我们完全有基础、有底气、有信心、有能力抓住新一轮科技革命和产业变革的机遇，以科技创新为经济高质量发展提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7080371.d.html</link>
            <guid>2650829</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【云南新增本土确诊病例1例、本土无症状感染者3例】4月28日0-24时，云南全省新增确诊病例1例，系马关县本土无症状感染者转为确诊病例。全省新增无症状感染者4例，其中境外输入1例（老挝），本土3例（勐腊县、河口县、金平县各1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4634184.d.html</link>
            <guid>2650806</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【同业存单指基成“市场宠儿” 新基发行冰火两重天】第一批同业存单指数基金自去年上市以来，频频以暂停申购、限购的方式“谢客”。与此同时，第二批同业存单指数基金发售又受到热捧。4月26日，招商中证同业存单AAA指数7天持有发布提前结束募集公告。据悉，该基金不到两日募超100亿元，成为今年来罕有的爆款基金之一。数据显示，今年以来已有45只基金认购时间超过90天，其中主动权益型基金占据26席。新基金发行呈现出“冰火两重天”格局。基金人士表示，随着风险偏好下降，投资者目前普遍希望从确定性中寻找安全边际。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4634155.d.html</link>
            <guid>2650805</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:18:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紧盯基本面 公募外资抱团业绩增长股】今年以来，尽管A股市场持续调整，多个前期热门赛道经历显著回撤，仍有不少投资标的被公募基金和海外资管巨头同时“相中”，这些个股的共同特征是，今年一季度业绩出现大幅增长。多家机构认为，在全球面临优质资产荒的情况下，A股市场仍具有较强吸引力。随着风险情绪逐步释放，未来投资主线将回归个股基本面。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7078701.d.html</link>
            <guid>2650723</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:07:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东新增本土确诊病例7例、本土无症状感染者38例】4月28日0时至24时，山东全省报告新增本土确诊病例6例，均在济南。新增本土无症状感染者38例，其中济南25例、烟台5例、临沂3例、德州3例、聊城1例、滨州1例。无新增境外输入确诊病例。新增境外输入无症状感染者1例，在青岛，为日本输入。全省报告本土无症状感染者转为确诊病例1例，在济南。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7078613.d.html</link>
            <guid>2650722</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国财政部副部长：韩国将密切关注外汇市场动向。如果需要，韩国将采取措施稳定外汇市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4632637.d.html</link>
            <guid>2650721</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:06:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日重点关注的财经数据与事件】2022年4月29日 周五① 13:30 法国第一季度GDP年率初值；② 14:00 英国4月Nationwide房价指数月率；③ 14:30 瑞士3月实际零售销售年率；④ 14:45 法国4月CPI月率；⑤ 15:00 瑞士4月KOF经济领先指标；⑥ 16:00 德国第一季度未季调GDP年率初值；⑦ 16:00 瑞士央行行长乔丹发表讲话；⑧ 17:00 欧元区4月CPI年率初值及月率；⑨ 17:00 欧元区第一季度GDP年率初值；⑩ 20:30 美国3月核心PCE物价指数年率；⑪ 20:30 美国3月核心PCE物价指数月率；⑫ 20:30 美国3月个人支出月率；⑬ 20:30 加拿大2月GDP月率；⑭ 21:45 美国4月芝加哥PMI；⑮ 22:00 美国4月密歇根大学消费者信心指数终值；⑯ 次日01:00 美国至4月29日当周石油钻井总数。]]></title>
            <guid>2650719</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:05:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌局势最新进展】截至北京时间4月29日7:00，俄乌局势最近情况汇总如下：①美国总统拜登当地时间4月28日就俄乌冲突发表讲话，要求国会批准一项330亿美元的追加拨款法案，用于支持乌克兰。拜登还将向国会提交一份提案，向俄罗斯富豪进一步施压，包括没收俄罗斯富豪的资产为乌克兰的国防提供资金。②据俄罗斯塔斯社报道，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃28日表示，乌克兰尚未正式退出与俄罗斯的谈判进程，俄罗斯正在等待乌克兰有关提议的文件。③联合国秘书长古特雷斯与乌克兰总统泽连斯基当地时间4月28日在基辅举行会晤。古特雷斯呼吁结束冲突，按照联合国宪章和国际法建立和平。乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰已准备好与俄罗斯就撤离亚速钢铁厂被围困人员进行谈判，期待古特雷斯关于此事的斡旋能够取得成效。④乌克兰总统办公室主任顾问、俄乌谈判乌方代表团成员波多利亚克28日在社交媒体表示，乌克兰将用各种方式保卫自己，包括对俄罗斯的仓库和基地进行打击。⑤波兰内务与行政部当地时间4月28日表示，已向总理办公室发出动议，要求国有企业接管俄罗斯诺瓦泰克绿色能源公司的天然气设施。⑥根据俄罗斯国防部发布的消息，27日夜间，俄军使用高精度导弹打击了四处乌克兰军事设施，其中包括两处人员和军事装备集结地以及两个武器弹药仓库。⑦乌克兰基辅州军事管理局负责人亚历山大·帕夫柳克说，确认基辅州法斯托夫遭到袭击。⑧俄罗斯外交部当地时间4月28日公布一份名单，永久禁止592名加拿大公民进入俄罗斯境内。⑨俄罗斯卫星网28日消息，俄外交部发言人扎哈罗娃表示，自俄罗斯对乌克兰开展特别行动以来，已有约7000名雇佣兵进入乌克兰。⑩俄罗斯对外情报局局长纳雷什金4月28日表示，波兰正在与美国政府讨论与乌克兰西部“统一”的行动。⑪德国联邦议院正式批准“继续向乌克兰提供武器，在可能的情况下加快交付，并将交付范围扩大到包括重型武器”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7077909.d.html</link>
            <guid>2650714</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国3月工业产出年率：前值 6.50%，预期 4.00%，公布 3.7%，修正 6.3%（前值）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4631957.d.html</link>
            <guid>2650713</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:01:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热点消息回顾：基辅在联合国秘书长到访期间发生爆炸，乌克兰指责俄罗斯发射导弹（一）】①乌克兰首都基辅市市长周四表示，在联合国秘书长古特雷斯到访期间，俄罗斯向基辅发射了两枚导弹，其中一枚击中了一栋居民楼的较低楼层，造成至少三人受伤。②目前尚未核实爆炸原因。自俄罗斯入侵部队面对乌克兰的顽强抵抗未能占领基辅并在几周前撤退以来，基辅一直处于相对平静的状态，但仍容易受到俄远程重型武器的攻击。③基辅市长Vitali Klitschko在推特上表示，基辅市中心的舍甫琴科地区发生爆炸，三名伤者已被送往医院。④乌克兰国防部长Oleksii Reznikov和外交部长库列巴均表示，爆炸是由俄罗斯导弹造成的。⑤爆炸发生之前，联合国秘书长古特雷斯刚刚结束与乌克兰总统泽连斯基的会谈，会谈的重点是从被俄罗斯围困的南部港口马里乌波尔疏散平民的努力。⑥当被问及爆炸事件时，古特雷斯表示：“基辅发生了袭击……这让我感到震惊，并不是因为我在基辅，而是因为基辅对乌克兰人民和俄罗斯人民来说都是一座神圣的城市。”⑦泽连斯基的幕僚长Andriy Yermak表示，“爆炸事件证明，我们需要迅速战胜俄罗斯……我们必须迅速采取行动--更多的武器，更多的人道主义努力”。]]></title>
            <guid>2650711</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热点消息回顾：基辅在联合国秘书长到访期间发生爆炸，乌克兰指责俄罗斯发射导弹（二）】①作为对乌克兰一再请求西方国家领导人提供重型武器装备的回应，美国总统拜登周四请求国会拨款330亿美元支持基辅。寻求的拨款规模大幅增加，其中包括200多亿美元的武器弹药和其他军事援助，还包括85亿美元的直接经济援助，以及30亿美元的人道主义和粮食安全援助。②“我们需要这项议案来支持乌克兰争取自由的斗争，”拜登周四签署了这项请求后表示，“这场战斗的代价并不便宜，但屈服于侵略将会导致更大的代价。”③在夺取位于乌克兰北部的基辅的努力被击退后，俄罗斯将军队向东转移数百英里，以夺取东部两个省份。西方认为，这场战斗可能会被证明是这场战争的一个决定性转折点。④俄罗斯军队目前已在乌东部扎根，自2014年以来，莫斯科支持的分裂分子一直控制着该地区的部分领土，俄还控制了他们在3月夺取的南部大片地区。⑤美国驻欧洲安全与合作组织)代表团表示，克里姆林宫可能会试图在自2月24日入侵以来占领的南部和东部地区进行“虚假公投”。⑥乌克兰总参谋长表示，俄罗斯还在加强乌东部的主要军事攻势，莫斯科现在的目标是夺取分裂分子部分控制的两个省份的全部领土。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4630996.d.html</link>
            <guid>2650710</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:54:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【股票交易过户费今起总体下调50%】4月28日，中国结算发布通知，自4月29日起，将股票交易过户费总体下调50%，即股票交易过户费由现行沪深市场A股按照成交金额0.02％。、北京市场A股和挂牌公司股份按照成交金额0.025％。双向收取，统一下调为按照成交金额0.01％。双向收取。一家券商的投行人士表示，下调股票交易过户费表明监管层呵护股市、鼓励交易的坚定态度，目前市场下跌的波动主要受投资者预期和情绪的影响，市场最缺的是信心，此次政策可谓对症下药，降低交易过户费是一剂良药，重点在于信心回归，让市场回归理性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7076418.d.html</link>
            <guid>2650708</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:50:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源汽车产业链共享盛宴 上游“紧吃”中下游有点“吃紧”】近期，多家新能源汽车链企业披露2021年年报及2022年一季报。在新能源汽车终端销量持续走高的背景下，产业链主要上市公司营收均在增厚。其中，赣锋锂业、杉杉股份、当升科技、容百科技、天赐材料、亿纬锂能、宁德时代、比亚迪等公司2021年的营业收均实现了成倍增长。新能源汽车板块业绩普涨，产业链上下游企业却面临着利润分布不均衡的现状。其中，多数上游原材料企业2021年的业绩呈现大爆发，但中游的动力电池公司以及下游的整车企业却面临着成本上涨的难题，部分企业增收不增利，总体呈现上中游“紧吃”，中下游有点“吃紧”态势。浙江大学国际联合商学院数字经济与金融创新研究中心联席主任、研究员盘和林表示，新能源汽车产业链利润分配不均的原因有两方面，一是当前全球大宗商品价格走高；二是下游需求井喷，导致供需不匹配。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7076210.d.html</link>
            <guid>2650703</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:49:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【证券日报：长线信心贵过黄金】证券日报文章称，当下，反复磨底的大盘已将3000点“磨穿”，后续能否获得新的支撑，红五月是否可期，信心很关键。对长线资金而言，在获得相关部门的鼓励后，何时下场、量级如何也是“分散决策”，取决于各自的信心程度。换言之，有了长线资金并不等于有了长线投资，要想“投资且长线”，还要有长线信心。对市场而言，信心则是不可或缺的支点。股权分置改革解决的是存量，注册制改革面对的是增量。存量再大也是可预期的，因此，注册制改革的难度或甚于股权分置改革。在此过程中，如何让越来越多的资金强化长线信心，不可不察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4630165.d.html</link>
            <guid>2650702</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:48:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【扎哈罗娃：俄愿在平等基础上与北约对话】当地时间28日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在记者会上表示，俄罗斯愿与包括北约在内的所有国际关系参与方在平等并尊重彼此利益的基础上开展有建设性和相互尊重的对话。不过，扎哈罗娃指出，要想对话带来成果，西方必须放弃好战言论，放弃将欧洲大陆军事化的路线，放弃按势力范围划分欧洲等区域的企图，并开始建立平等的国际安全体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7076036.d.html</link>
            <guid>2650701</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:47:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统助手：我们遭受了严重损失，但俄罗斯的损失要严重得多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7075399.d.html</link>
            <guid>2650699</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:42:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报时评：外汇降准利于稳市场预期】信心比黄金还重要。一季度的经济数据表明中国经济具有很强的韧性，长期向好的基本面并没有改变，而且从外汇供求关系看，进出口贸易顺差，外汇储备充裕，外汇供大于求，无论从短期还是长期而言，都不存在人民币急剧贬值的内因。一季度我国银行结售汇有587亿美元顺差，拥有近3.2万亿美元的外汇储备。而且，企业的外汇存款余额较高，我国具备足够的外汇流动性确保贸易和投资支付的进行。资本的特性是逐利的，也是避险的。我国经济增长的相对优势和人民币汇率的相对稳定性，赋予了人民币更多的避险货币功能。在目前国际市场不确定性增加的情况下，资本追求安全的趋势更加突出，人民币资产对外资仍具有较强的吸引力。]]></title>
            <guid>2650698</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:41:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首药控股一季度收入仅708元 董秘回应：是真实数据，公司目前尚未有药品获批上市销售】日前，首药控股发布一季度报告，营业收入仅为708元。对此，e公司记者联系到公司董秘张英利，得到回应称“是真实的数据，但这应该不是主营业务收入”。张英利还表示，公司目前尚未有获批上市销售的药品，此前取得的主营业务收入主要是与正大天晴等公司合作研发所产生的合作开发收入。只有在合作研发项目取得阶段性进展时，对方才会相应地支付里程碑付款，今年一季度公司还没有这样的里程碑事件发生，所以暂时没有收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4629219.d.html</link>
            <guid>2650696</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:38:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【券商资管加速进军公募赛道】数据显示，截至4月28日，今年以来已有17家券商陆续完成28只集合产品的公募化改造。此外，积极申请公募牌照的券商数量也在不断增加。证监会近日发布《关于加快推进公募基金行业高质量发展的意见》，券商资管进军公募赛道的步伐将进一步提速。业内人士认为，切实增强核心竞争力、找到适合自身的高质量发展之路，是当前券商资管行业亟待解决的问题。券商资管公募化转型已成为大势所趋，面对日益激烈的竞争环境，应充分发挥券商的客户资源、全业务链以及投研实力优势。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7074633.d.html</link>
            <guid>2650695</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:34:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄气正在评估2022年落地的制裁对公司财务状况的影响】俄罗斯天然气工业股份公司在按照国际财务报表准则编制的报告中表示，俄气正在评估，2022年落地的制裁会对集团财务状况以及业绩造成怎样的影响，俄气目前坚定认为公司运营不会停顿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4628539.d.html</link>
            <guid>2650694</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日内请重点关注（以下均为北京时间）】 ① 全天 日本股市休市一天；② 13:30 法国一季度GDP初值；③ 14:45 法国4月CPI初值；④ 16:00 德国一季度GDP初值、瑞士央行行长乔丹在瑞士央行年度股东大会上发表讲话；⑤ 17:00 欧元区一季度GDP初值、4月调和CPI初值、3月M3货币供应；⑥ 18:30 俄罗斯央行公布利率决议；⑦ 美股盘前 埃克森美孚，雪佛龙，霍尼韦尔，艾伯维，阿斯利康，百时美施贵宝，发布业绩报告；⑧ 20:00 俄罗斯央行行长纳比乌琳娜召开货币政策新闻发布会；⑨ 20:30 美国3月核心PCE物价指数、个人消费支出(PCE)、个人收入，加拿大2月GDP；⑩ 22:00 美国4月密歇根大学消费者信心指数终值；⑪ 次日01:00 美国4月29日当周石油钻井数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7074264.d.html</link>
            <guid>2650693</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:30:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国国防部发言人柯比：俄罗斯试图更好地协调指挥和控制以及整合后勤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4628135.d.html</link>
            <guid>2650691</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国国防部发言人柯比：（当被问及基辅爆炸事件时）我们仍在分析到底发生了什么。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7073680.d.html</link>
            <guid>2650689</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:24:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土俄领导人再次通电话讨论乌克兰局势等问题】土耳其总统埃尔多安与俄罗斯总统普京4月28日再次通电话，讨论乌克兰局势等问题。根据土耳其总统办公室发表的声明，普京在通话中感谢土耳其27日协助俄罗斯和美国交换在押人员。埃尔多安表示，土耳其在这一过程中的努力对调停俄乌冲突有意义。土方希望继续保持在伊斯坦布尔谈判中取得的进展，将继续斡旋努力，尽快实现持久和平。另据克里姆林宫网站消息，普京当天与埃尔多安通电话，双方表示将继续磋商乌克兰人道主义局势。俄方就俄罗斯和美国在土耳其安卡拉机场交换俄公民亚罗申科和美公民里德一事向土方表示感谢。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwiwst4627280.d.html</link>
            <guid>2650686</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:16:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报时评：外汇降准利于稳市场预期】信心比黄金还重要。一季度的经济数据表明中国经济具有很强的韧性，长期向好的基本面并没有改变，而且从外汇供求关系看，进出口贸易顺差，外汇储备充裕，外汇供大于求，无论从短期还是长期而言，都不存在人民币急剧贬值的内因。一季度我国银行结售汇有587亿美元顺差，拥有近3.2万亿美元的外汇储备。而且，企业的外汇存款余额较高，我国具备足够的外汇流动性确保贸易和投资支付的进行。资本的特性是逐利的，也是避险的。我国经济增长的相对优势和人民币汇率的相对稳定性，赋予了人民币更多的避险货币功能。在目前国际市场不确定性增加的情况下，资本追求安全的趋势更加突出，人民币资产对外资仍具有较强的吸引力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7072923.d.html</link>
            <guid>2650685</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:14:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【苹果：将股票回购计划扩大900亿美元】 苹果公司董事会授权：将股票回购规模在现有计划的基础上扩大900亿美元。 将季度股息提高5%，至每股分红0.23美元，之前为0.22美元，BDVD预计会提高至0.24美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-04-29/detail-imcwipii7072364.d.html</link>
            <guid>2650683</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 22:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>