<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Dec 2023 12:10:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫斯科发生枪击事件造成2名军人受伤】据塔斯社9日报道，俄罗斯首都莫斯科当天发生一起持枪袭击事件，造成2名俄罗斯国家近卫军军人受伤。据报道，一名男子当天在莫斯科西北部特瓦尔多夫斯基大街上与俄国家近卫军军人发生冲突，该男子使用手枪打伤2名军人。报道说，俄内务部正在对袭击事件进行调查，嫌疑人已被拘留。2名受伤军人已接受救治，并无生命危险。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9290544.d.html</link>
            <guid>3402187</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 12:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利一医院起火 致3人死亡】据意大利《晚邮报》报道，意大利首都罗马郊区一所医院当地时间8日晚发生火灾，已致3位老人丧生。发生火灾的圣乔瓦尼-埃万杰利斯塔医院位于罗马郊区蒂沃利。8日夜间，医院地下楼层起火，火势蔓延到急诊室和重症监护室，浓烟弥漫整个医院，院内约200人被紧急疏散。报道说，3名老年患者在火灾中丧生。蒂沃利检察院正就火灾原因展开调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhn6928316.d.html</link>
            <guid>3402186</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:56:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度北方邦一堵墙倒塌 造成7人死亡】当地时间12月8日，印度北方邦马乌县一堵墙倒塌，造成7人死亡，至少21人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9288861.d.html</link>
            <guid>3402185</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦总统阿巴斯谴责美方在安理会否决加沙停火决议草案】当地时间12月9日，巴勒斯坦总统阿巴斯发表声明，谴责美国在联合国安理会使用否决权，阻止安理会通过要求加沙地带立即实施人道主义停火的决议草案。阿巴斯表示，美国的立场公然违反了所有人道主义价值观和原则。美国在安理会否决加沙地带停火决议草案后，其应对加沙地带发生的流血冲突事件负责。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhn6925731.d.html</link>
            <guid>3402183</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:42:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国官员：埃及和约旦有足够的粮食援助可在一个月内送达加沙地带的一百万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9286632.d.html</link>
            <guid>3402182</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:41:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯总统普京和埃及总统塞西进行通话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhn6924771.d.html</link>
            <guid>3402180</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李斌：蔚来自造电池从长期来说可能是对的，但现在锂价降下来了，再去做就有问题】李斌在中国企业领袖年会说，去年锂矿涨价，碳酸锂的价格从年初到年底涨了十倍，导致一辆车的成本涨了好几万，但今年开始降下来了，波动既剧烈又很快。为应对原材料涨价，蔚来去年紧急启动了自造电池策略，甚至开始看锂矿。“这件事情一旦启动起来，就会有费用”，李斌强调，在不确定的时代，如果稍不留意，就会变成非常大的固定资产投资，变成非常大的费用支出“，李斌说，蔚来自造电池从长期来说可能是对的，但如果不把长期主义和短期节奏调整好的话，就可能会花非常多的钱。“因为现在锂价降下来，电池的成本降下来，这时再去做这个事就有问题，企业的惯性会跟长期主义会形成一个比较大的坑”。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9284158.d.html</link>
            <guid>3402179</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:27:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证REITs全收益指数四季度以来再度下跌12.63%】在上半年下跌17.58%后，三季度中证REITs（收盘）全收益指数一度企稳，但四季度以来延续跌势，四季度以来该指数再度下挫12.63%。谈及今年公募REITs二级市场的低迷表现，多家资管机构表示，短期流动性承压、解禁抛售、年底调仓等因素可能使公募REITs市场在短期内下跌，但综合底层资产基本面和估值来看，部分产品已有较高的性价比，公募REITs长期大类资产配置价值凸显。预计随着资产运营状况改善和宏观经济持续恢复向好，二级市场的走势会逐步好转。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9282661.d.html</link>
            <guid>3402178</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:18:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南省省长刘小明：欢迎特斯拉参与海南自贸港建设 进一步加大在海南的投资布局力度】12月8日，海南省省长刘小明在海口会见了特斯拉全球副总裁陶琳一行。刘小明欢迎特斯拉参与海南自贸港建设，进一步加大在海南的投资布局力度，参与促进新能源汽车相关的旅游消费、赛事文化、品牌体验、智能网联汽车测试等工作，共同推动海南新能源汽车的推广应用和产业发展，实现互利共赢。陶琳表示，特斯拉将用好海南自贸港优惠政策，进一步发挥自身的技术和创新优势，深化双方在新能源汽车等产业领域的合作交流，为全球消费者提供更多更丰富的新能源汽车前沿技术和应用场景。（海南日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9281940.d.html</link>
            <guid>3402177</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦外交部指责美方在安理会否决加沙停火决议草案】当地时间12月9日，巴勒斯坦外交与侨民事务部就美国在安理会审议在加沙地带立即实施人道主义停火的协议草案中，使用否决权使得决议草案未能通过一事发表声明。巴外交部指责美方此举加深了在歧视平民方面的双重标准。巴勒斯坦在声明中说，美方否决在加沙地带立即实施人道主义停火的决议草案，是有选择性地利用国际法，这无视了国际社会关于保护平民以及以可持续方式满足加沙地带民众基本人道主义需求的呼声。此外，巴外交部还表示，感谢所有支持该决议草案的国家，这些国家的立场几乎表达了国际社会对加沙地带侵略行为应该停止的共识。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9279858.d.html</link>
            <guid>3402174</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:04:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交行副行长钱斌：生成式AI在算力算法、数据安全等领域面临痛点】12月9日，交通银行党委委员、副行长钱斌在由上海金融科技产业联盟主办的第五届上海金融科技国际论坛分论坛上致辞表示，人工智能涌现出新效能，为金融领域创新发展开辟了新手段、新赛道。钱斌指出，生成式AI在算力算法、数据安全、人才等领域面临着诸多痛点和难点。比如，如何实现大规模算力模式下的绿色低碳供给，如何提供适合大模型的大规模、高质量、实时性数据，如何将模型的公平性、价值观与人类更有效地对齐，如何培养复合型的金融科技人才。“这些既是技术挑战，也是管理问题，需要产业各界通力合作，协同解决。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhn6918227.d.html</link>
            <guid>3402173</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:01:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党已有98名武装人员在黎以临时边界冲突中死亡】当地时间12月9日，黎巴嫩真主党通过下属新闻媒体“灯塔”宣布，又有4名武装人员在黎以临时边界冲突中死亡。根据黎巴嫩当地媒体统计，自10月黎巴嫩和以色列临时边界爆发冲突以来，黎巴嫩真主党已有98名武装人员死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhs9469413.d.html</link>
            <guid>3402172</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 11:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【好买财富董事长杨文斌：财富管理行业进入2.0时代 迎接五大变化踏上新征程】12月9日，好买财富创始人、董事长、CEO杨文斌在2023滴水湖新兴金融年度大会系列活动北京大学全球金融论坛暨“2023北大上海校友会元培论坛”上表示，中国财富管理行业正处在步入2.0时代的时间点上，面临着从“非标”到标准化、从股票投资到全资产类别投资、从境内配置到全球配置、从资产增值到资产的保障和传承、从产品销售到买方投顾的五大变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9278781.d.html</link>
            <guid>3402171</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:59:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润啤酒侯孝海：对啤酒产业长期看好，啤酒高端化仍然是发展的第一趋势】12月9日~10日，2023（第二十一届）中国企业领袖年会在北京举行，本届领袖年会的主题是“致敬长期主义”。华润啤酒（控股）有限公司董事会主席侯孝海对啤酒产业的长期看好，在他看来，啤酒高端化仍然是发展的第一趋势，产业集中度比较高，这个产业虽然传统，但是传统有传统的好处，即相对稳定。（酒业内参）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhn6916856.d.html</link>
            <guid>3402167</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《瞒天过海》票房破5000万】据猫眼专业版数据，电影《瞒天过海》上映2天 ，总票房破5000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9277294.d.html</link>
            <guid>3402166</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:50:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大商所：推进钢铁、农林、化工、天气等领域产品研发工作】大连商品交易所副总经理王伟军介绍，今年是大连商品交易所成立30周年。回顾过去，大商所坚持服务实体经济根本宗旨，持续推动中国特色期货市场建设。包括从中国国情出发，在拓展服务实体经济的广度和深度上探索，上市了一批“最中国”的品种，如黄大豆1号、生猪、鸡蛋等农产品，塑料、煤焦矿等工业品，形成了沿产业链延伸的特色。在新品种研发上，大商所正在推进钢铁、农林、化工、天气等领域的产品研发工作。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9277121.d.html</link>
            <guid>3402165</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:50:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【危地马拉检方认为总统选举结果无效遭多方反对】危地马拉检方（公共事务部）8日表示，贝尔纳多·阿雷瓦洛当选总统的结果无效，应予废除。此举遭到危地马拉最高选举法院和阿雷瓦洛本人反驳，也受到美洲国家组织的谴责。危地马拉检方指控选举过程存在违规行为，还指控阿雷瓦洛所属的“种子运动”党在2018年创建过程中涉嫌违法行为。危地马拉最高选举法院表示阿雷瓦洛赢得总统选举的结果是“有效和不可更改的”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhr6054174.d.html</link>
            <guid>3402164</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:49:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影市场试水“分线发行” 观众选择多样化】在近日举行的第二十四届全国电影推介会暨第一届全国电影交易会上，《再团圆》《红猪》《小行星猎人》等24部影片完成了分线发行签约，一时成为市场关注的焦点。业内人士表示，分线发行增加了电影市场的多元化和丰富性，可以让观众看到更多好电影，而实际效果还需进一步观察。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9276731.d.html</link>
            <guid>3402163</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:48:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雄安自贸试验区交流展示中心投用】雄安自贸试验区交流展示中心正式揭牌投入使用，作为雄安对外开放新地标，将向外界展示雄安自贸试验区先行先试的建设成就。雄安自贸试验区交流展示中心位于昝岗组团雄安站枢纽片区2号地块雄安铁建中心项目内，建筑面积约3450平方米，地上3层，地下1层，具有自贸区规划及建设成果展示、企业文化品牌宣传、会议路演承办等多重功能，为枢纽片区产业导入、交流招商和企业疏解等提供支撑。中心还是首批通过新区专家评审的零碳示范建筑，依靠建筑光伏一体化、地源热泵等技术，每年可减少二氧化碳排放约190吨。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhs9466993.d.html</link>
            <guid>3402162</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江中下游最大“桥群”实现船舶主动防撞预警全覆盖】今天（9日）从武汉海事局获悉，近期，武汉长江大桥开展以船舶超高、偏航、低速等主要内容的桥梁主动防撞预警系统实船测试，并取得圆满成功，至此，长江中下游最大“桥群”实现桥梁主动防撞预警全覆盖。长江干线武汉段共有11座跨江桥梁，其中武汉港核心区18公里的水域就有6座桥梁，是长江中下游最大的“桥群”。据武汉海事局相关负责人介绍，安装桥梁主动防撞预警系统，将有效降低船舶碰撞桥梁的风险，对于保障沿江两岸人民出行安全、服务民生发展具有重大意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhs9466795.d.html</link>
            <guid>3402161</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛一小区保安持刀捅伤外卖员，警方通报：嫌犯已被刑拘】12月9日，青岛市公安局李沧分局发布情况通报：2023年12月5日22时许，李沧区某居民小区发生一起刑事案件。小区保安员赵某（男，54岁）与外卖员李某（男，32岁）发生争执，持刀将李某捅伤。案发后，赵某被公安民警当场抓获，李某送医经抢救无效死亡。犯罪嫌疑人赵某已被依法刑事拘留，案件正进一步侦办中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9275734.d.html</link>
            <guid>3402160</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【派真生物完成逾亿元C+轮融资】据舟渡资本，广州派真生物技术有限公司近日完成逾亿元人民币C＋轮融资签约仪式，本轮融资由国投招商投资管理有限公司（以下简称国投招商）独家投资。舟渡资本连续两轮担任公司的独家财务顾问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhn6914172.d.html</link>
            <guid>3402158</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:38:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山子股份：旗下红星汽车新能源物流车BOX1正式量产】12月9日，山子股份(000981)旗下红星汽车新能源城市物流车新物种BOX1宣布正式量产，标志着公司迈入新能源整车制造新阶段。目前，山子股份正在加速升级红星汽车整车生产、试验实验基地、制造基地等平台，致力于打造新能源整车产业全生态链。近期，山子股份还与哈尔滨经开区管委会签署协议，利用哈尔滨当地现有整车制造资源，打造面向“一带一路”国家为主要市场的整车制造项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhr6051601.d.html</link>
            <guid>3402157</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:37:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部在太仓召开中德产业园经验交流会和德国中小企业圆桌会】12月9日，商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激在江苏省太仓市主持召开中德产业园经验交流会。凌激表示，中国坚定推进高水平开放，持续优化营商环境，欢迎国外中小企业来华发展，中国的超大规模市场、完备产业体系、人才创新优势都将为德国中小企业在华发展提供更多机遇。商务部将会同有关部门继续加强外资企业和项目服务保障，全面落实外资企业国民待遇，助力广大外资企业继续深耕中国市场，希望德资企业在数字经济、智能制造、绿色低碳等领域不断创新发展，与中国企业合作共赢，相互成就。（商务部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhp9272677.d.html</link>
            <guid>3402155</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:30:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北发布寒潮黄色预警 降温幅度超过10℃】今天湖北省发布寒潮预警：武汉中心气象台2023年12月09日16时30分发布寒潮黄色预警信号：受强冷空气影响，预计9日夜间至11日，湖北省自北向南将有寒潮和大风天气，过程降温幅度10～14℃，12日早晨全省大部最低气温降至-2～2℃，伴有偏北风4～5级，阵风6～8级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhs9463363.d.html</link>
            <guid>3402154</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自然资源部北海区海洋预报台发布海浪蓝色警报】自然资源部北海区海洋预报台12月9日发布海浪蓝色警报。预报显示，受冷空气和温带气旋共同影响，预计9日夜间至10日白天，渤海和黄海将出现3.0米到4.0米的大浪到巨浪。河北、辽东半岛南部和山东沿海将出现2.0米到3.4米的中浪到大浪，近岸海域警报级别为蓝色。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhs9463349.d.html</link>
            <guid>3402153</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国中铁产业集群疏解雄安新区基地正式落位】12月8日，中国中铁在雄安新区摘得雄安新区启动区西北居住片区XACR-2023-007号宗地。该地块总用地面积约305.90亩，计划2025年12月完工。该项目拟建设中国中铁产业集群入驻雄安新区的总部基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmnhs9462727.d.html</link>
            <guid>3402152</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:24:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李斌：蔚来的用户是没有里程焦虑的】2023（第二十一届）中国企业领袖年会与12月9日-10日在北京举行，蔚来创始人、董事长、CEO李斌今年10月份在上海，蔚来销量超过了油车的奔驰、宝马。在30万以上的市场，也就是说电车蔚来已经比他们卖得多了，这是中国品牌一个非常重要的里程碑时刻，因为蔚来的平均售价接近40万人民币，说明用户是接受认可了。在长三角蔚来700多换电站服务了20万用户，用户体验非常好，蔚来的用户是没有里程焦虑的。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyr9399374.d.html</link>
            <guid>3402149</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：与黎巴嫩边境接壤的Misgav Am响起了火箭警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6176314.d.html</link>
            <guid>3402148</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:09:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大湾区服贸会落幕，达成21亿元采购意向】12月8日，2023粤港澳大湾区服务贸易大会在珠海圆满落幕。本届大湾区服贸会，由广东省人民政府、香港特别行政区政府、澳门特别行政区政府共同指导，广东省商务厅、珠海市人民政府、香港商务及经济发展局、澳门贸易投资促进局共同主办，开创大湾区首个“一会三地”新模式。大湾区服贸会期间，超600家企业参展参会、全球24个国家和地区采购商到场洽谈、21亿元人民币采购意向达成。（南方财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6175929.d.html</link>
            <guid>3402147</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:07:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京大学国际金融管理研究所裴平：共建一带一路跨境金融实践 提高金融国际竞争力】12月8日，南京大学国际金融管理研究所所长、教授，中国国际金融学会理事裴平在2023滴水湖新兴金融年度大会“跨境金融-创新发展跨境金融，推进高水平开放”分论坛上表示，建设金融强国不单要苦练内功，还要放眼世界，通过共建一带一路跨境金融实践，提高中国金融国际竞争力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6174665.d.html</link>
            <guid>3402145</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 10:02:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央财经大学张礼卿：推动高水平金融开放应做好相应的政策安排】12月8日，中央财经大学教授，中国人民银行货币政策委员会专家咨询组成员，中国世界经济学会副会长张礼卿在2023滴水湖新兴金融年度大会“跨境金融-创新发展跨境金融，推进高水平开放”分论坛上表示，推动高水平金融开放意义重大，但也面临多重挑战，推动高水平金融开放应做好相应的政策安排。在张礼卿看来，实现高水平金融开放需要实现四个目标：一是继续简化或者取消各种不必要的行政管制措施，在规则和制度方面与国际接轨。二是在更加开放的制度环境下，通过改善投资和营商环境，使中国成为全球资金、资本配置的重要场所，提升总体开放程度。三是让中国居民有更多的机会在全球范围内进行财富配置。四是进一步提高涉外金融监管水平，确保金融高水平开放之后能够有效控制金融风险。（上证报）]]></title>
            <guid>3402144</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首台国产NextSeq™2000Dx-CN-HAP基因测序仪在深圳南山下线】12月9日，由海普洛斯和因美纳（lllumina)合作推出的首台国产NextSeq™ 2000Dx-CN-HAP基因测序仪出厂庆典在深圳南山智园举办。据介绍，该测序仪拥有超过75项技术创新，整合了DRAGEN™服务器的一级和二级生信分析功能，可一站式完成文库扩增、测序以及快速基因组分析。海普洛斯成立于2014年，总部位于深圳南山，专注于肿瘤液体活检和基因大数据领域，在测序仪领域，它是因美纳在国内肿瘤检测领域授权的核心合作方。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyr9395359.d.html</link>
            <guid>3402143</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年12月总票房破10亿】据猫眼专业版数据，12月9日17时47分，2023年12月总票房破10亿，《涉过愤怒的海》《一闪一闪亮星星》《再见，李可乐》分列12月票房榜前三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyu9587337.d.html</link>
            <guid>3402142</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【魔脱喜剧：目前已取消与艾克拜尔·阿尔肯的一切合作关系】12月9日，魔脱喜剧官博发布声明，回应网传演员埃克（真名：艾克拜尔·阿尔肯）性骚扰女演员。魔脱喜剧表示，艾克拜尔·阿尔肯不是魔脱喜剧的签约演员且目前并无在其俱乐部有任何演出。魔脱喜剧目前已取消与艾克拜尔·阿尔肯的一切合作关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyr9395257.d.html</link>
            <guid>3402141</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益大新材终止创业板IPO】深交所公告，12月6日，山东益大新材料股份有限公司向深交所提交了《山东益大新材料股份有限公司关于撤回首次公开发行股票并在创业板上市申请文件的申请》。根据有关规定，深交所决定终止该公司首次公开发行股票并在创业板上市的审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyr9395110.d.html</link>
            <guid>3402140</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:50:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳乐高乐园度假区正加紧建设，开业时间将在6个月后官宣】12月8日，深圳全球招商大会在深圳国际会展中心举行。在大会现场，深圳乐高乐园度假区总经理、中国区乐高乐园区域董事总经理史福瑞透露，将在6个月后宣布深圳乐高乐园度假区的开业时间。该项目占地面积约为58万平方米，设有1个乐高乐园主题乐园、1个乐高乐园水上乐园和3家主题酒店。据了解，乐高主题乐园内设9个主题区，可提供超过100个游玩设施、剧场表演和玩乐景点。同时，深圳乐高乐园度假区还将拥有超过1000个座位的全球最大乐高乐园剧场。（读特新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6170646.d.html</link>
            <guid>3402138</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:44:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【太原市委原常委、统战部部长薛东晓被“双开”】记者9日从山西省纪委监委获悉，日前，经山西省委批准，山西省纪委监委对太原市委原常委、统战部部长薛东晓严重违纪违法问题进行了立案审查调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6170533.d.html</link>
            <guid>3402137</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首款不锈钢火箭朱雀三号发布 预计2025年具备首飞能力】北京商业航天企业蓝箭航天发布了朱雀三号可重复使用液氧甲烷运载火箭，这是我国首款不锈钢运载火箭。未来火箭一子级可重复使用次数可达20次，可以将发射成本降低一个数量级，预计将于2025年具备首飞能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6169512.d.html</link>
            <guid>3402136</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:39:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：降雪预计明天17时前后开始，19时左右到达城区】据@气象北京微博消息，预计明天降雪17时前后开始影响北京，19时前后到达城区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyu9584507.d.html</link>
            <guid>3402134</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:37:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿塞拜疆生态部长：关于阿塞拜疆主办COP29，存在总体共识。相信我们将克服预算危机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyr9391571.d.html</link>
            <guid>3402133</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用技术集团与中国石油签署战略合作协议】12月8日下午，通用技术集团与中国石油签署战略合作协议。双方将在医疗健康领域继续推动深化改革、健康管理、医疗保障、健康养老等方面的深度合作，同时加强在先进制造与技术服务、贸易与工程服务及金融服务等领域的交流协同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyu9583263.d.html</link>
            <guid>3402132</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:32:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润：贵州华控贸易有限公司等4家公司均为假冒国企】12月9日，华润（集团）有限公司在官网发布声明称，近期，集团陆续发现有不法分子通过伪造相关材料等方式，将企业注册为集团下属公司，以集团下属公司名义开展业务。经集团核实，以下公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与集团无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与集团无关。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyq7030857.d.html</link>
            <guid>3402130</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:27:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法专家认为：人民币国际化2023年取得令人印象深刻的成就】 据美国商业内幕网站12月6日报道，北京在全球贸易和金融领域推广人民币的计划正在取得进展。法国外贸银行亚太区首席经济学家阿莉西亚·加西亚-埃雷罗表示，今年人民币在全球支付中的份额大幅上升，从1月份的1.9%上升到10月份的3.6%。而且，尽管今年人民币对美元汇率有所波动，但2023年对于中国推动人民币境外流通的努力来说是重要的一年。加西亚-埃雷罗周三在英国《金融时报》上撰文说：“人民币在2023年取得了令人印象深刻的成就：跨境使用规模快速增长。”（参考消息）]]></title>
            <guid>3402129</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:25:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州医学院党委委员、副院长傅志敏接受审查调查】据浙江省纪委监委消息：杭州医学院党委委员、副院长傅志敏涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受浙江省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyr9384722.d.html</link>
            <guid>3402126</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:08:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国外交及军事设施在伊拉克和叙利亚频繁遭袭】美国驻伊拉克大使馆8日说，这一机构当天早些时候成为“两轮火炮袭击”目标，有炮弹落入建筑群区域内，但没有造成人员伤亡。同一天，美军在伊拉克和叙利亚的多个军事基地共5次遭袭。多家媒体报道，这是新一轮巴以冲突10月爆发以来，美军在中东地区遭袭次数最多的一天。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3402123</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 09:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦卫生部：以军轰炸致加沙中部一医院24小时内接收71名死者】据巴勒斯坦卫生部当地时间9日上午发布消息，由于以色列军方对加沙地带的持续轰炸，仅加沙地带中部的阿克萨烈士医院在过去24小时内就接收了71名死者和160名伤员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyu9576223.d.html</link>
            <guid>3402122</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:58:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明年地球升温可能首次突破1.5摄氏度】据新科学家网站12月8日报道，据英国气象局预测，明年可能是全球地表平均气温较工业化前升高1.5摄氏度以上的第一年。 英国气象局的尼克·邓斯通说：“我们首次预测这一年很可能会暂时超过1.5摄氏度。” 2015年，世界各国官员在巴黎举行会议，一致同意努力阻止全球气温较工业化前的水平高出1.5摄氏度。邓斯通说：“暂时超过1.5摄氏度，并不意味着违反《巴黎协定》。但超过1.5摄氏度的第一年肯定是气候史上的一个里程碑。”   （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyu9575258.d.html</link>
            <guid>3402121</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏发布道路结冰黄色预警】宁夏气象台2023年12月09日16时30分发布道路结冰黄色预警信号：受降雪和低温天气影响，预计9日后半夜到10日白天，吴忠市盐池县、红寺堡区、同心县，中卫市海原县，固原市原州区、西吉县、隆德县、泾源县、彭阳县将出现道路积雪或结冰，对交通有影响，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyq7023577.d.html</link>
            <guid>3402120</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国农产品价格大幅上涨，大葱批发价格同比暴涨八成】韩国统计厅近日发布的数据显示，今年11月韩国农产品价格涨幅创下两年多来的新高。例如大葱，今年11月批发价格为每公斤3343韩元，约合人民币18元，同比暴涨八成多，创下了今年月度批发价格的最高值。随着韩国本土产农副产品的价格上涨，品质好价格适中的中国产蔬菜需求越来越大。最新数据显示，截至今年十月，韩国进口新鲜大葱总量较去年暴增3.3倍，主要依赖中国进口。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyr9381234.d.html</link>
            <guid>3402119</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布寒潮蓝色预警和暴雪黄色预警】据河南省气象台消息，预计11日凌晨较9日凌晨，安阳、鹤壁、濮阳西部、新乡北部、三门峡、洛阳南部、南阳东部、信阳、驻马店大部分县市最低气温将下降10摄氏度以上；11日凌晨最低气温西部、北部零下6摄氏度到零下4摄氏度；东南部1到3摄氏度；其他县市零下3摄氏度到零下1摄氏度。9日到11日，河南省大部偏北风4到5级，阵风7到8级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyu9574827.d.html</link>
            <guid>3402118</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:50:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东航MU533航班空中放油后备降浦东机场，目前已平安降落】今天有网友爆料，由上海飞往伦敦的东航MU533航班因机械故障返航，目前已经平安降落。记者发现，根据东航此前披露的12月国际航班计划，MU533是东航于12月7日起新增的上海（浦东）直飞伦敦航线，班期为每周六班。（STV新闻夜线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyu9574410.d.html</link>
            <guid>3402117</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:48:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会秘书长崔东树：11月车市零售环比小幅走强 购车消费需求有所释放】12月9日，乘联会秘书长崔东树发文称，今年11月车市零售环比小幅走强，形成冬季时间升温的持续走强态势，这也是近几年的常见走势，原因是新能源车的增长动力驱动环比走强叠加小批量燃油车国六A车型清库。相较于历年的年末促销力度企稳收缩的特征，今年11月车市促销持续增大，燃油车和新能源车促销均环比增大，针对性的增换购促销和地方补贴使购车消费需求有所释放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyq7022449.d.html</link>
            <guid>3402116</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:46:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国航发：首批量产涡轴-16发动机交付用户】中国航发官微消息，12月8日，首批量产涡轴-16发动机交付用户。据介绍，涡轴-16发动机是我国最新一型严格按照适航规章研制取证的涡轴发动机，起飞功率不小于1240kW，重量不超过223.5kg，耗油率（最大连续功率状态）不大于294g/kW·h，实用升限6000米，可靠性高、翻修间隔时间长，整体性能达到国际先进水平。中国航发东安为涡轴-16发动机的总承制单位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6156913.d.html</link>
            <guid>3402114</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:44:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红十字国际委员会主席：加沙地带人道主义局势是毁灭性的】红十字国际委员会主席斯波利亚里茨日前在日内瓦接受记者采访时说，巴勒斯坦加沙地带人道主义局势是毁灭性的。斯波利亚里茨说，她最近在加沙地带南部访问时看到那里的人道主义局势不断恶化。加沙地带大部分居民已流离失所，许多人辗转数次，寻找安全之所变得越来越困难，他们没有安全的地方可去。她说，他们还难以获得食物、水电供应，医疗领域的情况也是毁灭性的，药品、外科医生和手术室都十分缺乏。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyq7021017.d.html</link>
            <guid>3402113</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:39:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际油价回落等因素叠加 11月份中国PPI同比降幅扩大】受国际油价回落、部分工业品市场需求偏弱等因素影响，11月份中国工业生产者出厂价格指数(PPI)同比降幅扩大，环比由平转降。中国民生银行首席经济学家温彬分析称，11月国际大宗商品整体回落，受美国就业、通胀数据先后走弱影响，衰退交易主导当月国际大宗商品走势，能源与部分金属价格整体回落。受上游国际价格传导和下游需求不足影响，中国工业品价格整体表现偏弱。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6155668.d.html</link>
            <guid>3402112</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:38:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部公布《工贸企业有限空间作业安全规定》】据应急管理部消息，应急管理部公布《工贸企业有限空间作业安全规定》，自2024年1月1日起施行。其中明确，工贸企业应当根据有限空间作业安全风险大小，明确审批要求。对于存在硫化氢、一氧化碳、二氧化碳等中毒和窒息等风险的有限空间作业，应当由工贸企业主要负责人或者其书面委托的人员进行审批，委托进行审批的，相关责任仍由工贸企业主要负责人承担。未经工贸企业确定的作业审批人批准，不得实施有限空间作业。]]></title>
            <guid>3402111</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:34:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃2023年玉米种子产量6.8亿公斤实现增产】记者从甘肃省农业农村厅了解到，截至目前，2023年甘肃省玉米制种面积165.5万亩，玉米种子产量6.8亿公斤，面积和产量分别较去年增加4.9%和4.1%。甘肃是我国重要的玉米种子生产基地。甘肃省农业农村厅种业管理处副处长张昳说，按全国大田玉米总需种量12.2亿公斤计算，2023年甘肃玉米种子产量占全国总需种量的比重超过55%，较2021年增长了8个百分点。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyr9377125.d.html</link>
            <guid>3402110</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:33:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核集团：中国正式具备医用同位素铜64的批量化市场供应能力】12月9日，中核集团宣布，国防科工局核能开发科研项目“诊疗一体化关键核素64Cu制备技术及相关药物研究”通过验收，获评“优秀”，意味着中国正式具备64Cu核素批量化市场供应能力。该项目由中核集团下属单位中国同辐，和原子高科联合承研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyq7017594.d.html</link>
            <guid>3402109</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑商所：以绿色金融和普惠金融为发力点，不断提升高质量发展能力】郑商所副总经理王晓明表示，郑商所将紧紧围绕“加快建设金融强国”的目标，按照中央金融工作会议的工作部署和要求，着力推进绿色金融和普惠金融方面的工作。绿色金融方面，将持续加大清洁能源、环保材料、再生产品等绿色衍生品的研发力度，探索推进现有适宜品种的绿色转型，与相关部门合作推出高耗能品种的绿色标准及认证，更好服务绿色低碳新兴产业发展和传统产业绿色转型。普惠金融方面，将以涉农主体、中小微企业为重点，持续加大投入，整合各方力量和优势，探索推出更多便捷实惠的“期货+”综合服务，不断提升期货市场服务普惠金融的效能。（期货日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6151211.d.html</link>
            <guid>3402107</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:17:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【悦榕控股拟4.8亿元买下万科所持多家公司股权】12月8日晚，悦榕控股在新加坡交易所公告，其两家子公司Banyan Tree Services和Banyan Tree China（合称悦榕方面）周五和万科的两家子公司Tritonia Company和China Voyage（合称万科方面）签订有关条款，将以4.8亿万元人民币买下中国万科（Vanke）子公司在中国多家公司的股权。悦榕控股表示，收购万科所持股份加强了公司对中国市场的投入，以把握当地的增长机会，并巩固集团作为酒店行业主要参与者的地位。此举将使公司能够根据市场动态简化战略决策，并提高日常运营的运营效率。剥离酒店所有权部分符合公司的轻资产战略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6150055.d.html</link>
            <guid>3402105</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西上饶两部门要新生去一乡镇中学检测肺结核？官方回应】12月9日，江西上饶市广丰区教育体育局发布情况说明，近日，有媒体报道《江西上饶两部门要新生去一乡镇中学检测肺结核？官方：网传截图上印章是假的 正调查》的消息，引发了社会关注。经核查，12月8日上午，广丰五都中学工作人员起草《肺结核病检测致家长一封信》时，直接复制了上饶市教育局、上饶市卫生健康委员会《关于进一步做好学校结核病防控工作的通知》中的公章，并对内容进行了篡改。对工作人员简单粗暴、敷衍塞责的工作作风，教体局将依法依规严肃处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyu9567045.d.html</link>
            <guid>3402104</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金所副总经理史光伟：努力为投资者提供更多、更安全、更高效的风险管理工具】在2023年第18届中国（深圳）国际期货大会上，中国金融期货交易所副总经理史光伟表示，中金所明年工作安排可以归纳为四句话。保安全，确保金融期货市场的安全平稳运行。促发展，努力为投资者提供更多、更安全、更高效的风险管理工具。强监管，加强监管能力建设，打击违法违规的行为。建生态，跟各方一起讲好金融期货故事，营造金融期货健康的良好生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyt6149889.d.html</link>
            <guid>3402103</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:11:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大商所：着力数字化转型 突出防控风险的永恒主题】在2023年第18届中国（深圳）国际期货大会上，大连商品交易所副总经理王伟军表示，未来将着力围绕以下七方面开展工作。一是坚持中国国情这个基本出发点，着力探索中国特色期货监管制度和业务模式；二是坚守服务实体经济的根本宗旨，着力市场和服务体系的建设完善；三是围绕提升重要大宗商品价格影响力，不断增强期货市场对于国民经济的服务能力；四是突出防控风险的永恒主题，着力扛牢监管的主责主业；五是用好科技创新这个第一生产力，着力数字化转型，推动支撑引领业务服务；六是发挥会员的市场重要主体作用，着力优化服务政策措施，构建行业良好的生态；七是抓住人才这个第一资源，着力政治能力和专业能力的提升，建设忠诚干净担当的高素质专业人才干部队伍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyr9372579.d.html</link>
            <guid>3402102</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:11:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际可再生能源署总干事：中国在可再生能源领域的成就令人瞩目】《联合国气候变化框架公约》第二十八次缔约方大会正在阿联酋迪拜召开。大力发展可再生能源、实施能源转型成为全球应对气候变化的重大战略方向。国际可再生能源署总干事卡梅拉对近年来中国在可再生能源领域取得的成就予以肯定。卡梅拉表示，中国在可再生能源领域取得的成就令人瞩目。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxmfyq7014870.d.html</link>
            <guid>3402101</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:09:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑商所副总经理王晓明：深入推进国际原糖品种的研发】在2023年第18届中国（深圳）国际期货大会上，郑州商品交易所副总经理王晓明表示，将不断提升高质量发展能力。针对已开放品种，加大市场推介力度，持续提高市场服务水平。深入推进国际原糖品种的研发。强化跨期现货、跨场内外、跨境内外的市场风险研判，建立健全预警及处置机制，加强市场协同监管，努力走在市场风险曲线前面，守牢“风险底线”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzsw9696488.d.html</link>
            <guid>3402100</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布林肯说供乌资金约九成用在美国国内】俄乌冲突以来，美国政府不断向乌克兰提供军事物资等各类支持。截至目前，美国向乌提供的各类支持总计已超过700亿美元。美国国务卿布林肯近日在公开场合承认，美国对乌克兰的军事支持资金大部分用于在美国本土生产供乌武器装备，而这让美国经济受益。   （CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzst9502206.d.html</link>
            <guid>3402099</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:05:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长同联合国秘书长通电话，讨论加沙局势】当地时间12月9日，伊朗外交部长阿卜杜拉希扬与联合国秘书长古特雷斯通电话，就巴勒斯坦事态发展进行讨论。阿卜杜拉希扬对古特雷斯援引《联合国宪章》第99条并呼吁安理会成员采取行动避免加沙人道主义灾难的举动表示赞赏。他指出，加沙南部的人道主义局势艰难而不幸，妇女和儿童在加沙南部沙漠中流离失所。他呼吁加快对巴勒斯坦公民的支持。古特雷斯表示，加沙的人道主义局势是灾难性的。他呼吁加沙立即停火，并防止该地区紧张局势的蔓延。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzsw9696106.d.html</link>
            <guid>3402098</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方在汗尤尼斯的战斗还将持续3-4周】以色列国防部高级官员表示，以军在加沙地带南部最大城市汗尤尼斯的激烈战斗还将持续3-4周。消息人士指出，以色列认为，对哈马斯领导层所在地汗尤尼斯开展的行动才刚刚开始。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzss7144299.d.html</link>
            <guid>3402097</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 08:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息 ：韩国总统府表示，韩美两国将在生物、人工智能（AI）、半导体、电池、能源技术等下一代技术领域加强合作。]]></title>
            <guid>3402095</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:48:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：第23届大图们倡议政府间协商委员会部长级会议在辽宁沈阳举行】据商务部网站，12月6-7日，大图们倡议（GTI）第23届政府间协商委员会部长级会议和GTI数字经济政策对话会等配套活动在辽宁沈阳举行，来自GTI成员国中国、蒙古、俄罗斯和韩国等代表团参会。在经济全球化遭遇逆风、全球经济复苏乏力背景下，本次会议以“建设开放、联通、创新的东北亚经济”为主题，各方围绕数字经济和供应链等议题进行了深入讨论，达成了一系列重要共识，批准了多份重要成果文件，为东北亚地区各国深化经贸合作提供指引。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzsv6275298.d.html</link>
            <guid>3402094</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:46:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本千叶县附近海域发生4.7级地震】据日本广播协会（NHK）当地时间12月9日报道，当天16时03分左右，日本千叶县以南附近海域发生4.7级地震，最大震感为震度2，震源深度60公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzst9497665.d.html</link>
            <guid>3402093</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东航空“北京大兴=杭州”货运航线开通】12月8日，京东航空一架全货机满载货物，从杭州平稳飞抵北京大兴国际机场， 标志着“北京大兴=杭州”货运航线正式开通。通过北京、杭州两地对飞，京东航空将在京津冀与浙江省核心城市之间实现更快速时效。新航线由京东航空全货机定期执飞，每周常态化飞6班，主要运载对时效要求高、货物价值高，如生鲜、时尚服饰、奢侈品、医疗药品、首饰等货物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzst9496480.d.html</link>
            <guid>3402090</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:39:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日产在美召回逾2万辆英菲尼迪QX60车型】据美国国家公路交通安全管理局披露，日产北美公司将召回部分2022-2024款英菲尼迪QX60车型，共计20,051辆。召回原因为：在高速行驶时，自适应前照明系统（AFS）可能会错误地将前照灯向下调节。经销商将免费重新配置智能配电模块（IPDM）设置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzsv6272680.d.html</link>
            <guid>3402089</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:34:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海金融科技产业联盟发布《上海金融科技发展白皮书（2022）》】在第五届上海金融科技国际论坛上，上海金融科技产业联盟发布《上海金融科技发展白皮书(2022)》，这也是上海金融科技产业联盟连续第四年发布上海金融科技发展白皮书。《白皮书》从生态、监管、行业三个层面共提出八条政策建议。一是完善金融科技生态，服务实体经济。二是打造全周期金融科技人才认证培育体系。三是加强国际合作，提升上海金融科技中心的国际影响力。四是完善金融基础设施，深化监管科技应用。五是进一步推广金融科技创新监管工具应用和资本市场金融科技创新试点。六是建设数据资产的评估、交易和开放模式。七是统筹算力、数据和人才资源，建立上海金融领域通用人工智能大模型。八是升级数字基础设施，推动产业数字金融发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzss7138855.d.html</link>
            <guid>3402088</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:33:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国税务学会汪康：深化私募股权投资基金行业财税课题研究】在12月9日召开的“长江经济带（共青城）基金创新发展大会”上，中国税务学会第一副会长汪康致辞表示，我国直接融资市场具有广阔的发展空间，私募股权投资基金行业发展潜力巨大。作为全国性税收组织，中国税务学会长期关注私募股权投资基金的发展，下一步将加强与各方合作，充分发挥学会智库的人才和平台优势，深化私募股权投资基金行业的财税、金融课题研究，进一步推动政策环境优化，更好支持私募股权投资基金行业健康发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-09/detail-imzxkzst9493735.d.html</link>
            <guid>3402086</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 07:25:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>