<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2023 00:36:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【骆传朋出任广东南粤银行董事长】近日，南粤银行党委副书记骆传朋的董事长任职资格已获批准，正式出任广东南粤银行董事长。南粤银行党委书记由粤财控股党委委员、副总经理刘祖前继续兼任，骆传朋正式出任董事长后，将继续担任南粤银行党委副书记。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7796250.d.html</link>
            <guid>3151325</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:31:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国柏林民众放飞气球抗议北约军演】当地时间21日，近百位德国民众聚集在柏林克罗伊茨贝格区举行抗议活动，反对正在德国领空进行的北约“空中卫士-2023”军事演习。示威者们认为，这场北约有史以来规模最大的空中军事演习是在“宣战”，将普通民众置于爆发第三次世界大战的风险中。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3151324</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市监局：300辆凤凰牌儿童自行车召回】上海凤凰自行车有限公司自2023年6月21日至2023年9月20日召回2022年3月29日生产的凤凰牌儿童自行车，共计300辆。召回原因：鞍座最大高度小于560mm，未装有全链罩，不符合GB14746-2006《儿童自行车安全要求》中的链罩的要求。存在儿童夹伤手指等风险，可能对儿童的身体健康造成伤害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7789244.d.html</link>
            <guid>3151320</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:21:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：英国央行今日加息几成定局 该国通胀率超过欧元区和美国】市场预期英国央行周四将加息25个基点至4.75%，这将是30多年来力度最大的紧缩周期中第13次加息。货币市场定价显示周四加息50个基点的概率达到40%。英国周三公布的CPI数据显示通胀再超预期，这为央行周四加息50个基点打开了大门。数据显示，5月份消费者价格指数同比上涨8.7%，连续第四个月高于预期。剔除食品和能源的核心通胀率意外从6.8%升至7.1%，创下31年来最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix1010478.d.html</link>
            <guid>3151319</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:19:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市委书记陈敏尔在调研城市运行保障工作时强调：全力以赴保供保畅保安全，确保全市平稳有序迎峰度夏】6月21日，端午节前夕，天津市委书记陈敏尔前往水厂、燃气管网公司、电力公司、市交通运输委、市公安交通管理局调研城市运行保障工作。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记关于城市工作的重要论述，坚持人民城市为人民，推进城市治理现代化，加强统筹调度，强化城市安全运行要素供给，全力以赴保供保畅保安全，确保平稳有序迎峰度夏。（天津日报）]]></title>
            <guid>3151318</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:17:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：找准资源型地区转型发展路径】我国资源型城市众多，长期以来，大多依赖特定资源型产业拉动经济增长。跨越这一关口，关键在于深化改革、激励创新，破解制约生产力发展的体制机制矛盾，构建转型发展的长效机制。]]></title>
            <guid>3151316</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫光股份旗下新华三再次斩获中国以太网交换机市场第一】 近日，国际数据公司（IDC）发布《中国以太网交换机市场季度跟踪报告（2023Q1）》，数据显示，紫光股份旗下新华三集团在2023年第一季度以34.5%的份额位居中国以太网交换机市场第一，同时分别以35.7%、37.9%的份额位居中国企业网交换机市场和园区交换机市场第一，强势领跑中国网络市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7781627.d.html</link>
            <guid>3151315</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:11:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股质押“群像”：63家公司大股东满仓 四大行业比例大降】近年来，相关部门多措并举，积极化解上市公司股票质押风险，取得初步成效。据统计，截至2023年6月21日，A股市场质押股数占总股本的比例约为5.19%，而2018年末这一数字为10.7%。市场整体质押数量从2018年末的约6000亿股降至3878亿股，降幅达35%。记者发现，目前有2463家公司涉及股票质押业务，其中22家公司被质押股份占总股本比例超过50%，63家公司控股股东处于满仓质押状态。整体来看，市场的质押率处于较低水平。数据显示，24个行业的平均质押率明显低于2018年末。其中，传媒、电力设备、计算机、家用电器行业的降幅均超过40%，分别为55.2%、50.1%、46.8%、44.1%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix1000985.d.html</link>
            <guid>3151313</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:07:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪中送炭者少 锦上添花者多 科创金融供需不均待破局】 “雪中送炭者少，锦上添花者多。”近日，川渝地区多家科创企业高管直言，科创企业融资难的问题依然存在，在最困难的时候急需银行及时介入。近期，记者调研走访部分科创企业了解到，虽然当前银行业针对科创企业高技术、高风险、轻资产的特点，不断强化科创金融供给取得一定成效，但和实际金融需求相比，仍存在金融资源供需结构不平衡、银企对接精准度不足等问题，有待银行打开思路、协同解决。不少银行信贷人士表示，由于初创型企业风险高不确定性强，不敢介入，因此各家银行都在激烈竞争“专精特新”客户。目前，行业亟须改变供需不平衡、风险和收益不匹配的局面。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7776485.d.html</link>
            <guid>3151312</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金连续5日以上净流入国光电气等66股】截至6月21日收盘，沪深两市共有66只个股连续5日或5日以上主力资金净流入。连续流入天数最多的是睿昂基因，已连续12个交易日净流入；连续净流入天数较多的还有德赛西威、国光电气、高能环境、登云股份、理工能科,分别获9个、8个、8个、8个、8个交易日净流入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7773985.d.html</link>
            <guid>3151311</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:01:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：雷诺计划在韩国建立电动汽车工厂】据《韩国经济日报》（Korea Economic Daily）援引韩国釜山市和雷诺（Renault）的话称，雷诺计划在韩国釜山建立一家年产20万辆的电动汽车工厂。 20日，釜山市长朴兴俊（Park Heong-joon）在巴黎会见了首席产品企划官Guido Haak，后者介绍了上述电动汽车投资计划。雷诺的投资金额有可能超过1万亿韩元。雷诺一位发言人在电话中表示，在去年雷诺董事长访问韩国后，雷诺韩国正在积极考虑在韩国生产电动汽车。该发言人还表示，雷诺希望得到韩国政府和釜山市政府的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7768274.d.html</link>
            <guid>3151305</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中考”进入尾声，基金经理布局“下半场”】在基金“中考”即将结束之际，公募基金的下半年策略也得以曝光。记者在采访中获悉，不少基金经理认为，尽管AI（人工智能）主导的A股单边行情已持续6个月，但是下半年人工智能仍将是主角之一，但结构上或有显著变化。此外，近期A股市场的剧烈波动与基金“中考”阶段的调仓相关，消费等此前被虹吸的品种，可能会成为调仓的受益者。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix0991023.d.html</link>
            <guid>3151304</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:53:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪都拉斯监狱暴乱已导致46人死亡】洪都拉斯政府法医部门当地时间21日发布公告说，此前一天在该国首都特古西加尔巴附近一座女子监狱发生的暴乱已导致46人死亡。据悉，这座女子监狱位于特古西加尔巴西北约30公里的塔马拉市，事发时监狱传出枪声并发生火灾，冒出浓烈黑烟。目前，该监狱已进入紧急状态。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3151300</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京拟禁售加装车篷改装座位电动车】为强化电动自行车产品质量安全，《北京市电动自行车产品目录退出规程》近日在市市场监管局网站面向社会公开征求意见。根据征求意见稿，加装车篷、改装座位的电动自行车，将退出北京市电动自行车产品目录，不得在北京市销售和登记上牌。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7761122.d.html</link>
            <guid>3151299</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:43:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多部委强化政策支持 为新能源汽车发展“续航”】“2022年，我国新能源汽车的年销量达到688.7万辆，两年之间增长了4倍；今年1到5月，新能源汽车销量占新车总销量的27.7%，保持良好发展势头。”工业和信息化部副部长辛国斌在6月21日举行的国务院政策例行吹风会上，用一组数据介绍了我国新能源汽车产业快速发展的情况。记者从会上获悉，我国已经建立了结构完整、有机协同的新能源汽车产业体系，接下来，工业和信息化部、国家发展改革委、财政部等部门将从供需两侧入手，强化政策支持，进一步推动新能源汽车产业高质量发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7760858.d.html</link>
            <guid>3151297</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:43:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【债基“牛回头”，调整不改长期趋势】今年以来走出牛市行情的债基近日净值发生波动。在利率下行背景下，中短债和纯债基金配置难度加大，不少债基纷纷限制大额申购。记者了解到，近日降息促使债市止盈情绪抬升，叠加稳增长预期较强，导致债市回调加剧。从经济复苏等情况看，债市走熊风险很小，中期维度看，利率下行没有结束。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7760617.d.html</link>
            <guid>3151296</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:43:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提高偿付能力，险企增资发债忙“补血”】6月21日，泰康养老保险股份有限公司发布关于变更注册资本的公告，公司注册资本获批变更为60亿元。中国证券报记者梳理发现，今年以来，还有包括君龙人寿、国宝人寿、华贵保险等在内的多家险企通过增资发债进行资本补充。业内人士认为，短期视角下，增资发债能够提高险企偿付能力充足率，长期视角下，偿二代二期规则将通过倒逼险企主动提高风险管理能力，促进行业风险控制水平。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7759882.d.html</link>
            <guid>3151295</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:42:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南海琼高速发生连环碰撞事故，无人员伤亡】6月21日19时50分，当事人陈某武驾驶琼A853XX号小型轿车、当事人陈某妹驾驶琼CDA68XX号小型轿车、当事人陈某昌驾驶琼A39CXX号小型轿车和当事人何某达驾驶琼A376XX号小型轿车，从海口市往文昌市方向行驶，途经海琼高速公路38公里300米处发生连环碰撞，结果造成四车不同程度损坏的物损事故，没有人员伤亡。致使高速公路单向中断，滞留车辆3公里，21时30分道路已疏通，滞留车辆已顺利通行。目前，事故原因正在进一步调查之中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7756393.d.html</link>
            <guid>3151293</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:37:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称特斯拉有意收购德国无线充电公司Wiferion】据知情人士称，特斯拉有意收购一家名为Wiferion的德国公司，后者以生产工业电动汽车专用无线充电系统而闻名，为移动机器人、自动导引车(AGV)和其他电池供电设备提供无线充电系统。这项技术有可能适用于消费级电动汽车。消息人士称，Wiferion计划将公司出售给特斯拉，其商业登记簿将特斯拉在荷兰注册的子公司Tesla International BV列为潜在买家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7752941.d.html</link>
            <guid>3151291</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:32:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方代表在联合国人权理事会就涉疆等问题阐明严正立场】据央视新闻，6月21日，中国外交部人权事务特别代表杨晓坤在联合国人权理事会第53届会议上行使答辩权，就涉疆、涉藏、涉港等问题阐明严正立场，强烈谴责英国、澳大利亚等少数国家和反华非政府组织滥用人权理事会平台散布虚假信息，诬蔑抹黑中国。杨晓坤表示，英国、澳大利亚等少数国家不断重复谎言谣言，进一步暴露其政治图谋和险恶用心。中方奉劝这些国家收起虚伪、傲慢与偏见，停止将人权问题政治化、工具化，将精力用于解决本国人权问题，真正促进和保护人权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciip3145025.d.html</link>
            <guid>3151289</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:30:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国“泄密门”嫌疑人于联邦法院提出无罪抗辩】当地时间21日，据福克斯新闻网报道，美国“泄密门”嫌疑人、美国马萨诸塞州空军国民警卫队成员杰克·特谢拉，在上周被联邦大陪审团以故意保留和传播国防信息等六项罪名起诉后，21日在法庭上对这些指控表示不认罪，提出无罪抗辩。特谢拉于4月13日被捕，涉嫌在社交媒体平台聊天室里分享高度机密军事文件。密件显示，美国同时监听盟友和对手、深度介入俄乌冲突。如果罪名成立，特谢拉将面临十多年的监禁和最高25万美元的罚款。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix0971439.d.html</link>
            <guid>3151287</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:26:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突持续 约旦河西岸犹太定居者攻击多个巴勒斯坦城镇】当地时间20日，两名巴勒斯坦武装人员在约旦河西岸的一处犹太人定居点开枪，造成4名以色列人死亡，另有4人受伤。随后，这两名袭击者被以军开枪打死。事件发生后，大批犹太定居者展开报复行动，攻击了位于约旦河西岸的多个巴勒斯坦城镇。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7747988.d.html</link>
            <guid>3151285</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:25:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：雷诺计划在韩国建设电动汽车工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix0970617.d.html</link>
            <guid>3151284</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：美众议院多数党领袖Scalise称众议院周四将就弹劾拜登案投票】据报道，美国众议院多数党领袖Steve Scalise表示，众议院周四将就科罗拉多州共和党议员Lauren Boebert提出的弹劾总统拜登动议进行投票。此前，Boebert宣布计划要求众议院投票弹劾拜登，因他处理移民问题不力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix0968530.d.html</link>
            <guid>3151283</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中小银行专项债发行提速，年内发行规模为去年全年两倍】近期，在中小银行净息差下行、内源型资本补充渠道愈加匮乏的背景下，专项债等外源型资本补充渠道再度受到市场关注。据梳理，今年以来截至6月21日，中小银行资本补充专项债发行规模达1288亿元，是去年全年（630亿元）的2.04倍，发行节奏明显加快。多位受访人士表示，中小银行专项债发行提速主要是因为今年以来中小银行补充资本的压力提升，这背后又有三方面原因：一是明年即将正式实施的《商业银行资本管理办法(征求意见稿)》加大了中小行补充资本的压力；二是行业净息差下行，中小银行内源型资本补充渠道受到挤压；三是中小银行外源型资本补充渠道相对匮乏。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiv4466986.d.html</link>
            <guid>3151282</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李强在德国巴伐利亚州参访；
2、坚持平等相待，丰富发展人权文明多样性（和音）；
3、何立峰会见新加坡淡马锡公司董事长；
4、刘国中在河北、山西调研时强调 着力抓好“三夏”生产和医保改革 更好保障国家粮食安全和人民健康；
5、新能源汽车产业高质量发展再迎政策支持 购置税继续减免 充电桩优化布局（权威发布）；
6、郝明金强调 不断提高科技创新法治化水平；
7、前5月我国进出口同比增长4.7%；
8、牢牢守住生态保护红线（绿色家园）；
9、筑牢国家生态安全屏障（生态论苑）。]]></title>
            <guid>3151280</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:19:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【CVPR 2023大奖揭晓：上海AI实验室/武大/商汤破纪录夺魁，西工大斩获最佳学生论文】 作为AI领域最有学术影响力的顶级会议之一，国际计算机视觉与模式识别会议（CVPR）今年的颁奖依然是万众瞩目。今年共有5篇论文获奖。2篇最佳论文，1篇最佳学生论文，另外最佳学生论文提名和最佳论文提名也各1篇。其中，上海AI实验室、武汉大学、商汤联手提出的Planning-oriented Autonomous Driving（以路径规划为导向的自动驾驶）一举夺得CVPR 2023最佳论文头冠。]]></title>
            <guid>3151278</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商分析师今年逆势扩军 12家研究所人数均超百人】 在证券行业整体缩编之下，券商分析师队伍仍在逆势扩容。截至昨日，今年以来证券公司从业人员已减少3400多人。与此同时，券商分析师继续扩容，达到4343人，今年以来增长了271人。证券时报记者注意到，头部券商研究所基本处于稳定扩张状态，超过百名分析师的大所已达12家，人数最多的为中金公司，分析师有259人。与此同时，中小券商研究所暗流涌动，德邦证券、华金证券、华福证券等上半年分析师新增人数达两位数，方正证券流失的分析师则超过两位数。业内人士认为，在全面注册制背景下，头部券商研究所地位愈发重要，既承担卖方责任，还要在内部对投行、投资等业务赋能。而中小券商受到业绩牵连，出现降薪或者股东变动等因素影响，分析师“跳槽”流动加快。]]></title>
            <guid>3151277</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布高温+暴雨黄色预警】中央气象台6月22日06时继续发布高温黄色预警：预计6月22日白天，北京、天津、河北、河南北部、山东、安徽北部、江苏北部、新疆南疆盆地和吐鲁番盆地、内蒙古西部和东南部、辽宁西部、福建东南部、雷州半岛、海南岛北部等地有35～37℃高温天气，其中，新疆南疆盆地、内蒙古西部、河北中南部、北京、天津、山东中西部、河南北部等地部分地区最高气温37～39℃，局地可达40℃以上。

中央气象台6月22日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，6月22日08时至23日08时，贵州东南部、云南东部和西北部、广西中部和东北部、广东北部、湖南南部和东部、江西中北部、浙江南部、福建北部等地有大到暴雨，其中，广西东北部、江西中部、福建西北部等地部分地区有大暴雨（100～200毫米）。上述部分地区有短时强降水（最大小时降雨量40～60毫米，局地可超过80毫米），局地伴有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7738063.d.html</link>
            <guid>3151276</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:13:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Elliott Investment寻求罢免NRG Energy首席执行官】Elliott Investment Management寻求罢免NRG Energy首席执行官Mauricio Gutierrez和其他高管。Elliott正在与潜在候选人商谈，以取代Gutierrez和其他高管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7736226.d.html</link>
            <guid>3151275</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏回族自治区党委常委会紧急召开会议研究兴庆区燃气爆炸事故处置工作】6月21日20时40分许，银川市兴庆区一烧烤店发生燃气爆炸事故，自治区党委书记、人大常委会主任梁言顺，自治区党委副书记、自治区主席张雨浦第一时间赶赴现场指导救援工作，并到医院看望伤员。6月22日0时许，梁言顺紧急主持召开党委常委会会议，听取人员搜救、伤员救治和现场清理等工作情况汇报，研究部署事故善后处置及全区安全隐患排查整治工作。按照自治区党委安排部署，相关部门已紧急成立联合救治组、处置组、调查组，全力以赴做好医疗救治、善后处置等工作。截至22日凌晨2时，共从现场发现和搜救出38人，均及时送往医院紧急抢救，救治工作正在紧张有序进行。（银川发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix0957400.d.html</link>
            <guid>3151274</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（6月22日）】
冲突情况：
1. 乌克兰军方发言人：乌军在铁路枢纽梅利托波尔和别尔江斯克附近“取得进展”，顿涅茨克地区利曼附近发生“特别激烈的战斗”。
2. 俄罗斯国防部：阻止了基辅试图用无人机对莫斯科地区发动攻击的企图，所有无人机均被击落。
3. 普京：我们看到乌克兰反攻出现了停顿。乌克兰遭受了重大损失。
4. 据BBC：泽连斯基称反攻进展“比预期慢”。
5. 俄罗斯国防部：俄军摧毁乌军多辆坦克、装甲车、美制M777火炮系统及其他若干乌军装备和设施。俄防空部队拦截乌军“海马斯”、“飓风”多管火箭炮系统发射的多枚火箭弹，击毁乌军多架无人机。
6. 乌克兰武装部队总参谋部：过去一天俄军损失了540名士兵，以及9辆坦克、21辆装甲车和35架战术无人机等装备。乌克兰空军、导弹部队和炮兵部队对俄军人力和装备集中区、弹药库、防空系统等目标实施了打击，摧毁俄军1架米-24直升机。
援助情况：
1. 布林肯：宣布将为乌克兰提供13亿美元的额外援助。
2. 冯德莱恩：欧盟提议的新措施将为乌克兰提供持续的支持，直到2027年。提议向乌克兰提供500亿欧元用于恢复。
3. 保加利亚部长表示，保加利亚考虑向乌克兰提供第二批军事援助。
4. 法国外长科隆纳：宣布为乌克兰设立法国战时保险机制。
其他情况：
1. 乌媒：泽连斯基签署了一项法律，该法律将有助于改善国有资产基金的管理结构，并恢复大规模私有化。
2. 乌克兰重建会议在英国伦敦召开，英国外交大臣克莱弗利表示，乌克兰复苏会议旨在推动私营部门主导的复苏，已有来自38个国家的400多家企业加入乌克兰商业协议，寻求合法途径利用俄罗斯资产重建乌克兰。
3. 普京：萨尔玛特导弹系统将很快投入使用。
4. 市场消息：欧盟通过第11批针对俄罗斯的制裁措施。
5. 截至6月19日当周，今年迄今为止俄罗斯消费价格上涨2.61%。
6. 俄罗斯央行行长纳比乌利娜：俄罗斯被列入金融行动特别工作组（FATF）的黑名单将对我们产生负面影响。
7. 乌克兰总统办公厅主任：乌克兰预计将在维尔纽斯峰会上被邀请加入北约，并公开确定日期。
8. 日本外相林芳正：日本-乌克兰经济重建促进会议将在2023年底至2024年初举行。
9. 乌总理什梅加尔：在接下来的12个月中，我们需要额外约60亿美元用于恢复。
10. 据消息人士称，克拉斯诺达尔和伊尔斯基工厂在无人机袭击后紧急停工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7733919.d.html</link>
            <guid>3151273</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:08:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英伟达董事抛售股票套现5100多万美元】英伟达又有一位长期董事在该公司股票大幅上涨后套现了部分利润。根据周三提交的一份文件，马克·史蒂文斯（Mark Stevens）在上周五和本周二抛售了118602股英伟达，价格为每股429.90美元到434.20美元，共套现约5100多万美元。史蒂文斯加入了另外两位长期董事的行列，另一位董事坦奇·科克斯（Tench Coxe）上周披露出售了价值2100万美元的股票，此前他在6月初出售了价值3800万美元的股票。同样是英伟达董事会成员的哈维·琼斯(Harvey Jones)上周抛售了价值逾4800万美元的股票，本月早些时候他还抛售了价值逾2800万美元的股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix0954936.d.html</link>
            <guid>3151272</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:06:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称乌进攻陷入停滞，乌承认攻势慢于预期】 俄罗斯总统普京21日表示，乌军因损失严重，攻势已陷入停滞状态。同一天，乌克兰总统泽连斯基表示，乌军的进攻进展“比预期的要慢”。俄罗斯总统普京21日在接见俄高等军事院校毕业生时谈及乌克兰近期的进攻行动。他表示，乌军人员和装备遭受严重损失，进攻行动已陷入停滞状态。普京说，俄军共摧毁了245辆坦克和678辆不同类型的装甲车，其中包括德国“豹”式坦克、法国和美国的装甲车等。不过，普京同时也表示，乌军进攻潜力尚未用尽。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciiy7730849.d.html</link>
            <guid>3151271</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银川一烧烤店燃气爆炸搜救出38人】6月21日20时40分许，宁夏银川市兴庆区一烧烤店发生燃气爆炸。经过紧急扑救，21时20分许现场明火扑灭，救援人员在现场进行多轮搜救，截至22日凌晨2时，救援现场发现和搜救出38人，均及时送往医院紧急抢救，救治工作正在紧张有序进行。 据现场群众介绍，烧烤店一楼的煤气罐先发生爆炸，又把二楼的天然气管道引爆，并将楼层之间的楼梯炸毁。目前事故具体原因正在调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix0953394.d.html</link>
            <guid>3151270</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国铁路工会与德国铁路公司的劳资谈判破裂】德国铁路工会当地时间21日与德国铁路公司举行的劳资谈判宣告破裂，双方未能就提高工人薪资的幅度和期限达成协议。工会方面表示将于22日举行领导层会议，决定是否再次举行全国性罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix0951844.d.html</link>
            <guid>3151269</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:02:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅拉响防空警报】当地时间6月22日凌晨，乌克兰基辅拉响防空警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyciix0951768.d.html</link>
            <guid>3151268</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 23:02:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰5月贸易帐盈余0.46亿纽元，前值盈余4.27亿纽元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycazz1071036.d.html</link>
            <guid>3151263</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美债2/10年期收益率倒挂幅度加深至近100个基点】美国两年期和十年期国债收益率曲线倒挂幅度加深至100个基点，为3月份以来最大倒挂幅度（3月倒挂幅度达111的基点，创1980年代以来最深幅度）。此前美联储主席鲍威尔在国会发表半年度证词时重申需要加息来遏制通胀，引发市场对经济衰退的担忧。过去一年，美国国债收益率曲线的倒挂主要是受到美联储加息以及对于紧缩政策恐拖累经济衰退的预期推动。美联储在上周实施了一年多来的首次暂停加息，但暗示年内利率还将上升。而主席鲍威尔在周三的国会作证时重申了这一点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycazr3254927.d.html</link>
            <guid>3151257</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海外资管巨头：外资有望继续回流A股】 在4月、5月连续两个月净卖出后，6月以来，北向资金净买入逾200亿元，据券商研报统计，近期电子和食品饮料成为外资配置盘重点加仓方向。在摩根士丹利基金、景顺投资高级基金、联博基金等多家外资机构看来，经历前期的回调后，中国资产的估值在全球范围内更具备吸引力，在多重利好因素推动下，外资回流趋势有望在下半年延续。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycazz1048412.d.html</link>
            <guid>3151255</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国巴黎市区建筑爆炸起火事故已致37人受伤】当地时间21日17时左右，法国巴黎五区一栋建筑物发生爆炸并起火，导致建筑物侧面倒塌。法国内政部长达尔马宁表示，目前该起事故已造成37人受伤，其中4人伤情危重。有消息源称，此次事故为楼内燃气泄漏引发的爆炸，目前火势凶猛，较难控制。根据最新通报，消防员已在现场废墟中救出至少两名伤员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycazz1044471.d.html</link>
            <guid>3151252</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:11:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【推特在澳大利亚或因仇恨言论处理不当而面临罚款】据报道，澳大利亚网络安全监管机构周二向推特发出法律通知，要求这家社交网络平台解释其正在采取的打击网络仇恨言论的措施，否则将面临罚款的风险。通知中，安全专员Julie Inman Grant表示，在过去的12个月里，其办公室收到的关于推特的投诉比其他任何社交网络都多，该信函要求推特在28天内做出回应，否则将面临70万澳元(约合47.5万美元)的罚款。她指出，仇恨言论报告的增加，是因为该企业削减了员工，并恢复了数千个之前被禁止或暂停的账户。她表示，推特似乎在解决仇恨言论问题上犯了错误。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyccaa7815477.d.html</link>
            <guid>3151248</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 22:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：苹果、微软、谷歌、联邦快递的CEO们将出席美国总统拜登为到访的印度总理莫迪举办的国宴。]]></title>
            <guid>3151242</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:53:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西央行：预计2023年CPI为5%，此前预估为5.8%；预计2024年CPI为3.4%，此前预估为3.6%。预计未来几个季度经济将放缓。]]></title>
            <guid>3151241</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软确认Xbox Series X和XGP订阅服务即将涨价】当地时间周三，微软全球传播主管Kari Perez在向科技媒体The Verge提供的一份声明中确认，微软将匹配竞争对手索尼的定价策略，在全球多个市场上调游戏主机Xbox Series X的价格。同时订阅制服务XGP也将面临问世后的首次调整，阿根廷、土耳其这两个近年经历魔幻通胀的国家，涨价的幅度也格外高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyccaa7800144.d.html</link>
            <guid>3151240</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中钢协：6月中旬钢材社会库存956万吨，环比下降3.3%】 中钢协数据显示，6月中旬，21个城市5大品种钢材社会库存956万吨，环比减少33万吨，下降3.3%，库存继续下降；比年初增加204万吨，上升27.1%；比上年同期减少329万吨，下降25.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyccaa7797164.d.html</link>
            <guid>3151238</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:41:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西央行将Selic利率维持在13.75%，符合市场预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycazz1018525.d.html</link>
            <guid>3151237</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:39:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国首相苏纳克难以就英国抵押贷款问题安抚托利党焦躁不安的心】 英国民众正步履维艰地应对抵押贷款（按揭贷款）成本飙升，首相在帮助民众方面所承受的保守党内部压力越来越大。各方现在担心，英国持续偏高的通胀和如日中天的利率恐怕会让保守党付出沉重的代价——于2024年大选中丢失在议会的席位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyyccaa7793605.d.html</link>
            <guid>3151236</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:36:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：沙特主权财富基金将迈凯轮股份出售给巴林。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycazr3234596.d.html</link>
            <guid>3151234</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[维珍银河宣布其董事会主席Evan Lovell去世，该企业将任命Raymond Mabus为临时主席。]]></title>
            <guid>3151233</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:23:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国新能源汽车公司“特斯拉劲敌”Rivian收购了瑞典车辆路径规划服务商Iternio，具体收购条款未知。]]></title>
            <guid>3151227</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 21:08:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国2年期和10年期国债收益率差降至3月份以来的最低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-22/detail-imyycazx4548789.d.html</link>
            <guid>3151226</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 20:57:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>