<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 06:12:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳市分区雷电预警信号】深圳市气象台于2024年09月02日14时00分发布盐田区、坪山区、大鹏新区和龙岗区（龙岗、坪地、龙城、园山、宝龙街道）雷电预警信号，预计上述区域将受雷电影响。市民停留在安全地方。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7975884.d.html</link>
            <guid>3760658</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:11:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【惠理创始人谢清海据悉拟辞任董事会联席主席】9月2日消息，惠理集团创始人谢清海计划放弃董事会联席主席一职。一位知情人士称，谢清海已将其决定通知了公司的部分董事会成员和高管层，不过他将继续留在董事会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0835952.d.html</link>
            <guid>3760657</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:11:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗：对中国建材开启30天上行催化剂观察期】花旗发表研究报告，对中国建材开启30天上行催化剂观察期，主要基于2025年潜在的限产及去产能政策，或有助于重新平衡水泥市场；今年上半年水泥企业多数录得亏损，减少供应配合意愿较高；预计未来数周华东及华南核心地区的水泥将出现更多涨价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4081178.d.html</link>
            <guid>3760656</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海金融监管局局长綦相：将所有金融活动纳入监管的决策部署，跨部门协同打击“无照驾驶”行为】2024年9月2日，上海金融监管局党委书记、局长綦相指出，上海金融监管局坚持以实际行动践行“为民监管”，用心用情解决人民群众急难愁盼问题，取得一定工作进展。一是深入开展消保治理。辖内各银行保险机构积极落实消保“一把手”工程，完善公司治理、健全体制机制、加强适当性管理，“全流程金融消费者权益保护体系”建设得到进一步加强。二是积极服务社会民生。开展“万企千亿”行动和首贷户“千企万户”工程，实施“融资畅通工程”，推动普惠金融提质扩面。三是共建地方“大消保”工作格局。全面落实党中央关于依法将所有金融活动纳入监管的决策部署，跨部门协同打击“无照驾驶”行为，守好金融消费者的“钱袋子”。（新浪）]]></title>
            <guid>3760654</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:07:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产GPU独角兽象帝先否认全员解散，公司“重整”前景不明】 从多名知情人士处得知，融资20多亿、估值高达150多亿元的国产GPU公司象帝先计算技术（重庆）有限公司于8月30日召开全员会议，宣布公司遭遇资金危机，计划与员工终止劳动合同。对于“全员解散”一事，象帝先则在当日发布公告予以否认，称目前的变动是“针对部分团队成员的调整”。公告中提到，国产GPU的发展尚未达到公司预期，当前确实面临一定市场压力，但公司截至目前并未采取解散或者清算的措施，接下来会“全力寻找外部融资机会”。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0834723.d.html</link>
            <guid>3760653</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:07:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银：国泰航空回购认股权证减少约6%股权摊薄 予其“买入”评级】瑞银发表研究报告指，国泰航空将用不高于18.8亿元回购认股权证，将可减少约6%股权摊薄。根据回购协议，回购所有认股权证的总代价将介乎15.3亿港元至18.8亿港元，相信集团的自由现金流将足以应付，又预期市场对此有正面反应。在回购认股权证后，投资者下一个焦点可能是解决于2026年到期的67亿元可换股债券的潜在股份摊薄风险。鉴于国泰航空强劲的自由现金流收入，该行认为公司可以在公开市场回购可换股债券及同时回购股份以抵销摊薄影响。瑞银预计，国泰的营运溢利率在2024至25年可维持在约11至12%，而2010至19年的平均值为4%。集团的联营公司国航未来数年的潜在转亏为盈，亦可能为公司带来正面贡献。该行予集团“买入”评级，目标价为10.8港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4079205.d.html</link>
            <guid>3760651</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月多地松绑楼市，多地国资入场收购存量房】据Mysteel不完全整理，截至8月31日，40城出台51条楼市松绑政策，其中上海、广州、深圳楼市政策再松绑，多地国资入场收购存量房，还有城市推出购房落户等政策。业内认为，目前房地产市场“促需求+去库存”的政策方向已经明确，“去库存”相关政策的实施有助于缓解企业资金压力，同时也有助于市场情绪的恢复。在落地过程中，收储价格、供需错配、资金成本等问题或将影响政策落实效果，未来仍需相关政策进一步完善。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0833606.d.html</link>
            <guid>3760649</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利近期将发射第三轨卫星，年底实现全球化商业服务】吉利控股近日透露，吉利近期将完成“未来出行星座”第三轨卫星发射任务，有望今年年底实现全球化商业服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0832654.d.html</link>
            <guid>3760648</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:02:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽菲克长沙工厂今日开启第三轮拍卖】9月2日，广汽菲克管理人发布公告称，今日广汽菲克长沙工厂将进行第三次挂网拍卖，本次起拍价按上一次流拍价的80%即约12.25亿元，保证金1亿元，公示期15日。此前，广汽菲克长沙工厂已进行两次拍卖，均因无人报名而流拍。两次流拍后，管理人暂缓第三次拍卖，并再次积极对接当地政府招商部门及少数意向投资企业，目前暂无确定的投资企业，遂进行第三轮挂网拍卖。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7972802.d.html</link>
            <guid>3760647</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津轨道交通客流同比增长8.6% 创历年暑运新高】据天津政务网消息，天津轨道交通2024年暑运自7月1日启动，至8月31日结束，为期62天。暑运期间，天津轨道交通全线网累计运送乘客1.04亿人次，同比增长8.6%，创历年暑运新高。全网开行列车21.4万余列次，延长运营时间13次，加开列车435列，安全正点率和运行图兑现率均达到99.99%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7971990.d.html</link>
            <guid>3760644</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京爱尔英智眼科医院增资至2亿元】9月1日，北京爱尔英智眼科医院有限公司发生工商变更，注册资本由1000万人民币增至2亿人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4076800.d.html</link>
            <guid>3760643</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:59:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【跨境服务更便利！横琴启用澳门特区政府多功能自助服务机】为持续推动“琴澳一体化”发展，优化政务服务互通，满足涉企便民跨境服务需求，进一步便利澳人澳企在横琴粤澳深度合作区（以下简称合作区）的生活和发展，在合作区商事服务局与澳门身份证明局的共同推动下，自9月2日起，澳门特区政府新款多功能自助服务机在合作区正式启用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7971915.d.html</link>
            <guid>3760642</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省新型电力系统联研中心公司成立】近日，湖南省新型电力系统联研中心有限公司成立，法定代表人为罗志坤，注册资本1780万人民币，经营范围含发电技术服务、风力发电技术服务、太阳能发电技术服务、储能技术服务等。该公司由湖南省电机工程学会、中国能源建设集团湖南省电力设计院有限公司、华自科技股份有限公司、湖南省能源投资集团有限公司等共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7971649.d.html</link>
            <guid>3760641</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业绩超预期，招商港口涨超6%走出反转行情】招商港口(001872.SZ)现涨超6%，报21.3元走出反转行情，总市值531亿元。该公司上半年归母净利润25.47亿元，同比增长33.88%，扣非净利润21.64亿元，同比增长20.14%。华创证券点评称，公司业绩表现超预期，鉴于公司珠三角及海外业务景气度超预期，给予公司2024年目标价24.63元，预期较当前23%空间，强调“强推”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1194084.d.html</link>
            <guid>3760639</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:57:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见刚果（金）总统：这是我在峰会期间举行的首场双边会见】9月2日上午，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席中非合作论坛北京峰会的刚果（金）总统齐塞克迪。

习近平指出，欢迎总统先生来华出席中非合作论坛北京峰会。这是我在峰会期间举行的首场双边会见。去年5月，我们共同将双边关系提升为全面战略合作伙伴关系。中刚各领域务实合作突飞猛进、造福双方，具有战略意义，成为发展中国家携手推进现代化的样板。在本届论坛峰会上，我们将一起确定中非关系新定位，宣布中非携手推进现代化的一系列重大举措，共同擘画中非关系发展新蓝图。

齐塞克迪说：“尊敬的习近平主席，我谨代表刚果民主共和国诚挚地感谢您，感谢您在访华非洲国家中首先同我方举行会见。自从我第一次同您会晤以来，我就很荣幸地发现您是一位极有远见的领导人，特别是您对国家发展和治国理政的独到见解。这与我对发展刚果民主共和国的志向完全一致。我也愿在此重申，刚果民主共和国坚定奉行一个中国政策。”（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4075973.d.html</link>
            <guid>3760638</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南都电源：公司固态电池产品可用于无人机等场景 现可小批量交付】 南都电源(300068)在互动平台表示，公司固态电池产品可用于无人机、机器人、低空飞行器等场景，公司现有一条中试产线，可实现小批量交付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7969911.d.html</link>
            <guid>3760634</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:52:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方电网开售企业电力数据 金融征信另辟蹊径】 近日，记者从贵阳数博会“激活数据要素潜能，释放新质生产力”交流活动上了解到，金融企业和征信企业在获得授权后，可以从电网企业购买个体电力数据。贵阳大数据交易所负责人也予以证实：“我们在全国上线了第一个电力数据专区，我们做了一个电力数据，定价卖给了征信公司，是我们跟南方电网在数据要素市场的一个探索。”记者致电贵阳大数据交易所电力数据专区人士，对方表示：“获得企业的电力数据需要该企业的授权。”该人士同时表示：“获得企业授权后，可以按月按季度购买，价格不会太贵。”上述人士表示，目前来买电力数据的企业，金融和征信机构偏多。（中国经营报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7969627.d.html</link>
            <guid>3760632</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告：塑料减排因高成本受阻】作为塑料的前身，石化行业在向净零排放转型方面已然落后于其他行业，高昂脱碳成本是一个重要原因。即使是成本最低的减排技术之一——碳捕集——成本也超过200美元/吨二氧化碳。生产商将需要叠加绿色溢价和政府支持，或寄希望于天文数字般的碳价。除美国外，每个地区的石脑油碳减排成本都超过200美元/吨二氧化碳，远高于目前任何碳信用的价值。然而，如果欧盟排放交易体系(ETS)中的碳价继续按目前的轨迹上涨，那么到2050年绿色化学品可能具有竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7969547.d.html</link>
            <guid>3760631</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:51:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续在杰宁开展地面行动 当地基础设施遭破坏】总台记者当地时间9月2日获悉，以色列军方连续第六天对约旦河西岸城市杰宁开展地面行动，截至目前已造成17人死亡、数十人受伤或被捕，包括水电网络在内的基础设施遭到破坏。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0828113.d.html</link>
            <guid>3760629</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:49:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列政府向法院请愿阻止工会罢工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7968854.d.html</link>
            <guid>3760628</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:49:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本新米价格上涨2～4成】在日本的主要大米产地，全面进入收获季节的2024年产新米的价格比去年大幅上涨2～4成。在稻米种植面积位居日本第2位的北海道，HOKUREN（北海道农业协同组合联合会，位于札幌市）将主要品牌大米“梦美人（Yumepirika）”的预估价（60公斤）定为1万7500日元，比去年高出29％。涨幅远远高于去年（1％）。在稻米种植面积排名日本第3位的秋田县，全农秋田将主要品牌米“秋田小町”的预估价定为1万6800日元，比去年高出39％。新潟县的“越光”米比去年高出22％，涨至1万7000日元。预估价上涨的原因主要在于两个方面。第一个原因是生产成本上涨。茨城县的稻农表示：“肥料价格和燃料费用等高于去年”。肥料价格上涨的主要影响因素是全球需求增加和日元贬值。JA Group按照农户的需求，将成本上涨部分反映在了预估价中。第二个原因是供求关系紧张。目前流通的2023年产大米已经在超市里不见踪影，处于缺货状态。受高温影响，流通量减少，此外入境游客（访日外国人）带来的餐饮需求也很坚挺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0827759.d.html</link>
            <guid>3760627</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:48:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中指研究院：8月百城新建住宅价格环比结构性上涨】中指研究院最新发布的《中国房地产指数系统百城价格指数报告》显示，2024年8月，受部分城市优质改善项目入市带动，百城新建住宅价格环比结构性上涨，百城新建住宅平均价格为16461元/平方米，环比上涨0.11%，同比上涨1.76%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1191476.d.html</link>
            <guid>3760626</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:48:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见科摩罗总统 中科关系提升为战略伙伴关系】9月2日上午，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席中非合作论坛北京峰会的科摩罗总统阿扎利。两国元首宣布，将中科关系提升为战略伙伴关系。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7968126.d.html</link>
            <guid>3760624</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本上半年出生人数创新低，全年或跌破70万】日本厚生劳动省8月30日发布的1~6月人口动态统计（包括外国人在内的速报值）数据显示，出生人数为350074人，同比下降5.7%。这是连续3年低于40万人，刷新了有可比较的上半年数据的1969年以后的最低纪录。2024年全年出生人数也可能首次跌破70万。在日本，随着老龄化加剧，死亡人数增加，人口减少的趋势并没有得到遏制。1~6月死亡人数为81万1819人，同比增长1.8%。出生人数减去死亡人数得出的自然增减为-46万1745人。日本上半年人口已连续20年自然减少，减少幅度创历史最高。1~6月结婚对数为24万8513对，同比增长0.9%，时隔两年出现增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7967084.d.html</link>
            <guid>3760623</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:43:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中期业绩稳步增长，东鹏饮料盘中涨约7%刷新阶段新高 】“能量饮料第一股”东鹏饮料(605499.SH)盘中涨约7%，高见243.13元刷新阶段新高，总市值超950亿元。该公司上半年营业收入78.73亿元，同比增加44.19%；实现归属于上市公司股东的净利润17.31亿元，同比增长56.17%。除了深耕核心大单品东鹏特饮，近年来，东鹏饮料也接连推出无糖茶、电解质水、咖啡饮料、果蔬汁与鸡尾酒等产品。在最新半年报中，东鹏饮料的多品类战略取得了阶段性成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0825178.d.html</link>
            <guid>3760621</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:41:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银证券降邮储银行港股目标价至4.35港元 担心资本及拨备】美银证券发表报告，邮储银行(01658.HK)上半年盈利下跌1.5%，优于该行预期，但由于该行资本相对紧张，加上拨备覆盖率下降，因此将其2024年至2026年盈利预测下跌0%至4%，目标价由4.4港元微降至4.35港元，维持中性评级。该行指，该行或于短期作出调低存款代理费率的决定，是值得关注的重点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4070450.d.html</link>
            <guid>3760620</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:41:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【希荻微董事长陶海：消费电子温和复苏 但模拟芯片市场“以价换量”明显】希荻微董事长、总经理陶海今日在公司业绩会上表示，今年上半年消费电子行业温和复苏，下半年需求基本平稳，但由于模拟芯片领域竞争趋于激烈，市场“以价换量”趋势明显，公司部分老产品面临价格下行压力，部分高毛利率的新品放量需要一定时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1189242.d.html</link>
            <guid>3760619</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：甘肃泾河支流汭河发生超警洪水】水利部今天（9月2日）会商分析研判，受局地降雨影响，昨天8时至今天8时，甘肃泾河支流汭河发生超警洪水。水利部向内蒙古、四川、宁夏、新疆等省区发出靶向预警单，指导做好强降雨防范应对工作，根据短临降雨实况和预报，提醒有关地区做好堤防巡查防守、水库安全度汛、中小河流洪水和山洪灾害防御等工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7966079.d.html</link>
            <guid>3760618</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:38:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特拉维夫机场暂停航班起降。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7966009.d.html</link>
            <guid>3760617</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:38:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【姚振华及宝能等被强制执行5亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，深圳市宝能投资集团有限公司、宝能地产股份有限公司、深圳市宝能汽车有限公司、姚振华等新增一则被执行人信息，执行标的5.05亿余元，执行法院为广东省深圳市中级人民法院。天眼风险信息显示，深圳市宝能投资集团有限公司现存78条被执行人信息，被执行总金额超446亿元，此外还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1188460.d.html</link>
            <guid>3760616</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二季度净利润同比仅增2%，泸州老窖回应：除了税收，还受大环境及加大市场投入等多因素影响】 记者以投资者身份致电泸州老窖的投资者关系部门。对于上半年所得税费用的增长，相关人士回应称，一是因为收入的增长；二是因为去年第二季度的产量比较低，税是对生产端征收的，同比的基数较低，显得增速较高，今年整个生产是正常推进的。对于二季度净利润，上述人士表示，受多个因素影响，税收是一个方面，另一个方面是二季度加大了市场的投入，比如加大了广告投入、促销力度等，还有（大）环境的影响等。此外，多家机构研报指出，上半年泸州老窖中高档酒量增价减。上述人士回应称，吨价还未测算出来，销量是增长的。（21财经）]]></title>
            <guid>3760615</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:36:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏发布关于防范“伪金交所”违规经营活动的风险提示】 据江苏省地方金融监督管理局发布，经排查，我省发现1家“伪金交所”，系江苏中记登信息服务有限公司，按照有关规定，对该“伪金交所”予以公布并依法予以清退。根据国家关于清理整顿各类交易场所有关要求，有效防范“伪金交所”违规经营活动风险，现就有关事项公告如下：一、“伪金交所”未经有权部门依法许可，违反国家金融管理规定，以登记、备案、挂牌交易、信息发布、信息服务等各种名义，直接或间接为各类发行和销售非标债务融资产品提供服务和便利，涉嫌从事非法金融活动，存在较大金融风险隐患。二、我省未批准任何省外交易场所在我省设立分支机构，或通过发展会员机构、代理商、授权服务机构等在我省从事相关业务。省外交易场所及其分支机构或者会员、代理商、授权服务机构等在我省开展任何融资活动，均属于违规经营行为。三、请广大投资者高度警惕相关风险，提高风险防范意识和风险识别能力，选择合法投资渠道，自觉抵制无资质交易平台或机构，保护自身合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0823111.d.html</link>
            <guid>3760614</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅保再启碳酸锂拍卖】 据雅保官方消息，9月4日上午9:00至下午2:30，公司将在Metalshub平台上举行新的碳酸锂竞标活动。具体产品为，由容汇锂业、吉诚锂业分别生产的合计200吨电池级碳酸锂，其原料来自于澳洲格林布什矿山。记者注意到，目前现货贸易环节中“期货盘面价+升贴水”的报价形式，已经变得十分普及。而雅保、天齐锂业等“大厂货”，同等条件下则具备一定的溢价空间。(21财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0822976.d.html</link>
            <guid>3760613</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中英科技：目前已有VC散热片产品用于量产手机中】 中英科技(300936)在互动平台表示，VC散热片产品，公司目前已有产品用于量产手机中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7963685.d.html</link>
            <guid>3760611</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:30:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度公路运输部长：希望将灵活燃料发动机车辆的商品和服务税降至12%]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4066212.d.html</link>
            <guid>3760609</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:29:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行行长王良：充分论证和研究中期分红方案】9月2日，招商银行举行2024年中期业绩交流会。在被问及“中期分红”时，招行行长王良表示，“我也注意到多家银行都发布了中期分红计划，招商银行对中期分红也非常重视。关于中期分红方案，招商银行会根据银行的资本充足率、业务发展的要求以及投资者的意见，给予充分论证和研究。中期分红方案操作流程如果流程简便顺利，那招商银行也会推进。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4066107.d.html</link>
            <guid>3760608</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:28:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国总理：新内阁已经敲定，本周应提交王室批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1185980.d.html</link>
            <guid>3760606</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Q2业绩超预期 华夏银行放量升超5% 市值重回千亿元】华夏银行(600015.SH)现涨超5%，近乎收复此前跌幅，报6.34元，成交额放大至6.32亿元，总市值重回千亿元上方。该公司上半年主营收入483.54亿元，同比上升1.49%；归母净利润124.6亿元，同比上升2.86%。其中第二季度归母净利润65.7亿元，同比上升4.95%。中金公司点评称，公司资产质量修复良好、且二季度业绩超预期，上调公司至跑赢行业评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0820437.d.html</link>
            <guid>3760605</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:27:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上汽高管吐槽小米汽车抄袭保时捷：抄是一种成功的商业模式，但汽车不完全是电子消费品】据媒体报道，近日，上汽乘用车常务副总经理俞经民在采访中吐槽小米汽车，认为其外观抄袭保时捷。据媒体公布的视频显示，他表示，“我直接喷一下小米。这个抄啊，真不要脸。抄是一种成功的商业模式。很多人不认识那个叫保时捷的车，保时捷车怎么会难看呢？我很理解，没什么不好意思，只要成功。”他同时强调，”我觉得是个成功的商业模式，但殊途同归，会回来仔细地考虑你这个品牌是干什么的。因为这个不完全是电子消费品，手机都长得差不多，都同质化，汽车永远不会，因为有设计师，有品牌。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1185703.d.html</link>
            <guid>3760604</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:27:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南都电源：电动自行车以旧换新方案将助力公司再生铅业务提升】 南都电源(300068)9月2日在互动平台表示，此次推动电动自行车铅酸电池以旧换新实施方案将助力公司再生铅业务的提升，预期对公司业绩有积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1185512.d.html</link>
            <guid>3760603</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:26:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见吉布提总统 中吉关系提升为全面战略伙伴关系】国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席中非合作论坛北京峰会的吉布提总统盖莱。两国元首宣布，将中吉关系提升为全面战略伙伴关系。习近平强调，中方愿同吉方一道，传承相互支持的优良传统，发挥互学互鉴的宝贵经验，拉紧合作共赢的利益纽带，凝聚和平共处的重要共识，推动两国关系取得更多新成果。中方愿支持吉方运营好亚吉铁路、国际自由贸易区等项目，打造地区商贸物流枢纽，共同运营好非洲首个鲁班工坊，帮助吉布提培养更多经济建设所需的高素质人才。中方支持吉方履行政府间发展组织轮值主席国职责，为非洲之角乃至非洲地区的和平和发展作出新贡献。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1185128.d.html</link>
            <guid>3760602</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:25:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见多哥总统 中多关系提升为全面战略伙伴关系】9月2日上午，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席中非合作论坛北京峰会的多哥总统福雷。两国元首宣布，将中多关系提升为全面战略伙伴关系。习近平赞赏福雷长期以来为中多关系发展和中非合作论坛机制建设作出重要贡献，指出中方坚定支持非洲联合自强和一体化进程。本次论坛峰会致力于擘画中非合作新蓝图，在中非关系史上具有里程碑意义。中方愿同多方密切协作，推动峰会取得圆满成功。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7962172.d.html</link>
            <guid>3760601</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:24:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：第二季度全球前十大晶圆代工厂产值环比增长9.6%】根据全球市场研究机构TrendForce集邦咨询调查显示，第二季中国618年中消费季的到来，以及消费性终端库存已回归健康水平，客户陆续启动消费性零部件备货或库存回补，推动晶圆代工厂接获急单，产能利用率显著提升，较前一季明显改善。同时，AI服务器相关需求续强，推升第二季全球前十大晶圆代工产值季增9.6%至320亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7962105.d.html</link>
            <guid>3760600</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:24:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：黑石集团据悉接近达成200亿澳元收购云基础设施供应商AirTrunk的交易，目前正在敲定交易细节，相关协议可能在本周签署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0819473.d.html</link>
            <guid>3760599</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:24:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[南非央行行长：南非需要可持续的低通胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0818768.d.html</link>
            <guid>3760598</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:22:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极右翼政党德国选择党首次赢得联邦州选举】 德国东部图林根州议会选举结果9月1日晚出炉，极右翼政党德国选择党以32.8%的支持率排名第一。这是该党自2013年成立以来首次赢得联邦州议会选举。（新华网）]]></title>
            <guid>3760596</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：哈萨克斯坦计划本月从石油基金中出售9至10亿美元的资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7960481.d.html</link>
            <guid>3760595</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：9月起面板厂利用率将跌至75％～80％】IDC资深分析师陈建助表示，9月面板厂至少再减5％～10％的投片量，十一长假期间中国大陆面板厂有意顺势停产两周，9、10月大尺寸面板平均产能利用率将下探至75％～80％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4062619.d.html</link>
            <guid>3760591</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿维塔8月交付3712台，同比增长88%】据阿维塔官微，8月阿维塔交付3712台，同比增长88%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7959858.d.html</link>
            <guid>3760589</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:17:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国钢铁工业协会会长姚林：绿色低碳是钢铁行业转型升级的主要方向】9月2日，中国钢铁工业协会会长、中国矿产资源集团有限公司董事长姚林在第十三届中国国际钢铁大会上表示，绿色低碳是钢铁行业转型升级的主要方向，科技创新是钢铁绿色低碳转型的必由之路。姚林认为，近年来资源和环境两大约束迫使中国钢铁工业快速转型，而钢铁工业转型本质上就是绿色转型。为推动中国钢铁工业高质量发展，中国钢铁工业协会提出了“1231”行业发展目标和“232”重点工作推进体系。其中“1231”中的“2”即坚持绿色低碳发展、智能制造两大发展主题；“232”中的“3”即持续推进“超低排放”“极致能效”“数字化转型”三大改造工程。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1181488.d.html</link>
            <guid>3760585</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:13:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏泊尔：部分产品品类正积极参与并配合以旧换新政策实施】 苏泊尔(002032)近日在电话会议上表示，年初至今，国家和部分省级、地方政府陆续实施以旧换新政策以切实提升消费信心与消费意愿。目前，公司厨卫电器、小家电等部分产品品类正在积极参与并配合相关政策的实施。未来，公司也将持续关注宏观政策及市场动态，配合制定相关的措施以应对可能发生的行业需求变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7958380.d.html</link>
            <guid>3760583</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最近上海多家4S店出现提车难 均为广汇集团旗下】多位购车者近日反映，称在吴中路上的“上海宝信”宝马4S店购车后，遭遇了提车难的困境。而之所以提不了车，原因大多是车辆的合格证抵押在了银行，而4S店暂时没有资金赎回。除了上海宝信4S店，记者通过“12345”了解到，最近上海多家4S店均出现了提车难的现象。以宝马品牌4S店为例，提车难的现象就涉及众国宝泓、上海汇宝行、广汇宝泓等多家4S店，其他品牌的4S店也有涉及，如广汽丰田开隆徐汇店就也出现了不少提车难的投诉。这些4S店的提车难现象背后有关联吗？记者调查发现，上述这些4S店均为广汇集团旗下。 (上观新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1180199.d.html</link>
            <guid>3760580</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:08:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[由于人质死亡事件加剧地区紧张局势，以色列谢克尔下跌0.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1179676.d.html</link>
            <guid>3760578</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见马里总统 中马关系提升为战略伙伴关系】9月2日上午，国家主席习近平在北京人民大会堂会见来华出席中非合作论坛北京峰会的马里总统戈伊塔。两国元首宣布，将中马关系提升为战略伙伴关系。习近平指出，中马友好由两国老一辈领导人亲自缔造。60年前双方发表联合公报，首次写入中国对外援助八项原则，倡导尊重国家主权、发展独立经济、不干涉内政。这些原则既是中马长期友好合作的指南，也是中非推动建立国际新秩序的先声。当前形势下，中方愿同马方弘扬传统友好，继续坚定相互支持，为马里发展经济、改善民生提供力所能及的支持。中方将继续鼓励中国企业赴马里投资，深化农业、能源、矿产开发、基础设施建设等领域合作，希望马方为中国企业提供安全保障和政策便利。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7956405.d.html</link>
            <guid>3760576</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谱尼测试：临床前大动物实验室在上海启用】近日，谱尼测试集团在上海投建的医疗器械临床前大动物实验室建设完成并正式投入运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4058421.d.html</link>
            <guid>3760574</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度石油部长预计到2025年10月实现汽油中20%乙醇混合的目标；称将推动汽车制造商生产100%乙醇动力汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1178333.d.html</link>
            <guid>3760573</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:02:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新修订《电动汽车用动力蓄电池安全要求》预计10月报批】在2024世界动力电池大会期间举办的动力电池质量提升专题会议中，中国汽车技术研究中心有限公司中国汽车标准化研究院绿色低碳部副部长、高级工程师柳邵辉介绍，在主管部门指导下，全国汽标委电动车辆分标委于2021年下半年启动GB38031《电动汽车用动力蓄电池安全要求》修订预研工作，最终于2024年5月形成修订征求意见稿。近期，根据行业意见反馈情况完善了标准修订稿，预计2024年9月审查，10月报批。其中，动力电池安全强标修订计划进一步提升热扩散安全要求，新增底部撞击测试和快充循环后安全测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4058041.d.html</link>
            <guid>3760572</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汇丰印度8月份制造业PMI从57.9降至57.5。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1177967.d.html</link>
            <guid>3760570</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极右翼政党德国选择党首次赢得联邦州选举】德国东部图林根州议会选举结果9月1日晚出炉，极右翼政党德国选择党以32.8%的支持率排名第一。这是该党自2013年成立以来首次赢得联邦州议会选举。根据该州选举网站，德国最大反对党基督教民主联盟（基民盟）在该州获得23.6%的支持率，新成立的莎拉·瓦根克内希特联盟和德国左翼党位列第三和第四。德国总理朔尔茨所在的德国社民党获得6.1%的支持率。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4057609.d.html</link>
            <guid>3760569</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外商独资私募再添一员：开泰银行旗下私募股权基金公司完成备案】记者获悉，中国证券投资基金业协会（以下简称中基协）最新公布的备案信息显示，开泰银行（大众）有限公司（以下简称开泰银行）旗下的开泰远景（上海）私募基金管理有限公司（以下简称开泰远景私募）近日顺利完成备案。该机构是一家私募股权、创业投资基金管理人，注册地址和办公地址都在上海市浦东新区，注册资本3300万元，实控人是开泰银行旗下的KASIKORN VISION COMPANY LIMITED。公开资料显示，开泰银行成立于1945年6月8日，总部设在泰国曼谷，于1976年在泰国证券交易所挂牌上市。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7954366.d.html</link>
            <guid>3760568</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【袁隆平一门三代投身农业，孙女已入读中国农大】8月30日，中国农业大学新生开学典礼上，校长孙其信透露，袁隆平的孙女今年也来到了中国农业大学。据相关报道，袁隆平儿子袁定阳现为湖南杂交水稻研究中心副主任。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7952480.d.html</link>
            <guid>3760566</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:51:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大华继显：将新世界发展评级下调至卖出，目标价7.02港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtweq1174376.d.html</link>
            <guid>3760564</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:48:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦金小三通客运航线增班】9月1日，厦金“小三通”客运航线增班。由原来的每日16班次，增班至每日20班次，增幅达25%，增班第一天出入境旅客3100人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwek4054220.d.html</link>
            <guid>3760563</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:47:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抚顺特钢业财一体化建设项目正式启动】 8月28日，抚顺特钢业财一体化项目启动会举行。会上，江苏沙钢信息技术有限公司和金蝶软件（中国）有限公司江苏分公司的项目经理分别就项目建设目标、实施方法、整体规划等进行了介绍。此次开发建设的业财一体化项目是企业现代化、数字化发展的必然要求，是企业迈向更高管理水平和更高效运营的重要一步。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7951213.d.html</link>
            <guid>3760562</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:47:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼8月份核心通胀率升至一年高点】印尼8月份核心通胀率继续加速，升至2.02%，为去年8月以来最高，也高于经济学家的预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7951144.d.html</link>
            <guid>3760561</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:47:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾宿务一地发生山体滑坡 致1死5伤】当地时间9月2日，受台风“摩羯”带来的强降水影响，菲律宾宿务一地发生山体滑坡，一人被掩埋而死亡，另有5人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwen0808457.d.html</link>
            <guid>3760560</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海重塑能源集团股份有限公司向港交所提交上市申请书】 据港交所文件，上海重塑能源集团股份有限公司向港交所提交上市申请书。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7949820.d.html</link>
            <guid>3760559</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:42:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[元大京华证券：将邮储银行A股评级下调至持有，目标价5.20元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7949794.d.html</link>
            <guid>3760558</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 奥迪与上汽合作车型的概念车将于几周后在华亮相】 9月2日，奥迪上汽合作项目CEO宋裴明透露，奥迪与上汽合作车型的概念车将于几周后在华亮相。“新车型将采用全新的设计语言，但会是一款百分之百的奥迪车，是一款纯正的奥迪车。”宋斐明向记者表示。（每经）]]></title>
            <guid>3760557</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:42:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“蛟龙号”顺利完成深海羽流絮凝实验】“蛟龙号”载人潜水器1日完成2024西太平洋国际航次科考的第11次下潜作业，潜航员傅文韬、下潜科学家许学伟和陈旭光在西太平洋皮加费塔海盆完成5572米大深度下潜，顺利完成深海羽流絮凝实验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmtwer7949616.d.html</link>
            <guid>3760556</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:42:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒称福岛核电站核残渣试取出前未预演】 日本东京电力公司8月22日启动福岛第一核电站2号机组内核燃料残渣试验性取出准备作业，但随后因设备装置安装错误而中断。据日本媒体今天（9月2日）报道，有相关人士透露称，东电公司和主承包商在自今年7月28日至取出准备作业当天之前，居然“未进行任何预演，也从未检查过现场的管道顺序”。东电公司预计会在今天向日本经济产业省报告相关调查结果。(CCTV国际时讯)]]></title>
            <guid>3760555</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 04:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>