<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Aug 2022 00:36:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【强对流预警 北京等10省区市部分地区将有8至10级雷暴大风或冰雹】中央气象台8月6日06时继续发布强对流天气蓝色预警：预计8月6日08时至7日08时，内蒙古河套地区和东南部、吉林中西部、辽宁北部、山西北部、河北中部、北京东南部、山东北部、上海、浙江中部、福建东南部等地的部分地区将有8~10级雷暴大风或冰雹天气；内蒙古河套地区和东南部、黑龙江西南部、吉林西部、辽宁北部、陕西北部、山西北部、河北、北京、天津、山东北部和东部、江苏南部、上海、浙江、福建东南部、贵州西北部和中部、云南、广西南部、广东中部和西南部、海南岛等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量30~50毫米，局地可达80毫米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5066239.d.html</link>
            <guid>2764362</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:33:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙拟规定生三孩及以上每孩补贴1万】经济负担重、婴幼儿无人照料、女性难以平衡工作与家庭……全面两孩、三孩政策相继实施后，相当比例的家庭想生不敢生。对此，长沙市委、市政府日前印发《关于优化生育政策促进人口长期均衡发展的工作方案》(以下简称《工作方案》)。方案提出将发放一次性生育补贴。夫妻双方共同依法生育三个及以上子女的本地户籍家庭，三孩及以上每孩可享受一次性育儿补贴1万元。据测算，每年需投入约2000万元。（长沙晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5066128.d.html</link>
            <guid>2764360</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:32:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海发布高温黄色预警 部分地区最高气温将超35℃】上海中心气象台8月6日7时55分发布高温黄色预警信号：受副热带高压影响，预计全市大部地区今天的最高气温将超过35℃，请做好防暑降温工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6979414.d.html</link>
            <guid>2764357</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:29:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防部长本尼·甘茨与美国国防部长劳埃德·奥斯汀讨论了以色列军队5日在加沙地带展开的行动，并表示以色列国防军将继续行动，“直至实现自己的目标”。]]></title>
            <guid>2764356</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆昨日新增无症状感染者42例】据新疆卫健委通报，8月5日0-24时，新疆维吾尔自治区无新增报告确诊病例；新增无症状感染者42例，其中，伊犁州伊宁市35例、伊宁县3例，塔城地区沙湾市1例，哈密市伊州区1例，喀什地区泽普县2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5065591.d.html</link>
            <guid>2764355</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：岸田决定10日改组内阁，计划撤换防相岸信夫】 日本《读卖新闻》6日报道，首相岸田文雄已决定将于8月10日改组内阁，并计划在届时撤换防卫大臣岸信夫。多家日媒报道称，岸田原计划于9月改组内阁，不过，日本前首相安倍晋三7月8日中枪身亡后日本舆论关注自民党与韩国“统一教”之间的关系，以至于造成岸田内阁民调支持率下降，在这种情况下，岸田提前改组内阁。朝日电视台称，有政府高官透露，岸田此举是为了“尽早就上述问题采取措施”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6978887.d.html</link>
            <guid>2764354</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳增长扩投资 地方水利项目建设提速】记者注意到，近日，多地密集披露最新水利投资“成绩单”，投资数额大、新建项目占比高、项目建设进度快等成为普遍特点。根据地方水利厅数据，上半年，福建省完成水利投资230.79亿元，超序时进度5.21个百分点；新开工113个重大水利项目，占年度计划81.3%，同比增长113%。上半年，浙江省水利项目完成投资332.9亿元，再创新高。上半年，四川省落实水利投资387亿元，较去年同期增加157亿元，增幅68%。重大水利工程吸纳投资大、产业链条长、创造就业机会多。据测算，重大水利工程每投资1000亿元，可以带动GDP增长0.15个百分点，新增就业岗位49万个，为促进经济稳定增长发挥重要作用。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6978120.d.html</link>
            <guid>2764353</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：全国邮政快递投递量环比增长1.4%】国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，8月5日， 国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1025.5万吨，环比下降0.35%；全国高速公路货车通行731.70万辆，环比增长0.51%；监测港口完成货物吞吐量3130.5万吨，环比下降9.6%，完成集装箱吞吐量68.5万TEU，环比下降13.9%；民航保障货运航班722班（其中国际货运航班511班，国内货运航班211班），环比下降1.0%；邮政快递揽收量约2.97亿件，环比下降0.3%；投递量约2.99亿件，环比增长1.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977989.d.html</link>
            <guid>2764351</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国第五代大型LNG船开工建造】8月5日，由中国船舶集团有限公司旗下沪东中华造船（集团）有限公司（简称“沪东中华”）承建的“中国海油中长期FOB资源配套液化天然气（LNG）运输船项目”首制船在长兴造船基地点火开工。这标志着由我国自主研发设计、代表当今世界大型LNG运输船领域最高技术水平的中国第五代“长恒”系列17.4万立方米LNG运输船正式开始实船建造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977577.d.html</link>
            <guid>2764350</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钢厂吨钢利润有所改善】据中证报，中钢协8月4日公布的数据显示，重点统计钢企7月下旬粗钢日产量较中旬下降7.25%，7月全国粗钢日产量环比下降9.89%。在产量下降及颇具韧性的需求下，近期钢材价格有所回升。业内人士表示，随着原材料端价格下降，钢厂成本降低，亏损情况已大为改善。整体上看，下半年钢铁需求将呈现逐渐恢复的态势。找钢网行业大数据研究院高级研究员贺少岭告诉记者，随着原材料成本下降及钢材价格上涨，部分品种钢材吨钢毛利出现回升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977555.d.html</link>
            <guid>2764349</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河北昨日新增无症状感染者8例】据河北卫健委通报，8月5日0—24时，河北省无新增新型冠状病毒肺炎确诊病例；新增无症状感染者8例（石家庄市）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5063984.d.html</link>
            <guid>2764348</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【种业迎来快速发展期 龙头企业将更为受益】8月4日晚，农业农村部公布国家农作物种业阵型企业名单，加快打造种业振兴骨干力量。今年中央一号文件提出，大力推进种源等农业关键核心技术攻关，全面实施种业振兴行动方案等。随着种业行业景气度不断提高，上市公司纷纷加码布局。业内人士表示，今年下半年我国种业有望进入全新阶段，龙头企业的研发优势将逐步在市占率上得到体现。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977333.d.html</link>
            <guid>2764347</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【1783家公司披露半年度业绩预告 新能源产业链业绩亮眼】Wind数据显示，截至8月5日19时，有1783家上市公司披露半年度业绩预告，752家预喜，预喜比例为42.18%。光伏、新能源汽车产业链上市公司业绩表现亮眼。191家上市公司披露2022年半年报，113家上市公司实现净利润同比增长，占比达到59.16%。其中，10家公司披露半年度分红预案，3家公司每10股现金分红金额超过10元。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977301.d.html</link>
            <guid>2764346</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【EDA公司接连上市 卖方机构研报重点覆盖】近期，两只创业板次新股的走势引发热议。华大九天7月29日首发上市，上市以来6个交易日累计涨幅达到82%；广立微8月5日登陆创业板，收盘较发行价大涨近156%。除了股价大涨之外，“EDA业务”是这两家公司的又一个共同点。随着上述两家公司陆续上市，卖方机构纷纷着手对EDA领域进行重点覆盖。7月以来，已有国泰君安、华西证券等多家券商发布有关EDA行业的专题报告。此外，针对华大九天、广立微、概伦电子等相关公司的个股研报更是不计其数。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977286.d.html</link>
            <guid>2764345</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家城投公司评级获上调】近期，多家城投公司的评级被上调。业内人士表示，评级上调的主要原因有区域财政实力增长、公司地位突出及地方政府支持力度加大等。评级上调是城投公司信用逐步修复的信号，也间接鼓励弱资质城投主体进一步加大改革力度。城投公司要从明确公司定位、加大收并购力度和财务管理等方面提升城投公司的运营效率和能力，从而减轻债务负担。（上海证券报）]]></title>
            <guid>2764344</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【安徽昨日新增本土无症状感染者2例 在亳州市涡阳县】据安徽卫健委通报，8月5日0-24时，安徽省报告无新增确诊病例，新增本土无症状感染者2例（亳州市涡阳县，均系省外返皖人员）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6977138.d.html</link>
            <guid>2764343</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:06:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、王毅举行中外记者会，全面阐述中方在台湾问题上的立场；2、多国政党政要和社会组织负责人明确反对佩洛西窜访中国台湾地区；3、外交部宣布针对佩洛西窜台反制措施；4、外交部发言人——当前台海局势紧张的前因后果一清二楚，是非曲直一目了然；5、外交部发言人——宣布中方对美国国会众议长佩洛西实施制裁；6、香港特区政府：支持和配合中央针对佩洛西窜台采取反制措施；7、东部战区继续在台岛周边海空域开展实战化联合演训；8、联大主席：在台湾问题上，联大遵守第2758号决议；9、联合国日内瓦办事处：承认一个中国原则；10、民意不可违 玩火必自焚（钟声）；11、促销优供举措接连推出，回收处理体系不断健全，绿色智能家电正走俏（经济新方位）；12、湖南高质量发展闯新路（中国这十年·系列主题新闻发布）；13、财政部发文，加强国有金融企业财务管理；14、上半年全国门诊费用跨省直接结算超1100万人次，涉及医疗费用26.92亿元；15、全国矿山安全形势总体稳定，今年以来增加煤炭先进产能1.8亿吨/年；16、杭州市萧山区加强乡村与民营企业合作，发展集体经济，带动村民增收。]]></title>
            <guid>2764341</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【驻美使馆发言人：秦刚大使严正驳回美方对中方系列军事反制行动的无理指责】问：8月5日，白宫国安会发言人称，白宫国安会负责人于8月4日召见中国驻美大使秦刚，对中方在台海地区开展军事演训活动予以谴责。请问中方有何回应？ 答：8月4日，秦刚大使在会见美白宫国安会官员时，严正驳回美方对中方系列军事反制行动的无理指责。 秦大使指出，美方不顾中方事先多次严正警告，执意安排众议长佩洛西访台，严重破坏台海和平稳定和中美关系，前因后果一清二楚，是非曲直一目了然。当前局面责任完全在美方，包括东盟等地区国家在内的160多个国家和国际组织纷纷批评佩洛西访台，重申坚持一个中国原则。美方诬称中方升级紧张局势，这完全是强词夺理、倒打一耙。事实证明，美方才是台海和地区和平稳定的麻烦制造者。 秦大使强调，中国军队在台湾岛附近海域开展系列军事反制行动，是震慑“台独”分裂势力，维护国家主权和领土完整的必要和正当举措，且有言在先。中方言必信，行必果。 秦大使说，美方应切实恪守坚持一个中国政策，不支持“台独”的承诺，立即采取措施纠正错误，消除佩洛西访台恶劣影响，而不是采取升级行动，进一步加剧台海局势和中美关系紧张。（中国驻美国使馆网站）]]></title>
            <guid>2764336</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铝箔量价齐升 钠电池打开行业新空间】据上证报，“今年公司电池铝箔订单量稳步增长，产品供不应求。7月，客户临时加单情况较多，总订单量达到11000多吨。由于产线来不及调整，截至7月底电池铝箔合计发货量为9500吨，未完成的只能顺延到下个月。”近日，鼎胜新材董秘陈魏新对上海证券报记者表示，8月以来，电池铝箔的客户订单量进一步增长，已达13000吨。陈魏新表示，目前电池铝箔市场已由一季度的紧平衡状态转变为紧缺状态。多家机构认为，电池铝箔供不应求，将持续推动加工费上涨。未来，各大龙头企业产能和出货量将进一步增加，规模效应将带来行业盈利水平提升。即将投入商用的钠离子电池将为电池铝箔带来新的需求增长点。机构预计，全球电池铝箔需求量在2025年达到74万吨，年复合增速为37%。]]></title>
            <guid>2764335</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼今年第二季度经济增长5.44%】据央视新闻消息，印度尼西亚中央统计局8月5日公布的数据显示，受出口强劲和国内消费稳健推动，印尼今年第二季度国内生产总值（GDP）同比增长5.44%，高于市场预期和第一季度增速。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6974596.d.html</link>
            <guid>2764334</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：消费者换机意愿下降，中国智能手机出货量将跌至10年来最低】中国信息通信研究院发布的数据显示，今年上半年，中国的智能手机出货量同比减少21.7%，降至1.34亿部。“预计今年全年的出货量将明显低于3亿部，创下2012年以来的最差表现。”咨询公司科纳仕在一份报告中表示。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5060993.d.html</link>
            <guid>2764333</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年世界大健康博览会在武汉开幕，现场签约超过440亿元】据新华社，2022年世界大健康博览会5日在武汉国际博览中心开幕，24个项目现场签约，总金额443.75亿元。近千家参展商线上线下同步参展，带来大健康领域最新产品、技术和成果；国内外专家共聚一堂，展望大健康产业发展，并建言献策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6974202.d.html</link>
            <guid>2764332</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安时隔17天再次与普京会面，土媒：体现了两国密切关系】 仅时隔17天，土耳其总统埃尔多安与俄罗斯总统普京8月5日又见面了。此次，埃尔多安到访索契与普京的会晤，主要是讨论地区热点问题与双边关系发展。土耳其媒体称，两国领导人上个月曾一同参加德黑兰三方会谈，再次会晤体现了两国的密切关系。俄乌冲突发生5个多月来，西方持续对俄罗斯进行制裁、孤立。而土耳其作为北约成员国，其领导人访俄尤其显得不同寻常。俄新社5日称，埃尔多安在此次会谈上表示将讨论能源合作、黑海粮食出口、旅游业和地区问题。另据俄罗斯卫星通讯社5日报道，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示不排除普京与埃尔多安讨论土耳其加入金砖国家的可能。佩斯科夫表示：“无法排除金砖国家问题，但目前没有任何特别计划。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5060581.d.html</link>
            <guid>2764331</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国白宫附近雷击事件已致3死1伤】当地时间8月5日，美国警方向CBS新闻证实，在白宫附近雷击事件已致3人死亡，另有1人因有生命危险而继续住院治疗。 美东时间4日晚7时左右，一场强烈的雷暴袭击了华盛顿地区。事发地拉斐特广场北邻白宫、艾森豪威尔行政办公大楼和美国财政部。 气象专家瓦加斯基（Chris Vagasky）告诉《华盛顿邮报》，当天下午6时49分，“白宫附近形成6道闪电，击中了地面上的同一点”。他说，这意味着在半秒钟内，有六股电涌击中地面上的同一点。 在美国，平均每年有20人死于雷击，还有更多人受伤。在华盛顿地区的风暴中，附近的里根国家机场记录的风速达到58英里每小时，还有报道称树木和电线被吹倒。（央视新闻客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6973504.d.html</link>
            <guid>2764330</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:11:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南无新增本土确诊病例】8月5日0-24时，云南全省新增6例确诊病例，均为境外输入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6973110.d.html</link>
            <guid>2764329</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佩洛西窜访台湾六宗罪】日前，美国国会众议长佩洛西不顾中方强烈反对和严正交涉，窜访中国台湾地区，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，严重冲击中美关系政治基础，严重侵犯中国主权和领土完整，严重破坏台海和平稳定。佩洛西此行犯下背信弃义、践踏法治、破坏和平、干涉内政、政治操弄、以权谋私六宗罪，必将受到历史公正的审判和清算。（新华社）]]></title>
            <guid>2764327</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 23:04:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰国营石油公司：今年波兰天然气平均价格较去年将上涨两倍】波兰国营石油公司8月5日发布消息称，由于天然气供应短缺，波兰天然气市场形势已出现恶化。波兰国营石油公司预测，今年波兰市场上的天然气平均价格将要比去年的价格高出近2倍，而电价会上涨1.6倍。今年4月底，由于波兰拒绝以俄罗斯卢布进行天然气贸易结算，俄罗斯天然气工业股份公司停止向波兰供应天然气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5059088.d.html</link>
            <guid>2764326</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克巴格达气温飙升至50摄氏度以上】当地时间8月5日，伊拉克首都巴格达的气温飙升至50摄氏度以上，随着气温上升，巴格达和伊拉克其他十个省宣布强制放假四天。据报道，高温天气可能还会持续一段时间，当地居民正想尽一切办法防暑降温。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6972480.d.html</link>
            <guid>2764325</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统新闻秘书：拓展粮食外运协议须解除对俄金属业制裁】当地时间8月5日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫表示，若想落实乌克兰方面提出的将粮食外运协议拓展至金属产业领域的建议，必须解除对俄金属公司的制裁。佩斯科夫说，目前俄方尚未形成针对这一建议的官方立场。此前，乌克兰经济部副部长在接受采访时曾表示，铁矿石等金属原料应与粮食一道被纳入出口协议中，以进一步保证黑海物资运输的安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6972239.d.html</link>
            <guid>2764324</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:53:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国能源部宣布拨款3200万美元 用于减少甲烷排放】美国能源部8月5日发布公告，宣布拨款3200万美元的资金，用于研发新的监测、测量和缓解技术，以帮助检测、量化和减少石油和天然气生产过程中的甲烷排放。美国能源部还宣布，曾任能源效率和可再生能源办公室劳动力高级顾问的贝托尼·琼斯（Betony Jones）将担任能源工作办公室主任，负责能源部的项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6971919.d.html</link>
            <guid>2764322</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:46:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：尹锡悦政府首派高官访华，韩外长9日将在青岛与王毅举行会谈】在中韩建交30周年之际，韩联社5日援引韩国外交部的消息称，外交部长官朴振将于本月8日至10日应中国国务委员兼外长王毅之邀访华。中国外交部发言人华春莹5日确认这一消息。据韩媒报道，朴振将于9日在青岛与王毅举行会谈，讨论韩中关系以及半岛、地区和国际热点问题等彼此关切。（环球网）]]></title>
            <guid>2764319</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府：支持和配合中央针对佩洛西窜台采取反制措施】外交部8月5日宣布针对美国国会众议长佩洛西窜访中国台湾地区采取反制措施，香港特别行政区政府发言人重申，支持和配合中央采取的一切必要措施。香港特区政府发言人表示，特区政府对任何外部势力干预中国内部事务坚决反对，全力支持和配合中央采取的一切必要措施，坚决捍卫国家主权和领土完整。特区政府会密切留意事态发展，并和中央政府相关单位保持联系。（央视）]]></title>
            <guid>2764318</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8月5日16-24时，吉林市新增本土无症状感染者1例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6970523.d.html</link>
            <guid>2764315</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铝箔量价齐升 钠电池打开行业新空间】“今年公司电池铝箔订单量稳步增长，产品供不应求。7月，客户临时加单情况较多，总订单量达到11000多吨。由于产线来不及调整，截至7月底电池铝箔合计发货量为9500吨，未完成的只能顺延到下个月。”近日，鼎胜新材董秘陈魏新对上海证券报记者表示，8月以来，电池铝箔的客户订单量进一步增长，已达13000吨。目前，钠离子电池大规模量产渐行渐近。业内普遍认为，随着钠离子电池正式商业化，电池铝箔的需求空间将进一步扩大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5056037.d.html</link>
            <guid>2764309</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 21:58:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长：伊朗从伊核协议中获得经济利益“极其重要”】伊朗外长阿卜杜拉希扬8月5日说，保证伊朗从伊朗核问题全面协议中获得经济利益“极其重要”。据伊朗外交部网站消息，阿卜杜拉希扬当天在伊朗议会表示，对参加伊核协议恢复履约谈判的伊朗团队来说，从协议中获得经济利益、遵守红线以及维护伊朗和平利用核能的能力和技术“极其重要”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6969241.d.html</link>
            <guid>2764307</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 21:55:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业界期待可持续信披“国标”加速落地】随着近年来绿色金融和ESG（环境、社会、治理）投资快速发展，投资者对充分披露环境信息的需求大幅增加。人民银行研究局局长王信在近日明确指出，绿色金融和转型金融的健康发展，离不开全面、准确、及时的环境信息披露。多位受访专家认为，随着国际可持续信息披露标准的加速推进，中国迫切需要出台统一、规范的可持续披露标准。我国的ESG信息披露标准不仅要兼顾实质性、定量化和本土化，在具体指标上还应符合国情。此外，构建可持续投资体系还需重视对本土评级机构的培养建设。行业协会、自律组织应更多地参与标准制定中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6968898.d.html</link>
            <guid>2764306</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 21:46:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西国家石油公司Petrobras与玻利维亚国有企业YPFB（YacimientosPetrolíferosFiscales Bolivianos）修订天然气供应合同。]]></title>
            <guid>2764305</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 21:39:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：用好政策性金融助推乡村振兴】经济日报文章指出，近日，农业农村部、国家乡村振兴局、国家开发银行、中国农业发展银行共同发布通知，就推进政策性、开发性金融支持农业农村基础设施建设作出部署，提出引导政策性、开发性金融支持适度超前开展农业农村基础设施投资，撬动更多中长期信贷资金高效率、低成本倾斜流入农业农村，助力全面推进乡村振兴，加快农业农村现代化。要鼓励政府投资与银行信贷联动支持。在财政投入稳定增长基础上，聚焦农业农村基础设施重点领域，强化区域资金、资产、资源全要素整合，强化地方政府部门、金融机构、实施企业多主体协同。围绕农业农村基础设施建设重点领域，创新投融资体制机制，撬动金融社会资本，强化信贷资金保障。鼓励采用政府和社会资本合作、基础设施领域不动产投资信托基金等模式，规范发展、阳光运作，引导金融社会资本和民间投资，共同支持农业农村基础设施建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5054736.d.html</link>
            <guid>2764300</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 21:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及称正在加强与巴以双方的接触 以遏制加沙局势进一步升级】当地时间8月5日晚间，一名埃及政府消息人士表示，针对5日当天以色列向加沙地带发动的袭击，埃及方面的调解努力仍在继续，并且不会终止。埃及政府正在加强与巴以双方的接触，并呼吁各方保持克制，以遏制加沙局势进一步升级。这名消息人士还介绍说，一支埃及安全代表团近期将前往以色列特拉维夫以平息加沙紧张局势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6967984.d.html</link>
            <guid>2764299</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 21:23:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽交所ARCA钢铁指数收涨1.96%，报1563.23点，本周累跌0.40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6966519.d.html</link>
            <guid>2764294</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国印第安纳州地方议会批准一份立法草案，当地将近500万印第安居民将获得200美元退税支票，用于应对高通胀问题。]]></title>
            <guid>2764291</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:45:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受雷暴天气影响 8月5日美国上千航班被取消】由于雷暴天气席卷美国东海岸，8月5日美国有大量航班被取消或延误。根据航班追踪数据公司FlightAware的报告，截至美东时间8月5日16时，当天美国已有1224个航班被取消，4867个进出美国的航班被延误。其中，纽约拉瓜迪亚机场、纽瓦克自由国际机场和华盛顿特区里根国家机场为取消航班数量最多的机场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6966180.d.html</link>
            <guid>2764290</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:44:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Platform暂缓收购VR公司Within Unlimited Inc.的交易，以便应付美国联邦贸易委员会（FTC）针对这宗交易所发起的反垄断诉讼——FTC担心收购Within会让Meta一家独大。Within的产品包括健身APP Supernatural。]]></title>
            <guid>2764289</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表严厉抨击美国在核裁军问题上的消极政策举措】中国裁军事务大使李松5日在《不扩散核武器条约》第十次审议大会上做专题发言，全面阐述中国关于核裁军问题的立场，并严厉抨击美国的消极政策举措。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5052779.d.html</link>
            <guid>2764288</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:42:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国参议院拟定于8月6日对《2022年通胀削减法案》进行投票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5051970.d.html</link>
            <guid>2764279</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储发布大型银行资本新要求 将于10月1日生效】美联储在完成今年早些时候的压力测试后，于当地时间8月4日发布大型银行资本新要求，将于10月1日起生效。根据美联储的声明，大型银行的资本要求部分由审计委员会的压力测试结果决定，该结果对资本需求进行了风险敏感和前瞻性评估。]]></title>
            <guid>2764278</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月份超38万辆车被召回 新能源汽车占比近三成】日前，据国家市场监督管理总局发布的召回信息显示，今年7月份国内共有14家车企、42款车型进行了召回备案，涉及汽车总量达38.61万辆，环比增长66%。新能源汽车的动力电池起火自燃、刹车失灵、电驱电控故障等安全问题，一直是消费者格外关注的重点。7月份，新能源汽车的召回数量达11.24万辆，占到了总量的29.12%。今年以来，国内市场也有多家新能源车企因产品技术缺陷导致存在安全隐患对车辆实施召回。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5051828.d.html</link>
            <guid>2764269</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉将于8月25日开始按拆分后股票交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6964967.d.html</link>
            <guid>2764260</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:15:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆克孜勒苏州乌恰县发生3.2级地震】中国地震台网正式测定：08月06日04时00分在新疆克孜勒苏州乌恰县（北纬38.98度，东经74.98度）发生3.2级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6964770.d.html</link>
            <guid>2764255</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:10:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国参议员表示，40亿美元的抗旱资金将被添加到气候、税收法案中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizirav6964742.d.html</link>
            <guid>2764253</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[尚乘数科(HKD.N)连跌三日，收跌9.85%，股价收于721.23美元，较峰值回落逾70%。]]></title>
            <guid>2764251</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 20:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国物流公司XPO CEO：税收和监管方面的不利因素可能会减缓经济增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5050912.d.html</link>
            <guid>2764233</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 19:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国中东特使表示，对巴勒斯坦武装分子和以色列之间“非常危险”的局势升级深感担忧，必须立即停止发射火箭弹。]]></title>
            <guid>2764231</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 19:56:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄可能在定于周三进行的内阁和党领导层重组中留任自民党副总裁麻生太郎和自民党干事长茂木敏充。]]></title>
            <guid>2764230</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 19:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银证券：将Beyond Meat(BYND.O)目标价从20美元下调至10美元 维持跑输大市评级】美银证券分析师Peter Galbo将Beyond Meat目标价从20美元降至10美元，并保持对该股的跑输大市评级，此前该公司公布第二季度的亏损比他估计的要严重，并降低了2022年的销售指引。Galbo指出，在业绩发布后，他降低了22-24财年的销售预期，并对其2023财年的销售预期使用了一个倍数，该倍数低于他用于增长型和/或消费品领域无盈利同行的目标倍数。]]></title>
            <guid>2764223</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 19:50:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔外交部发表声明，强烈谴责以色列对加沙地带发动袭击。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-06/detail-imizmscv5050505.d.html</link>
            <guid>2764221</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 19:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>