<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 20 Apr 2024 09:04:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙南部致10人死亡】据巴勒斯坦通讯社20日报道，以色列军队19日夜间空袭加沙地带南部城市拉法多处住宅，造成至少10人死亡。报道说，死者多数是妇女和儿童。救援人员正在搜救被废墟掩埋的人员。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasnqhu4168904.d.html</link>
            <guid>3587489</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 09:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本岩手县发生山林火灾 暂无人员伤亡】据日本岩手县消防部门当地时间20日称，当天下午，该县宫古市发生山林火灾。目前火势仍在蔓延中，暂无人员伤亡报告。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasnqhv3167519.d.html</link>
            <guid>3587488</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 09:02:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦持续暴雨已造成至少98人死亡】据巴基斯坦国家灾害管理局消息，自4月13日起，巴基斯坦各地持续暴雨引发的各类灾害已造成至少98人死亡、89人受伤。巴基斯坦国家灾害管理局的一份报告指出，开伯尔-普什图省是受灾最严重地区，有46人因暴雨引发的各类灾害死亡。气象部门预计，多个省份未来12小时内将继续受暴雨天气影响，并有可能出现降雪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasnqhv3166882.d.html</link>
            <guid>3587487</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:58:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克人民动员部队：哈希德军事基地爆炸是袭击造成的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasnqhu4167915.d.html</link>
            <guid>3587485</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核污染水储水罐内表面被腐蚀 东电负责人：是自然会发生的情况】日本共同社当地时间20日报道，福岛第一核电站部分用于储存核污染水的储水罐内表面被发现受到腐蚀。报道称，东京电力公司自去年8月开始向海洋排放核污染水。今年3月，对已经排空的3个储水罐进行检查时，确认到储水罐内表面下部受到腐蚀，此外还有涂层脱落现象。报道称，腐蚀和涂层脱落问题据称不会对储水罐的局部强度造成影响，但有1000余个储水罐自设置以来已超过十年时间。东电方面相关负责人则称，随着时间推移，设备出现老化是自然会发生的情况，东电方面将继续对储水罐进行检查和维护。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasnqhu4167741.d.html</link>
            <guid>3587484</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建将举办首届滑雪机挑战赛】记者从“福雪飞扬”福建省首届滑雪机挑战赛新闻发布会上了解到，本届赛事将于5月26日在福州开赛。福建省内的青少年儿童和成人滑雪爱好者均可报名参赛。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasnqhq8397631.d.html</link>
            <guid>3587483</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 深城交：近期联合中标承接了深圳低空智能融合基础设施建设项目一期项目】 深城交(301091)在互动平台表示，公司作为深圳低空经济核心技术单位，发挥行业资源拉通和技术应用研究转化“两大支柱作用”，持续服务市区各级政府，涵盖低空经济规划、政策、产业、软硬件设计及集成交付等全过程服务。近期公司联合另外一家深圳研究咨询机构正式中标承接了深圳低空智能融合基础设施建设项目一期项目，该项目主要围绕深圳市低空经济发展，建设可覆盖全市范围的智能融合系统的软件平台（包括低空操作管理系统和低空管理服务系统），建设配套的管服中心、数据中心及无人机测试场，接入典型的城市场景，并进行软件平台的验证等，该项目的实施是公司在低空平台开发及集成交付一体的新突破，进一步提升了公司在低空领域的研发与交付能力。]]></title>
            <guid>3587482</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:49:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿联酋航空公司于20日起恢复正常航班时刻表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3294984.d.html</link>
            <guid>3587481</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:41:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【32个水文站超警戒水位 广东北江将出现50年一遇洪水】广东省水文局消息称，受强降雨影响，北江流域全线上涨。当天14时，全省有32个水文站超过警戒水位。根据当前雨情预计，4月20日20时，位于清远市清城区石角镇的北江干流石角站水位流量将涨达12000立方米/秒，达到编号洪水标准，相应水位8.20米。预计受此影响，洪水走势大致如下：4月21日21时，北江支流连江高道（昂坝）站流量将出现7500立方米/秒的洪峰流量，达50年一遇，相应水位35.50米，超警戒4.0米。4月21日21时，北江干流英德（五）站出现洪峰水位33.5米，超警戒7.5米。4月22日8时，飞来峡水文站流量出现17000 立方米/秒洪峰流量，接近50年一遇，相应水位21.3米。4月22日12时，清远水文站出现洪峰水位14米左右，超警戒2米；4月22日14时，石角水文站水位达到18000立方米/秒的洪峰流量，达50年一遇，相应水位11.5米。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8527299.d.html</link>
            <guid>3587480</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度奥里萨邦船只倾覆事故已致7人死亡】据印度媒体报道，印度奥里萨邦当地时间19日发生的船只倾覆事故，已造成7人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3587479</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:41:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安中车长客：地铁10号线试车时因处置不当致车辆追尾，车辆局部受损】西安中车长客轨道车辆有限公司4月20日通报，4月18日23时50分，公司在西安地铁10号线（在建未开通）试验线路执行车辆型式试验时，因现场试验人员处置不当等原因导致车辆追尾，造成车辆局部受损，目前事故原因正在调查分析中。下一步我们将举一反三，制定整改措施并严格落实，保证车辆保质保量按期交付投运。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8526645.d.html</link>
            <guid>3587478</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带34049人死亡】 当地时间20日，加沙地带卫生部门发表声明称，过去24小时，以军在加沙地带开展了4项军事行动，共导致37人死亡，68人受伤。声明称，自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已致34049名巴勒斯坦人死亡，76901人受伤。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5302964.d.html</link>
            <guid>3587477</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：广东、江西共30条河流发生超警洪水】从水利部了解到，受南方新一轮强降雨影响，截至今天（20日）14时，广东、江西共30条河流发生超警洪水。预计未来24小时，广西桂江、广东贺江等暴雨区内部分河流将发生超警以上洪水。广东北江将发生2024年第2号洪水。水利部继续密切关注汛情，指导有关地区做好山洪灾害和中小河流洪水防御、中小水库安全度汛等重点防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8526550.d.html</link>
            <guid>3587476</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古大面积上调高速公路限速值】内蒙古自治区公安厅交通管理局日前发布通告称，经交通安全论证，内蒙古自治区公安厅交通管理局决定对这两条高速公路部分路段限速值进行调整：绥满高速公路（G10）阿荣旗至查巴奇段（K874-K946）72公里、海拉尔东至满洲里段（K1229-K1433）204公里，乌兰浩特环线（S51）科右前旗互通至乌兰哈达互通段（K0-K35）35公里。上述路段小型载客汽车最高车速限速值由100km/h调整至120km/h，摩托车、危化品运输车辆最高车速限速值不超过80km/h，其他机动车最高车速限速值不超过100km/h，沿线限速标志、标线、交通技术监控设备参数等同步进行调整。自4月25日起，上述路段按照调整后的行车速度进行交通安全管理。这已是内蒙古方面近期发布的第四批次调整限速值路段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3294027.d.html</link>
            <guid>3587475</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深城交：公司的智慧路灯杆已在深圳等多个城市智慧道路建设项目落地】 深城交4月20日在互动平台表示，公司的智慧路灯杆已经在深圳、佛山、东莞、苏州、无锡等多个城市智慧道路建设项目落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3293456.d.html</link>
            <guid>3587474</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞幸咖啡（江苏）烘焙基地正式投产，总投资1.2亿美元】 瑞幸咖啡官方微博宣布，瑞幸咖啡（江苏）烘焙基地正式投产，总投资1.2亿美元，年产能3万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4294737.d.html</link>
            <guid>3587473</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[迪拜航空公司称已恢复迪拜国际机场2号和3号航站楼的全部航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4293992.d.html</link>
            <guid>3587472</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:27:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年报披露前董秘突然离职，紫天科技收深交所关注函】 4月20日，深圳证券交易所创业板公司管理部向紫天科技下发关注函，要求公司详细说明2023年12月以来公司董事、高级管理人员频繁变动的原因，对公司信息披露、2023年年度报告编制工作、审计委员会履行职责及公司日常生产经营的具体影响，并进一步核实说明公司内部治理和内控机制是否存在重大缺陷或相关重大风险；结合离任董事会秘书漆夏宇在公司履职的权责，说明漆夏宇于年度报告披露前突然离职是否影响公司2023年年度报告正常编制，是否对公司按时披露2023年年度报告产生影响，如是，请详细说明具体情况并充分提示相关风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8525633.d.html</link>
            <guid>3587471</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:27:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普受审法院外 一男子抗议“特朗普跟拜登是同类”后自焚身亡】据《纽约邮报》报道，纽约曼哈顿法院当地时间19日审理美国前总统特朗普“封口费”一案，一男子在法院外公园自焚。报道称，警方表示，该男子已因严重烧伤不治身亡。据报道，自焚的男子是37岁佛罗里达州居民马克斯·阿扎雷洛。他在没有告知家人的情况下从佛州赶到纽约。在法院审理特朗普“封口费”一案时，阿扎雷洛举着写有“特朗普跟拜登是同类，他们很快将发动法西斯政变”口号的标语，对着特朗普的支持者进行抗议示威。随后，他向自己泼洒液体并自焚。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8524665.d.html</link>
            <guid>3587470</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:19:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自去年10月7日以来，以色列军事进攻导致34,049名巴勒斯坦人死亡，76,901人受伤。]]></title>
            <guid>3587469</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行成立养老金融中心】从中国银行了解到，为贯彻落实中央精神，切实做好五篇大文章，中国银行近日在北京成立养老金融中心。据介绍，中国银行养老金融中心将全面统筹中行集团养老金融业务发展，并与各部门协同发力，形成共同推动养老金金融、养老个人金融、养老产业金融和银发场景生态“3+1”业务发展的养老金融组织体系，进一步夯实养老金融高质量发展根基。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4291475.d.html</link>
            <guid>3587468</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:11:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手与CF系列产品达成战略合作】 4月20日，快手直播宣布与CF（穿越火线）系列产品正式达成战略合作，成为穿越火线系列电竞官方指定短视频合作平台，以及2024年穿越火线手游赛事S级合作平台、2024年穿越火线端游CFS赛事S级合作平台。据悉，基于此次合作，快手直播将投入1000万现金、2亿资源，开启“闪耀新星”计划和“快火创作者”计划。未来，双方还将各自投入优质资源、携手探索全新玩法，共同促进穿越火线内容生态及快手游戏生态的繁荣发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3289802.d.html</link>
            <guid>3587467</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【关税法草案将迎二审 专家看好年内落地】十四届全国人大常委会第九次会议将于4月23日至26日在北京举行。根据十四届全国人大常委会第二十三次委员长会议建议，十四届全国人大常委会第九次会议继续审议关税法草案。这意味着关税法草案将迎来二审。中央财经大学财政税务学院副教授孙鲲鹏表示，当前，关税的立法准备工作相对比较成熟，从立法计划安排看，预计2024年落地存在现实的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3289050.d.html</link>
            <guid>3587465</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首桩开钻 平庆铁路全线进入主体施工阶段】今天（4月20日），平庆铁路最高桥蒲河特大桥主桥3号墩首根钻孔桩顺利开钻，标志着“十四五”铁路规划重点项目平庆铁路正式进入主体施工阶段。由中铁大桥局承建的蒲河特大桥为平庆铁路最高桥梁，是全线控制性和重难点工程之一。该桥全长833.12米，高146.6米，主桥为220米的空腹式连续刚构，桥型为铁路首次应用，具有施工工艺复杂、组织难度大、工期紧等特点。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4290151.d.html</link>
            <guid>3587464</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:04:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳机场最新提示】 根据天气及运行态势，深圳机场已于今天（20日）上午8:30启动大面积航班延误应急处置预案黄色响应（大面积航延黄色预警），联合空管、航空公司积极做好航班放行协调和运行保障。 各航空公司在昨天已提前调整今日（20日）部分航班计划的基础上，目前在航班运行中，仍在根据天气影响和运行态势，动态调整部分待执行航班计划。在此提醒旅客朋友，请密切关注天气影响，留意航班动态和调整提示，并及时和购票航司联系确认航班信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4289947.d.html</link>
            <guid>3587463</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克回应英伟达股价暴跌10%：这算个啥，只是“菜鸟数字”】英伟达股价周五暴跌10%，市值蒸发2110亿美元，是美股历史上第二大单日市值损失。马斯克发帖，以自嘲的口吻表示，英伟达10%的下跌只是“菜鸟数字”，意思是对自己来说这样的下跌不算啥，特斯拉曾遭受过更惨重的损失。在马斯克帖子的评论区，有网友替马斯克说出了下半截话：“我见过更糟的”。还有网友说：“我来这里就是为了看到这样的自嘲式幽默，万岁！”总体而言，过去一周美股“七巨头”市值总计损失了创纪录的9500亿美元。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4289338.d.html</link>
            <guid>3587462</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 08:01:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核雄安科技园项目落地，占地280亩】 据中核集团消息，4月18日，中核集团顺利摘取雄安新区启动区科学园片区280亩建设用地，同时，中核（雄安）科技园发展有限公司正式揭牌成立。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4288663.d.html</link>
            <guid>3587461</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:59:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【警方通报“大连山海慧发展集团涉嫌非法吸收公众存款案”】 辽宁瓦房店市公安局4月20日通报，2023年8月，瓦房店市公安局以涉嫌非法吸收公众存款罪，依法对大连山海慧发展（集团）有限公司实际控制人周某峰等人采取刑事强制措施。2023年10月，检察机关依法对周某峰等人作出批准逮捕决定。公安机关经过缜密侦查，发现以周某峰等人为首的违法犯罪团伙，以免费或者低价旅游为利诱，通过销售“旅游卡”、“股权众筹”等手段，向社会不特定人群非法集资，肆意挥霍、滥用、占有集资款，并利用集资款从事违法犯罪活动。近期，公安机关将依法向检察机关移送审查起诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8522056.d.html</link>
            <guid>3587460</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告预计：今年我国粮食和重要农产品供给能力将持续增强】农业农村部市场预警专家委员会4月20日发布的《中国农业展望报告（2024—2033）》预计，2024年，随着新一轮千亿斤粮食产能提升行动全面实施，乡村全面振兴有力有效推进，农业综合生产能力将继续稳步提升。粮食和重要农产品稳定安全供给能力将持续增强，农业高质量发展继续保持强劲势头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4287810.d.html</link>
            <guid>3587458</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:56:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州动力电池产能达37GWh】从贵州省工业和信息化厅获悉，近年来，贵州新能源动力电池及材料产业规模快速增长，发展动能持续增强，供给能力大幅提升，目前已形成动力电池产能37GWh。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3286189.d.html</link>
            <guid>3587456</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:55:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国载重最大货运列车运行试验成功】4月20日11时39分，朔黄铁路3万吨级重载列车55066次安全到达黄骅港站，标志着运行试验取得成功。这是我国目前编组最长、载重最大的重载组合列车。据介绍，此次试验路线起点为朔黄铁路肃宁北站，终点为黄骅港。试验列车由4台国能号大功率交流电力机车牵引，编组324辆，总长4088米，总重32400吨。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5298003.d.html</link>
            <guid>3587455</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【北京计划到2026年底建设20家国家级智能制造标杆企业】4月19日从北京市经信局获悉，北京市计划到2026年推动规上制造业企业全面实现数字化达标、新建一批智能制造标杆。到2026年底，建设20家国家级智能制造标杆企业、国家级智能制造示范工厂和世界灯塔工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4287125.d.html</link>
            <guid>3587454</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:52:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产碳14同位素年底向市场供货】今天，中核集团宣布，我国实现碳14同位素国产化。碳-14是一种具有放射性的同位素，主要应用包括幽门螺杆菌检测、农药残留检测，和测量PM2.5等环境空气中的颗粒物浓度等。 此前，我国碳-14供应几乎全部依赖进口，价格昂贵且供应得不到保障。本次碳-14靶件完成出堆后，经后端处理后将于今年年底开始向市场供货，产量可充分满足国内需求，并将有力带动我国同位素应用产业链发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4286691.d.html</link>
            <guid>3587453</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:49:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省省长王伟中会见光大集团党委书记、董事长吴利军】4月19日，广东省省长王伟中在广州会见光大集团党委书记、董事长吴利军一行。王伟中说，广东的高质量发展，离不开强有力的金融支持。希望光大集团充分发挥自身优势，聚焦我省正大力推进的新阶段粤港澳大湾区建设、“百千万工程”、制造业当家、高水平科技自立自强、绿美广东生态建设等重点工作，推动更多金融资源投向广东，提供更多优质金融服务，助力广东做好科技金融、绿色金融、普惠金融、养老金融、数字金融五篇大文章，推动金融高质量发展。同时，欢迎积极参与广东大规模设备更新和消费品以旧换新，共创共享巨大市场需求带来的机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5297473.d.html</link>
            <guid>3587452</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防办：突出抓好中小水库度汛、城市内涝等防范应对】从应急管理部获悉，针对华南等地汛情来得早、来得猛，且本轮降雨落区与前期高度重叠的情况，国家防总办公室、应急管理部今天（20日）继续与水利部、中国气象局联合会商，视频调度广东、广西、江西等重点省份，督促做好强降雨过程防范应对工作。会上要求，强化预警和应急响应联动、临灾预警“叫应”，突出抓好中小水库度汛、中小河流洪水、山洪灾害防御、城市内涝等薄弱环节防范应对，坚决果断转移危险区群众，确保人民生命安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3285217.d.html</link>
            <guid>3587451</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024五一档新片预售票房破2000万】 据灯塔专业版，2024五一档新片预售票房已突破2000万元，《维和防暴队》《间谍过家家代号：白》《没有一顿火锅解决不了的事》暂列前三位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4286422.d.html</link>
            <guid>3587450</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:48:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西进入本轮降雨最强时段 多地出现大风冰雹天气】从广西气象台获悉，广西北部已出现暴雨到大暴雨，多地出现大风冰雹。今天（4月20日）广西将进入本轮降雨过程最强时段，降雨范围和强度达到最强，桂北桂东有大雨到暴雨、局地大暴雨并伴有短时雷暴大风、冰雹等强对流天气。需加强防范强降雨引发的山洪、地质灾害和城乡渍涝，防御雷暴大风、冰雹等强对流天气危害。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3284890.d.html</link>
            <guid>3587449</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【一季度云南地区生产总值同比增长4.6%】云南省统计局、国家统计局云南调查总队4月19日发布的通报显示：一季度云南省实现地区生产总值7001.86亿元，同比增长4.6%。其中，第一产业实现增加值524.47亿元，同比增长3.1%；第二产业实现增加值2350.67亿元，同比增长3.9%；第三产业实现增加值4126.72亿元，同比增长5.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8520752.d.html</link>
            <guid>3587448</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:46:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【曲宏亮任北京燕山石油化工有限公司董事长、党委书记】 燕山石化官微消息，4月19日，中国石化集团公司党组在燕山石化以视频会议的形式召开干部大会，宣布包括燕山石化公司在内的5家直属企业领导的干部任免决定。关于燕山石化领导干部任免情况如下：曲宏亮任北京燕山石油化工有限公司董事长、党委书记，北京燕山分公司代表；解聘其北京燕山石油化工有限公司、北京燕山分公司总经理职务。王勇任北京燕山分公司副总经理、总工程师，北京燕山石油化工有限公司党委常委。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3284534.d.html</link>
            <guid>3587447</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林：坚决打好化债攻坚战持久战 】4月19日，吉林省委副书记、省长胡玉亭主持召开全省防范化解地方债务风险工作会议。他强调，要用好用足各类财政资源，加快化债方案推进实施，妥善化解存量债务，严防新增债务风险，坚决打好化债工作攻坚战、持久战。要清楚认识到，债务化解的任务依然艰巨。各地要始终心怀“国之大者”，牢固树立“发展是政绩、化债也是政绩”的理念，统筹抓好化债和高质量发展，坚决阻断违规举债、变相举债的路径，努力形成更多工作成果。胡玉亭强调，要提高认识，坚决扛起防范化解地方债务风险的重大政治责任，主动作为、迎难而上，细化实化行动方案，坚决完成全年化债任务。一要打好资源资产盘活“攻坚战”。二要加快推进融资平台转型发展。三要强化协同化债。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4285700.d.html</link>
            <guid>3587445</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省政府与国家能源集团签署合作框架协议】4月19日，吉林省委书记景俊海，省委副书记、省长胡玉亭在长春会见国家能源集团党组书记、董事长刘国跃和总经理余兵一行，并共同见证省政府与国家能源集团签署合作框架协议。景俊海说，希望国家能源集团紧紧抓住时代机遇，持续深化在吉投资合作，加强煤炭供应保障，深度融入吉林新能源全产业链，积极参与“吉电入京”项目，超前布局能源外送通道，与吉林一道为维护国家能源安全贡献更大力量。刘国跃、余兵表示，将全面落实合作框架协议，加快建设在吉合作项目，扎实做好能源保供工作，积极参与“氢动吉林”行动、“吉电入京”项目，助力支持吉林新能源产业发展壮大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5296244.d.html</link>
            <guid>3587444</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:40:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度北京市产业经济实现“开门红” 新能源汽车成为增长“核爆点”】今年一季度，北京市工业总产值突破6000亿元，信息软件业对GDP增长贡献率接近5成，数字经济增加值同比增长8.7%。三年前，一直以汽车制造见长的北京开始筹划两个全新的汽车项目，均在今年迎来收获期。北边，曾生产过索纳塔、伊兰特的北京现代一工厂变身理想汽车纯电动智能工厂，在此量产的新车型不断下线；南边，小米汽车问世即网红，从建厂到投产再到上市都赚足了眼球。 “像理想和小米汽车这样的重大项目已成为今年本市经济发展新的‘核爆点’。”市经信局经济运行处处长王德说，新能源汽车产业驶入快车道，本市顺应产业发展大势，持续抓好谋篇布局和政策引导，电机、电池、电控、车规级芯片等关键零部件产业链布局也持续优化，助推一季度新能源汽车产量翻倍增长。（北京晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3283072.d.html</link>
            <guid>3587443</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰多地拉响防空警报】当地时间4月20日，乌克兰中部、南部以及东部拉响防空警报，首都基辅也拉响了防空警报。  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4284216.d.html</link>
            <guid>3587442</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:34:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国考虑削减印花税，已评估上调起征点计划】据市场消息，英国保守党正在考虑在9月份的秋季声明中削减印花税。据悉英国财政部已经对将印花税起征点从25万英镑提高到30万英镑的计划进行了评估。此举意味着一半的人无需缴纳印花税，影响伦敦以外的大部分地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4284091.d.html</link>
            <guid>3587441</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:33:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州二手房以旧换新启动首日，半天登记房源50套】今天(4月20日)，郑州市二手住房“卖旧买新、以旧换新”试点工作正式启动，半天登记房源近50套，占试点阶段收购计划的约10%。（顶端新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3282522.d.html</link>
            <guid>3587440</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:32:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌武装总司令与丹麦国防军司令会谈 讨论对乌支持】当地时间20日，乌克兰武装部队总司令瑟尔斯基表示，当天他与到访的丹麦新任国防军司令希尔德加德进行了会谈。双方就乌克兰武装部队各个领域的迫切需求以及丹麦政府可能提供的支持进行了商谈。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4283757.d.html</link>
            <guid>3587439</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:32:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪009光辉车型搭载京东方LC智能光幕】 据京东方消息，4月19日，极氪009光辉正式上市，售价78.9万元起。京东方表示，作为极氪推出的首款四座超豪华旗舰MPV，除了搭载BOE（京东方）8英寸后排控制屏总成外，还成为全球首个量产搭载京东方LC智能光幕的新能源汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8518876.d.html</link>
            <guid>3587438</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:31:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石油首批“零碳智慧园区”建成】 经过宇相碳测认证（天津）有限公司评估核查，大港油田绿电公司园（厂）区实现智慧园区碳中和运营，正式获得“零碳智慧园区”认证，成为中国石油首批“零碳智慧园区”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5294481.d.html</link>
            <guid>3587436</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:25:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天合光能获南非单体规模最大光伏电站项目283MW订单】 据天合光能消息，天合光能与中国能建国际集团、中国葛洲坝集团近日签订协议，为南非Mooi Plaats地面电站项目提供天合光能至尊N型720W系列组件。该项目位于南非北开普省，总装机量达283MW，全部使用天合光能至尊N型720W系列组件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4282178.d.html</link>
            <guid>3587435</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称袭击加沙地带多个目标】当地时间20日，以色列国防军发布消息称，19日以军发现并拦截了一枚从加沙地带射向以南部城市斯代罗特的火箭弹，随后以空军袭击了加沙地带北部拜特哈嫩的发射设施。声明称，在过去一天中，以色列空军协助地面部队袭击了数十个包括军事基础设施和武装人员在内的目标。声明还表示，以军部队在加沙中部地区展开行动，打死一名武装人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4282127.d.html</link>
            <guid>3587434</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:22:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京海淀法院开庭审理涉“外星人电解质水”不正当竞争纠纷案】 海淀法院于2024年4月17日走进北京市知识产权保护中心开展巡回审判，公开开庭审理原告某食品科技集团有限公司（以下简称原告）、被告某饮品有限公司（以下简称被告一）、被告某科技有限公司（以下简称被告二）不正当竞争纠纷一案。庭审中，在合议庭主持下，原被告双方围绕原告是否享有反不正当竞争法可保护之利益、被诉行为是否构成不正当竞争、二被告应当承担何种法律责任等争议焦点问题充分发表意见。合议庭充分听取双方诉辩意见，案件事实得到了全面展示，庭审高效、有序进行。庭后双方当事人均表示同意调解，如调解不成，本案将择期宣判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4281471.d.html</link>
            <guid>3587433</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:19:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据巴勒斯坦“瓦法”通讯社：以色列对拉法地区Tal as-Sultan居民区的空袭造成至少7人死亡。]]></title>
            <guid>3587431</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分乡镇出现塌方内涝 广西贺州发布暴雨红色预警】广西贺州市19日8时至20日8时出现大到暴雨，局部大暴雨，累计雨量较大的是八步区黄洞乡都江村金腰口200.5毫米。贺州市气象台今天（4月20日）9时02分将暴雨橙色预警信号提升为红色。受强降雨影响，辖区内大部江河出现涨水过程，预计未来24小时，贺州市部分中小河流可能出现超警洪水。贺州市八步区部分乡镇出现塌方、内涝。在南乡镇，河水漫过路面，当地干群迅速应急抢险，通过钩机清淤，搬沙袋拦洪，帮群众搬物资；在桂岭镇，降雨导致部分山体出现塌方，大量淤泥塌至路面，交通受阻。当地村干部迅速行动，协调大型机械进行清淤，疏通道路。目前相关处置工作正在进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5293481.d.html</link>
            <guid>3587430</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:17:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强降雨致普速列车停运或折返 湖南郴州有序转运近万名旅客】受持续强降雨天气影响，4月20日上午，途经湖南郴州的11趟普速列车停运或折返运行，近万名旅客出行受阻。接到转运通知后，郴州火车站立即启动应急预案，联动当地交通局、应急管理局、公交集团、火车站派出所等部门，增派工作人员在站台、广场维护转运秩序。在旅客出站口搭建帐篷，为旅客免费提供雨衣、面包、矿泉水等用品，组织转运旅客乘坐公交车统一前往高铁郴州西站。截至4月20日13时，已经完成三趟列车共计2700余名旅客转运。目前，转运工作正在进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3279395.d.html</link>
            <guid>3587429</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱达邮轮旗下第二艘国产大型邮轮转入坞内连续搭载总装阶段】 4月20日，爱达邮轮（Adora Cruises）宣布旗下第二艘国产大型邮轮在中国船舶集团旗下上海外高桥造船有限公司迎来坞内连续搭载总装里程碑节点。关于第二艘国产大型邮轮的命名交付时间，爱达邮轮将在后续择日进行正式宣布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8516668.d.html</link>
            <guid>3587428</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【潍柴动力发布全球首款本体热效率53.09%柴油机】 据潍柴资讯消息，潍柴动力发布全球首款本体热效率53.09%柴油机。4月20日上午，2024世界内燃机大会在天津开幕，大会发布中国内燃机行业的最新技术成果——全球首款本体热效率53.09%柴油机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3278897.d.html</link>
            <guid>3587427</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:11:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京广铁路韶关、英德区段采取临时封锁措施】广州铁路消息，受广东北部和湖南南部持续强降雨影响，铁路部门为确保列车和旅客安全，对京广铁路韶关、英德区段采取临时封锁措施。目前，沿线各客运车站和在途列车，正努力为旅客提供各项保障服务，并及时向旅客通报列车停运或晚点信息。部分车站根据运输能力情况，组织旅客转乘高铁出行。目前，铁路部门正组织专业技术人员，不间断对铁路沿线各种设施设备进行全面检查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5292737.d.html</link>
            <guid>3587426</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:11:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【禾赛科技与自动驾驶公司Momenta达成战略合作】 禾赛科技官微消息， 4月19日，禾赛科技和自动驾驶公司Momenta在禾赛麦克斯韦智造中心签署战略合作协议。此次双方达成合作，将进一步推动量产智能驾驶上车及完全无人驾驶的规模化应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3278796.d.html</link>
            <guid>3587425</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌第聂伯罗彼得罗夫斯克州遭袭已致9人死亡 30余人受伤】据乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克州公布的数据，19日该州遭导弹袭击一事，共导致9人死亡，30余人受伤。乌内务部20日通报称，19日救援队从废墟中救出12人，另有51人需要心理援助。救援行动已于当天结束。19日，第聂伯罗彼得罗夫斯克州政府宣布，将4月20日定为该州哀悼日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4280050.d.html</link>
            <guid>3587424</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:10:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝武资源西非有限公司在几内亚揭牌成立】 中国宝武官微消息，当地时间4月15日，宝武资源西非有限公司（简称“西非公司”）在几内亚首都科纳克里揭牌成立。宝武资源方面表示，成立西非公司是宝武资源海外布局的关键一环，标志着西芒杜项目迈出了坚实步伐。公司将紧密围绕西芒杜项目建设和运营，进一步深化宝武资源与几政府以及合作伙伴的属地化合作，与矿山、铁路、港口、过驳、海运、销售等合资公司加强对接。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4279818.d.html</link>
            <guid>3587422</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:09:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【195家A股上市公司发布2024年一季度业绩预告 15家净利同比预增上限超300%】据Choice数据统计，截至发稿共有195家A股上市公司发布了2024年一季度业绩预告，包括赣能股份、澜起科技、华源控股、安达维尔、湖南发展、川金诺、正丹股份、同为股份、航天科技、宇瞳光学、国光电器、胜华新材、晶晨股份、旗滨集团和京东方A在内的15家上市公司净利最高同比预增300%及以上。小财注：上周四盘后公告一季度净利同比最高预增4.55倍的同为股份周五收盘六连板，周三盘后公告一季度净利同比最高预增8.37倍的安达维尔周五收盘连续两个20CM涨停。]]></title>
            <guid>3587421</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据以色列时报：以色列北部边境小镇拉响火箭弹警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8515330.d.html</link>
            <guid>3587420</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科远智慧：目前尚未直接用AI技术赋能储能环节】 科远智慧今日在互动平台表示，公司目前尚未直接用AI技术赋能储能环节，不过公司在源网荷储方面有着较为成熟的解决方案与应用案例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4278542.d.html</link>
            <guid>3587419</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 07:01:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界田联将发“奥运奖金” 夏奥协担忧此举偏离奥运价值观】夏季奥运会国际单项体育联合会协会（ASOIF，简称“夏奥协”）19日发表声明，对世界田联将给奥运会获得奖牌的选手发奖金的决定表示关切和担忧，称此举将偏离奥林匹克运动的价值观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniys8514887.d.html</link>
            <guid>3587418</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:59:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应对老龄化 韩国釜山招揽外国居民】面对老龄化、低生育率等问题，韩国第二大城市釜山19日宣布一项招揽外国居民的新措施。据《韩国先驱报》报道，从釜山地区高等院校毕业，或者正在就读最后一学期且毕业日期已确定的外国留学生，在韩语水平达标情况下，将可向釜山市申请特定工作签证，申请截止期限为5月10日。这种特定工作签证允许外国人在韩国居住5年，但应居住在政府指定的地区，并且从事特定领域的工作，涉及制造业、加工业、零售业、交通运输业、服务业、教育行业、社会工作等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5290939.d.html</link>
            <guid>3587417</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:56:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多处内涝！强降雨导致桃江河水倒灌江西全南县城】20日开始，江西赣州全南县出现强降雨过程，4月19日8时至4月20日7时，全南县11小时平均降雨51.4毫米，站点最大降雨南迳镇杨坊90.5毫米。全县河流水位上涨明显，河边游步道已经被上涨的桃江河水淹没。桃江河水倒灌进入县城，多处地段出现内涝，部分街道被积水覆盖，部分小区内部出现严重积水，积水最深处可淹没小腿。目前降雨仍在持续，当地已派出工作组加强对山塘水库、低洼区域、地质灾害隐患点等重点关键部位的巡查和防守，同时及时组织危险区域群众转移撤离避险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5290916.d.html</link>
            <guid>3587416</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信息软件业对GDP增长贡献近5成，北京产业经济实现开门红】4月19日下午，新京报记者在北京市经信局召开的一季度产业经济运行新闻发布会上获悉，一季度北京工业和信息软件业经济运行实现良好开局，其中，信息软件业蓬勃发展，实现增加值2379.2亿元，对全市GDP增长贡献率接近5成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4277366.d.html</link>
            <guid>3587415</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:54:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六输送量为4240万立方米。]]></title>
            <guid>3587414</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:53:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大湾区首本简繁体联游指南发布】4月19日，“粤港澳大湾区”首本简繁体双版深度联游指南书——《深港联游攻略》在中心书城举行发布仪式。该书由深圳市文化广电旅游体育局和紫荆文化集团组织出版，简繁体在深港两地同步发售，旨在进一步促进双城互动、双城消费，促进深港广泛交往、全面交流、深度交融。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5290475.d.html</link>
            <guid>3587413</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家基金公司，高管变更】4月20日，四家基金公司公告宣布高管变更事宜。进入二季度以来，公募高管变更呈现升温迹象。4月刚刚过去三分之二，就有16家公募高管发生变动。4月20日，兴银基金发布高管变更公告，涉及新任基金管理公司督察长、离任基金管理公司督察长。同日，明亚基金公告称，公司新任督察长杨飞在4月18日上任。同样在4月20日，西藏东财基金发布公告，其副总经理荀航因个人原因辞职离任，离任日期4 月 20 日。而中加基金也于同日发布高级管理人员变更公告称，孙小妹自4月19日新任公司财务负责人。Wind数据显示，截至4月20日，2024年以来共有56家基金公司发生高管变动，涉及89位高管。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3274818.d.html</link>
            <guid>3587412</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:47:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科达陶机携手亚泰科技启动数字化工厂项目】 据科达制造消息，4月19日，科达陶机与湖南亚泰科技有限公司（简称“亚泰科技”）成功签约，启动了岩板数字化工厂项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4275746.d.html</link>
            <guid>3587411</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨索菲亚广场一施工休息亭发生火情，无人员伤亡】 哈尔滨消防通报，4月20日10时42分，哈尔滨市消防救援支队指挥中心接到报警：哈尔滨市道里区索菲亚广场一处正在施工作业的休息亭（靠近透笼街一侧）发生火情。支队立即调派力量赴现场处置，10时52分火灾被扑灭，过火面积1.5平方米，无人员伤亡，火灾原因正在进一步调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3274346.d.html</link>
            <guid>3587410</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:43:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为2024年要打造原生应用生态】 近日，2024华为分析师大会上，华为轮值董事长徐直军谈到：打造鸿蒙原生应用生态，这是华为2024年最关键的事情。华为希望用一年时间，把华为手机上应用超过99%时间的5000个应用，全面迁移到鸿蒙原生操作系统上。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3587409</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗警告：以色列若真发动重大袭击，伊方将迅速而严厉地作出回应】 据美国全国广播公司（NBC）报道，伊朗外交部长阿卜杜拉希扬于美国时间19日接受这家美媒采访时，拒绝确认以色列正是当天伊朗遭袭的幕后黑手，他还称，这起行动中使用的武器更像是“儿童玩具”。NBC说，阿卜杜拉希扬还表示不会主动升级冲突，除非以色列对伊朗发动重大袭击，否则伊朗不打算作出回应，“只要以色列不采取违背我们利益的新冒险主义，我们就不会有任何新的回应。”报道继续称，他同时警告，如果以色列真的对伊朗发动大规模袭击，伊方将迅速而严厉地作出回应。“如果以色列对我们国家采取果断行动，并向我们证实了这一点，我们将立即作出最大限度回应，让他们后悔。”他说。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5289198.d.html</link>
            <guid>3587408</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:42:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：伊朗外长称，“袭击”伊朗行动中使用的武器更像是“儿童玩具”】 据美国全国广播公司（NBC）报道，伊朗外交部长阿卜杜拉希扬于美国时间19日接受这家美媒采访时，拒绝确认以色列正是当天伊朗遭袭的幕后黑手，他还称，这起行动中使用的武器更像是“儿童玩具”。“阿卜杜拉希扬指出，以色列尚未声称对此次袭击负责，伊朗仍在调查该事件。NBC新闻台报道称，伊朗外长“拒绝承认”此次袭击的幕后黑手是以色列。他说：“如果以色列对我国采取果断行动，并且我们能够证明这一点，我方将立即做出最大程度的回应。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4275283.d.html</link>
            <guid>3587407</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:41:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国多地启动燃气表、水表等计量器具检查，确保量值准确可靠】燃气表等计量器具的准确可靠关系着人民群众切身利益，近日，全国多地正对燃气表、水表、电表等计量器具展开检查。其中，4月19日，山西忻州市市场监管局开展无线远传燃气表计量专项监督检查。在四川绵阳，为强化燃气经营单位安全主体责任意识，规范经营秩序，切实维护市民合法权益，4月16日，市场监管局高新分局联合市计量所对辖区2家燃气经营单位开展现场检查和行政约谈，查看是否按规定经有资质的计量检测机构检验合格，是否按规定张贴合格证；查看是否按规定在经营场所公示价格、公开诚信计量承诺等信息。来自安徽淮南市市场监管局网站4月18日的消息提到，燃气计量涉及千家万户，与人民群众息息相关，为进一步强化燃气管理，切实做好民生工作。近日，淮南市市场监管局会同市住建局开展了燃气领域计量专项检查。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3273929.d.html</link>
            <guid>3587406</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:41:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总投资35亿元！东莞唯一省级产业园揭牌，就在石排镇】4月19日，石排镇举行广东省东莞石排产业园揭牌仪式。据介绍，经广东省人民政府同意，石排专精特新产业园区近日被认定为省产业园，正式定名为广东省东莞石排产业园，这是东莞首个市镇共建专精特新产业园，也是东莞市目前唯一省级产业园。据悉，项目总投资35亿元，预期产值103亿元。核心区项目预计2025年建成投入使用，可供企业生产经营面积约34.8万平方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3273783.d.html</link>
            <guid>3587405</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:40:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AmSpec Agri数据显示，马来西亚4月1-20日棕榈油出口900,290吨，环比增长14.32%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3272960.d.html</link>
            <guid>3587403</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【无锡举办上市公司专题辅导培训会】记者4月20日从无锡市委金融办获悉，该市于4月19日在北交所无锡服务基地举办上市公司专题辅导培训会，进一步推动无锡资本市场高质量发展。无锡各市县区地方金融管理部门、全市百余家上市和拟上市企业高管等近200人参加培训。据介绍，无锡市委金融办将建立“四个一”工作机制促进该市资本市场高质量发展。后续，无锡市委金融办还将根据新“国九条”相关配套政策持续进行辅导培训，一如既往做好上市协调服务工作，推动更多优质企业对接资本市场，为全市经济高质量发展作出贡献。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3272740.d.html</link>
            <guid>3587402</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:33:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强降雨致京广线部分普速列车停运 铁路部门建议优先选择高铁出行】记者4月20日从广铁集团了解到，受强降雨影响，今天（20日），京广线途经韶关、英德境内的部分普速列车停运或折返运行。为此，广铁迅速安排部分受影响旅客从韶关东站乘坐汽车到韶关站，随后转乘高铁到达广州南站。铁路部门提醒，建议旅客优先选择高铁出行，并密切关注列车信息，避免耽误行程。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyw4273763.d.html</link>
            <guid>3587401</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:32:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广交会一期结束 新质生产力表现亮眼】广交会一期4月19日结束，截至4月18日，累计已有来自全球212个国家和地区的超12万境外采购商线下参会，比上届同期增长超过两成。代表新质生产力的高科技产品在展会上大放异彩。（广州广播电视台）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyx3272020.d.html</link>
            <guid>3587400</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地出现大暴雨 广东肇庆防汛Ⅳ级应急响应提升为Ⅲ级】4月20日，根据气象、水文部门监测预报，广东肇庆多地已出现大暴雨，且未来降雨仍将持续，发生江河洪水、山洪、地质灾害、城乡内涝等风险进一步增大，防汛形势十分严峻。为切实做好当前暴雨灾害防御工作，根据《肇庆市防汛防旱防风防冻应急预案》的相关规定，肇庆市防汛防旱防风总指挥部决定于4月20日11时将防汛Ⅳ级应急响应提升为防汛Ⅲ级应急响应。要求当地加强预测预报预警，加强值班值守，加强信息报送，加强隐患排查和处置，及时转移受威胁群众，切实做好各项防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasniyu5287322.d.html</link>
            <guid>3587399</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:26:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来NOP+城区高阶智驾功能交付在即】 蔚来宣布，旗下全域领航辅助NOP+的城区功能，将于4月30日在NT2平台车型进行全国全量交付。同时，蔚来汽车已完成726座城区的道路验证，蔚来智能驾驶目标是到2025年用户智驾使用时长占比80%，智驾安全10倍于人驾安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasncsu8641754.d.html</link>
            <guid>3587398</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:25:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江高价值发明专利拥有量突破12万件】19日上午，2024年长三角知识产权一体化主题活动在嘉善举行。在活动现场获悉，2023年，浙江深入实施知识产权全链条集成改革，知识产权强省建设交出高分答卷：全省新增国内发明专利授权6.5万件，同比增长5.7%，其中高价值发明专利拥有量突破12万件，同比增长20.3%。全年累计实现专利许可转化11.45万件，同比增长21.8%，其中专利许可3万余次，名列全国第一。知识产权保护社会满意度提高至86.02分，创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasncsu8641503.d.html</link>
            <guid>3587397</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:23:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永福股份参编的《新型储能项目定额》顺利发布】 近日，中国电力企业联合会发布了永福股份参编的新型储能项目计价依据《新型储能项目定额及费用计算规定（锂离子电池储能电站分册）》。《新型储能项目定额及费用计算规定（锂离子电池储能电站分册）》通过合理确定和控制新型储能项目造价，规范施工市场报价，为锂离子电池储能电站提供了计价依据，填补了储能行业在工程造价领域的空白，对调节处理工程造价纠纷，促进储能市场公平具有重要意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasncsw5417543.d.html</link>
            <guid>3587396</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部长绍伊古表示，俄国防部将创建一个无人机和机器人研发生产中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasncsu8640627.d.html</link>
            <guid>3587394</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大连港口岸扩大开放项目列入国家口岸开放审理计划】从辽宁省商务厅获悉，近日，大连港口岸扩大开放至太平港港区正式纳入2024年度国家口岸开放审理计划，全国仅4个口岸开放项目列入此次口岸开放审理计划，这也标志着辽宁口岸开放又向前迈进一步。（辽宁日报）]]></title>
            <guid>3587392</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本自民党副总裁麻生太郎将访美 拟与特朗普会谈】据媒体报道，据相关人士透露，日本自民党副总裁麻生太郎将于22至25日访问美国纽约。在当地逗留期间，他打算与力图在11月的美国总统选举中再次当选的共和党籍前总统特朗普举行会谈，已开始就此展开协调。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasncsu8639472.d.html</link>
            <guid>3587391</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:06:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【迪安诊断越南子公司开业 国际化业务迈入“服务+产品”新阶段】 记者获悉，4月19日，迪安诊断子公司越南迪安实验室有限公司、迪安诊断越南有限公司（统称“越南迪安”）同时在胡志明市正式开业。这意味着，迪安诊断在海外设立的首家第三方医学实验室即将投入运营，产品渠道业务也同步启动，公司的国际化业务正式迈入“服务+产品”双轮驱动的新阶段。越南迪安实验室也是国内第三方医学诊断（ICL）企业在海外开设的第一家综合类实验室。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasncsu8638933.d.html</link>
            <guid>3587390</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙：阳台赠送面积最高可以达套内建筑面积的20%】近日，长沙市房地产平稳健康和安全运行协调小组关于印发《优化房地产开发项目规划管理若干措施》的通知。其中明确，居住建筑阳台等按水平投影面积的1/2计入建筑面积的部分，其水平投影面积之和按不超过套内建筑面积20%控制，这也意味着阳台赠送最高可以做到套内建筑面积的20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasncsz3398512.d.html</link>
            <guid>3587389</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州海珠发布暴雨黄色预警】受自西边移近的强雷雨云团影响，预计未来1小时我区有强降水。海珠区气象台于4月20日13时55分发布暴雨黄色预警信号。请相关部门加强高危地区监测，注意防范城市内涝等灾害。（海珠突发事件预警发布中心）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasncsw5414871.d.html</link>
            <guid>3587388</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 05:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去年江苏全省海洋生产总值增6.7%】4月19日，江苏省自然资源厅发布《2023年江苏省海洋经济统计公报》。初步核算，去年全省海洋生产总值达到9606.9亿元，比上年增长6.7%。《公报》显示，去年全省海洋第一产业增加值303.2亿元，第二产业增加值4023.4亿元，第三产业增加值5280.3亿元，分别占海洋生产总值的3.1％、41.9％和55.0％。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-20/detail-inasncsz3397893.d.html</link>
            <guid>3587387</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 05:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>