<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 May 2024 06:09:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年五一期间彩电市场规模收缩】2024年五一期间彩电市场规模收缩，奥维云网（AVC）推总数据显示，五一促销期（24W17-24W18，04.22-05.05）彩电市场销量规模为97万台，同比下降9.0%；销额规模为44亿元，同比下降0.8%，呈现量额双降的局面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriam6326809.d.html</link>
            <guid>3611335</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 06:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国总统尹锡悦：与日本首相充分互信 有发展双边关系决心】韩国总统尹锡悦9日在龙山总统府举行就职两周年国民报告会暨记者会时就韩日关系表示，我和日本首相岸田文雄充分互信，也充分拥有发展两国关系的决心。尹锡悦强调，韩日两国国民确实在历史遗留问题和各种悬而未决问题上存在分歧，但为了两国的未来和下一代应思考如何解决。尹锡悦还表示，虽然各种矛盾和历史遗留问题会成为绊脚石，但我们应带着坚定的目标，朝着正确方向隐忍前行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriam6326780.d.html</link>
            <guid>3611334</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 06:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北首条低空无人机物流运输航线在雄安新区试航成功】近日，河北省首条低空无人机物流运输航线在雄安新区试航成功。 据介绍，该条低空无人机物流运输航线，是河北省首条经有关主管部门正式批准的低空无人机物流运输试航航线，运用无人机飞行控制平台，实现了远程飞行作业精准控制与自动避障、飞行状态实时传输及可视化管控，飞行单程距离约12.5公里。 有关人士表示，此次试航是河北省低空经济商用场景的重要突破，是河北省低空经济“政府主导、军地民协同、企业参与、市场运作”协同发展机制的重要探索。]]></title>
            <guid>3611331</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 06:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳超算二期机房楼主体结构完工】据深圳市光明区日前发布消息，国家超级计算深圳中心二期(以下简称“超算二期”)主体工程之一的机房楼，主体结构已全部完成。目前，项目施工团队分成三个工区，其中机房楼工区主体结构已全部完成，正在进行内部墙板、机电、各专业分包等工序施工，确保E级机能如期进场安装调试，并提前工期3个月实现交付。科研楼工区已完成裙楼基坑全部桩基础工作，预计将于2024年8月完成封顶。动力楼工区也已完成全部桩基础施工，并开始进行分部分项主体搭建，预计2024年8月完成全部施工。（羊城晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriai9548285.d.html</link>
            <guid>3611330</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 06:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏：电子行业重点更新第四代智能化单晶炉2400台套以上，N型TOPCon设备1500台套以上】《宁夏回族自治区推动工业领域大规模设备更新改造实施方案》近日印发。其中提到，因地制宜更新改造一批落后设备。实施国家市场监管总局等七部门联合印发的《以标准提升牵引设备更新和消费品以旧换新行动方案》，对标现行各类标准，对接《2024年制修订重点国家标准项目清单》，冶金行业重点更新传统冶炼炉、中频炉、碳化室等装置；有色行业重点更新铸造轧制、电解槽、冶炼破碎等低效设备1000台套以上；化工行业重点更新技术落后的反应釜、精馏塔、冷却塔、空压系统等设备1000台套以上；建材行业重点更新低效水泥窑、混凝土离心桩等核心生产装备；电力行业完成统调煤电机组“节能降碳改造、供热改造、灵活性改造”；机械行业重点更新使用年限超过10年的非数控机床、金属切割机等设备4500台套以上；轻纺行业重点更新数控无梭织机、自动穿经机等设备；电子行业重点更新第四代智能化单晶炉2400台套以上，N型TOPCon设备1500台套以上。]]></title>
            <guid>3611327</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 06:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗最高领袖顾问：若伊朗生存受到威胁将改变核政策】伊朗最高领袖的顾问Kamal Kharrazi表示，如果伊朗的生存受到以色列的威胁，伊朗将不得不改变其核政策，这引起人们对伊朗核武器的担忧。Kharrazi说：“我们并未决定制造核弹，但如果伊朗的生存受到威胁，我们将别无选择，只能改变我们的军事政策。如果犹太复国主义政权（即以色列）攻击我们的核设施，我们的威慑力将发生变化。”今年4月，伊朗和以色列的关系达到最紧张的程度，德黑兰直接向以色列发射了约300枚导弹和无人机，以报复疑似由以色列发动的对其驻大马士革使馆区的致命袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriai9545354.d.html</link>
            <guid>3611324</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:57:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国专家：美西方应当正确看待中国崛起 促进合作共谋繁荣】法国国际问题专家、中欧美全球倡议发起人高大伟（David Gosset）5月7日在《中国日报》撰文称，美国应当正确看待中国崛起，并抓住合作机遇，谋求共同繁荣。]]></title>
            <guid>3611323</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:57:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万事网联开业：推出境内外通用的全新“中国万事达”银行卡】 据国是直通车，9日，万事网联信息技术（北京）有限公司（下称“万事网联”）宣布正式开业，在中国境内启动运营万事达卡品牌银行卡清算业务，协同成员机构发行境内外通用的万事达卡品牌银行卡，并拓展收单业务。万事网联将与商业银行、支付机构和其他合作伙伴一起，助力卡基市场建设和卡基生态完善，推动支付便利性提升，为消费者和商户提供多层次多元化的支付服务。开业后，万事网联将授权发卡银行向市场推出境内外通用的全新“中国万事达”银行卡产品。同时，在万事达卡全球超过1.3亿商户的广泛受理网络基础上，万事网联也将协同各收单银行和支付机构在中国境内铺设全渠道收单网络，为持卡人提供境内外快捷安全的支付体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriam6322208.d.html</link>
            <guid>3611322</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音商城618于5月24日正式开启】日前，抖音商城618好物节招商大会召开，据相关负责人介绍，抖音商城618好物节于5月24日正式开启，平台将投入百亿流量，推出多重低价营销玩法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriap2992801.d.html</link>
            <guid>3611321</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玖龙纸业涨超10%领涨纸业股 文化纸价格有望持续提涨 关注细分纸种提价落实节奏】纸业股今日普涨，截至发稿，玖龙纸业(02689)涨9.4%，报3.84港元；理文造纸(02314)涨4.58%，报2.51港元；晨鸣纸业(01812)涨1.64%，报1.86港元。东方证券指出，大宗纸方面，当前正处于文化纸传统旺季，在浆价上涨带来的成本支撑下，文化纸价格有望持续提涨，自供浆占比较高的文化纸行业龙头有望受益于本轮纸价上涨、实现盈利扩张。特种纸行业，当前中高端装饰原纸价格仍处于高位、日用消费类纸种涨价函频发，浆价报涨有助于增强装饰原纸价格稳定性、推动日用消费类纸品涨价落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriaq9769132.d.html</link>
            <guid>3611319</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西南宁积水倒灌进幼儿园 消防转移172名师生】5月8日，受持续降雨影响，广西南宁市良庆区平乐村出现大面积内涝，积水倒灌进入村里的一家幼儿园里面，水深处有一米多，多名师生被困。消防救援人员接到报警后，使用冲锋舟分批进行转移，先后成功转移172名师生。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriap2991595.d.html</link>
            <guid>3611317</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:52:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球乳制品拍卖价格连涨 国内原奶过剩困局仍难解】5月最新一次全球乳制品贸易拍卖价格数据显示，主要乳制品品类价格均有不同程度上涨，其中全脂奶粉的平均中标价格为3350美元/吨，环比上涨2.4%，近四次拍卖中，全脂奶粉价格保持着持续上涨。在2023年8月全脂奶粉价格跌至前期低点2548美元/吨后，全脂奶粉的拍卖价格已经快速回升。虽然进口乳制品价格上涨对于国内原奶市场供需会有所影响，但依然难解国内原奶阶段性过剩、价格持续下滑的困局。2022年下半年以来，由于市场消费复苏不及预期，叠加原奶供给快速增长，导致国内原奶产业进入深度调整。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriaq9768614.d.html</link>
            <guid>3611316</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:51:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩：下调百威亚太目标价至18港元 评级“增持”】摩根士丹利发表报告指出，百威亚太次季韩国业务有望改善，但中国业务因去年基数较高的影响下仍将受压。集团首季中国与韩国的高端及以上分部仍表现良好，该行相信有关势头将维持至第二季。该行将百威亚太2024至2026年销售预测下调2%，以反映首季销量放缓，但维持对2025至2026年的增长率预测，导致期内各年每股盈测下调各4%。该行将百威亚太目标价由18.6港元下调至18港元，评级“增持”，另对其2023至2025年销售的年均复合增长率料5%，EBITDA年均复合增长率料8%，经调整每股盈测的年均复合增长率料11%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriam6319788.d.html</link>
            <guid>3611315</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：软银获得760亿日元贷款，用于收购电信运营商Cubic。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriap2990943.d.html</link>
            <guid>3611312</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:49:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星光股份投资成立智能科技新公司】 企查查APP显示，近日，佛山星光智能科技有限公司成立，法定代表人为李振江，注册资本500万元，经营范围包含：物联网技术服务；智能家庭消费设备制造；智能家庭消费设备销售。企查查股权穿透显示，该公司由星光股份间接全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriam6317545.d.html</link>
            <guid>3611310</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：中匈经贸合作日益拓展】近年来，在两国领导人战略引领下，双方推动共建“一带一路”倡议与匈牙利“向东开放”战略深度对接，中匈各领域务实合作结出累累硕果。匈牙利现在已是中国在中东欧地区投资的第一目的地，2023年中国再次成为匈牙利最大的外商投资国和在欧盟外最大的贸易伙伴。中国加快发展新质生产力带来更广阔的合作新机遇，为匈牙利经济发展带来了新希望、增添了新动能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriam6317523.d.html</link>
            <guid>3611309</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本政府据悉将向软银牵头的人工智能超级计算机业务提供高达421亿日元的补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriaq9766688.d.html</link>
            <guid>3611307</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:44:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列摧毁贝都因人住所致数百人无家可归】据法新社等多家媒体报道，以色列5月8日在内盖夫沙漠一个村庄拆除了约50座贝都因人的房屋，导致500多人无家可归。以色列方面称这些房屋是“非法建筑”，当地人表示，以色列政府不允许贝都因人获得建筑许可证，并以没有建筑许可证为由拆除他们的房屋。贝都因人是传统的阿拉伯游牧民族，上世纪以色列建国后，许多生活在巴勒斯坦地区的贝都因人被迫离开世代生活的土地，辗转在以色列境内、约旦河西岸地区和耶路撒冷附近栖居。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <guid>3611306</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:44:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本到2030年“每7个人中就有1人患痴呆症” 】到2030年，日本痴呆症患者人数将达到523万人。这意味着每7个人中就有1个痴呆症患者，占到老年人的14%。如果难以兼顾工作和照护老人的人越来越多，每年经济损失将达到9万亿日元。最大的问题是确保照护人才供应，需要在政策和技术利用两方面采取措施。日本厚劳省计划2025年度允许持有“特定技能”居留资格的外国人在上门护理服务领域工作。在各国都在争抢外国人才的背景下，当前的日元贬值也将带来不利影响。解决方案是利用技术。照护现场将使用人工智能来解决人手短缺问题。Eco Navista开发出了一套AI系统，通过传感器测量入住者的呼吸频率、心跳及睡眠深度等数据并进行分析，如果发现异常就会通知工作人员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriap2989441.d.html</link>
            <guid>3611305</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:43:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国第一季财政赤字3979亿元创新高】韩国企划财政部9日发布的“财政动向”资料显示，今年截至3月底，政府财政收支出现75.3万亿韩元（约合人民币3979亿元）逆差，同比增加21.3万亿韩元，创下历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriap2989007.d.html</link>
            <guid>3611304</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:42:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大摩：下调中国中免目标价至85港元 对其执行及竞争优势持正面看法】摩根士丹利下调对中国中免目标价，由95港元降至85港元，评级维持“与大市同步”。该行仍欣赏公司有效的自救措施以支持更佳利润率，但仍关注需求增长、外游开支的摊薄效应及海南自贸区政策。该行预测中国旅游零售市场今年升7%，低于早前预测的升18%，主要基于海南今年以来销售疲弱。该行料海南市场今年在线及线下增长0%至5%，至580亿至610亿元，低于早前预测的升13%，受疲弱线下免税品销售影响。有关销售今年累跌24%，五一假期期间更跌38%。较低基数及回稳的宏观情况或支持海南业务下半年增长，机场等关口业务复甦则大致符合该行预期。该行又指，海南自贸区或影响现有免税店的竞争优势。该行对中国中免执行及竞争优势仍持正面看法，但关注自贸区市场自由化的政策，譬如时间表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriam6315477.d.html</link>
            <guid>3611302</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方回应重庆果农踩碎滞销枇杷：与商贩口角后负气行为，不存在滞销】5月9日，重庆市合川区古楼镇农业服务中心相关负责人表示，因当地枇杷已形成品牌效应，因此有不少外地商贩会到当地收枇杷。每家商贩收的数量有限，比如一天就只收400筐，当地果农会排好队等待商贩收购，商贩收够量了，就会停止，但还在排队的果农不干了，于是和商贩发生了口角，一气之下就把上百斤的枇杷倒在地上，不存在枇杷滞销的情况。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriap2987258.d.html</link>
            <guid>3611299</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:34:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清湖河出现超警洪水 强降雨致广西部分河流水位上涨】记者今天（9日）从广西水文中心了解到，5月8日8时至9日8时，崇左、南宁、百色、钦州、防城港及玉林等市大部地区降中到大雨，部分地区降暴雨到大暴雨，日雨量较大的有崇左市扶绥县东门镇224.0毫米、南宁市邕宁区新江镇165.0毫米。受降雨影响，郁江支流新江河、良凤江、沙坪河，大风江，钦江，清湖河，左江支流双侠河及右江支流武鸣河等江河出现了1~6米的涨水过程，其中清湖河玉林市陆川县清湖镇河段出现超警0.08米的洪水。到9日8时，广西全区各江河水位均已在警戒以下，郁江南宁水文站水位67.19米（警戒水位73.0米），相应流量1190立方米每秒。广西水文中心预测，未来24小时，钦江中下游继续上涨2~3米，其余主要江河水情平稳。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauriam6312643.d.html</link>
            <guid>3611298</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛：下调百威亚太目标价至14.6港元 维持“买入”评级】高盛发表研究报告指，百威亚太于2024财年首季业绩发布会提及数个关键重点。当中包括，公司品牌于中国市场的高端化发展仍保持稳定，区域扩张趋势仍然稳固；销量于今年首季度的比较基础较为艰难，加上业务发展核心地区的天气状况不稳定，亦将继续影响第二季度表现；随铝价进一步下跌，加上大麦成本持续放缓，今年余下时间或出现更多成本推动因素。另外，高盛对百威亚太2024至2026财年的销售预测进行1%内的微调。中国销量疲弱趋势被韩国市场强劲势头所抵销。因应韩国市场利润率势头胜于预期，该行亦上调亚太东部地区2024至2026财年EBITDA预测。并因最近的天气状况变化，而下调亚太西部地区2024至26财年EBITDA预测。高盛亦表示，公司于商业投资方面仍保持敏捷，因此将其2024至2026财年的盈利预测下调约2%，同时将其目标价由14.9港元下调至14.6港元，维持“买入”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraur3117235.d.html</link>
            <guid>3611297</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:31:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建发股份在青岛成立供应链公司 注册资本1亿】天眼查App显示，近日，青岛建瑞国际供应链服务有限公司成立，法定代表人为林茂，注册资本1亿人民币，经营范围含供应链管理服务、技术进出口、货物进出口、国际货物运输代理、离岸贸易经营等。股东信息显示，该公司由建发股份（600153）及旗下建发（上海）有限公司共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9665086.d.html</link>
            <guid>3611295</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【里昂：上调百济神州目标价至139.7港元 重申“买入”评级】里昂发表研究报告指，百济神州2024财年首季销售额按年增67.9%，表现超出市场预期。该行认为，百济神州自主研发的BTK抑制剂销售额仍是其业绩表现主要推动力，相关抑制剂的销售额按年增131.1%。据该行统计，上述抑制剂于美国的市占率已增至24.1%，而去年第三季度及第四季度的市占率，则分别为19.1%及21.2%。该行亦认为公司旗下BCL-2及BTK CDAC产品于今年的进展值得关注。里昂调整对百济神州的业绩预测，并将其H股目标价由138.5港元上调至139.7港元，重申“买入”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9664515.d.html</link>
            <guid>3611293</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:28:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰富瑞：下调天齐锂业、赣锋锂业目标价 评级“跑输大市”】杰富瑞发表研究报告指，短期内锂市场将会更加正常，价格稳定令库存影响不再那么明显，锂辉石价格调整更加频繁，高成本精矿得到消化。然而，目前的价格走向只会导致净利润率较低，该行认为，考虑到当前估值，恢复利润率并不会直接转化为买入时机。该行下调天齐锂业及赣锋锂业2024财年盈测208%及58%，以反映首季表现疲弱。该行相信，这两间是专业化学公司，而非纯粹的矿业公司，在周期低谷时估值或会获得较高倍数。该行予天齐锂业“跑输大市”评级，目标价由32港元下调至24.4港元，而赣锋锂业目标价由17.33港元降至17港元，评级同样为“跑输大市”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6441361.d.html</link>
            <guid>3611292</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海经开区出台奖励办法促进港航业务发展】近日，《珠海经济技术开发区促进港航业务发展奖励办法（2024年-2026年）》发布，在港口集装箱业务、航运业务等方面实施奖励引导政策。为更好地激励做大集装箱业务，《办法》针对外贸、内贸、集装箱多式联运、“散改集”业务、港口配套服务分别设计了多项激励政策。近洋国际航线奖励方面，新增航线平均每月运行不少于1个航次，平均每航次装卸箱量不少于50标箱的航线，按20万元/航次给予奖励；平均每航次装卸箱量不少于100标箱的航线，按25万元/航次给予奖励，每条航线年度奖励总额不超过480万元。远洋国际航线奖励方面，新增航线按35万元/航次给予奖励；新增航线且平均每航次装卸箱量不少于100标箱的航线，按40万元/航次给予奖励，每条航线年度奖励总额不超过560万元。重要影响力集装箱海运通道奖励方面，新增拉美等重要影响力集装箱海运通道按35万元/航次给予奖励；如通道航次装卸箱量不少于100标箱的航线，按40万元/航次给予奖励，每条通道年度奖励总额不超过560万元。（珠海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9663294.d.html</link>
            <guid>3611289</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[杰富瑞将英国石油公司目标价从42.3美元上调至43.1美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6440333.d.html</link>
            <guid>3611288</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:25:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在“黄金航道”上共创中匈关系美好未来——习近平主席署名文章引发匈牙利各界和欧洲多国人士热烈反响】5月8日，在赴布达佩斯对匈牙利进行国事访问之际，国家主席习近平在匈牙利《匈牙利民族报》发表题为《携手引领中匈关系驶入“黄金航道”》的署名文章。习近平主席的署名文章引发匈牙利各界和欧洲多国人士热烈反响。他们表示，习近平主席对匈牙利进行国事访问对于中匈关系发展具有里程碑式的意义，相信此访将推动两国续写友好新故事、绘就合作新篇章，将中匈全面战略伙伴关系推向新的高度，并引领中国－中东欧国家合作走深走实，推动中欧关系行稳致远，为世界和平发展注入更多正能量。（新华社）]]></title>
            <guid>3611287</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:22:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银：上调中联重科目标价至6.2港元 上调今明两年每股盈测】瑞银发表报告指出，对中联重科今明两年的每股盈利预测上调20%及26%，以反映海外销售增加和毛利率扩张。尽管公司盈利前景强劲、股息率吸引，且管理层指引正面，惟考虑到公司今年至今股价已累升逾40%(相对同业累升20%以上)，估计升幅已反映大部分利好因素，因此仍然保持“中性”评级。该行预期，中联重科2023至2025年每股盈利年均复合增长率为33%，高过同业平均少于10%的水平，而公司现价相当于2024年预测市盈率10.3倍，对其目标价由4.1港元上调至6.2港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9660730.d.html</link>
            <guid>3611286</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西调整住房公积金贷款政策 贷款最高额度由80万元调整为100万元】近日，山西省省级机关住房资金管理中心（省直分中心）发布通知，调整住房公积金贷款政策，包括贷款额度、套数认定标准、担保人担保、放宽“商转公”等。其中，住房公积金个人贷款最高额度调整为100万元，单方缴存和双方缴存均可申请。（山西发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9660580.d.html</link>
            <guid>3611285</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:18:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布勒集团任命何军慧为大中华区总裁】布勒集团宣布任命何军慧（Connie He）为布勒新一任大中华区总裁, 自2024年5月1日起，全面负责布勒集团在大中华区的业务运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9660070.d.html</link>
            <guid>3611284</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:16:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄驻日大使：俄罗斯将针对日美军事威胁采取反制措施】据报道，俄罗斯驻日本大使尼古拉·诺兹德列夫在5月9日胜利日之际接受采访时表示，俄罗斯正在密切关注日美在俄远东边境附近进行的军事演习的密集化，并不断警告东京将被迫采取反制措施以防止军事威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6437155.d.html</link>
            <guid>3611283</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:16:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增城5家单位招聘要求女性已婚已育被查】近日，广东省广州市检察院召开新闻发布会，发布了该市检察机关维护妇女合法权益的综合举措和典型案例。2023年初，增城区检察院发现辖区5家用人单位在网络招聘服务平台发布的招聘信息中，含有“要求20岁至45岁男性”、“女性要求已婚已育”等侵犯妇女平等就业权利的内容，遂以行政公益诉讼立案。同年4月6日，该院向相关行政机关发出检察建议，督促其引导涉案用人单位对违法招聘信息进行删除或更改。收到检察建议后，相关行政机关责令涉案用人单位及时更改招聘信息，并制定劳动保障监察日常巡查工作方案，发出《劳动保障监察询问通知书》25份，联合行业主管部门、各镇街巡查用人单位600余家，涉及4.8万余人。（检察日报·公益周刊）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6437040.d.html</link>
            <guid>3611282</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:16:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：Cybertruck的全自动驾驶功能预计将在几个月内推出】马斯克表示，Cybertruck的全自动驾驶（FSD）功能预计将在几个月内推出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraur3112779.d.html</link>
            <guid>3611277</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:10:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[华兴证券将青岛啤酒A股评级下调至卖出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9657413.d.html</link>
            <guid>3611276</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:09:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国总统尹锡悦：不向乌克兰提供杀伤性武器】针对有关对乌军援的提问，韩国总统尹锡悦9日表示，政府遵循不向任何一方提供杀伤性武器的原则援助乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6434479.d.html</link>
            <guid>3611275</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西证券奇瑞瑞丞基金等成立产业基金 出资额10亿】天眼查App显示，近日，安徽省芯屏产业基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为山证投资有限责任公司、合肥瑞丞私募基金管理有限公司，出资额10亿人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。合伙人信息显示，该企业由山西证券旗下山证投资有限责任公司、奇瑞旗下合肥瑞丞私募基金管理有限公司，以及马鞍山金骐产业园管理有限公司、安徽省新一代信息技术产业基金合伙企业（有限合伙）共同出资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraur3112247.d.html</link>
            <guid>3611274</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:07:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西发布雷暴大风蓝色预警 阵风风力达7级以上】5月9日11时51分，山西省气象台发布雷暴大风蓝色预警，预警区域：忻州、吕梁、晋中、太原西部、临汾、长治北部、运城南部。预计未来6小时预警区域的部分地区将出现雷暴大风天气，阵风风力达7级以上或有较强雷电，局部地区伴有冰雹。请有关单位和人员做好防范准备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9656404.d.html</link>
            <guid>3611273</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:06:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：亚马逊将于2025年在爱尔兰推出新的网上商店。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraur3111930.d.html</link>
            <guid>3611272</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其BOTAŞ与埃克森美孚签署液化天然气贸易协议】土耳其能源与自然资源部长阿尔帕尔斯兰·巴伊拉克塔尔（Alparslan Bayraktar）在社交媒体平台X上表示，土耳其的国有能源公司BOTAŞ与埃克森美孚在华盛顿签署液化天然气贸易合作协议，“通过这项计划长期执行的协议，我们将向资源多样化迈出新的一步”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6433233.d.html</link>
            <guid>3611271</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:05:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海上大风黄色、陆地大风蓝色双预警 山东将迎强对流天气】山东省气象台于5月9日11时发布强对流预报和海上大风黄色、陆地大风蓝色预警。受高空槽影响，预计10日傍晚到11日上午山东内陆地区及各海区自西向东有一次强对流天气过程。全省大部地区有雷雨或阵雨，雷雨地区伴有8～10级雷雨阵风，鲁南地区局部有冰雹。雨量分布不均，全省累积平均降水量2～5毫米，其中聊城、济南南部、泰安、济宁、枣庄和临沂局部有中雨（10毫米以上），最大小时降水量20～30毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraus9888702.d.html</link>
            <guid>3611269</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:04:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：韩美日商务部长将于6月会晤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6431393.d.html</link>
            <guid>3611266</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本3月同步指标月率初值 2.4%，前值-0.7%。
日本3月领先指标初值 111.4，预期111.2，前值111.8。
日本3月领先指标初值 111.4，预期111.2，前值111.8。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9654074.d.html</link>
            <guid>3611264</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国飞机租赁据悉计划发行1.5亿美元3年期美元债】据彭博，知情人士称，中国飞机租赁集团控股有限公司计划5-6月发行3年期美元债。债券计划发行金额约1.5亿美元，发行利率在7%左右。中国飞机租赁未立即予以置评。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3611262</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:55:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦俾路支省发生袭击事件 致7死1伤】据当地媒体9日报道，巴基斯坦俾路支省瓜达尔市一个渔港码头附近8日晚发生袭击事件，造成7人死亡、1人受伤。巴基斯坦俾路支省首席部长米尔·萨尔法拉兹·布格提谴责袭击事件，称其为公然的恐怖主义。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraus9886428.d.html</link>
            <guid>3611261</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:52:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易居房地产严跃进：5月楼市有望迎来一波全国罕见的放松潮】近期，各地楼市松绑政策不断。对此，上海易居房地产研究院研究总监严跃进解读称，杭州新政全面落实供地政策和住房政策优化导向，也持续推进存量房产和增量住房两个领域的政策衔接和打通，具有非常好的标杆性和启发性。杭州政策后，可以判断5月份将迎来一波全国罕见的放松潮。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6428171.d.html</link>
            <guid>3611260</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国最大海上光伏项目获批落地连云港】记者从江苏省自然资源厅获悉，中核田湾200万千瓦滩涂光伏示范项目用海于近日取得国务院批复。项目批准用海面积1875.7761公顷（约2.8万亩），总投资约90亿元，年均产值约8.8亿元，是目前全国最大的海上光伏项目。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9650290.d.html</link>
            <guid>3611259</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“红岭创投”非法集资案二审维持原判】 广东省高级人民法院官微消息，今天，广东省高级人民法院对红岭创投电子商务股份有限公司董事长周世平等人非法集资案作出终审裁定，驳回上诉，维持原判。 2023年12月7日，深圳市中级人民法院一审以集资诈骗罪、非法吸收公众存款罪，判处周世平无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；其余17名被告人分别被判处有期徒刑十一年至二年六个月，并处罚金。一审宣判后，周世平等9名被告人提出上诉。 二审法院审理查明，2009年3月至2021年9月，周世平等人利用“红岭创投”平台，以保本付息、高额回报为诱饵，向48万余人非法吸收公众存款共计人民币1090亿余元。期间，周世平等人明知公司资金缺口巨大，仍发布虚假标的非法集资，非法募集资金用于归还融资项目到期本息、维持公司运营和个人挥霍，待偿金额总额逾200亿元。 二审法院认为，一审判决认定事实清楚，证据确实、充分，定罪准确，量刑适当，审判程序合法，遂作出上述裁定。 据了解，周世平等人归案后，公安机关全力开展涉案资金、股权、房产等资产追缴。目前已追缴到案的资产，将在判决生效后依法返还集资参与人，不足部分责令周世平继续退赔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6425623.d.html</link>
            <guid>3611258</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊朗最高领袖哈梅内伊的高级顾问哈拉齐：如果伊朗的存在受到威胁，伊朗将不得不改变其核发展原则；德黑兰拥有“建造核武器的能力”。]]></title>
            <guid>3611257</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国长城资产公司与常德市政府签署战略合作协议】 据常德发布微信号消息，5月8日，中国长城资产公司与常德市政府签署战略合作协议，将共同推进常德金融和产业发展迈上新台阶。此次签约内容涉及资产管理和运营、重点领域存量资产盘活与有效投资、产业转型升级、区域产业战略实施合作等多个方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9646822.d.html</link>
            <guid>3611256</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:41:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本川崎重工触及涨停，财年预测优于预期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9646474.d.html</link>
            <guid>3611254</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰田汽车股价第二天下跌 因财年前景令人失望】丰田汽车股价连续第二天走低，投资者权衡了其疲弱的利润前景和周三在市场时段宣布的回购计划。该股一度下跌3%后上涨0.5%。财报发布后，该股周三在跌4.1%至涨2.1%之间震荡后收跌0.6%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9645353.d.html</link>
            <guid>3611253</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:37:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国各界对中国延长免签政策反响热烈 大量游客预定行程】为进一步促进中外人员往来，中方决定延长对法国、德国、意大利等12国公民短期来华的免签政策，直到2025年12月31日。这一消息受到德国各界人士的热烈欢迎。他们表示，这一举措将有助于进一步深化德中经贸合作、吸引更多德国民众赴华旅游，增进两国人民之间的了解和友谊。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9644473.d.html</link>
            <guid>3611252</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国KOSPI指数下跌1%，至2,717.42点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraus9881851.d.html</link>
            <guid>3611251</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:34:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国联股份参设的“北京市自然科学基金丰台创新联合基金”启动】国联股份消息，日前，北京市自然科学基金丰台创新联合基金签约仪式在京举行。国联股份、交控科技、凯普林光电、英视睿达等8家重点企业代表与北京市丰台区科信局等签约“北京市自然科学基金丰台创新联合基金”。该基金将重点围绕数字经济、智能制造、高端医疗器械、航天航空、轨道交通等领域开展工作，促进政产学研用相结合，为相关行业发展提供理论和技术支撑，提升原始创新能力，促进新质生产力发展。国联股份此次参与基金旨在为公司“平台、科技、数据”产业互联网战略和产业数字化体系提供积极的研发储备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9643483.d.html</link>
            <guid>3611250</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雄安高新区正式启动运行 将加快布局空天信息等产业】 5月9日，雄安高新区正式揭牌启动。目前，雄安高新区核心区城市基础设施基本完备，住宅配套、商业楼宇、公服设施陆续交付，一批高新技术企业加速落地。在产业发展方面，雄安高新区将加快布局空天信息、现代生命科学和生物制造、新材料和现代服务业等，以疏解单位和龙头企业为引领，大力培育新质生产力，努力打造站产城融合的非首都功能重要承载区、国际一流的高新技术产业区、绿色智能的创新发展示范区。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6420290.d.html</link>
            <guid>3611249</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:31:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国网系统首个低空作业技术品牌发布】5月8日，国网徐州供电公司发布“领航者”低空作业无人机系统技术品牌，这也是国网系统首个低空作业技术品牌。发布会上，徐电集团与苏州苏能集团、宿迁万达电力实业有限责任公司、江苏齐天电力建设集团等签订“领航者”无人机采购意向书，徐州供电公司发布《低空作业无人机系统专项行动方案》。]]></title>
            <guid>3611248</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易短缺和急抢救药集采落地江苏 价格平均降幅57.69%】 5月起，易短缺和急抢救药联盟集中带量采购中选结果落地江苏。药品涵盖心脑血管系统药物、呼吸系统用药等6大类临床用药，包括氨茶碱注射剂、地高辛注射剂、去甲肾上腺素注射剂等18个品种。按规定，全省所有公立医疗机构（包括乡镇医院、社区卫生服务中心等基层医疗机构）、军队驻苏医疗机构均应参加。本次集采产品价格平均降幅达57.69%，部分产品降幅超90%；既有临床常用的市场销量超70亿元的“大品种”，也有临床必需但非常小众的“小品种”。（新华日报）]]></title>
            <guid>3611247</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:29:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赢合科技：发布涂布至组装线段6款行业尖端新品】 赢合科技消息，在日前举办的重庆CIBF2024展会上，赢合科技重磅发布了涂布至组装线段的6款尖端新品，引领锂电产业智造技术迭代升级，助推行业高质量发展。其中，涂布机是赢合科技的拳头产品之一，此次展会上全新推出的双层Super-E涂布机，E形的全新片路设计可实现极片在一节烘箱内两次干燥，相比传统涂布机可缩短长度超30%，烘箱效率提高2倍，设备空间降低35%，设备能耗节省超30%，电芯厂房占地面积可减少8%，维护人员减少30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6418614.d.html</link>
            <guid>3611246</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾股市指数下跌1% 因第一季度GDP增速低于预期】菲律宾 PSEi指数一度下跌1.1%，此前菲律宾统计局公布第一季度国内生产总值(GDP)同比增长5.7%，低于预期的5.9%。该指数今年迄今已上涨2.2%。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraum9641395.d.html</link>
            <guid>3611245</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:27:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西钦州启动防汛四级应急响应】气象部门预报，预计今天白天到晚上，广西钦州市南部及沿海地区有中雨到大雨、局地暴雨，钦州市气象台于5月9日9时发布暴雨蓝色预警，钦州市防汛抗旱指挥部决定于5月9日9时30分启动钦州市防汛四级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraus9879990.d.html</link>
            <guid>3611244</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国签证预约火爆 内地赴巴黎机票预订量飙升240%】今年巴黎奥运会期间正逢暑期，很多游客计划开启一场奥运之旅。上海某旅行社负责人表示，奥运会期间去往法国的签证在“五一”之前几乎被预约完毕，目前想要办理签证较为困难。据某旅游平台相关负责人表示，内地游客赴巴黎机票预订量同比增长240%，内地旅客前往巴黎酒店订单同比增长了180%。 （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6417781.d.html</link>
            <guid>3611243</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:25:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南：到2027年报废汽车回收量较2023年增加约一倍 二手车交易量较2023年增长45%】云南省人民政府日前印发《推动大规模设备更新和消费品以旧换新实施方案》。其中提到，到2027年，工业、农业、建筑、交通、教育、文旅、医疗等领域设备投资规模较2023年增长25%以上。重点行业主要用能设备能效基本达到节能水平，环保绩效达到A级水平的产能比例大幅提升，规模以上工业企业数字化研发设计工具普及率、关键工序数控化率分别超过90%、75%。报废汽车回收量较2023年增加约一倍，二手车交易量较2023年增长45%，废旧家电回收量较2023年增长30%，再生材料在资源供给中的占比持续提升。]]></title>
            <guid>3611242</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南：到2025年粮食产能新增100亿斤、达到1400亿斤是有把握的】 5月9日，国务院新闻办公室举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，围绕“培育新动能塑造新优势 在新时代中部地区崛起中争先出彩”作介绍，并答记者问。河南省委副书记、省长王凯表示，到2025年粮食产能新增100亿斤、达到1400亿斤是有把握的。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6416833.d.html</link>
            <guid>3611241</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省今年工业企业设备更新计划投资509亿元】黑龙江省工业和信息化厅相关负责人介绍，黑龙省工业和信息化厅对4742户规上工业企业进行全覆盖供需调查摸底。截至目前，全省共梳理出今年有设备更新需求的工业企业1462个、计划投资509亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraur3101953.d.html</link>
            <guid>3611240</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江盐集团：年产60万吨盐产品智能化技术升级改造工程今年投产】 江盐集团近日接待机构调研时表示，公司年产60万吨盐产品智能化技术升级改造工程、樟树医药化工产业园区热电联产集中供热工程以及年产5.5万吨高强硫酸钙综合利用工程等项目，预计将于今年陆续投产运营，均有助于形成短期业绩增长点。对于公司近几年业绩大幅增长的原因，江盐集团称，主要系纯碱二期、小苏打等项目相继投产，相关产品产能规模扩大，同时受下游光伏、锂电产业快速发展，拉动上游纯碱、工业盐等重要原料需求增长，行业景气度持续向好，量价齐升，推动业绩大幅增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6416404.d.html</link>
            <guid>3611239</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年以来二连浩特铁路口岸中欧班列货运量突破100万吨】 据二连海关数据统计，今年以来截至5月8日，经二连浩特口岸进出境中欧班列货运量突破100万吨，达到107.1万吨，同比增长5.51%，货值达155.7亿元。二连浩特口岸是中蒙最大陆路口岸，也是中欧班列“中通道”唯一进出境口岸，目前运行线路已达71条，辐射范围延伸至亚洲、欧洲10多个国家和140多个国内外城市或站点，货物涵盖汽车整车及配件、电脑、机电机械设备、机器人等，高附加值、高科技商品占比逐年提升，品类达万余种。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraur3101850.d.html</link>
            <guid>3611238</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【路维光电杜武兵：公司原材料采购成本预计将随日元汇率下降得到优化】 路维光电董事长、总经理杜武兵今日在业绩会上表示，公司生产掩膜版所需的主要原材料包括掩膜版基板、光学膜等，目前掩膜基板中的高世代石英基板及光学膜的供应商集中于日本、韩国，“随着日元汇率下降，公司采购成本将有所优化”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6415989.d.html</link>
            <guid>3611237</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微博、小米旗下的人工智能助手接入阿里云通义大模型】 在阿里云北京峰会上获悉，微博已接入阿里云通义大模型，提升内容生产效率和社区活跃度。小米旗下的人工智能助手“小爱同学”也与阿里云通义大模型展开合作，强化其在图片生成、图片理解等方面的多模态AI生成能力，并在小米汽车、手机等多类设备落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-09/detail-inauraup6415395.d.html</link>
            <guid>3611236</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 04:19:04 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>