<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Feb 2024 18:07:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统称加沙正在发生种族灭绝】18日，巴西总统卢拉在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴出席第37届非盟峰会期间，回答媒体提问时表示，巴勒斯坦加沙地带正在发生的“不是战争，而是种族灭绝；不是军人与军人之间的战争，而是全副武装的军队与妇女儿童之间的战争”。卢拉再次强调，“巴西谴责哈马斯的恐怖主义行为”，但同时“坚定支持巴勒斯坦人民”。他还将“加沙地带巴勒斯坦人正在遭受的”与“希特勒对犹太人的屠杀”相提并论。卢拉的这番表态遭到以色列政府强烈不满。以色列外交部宣布召见巴西大使以示抗议。以色列总理内塔尼亚胡称，“这是对大屠杀的轻视，是对犹太人和以色列自卫权的攻击，而将以色列与纳粹和希特勒相提并论‘越过了红线’”。 巴西总统府和外交部目前还没有对以色列的反应做出回应。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inainyka2714924.d.html</link>
            <guid>3495332</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 17:57:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美军称对也门胡塞武装实施5次打击】美国中央司令部当地时间2月18日在社交媒体上表示，也门时间17日15时至20时之间，美国中央司令部在也门胡塞武装控制区对3枚反舰巡航导弹、1艘无人潜航器和1艘无人水面艇实施了一共5次打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inainyiu8610589.d.html</link>
            <guid>3495331</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 17:42:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国明尼苏达州发生枪击事件 致3人死亡】据美国哥伦比亚广播公司报道，当地时间2月18日，美国明尼苏达州伯恩斯维尔市发生一起枪击事件，造成2名警察和1名医护人员死亡。目前，事发现场仍有大量消防车、救护车以及执法人员，案件还在进一步调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaintzw8739624.d.html</link>
            <guid>3495330</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 17:21:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：02月19日00时49分在新疆克孜勒苏州阿合奇县（北纬41.12度，东经78.56度）发生3.1级地震，震源深度12千米。]]></title>
            <guid>3495329</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 17:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【俄罗斯邀请巴勒斯坦各派别于本月26日在莫斯科会面】巴勒斯坦总理阿什提耶18日在德国出席慕尼黑安全会议时透露，俄罗斯邀请巴勒斯坦各派别于本月26日在莫斯科会面。阿什提耶还表示，巴勒斯坦民族权力机构已准备好与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）接触。巴以冲突是本届慕安会热点议题之一。与会的国际组织和各国人士密集呼吁为巴以冲突寻求政治解决方案，强调只有重振“两国方案”才能推动该地区实现持久和平。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inainuae2835183.d.html</link>
            <guid>3495328</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 16:43:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为应对恶劣天气 武汉市中小学延迟返校】2月18日，总台记者从武汉市教育局获悉，因近期武汉市有雨雪冻雨等恶劣天气，为学生安全考虑，武汉市中小学（除高三年级外）正式开学时间从2月21日延迟到2月26日，全市中小学校已开始陆续通知学生及家长。根据此前公布的武汉市2023—2024学年度中小学教学历，武汉市小学和初中将在2024年2月21日正式开学。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaintzz3291534.d.html</link>
            <guid>3495327</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 16:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国机构：苏丹约65%的人口无法获得医疗卫生服务】当地时间18日，联合国人道主义事务协调厅就苏丹局势发布报告称，苏丹武装冲突已经持续10个多月，令该国的人道主义危机持续恶化。当前苏丹有大约2500万人需要人道主义援助，占该国人口的一半，其中超过1400万是儿童。报告还指出，苏丹受冲突影响地区70%至80%的医疗机构不再运作，全国约65%的人口无法获得医疗卫生服务。多种传染性疾病正在苏丹大范围传播，目前已报告10500例霍乱疑似病例，其中292例死亡；4650例麻疹病例，其中106例死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-19/detail-inaintzz3289343.d.html</link>
            <guid>3495326</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 16:09:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁迎来大范围降雪 279个收费站入口关闭】根据辽宁省气象部门数据，目前辽宁省大范围降水过程已经从降雨转变为降雪，受此影响，截至2月18日23时，辽宁省除了营口、本溪2个城市的部分收费入口正常通行，其余279个收费站入口全部关闭。目前，本轮降雪相态复杂，先雨后雪，对交通影响较大，相关部门已经采取相关措施，播撒融雪剂，并利用夜间进行除雪除冰作业，减小特殊天气对春运的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainuae2825711.d.html</link>
            <guid>3495325</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 15:50:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党称袭击以色列多个目标】当地时间2月18日，黎巴嫩真主党宣布，其武装人员当天向以色列萨马卡、埃文梅纳赫姆、肖梅拉等地发动了至少六次袭击。攻击目标包括以军阵地、兵营等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaintzz3285069.d.html</link>
            <guid>3495324</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 15:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节期间黄金消费火爆 黄金首饰与龙年投资金条成人气产品】中国黄金协会今天（18日）表示，春节期间，尽管黄金价格居高位，但我国黄金消费仍然火爆，黄金首饰和龙年金条成为最具人气的产品。中国黄金协会表示，在一系列提振消费政策推动下，金银珠宝成为全年各商品零售类别中增加幅度较大的品类。某百货营销策划部副经理表示，春节期间，我们的黄金销售与去年同期相比客流量增长超40%，黄金类商品的销售额增长近50%。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaintzz3283700.d.html</link>
            <guid>3495323</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 15:24:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海2024年普通高校春季考试招生志愿填报将于明天上午9:00开始】2024年上海市普通高校春季考试招生志愿填报将于2月19日9:00-22:00、2月20日9:00-16:00进行。考生的统一文化考试成绩总分（含政策性加分）必须达到本市公布的春季考试招生志愿填报最低控制线（255分），其中应届高中毕业考生还须取得7门科目（思想政治、历史、地理、物理、化学、生物学、信息技术）高中学业水平合格性考试合格成绩，才能填报春考招生志愿。 具备春考志愿填报资格的考生可在规定时间内，登录上海市教育考试院“上海招考热线”网站（www.shmeea.edu.cn）填报志愿。 考生可依据春考成绩和个人兴趣，填报最多两个专业志愿。这两个专业志愿可以是同一所院校的两个专业，也可以是两所院校的各一个专业。考生可在春考志愿填报的时间段内多次登录系统查看或修改志愿。志愿填报时间结束（至2月20日16:00截止），填报系统将关闭，并保存考生最后一次提交的志愿信息。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpuc3413442.d.html</link>
            <guid>3495321</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 15:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列媒体称“敌对分子”企图接管一架以航客机通信系统未果】以色列公共广播公司当地时间18日下午报道，当天有“敌对分子”试图接管以色列航空一架民航客机的通信系统未果，目前该客机已安全抵达目的地。报道称，以色列航空一架从泰国普吉岛飞往以色列本-古里安国际机场的客机在飞过也门胡塞武装控制区域上空时，有“敌对分子”试图接管该客机的通信系统，并指示机组人员飞往与预订航线不同的目标。机组工作人员意识到出现问题，改用其他方式与地面沟通，同时飞行员团队也与所在地区其他空管人员核实了飞行数据，发现“敌对分子”企图误导机组人员。机组人员决定按照原定路线继续飞行并顺利抵达，机上250名乘客和工作人员均未受影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpty8855174.d.html</link>
            <guid>3495320</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 15:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国苹果涨价近25% 冷冻水果进口量创新高】韩国18日发布的数据显示，韩国2023年进口冷冻水果数量创新高，达6.4万吨，同比增加6%。与新鲜水果相比，冷冻水果相对便宜、储存期更长，因此颇受欢迎。据了解，韩国2023年农产品、牲畜产品和水产品的价格相较一年前平均上涨3.1%。其中，某些新鲜水果的价格涨幅尤其高，例如苹果涨价24.2%，柑橘涨价19.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpue6175185.d.html</link>
            <guid>3495319</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 15:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万集科技：在研的192线激光雷达已经处于样品阶段】万集科技(300552)在互动平台表示，公司布局了多技术路线的激光雷达，半固态激光雷达128线已获得某车企定点函。同时，公司在研的192线激光雷达已经处于样品阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpuh2951684.d.html</link>
            <guid>3495318</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克首都巴格达北部发生枪击事件 造成至少2人死亡】据伊拉克安全部门消息，当地时间2月18日，伊拉克首都巴格达北部拉希迪亚地区发生枪击事件，造成至少2人死亡。据一名伊拉克安全部门人士透露，袭击事件中的2名死者与伊拉克民兵武装“人民动员组织”下属的“巴德尔组织”领导人哈迪·阿米里“关系密切”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpty8853171.d.html</link>
            <guid>3495317</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:55:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 下周重要事件与数据预告——中国一年期、五年期LPR，美联储公布货币政策会议纪要 】
1. 周一：①事件：国内成品油将开启新一轮调价窗口；欧盟在红海的护航行动正式启动。②休市：美国纽交所因总统日休市一日，芝商所（CME）旗下贵金属、美国原油期货合约交易提前于北京时间20日03:30结束，股指期货合约交易提前于北京时间20日02:00结束；加拿大多伦多证券交易所因文化遗产日休市一日。
2.  周二：①数据：中国至2月20日一年期、五年期贷款市场报价利率；瑞士1月贸易帐；欧元区12月季调后经常帐；加拿大1月CPI数据；美国1月谘商会领先指标月率。②事件：澳洲联储公布2月货币政策会议纪要。③财报：美股家得宝、沃尔玛。
3. 周三：①数据：英国2月CBI工业订单差值。②事件：美联储博斯蒂克在一场活动上致欢迎词；NYMEX纽约原油3月期货受移仓换月影响，2月21日3:30完成场内最后交易，凌晨6:00完成电子盘最后交易。③财报：港股汇丰控股、携程集团；美股英伟达、Lucid、Rivian。
4. 周四：①数据：美国API原油库存；法、德、英、欧元区2月制造业与服务业PMI；欧元区1月CPI终值；加拿大12月零售销售月率；美国当周初请失业金人数；美国2月Markit制造业与服务业PMI；美国1月成屋销售总数年化；美国EIA天然气库存。②事件：美联储公布货币政策会议纪要；欧洲央行公布1月货币政策会议纪要；韩国央行公布利率决议；美联储理事杰斐逊发表讲话；小米举行首场“人车家全生态”发布会。③财报：港股联想集团；美股Nikola、Moderna等。
5. 周五：①数据：美国EIA原油库存；英国2月Gfk消费者信心指数；德国第四季度未季调GDP年率终值；德国2月IFO商业景气指数。②事件：美联储理事鲍曼、库克、沃勒等发表讲话；国家统计局公布71个大中城市住宅销售价格月度报告。③休市：日本东京证券交易所因天皇诞辰休市一日。
6. 周六：①数据：美国当周石油钻井总数。②事件：CFTC公布周度持仓报告。]]></title>
            <guid>3495315</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泉州银行业5600亿支持实体经济，市长解读巨额奖励支持民企政策】2月18日上午，2024年泉州市民营经济发展大会召开，泉州银行业机构发布支持民营经济高质量发展倡议书，宣布今年将为泉州实体经济新投放贷款5600亿元。泉州市市长蔡战胜发布并解读泉州市支持民营经济发展系列政策的内容，将拿出“真金白银”，重点从“七个链条”上发力促进民营经济发展壮大，其中对年度营业收入首次超过1000亿元的制造业企业，将给予一次性5000万元奖励。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpuc3407099.d.html</link>
            <guid>3495314</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国科学家合成新核素锇-160和钨-156】记者从中国科学院近代物理研究所获悉，该所与合作单位组成的科研团队近期首次合成了新核素锇-160、钨-156。相关成果2月15日在国际学术期刊《物理评论快报》（Physical Review Letters）发表。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpuc3406923.d.html</link>
            <guid>3495313</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:30:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯液化气2023年在欧洲的主要买家为西班牙与比利时】据俄罗斯卫星通讯社18日报道，经过对欧洲统计数据的分析表明，西班牙与比利时是2023年欧洲从俄罗斯购买液化天然气的主要买家——它们几乎占欧盟所有供应量的四分之三。西班牙去年购买了俄罗斯供应的所有液化天然气的40%以上——52.4亿立方米，同比增长5%。比利时位居第二，占欧洲进口俄罗斯液化天然气份额的30%。比利时的购买量增加了1.7倍。荷兰成为俄罗斯液化天然气在欧洲第三大买家，希腊成为第四大买家。葡萄牙的购买量增长了1.4倍，年采购量3.9亿立方米，成为第五大买家。芬兰、意大利、瑞典、爱沙尼亚和立陶宛也进行了少量购买。截至去年年底，整个欧盟购买的俄罗斯液化天然气增加了约3%，达到127亿立方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpty8849345.d.html</link>
            <guid>3495312</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙南部和中部至少22人死亡】据巴勒斯坦通讯社当地时间18日报道，以色列军队17日夜间起密集轰炸加沙地带南部和中部多个地区，造成至少22人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpty8845428.d.html</link>
            <guid>3495307</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部遭从黎巴嫩境内发射的火箭弹袭击 以军炮击回应】以色列国防军当地时间18日下午发布消息称，当天早些时候一枚从黎巴嫩境内发射的反坦克火箭弹落在以色列北部城镇什图拉，没有造成人员伤亡，但有两名平民因受到惊吓而接受治疗。事件发生后，以色列国防军对火箭弹发射地及周边地区发动炮击作为回应。当天还有另一枚从黎巴嫩境内发射的火箭弹落入以色列北部城镇伊夫塔赫附近的空旷地区，没有造成人员伤亡或物质损失。黎巴嫩真主党方面宣布对火箭弹袭击事件负责，并称袭击目标为以色列国防军阵地。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpue6167095.d.html</link>
            <guid>3495306</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 14:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫能科：未来会布局国产服务器端计算和推理芯片产业链】协鑫能科在互动平台表示，公司未来会根据业务需要以各种形式布局国产服务器端计算和推理芯片产业链，丰富上下游生态的产业链把控能力，保障智算中心业务的稳定有序发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpty8844874.d.html</link>
            <guid>3495305</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:59:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打击反催收联盟等金融灰产 银行业协会制定“代理维权”灰产识别标准和工作指引】为进一步保护会员银行合法权益，维护正常的金融市场秩序，斩断“代理维权”黑灰产利益来源，中国银行业协会近期组织制定了《中国银行业应对“代理维权”灰产识别标准（征求意见稿）》、《中国银行业应对“代理维权”灰产工作指引（征求意见稿）》。“代理维权”灰产识别标准（征求意见稿）提到，灰产的主要形式主要有三种，分别为：反催收联盟、羊毛党、恶意投诉。上述文件还提到，会员单位应执行统一的金融灰产识别标准，坚决抵制金融灰产及违反投诉举报秩序的个人以各种不正当手段向从业机构施压以牟取不当利益的无理诉求。 (界面新闻记者 曾令俊)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpuh2941560.d.html</link>
            <guid>3495303</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金科环境：2023年拟派发现金红利5000万元】金科环境2月18日晚间公告，公司第三届董事会第三次会议审议通过《金科环境股份有限公司未来三年（2023年—2025年）股东分红回报规划》。除特殊情况外，公司每年应当采取现金方式分配股利，每股派发现金股利原则上不低于当年度实现的可供分配利润的30%，或不低于0.30元/股，具体分配方案由董事会根据公司实际情况制定后提交股东大会审议通过。其中，2023年，公司拟基于公司首次公开发行股票价格20.38元/股（除权除息后）约2%股息率的原则，派发现金红利5000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpue6163108.d.html</link>
            <guid>3495302</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:33:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森麒麟：公司青岛及泰国生产基地均满产运行中，订单供不应求】森麒麟在互动平台表示，目前公司青岛及泰国生产基地均满产运行中，订单供不应求。目前公司摩洛哥工厂建设进展顺利，正按计划稳步推进中，全力争取2024年第四季度投产运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpty8837770.d.html</link>
            <guid>3495301</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪：海鸥1月销售36447辆 获A00级车型+纯电轿车月销冠军】比亚迪消息，海鸥1月销售36447辆，获A00级车型月销冠军，获纯电轿车月销冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpty8837427.d.html</link>
            <guid>3495300</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏：打造具有全球影响力的产业科技创新中心 着力推动“从1到100”的技术突破和转化应用】江苏省委省政府召开打造具有全球影响力的产业科技创新中心工作推进会。江苏省委书记信长星表示，打造具有全球影响力的产业科技创新中心，是着眼国家创新全局赋予江苏的重大使命，具有战略性、全局性意义。以此为主题召开“新春第一会”，既是为了在全省上下更好树立抓落实的导向，也是为了更好聚焦科技第一生产力、人才第一资源、创新第一动力，为江苏在高质量发展上继续走在前列打造更强有力的引擎。信长星指出，在科技创新方面，要高度重视“从0到1”的科学发现，着力推动“从1到100”特别是“从1到10”的突破和转化应用。在产业创新方面，既要关注产业的未来，又要布局未来的产业，加快发展新质生产力。要坚持两篇文章一起做，推动创新链产业链资金链人才链深度融合，更好地以科技创新赋能产业发展、以产业需求牵引技术突破，实现科技创新与产业创新互促并进，形成良好的创新生态。]]></title>
            <guid>3495299</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北将出现寒潮大风和低温雨雪冰冻天气】湖北省应急管理厅 、省减灾委办公室今天（18日）发布灾害风险提示：受强冷空气影响，2月18日晚至24日，全省将出现寒潮大风和大范围低温雨雪冰冻天气，最高气温将从18～27℃降至-3～1℃，最低气温从7～15℃降至-5～-1℃、山区在-10℃左右，气温持续偏低至26日，阵风7～10级。其中20日至24日全省自北向南将先后由雨转为冻雨、冰粒、纯雪；大部分地区有冻雨，冻雨量在10～30毫米，其中江汉平原南部和鄂东南等地冻雨量30～50毫米。此次过程与2月1日至7日过程相比，冷暖变幅更大，伴有强对流天气，冻雨量相当、范围略广，降雪强度略弱，叠加春节返程，致灾风险高。要求各地各部门要扎实做好应对低温、大风、雨雪冰冻等极端天气的各项准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainpty8835030.d.html</link>
            <guid>3495295</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 13:04:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市水网规划重大项目总投资超过4000亿元】上海市水务局表示，上海市人民政府近日批复了《上海市水网建设规划》。《规划》提出，到2035年，全市水网基本建成，市级水网与国家骨干水网互通，各级水网协同融合；水资源保障水平和战略储备能力明显增强，水旱灾害防御能力显著提升，河湖生态系统有效改善，水网智慧化水平显著提高，水网管理效能极大提升，有效支撑全市社会经济高质量发展和人民幸福生活。到2050年，全市现代化水网全面建成。《规划》显示，经初步匡算，上海市水网规划重大项目总投资超过4000亿元，其中超过八成资金将用于防汛减灾领域。 (上观新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3519829.d.html</link>
            <guid>3495293</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华东医药：股东提议2023年度现金分红总额10亿元】华东医药2月18日晚间公告，公司控股股东中国远大集团有限责任公司、持股5%以上股东杭州华东医药集团有限公司提议提高公司2023年度及2024年中期现金分红比例，提议公司2023年度利润分配方案为：现金分红总额10亿元，不送红股，不以资本公积金转增股本。同时提议公司结合2024年上半年度实际经营情况，如净利润保持稳定增长，2024年中期现金分红不低于5亿元。公司结合经营发展规划和今后经营预测分析，认为该提议符合全体股东利益，符合法律法规及相关规定，具备可实施性。公司计划将上述分红提议分别与2023年年度报告、2024年半年度报告一同提交董事会审议，并积极推动上述提议获得审批通过。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3517822.d.html</link>
            <guid>3495289</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:33:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：在中国（上海）自由贸易试验区及临港新片区试点离岸贸易印花税优惠政策】财政部、务总局：对注册登记在中国（上海）自由贸易试验区及临港新片区的企业开展离岸转手买卖业务书立的买卖合同，免征印花税。本通知所称离岸转手买卖，是指居民企业从非居民企业购买货物，随后向另一非居民企业转售该货物，且该货物始终未实际进出我国关境的交易。本通知自2024年4月1日起执行至2025年3月31日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3517548.d.html</link>
            <guid>3495288</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅驳斥所谓中国在南海咄咄逼人谬论】当地时间2024年2月17日，中共中央政治局委员、外交部长王毅出席慕尼黑安全会议，在“中国专场”发表主旨讲话并接受现场提问，驳斥了所谓中国在南海咄咄逼人的谬论。王毅表示，南海诸岛历来就是中国领土。上世纪六七十年代，个别国家陆续侵占了中国部分岛礁，但中方始终保持克制，坚持通过友好协商解决问题，何来咄咄逼人？2002年，中国推动同东盟国家签署《南海各方行为宣言》，有力维护了南海和平稳定。目前，中国正在与东盟各国合作，加快推进“南海行为准则”的磋商，争取早日达成行之有效、富有实质意义、符合包括《联合国海洋法公约》在内国际法的地区规则，这将更有利于管控分歧、稳定南海、促进合作。王毅强调，中国和东盟国家有能力、有智慧达成“南海行为准则”，维护好南海的和平稳定以及航行和飞越自由，同时保障其他国家在本地区的正当权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3517387.d.html</link>
            <guid>3495287</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京新药业年产30亿粒固体制剂产能提升项目投产】京新药业消息，2月18日，京新新昌国际健康产业园“年产30亿粒固体制剂产能提升项目”投产仪式在大明市厂区举行。本项目主要采用制粒、干燥、压片、包衣等技术，引进具有国际先进水平的铝塑包装机、全自动装盒机、湿法混合制粒机、压片机、包衣机等仪器设备，打造自动化固体制剂生产基地，充分扩大公司制剂产能建设，布局潜力品种，加强成本优势，提升京新的产品竞争力，推动成品药战略稳步落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainink3060399.d.html</link>
            <guid>3495285</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:26:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普洛斯中国最新研发制造增值基金设立 初期投资规模超3.5亿美元】普洛斯旗下投资及资产管理平台普洛斯资本GCP日前宣布新设立中国研发制造增值基金（“GCP CAVP”），初期投资规模将超过3.5亿美元。该基金的投资人为投资机构，普洛斯资本GCP担任基金管理人以及资产管理人。该基金初期拟投资项目为普洛斯一处位于北京的先进制造及科创产业园，可租赁面积总计超过14万平方米。该基金后续将继续关注收购中国核心经济圈内其他先进制造及科创产业园资产的投资机会，尤其是汽车、智能制造等行业的研发制造基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3515982.d.html</link>
            <guid>3495284</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗巴尔赫省发生5.2级地震】据阿富汗媒体报道，当地时间18日15时50分左右，阿富汗巴尔赫省发生5.2级地震。震中位于北纬36.59度、东经66.82度，震源深度10千米。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3514941.d.html</link>
            <guid>3495283</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：坚持一中原则，就应该支持和平统一】当地时间2024年2月17日，中共中央政治局委员、外交部长王毅出席慕尼黑安全会议，在“中国专场”发表主旨讲话并就台湾问题回答了现场提问。王毅表示，台湾历来就是中国的一部分。1943年，中美英三国政府联合发表《开罗宣言》，明确规定将日本窃取的台湾归还中国。1945年旨在结束二战的《波茨坦公告》第八条规定，“《开罗宣言》之条款必将实施”。联合国文件更明确把台湾定位于中国的一个省。这些都充分表明，台湾问题百分百是中国的内政。台湾从来不是，今后也不可能成为一个国家。这是基本历史事实和国际社会共识。

王毅说，作为中国内战遗留的问题，台湾终将回到祖国的怀抱，两岸必将实现统一。这是14亿中国人民的坚定意志，也是历史的必然趋势。台海稳定符合各方利益，而破坏台海和平稳定的恰恰是岛内的“台独”势力。“台独”与台海和平水火不容。坚持一个中国原则，就应该支持中国和平统一；维护台海和平稳定，就必须坚决反对“台独”。]]></title>
            <guid>3495281</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:08:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：涉疆谎言的目的是企图阻止中国发展】当地时间2024年2月17日，中共中央政治局委员、外交部长王毅出席慕尼黑安全会议，在“中国专场”发表主旨讲话并接受现场提问，驳斥了所谓新疆存在“种族灭绝”和“强迫劳动”的谬论。

王毅表示，一些政治势力在国际上散布了太多关于新疆的谣言，制造了太多虚假信息。所谓的“种族灭绝”就是一个弥天大谎。新疆自治区成立以来，维吾尔族人口从不到200万增长到现在的1200多万。新疆地区各民族群众平均寿命从当年的30岁提高到了75.6岁。这难道不是保护人权的最好例证吗？各民族宗教信仰自由得到很好保障。穆斯林享有足够多的宗教场所，政府还出资帮助修缮维护清真寺。政府文件、商店招牌都采用双语，包括维吾尔族在内的各少数民族语言文化得到了保护传承。

王毅表示，至于所谓“强迫劳动”，更是欲加之罪，何患无辞。难道维吾尔族人民群众就没有工作的权利，就没有就业的自由吗？以“强迫劳动”为借口，实质上是要强迫他们失业，使他们生产的产品无法销售。这是什么人道主义？这是什么维护人权？孰真孰假，建议大家到新疆去看一看。新疆敞开大门，欢迎各国朋友们。百闻不如一见。到过新疆的朋友，来自不同宗教、民族，都有一个共识，那就是他们实地的所见所闻同西方媒体报道的完全不一样。

王毅说，中国的快速发展引起一些国家的不适焦虑，他们编织涉疆谎言的目的是要搞乱新疆，进而阻止中国的发展振兴。但中国也有发展的权利。14亿人走向现代化，将是人类文明进程的巨大进步。中国超大规模市场的形成，也将为各国提供新的发展机遇，助力全球实现共同发展，共同繁荣。习近平主席强调，人类生活在同一个地球村，世界各国同乘在一条命运与共的大船，我们应当超越分歧，构建人类命运共同体，携手呵护好人类唯一可以居住的星球。这就是中国的世界情怀，也是中国外交的奋斗目标。]]></title>
            <guid>3495280</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈吉宁：要抓好市场准入和退出，加强对企业全生命周期的管理和服务】春节后第一个工作日，上海市2月18日上午召开2024年优化营商环境大会。市委书记陈吉宁指出，要抓好市场准入和退出，加强对企业全生命周期的管理和服务。持续清理各类具有审批性质的管理事项，持续推进“清理其余项”行动，提高核名登记便利度，坚决消除准入端隐性壁垒；畅通企业退出路径，在法律法规完善、破产案件审理、中小企业破产保护、破产重整信用修复、破产管理人机制等方面深化制度创新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainina8954876.d.html</link>
            <guid>3495279</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受降雪影响 哈尔滨市客运站19日全线停运】记者从相关部门获悉，受降雨、降雪、道路湿滑等原因影响，哈尔滨市哈西客运站、道外客运站、三棵树客运站2月19日全线停运，已购票的旅客可以前往客运站退票或网上退票。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainink3056072.d.html</link>
            <guid>3495277</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见德国外长贝尔伯克】当地时间2024年2月17日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在出席慕尼黑安全会议期间会见德国外长贝尔伯克。王毅说，中德之间没有根本利害冲突，共同利益不断巩固扩大。面对当今世界变局乱局，中德作为两个大国和全球经济增长的重要引擎，应保持交往，增进了解，巩固互信，推动中德关系始终沿着正确轨道发展，为维护和平稳定、促进发展繁荣作出中德贡献。这不仅符合两国利益，也将为中欧和世界带来利好。

王毅表示，过去一年来，中德各层级交往全面恢复，合作机制陆续激活，特别是新一轮政府磋商成功举行，各领域合作取得新成果。中方愿同德方一道，排除干扰，形成更多共识，在涉及各自核心利益问题上相互理解、相互支持。

贝尔伯克表示，世界面临冲突和挑战，德中应在拥有共同利益的领域加强合作，展现国际担当，在存在分歧的领域妥善处理，相向而行。德方愿同中方落实好德中政府磋商成果，开展地区事务磋商，加强应对气候变化、畅通国际贸易航道等合作。

双方还就加沙冲突等交换了意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainina8953973.d.html</link>
            <guid>3495276</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:00:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见波兰外长西科尔斯基】当地时间2024年2月17日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在出席慕尼黑安全会议期间应约会见波兰外长西科尔斯基。

王毅说，建交75年来，中波关系保持稳定发展，日益成熟并富有韧性。双方要继续紧扣友好合作的主基调，突出互尊互信的积极面，共同推动双边关系在新起点上取得更大发展，迈上更高台阶。中方愿同波兰加强政治互信，深化互利合作，共同践行多边主义，共同支持联合国发挥核心作用，共同反对强权政治霸权行径。

西科尔斯基表示，波兰是最早同中国建交的国家之一，始终坚持一个中国政策。我们钦佩中国举世瞩目的发展成就，愿同中方加强高层往来，办好政府间合作委员会会议，规划好下阶段各领域合作。期待中方支持中东欧地区在国际事务中的发言权和代表性。

王毅表示，中方赞赏波方坚持对华友好政策，客观友善看待中国发展，乐见波兰加快实现振兴，支持波兰在国际和地区舞台发挥更大作用。中方愿同波兰一道，尽早召开经济联委会、科技合作委员会等机制会议，积累成果和共识，适时召开中波政府间合作委员会会议，统筹各领域重点合作，加强治国理政经验交流。波兰是中国—中东欧国家合作“领头羊”，中欧班列重要目的地，中方愿同波方加强互联互通，高质量共建“一带一路”，推动丝绸之路在新时代焕发新活力。

双方还就乌克兰危机等共同关心的问题交换了看法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainina8951854.d.html</link>
            <guid>3495274</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国羽男队夺亚洲团体锦标赛男团冠军】2月18日，2024年亚洲羽毛球团体锦标赛在马来西亚沙阿兰结束所有项目争夺。在男团决赛中，中国队以3∶0战胜东道主马来西亚队夺得冠军。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainina8951101.d.html</link>
            <guid>3495273</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家中小企业发展基金累计完成投资项目超1400个】记者从财政部了解到，截至2023年12月底，国家中小企业发展基金已累计投资36只子基金，认缴总规模超过988亿元，子基金累计投资金额达到478亿元，累计完成投资项目超1400个，其中投资种子期、初创期成长型中小企业金额占比达到70%以上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3508435.d.html</link>
            <guid>3495272</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连连数字赴港IPO新进展 获中国证监会境外发行上市备案】连连数字赴港IPO迎来新进展。2月18日，中国证监会国际合作部发布关于连连数字科技股份有限公司境外发行上市备案通知书，连连数字拟发售不超过2.06亿股境外上市普通股并在香港联合交易所上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainink3053286.d.html</link>
            <guid>3495271</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:43:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【因采用不正当手段发放贷款等 华夏银行北京分行被罚461万】国家金融监督管理总局北京监管局2月18日披露的行政处罚信息公开表显示，华夏银行北京分行被警告并罚款合计461万元，涉及的主要违法违规事实有：个人经营性贷款管理不到位，资金被挪用；个人农业担保贷款存贷挂钩；流动资金贷款贷后管理不到位，资金被挪用；房地产开发贷款管理严重违反审慎经营规则；采用不正当手段发放贷款；保险销售行为可回溯管理不规范；保险代理未开立独立的佣金收取账户。作出处罚决定的日期为2月6日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainink3053138.d.html</link>
            <guid>3495270</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总投资9770亿元 2024年浙江省“千项万亿”重大项目集中开工建设】据浙江发布微信公众号2月18日消息，18日上午，浙江省委、省政府在嘉兴市开工现场举行2024年全省“千项万亿”重大项目集中开工活动。此次集中开工更加突出项目实、标准严、质量优，其中总投资100亿元以上项目14个、50至100亿元项目43个，具体包括开工项目185个、总投资5008亿元，投产项目74个、总投资2221亿元，投运项目74个、总投资2541亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainina8949675.d.html</link>
            <guid>3495268</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【24个项目获银行新增融资超16亿元：湖南房地产融资协调机制效果初显】从湖南省住建厅获悉，截至2月17日，全省14个市州均已建立房地产融资协调机制，纳入“白名单”项目共576个，当前已有24个项目获得银行新增融资16.48亿元。此前，湖南省住建厅走访交通银行湖南省分行、中国建设银行湖南省分行等银行机构，精准对接项目，收集意见建议，研究落实举措，要求各市州在2月底前，建立由各市州政府相关负责人担任组长的属地城市房地产融资协调机制。（中国房地产报）]]></title>
            <guid>3495267</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:33:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德防长：德国军费未来可能会突破北约标准】德国国防部长皮斯托留斯当地时间18日在第六十届慕尼黑安全会议（慕安会）上致辞时表示，德国的国防开支未来可能会突破北约要求的占国内生产总值（GDP）2%的标准。皮斯托留斯说，未来视国际局势的变化和德国的财政状况，德国军费可能会提高到占国内生产总值3%至3.5%。根据德国政府上周公布的数据，德国今年国防预算总额为734.1亿美元，比上年增加近30%，达到了北约规定的占国内生产总值2%的标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3505587.d.html</link>
            <guid>3495266</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多个城市将迎来降雪 辽宁发布高速公路气象灾害Ⅲ级预警】根据辽宁省气象部门数据，预计2月18日夜间到19日白天，沈阳、抚顺、本溪、阜新、辽阳、铁岭、盘锦地区和鞍山市区、台安县、海城市、凤城市、宽甸县、黑山县、北镇市、义县及沈抚示范区有中雪，局部有大雪，可能造成交通线路中断。根据《辽宁省高速公路灾害性天气应急联动预案》，辽宁省气象局2月18日17时10分发布上述地区高速公路气象灾害Ⅲ级预警。同时，辽宁省多个城市发布道路结冰黄色和道路结冰橙色预警，城市道路和高速公路将受到较大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3503669.d.html</link>
            <guid>3495265</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:20:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大范围寒潮雨雪天气来袭 陕西发布设施农业雪灾风险预警】受强冷空气和偏南暖湿气流共同影响，预计2月19日至23日，陕西省将有一次大范围寒潮雨雪天气过程，全省大部有小到中雪，陕北北部、关中北部局地和商洛有大到暴雪，其中陕北大部、渭南东部、商洛大部累计降雪量在10-20毫米。强降雪易导致简易或老旧设施大棚受压受损，造成棚内蔬果受冻，其中榆林东南部、延安东部、渭南东部、商洛大部雪灾风险较高（黄色预警）。2月18日18时，陕西省气象局和陕西省农业农村厅联合发布设施农业雪灾风险预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaininf3503290.d.html</link>
            <guid>3495264</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:18:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见乌克兰外长库列巴】当地时间2024年2月17日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在出席慕尼黑安全会议期间应约会见乌克兰外长库列巴。王毅表示，中国和乌克兰早在多年前就是战略合作伙伴，两国人民之间有着传统友谊。无论国际形势如何变化，中方都希望中乌关系正常发展，继续造福两国人民。再次感谢乌方在紧急状况下帮助中方人员安全撤离，中国人民永远不会忘记。

王毅阐述了中方在乌克兰问题上的原则立场，强调中国坚持政治解决热点问题，坚持劝和促谈，不拱火浇油，不借机渔利，不向冲突地区或冲突方出售致命性武器。我们将继续为尽快止战、重建和平发挥建设性作用。哪怕和平只有一线希望，中方也不会放弃努力。

库列巴表示，乌方愿同中方保持友好交往，推动乌中关系进一步发展。中方在全球事务中有着重要影响，乌方高度赞赏中方发布关于政治解决乌克兰危机的立场文件，希望中方继续为促进和平发挥独特建设性作用，愿同中国政府欧亚事务特使加强联系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainina8945110.d.html</link>
            <guid>3495263</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:14:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盈科拓展：李泽楷将继续维持对富卫保险的控股权】此前有消息称“小超人”李泽楷旗下柏瑞投资的大部份股权将会被出售，近日又传出富卫保险欲以100亿美元估值出售股权。盈科拓展集团发言人强调，李泽楷将继续维持对富卫的控股权，并对富卫长期发展持有坚定信心，过去10年，富卫平均每年的新业务价值增长超23%。该集团了解到，富卫的上市进展也备受市场关注，表示在任何情况下都要综合考量上市时机，也要考虑市场环境，如果没有可预见的良好状况，急迫上市会影响公司市值表现，得不偿失。上市是公司发展的一个选项，但也会寻找合适时机，最大程度保证股东利益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainina8944588.d.html</link>
            <guid>3495262</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华安证券回应研报罚单：深刻吸取教训 三方面整改促规范】华安证券近期因涉及左江科技的研报，接连收到深交所和安徽证监局的罚单，华安证券回应称，公司坚决服从处罚决定，将深刻吸取教训，以整改促规范、以规范促提升，一是严把入口关，强化覆盖管理，完善相关跟踪及动态调整机制；二是严把审核关，完善制度流程，更加审慎评估研究报告重要敏感信息可能对市场产生的影响；三是严把质量关，加强教育管理，进一步提升从业人员的专业能力、执业水平和研究质量。华安证券称研究业务是打造综合金融服务平台的重要“助推器”，公司将把证券行业文化理念和研究业务价值观的建设融入到此次整改和未来发展中，自觉维护资本市场稳定健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainink3047463.d.html</link>
            <guid>3495261</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:10:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OPPO回应暂停折叠屏项目：折叠系列产品按计划推进】针对目前国内Top5手机厂商有一家已暂停折叠屏项目开发的传言，OPPO方面回应称：折叠系列产品按计划推进。此前，知名分析师郭明錤发布的最新报告称，OPPO与vivo这两个品牌已经搁置了在2024年发布新款竖向折叠屏的计划。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inainink3046342.d.html</link>
            <guid>3495259</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 11:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱旭股份最新ABC组件转换效率达25.15%】近日，爱旭股份宣布，经TÜV南德测试认证，公司最新ABC组件转换效率达25.15%，打破了2023年5月公司创下的24.27%纪录。爱旭股份称，这是包括BC路线在内的全球晶硅组件效率首次跨过25%，代表着人类向光伏极限转换效率巅峰攀登的最新里程碑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincen3172186.d.html</link>
            <guid>3495252</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:43:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国防长：美国未能支持乌克兰援助可能会损害其经济】德国国防部长敦促美国立法者批准在国会停滞的对乌克兰的额外军事援助，并警告说，如果不这样做，可能会损害美国的经济利益。他表示，除了可能阻碍安全合作和伤害美国国防承包商外，如果不对俄罗斯的特别军事行动加以挑战，还可能在更大范围内削弱欧洲，破坏欧盟与世界最大经济体的贸易关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincen3171721.d.html</link>
            <guid>3495251</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:41:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长华集团：董事长提议1500万元至3000万元回购股份】长华集团(605018)2月18日晚间公告，公司于2024年2月18日收到公司董事长王长土《关于提议回购公司股份的函》，回购资金总额不低于1500万元，不超过3000万元，回购股份的用途为维护公司价值及股东权益，回购股份将按照有关规定用于后续出售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincei3625283.d.html</link>
            <guid>3495250</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:39:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连霍高速甘肃段返疆滞留车辆已全部疏解】记者18日从甘肃省高速公路路警联合指挥中心了解到，因极端天气而滞留高速的返疆车辆已全部疏散放行。目前，交警部门已解除高速公路远端管制，甘肃进疆路网全部恢复正常通行。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincek6393208.d.html</link>
            <guid>3495248</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:36:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三预警齐发 山东多地将有暴雪】今天（18日）16时20分，山东省气象台发布寒潮黄色预警和雨雪预报，并继续发布海上大雾和海上大风黄色预警。受强冷空气和暖湿气流共同影响，18日夜间至22日山东省将出现寒潮、雨雪和大风降温天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincei3623833.d.html</link>
            <guid>3495247</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:33:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总统普京称欧洲经济正失去竞争力】据俄罗斯媒体当地时间2月18日报道，俄总统普京在采访中表示，欧洲经济长期以来一直依赖于俄罗斯的廉价能源，但目前欧洲经济正在失去竞争力。普京表示，目前欧洲的工业正在向包括美国在内的其他国家转移，而且这一过程不可逆。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3495246</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:31:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌镇景区：春节假期景区综合收入突破亿元，创历史新高】乌镇景区发布的消息显示，刚刚过去的春节黄金周，作为国内具有标杆性的乌镇旅游景区迎来了龙年第一个经营高峰，游客实购门票人数超过50万人次，比2023年同期翻了一番，八天黄金周乌镇景区综合收入突破了亿元大关，创造了历史新高。与此同时，作为国内众多景区最早提出并实施“夜游”的景区之一，龙年春节黄金周，乌镇景区客房平均入住率达83.5%，近四成的住宿客人是连住2夜以上的度假客人。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincen3169005.d.html</link>
            <guid>3495245</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一明星分析师“转会” 广发证券首次在总量研究中启用双首席模式】近日，天风证券原策略首席刘晨明正式宣布出任广发证券策略首席一职。据悉，广发证券首次在总量研究中启用了双首席的模式，刘晨明将和郑恺共同担任广发证券策略首席的职务。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincee9065193.d.html</link>
            <guid>3495244</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:28:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会发布一品威客境外发行上市备案通知书】中国证监会国际合作司发布关于EPWK HOLDINGS LTD.（一品威客控股有限公司）境外发行上市备案通知书，一品威客拟发行不超过5,507,765股普通股并在美国纳斯达克证券交易所上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincee9063930.d.html</link>
            <guid>3495243</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:21:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布寒潮橙色预警】中央气象台2月18日18时继续发布寒潮橙色预警：受寒潮影响，预计，2月18日夜间至22日，我国中东部大部将自西向东、自北向南先后出现剧烈降温，日平均或最低气温普遍下降8～12℃，内蒙古中东部、华北大部、东北地区、黄淮、江淮、江汉、江南、华南中北部及贵州等地气温将下降12～18℃，其中，东北地区东部及湖北、湖南、贵州东部等地的部分地区累计降温幅度可达20℃以上。2月23日前后，最低温度0℃线将南压到苏皖南部至湖南南部、贵州南部一带。预计，2月18日20时至2月20日20时，内蒙古中东部、东北地区、华北、黄淮、江淮、江汉、江南北部等地部分地区将先后降温8～10℃，其中，内蒙古东部、黄淮大部、江淮西部和北部、江汉、湖南北部等地降温12℃~14℃，东北地区东部等地部分地区降温可达18℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincei3621311.d.html</link>
            <guid>3495242</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:21:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会发布路特斯科技公司境外发行上市备案通知书 拟以SPAC方式在纳斯达克上市】中国证监会国际合作司发布关于Lotus Technology Inc.（路特斯科技公司）境外发行上市备案通知书，公司通过境内运营实体武汉路特斯科技有限公司提交的境外发行上市备案材料收悉，对备案事项通知如下：公司通过与境外特殊目的并购公司L Catterton Asia Acquisition Corp合并实现在美国纳斯达克证券交易所上市，发行不超过181,315,064股普通股，公司完成境外发行上市后15个工作日内，应通过中国证监会备案管理信息系统报告发行上市情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincek6390020.d.html</link>
            <guid>3495241</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:19:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【齐心集团中标中国工商银行山东省分行采购项目等多个项目】齐心集团消息，公司中标中国工商银行山东省分行办公宣传营销用品采购项目、中国农业银行股份有限公司河南省分行办公用品及电子耗材项目、农行西藏分行2023年客户营销用品供应商入围项目、(山东)齐商银行宣传品等采购供应商(增补)入围项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincei3620429.d.html</link>
            <guid>3495240</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:17:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏索普：控股股东拟6000万元至9000万元增持公司股份】江苏索普2月18日晚间公告，控股股东江苏索普（集团）有限公司（简称“索普集团”）拟以自有资金或自筹资金以集中竞价交易方式增持公司股份，拟增持公司股份金额不低于6000万元，不超过9000万元。本次增持价格不高于9.91元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincee9061342.d.html</link>
            <guid>3495239</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南资产举牌后再度增持中原环保，持股比例增至近6.2%】举牌中原环保后，河南第二家地方资产管理公司（地方AMC）再度增持。中原环保股份有限公司发布公告称，于2024年2月7日收到该公司持股5%以上股东河南资产管理有限公司出具的《关于增持股份超过1%的告知函》，河南资产基于对公司价值的认可和未来持续发展的信心，于2023年4月10日至2024年2月7日期间，以自有资金通过深圳证券交易所证券交易系统累计增持中原环保股份11652719股，占总股本的1.1955%，增持完成后，河南资产持股比例为6.1955%。2023年上半年，河南资产于2023年2月27日至2月28日通过二级市场集中竞价增持中原环保股份40.78万股，2023年4月3日通过二级市场集中竞价增持中原环保股份7.95万股，一举达到5%的举牌线。在举牌前，河南资产持有中原环保4.95%的股份。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincek6387121.d.html</link>
            <guid>3495237</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大雾持续 大连国际机场航班大面积延误】辽宁大连2月18日发布大雾橙色预警，市区出现能见度小于200米的持续浓雾天气。受大雾影响，大连国际机场部分进出港航班出现延误。16时45分，大连国际机场启动航班大面积延误黄色预警。目前，机场方面正全力进行航班延误的相关处置工作。待天气符合条件后，航班将及时陆续恢复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincee9059933.d.html</link>
            <guid>3495236</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 10:03:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国军工企业将在乌克兰建厂生产弹药】据乌克兰国家通讯社2月17日报道，德国武器制造商莱茵金属公司与乌克兰合作伙伴公司当天在慕尼黑安全会议上签署相关意向备忘录，莱茵金属公司计划在乌克兰建造一座新工厂，生产火炮弹药。莱茵金属公司称，“新建工厂每年生产155毫米口径弹药的总量将超过6位数”。 去年，莱茵金属与乌克兰合作伙伴成立了第一家合资企业，在乌克兰维护和修理坦克。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincee9058761.d.html</link>
            <guid>3495234</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【嘀嗒出行：2024春运顺风车新能源车型订单同比增长超五成 订单占比增长超四成】2月18日下午消息，嘀嗒出行发布《2024嘀嗒顺风车春节出行总结报告》。数据显示，2024春运前22天，嘀嗒顺风车新能源车型订单占比较2023同期增长43%，同时新能源订单总里程较2023同期增长56%。根据2024嘀嗒顺风车春节出行总结报告，今年春节顺风车返程下单高峰出现在2月16日，即大年初七，同比去年的返程峰值增长近两成，这显示出春运往返搭乘顺风车的理念进一步普及。值得一提的是，2024春运前22天，嘀嗒顺风车新能源车型订单量较2023同期增长高达53%，新能源车型订单占比则增长43%。同时，2024春运前22天，嘀嗒顺风车新能源订单总里程已达151,021,820公里，较2023同期增长56%。这反映出，新能源汽车在过去两年迅速普及，市场份额大幅提升；大众绿色低碳出行理念正加速普及和深化。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincee9058255.d.html</link>
            <guid>3495233</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:54:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国安理会或对加沙地带停火进行表决 美称不支持】据多家媒体援引外交消息人士的话报道，应阿尔及利亚方面的要求，联合国安理会2月20日可能就一项寻求在加沙地带“立即”停火的决议草案进行表决。最新文本显示，决议要求“各方必须遵守立即的人道主义停火”，“拒绝迫使巴勒斯坦人流离失所”，并“要求立即无条件释放所有被扣押人员”。美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德17日就该决议草案发表声明称，美国正就一项释放被扣押人员协议与多方进行协商，或将在加沙地带达成至少6周的停火。声明称，安理会决议无法取得这些结果。因此美国不支持按照该决议草案采取行动，如果就该草案进行表决，它将不会被通过。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincek6384509.d.html</link>
            <guid>3495232</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:49:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：预计2024年信贷投放将逐步进入量稳质优的新阶段】中信建投研报表示，1月信贷增量和结构均超预期，银行开门红信贷储备充裕。展望2024年，央行明确经济回升向好需要稳定、持续的信贷支持，预计全年信贷增量与2023年基本持平或仅略有少增。结构上，基建领域等对公中长贷仍能贡献扎实增量，同时信贷资源逐步向高端制造业等重点领域倾斜。零售信贷需求有望随居民收入水平改善逐步好转。节奏上看，2024年信贷投放将回归正常季节规律，因此第一季度2、3月份信贷或同比少增。预计2024年信贷投放将逐步进入量稳质优的新阶段，有助于统一市场对经济复苏的预期，利好银行大beta行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincee9056631.d.html</link>
            <guid>3495231</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:47:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春节5A级景区 南京夫子庙秦淮风光带、杭州西湖最火】今年春节假期文旅行业复苏，腾讯位置大数据显示，在全国数百个5A级景区中，南京夫子庙秦淮风光带、杭州西湖最火，济南天下第一泉、丽江古城、深圳华侨城度假区分列3-5名。在全国一级博物馆中，武侯祠博物馆、故宫博物院、秦始皇兵马俑博物馆的热度位居前列，四川为博物馆最热省份。东北地区沈阳南站等交通枢纽热度同比增幅超过40%，超出全国热门交通枢纽29%的同比增幅。东北多个景区热度翻倍，远超全国32%同比增幅。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-02-18/detail-inaincee9056336.d.html</link>
            <guid>3495230</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:47:01 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>