<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 25 May 2024 00:30:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美埃两国总统通话 同意暂时通过凯雷姆沙洛姆口岸运送物资】埃及总统塞西24日与美国总统拜登通电话，同意暂时通过凯雷姆沙洛姆口岸向加沙地带运送人道主义援助物资。埃及总统府在一份声明中说，塞西和拜登讨论了加沙地带局势发展和该地区缺乏生活物资及燃料等严峻的人道主义局势。双方同意暂时通过以色列和加沙地带之间的凯雷姆沙洛姆口岸向加沙地带运送人道援助物资，直到达成从巴勒斯坦一侧重新开放拉法口岸的法律机制。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyay9668240.d.html</link>
            <guid>3631827</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国能建葛洲坝集团与广州工控集团共商合作】 5月24日，中国能建葛洲坝集团党委副书记、总经理、副董事长陈刚赴穗与广州工业投资控股集团有限公司党委书记、董事长景广军座谈，就抢抓粤港澳大湾区市场机遇，积极拓展高端装备、科技研发与转化、产业园区综合开发等领域合作进行深入交流，并达成广泛共识。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyax6145322.d.html</link>
            <guid>3631826</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:10:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度9家养老险公司业绩出炉： 保险业务收入超200亿元 净利润“五盈四亏”】 除了1家参照保险资管公司管理的养老险公司外，其余9家养老险公司今年一季度经营业绩全部出炉。据记者统计，9家养老险公司今年一季度共实现保险业务收入超200亿元，其中，有可比数据的6家养老险公司今年一季度共实现保险业务收入198.29亿元，同比增长2.8%；净利润方面，总亏损4.14亿元，其中5家险企盈利，4家险企亏损。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyce4800714.d.html</link>
            <guid>3631825</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构调研传递上市银行经营新动向：优化资产负债结构 提升资本使用效率】 近日，A股上市银行的董监高进入繁忙的“投资者交流时间”，业绩说明会、机构调研一场接一场。5月份以来，大部分上市银行已召开2023年度及2024年第一季度业绩说明会。与此同时，Wind资讯数据显示，5月份以来截至5月24日，已有16家上市银行获机构41次调研，其中，宁波银行、齐鲁银行、上海银行成为机构调研“人气王”，调研机构家数和获机构调研总次数均位居前列。从这些业绩说明会和机构调研活动中，投资者不仅可以了解到当前银行业最为关注的议题，同时，上市银行管理层的分析和判断，也向外界传递出国内银行业经营环境变化，以及各银行自身在做怎样的经营策略调整，从而更好地“破局”，实现可持续、高质量发展。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyax6139926.d.html</link>
            <guid>3631824</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:58:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务卿与以色列战时内阁成员甘茨就加沙局势通话】当地时间5月24日，根据美国国务院发布的一份声明，美国国务卿布林肯当日与以色列战时内阁成员甘茨进行通话，双方讨论了在加沙实现停火并释放被扣押人员的最新进展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyce4798887.d.html</link>
            <guid>3631823</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新品密集上线 “游戏+”商业化步伐加快】 今年以来，游戏市场出现回暖迹象。不少厂商近期密集发布新游戏，备战暑期档。更值得关注的是，在游戏业务之外，游戏直播、电竞等相关服务的商业化步伐正在加快，“游戏+”领域吸引多方关注。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyay9662210.d.html</link>
            <guid>3631821</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:52:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旺季将至 在线旅行平台提前“卡位”各显神通】 端午、暑期临近，各地消费者开始提前筹备夏季出游计划。记者从多家在线旅行平台获悉，端午节假期机票预订量同比大幅提升，县域旅游市场热度延续，赛龙舟民俗游升温。此外，暑期旅游已被不少消费者提上日程，出境游、入境游或迎来小高峰。各地文旅部门、在线旅行平台等主体相互配合，共同创新文旅消费供给、优化文旅服务内容。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyce4797808.d.html</link>
            <guid>3631820</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【规模突破30万亿元大关 公募担负更大责任做好普惠金融大文章】 公募基金资产管理规模突破30万亿元。中国证券投资基金业协会数据显示，截至4月底，公募基金规模合计30.78万亿元，环比增长超1.5万亿元。在业内人士看来，站上新起点的公募基金须担负更大的责任，真正以持有人利益为先，为投资者提供长期可持续的回报，做好普惠金融大文章。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyax6136033.d.html</link>
            <guid>3631819</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:49:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【产业资产整合意愿强烈 并购重组题材蓄势待发】 新“国九条”提出，“加大并购重组改革力度，多措并举活跃并购重组市场”“支持头部机构通过并购重组、组织创新等方式提升核心竞争力”“加强并购重组监管”。近期，券商纷纷对并购重组市场进行研究，沿政策导向与并购需求挖掘潜在的投资机会，分析并购市场的发展趋势。多家券商认为，科技型企业、央企的产业并购或将推动并购市场迈上新台阶。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyca6436835.d.html</link>
            <guid>3631818</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:39:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“量价齐升”，中国新能源汽车产业十年取得显著成就】昨天，在工业和信息化部的指导下，中国汽车工业协会在上海举办了“向新·十年”新能源汽车最新技术展示。中国汽车工业协会表示，十年来，中国新能源汽车产业取得了令世界瞩目的辉煌成就。数据显示，2014年中国新能源汽车销量仅有7.5万辆，市场占有率仅为0.3%。经过十年的努力，2023年销量达到949.5万辆，连续9年位居全球第一，年均增长超过71倍，市场占有率达到31.6%。与此同时，中国新能源车型产品不断丰富，中国品牌占据绝对主导。2023年，我国在售新能源乘用车品牌数量过百，在售车型近400款，车型产品极大丰富。中国新能源汽车出口实现较快增长，今年1—4月份，新能源汽车出口42.1万辆，同比增长20.8%，出口均价从2021年的1.95万美元，提升到2023年的2.38万美元，实现了“量价齐升”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyax6132071.d.html</link>
            <guid>3631817</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻英国使馆发言人就英国警方起诉香港驻伦敦经贸办雇员案答记者问】记者：据报道，英国警方起诉香港驻伦敦经贸办雇员袁松彪等3人案于今天在英国中央刑事法庭举行第二次听证会。你对此有何评论？ 使馆发言人：近一个时期，英方不断以所谓国家安全为由罗织罪名、编造案件，肆意对中国进行污名化，甚至对在英中国公民进行任意抓捕和起诉，干扰香港驻伦敦经贸办正常运作，中方对此表示强烈不满和坚决反对。英方的虚假指控和恶劣行径是对法治精神的亵渎，是以国家安全为名行政治操弄之实，严重侵犯在英中国公民的合法权益，严重损害中英关系，严重违反国际法原则和国际关系基本准则，也严重损害英国自身形象。中方强烈敦促英方立即纠正错误做法，切实保障在英中国公民合法权益，保障香港驻伦敦经贸办正常履职。中方将采取有力措施，坚定维护海外中国公民和机构正当合法权益。（中国驻英国大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkyca6434144.d.html</link>
            <guid>3631816</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:27:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委：中国与海合会国家达成多项务实成果】5月23日至24日，中国—海合会国家产业与投资合作论坛在厦门举办，记者从国家发展改革委了解到，本届论坛达成多项务实成果。最新数据显示，2023年，中国和海合会国家双边贸易额达2860亿美元，中国继续保持海合会最大贸易伙伴地位。本次论坛推选了47个优秀合作成果案例进行展览展示。进一步激发合作潜力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktvh4913030.d.html</link>
            <guid>3631815</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:14:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年巴西登革热致死病例已达3000例】根据巴西卫生部当地时间24日公布的最新数据，巴西今年死于登革热的人数已达3000人。数据显示，目前巴西登革热感染病例已经超过500万例，另有2666个疑似登革热死亡病例等待确认死因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktvh4912498.d.html</link>
            <guid>3631814</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、迈出新步伐 展现新作为——习近平总书记在山东考察时的重要讲话激励广大干部群众抓改革促发展；
2、加强青年合作 共促绿色发展——中国—中亚青年发展对话会侧记；
3、外交部——西部陆海新通道成为中国扩大高水平对外开放生动写照；
4、中日经济学家对话会在东京举行；
5、国际氢能燃料电池产业高端峰会在韩国举行；
6、中国与委内瑞拉签署《关于相互促进和保护投资协定》；
7、丁薛祥出席第七届数字中国建设峰会开幕式并在福建调研时强调 以科技创新引领数字经济高质量发展；
8、谌贻琴在陕西调研时强调 加强文化遗产保护传承 推动旅游业高质量发展；
9、青海坚决扛起“中华水塔”守护人的重大责任 扎实推进生态保护和高质量发展（推动高质量发展·权威发布）；
10、“交房即交证”已惠及1200多万群众（链接）；
11、第七届数字中国建设峰会开幕。]]></title>
            <guid>3631813</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首届全球供应链论坛在巴巴多斯落幕】当地时间5月24日，为期4天的首届全球供应链论坛在巴巴多斯落幕。来自全球127个国家的900多名政府官员、业内领袖就经济全球化、全球供应链融合等一系列议题展开讨论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktuz6249742.d.html</link>
            <guid>3631811</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧尔班：匈牙利不想参与北约在乌军事任务，正重新评估“在北约的角色”】 当地时间24日，匈牙利总理欧尔班透露，匈牙利正在重新评估其在北约中的角色，“因为匈牙利并不想参与北约在乌克兰的军事任务”。据美国彭博新闻社24日报道，在匈牙利当地电台当天播出的采访中，欧尔班强调，匈牙利不打算参与北约的行动，是因为这些行动可能会导致北约国家直接卷入乌克兰冲突，并导致与俄罗斯的直接对抗。欧尔班说，匈牙利政府已经在北约领土外的两个任务（伊拉克和科索沃）中发挥了重要作用。北约成员国也可以选择不参加任何军事任务，尽管北约一直鼓励成员国尽可能广泛参与集体行动。此外，欧尔班还表示，匈牙利政府正在努力想办法既保持北约成员国的身份，又不参与北约领土以外的行动。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktvh4907883.d.html</link>
            <guid>3631810</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:03:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家数据局副局长陈荣辉：将坚持以企业为重 培育数据资源开发利用的生态】日前，国家数据局副局长陈荣辉在第七届数字中国建设峰会上表示，围绕推进数据要素市场化配置改革，国家数据局将坚持以企业为重，培育数据资源开发利用的生态。繁荣数据要素市场必须要大力发展服务行、应用行、技术行的数商，培育一批数据交易流通、开发利用、价值实现的推进者、转化者和开发者，国家数据局将加大对数商的支持力度，通过财税、金融等政策，支持数商在推动技术创新，促进产业发展，培育新兴业态方面发挥更大作用。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktuz6247247.d.html</link>
            <guid>3631809</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军目标 乌称击退俄军进攻】 俄国防部24日公布战报称，自5月18日至24日，俄军使用远程精确制导武器对乌军部队和外国雇佣军临时部署点、军用机场、防空系统、武器库、燃料仓库以及无人艇和无人机设施发起了49轮大规模打击。俄军在过去一周内在哈尔科夫、阿夫杰耶夫卡、顿涅茨克等方向打退乌军多次进攻并发动多次攻势，打死打伤乌军人员并摧毁坦克、装甲车等武器装备。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，过去一天前线发生77次战斗。俄军试图突破乌军防线，乌武装部队采取措施坚守阵地、实施反击。当天乌空军、火箭炮和炮兵部队对俄军人员集中区等目标实施打击。此外，在哈尔科夫方向，沃尔昌斯克地区局势紧张，但仍由乌军控制。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktuz6246041.d.html</link>
            <guid>3631808</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 23:00:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多家电力公司要求法院停止执行拜登的污染限制措施】美国多家电力公用事业公司要求华盛顿联邦上诉法院立即停止执行拜登政府对发电厂的温室气体排放限制。他们认为，如果不暂停，该规定将迫使公用事业公司立即将资金转移到增加工厂的碳控制或投资新的天然气发电上，而牺牲更清洁的电力来源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktuz6239636.d.html</link>
            <guid>3631807</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:41:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内256份年报问询函多维度“拷问”上市公司】截至5月24日，沪深北交易所年内已发布256份年报问询函，其中，5月份以来的问询函数量超过212份。中航证券首席经济学家董忠云表示，上市公司年报问询函密集发布，是监管部门加强对上市公司监管、提升上市公司信息披露质量的重要举措，有助于提升上市公司信息披露的透明度，为投资者提供更为全面和准确的公司信息，帮助投资者识别潜在风险较高的公司，避免损失。同时，通过严格监管，敦促上市公司合规、合法经营，促进资本市场资源的合理配置，推动市场长期健康发展。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktvh4895315.d.html</link>
            <guid>3631802</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：推动医学科技与产业创新融合】经济日报文章指出，一方面，推动医学科技创新，既要保障好人民健康，又要培育和发展未来产业新赛道。其中的关键，在于瞄准前沿领域，统筹好科研院所、高校、医院、企业等科技力量，创新协同攻关机制，打通束缚产业发展的痛点堵点，释放产业创新动力与活力。另一方面，加强医保、医疗、医药的协调联动，形成工作合力，共同为人民健康服务。积极借助人工智能等技术，持续深化公立医院改革，完善基层医疗机构服务功能，提高慢性病、常见病用药便利性，在此基础上扎实开展家庭医生签约服务，引导群众有序就医。持续深化药品医疗器械审评审批制度改革，加快临床急需新药、罕见病用药、儿童用药等上市速度，创新监管方式和手段，推动医药产业高质量发展。此外，健全医学伦理、患者隐私保护等风险防范和监管机制，及时出台针对新技术和新业态的指导性原则，促进人工智能赋能医疗服务健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktuz6231936.d.html</link>
            <guid>3631800</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台5月25日06时发布暴雨蓝色预警】预计，5月25日08时至26日08时，内蒙古东部、北京南部、天津、河北东部、辽东半岛、陕西中部、山西南部、河南西部、四川南部、重庆西南部、贵州西北部、云南东北部等地部分地区有大到暴雨，其中，四川盆地东南部、云南东北部等局地有大暴雨（100～150毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktvh4891312.d.html</link>
            <guid>3631799</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:13:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：“人工智能+音乐”奏响新乐章】经济日报文章指出，人工智能技术加速与音乐内容创作、规模化自动化生产、消费场景打造等维度融合，对音乐的创作、生产、传播与消费产生积极影响，助推我国文化强国建设。同时要看到，我国AI音乐产业发展也面临一些挑战，AI音乐在版权保护、标准、规则制定方面仍显不足，尚未形成高质量产业体系，高素质人才缺乏、音乐原创能力不强、技术赋能不够等问题，制约着人工智能在音乐产业中的深度应用。下一阶段，应充分把握产业特点，以群众需求为核心，以技术创新为动力，抓住产业制度完善、核心技术攻坚、应用场景创新、高端人才培养等关键点，引导AI音乐产业规范、有序、创新发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktuz6230730.d.html</link>
            <guid>3631798</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:12:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西防城港核电站“华龙一号”4号机组今天投产发电】来自中国广核集团的消息，今天（25日），广西防城港核电站“华龙一号”4号机组完成试运行，正式投产发电。广西防城港核电站4号机组和3号机组均采用我国自主三代核电技术“华龙一号”，两台机组年发电量可达180亿千瓦时，能够满足200万人口的生产生活年度用电需求，每年可减少标煤消耗超543.6万吨，减少二氧化碳排放约1483.2万吨，环保效益相当于植树造林超4万公顷，对促进广西能源绿色转型、保障能源安全供应、提升能源系统效率等具有重要意义。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktve6548682.d.html</link>
            <guid>3631797</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 22:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌AI搜索综述因“低级错误”引爆互联网吐槽】谷歌在上周开发者大会上重点强调的“AI概览”（AI Overviews）功能近日在美国市场上线。但由于这个功能频频向用户提供一些荒谬的回答，例如“往披萨里加胶水”、“每天至少要吃1块石头”，引发美国网民集体嘲讽。谷歌回应称，错误往往来自于“非常罕见的查询”，将根据这些“孤例”进行改进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktva9768646.d.html</link>
            <guid>3631794</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 21:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[惠誉确认卢森堡评级为AAA，前景展望为稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawktvh4870508.d.html</link>
            <guid>3631790</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 21:07:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：Meta与马斯克创办的人工智能公司xAI就与聊天机器人初创公司Character.ai合作一事展开竞争。]]></title>
            <guid>3631789</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 21:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[穆迪将沙特评级上调至Aa1。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkppk4997037.d.html</link>
            <guid>3631785</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 20:43:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[穆迪将塞浦路斯评级前景展望上调至“正面”，确认该国评级为Baa2。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkppe9891096.d.html</link>
            <guid>3631784</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 20:39:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞银集团（UBS）在拉美地区财富管理业务部门裁员35人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkppe9890506.d.html</link>
            <guid>3631782</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 20:32:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[游戏驿站盘后涨幅进一步扩大至20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkppc6333909.d.html</link>
            <guid>3631780</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 20:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美防长奥斯汀入院接受治疗 职责将移交副防长】美国国防部当地时间5月24日发布声明表示，国防部部长奥斯汀将于当晚在沃尔特·里德国家军事医学中心接受与其膀胱问题有关的微创非手术后续治疗。奥斯汀确定他在此期间暂时无法履行职责，因此将职能和职责移交给国防部副部长凯瑟琳·希克斯。声明表示，奥斯汀的膀胱问题与其癌症诊断无关，且对其癌症预后没有任何影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkppe9889728.d.html</link>
            <guid>3631779</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 20:22:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理伤情趋于稳定 已可以进行交流】负责治疗斯洛伐克总理菲佐的罗斯福大学医院当地时间5月20日在社交媒体发表声明称，当天的会诊结果表明菲佐的伤情已经稳定，可以进行交流，他的炎症也在慢慢消退。斯洛伐克副总理兼国防部长卡利尼亚克向斯总统恰普托娃说明了菲佐目前的健康状况。恰普托娃表示，很高兴看到总理的健康状况正在好转，并衷心祝愿他早日康复，希望在方便的时间去医院探望总理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkppe9888551.d.html</link>
            <guid>3631777</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 20:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WORKDAY股价重挫15%，创2016年2月来最大单日跌幅。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkpph6665076.d.html</link>
            <guid>3631776</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 20:02:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[七国集团声明草案：提到核心通胀、尤其是服务业通胀水平持续高启的状况。 各国承诺逐步重建财政缓冲机制。 重申之前在汇率方面的承诺。]]></title>
            <guid>3631764</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 19:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦和埃及同意经凯雷姆沙洛姆口岸向加沙运输物资】当地时间24日晚间，巴勒斯坦总统办公室发表声明称，在与埃及进行协商之后，巴勒斯坦和埃及同意暂不通过拉法口岸，而是通过以色列控制的凯雷姆沙洛姆口岸，将埃及境内的人道主义援助物资运输至加沙地带，直到未来巴勒斯坦政府恢复对拉法口岸加沙一则的控制。当天稍早，美国总统拜登与埃及总统塞西通电话，双方同意允许联合国提供的人道主义援助暂时从凯雷姆沙洛姆口岸运送至加沙。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkppk4983555.d.html</link>
            <guid>3631762</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 19:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国向乌克兰提供价值2.75亿美元军事援助】当地时间5月24日，美国国务卿安东尼·布林肯发表声明表示，美国当日宣布向乌克兰提供价值2.75亿美元的军事援助。声明表示，该批援助包括“海马斯”高机动火箭炮系统等武器装备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkppk4981157.d.html</link>
            <guid>3631759</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 18:55:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：支持在当前现实基础上与乌克兰谈判】俄罗斯总统普京24日在白俄罗斯首都明斯克表示，支持在当前现实基础上与乌克兰谈判。普京23日至24日对白俄罗斯进行访问。他24日在新闻发布会上表示，俄方从未放弃谈判进程，是乌克兰方面表示谈判终止。乌克兰方面回到谈判桌不能基于一方意愿，要基于在白俄罗斯和土耳其谈判取得的成果以及当前的现实。普京同时强调，俄罗斯如果与乌克兰签署和平协议，需要与“合法的”乌克兰当局打交道。他认为，泽连斯基作为乌克兰总统的合法性已经结束。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkppk4980970.d.html</link>
            <guid>3631758</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 18:54:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿塞拜疆财政部长：阿塞拜疆预计2024年预算石油价格为75美元（此前预测为60美元）。]]></title>
            <guid>3631757</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 18:42:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦对国际法院要求以色列停止在拉法军事行动表示欢迎】巴勒斯坦总统府24日发表声明，对联合国国际法院当天发布要求以色列立即停止在拉法军事行动的“临时措施”表示欢迎。声明说，以色列自认为可以凌驾于国际法之上，并在美国盲目和偏颇的支持下无需承担责任。鉴于此，声明呼吁国际社会施压以色列，要求其执行国际法院判决，尊重并执行具有国际合法性和符合国际法的决议。声明对支持巴勒斯坦权利的国家所持立场表示赞赏，强调这一国际共识再次证明，以色列以及向其提供支持保护、帮助其免于惩罚的盟友是被孤立的。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同日也发表声明对国际法院的判决表示欢迎。哈马斯在声明中呼吁国际社会和联合国向以色列施压，要求其立即执行这项判决，并以切实和严肃的方式落实所有联合国相关决议。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifn5108637.d.html</link>
            <guid>3631756</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 18:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁中部发生5.0级地震】据秘鲁地球物理研究所国家地震中心发布的报告，当地时间5月24日4时58分，在该国中部帕斯科大区奥克萨潘帕省发生5.0级地震，震源深度为22千米，震中位于该省贝尔穆德斯港以北45千米处。目前暂无人员伤亡和财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkiff6446999.d.html</link>
            <guid>3631754</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 18:31:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带35857人死亡】加沙地带卫生部门当地时间24日晚间表示，在过去24小时，以军在加沙地带的军事行动造成57名加沙民众死亡，93人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已致35857名巴勒斯坦人死亡、80293人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkiff6446783.d.html</link>
            <guid>3631753</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 18:31:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及消息人士表示，与以色列的协调工作仍在进行中，将从今晚开始通过克雷姆沙隆边境口岸开始提供援助。]]></title>
            <guid>3631751</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 18:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西纸张和纸浆生产商Suzano将在6月份提高纸浆价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifk6783859.d.html</link>
            <guid>3631750</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 18:11:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国汽车工人联合会（UAW）请求美国国家劳动关系委员会（NLRB）推翻梅赛德斯-奔驰公司拒绝成立工会的表决结果。]]></title>
            <guid>3631748</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 18:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【坦桑尼亚糖厂爆炸事故致13人死亡】坦桑尼亚政府官员24日说，该国莫罗戈罗省一家糖厂23日发生的爆炸事故已造成13人死亡。莫罗戈罗省消防和救援部队指挥官沙班·马鲁朱戈24日在接受新华社记者采访时说，两名在爆炸中受重伤的坦桑尼亚和巴西技工当天死亡，导致这一事故的死亡人数上升至13人。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifn5101143.d.html</link>
            <guid>3631747</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非侵入脊髓刺激改善手臂与手部功能】《自然·医学》新发表的一项神经科学临床试验结果显示，一种用于脊髓刺激的非侵入式装置能改善43位四肢瘫痪患者的手臂和手部功能。该试验有60位受试者参与，显示这种疗法是安全且有效的。该试验的所有受试者都接受了两个月的标准化诊所内康复训练，之后又接受了两个月的同样康复训练并加上ARCEX疗法。过程中没有发现与ARCEX疗法相关的安全问题。在完成试验的60名受试者中，43人的力量域和功能域都有所提升，受试者的指尖掐捏力度、手部运动、力量和感知能力有所进步，自我报告生活质量有所提升。]]></title>
            <guid>3631746</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:55:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国小麦茎基腐病防控取得重大进展 防治效果达90%以上】小麦茎基腐病是影响小麦稳产高产的主要病害之一。近年来该病在我国黄淮海冬麦区、内蒙古河套春麦区呈持续扩散态势，年均发生面积已突破1亿亩、产量损失超过35亿公斤。为此，中国农科院启动实施了小麦茎基腐病灾变规律与绿色防控技术研究，成功筛选出一批小麦抗病品种和高效杀菌剂等病害防治关键技术，通过试验示范，防治效果达到90%以上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifi0004862.d.html</link>
            <guid>3631745</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿尔茨海默病恶化的分子“黑手”发现】美国斯克里普斯研究所科学家近日揪出导致阿尔茨海默病恶化的“黑手”，揭示了其分子驱动因素。研究团队期望这些分子能成为药物靶点，在开发治疗或缓解药物方面发挥作用。相关论文发表于21日出版的《先进科学》杂志。在最新研究中，团队开发出一种名为单细胞膜片钳/蛋白质组学的新系统。借助该系统，他们能精确测量单个脑细胞，然后将受阿尔茨海默病影响的细胞与健康细胞进行比较。他们还利用之前开发的精确测量神经元电活动的方法，以及改良后的质谱法，检测出每个神经细胞内2250多种蛋白的水平。]]></title>
            <guid>3631744</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统与埃及总统通话 讨论加沙人道主义危机等问题】美国白宫当地时间5月24日发表声明表示，当天美国总统拜登与埃及总统塞西通话，讨论确保被扣押人员获释和解决加沙人道主义危机等问题。声明称，拜登表示，同意在下周派遣高级别团队就重新开放拉法口岸前往开罗进行进一步讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifn5099907.d.html</link>
            <guid>3631743</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:50:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储理事沃勒：没有改变认为中性利率水平仍然相对较低这一观点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifk6781532.d.html</link>
            <guid>3631742</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西央行行长内托：巴西通胀预期带来不好的消息。我们看到消费者价格指数预期大幅上升。]]></title>
            <guid>3631741</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉涨幅扩大至3.3%，刷新日高至179.63美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifn5098487.d.html</link>
            <guid>3631740</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯：国际法院的裁决具有约束力】当地时间5月24日，联合国秘书长发言人迪雅里克发表声明，表示秘书长古特雷斯已注意到国际法院当天发布的关于加沙地带的“临时措施”。声明称，古特雷斯指出，根据《国际法院规约》，国际法院的裁决具有约束力，相信各方将遵守法院的要求。此外，根据《国际法院规约》，联合国秘书长将向安全理事会转交国际法院发布“临时措施”的通知。当天，国际法院发布“临时措施”，要求以色列停止在拉法的军事行动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifn5097036.d.html</link>
            <guid>3631738</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月25日01时07分在台湾花莲县海域（北纬24.22度，东经121.84度）发生4.4级地震，震源深度21千米。]]></title>
            <guid>3631737</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉嫌发动恐袭 两名塔吉克斯坦公民在白俄罗斯被捕】根据白俄罗斯内务部公布的消息，当地时间5月24日，两名塔吉克斯坦公民因涉嫌在白俄罗斯首都明斯克发动恐怖袭击被逮捕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkiff6431690.d.html</link>
            <guid>3631733</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:05:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[贝克休斯油服：美国钻井公司连续第五周第四次削减石油和天然气钻井设备数量。美国总钻井总数降至2022年1月以来最低水平。美国天然气钻井数量降至2021年10月以来最低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkiff6431458.d.html</link>
            <guid>3631732</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:03:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国至5月24日当周总钻井总数 600口，前值604口。
美国至5月24日当周石油钻井总数 497口，前值497口。
美国至5月24日当周天然气钻井总数 99口，前值103口。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifn5091496.d.html</link>
            <guid>3631730</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 17:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国医生给71岁肝癌患者移植猪肝：肝功能恢复正常，每天分泌200ml金黄色胆汁】安徽医科大学第一附属医院5月24日通报称， 5月17日，安徽医科大学第一附属医院孙倍成教授团队和云南农业大学魏红江教授团队合作，在安徽医科大学第一附属医院成功将10基因编辑供体猪的肝脏移植到了一位71岁右叶巨大肝癌的男性病人身上，病人状况良好，今天是术后第七天，患者已经下地自由活动，没有发现超急性和急性排斥反应，凝血系统没有障碍，肝功能已经恢复正常，移植猪肝每天有200ml左右金黄色胆汁分泌，CT和B超证实移植猪肝脏肝动脉、门静脉、肝静脉血流完全正常。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifn5088942.d.html</link>
            <guid>3631728</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 16:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒称埃及悄悄修改加沙停火协议 埃及：报道没有任何真实信息】22日，美国有线电视新闻网在一篇报道中援引多名消息人士的话称，埃及情报部门“悄悄修改”了加沙停火协议的条款，导致一项本可能让巴以释放双方被扣押人员、为加沙停战铺平道路的协议破裂。对此，埃及方面予以严词反驳，称，美国媒体的报道“没有任何真实的信息或事实”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-25/detail-inawkifn5087095.d.html</link>
            <guid>3631727</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 16:34:45 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>