<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Dec 2022 09:06:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨超将担任蜂巢基金首席信息官】蜂巢基金发布高级管理人员变更公告称，杨超将任公司首席信息官，任职日期为12月26日。根据此前公告，公司原首席信息官丁旺因个人原因离任，离任日期为6月28日。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxupyy8138345.d.html</link>
            <guid>2918053</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 09:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【墨西哥最新炼油厂预计到2023年7月产能过半】墨西哥国家总统周五表示，墨西哥国家石油公司Pemex最新的炼油厂将在2023年7月超过其原油加工能力的一半。奥尔梅卡炼油厂建在多斯博卡斯港口附近，投产后将成为墨西哥国家石油公司的第八座炼油厂。这是墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多（Andres Manuel Lopez Obrador）计划的关键，该计划旨在使墨西哥在汽油和柴油方面实现自给自足，从而结束长期以来严重依赖美国进口的局面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxupyy8135740.d.html</link>
            <guid>2918052</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 09:01:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【日本小笠原群岛地区发生5.4级地震 震源深度550千米】中国地震台网正式测定：12月24日16时35分在日本小笠原群岛地区（北纬28.40度，东经138.85度）发生5.4级地震，震源深度550千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8259924.d.html</link>
            <guid>2918050</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:54:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王一鸣：要抓紧出台支持平台经济规范健康发展的具体措施】12月24日，在以“经济高质量发展与中国特色金融发展之路”为主题的中国财富管理50人论坛2022年会上，国务院发展研究中心原副主任王一鸣表示，推动经济回升的当务之急是稳定预期，提振信心。王一鸣提出，要出台支持平台经济发展的政策举措。他认为，平台经济是数字经济的重要形态，也是影响各国竞争力消涨的重要力量。去年下半年以来，受多重因素影响，我国平台企业发展势头明显放缓，信心受挫，投资预期不稳，与国外头部企业差距拉大。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>2918049</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:53:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南冬春水利建设计划加固水库1050座 改善灌溉面积近800万亩】据央视新闻，记者从湖南省水利厅了解到，从今年10月份至明年3月份，湖南冬春水利建设计划加固水库1050座，完成建设任务后，预计新增灌溉面积280.05万亩，改善灌溉面积786.27万亩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8254967.d.html</link>
            <guid>2918048</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【Celltrion向FDA提交CT-P13 SC申请】Celltrion周五宣布已完成向美国药品监管机构（FDA）提交抗炎药Remicade皮下生物类似药的生物制剂许可申请。CT-P13 SC，是Celltrion公司英夫利昔单抗生物仿制药的皮下制剂，参考了强生公司的类风湿关节炎治疗药物Remicade。CT-P13 SC是全球首个英夫利昔单抗生物类似药，已在包括加拿大和欧洲在内的约40个国家获得销售许可。根据Symphony Health的数据，Celltrion的Inflectra或Remsima 4的销售额目前约占美国市场30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8253916.d.html</link>
            <guid>2918046</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【LegoChem Biosciences与Amgen签署价值1.6万亿韩元技术转让协议】韩国制药公司LegoChem Biosciences周五宣布，该公司与美国跨国生物制药公司Amgen签署技术转让协议，转让抗体药物偶联技术。这家韩国公司公开表示，该合同可能价值1.6万亿韩元（12 亿美元）。根据合同，LegoChem Biosciences将转让目前正在进行临床试验的抗体药物偶联技术。]]></title>
            <guid>2918044</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:29:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄总理签署命令 延长重要进口产品的优惠贷款方案】据央视新闻援引俄罗斯政府网站24日发布消息，俄总理米舒斯京签署了一项命令，将对俄经济重要的进口产品的优惠贷款特别方案延长至2023年10月30日。据悉，可获得优惠贷款的进口产品清单包括食品、药品、医药产品、车辆、建筑材料、机床、农业机械和电子产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1452926.d.html</link>
            <guid>2918042</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:19:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【联邦快递称冬季风暴可能使一些包裹在平安夜后才能送达】联邦快递集团(FedEx)表示，冬季风暴已对其位于田纳西州孟菲斯的主要航空枢纽造成了实质性的干扰，可能会导致递送延误，使一些包裹在平安夜之后才能送达。这场风暴在周四晚上给联邦快递的孟菲斯枢纽和印第安纳波利斯枢纽带来了干扰，该孟菲斯枢纽有数千名工人，每天处理数百万件包裹。该公司表示，正在努力提供最佳服务，同时保护其员工的安全，但可能会推迟原定于周五和周六进行的递送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1449168.d.html</link>
            <guid>2918041</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:15:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国电话电报和贝莱德将成立商业光纤合资公司】美国电话电报公司(AT&T)和贝莱德投资公司(BlackRock Alternatives)表示，二者已同意成立一家名为Gigapower LLC的合资企业，运营一个商业光纤平台。该公司周五表示，这家合资企业将为美国电话电报传统的21个州有线服务业务范围之外的客户提供服务。Gigapower计划利用一个商业开放接入平台，将其光纤网络部署到全美最初的150万个客户点。该公司表示，Gigapower的光纤部署将到2025年底为超过3,000万个光纤站点提供服务，包括商业站点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1447103.d.html</link>
            <guid>2918040</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【匈牙利对药品生产商征收暴利税】根据周五晚些时候发布的一项法令，匈牙利政府将根据药品生产商2022年和2023年的实际净收入对其征收暴利税。如果净收入超过1500亿福林（3.9836亿美元），税率将为8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1446908.d.html</link>
            <guid>2918039</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:13:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：以枪杀安倍嫌犯为原型电影“完成版”今上映，删减版已引发争议】据日本《每日新闻》24日报道，以枪杀日本前首相安倍晋三的嫌犯山上彻也为原型的电影《REVOLUTION+1》的完成版当天在名古屋市上映。报道称，在雪天里，有多名民众早上在售票开始前就来到上映地点排队。报道称，《REVOLUTION+1》讲述了一名以山上彻也为原型的男子的生活经历以及暗杀前首相的过程等。9月下旬日本政府为安倍晋三举行国葬仪式的时候，制片方曾上映了时长为50分钟的未完成版影片。而最新上映的完成版时长则为75分钟。（环球网）]]></title>
            <guid>2918038</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏旗下基金调整铜陵有色估值方法】12月24日华夏基金公告称，23日起旗下基金采用“指数收益法”对停牌股票“铜陵有色”进行估值。待该股票复牌且其交易体现活跃市场交易特征后，将恢复采用当日收盘价格对其进行估值。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1442263.d.html</link>
            <guid>2918037</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金公司增资再掀小高潮，又有两家基金公司增资】近日，创金合信、南华基金相继增加注册资本金，其中，创金合信将注册资本金从2.33亿元增加至2.61亿元，伴随着注册资金金提升，创金合信的股权激励范围再度扩大，包括总经理在内的多位公司核心员工持股比例有所提升。南华基金也将注册资本金从2亿元提升至2.5亿元，这也是南华基金今年以来第二次增资。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8215436.d.html</link>
            <guid>2918035</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 08:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【亚洲首富阿达尼将控制新德里电视台近65%股权】新德里电视台当地时间12月23日在监管文件中披露，其创始人夫妇拉迪卡和普兰诺伊·罗伊将把新德里电视台27.26%的股份出售给亚洲首富高塔姆·阿达尼的媒体部门AMG媒体网络，并保留5%的股份。这样，高塔姆·阿达尼将控制新德里电视台64.71%的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8212487.d.html</link>
            <guid>2918033</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:58:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【英国竞争监管机构将对日立-泰雷兹交易进行深入调查】英国竞争监管机构周五表示，将对日立公司收购泰雷兹集团(Thales SA)铁路基础设施业务的计划进行更深入的第二阶段调查，此前这两家公司拒绝提供保证。英国竞争和市场管理局表示，两家公司必须在12月16日之前提供保证以消除竞争担忧，但双方均表示拒绝。这家日本企业集团去年夏天开始商谈以16.6亿欧元的价格收购法国泰雷兹集团的铁路信号业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8211968.d.html</link>
            <guid>2918032</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【充电桩产业迎发展黄金期，上市公司加快布局千亿级市场】截至2022年9月，我国新能源汽车保有量达1149万辆，车桩比下降到至2.56∶1。不过，仍旧无法满足市场充电需求，在政策和市场双重驱动下，充电桩产业链有望迎来加速发展。在这样的背景下，许多上市公司开始加快布局充电桩市场，纷纷推出围绕充电桩而研发的“黑科技”。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8208125.d.html</link>
            <guid>2918031</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:53:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为“保交楼” 上保险！平均一天一家房企抛出再融资计划】据统计，自11月28日证监会宣布恢复涉房上市公司并购重组及配套融资、恢复上市房企和涉房上市公司再融资至今，不到一个月的时间里，已有福星股份、大名城、万科A、陆家嘴、招商蛇口、嘉凯城、华发股份、绿地控股、格力地产等23家A股上市房企积极拥抱新政，平均每天就有一家房企筹划再融资，可谓掀起了“定增潮”。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1429028.d.html</link>
            <guid>2918030</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加快推进金融科技赋能 南京首批资本市场金融科技创新试点12个项目出炉】12月22日，中国证监会资本市场金融科技创新试点南京地区首批项目正式公布。由华泰证券、南京证券、江苏股权交易中心、南京数字金融产业研究院、南京银行、立信会计师事务所、智器云南京信息科技有限公司等单位申报的12个项目，正式获批。首批12个获批项目业务范围涉及客户服务、业务管理、投资研究、风险预警监控等金融管理服务多个领域。(中国证券网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8205240.d.html</link>
            <guid>2918029</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:50:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【拜登政府推迟对加密货币券商的新报税要求】拜登政府推迟了原定2023年1月1日要求加密货币券商开始追踪并向美国国税局报告投资者收益的规定，这一规定一直遭到加密货币券商和一些国会议员的反对。作为2021年签署成为法律的1万亿美元基建法案的一部份，国会要求数字资产券商使用1099表格向美国国税局详细说明其客户的交易所得。该条款的目的是通过对加密货币行业实施适用于传统券商的相同规则，从加密货币交易中收取更多税金，预计这将在未来10年里增加280亿美元的税收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1421480.d.html</link>
            <guid>2918028</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安利股份：安利越南目前处于调试投产阶段】安利股份在互动平台表示，安利越南目前处于调试投产阶段，正积极推进品牌客户验厂及业务洽谈，积极谋求客户合作和争取订单等事宜，目前尚未签订较大的买卖合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8195491.d.html</link>
            <guid>2918026</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【印尼计划从2026年开始向越南出口天然气】印度尼西亚能源与矿产资源部部长阿里芬·塔斯里夫表示，印尼计划从2026年开始向越南出口天然气。塔斯里夫指出，印尼可以供应1亿至1.5亿标准立方英尺/天的天然气。他表示，越南的能源需求巨大，尤其是工业。塔斯里夫称，除出口天然气外，印尼和越南刚刚签署可再生能源领域的合作协议。越南目前运营的水力发电厂总容量高达70 TWH。他表示，两国之间的合作形式具有互补性。]]></title>
            <guid>2918025</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:43:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【FTC责令万事达卡停止强迫商家通过其网络处理借记卡付款】联邦贸易委员会(Federal Trade Commission)周五下令万事达卡(Mastercard Inc)停止强迫商家通过其网络处理在线借记卡付款。FTC表示，万事达卡违反了一项2010年的联邦法律，该法律要求借记卡需被允许通过至少另一个非关联网络处理。换句话说，商家不能强迫万事达卡的借记卡付款通过万事达卡网络完成。FTC说，万事达卡通过其在数字钱包里的令牌“藐视法律”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1415300.d.html</link>
            <guid>2918024</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国众议院批准1.65万亿美元的综合支出法案】美国众议院周五以225票赞成、201票反对、1票弃权的结果批准了一项1.65万亿美元的支出法案，国会在圣诞假期前勉强避免了政府关门。这一为联邦政府2023财年全年提供资金的法案周四已经在参议院通过，现在将提交给总统拜登签署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8190590.d.html</link>
            <guid>2918023</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:38:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委施纳贝尔：对通胀反应过度的危险仍然有限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8182554.d.html</link>
            <guid>2918020</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国国税局推迟实施超过600美元零工收入需进行申报的规定】美国国税局周五就新的报税要求给数以百万计的美国人提供了一年的缓冲期，推迟执行一项要求eBay Inc、Etsy Inc和爱彼迎等电商平台向该税务局提供收入超过600美元的用户信息的法律。这一推迟意味着这些平台不必在2023年初向卖家和国税局发送大量的1099-K税表，这也给反对600美元门槛的一方提供了更多时间来推动明年的立法修改。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1397060.d.html</link>
            <guid>2918019</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工商银行首席技术官吕仲涛：商业银行的数字化转型并不是一个新命题】工商银行首席技术官吕仲涛表示，商业银行的数字化转型并不是一个新命题，这条路我们一直在走。商业银行具有天然的数字化基因，作为技术和知识密集型行业，具有采用信息提升业务效率的内生需求和天然优势。银行的数字化转型在技术革新的推动下，历经电子化、信息化转型之后，目前正处于智能化阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1395425.d.html</link>
            <guid>2918017</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国防授权法案含涉台内容 国台办：解决台湾问题是中国人自己的事】国台办表示，台湾是中国的台湾。台湾问题纯属中国内政。美国“2023财年国防授权法案”作为美国国内法，公然在台湾问题上说三道四，甚至包含为中国台湾地区提供“军事融资”和售武等内容。这严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，严重违背美方在台湾问题上对中方所作的严肃政治承诺，严重干涉中国内政，向“台独”分裂势力发出严重错误信号，给台海和平稳定造成严重损害。我们对此表示强烈不满和坚决反对。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2918015</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:13:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  俄罗斯天然气工业股份公司继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六天然气输送量为4240万立方米。]]></title>
            <guid>2918012</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 07:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地发放文化旅游消费券：山西鼓励A级景区优惠预售明年门票】12月22日，山西省文旅厅发布文章称，鼓励全省A级景区在2023年1月至6月期间，在本景区线上平台以优惠价格预售明年的景区门票，优惠门票销售时间自明年1月1日至明年6月30日。记者注意到，除山西外，甘肃85%的A级景区也实施了门票减免优惠政策和免门票开放。云南、重庆、湖北、新疆等地则推出了相关的文化、旅游、运动消费券。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuisz1374708.d.html</link>
            <guid>2918010</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:56:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首付比例最低20％ 郑州市房地产领域银企集中签约】为加大房地产领域融资支持力度，满足不同群体合理化购房需求，推动保交楼、保民生、保稳定工作，促进郑州市房地产市场平稳健康发展，12月24日，郑州市房地产领域银企集中签约和郑州市商品房团购系列活动暨中小学、大专院校单位团购专场启动仪式举行。记者现场获悉，中原银行发布了专项金融政策：凡参与团购项目购房者，郑州限购区内首付比例最低30%，港区以及其他非限购区首付比例最低20%；郑州银行则为此次团购活动购房者打造了配套专属消费信用贷款，最高额度50万元，利率3.85%起。 (大河财立方)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuita8146261.d.html</link>
            <guid>2918009</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来8个月内 深圳国氢、盐港明珠、东风柳汽、卡盟汽车四方将完成交付投运800辆氢燃料电池汽车】深圳国氢新能源科技有限公司12月21日与东风柳州汽车有限公司、深圳市盐港明珠货运实业有限公司、深圳市卡盟汽车销售服务有限公司（柳汽经销商）在盐田区共同签署战略合作协议。未来8个月内，深圳国氢、盐港明珠、东风柳汽、卡盟汽车四方将以实现“双碳”目标为共同导向，以港口物流、环卫、冷链物流等氢燃料电池汽车场景应用为抓手，探索氢燃料电池汽车合作新模式，完成交付投运800辆氢燃料电池汽车，主要用于盐田港区内外货物运输、道路货物运输及冷链货物运输，全面助力盐田区氢能产业高质量发展。]]></title>
            <guid>2918008</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外长：已为恢复伊核协议做好准备】据俄罗斯卫星通讯社报道，伊朗外交部长阿卜杜拉希扬23日表示，伊朗为伊朗核问题全面协议恢复履约做好了准备。伊朗在与欧盟外交与安全政策高级代表博雷利的会谈中商定关于恢复伊核协议的最终举措。伊朗为恢复协议开放着机会窗口，但这个窗口不会一直开放。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1492909.d.html</link>
            <guid>2918007</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:44:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【望海楼：为世界经济复苏持续注入中国动力】 “明年经济运行有望总体回升”，日前举行的中央经济工作会议对中国经济作出重要判断，引发海内外广泛关注。当前，全球经济形势不容乐观，大宗商品价格高位波动，粮食和能源安全问题突出，世界经济可能面临滞胀局面。国际货币基金组织今年已连续3次下调2022年全球经济增长预期，日前该机构最新预测显示2023年全球经济增速降至2%以下的可能性增大。在此背景下，国际社会将更多目光投向东方，期待回升的中国经济为世界经济复苏持续注入中国动力。彭博社近日刊文指出，明年世界经济的表现将像国际金融危机后的2009年一样疲软，但推动全球经济增长的最大动力将是中国。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8264925.d.html</link>
            <guid>2918005</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:40:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去哪儿：明年1月中旬或迎首个春运出行高峰】从中国在线旅游平台去哪儿网获悉，在中国防疫政策持续优化的背景下，民众出行需求有所回升，中国有望在明年1月中旬迎来首个春运出行高峰。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1481306.d.html</link>
            <guid>2918002</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:36:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多措并举效果明显 上海社区发热诊疗人数占比过半】记者从上海市卫健委了解到，12月23日，上海全市各社区卫生服务机构共接诊发热患者40338人，较前一日增长5.6%，占全市发热诊疗量50.2%。相比之下，上海市级医院发热门诊占比已从58%降至18.7%。12月19日，上海全市所有社区卫生服务中心、分中心、服务站、村卫生室2594个发热诊间全部启用后，多措并举效果明显，仅4天时间，各社区卫生服务机构的发热诊疗人数即从占全市发热诊疗量的5%以下，增长到23日的50.2%，有效缓解了二三级医疗机构发热门诊就诊压力，就近满足了发热病患就医配药需求。据介绍，上海的主要做法包括：一是实现基层发热诊室快速扩容。二是延长基层发热诊疗服务时间。三是加强发热诊疗医务人员配备。四是推动药品科学使用宣传引导。 (人民日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1477715.d.html</link>
            <guid>2918001</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎哈罗娃用中国成语评价布林肯言论：“痴人说梦”】据俄新社23日报道，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃用中国成语“痴人说梦”评价了美国国务卿布林肯关于朝鲜向俄私人军事公司瓦格纳集团供应武器的言论。 扎哈罗娃在自己的“电报”社交平台写道：“简而言之：痴人说梦。”美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德此前表示，华盛顿似乎可以“确认朝鲜已经完成了对瓦格纳集团的首批武器供应”。她在声明中没有提供任何证据，但承诺在安理会会议上提出这个问题。 瓦格纳的创始人叶夫根尼·普里戈任否认了这些指控，称之为谣言和臆测。 另据朝中社此前报道，朝鲜外务省发言人22日就日媒有关朝鲜近日通过铁路向俄罗斯提供军需物资的报道答记者问。发言人表示，日本媒体报道称朝鲜对俄罗斯提供了军需物资。这阴谋新闻是没有一点价值予以任何评价或解释的最荒唐无稽的舆论造假。朝鲜对莫须有的朝俄之间“武器交易”问题的原则立场始终不变。（参考消息）]]></title>
            <guid>2917999</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:21:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内窥镜国产“一哥”开立医疗：预计明年硬镜业务还能保持高比例增长】2022年，开立医疗逆势大涨，截至12月23日，年内涨幅近50%，跑赢整个医疗器械板块。 股价持续走高，政策利好不断，开立医疗受到的关注度超过此前5年，最近，公司又吸引了130多家机构调研。开立医疗表示，预计明年硬镜业务还能保持高比例增长。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1454292.d.html</link>
            <guid>2917997</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥最新炼油厂将在明年7月达到一半的原油加工产能】墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔当地时间12月23日在推特表示，墨西哥国家石油公司最新的奥尔梅卡炼油厂将在2023年7月1日达到其原油加工能力的一半，即每天处理17万桶原油；到2023年9月15日，即墨西哥独立日的前一天，它将达到34万桶/日的全部产能，并生产28万桶/日的汽油和柴油。奥夫拉多尔将奥尔梅卡炼油厂描述为“在创世界纪录的时间内建设”，将推动墨西哥的能源自主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1446623.d.html</link>
            <guid>2917991</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【好丽友回应天猫旗舰店暂停运营：运营商更换，明年1月重启】12月24日，好丽友天猫旗舰店暂停运营并下架店铺所有产品。对此，好丽友方面回应，为更好服务消费者，完善电商渠道运营，公司决定对天猫“orion好丽友旗舰店”运营商进行更换。因此从12月24日起，“orion好丽友旗舰店”将暂停运营，好丽友将对店铺进行全面升级，预计2023年1月重新开启。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucmc1442094.d.html</link>
            <guid>2917989</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 06:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：入主推特以来，马斯克抛售特斯拉股票纪录】近日，特斯拉CEO埃隆·马斯克再次表示，他将停止出售特斯拉公司的股票。此前他出售了价值近400亿美元的股票，导致特斯拉股价暴跌至两年来的最低点。其实，马斯克在今年4月和8月也曾发表过类似的声明，但随后还是继续出售了更多股票，为他收购推特提供资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8214952.d.html</link>
            <guid>2917988</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周沿海市场供需双弱，综合指数小幅下行】上海航运交易所12月24日发布中国沿海（散货）运输市场周度报告。本周，寒潮大风下，北方港口总体封航时间延长，装卸效率下降，叠加运价偏低，北上派船积极性不高，叠加下游需求不振，补库意愿并不迫切，沿海散货综合指数继续下行。12月23日，上海航运交易所发布的中国沿海（散货）综合运价指数报收1110.83点，较上期下跌2.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucme8204512.d.html</link>
            <guid>2917985</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周出口集装箱运输市场总体稳定，综合指数小幅下跌】上海航运交易所12月24日发布中国出口集装箱运输市场周度报告。本周，中国出口集装箱运输市场表现总体稳定，运输需求出现企稳迹象，多数航线市场运价下跌，但跌幅较小，综合指数小幅走低。12月23日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为1107.09点，较上期下跌1.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1081519.d.html</link>
            <guid>2917984</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角REITs产业联盟走进高金 联盟高校共促公募REITs市场发展】12月23日，由长三角REITs产业联盟主办，上海交通大学上海高级金融学院、中国资产证券化论坛协办的“长三角REITs产业联盟走进高金”线上沙龙落下帷幕，共有近300余位高金学生和业内人士参加了此次活动。沙龙上，上海证券交易所债券业务部副总监段东兴表示，目前，上交所市场共发行了公募REITs产品15只，募集资金541亿元，对于盘活存量资产、促进良性投资循环、提升直接融资比重起到了较好示范效应。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucku4303179.d.html</link>
            <guid>2917983</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐海峰到任中银香港副总裁】近日，中国银行（欧洲）有限公司董事长徐海峰正式出任中银香港副总裁一职。而其前任副总裁王兵，在回到母公司中国银行不久后，已调任建行拟任副行长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1079685.d.html</link>
            <guid>2917982</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国向洛克希德·马丁公司授予超10亿美元国防合同】美国防部表示，向洛克希德·马丁授予的合同涉及长周期材料、零件及部件的采购，以及保持按时生产和交付118架第18批F-35飞机的必要措施，这些飞机将用于空军、海军陆战队、海军、非美国国防部参与者和外国军售客户。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1066226.d.html</link>
            <guid>2917942</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【文莱：计划保持向日本稳定供应LNG，希望签署新合同】文莱首相府部长兼财政二部部长Amin Liew Abdullah表示，在能源安全日益受到关注的背景下，文莱打算保持对日本的液化天然气稳定供应，并希望与作为其最大出口市场的日本方面签订新合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucku4283547.d.html</link>
            <guid>2917923</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:11:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【群众反映菏泽市定陶区乡镇教师工作补贴长时间未发放 山东省政府认真组织核查并督促有关单位立行立改保障教师待遇】经核查，2021年1月，定陶区为纠正个别街道在乡镇教师工作补贴发放过程中存在的错误，简单化一刀切地停发了全区所有乡镇教师工作补贴。截至2022年6月，定陶区乡镇教师工作补贴长达一年半的时间未发放到位，涉及教师2651人，补贴资金2772万元。经督促，定陶区已将拖欠的2021年度乡镇教师工作补贴1864万元和2022年上半年乡镇教师工作补贴908万元补发完毕。目前，定陶区乡镇教师工作补贴按照规定纳入工资按月足额发放。（中国政府网）]]></title>
            <guid>2917890</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 05:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布隆伯格拟扩大媒体帝国版图 考虑收购道琼斯公司或《华盛顿邮报》】据报道，知情人士称，彭博新闻社的所有者、美国亿万富翁迈克尔·布隆伯格希望扩大其媒体帝国版图，有兴趣收购《华尔街日报》的母公司道琼斯或《华盛顿邮报》。据悉，布隆伯格认为新闻集团旗下的道琼斯公司是最合适的选择，但如果亚马逊创始人杰夫·贝索斯有意出售，布隆伯格会考虑收购《华盛顿邮报》。报道称，布隆伯格与新闻集团所有者默多克关系密切，但尚未就收购兴趣与后者接洽，也未开始与银行等任何第三方接洽以评估收购机会。]]></title>
            <guid>2917798</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:42:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯游戏：元旦假期前后未成年人每日限玩1小时】据“腾讯游戏”微信公号，2023年元旦节假期前后，腾讯游戏旗下在中国大陆地区运营的网络游戏面向未成年人的游戏限玩执行如下：12月30日-1月2日（周五及元旦节假期）每日的20时至21时之间，未成年人可登录游戏。其余工作日，均为禁玩时段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxuckw1023762.d.html</link>
            <guid>2917767</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:30:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新成昆铁路12月26日全线贯通运营】12月26日，随着新成昆铁路峨眉至冕宁段建成通车，全长915公里的新成昆铁路将实现全线贯通运营，成都至西昌、攀枝花、昆明旅行时间将大幅压缩，最快分别3小时、5小时、7.5小时可达。（中国铁路）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxucku4245789.d.html</link>
            <guid>2917761</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟就设定天然气价格上限达成一致，梅德韦杰夫回应：愚蠢的决定！】综合俄新社、塔斯社等多家俄媒报道，俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫当地时间23日在社交平台Telegram上发文，对欧盟就设定天然气价格上限达成一致作出回应，他称这是“愚蠢的决定”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4375373.d.html</link>
            <guid>2917751</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德转网站：世界杯后姆巴佩身价1.8亿欧元，超越哈兰德、重回世界第一】据德国转会市场网站23日消息，在2022年卡塔尔世界杯后，有53名球员利用这一“全球最伟大的舞台”提升了自己的市场价值，其中就包括法国球星姆巴佩，目前身价达1.8亿欧元的法国人，已超越挪威球星哈兰德、身价再次登顶世界第一。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1150198.d.html</link>
            <guid>2917737</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首架C919自12月26日起开始验证飞行】东航接收的全球首架C919飞机，将从12月26日开始100小时的验证飞行。验证飞行将全面检验东航各系统为迎接C919商业运行所开展的准备是否可靠，能否向旅客提供安全舒适的国产大飞机航程，以此为即将开启的商业运行完成最后冲刺。在C919完成航线验证飞行后，局方将对验证结果进行审定和检查，确认东航具备安全运行C919飞机能力之后，会颁发相应的运营许可。据悉，东航将争取在2023年春将C919正式投入商业载客运营。（中国民航网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxaw4368609.d.html</link>
            <guid>2917717</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方红资产管理成为首家增设个人养老金基金Y份额券商资管】首家券商资管获批增设个人养老金基金Y份额。12月24日，东方红资产管理发布公告称，旗下东方红颐和稳健养老两年（FOF）、东方红颐和平衡养老三年（FOF）和东方红颐和积极养老五年（FOF）3只养老目标基金增设Y类份额，对于新增的Y类基金份额，将单独设置基金代码，投资者通过个人养老金资金账户购买此类个人养老金基金专属份额，将享受比普通份额更低的管理费和托管费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1142580.d.html</link>
            <guid>2917715</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:16:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【orion好丽友旗舰店暂停运营】12月24日，经查询发现，orion好丽友天猫旗舰店发布闭店公告，orion好丽友旗舰店于12月24日暂停运营，于12月23日下架店铺所有产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-24/detail-imxxtxay1137319.d.html</link>
            <guid>2917711</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:10:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大兴机场廊坊城市航站楼将于12月26日起正式恢复运营】大兴机场廊坊城市航站楼将于12月26日起正式恢复运营。巴士交通运营时间：廊坊城市航站楼-大兴机场，首班 05:30，末班 20:00；大兴机场-廊坊城市航站楼，首班 08:00, 末班 22:30。发车间隔均为每30分钟一班。票价：25元/位（持有当日有效机票旅客免费乘坐）。（廊坊发布）]]></title>
            <guid>2917710</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 04:09:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府公布“抢人才”“抢企业”系列具体行动】香港特区行政长官李家超10月发表施政报告，其中提出多项“抢人才”“抢企业”措施。香港特区政府政务司和财政司23日联合召开记者会，公布落实相关措施的进展，包括推出“人才服务窗口”、成立“引进重点企业办公室”等系列“抢人才”“抢企业”具体行动。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2917647</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:52:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国国际自动驾驶论坛发布十大倡议：自动驾驶不等同于零事故，安全与可持续发展必须并重】12月23日，由中国人工智能学会与中国生产力促进中心协会、国际欧亚科学院中国科学中心主办的以“自动驾驶安全与可持续发展”为主题的2022中国国际自动驾驶论坛暨智能汽车中国行活动在北京召开。本次论坛达成共识并发布了《自动驾驶产业发展十大倡议》，其中重点明确指出，要充分认识到自动驾驶等级划分只是技术路线的演进，技术路线与产品有着本质的区别，可流通的产品才是自动驾驶产业化和商业化应用的关键；自动驾驶是解决道路安全难题的重要方案，其目标是达到与“胜任且谨慎的人类驾驶员”同等水平的安全性，但自动驾驶不等同于零事故，既需科学理性的给予自动驾驶发展空间，也不能因噎废食减缓自动驾驶发展的步伐。]]></title>
            <guid>2917607</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 03:42:22 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>