<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 15 Apr 2023 09:04:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五一”假期淄博再成顶流，“北京南-淄博”火车票开售1分钟售罄】4月15日，“五一”假期首日火车票开售，截至当日14时，五一假期首日“北京-香港”“武汉-长沙”等线路火车票已售罄。“西安-成都”“广州-长沙”“北京-西安”“西安-重庆”“北京-青岛”等线路仅剩少量余票。值得一提的是，美团数据显示，14日、15日两天，“淄博”火车票搜索增幅位居全国第一。4月15日中午12时30分，北京南站火车票起售，“北京南-淄博”火车票开售不到1分钟就被秒空。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneui2432043.d.html</link>
            <guid>3071084</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 09:03:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝武董事长陈德荣会见安塞乐米塔尔执行副总裁Brad Davey】4月15日，据中国宝武官微消息，4月14日下午，宝武党委书记、董事长陈德荣在宝武大厦会见了来访的安塞乐米塔尔执行副总裁、业务优化负责人Brad Davey一行。双方围绕行业形势、发展战略、低碳冶金、海外投资合作等进行了交流探讨。陈德荣在讲话中指出，国际化发展是宝武未来的战略重点，安塞乐米塔尔在全球化布局方面经验丰富，希望能在海外布局等方面推进相关合作。Brad Davey表示，非常有兴趣与宝武在低碳冶金技术、全球化布局等方面开展合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneun9941975.d.html</link>
            <guid>3071083</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 09:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX试飞“星舰”获批 最早4月17日首射】美国太空探索技术公司(SpaceX)的“星舰”试飞项目14日获得美国联邦航空局批准，最早拟于17日在得克萨斯州首次试飞，不搭载人员或卫星。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneun9939222.d.html</link>
            <guid>3071082</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 09:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：卢拉敦促美国停止鼓动战争 开始讨论和平】 据法新社报道，快要结束访华之行的巴西总统卢拉在北京接受记者采访，再次对俄乌冲突发表看法。他表示，美国应该停止在乌克兰“鼓动战争”并开始谈论和平。卢拉在访华前也曾就俄乌冲突表态，批评美国和欧洲不谈论和平。报道称，卢拉当天对记者说，“美国需要停止鼓动战争，开始谈论和平。欧盟也需要开始谈论和平”。（中国日报）]]></title>
            <guid>3071079</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暖通空调存起火风险，纳威司达在美召回44887辆卡客车】 据美国国家公路交通安全管理局披露，纳威司达公司（Navistar）正在召回部分2016-2020年款万国DuraStar、WorkStar、2017-2018年款万国TranStar、2018年款万国ProStar、2020年款万国HV、MV和2018年款IC Bus HC商用客车，共计44,887辆。召回原因为暖通空调鼓风机电机电路可能过热，增加起火风险。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneui2426836.d.html</link>
            <guid>3071078</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部副部长：正积极推进加入《数字关系伙伴关系协定》】商务部国际贸易谈判代表、副部长王受文15日表示，我国正在积极推进加入《数字关系伙伴关系协定》（DEPA），同时在推进《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）的加入进程。就DEPA而言，王受文称，我国既在电子商务，跨境无纸贸易和跨境数据流通等方面进行着规则谈判，又有具体的项目合作，包括数字的证书互认、电子合同互认和电子单证的互认等。“我们已经与DEPA的成员就无纸贸易、国内电子交易框架、物流、电子发票、电子支付这些贸易便利化议题进行了深入的交流，目的在于应用，目的在于推动我们贸易环节效率的提升。”他说。 (第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneun9932816.d.html</link>
            <guid>3071077</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:48:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京沪高铁设备故障已排除，列车运行秩序陆续恢复】4月15日16时36分，京沪高铁泰安至滕州间上行线设备故障已排除，列车运行秩序陆续恢复。因列车晚点给旅客出行带来的不便，铁路部门再次深表歉意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneun9932771.d.html</link>
            <guid>3071076</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:48:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄太平洋舰队进入“最高战备状态”】据俄罗斯《消息报》网站报道，俄罗斯太平洋舰队14日全员进入最高战备状态。舰队作战舰艇和保障船只当天驶出驻地并开始向日本海、鄂霍次克海和白令海预定海域部署。在对该舰队进行突然检查期间，这些舰艇和船只将组成攻击群、反潜攻击群、扫雷群和登陆编队并完成作战任务演练，舰队岸防部队和海军陆战队将演练对海滩的反登陆防御任务。专家指出，在太平洋地区形势变得愈发紧张的今天，维持太平洋舰队部队的战备水平特别重要。（参考消息）]]></title>
            <guid>3071075</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:48:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中老铁路首次实现单日客货运量双破“万”】 老中铁路有限公司运营总监杜志刚介绍，4月13日，随着中老铁路国际旅客列车成功开行，中老铁路首次实现单日客货运量双破“万”目标(发送人数超过1万人、货运发送量超过1万吨)。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneui2420991.d.html</link>
            <guid>3071074</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:44:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型能量反隐身雷达亮相】今天，第十届世界雷达博览会落下帷幕。作为我国唯一的国家级、专业性、国际化雷达行业展会，本届博览会全面展示我国在雷达及电子信息领域的先进技术与创新成果，为全球雷达行业搭建合作交流平台。今年有近500家企业参展，新型能量反隐身雷达等众多展品亮相。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneui2420841.d.html</link>
            <guid>3071073</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:44:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻苏丹使馆发布紧急安全提示】当地时间15日上午，苏丹首都喀土穆多地突发武装冲突，安全风险急剧上升。中国驻苏丹使馆紧急提醒在苏中国公民和中资机构保持高度警惕，严格避免外出，加强安全防范，远离临街房间或窗户，防止被流弹误伤，保护好自身生命财产安全。如遇突发紧急情况，请及时报警并向使馆报告。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3071071</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:38:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3月全国房价普涨，什么信号？】4月15日，国家统计局发布的数据显示，3月70个大中城市中，房价上涨城市的个数增加，一二三线城市房价均环比上涨。业内人士认为，3月出现了房价全面企稳的迹象，并且房价上涨城市数量是最近4年来的最高峰，这是前期各项支持政策效果的显现。预计随着宏观经济与房地产的良性循环逐步恢复，未来市场交易将稳步修复，房价将进一步走稳。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneui2416599.d.html</link>
            <guid>3071070</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:37:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京沪高铁泰安至滕州间上行线设备故障，部分旅客列车晚点】4月15日下午，有网友表示，京沪高铁在泰安站遇不明原因停车，多辆列车出现晚点。@国铁济南局 发布，4月15日15时3分，因京沪高铁泰安至滕州间上行线设备故障，导致途经该区段部分旅客列车晚点。铁路部门已启动应急预案，正在抢修。因列车晚点给旅客带来的不便，铁路部门深表歉意。相关信息将通过站车随时公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqneui2416060.d.html</link>
            <guid>3071069</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省东营市人大常委会原党组书记、主任王晓军被“双开”】 据山东省纪委监委消息：日前，经山东省委批准，山东省纪委监委对东营市人大常委会原党组书记、主任王晓军严重违纪违法问题进行了立案审查调查。王晓军严重违反党的政治纪律、组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经山东省纪委常委会会议研究并报山东省委批准，决定给予王晓军开除党籍处分；由山东省监委给予其开除公职处分；终止其东营市第七次党代会代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0051619.d.html</link>
            <guid>3071068</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:27:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻菲律宾大使：域外势力介入南海问题危及地区和平与安全】 据中新网，中国驻菲律宾大使黄溪连14日下午在马尼拉谈及南海问题时表示，历史已经一再证明，任何挑衅行为或域外势力介入不仅于事无补，反而会使局势复杂化，使问题更加难以解决，并危及地区和平与安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0051504.d.html</link>
            <guid>3071067</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹首都喀土穆南部传出激烈交火声】据央视新闻，当地时间15日，苏丹首都喀土穆南部地区传出激烈交火声。据悉，苏丹武装部队攻击了快速支援部队总部。近日，苏丹武装部队与苏丹快速支援部队紧张关系升级。苏丹主权委员会主席兼武装部队总司令表示，准备采取一切行动解决此危机和对峙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2540772.d.html</link>
            <guid>3071066</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普从NFT销售中赚取了10万至100万美元】据CoinDesk报道，美国政府道德办公室的一份文件显示，前总统唐纳德特朗普从特朗普品牌的NFT的销售中赚取了10万至100万美元。以第45任总统肖像为特色的4.5万件数字收藏品于12月发布，并在一天内售罄。由于前总统在纽约被传讯的消息，过去几周该系列的价格飙升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0050275.d.html</link>
            <guid>3071065</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:23:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东能源集团对水发集团战略增资16亿元】4月15日，据水发集团官微消息，山东能源集团继去年底战略增资水发集团旗下水发能源集团20亿元之后，近日又对水发集团本部战略增资16亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0048991.d.html</link>
            <guid>3071064</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:22:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大房地产销量连续两月增长 出现春季回暖势头】加拿大房地产协会4月14日发布的统计数据显示，加拿大全国房屋销售量在今年3月实现一年多以来的首次连续月度增长。3月全加拿大房屋销量环比增长1.4%，此前的2月也实现了相同幅度的环比增长。不过，相较于销量强劲的2022年3月，今年3月未经季节性调整的实际销量减少了34.4%。这是自去年9月以来最小的同比降幅。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2537532.d.html</link>
            <guid>3071063</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:20:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本福岛县饭馆村部分区域5月1日起解除避难指示】据日本共同社4月15日报道，日本政府将于5月1日解除福岛县饭馆村“返乡困难区域”内“复兴据点”的避难指示。2011年福岛核电站发生核事故后，由于核电站周边受到污染的区域不适宜居住，日本政府将这些区域定为“返还困难区域”，该区域内先行以重新开始居住和农业等为目标的区域被称为“复兴据点”。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2537134.d.html</link>
            <guid>3071062</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:19:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷过去12个月累计通胀率达104.3%】阿根廷国家统计与人口普查研究所14日发布报告说，阿根廷3月通胀率为7.7%，过去12个月累计通胀率达104.3%，今年以来累计通胀率为21.7%。根据报告，截至今年3月，在各类商品和服务中，餐厅酒店消费、服装鞋履和烟酒等同比价格变化最大，涨幅均超过100%；通信、教育和交通运输等方面价格波动相对较小。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2536670.d.html</link>
            <guid>3071061</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:18:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国政府以法律形式颁布实行退休制度改革方案】法国政府15日凌晨发布政府公报，宣布退休制度改革方案以法律形式颁布实行。法国宪法委员会14日晚批准了政府提出的退休制度改革方案的主要内容，包括将法定退休年龄从62岁逐步提高到64岁等。在15日发布的政府公报中，宣布宪法委员会批准的改革内容正式成为法律。法国总统马克龙14日表示，将于下周二邀请工会和雇主协会共同在总统府举行会议，进一步进行社会对话。法国工会联合会则宣布，将于5月1日举行新的社会动员反对退休制度改革，在此日期之前，拒绝和政府举行对话。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2536544.d.html</link>
            <guid>3071060</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及赫尔格达发生4.57级地震】当地时间15日凌晨，据埃及国家天文研究所消息，距离赫尔格达东北37公里处发生里氏4.57级地震。地震发生在凌晨1时58分，目前未收到人身和财产损失的报告。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0045311.d.html</link>
            <guid>3071059</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其第一颗国产高分辨率地球观测卫星发射升空】据土耳其阿纳多卢通讯社报道，当地时间4月15日，土耳其在美国范登堡空军基地发射第一颗土耳其国产高分辨率地球观测卫星IMECE。土耳其总统埃尔多安表示，IMECE能够使用高分辨率光电相机拍摄来自世界各地的图像，其飞行计算机、通信系统等关键技术均为土耳其自主研发。IMECE由土耳其科学技术研究理事会（TÜBİTAK）空间技术研究所研制，其设计任务寿命为5年，未来将在目标识别、自然灾害管理和农业应用等多个领域为国家服务。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0045081.d.html</link>
            <guid>3071058</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田文雄抵达千叶参加众议院补选助选活动】据日本广播协会（NHK）消息，当地时间15日14时25分左右，日本首相岸田文雄从关西机场出发飞往羽田机场。当天16时40分左右，岸田文雄出现在位于关东地区的千叶县新浦安车站前，参加众议院补选的助选活动。当地时间15日11时30分左右，日本首相岸田文雄在和歌山县和歌山市一处渔港视察后，正准备进行演讲时，现场突然传出爆炸声。岸田文雄从现场撤离，没有受伤。日本警方在现场以妨碍公务嫌疑逮捕一名男子。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0043743.d.html</link>
            <guid>3071057</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【库克担任苹果CEO已4250天 成苹果任职时间最长正式CEO】4月15日消息，据报道，自2011年8月25日接替乔布斯出任CEO以来，外界普遍认为库克领导下的苹果，在产品的创新性方面与乔布斯时期相距甚远，但在他的领导下，苹果还是在平稳的发展中，在业绩上也有很大的进展，市值多次创下新高，在10年任期届满前一年，董事会又授予了他新的股票期权，准备挽留他到2025年。而外媒最新的报道显示，2011年以来一直担任CEO的库克，已经超过了联合创始人乔布斯，成为了苹果任职时间最长的CEO。不过外媒在报道中也提到，超过乔布斯成为苹果任职时间最长的CEO，是担任正式CEO的时间，不包括担任临时CEO的时间。如果将担任临时CEO的时间也考虑在内，库克就要到2025年的10月份，才能超过乔布斯，成为为苹果服务时间最长的CEO。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0041125.d.html</link>
            <guid>3071056</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:08:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【离开白宫后，特朗普商业集团估值达至少12亿美元】4月14日披露的一份美国联邦文件显示，美国前总统特朗普的商业集团估值达至少12亿美元，因为他在卸任美国总统后通过演讲和数字交易卡等形式获利。根据他在竞选2024年共和党总统候选人时向联邦选举委员会提交的长达101页的财务显示，他的集团在2021年和2022年的部分时间里至少产生了2.82亿美元的收入。然而，确切的数字很难确定，因为特朗普持有的许多资产是非流动性的房地产资产，同时也是因为他只需要提供广泛范围的收入情况。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2529562.d.html</link>
            <guid>3071055</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斑马智行与智己汽车签署战略合作协议】 斑马智行官微消息，4月15日，斑马智行与智己汽车于上海正式签署战略合作协议。双方计划将在智能座舱、人工智能等方面开展进一步合作。据介绍，下一代基于高通SA8295P芯片的智能座舱平台计划于2024年智己汽车的第四款车型上搭载。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2529301.d.html</link>
            <guid>3071054</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:04:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国政企合作基金原董事长周成跃接受审查调查】 据中央纪委国家监委驻财政部纪检监察组、北京市纪委监委消息：中国政企合作投资基金股份有限公司原董事长周成跃涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻财政部纪检监察组纪律审查和北京市房山区监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0039250.d.html</link>
            <guid>3071053</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉副总裁陶琳发Model 3/Y全球起售价对比图：中国内地市场价格最低】特斯拉公司副总裁陶琳4月14日晚间通过其个人微博发布Model 3/Y车型全球起售价对比图，疑似回应中国内地市场是否跟进本轮降价事宜。根据价格对比，截至4月14日，特斯拉Model 3/Y车型在多个市场的售价中，中国内地市场均为最低价。据了解，4月以来，特斯拉在全球范围内掀起新一轮的降价潮，目前丹麦、新加坡、德国、中国香港、美国等市场已官宣降价，涉及车型主要为Model 3和Model Y。中国内地市场尚未跟进本轮降价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0039226.d.html</link>
            <guid>3071052</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内地出境游订单迎来今年高峰 泰国仍稳居“五一”出境目的地榜首】据携程消息，4月上旬，内地出境游订单同比增长超18倍，迎来了2023年的峰值，五一假期出境机票搜索量同比去年增长超9倍，出境单程机票均价为2564元，同比去年下降58%。“五一”小长假出境游热门目的地排名TOP5分别是：泰国、中国香港、日本、新加坡、马来西亚，其中泰国依然稳居“五一”出境热度榜首。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0036651.d.html</link>
            <guid>3071050</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 08:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[片仔癀全年净利润24.7亿元人民币，同比增长1.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2525925.d.html</link>
            <guid>3071049</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:59:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫回怼：一旦俄与北约开战 波兰肯定会消失】俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫14日在社交媒体平台上表示，他无法预测谁将在俄与北约的交战中获胜，但一旦发生这种战争，波兰肯定会从地图上消失。梅德韦杰夫的这番表态，是在回应波兰总理莫拉维茨基有关乌克兰有权打击俄领土的言论。莫拉维茨基声称，乌克兰有权攻击俄罗斯，而且他对俄罗斯与北约开战并不担心，因为俄很快会战败。“我不知道，谁会赢得或输掉这样的战争，但鉴于波兰充当了北约在欧洲的前哨，这个国家连同它的弱智总理肯定会消失。”梅德韦杰夫强调。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2522873.d.html</link>
            <guid>3071048</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:55:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国经济和气候保护部长哈贝克称，德国政府支持将俄罗斯核领域纳入欧盟第11轮对俄制裁。]]></title>
            <guid>3071047</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:54:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联邦航空管理局批准SpaceX进行“星舟”重型运载火箭的飞行测试】据美国媒体报道，美国联邦航空管理局(FAA)当地时间14日宣布，已批准美国太空探索技术公司(SpaceX)在得克萨斯州进行“星舟”(Starship)重型运载火箭的无人飞行测试。据哥伦比亚广播公司报道，FAA说，经过全面的许可评估程序，该机构确认SpaceX满足安全、环境、政策、有效载荷、空域整合和财务责任方面的所有要求。FAA还表示，本次发放的许可证有效期为5年。SpaceX随即在社交平台上宣布，“星舟”最快将于本月17日进行首次飞行测试。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3071046</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:50:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信也科技首席科学家王春平：人工智能为用户服务赋能 同时带来新挑战】在4月15日举行的第六届上海人工智能大会春季论坛（SHAI 2023）主论坛上，信也科技首席科学家王春平认为，用户服务是人工智能商业化落地的成功场景之一，但在内容管理和数据安全方面也带来新挑战。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0021846.d.html</link>
            <guid>3071045</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:41:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届消博会4月15日闭幕 进场观众超过32万人次】4月15日，为期6天的第三届中国国际消费品博览会（以下简称消博会）在海口闭幕。本届消博会在展馆面积、参展商、采购商、参与公众、国别等方面实现全线增长，系列论坛、配套活动、新品发布再创新高，线下国际化率稳步提升，绿色消费、健康消费、时尚消费理念深入人心。据消博会组委会统计的数据，本届消博会期间，进场观众超过32万人次，各类采购商和专业观众数量超5万人。其中包括了来自意大利、法国、德国、日本、韩国、越南、印尼、泰国等35个国家和地区超过2000名境外采购商到会参与洽谈采购。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2511069.d.html</link>
            <guid>3071044</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本：致力建设反映日本文化的AI基础模型】 据界面新闻援引共同社，日本总务省的专家会议4月14日公布了有关信息通信政策的报告草案，要求为了便于日本人使用，致力于建设反映日本文化的人工智能（AI）基础模型。这是因为如果AI的学习数据偏重于英美文化，那么在日本使用之际，回答的准确度有可能降低。草案还强调在AI相关人才争夺战日益激烈的形势下，完善日本的研发环境也很重要。草案指出为了让所有国民能在一定程度上熟练使用AI，“需要掌握技术能力”。考虑到从娴熟掌握数字工具的人群到需要支援的人群，存在着差异，草案敦促探讨教学方式并开发教材。此外，草案还要求与国际社会携手推进构建网上虚拟空间“元宇宙”的规则等。]]></title>
            <guid>3071043</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田文雄演讲现场“爆炸事件”中一警察受轻伤】当地时间15日上午11时30分左右，日本首相岸田文雄在和歌山县和歌山市一处渔港视察后，正准备进行演讲时，现场突然传出爆炸声。据时事通讯社报道，事发现场一名警察受轻伤。此前，日媒报道称，爆炸现场没有人员受伤。（央视）]]></title>
            <guid>3071042</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东电：福岛第一核电站1号机组反应堆压力容器底部可能出现穿孔】据日本共同社15日报道，东京电力公司表示，在对福岛第一核电站1号机组核反应堆安全壳内部进行调查时，发现位于压力容器底部的控制棒驱动机构的一部分出现脱落，压力容器底部可能出现穿孔。疑似熔毁的核燃料碎片块附着其上，东电认为可能是熔毁的核燃料碎片的热量导致。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0019025.d.html</link>
            <guid>3071041</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:37:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【演讲现场惊险一刻后，日本首相岸田文雄道歉】据法新社报道，当地时间15日，日本首相岸田文雄的演讲场地传出爆炸声，岸田文雄随后安全撤离，并向受到影响的人们致歉。岸田表示，“之前的演讲地点响起了很大的爆炸声，警方正在调查细节，但我想为让很多人担心并给他们带来麻烦而道歉。”（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3071040</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普：美元很快将不再是“世界标准”，这将是美200年来最大失败】 综合俄新社、卫星通讯社等多家俄媒报道，美国前总统特朗普当地时间14日在印第安纳州参加美国全国步枪协会年会时，再次对美元发表看法。他称，美元正在崩溃，很快将不再是“世界标准”，如果这一切发生，将成为美国“200年来最大失败”。特朗普当天在年会上发表演讲时谈及美国经济、美国持枪民众的权利等问题。他称，如果自己再次当选总统，就将摧毁“深层势力”，并阻止拜登限制合法拥枪者的权利。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2508567.d.html</link>
            <guid>3071039</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:36:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内增压能力最大的海上循环注气平台机械完工】据新华社，4月14日，记者从中国海油获悉，渤海油田首个高压注气平台——渤中19-6凝析气田I期开发项目BOP平台完成连接调试并顺利通过机械完工验收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0017436.d.html</link>
            <guid>3071038</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:33:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IMF官员：欧洲经济面临“三重挑战”】国际货币基金组织（IMF）官员14日说，尽管近期表现尚可，欧洲经济增长趋势正在减弱，面临遏制通胀、维持经济复苏、维护金融稳定三重挑战。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0017056.d.html</link>
            <guid>3071037</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:33:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玉溪市人民政府发布森林草原禁火令】 据公众号“玉溪发布”，为有效预防和遏制森林草原火灾发生，全力保障我市群众生命财产安全和区域生态安全，根据《中华人民共和国森林法》《森林防火条例》《草原防火条例》《云南省森林防火条例》及《玉溪市森林防火条例》等有关规定，特发布本禁火令。禁火时段为2023年4月14日至6月15日。禁火区域为全市行政区域内所有林区、草原及其周边100米范围内。在禁火时段和禁火区域内，禁止一切野外用火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2506386.d.html</link>
            <guid>3071036</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伟星股份：越南工业园一期项目主体厂房近期已顺利结顶】针对“公司为什么在现如今的经济形势下进行定增”的问题，伟星股份近日接受机构调研表示，目前，行业景气度整体不太理想，使得业内竞争更加激烈，行业正经历新一轮的洗牌和调整。对于优秀的企业而言，会带来更多机会。公司提前布局未来战略规划，从而更好地满足经济复苏后的市场需求。另外，公司越南工业园一期项目主体厂房近期已顺利结顶，正式投产预计会在2024年初。越南工业园项目的产能规模将大于孟加拉工业园，品类也将更加丰富。伟星股份主营钮扣、拉链等服饰及箱包辅料。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2503560.d.html</link>
            <guid>3071035</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本官宣“首相夫人首次独自访美”，宣称彰显日美“前所未有亲密”】日本广播协会（NHK）、富士新闻网（FNN）等日媒集中报道，日本内阁官房长官松野博一在14日下午的记者会上宣布，日本首相岸田文雄的夫人岸田裕子将于4月16日至18日独自访问美国。松野称，这是“首次日本首相夫人独自访问美国”，“彰显了日美两国前所未有地亲密且被牢固的纽带连接”。不过，这个日本政府宣传的“首次”并没有在日本网络上得到广泛支持，有网友质疑这是“公款旅游”，认为她“应该花自己的钱去”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0013473.d.html</link>
            <guid>3071034</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:27:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3月房价环比全线上涨！超9成城市新房价格环比上涨，武汉领涨70城】据每日经济新闻，4月15日上午，国家统计局公布的《2023年3月份商品住宅销售价格变动情况》显示，70城房价环比全线上涨，其中新房及二手房环比上涨城市分别为64个和57个，比2月分别增加9个和17个；同比变动上，一线城市商品住宅销售价格同比上涨、二三线城市同比降幅收窄。58安居客研究院研究总监陆骑麟4月15日表示，“从70城房价指数来看，3月上涨城市数量和上涨幅度都出现了增加，并且已连续上涨两个月，表明楼市底部基本确认，市场将逐步进入企稳回升阶段。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2502190.d.html</link>
            <guid>3071033</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:24:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国“泄密门”嫌疑人出庭 被控两项刑事罪名】据美国有线电视新闻网(CNN)当地时间14日报道，美国五角大楼“泄密门”嫌疑人杰克•特谢拉在波士顿联邦地区法院出庭时被控两项刑事罪名，包括未经授权保留和传输国防信息，以及未经授权删除机密信息和国防材料。据报道，对这两项指控，特谢拉当庭未表示是否认罪。法官将于19日对特谢拉举行听证会，此前他将一直被拘留。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>3071032</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:23:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岸田文雄演说现场投掷爆炸物嫌疑人身份初步确认】 据央视新闻援引共同社当地时间15日报道，调查人员称，在日本首相岸田文雄的街头演说现场投掷筒状物体，涉嫌妨碍公务而被逮捕的是一名来自兵库县川西市的24岁男子。另据日本广播协会（NHK）消息，嫌疑人名为木村隆二。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0009661.d.html</link>
            <guid>3071030</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手：已下架不合规微短剧类小程序82个】4月15日，快手发布公告称，平台将持续核查微短剧类小程序内容/质量，对违反规范的小程序，依照问题严重性，将采取包括不限于下架微短剧内容、封闭小程序权限、封闭流量入口、下架小程序等方式进行处罚。截至目前，共已下架不合规微短剧类小程序82个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0007481.d.html</link>
            <guid>3071029</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统卢拉：美国必须停止在乌克兰“鼓励战争”】目前正在访华的巴西总统卢拉15日对媒体表示，美国必须停止在乌克兰“鼓励战争”，“欧盟必须开始谈论和平”。据法新社报道，卢拉还告诉记者，国际社会能够“说服”俄罗斯总统普京和乌克兰总统泽连斯基“和平符合全世界的利益”。“我们必须说服那些提供武器，鼓励战争的国家停止（这样的行为）。”卢拉补充说。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3071027</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:15:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美高梅等公司获批建造日本首家赌场，项目投资超80亿美元】包括美高梅国际酒店集团（MGM Resorts International）在内的多家公司4月14日获得了日本政府的批准，将在大阪的一个人工岛上建造日本的第一家赌场。大阪的计划要求建立一个占地530万平方英尺的综合体，包括赌博区、会议中心和剧院。该度假村将于2029年底在位于大阪湾的人工岛梦岛开业。该项目初始投资估计为1.08万亿日圆（约82亿美元）。其中略多于40亿美元将由一家公司出资，美高梅和当地合作伙伴欧力士各拥有该公司40%的股份。剩下的20%由其他日本公司持有。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2495846.d.html</link>
            <guid>3071026</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:14:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【微信公布小程序“微短剧”类内容治理情况：共处置1956个不合规小程序】4月15日，据“微信珊瑚安全”微信公众号消息，根据平台自查和用户投诉情况，微信持续加强专项治理力度，对存在色情低俗、血腥暴力、不良价值观等内容的微短剧类小程序，依据国家相关法律法规要求以及《腾讯微信软件许可服务协议》《微信小程序运营规范》的规定采取处置措施，共计对1956个不合规小程序进行处置。此外，在主管部门要求和指导下，平台已完成139个微短剧类小程序主体备案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynr0005524.d.html</link>
            <guid>3071025</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三批3种重点领域国家安全普及读本出版】为推动深入学习贯彻总体国家安全观走深走实，引导广大公民增强国家安全意识，在第八个全民国家安全教育日来临之际，中央有关部门组织编写的第三批3种重点领域国家安全普及读本——《国家海外利益安全知识百问》《国家人工智能安全知识百问》《国家数据安全知识百问》近日由人民出版社出版，在全国新华书店发行。（新华社）]]></title>
            <guid>3071024</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东能源集团36亿元战略增资水发集团】据水发燃气4月15日消息，山东能源集团继去年底战略增资水发集团旗下水发能源集团20亿元之后，近日又对水发集团本部战略增资16亿元，两家省属国有企业资本合作又上一个新台阶。双方将以加强资本合作为契机，进一步深化战略合作，重点围绕新能源产业，合作建设风电、光伏等项目，推动产业规模化、集约化创新发展，传统能源和新能源融合发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2488402.d.html</link>
            <guid>3071022</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 07:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联新材：普鲁士蓝钠离子电池正极材料板块工业化生产已正式投产】美联新材在接受调研时表示，一季度，公司塑料色母粒板块的销售收入比较稳定；锂电池湿法隔膜板块运行情况良好，各用户的认证工作正在有条不紊的推进中；普鲁士蓝钠离子电池正极材料板块工业化生产已正式投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynq9995579.d.html</link>
            <guid>3071021</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贾跃亭发文谈FF首台量产车下线：孕育九年 FF 91已不是大家想象中的FF 91】法拉第未来15日宣布，其首台量产车FF 91 Futurist正式下线。随后，法拉第未来创始人、首席产品及用户生态官贾跃亭通过其个人微博发文称，“九年冒险、九年磨难、九年不屈，终于看到我们孕育了九年的梦想迎来了首台量产车下线。”贾跃亭强调，FF 91已经不是大家想象中的FF 91了。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynq9993971.d.html</link>
            <guid>3071020</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:54:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六输送量为3850万立方米。]]></title>
            <guid>3071017</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:51:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【目击者：看到类似铁管的东西飞过来，落在离岸田只有一米远的地方】 据日本《产经新闻》消息，警方消息人士透露，涉嫌在岸田演说现场投掷爆炸物而被逮捕的嫌疑人为居住在兵库县川西市的一名24岁男子。据日本NHK电视台15日报道称，一位在现场的官员告诉NHK，“听到身后有骚动，当我转过身来，看到一个20-30厘米长的类似铁管的东西飞过来，落在离岸田首相只有一米远的地方。”现场一名目击者透露，“一个筒状的物体被投掷到了岸田首相的左侧，男子被人群控制住后发生了爆炸，另外还有一枚爆炸物滚落在男子的脚边。”（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2479444.d.html</link>
            <guid>3071016</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:47:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 星辉环材：预计我国聚苯乙烯出口规模可能会有一定提升 】针对“新产能投产和出口形势不好，对公司盈利有什么影响”的问题，星辉环材近日接待机构调研时表示，行业产能扩张速度超过市场需求，可能导致公司业绩出现波动。公司将不断开发新品种，拓宽营销渠道，提高国内市场占有率，推动出口业务发展。星辉环材现具备年产35万吨聚苯乙烯系列产品的产能，采用以销定产的生产模式。公司表示，我国聚苯乙烯的出口规模常年保持在5万吨以下，个别年份略多。但随着国际制造业向东南亚地区、印度地区转移，前述地区亦逐渐开始呈现出对中高端聚苯乙烯的潜在需求，未来随着国产PS产能逐步投产，PS综合性能等进一步提升，预计我国聚苯乙烯的出口规模可能较之前会有一定提升。]]></title>
            <guid>3071015</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:43:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本首相演说现场现爆炸声，嫌疑人木村隆二面对审讯保持沉默】4月15日，日本首相演说现场现爆炸声。据日本广播协会（NHK）报道，警方已在现场逮捕一名年龄在20至30岁之间的嫌疑男子。嫌疑人名为木村隆二，嫌疑男子对警方审讯保持沉默。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynq9983994.d.html</link>
            <guid>3071014</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:40:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国能源转型部长：G7支持将核能作为能源转型的解决方案，可以保障供应安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2473560.d.html</link>
            <guid>3071013</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携程：4月上旬内地出境游订单同比增长超18倍，机票价格同比降58%】4月15日，据“携程黑板报”微信公众号消息，携程数据显示，4月上旬，内地出境游订单同比增长超18倍，迎来了2023年的峰值，五一假期出境机票搜索量同比去年增长超9倍，出境单程机票均价为2564元，同比去年下降58%。“五一”小长假出境游热门目的地排名TOP5分别是：泰国、中国香港、日本、新加坡、马来西亚，其中泰国依然稳居“五一”出境热度榜首。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2473405.d.html</link>
            <guid>3071012</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:39:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧央行管委谈5月加息：0或25个基点】4月15日讯，欧洲央行管委森特诺表示，随着欧元区整体物价上涨回落，以及工资数据显示“没有国内压力”，欧洲央行可能会暂停或放缓加息步伐。他表示，“对于5月的决定，0或25是可行的数字。没有任何理由加息超过25个基点。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynq9983160.d.html</link>
            <guid>3071011</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:39:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国能源转型部长：七国集团表示，不应该再建立新的燃煤电厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynq9976722.d.html</link>
            <guid>3071010</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:33:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委森特诺：欧洲央行的目标是总体通胀而非核心通胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2464079.d.html</link>
            <guid>3071009</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:31:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委森特诺：没有任何理由加息超过25个基点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynq9973762.d.html</link>
            <guid>3071008</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:31:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国能源转型部长：G7已经同意应对能源危机的方法是减少能源和天然气消耗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynq9973448.d.html</link>
            <guid>3071007</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:30:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委森特诺：暂停加息或加息25个基点是5月会议可能的选择。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynq9973287.d.html</link>
            <guid>3071006</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地铁内佩戴口罩提示被撕除，工作人员回应：乘客不戴口罩也可正常乘车】近日，多名网友在社交平台上反映，北京地铁内的佩戴口罩提示已被撕除，并附上相关照片。4月15日，记者前往北京地铁1号线八里桥地铁站咨询获悉，网传信息属实，该地铁站内的相关提示亦在近日被撕除，目前已不强制乘客佩戴口罩进站。 八里桥地铁站工作人员告诉记者，“请全程佩戴口罩，做好自我防护”的提示已在近日被撕除。“有口罩的话尽量戴，没有的话也不强制，还是看乘客自己的意愿，不戴口罩也可以正常乘车。”该工作人员说。随后，记者在地铁站内看到，当天已有部分乘客未戴口罩，并且顺利进站。（海报新闻）]]></title>
            <guid>3071005</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织寻求更多资金保障，以恢复巴基斯坦的贷款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmynm2446166.d.html</link>
            <guid>3071004</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾势N7将于4月18日开启盲订 搭载“云辇”】4月15日，据腾势汽车官博消息，腾势N7将于4月18日开启盲订。据了解，腾势N7将搭载比亚迪智能车身控制系统“云辇”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2573752.d.html</link>
            <guid>3071003</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年黑龙江省首趟春游专列开行】4月15日，今年黑龙江省首趟春游专列从哈尔滨东站发车，520名旅客乘坐Y673次列车前往鹤乡齐齐哈尔。游客将游览扎龙国家级自然保护区、大乘寺、劳动湖及和平广场等景点，观赏马戏表演，品尝齐齐哈尔特色烤肉，体验当地BBQ之旅，感受鹤城独具魅力的特色文旅产品。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2569332.d.html</link>
            <guid>3071002</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 06:01:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市拟对全瓷牙冠进行挂网采购 已开始报价】4月14日，天津市医药采购中心发布《关于开展口腔牙冠类医用耗材限价挂网采购工作的通知》，拟对全瓷牙冠进行挂网采购。文件中表示，此次挂网采购天津市填报口腔种植体需求量的医疗机构均应参加，鼓励未填报的医疗机构及时跟进，积极参与。本次口腔牙冠类医用耗材专项限价挂网周期为一年，起始时间从限价挂网结果实际执行之日起计算。根据文件要求，口腔牙冠类医用耗材报价时间为4月14日12:00至4月17日12:00，牙冠限价挂网价格产生后，将于4月17日13:00至4月19日13:00在天津市医药采购中心进行公示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2566456.d.html</link>
            <guid>3071001</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:53:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国海啸预警中心推特账号无法自动发布信息】美国国家海啸预警中心表示，推特平台目前限制自动发布推文，因此，其账号无法再自动实时公布海啸预警等信息，将继续人工发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2563879.d.html</link>
            <guid>3071000</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:51:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网友建议惩治统计数据造假，国家统计局：加强统计源头数据质量管控】 针对网友提出关于“开展统计数据改革、惩治统计‘注水’造假”的建议，国家统计局已于近日予以答复。国家统计局表示，党的十八大以来，国家统计局采取一系列措施加强统计源头数据质量监督管理，防治统计造假，确保统计数据真实可靠。将继续着力构建防范和惩治统计造假、弄虚作假刚性制度机制，严格落实《国家统计质量保证框架》和《统计业务流程规范》，加强统计数据质量全过程管理；持续保持防治统计造假高压态势，以“零容忍”态度严厉打击统计造假行为。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0070226.d.html</link>
            <guid>3070999</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:48:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传出爆炸声后岸田换地继续演讲 发推特为自民党候选人拉票】据日本广播协会（NHK）报道，15日在和歌山市杂贺崎渔港，日本首相岸田文雄的演讲会场传出爆炸声。报道称，该演讲的目的是为参加众议院和歌山1区补选的自民党候选人助选。晚些时候，岸田文雄在JR（日本铁路公司）和歌山站重新发表了演讲，岸田还发推特宣传了他在那里发表的演讲内容。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0069900.d.html</link>
            <guid>3070998</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海辰储能：320Ah储能电池将于2024年第一季度实现全球交付】4月15日，海辰储能在线上发布了其新一代320Ah电力储能专用电池。公司透露，该产品将在2023年第三季度全球送样，2024年第一季度实现全球交付。，同日，海辰储能在重庆铜梁的生产基地对外发布，未来该生产基地将形成年产56GWh新一代储能电池交付能力。重庆铜梁也将以海辰储能为龙头，实现储能专用电芯产能100GWh、1000亿产值。未来将打造2000亿新型储能产业集群。（21世纪经济报道）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2559284.d.html</link>
            <guid>3070997</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国将关闭最后三座核电站 告别“核电时代”】德国将关闭国内的最后三座核电站，这也意味着，德国将正式告别“核电时代”。德国政府网站消息称，“4月15日，德国核电时代将结束。在法律上、技术上和经济上，都无法再延迟这一结束时间。”但是，在能源问题仍未解决的背景下，有关是否保留核电的争议仍然存在。德国《图片报》近期民调显示，52%的受访者反对关闭核电站，37%的受访者赞同，另有11%表示不确定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0062788.d.html</link>
            <guid>3070996</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届消博会今天闭幕 首批29家企业签约下届消博会】第三届中国国际消费品博览会将于今天闭幕。今天上午，首批第四届消博会意向展商集中签约，已有29家企业率先签约参加第四届消博会，不少参展商计划明年申请更大面积的展位，携更多优质产品参展。截至目前，本届消博会进场观众已突破32万人次。展会期间，共举办600多场主题论坛、新品发布、时装周、采购对接等一系列活动。依托消博会平台，发布60多篇关于消费、旅游零售市场领域行业报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0062039.d.html</link>
            <guid>3070995</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒爆料：在岸田演讲场地投掷爆炸物嫌犯为兵库县一24岁男子】据日本共同社报道，警方消息人士透露，涉嫌在岸田演讲场地投掷爆炸物而被逮捕的人物为兵库县川西市一24岁男子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2551187.d.html</link>
            <guid>3070994</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首届中国软件创新发展大会在武汉召开】4月14日至15日，首届中国软件创新发展大会在武汉召开，作为近年来我国首个聚焦“创新”的全国新软件峰会活动，大会以“强基铸魂创新共赢”为主题，汇聚来自行业主管部门、科研机构、地方政府、行业组织的代表以及500多家企业，共同聚焦全球软件前沿技术与产业发展方向、国产软件创新趋势、软件生态与行业应用等热点问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0061006.d.html</link>
            <guid>3070993</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本内阁官房长官松野博一：将会尽力保障G7广岛峰会的安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0057436.d.html</link>
            <guid>3070992</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:30:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本内阁官房长官松野博一：在等待警方对事件潜在动机的调查结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2545836.d.html</link>
            <guid>3070991</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:26:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本内阁官房长官松野博一：得知警方仍在确认嫌疑人身份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2545319.d.html</link>
            <guid>3070990</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本内阁官房长官松野博一：已指示地方警察加强安全措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2545177.d.html</link>
            <guid>3070989</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:25:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微众银行披露2022年报：六成贷款投向小微与个体户 净利增近30%】微众银行今日披露2022年年报。数据显示，去年该行实现营业收入353.6亿元，同比增长34.7%，其中利息净收入占比 70.61%；实现净利润89.4亿元，同比增长29.8%。截至去年末，微众银行资产规模达4738.6亿元，较年初增长8%。从结构上看，贷款净额占总资产的 68.23%，比上年末增加 10.36 个百分点。2022 年末，该行吸收客户存款 3569.11 亿元，比上年末增加 540.37 亿元，增长 17.84%。年报数据还显示，该行约60%的当年表内贷款增量投向小微企业和个体工商户，普惠型小微企业贷款余额较年初增长38%，实现普惠小微在贷户数连续5年增长、普惠小微贷款发放利率连续5年下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0053021.d.html</link>
            <guid>3070988</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据法国政府官方公报，法国总统马克龙签署法律提高退休年龄。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2534461.d.html</link>
            <guid>3070987</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:09:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度汽车出口翻倍：新能源汽车成核心增长点】 今年一季度，汽车出口依旧延续了2022年的快速增长态势。乘用车出口82.6万辆，同比增长82.9%。其中新能源汽车出口24.8万辆，同比增长1.1倍。“预计2023年我国汽车出口量有望达到400万辆。”4月14日，乘联会秘书长崔东树在接受采访时表示，“只要国际上有稳定的市场需求，未来中国汽车出口发展仍有巨大空间。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0043424.d.html</link>
            <guid>3070986</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:06:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年第一季度我国数据泄露事件仍呈现高发态势】据央视新闻，今天是我国第八个全民国家安全教育日。数据是国家基础性战略资源，没有数据安全就没有国家安全，记者从位于天津的国家计算机病毒应急处理中心获悉，2023年第一季度，涉及我国的数据泄露事件仍呈现高发态势，受影响较大的行业包括教育、卫健、金融等。其中，单次遭泄露数据量在10万至100万条区间内占比最高，接近总量的一半，而遭泄露数据仍以公民个人信息为主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0041484.d.html</link>
            <guid>3070985</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批证照联办“一件事”改革事项在天津这个区落地】日前，天津懿创科技有限公司、天津经济技术开发区亚联物流有限公司率先完成了营业执照和道路运输经营许可全程线上联办，成为全市首批证照联办“一件事”改革受益企业，标志着新区在全市率先试点的证照联办“一件事”改革样板完成。(天津发布)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuet0041352.d.html</link>
            <guid>3070984</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“科学”号科考船完成今年首个科考航次任务后三亚入境】4月14日下午，隶属于中国科学院海洋科学研究所的“科学”号海洋科考船在圆满完成今年首个科考航次任务后从三亚口岸入境。]]></title>
            <guid>3070983</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 05:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联邦最高法院下令中止得州法院限制使用米非司酮的裁决】当地时间4月14日，美国联邦最高法院大法官塞缪尔·阿利托（Samuel Alito）下令中止了得州法院暂停口服堕胎药米非司酮销售批准的裁决，以暂时允许米非司酮继续在市场售卖。他表示，法院将在19日作出进一步决定，让法官有更多时间考虑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2526941.d.html</link>
            <guid>3070982</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 04:55:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基础电子元器件产业发展专项协调机制年度工作会议在深圳召开】4月13日，基础电子元器件产业发展专项协调机制年度工作会议在深圳召开。会议强调，要深入落实《关于深化电子电器行业管理制度的改革意见》，推动电子元器件、电子材料、电子专用设备、测量仪器等基础电子产业链各环节协同发展。要坚持高水平对外开放，加强交流沟通和产业链对接，共同推动电子元器件产业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-15/detail-imyqmuep2526800.d.html</link>
            <guid>3070981</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 04:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据日本产经新闻：和歌山县（岸田文雄演讲现场）在奈良县（去年7月安倍晋三遇刺现场）附近。]]></title>
            <guid>3070980</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 04:51:07 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>