<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 00:37:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁昨日新增4例本土确诊病例 24例本土无症状感染者】11月15日0—24时，辽宁省新增本土阳性感染者28例（25例为隔离医学观察场所检出人员）。其中新增本土确诊病例4例（沈阳市4例）。新增本土无症状感染者24例（沈阳市1例，大连市1例，鞍山市1例，丹东市3例，锦州市7例，辽阳市2例，朝阳市4例，葫芦岛市5例）。11月15日0—24时，辽宁省新增境外输入阳性感染者4例。其中新增境外输入确诊病例0例。新增境外输入无症状感染者4例（沈阳市3例，大连市1例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4759779.d.html</link>
            <guid>2868327</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  雅居乐在港交所公告，将以先旧后新方式配售2.95亿股股票，配售价为每股2.68港元。]]></title>
            <guid>2868326</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:29:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆昨日新增确诊病例30例，新增无症状感染者816例】据新疆卫健委，11月15日0时至24时，新疆维吾尔自治区新增确诊病例30例，新增无症状感染者816例，新增确诊病例治愈出院8例，新增无症状感染者解除隔离医学观察381例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6348373.d.html</link>
            <guid>2868325</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:29:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：民航保障货运航班量环比增长32.7%】根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，11月15日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1083.3万吨，环比增长1.11%；全国高速公路货车通行740.33万辆，环比增长4.02%；监测港口完成货物吞吐量3482.6万吨，环比下降1.4%，完成集装箱吞吐量79.9万标箱，环比下降0.2%；民航保障货运航班735班（其中国际货运航班507班，国内货运航班228班），环比增长32.7%；邮政快递揽收量约3.52亿件，环比下降1.4%；投递量约4.09亿件，环比下降7.0%。]]></title>
            <guid>2868324</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:27:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【袭击保罗·佩洛西的嫌疑人对联邦指控拒不认罪】当地时间11月15日，美国有线电视新闻网报道，此前袭击美国众议院议长南希·佩洛西的丈夫保罗·佩洛西的男子在旧金山联邦法院拒不认罪。 该男子名为大卫·韦恩·德帕普（David Wayne DePape），报道称，他被指控企图绑架一名联邦官员和袭击一名联邦官员的直系亲属。对于绑架指控，德帕普将面临最高20年的联邦监狱监禁、3年的监管释放以及25万美元的罚款及赔偿；对于殴打指控，他将面临最高30年的联邦监狱监禁、5年的监管释放以及25万美元的罚款及赔偿。（央视新闻客户端）]]></title>
            <guid>2868323</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安：“十四五”期间将对保障性租赁住房提供贷款、债券等各类金融支持不少于2100亿元】据西安发布，15日上午，西安市住建局和国家开发银行陕西省分行等7家银行签订了《发展保障性租赁住房战略合作协议》。7家银行承诺，“十四五”期间将对西安市保障性租赁住房提供贷款、债券等各类金融支持不少于2100亿元。]]></title>
            <guid>2868322</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:24:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电回应巴菲特买入公司股票：欢迎投资人长期持有】据界面援引台媒消息，巴菲特旗下伯克希尔·哈撒韦公司披露，已买进价值超过41亿美元的台积电ADR。对此，台积电表示，乐见并欢迎所有有意投资并长期持有台积电股票的投资人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4758996.d.html</link>
            <guid>2868321</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰总统：无“确切证据”表明是谁发射了导弹，但很可能是俄制】环球网援引法新社报道，波兰总统杜达表示，没有“确切的证据”表明是哪一方发射的导弹在波兰境内爆炸并造成2人死亡。“我们目前没有确切的证据表明是谁发射了导弹。调查正在进行中。它很可能是俄罗斯制造的，”波兰总统杜达告诉记者。]]></title>
            <guid>2868318</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江昨日新增本土确诊病例35例 本土无症状感染者288例】11月15日0—24时，黑龙江省新增本土确诊病例35例。绥化市26例（安达市23例、北林区3例），其中：5例集中隔离发现、13例居家隔离医学观察发现、5例高风险区筛查发现、3例闭环管理重点人员筛查发现；哈尔滨市7例（南岗区3例、香坊区2例、双城区2例），其中：4例集中隔离发现、3例居家隔离医学观察发现；黑河市2例（均在爱辉区），均为集中隔离发现。新增本土无症状感染者288例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4757675.d.html</link>
            <guid>2868316</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谱尼测试：旗下通测检测实验室获得5G NR测试资质】谱尼测试消息，近日，公司旗下通测检测实验室顺利获得CNAS（中国合格评定国家认可委员会）以及A2LA(美国实验室认可协会)的双重认可，成功获得5G NR测试资质。进一步扩展了谱尼测试在5G通信领域的全面测试能力，也意味着谱尼测试能够为广大企业提供更全面、快速、优质的一站式检测认证和技术解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4757407.d.html</link>
            <guid>2868315</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省报告新增确诊病例2例、无症状感染者82例】据安徽卫健委，11月15日0-24时，安徽省报告新增确诊病例2例（淮北市濉溪县1例，淮南市大通区1例），新增无症状感染者82例（合肥市瑶海区1例、庐阳区1例，淮北市濉溪县57例，亳州市蒙城县1例，宿州市砀山县2例、泗县1例、埇桥区3例，阜阳市界首市1例、临泉县4例、太和县5例、颍州区1例、颍东区1例，淮南市寿县1例，滁州市凤阳县1例，安庆市桐城市1例、怀宁县1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6346061.d.html</link>
            <guid>2868314</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【ASML预计High-NA EUV将于2024年出货 单台成本3亿-3.5亿欧元】半导体设备龙头ASML（阿斯麦）CEO Peter Wennink 15日表示，新High-NA EUV设备有望于2024年出货，首次应用于晶圆厂，单台成本3亿-3.5亿欧元；预计2026-2027年量产，长期计划为年产20台。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6345900.d.html</link>
            <guid>2868312</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:06:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【歌礼制药：ASC10猴痘适应症新药临床试验申请获得美国FDA批准】歌礼制药港交所公告称，ASC10猴痘适应症新药临床试验申请获得美国FDA批准；临床前研究显示，双前药ASC10的活性代谢物ASC10-A对猴痘病毒和新型冠 状病毒具有强效抗病毒活性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6345625.d.html</link>
            <guid>2868311</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:05:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北昨日新增本土确诊病例1例 本土无症状感染者408例】2022年11月15日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例1例（定州市）；新增无症状感染者408例，其中石家庄市323例、张家口市14例、秦皇岛市12例、廊坊市12例、邯郸市12例、唐山市8例、沧州市8例、保定市7例、衡水市5例、邢台市5例、承德市1例、定州市1例。无症状感染者解除医学观察42例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4755995.d.html</link>
            <guid>2868307</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:58:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本9月核心机械订单月率 -4.6%，预期0.70%，前值-5.80%。日本9月核心机械订单月率 -4.6%，预期0.70%，前值-5.80%。]]></title>
            <guid>2868304</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【英特尔涉嫌侵犯VLSI芯片专利：被判赔偿9.5亿美元】据报道，美国德州联邦法官下达命令，英特尔必须向VLSI Technology LLC公司赔偿9.488亿美元，因为英特尔的芯片侵犯了VLSI的一项专利。VLSI是一家专利持有企业，它隶属于软银旗下PE公司Fortress Investment Group。VLSI在审讯中强调，英特尔的Cascade Lake和Skylake处理器侵犯了它的专利，这项专利与优化数据处理有关。 英特尔新闻发言人回应称，他们强烈反对法官裁定，公司将会上诉；有许多案件证明美国专利系统需要改革，本案只是其中一个。去年3月VLSI曾在一起专利诉讼案中赢了英特尔，法官裁定英特尔赔偿22亿美元，英特尔已经上诉。去年4月VLSI又在一起专利官司中输给英特尔。]]></title>
            <guid>2868302</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:49:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方航空取消赴华国际航班航前闭环管理】中国南方航空发布《关于南航取消国际航班航前闭环管理的通知》：南航将于2022年11月14日起，取消赴华国际航班的航前闭环管理，原发布的航前闭环管理公告届时将失效。如各入境城市政府有其它防疫要求，南航将按当地政府相关部门、机场通知执行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4754763.d.html</link>
            <guid>2868301</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、习近平会见荷兰首相吕特；2、习近平会见澳大利亚总理阿尔巴尼斯；3、习近平会见西班牙首相桑切斯；4、推动世界各国共同发展进步——习近平主席在二十国集团领导人第十七次峰会第一阶段会议重要讲话引发国际社会热烈反响；5、王岐山出席2022年创新经济论坛开幕式并发表主旨演讲；6、元首外交为中美关系发展指明方向（钟声）；7、新动能积蓄增强，发展韧性继续彰显，10月国民经济延续恢复态势（权威发布）；8、补齐设施短板，丰富商业业态，创新服务能力，让家门口的消费更便利（消费视窗）；9、推动内外贸一体化高质量发展（市场漫步）；10、供需高效衔接，产业成果共享，家居消费市场持续回暖（消费万花筒）；11、新时代十年，全国累计开工改造老旧小区16.3万个，惠及居民超2800万户，老旧小区改造更新提升12、老百姓获得感（产经观察·构建现代化基础设施体系②）；13、中小企业加快数字化转型（新视点）；14、河南法院系统加快推进执行工作信息化、智能化，建好“智慧法院” 破解执行难题；15、四川绵阳创新活力足 发展动力强；16、浙江绍兴棠棣 村企联建引领花农致富；17、全国城乡社区高质量发展典型案例征集活动启动；18、通武廊三地推进食药安全区域联动协作；19、推动司法创新、协调地方发展、普及自然教育，大熊猫国家公园——多角度探索 全方位保护（美丽中国·国家公园设立一年来②）；20、支撑秦岭生态保护，中国气象局设立秦岭国家气候观象台；21、《“十四五”乡村绿化美化行动方案》印发 到2025年全国平均村庄绿化覆盖率达32%；22、新疆启动4个重要生态单元综合治理 涉及塔里木河干流、和田河流域等；23、国家林业和草原局西北调查规划院 主动扛起服务“双碳”目标的职责使命。]]></title>
            <guid>2868300</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、习近平出席二十国集团领导人第十七次峰会并发表重要讲话；2、《求是》杂志发表习近平总书记重要文章 在二十届中央政治局常委同中外记者见面时的讲话；3、习近平主席夫妇出席二十国集团领导人峰会欢迎晚宴；4、习近平会见法国总统马克龙；5、习近平会见南非总统拉马福萨；6、习近平会见塞内加尔总统萨勒；7、习近平会见韩国总统尹锡悦；8、习近平会见阿根廷总统费尔南德斯。]]></title>
            <guid>2868299</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:44:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高通推出第二代骁龙8旗舰移动平台 商用终端将于年底面市】在2022骁龙峰会期间，高通技术公司推出全新旗舰移动平台——第二代骁龙8。凭借面向整个平台的开创性AI智能设计，该平台将赋能非凡体验。全球众多OEM厂商和品牌将采用第二代骁龙8，包括华硕ROG、荣耀、iQOO、Motorola、努比亚、一加、OPPO、红魔、Redmi、夏普、索尼、vivo、Xiaomi、星纪时代/魅族和中兴，商用终端预计将于2022年底面市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4754138.d.html</link>
            <guid>2868298</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增省内感染者189例】15日0-24时，云南新增外省入滇感染者16例；新增省内感染者189例，其中确诊病例14例，无症状感染者175例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6343021.d.html</link>
            <guid>2868297</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:39:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【苹果将从美国亚利桑那州工厂采购芯片：供应链或大幅调整】据报道，苹果CEO蒂姆·库克上月在德国的一次内部会议上表示，该公司将从亚利桑那州的一家工厂购买部分芯片。苹果目前所有的处理器都采购自中国台湾。该公司会自行设计芯片，然后由台积电为其生产iPhone和Mac的A系列和M系列处理器。如果苹果要购买在美国生产的处理器，将标志着供应链的大幅转移。 “我们已经决定从亚利桑那州的一家工厂采购。那家工厂将于2024年投产，所以我们大约还有两年时间，也可能更短。”库克说。据悉，台积电之前宣布在亚利桑那州建设一座工厂，并将于2024年投产，主要使用最新技术生产芯片。台积电还在本月早些时候透露，由于“客户需求巨大”，所以计划在亚利桑那州开设第二家芯片工厂。；此外，英特尔的芯片代工业务也位于亚利桑那州，该公司还表示，他们希望能为其新的代工部门赢得苹果的业务。该公司还准备在俄亥俄州建设新的代工工厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4753893.d.html</link>
            <guid>2868295</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【马斯克：推特蓝V认证重启推迟至11月29日】11月16日，马斯克在推特发文称，将推特平台“蓝V认证”服务的重新启用推迟至11月29日。据了解，马斯克接手推特以来，启动大规模改革，于11月5日正式推出全新订阅服务，每月收费8美元，以向用户提供“蓝V认证”标记。但因仿冒者在平台上制造混乱，这一付费服务于11日被叫停。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6342766.d.html</link>
            <guid>2868294</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:35:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奔驰多款新能源车降价 车企年末纷纷冲销量】据中证报，进入年末，部分车企为了冲击年度销量，采取了降价或者加大折扣力度的策略。作为传统豪华品牌车企之一的奔驰汽车，也“放下身段”降价促销。日前，特斯拉宣布部分车型降价，最高降价幅度达到3.7万元。中国证券报记者近期走访了多家汽车品牌门店了解到，问界、小鹏汽车、理想汽车等均加大了销售优惠力度。业内人士指出，四季度各家车企为完成年度销量目标，陆续进入销量冲刺阶段，加速消化在手订单，新增订单有望再创新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4753820.d.html</link>
            <guid>2868293</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:35:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏昨日新增本土无症状感染者15例】据央视新闻，11月15日0—24时，宁夏新增无症状感染者15例，其中中卫市10例（海原县8例，其中5例为区外输入续发隔离点检出，3例为自治区外输入；沙坡头区1例、中宁县1例，均为自治区外输入），银川市3例（西夏区1例、贺兰县1例，均为自治区外输入；永宁县1例），吴忠市1例（红寺堡区1例，为自治区外输入），固原市1例（原州区1例，为自治区外输入）。无新增确诊病例，无新增疑似病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4753526.d.html</link>
            <guid>2868292</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:32:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚10月西太平洋领先指标环比 -0.05%，前值 -0.04%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4753338.d.html</link>
            <guid>2868291</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【户外运动产业迎来发展新机遇】随着全民健身与全民健康深度融合，户外运动逐渐成为人民群众喜闻乐见的运动方式，户外运动产业快速发展。近日，《户外运动产业发展规划（2022-2025年）》（以下简称《规划》）印发，为户外运动产业的发展提供了更进一步的政策保障。户外运动产业相关专家认为，《规划》在完善顶层设计、优化发展环境、培育市场主体等多个方面发力，对于助推户外运动产业高质量发展具有重要意义。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6342104.d.html</link>
            <guid>2868290</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:27:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总统马克龙与波兰总理莫拉维茨基举行会谈】据央视新闻，当地时间11月15日，法国总统府爱丽舍宫发布新闻公报表示，当天，法国总统马克龙与波兰总理莫拉维茨基举行了会谈，马克龙就波兰东部边境发生的爆炸事件向莫拉维茨基表达了法国对波兰的支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6342086.d.html</link>
            <guid>2868289</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:27:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登和北约秘书长斯托尔滕贝格就“导弹在波兰境内爆炸”通话】环球网援引法新社报道称，据白宫消息，美国总统拜登和北约秘书长斯托尔滕贝格就“导弹在波兰境内爆炸”通话。]]></title>
            <guid>2868288</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家民营房企筹备发债注册 已向中债增进递交增信业务意向】据证券日报，记者了解到，除龙湖集团、美的置业外，目前还有多家民营房企正在开展发债注册筹备工作，并向中债增进公司递交了增信业务意向。中债增进公司正在按照“第二支箭”支持政策框架和部署，积极开展民营房企发债增信业务意向受理立项等工作。交易商协会表示，下一步将在人民银行的指导下，组织中债增进公司落实好“第二支箭”政策部署，持续做好包括民营房企在内的民企债券融资服务工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4752957.d.html</link>
            <guid>2868286</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【波兰外交部指责俄制导弹在波兰爆炸，称已召见俄大使】法新社刚刚消息称，波兰外交部发言人在一份声明中称，一枚俄罗斯制导弹于当地时间15日格林威治标准时间 14时40 分落在波兰境内，并在普热沃多村庄（Przewodow ）造成两人死亡。 报道称，波兰外交部发言人还表示，已召见俄罗斯驻波兰大使，要求对此“立即给出详细解释”。 当地时间11月15日，据多家波兰媒体报道，有导弹在波兰境内爆炸并造成两人死亡。塔斯社报道称，俄罗斯国防部同日驳斥了波兰媒体有关“俄罗斯导弹落入波兰境内”的报道，称这是“蓄意挑衅”。俄国防部补充称，俄罗斯军方没有对乌克兰-波兰边境地区发动打击。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4752820.d.html</link>
            <guid>2868285</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伦镍期货再次大幅波动 专家建议警惕内盘联动风险】继今年3月份伦敦金属交易所（LME）镍期货上演极端行情后，北京时间11月14日和15日，伦镍再次大幅波动，主力3月合约分别创出30960美元/吨、31000美元/吨阶段新高后，期价大幅下探。多位分析人士向记者表示，导致伦镍期价剧烈波动的主因在于流动性不足，而低库存和低流动性更容易受到资金面影响；同时，由于我国镍对外依存度偏高，在外盘期价大幅波动下，内盘亦或出现联动风险，交易者应做好仓位控制。（证券日报）]]></title>
            <guid>2868283</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【外媒：乌外长否认乌导弹落入波兰境内，称这是“俄方阴谋论”】法新社刚刚消息称，乌克兰外交部长库列巴当地时间15日深夜发文称，有关“乌克兰导弹落在波兰”的指控是一种“阴谋论”。此前，有媒体称“俄罗斯导弹落入波兰境内”，这一消息被俄国防部驳斥。 库列巴在推特上发文指责俄方称，“俄罗斯现在在宣扬一种阴谋论，称落入波兰领土的是一枚乌克兰防空导弹。这不是真相。任何人都不应该相信俄罗斯的宣传或放大其信息。”  （环球网）]]></title>
            <guid>2868282</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:19:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【专家：MLF缩量续作 年内5年期以上LPR有望调降】央行11月15日开展8500亿元中期借贷便利（MLF）操作和1720亿元公开市场逆回购操作，均维持利率不变。此外，央行称，11月以来人民银行已通过抵押补充贷款(PSL)、科技创新再贷款等工具投放中长期流动性3200亿元，中长期流动性投放总量已高于本月MLF到期量。专家表示，央行此次操作兼顾了中长期和短期流动性供需的平衡，达到了维护流动性合理充裕、防止资金继续淤积和空转套利、以结构性领域发力拉动经济企稳回升，以及兼顾内外平衡的多重目的。接下来，为加力稳增长、控风险，引导房地产行业尽快实现软着陆，年内5年期以上贷款市场报价利率（LPR）有望调降，而明年初再次降准的必要性和概率更高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4752491.d.html</link>
            <guid>2868281</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰总统杜达与德国总理朔尔茨通电话】据央视新闻，当地时间11月16日凌晨，波兰总统府国务秘书、国际政策局局长库莫赫称，波兰总统杜达正在与德国总理朔尔茨举行电话会谈。波兰东部边境爆炸发生后，波总统杜达已分别与北约秘书长斯托尔滕贝格、美国总统拜登、乌克兰总统泽连斯基和英国首相苏纳克通电话。]]></title>
            <guid>2868280</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:18:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基称已与波兰总统通电话，指责爆炸事件是“俄导弹恐怖袭击”】据环球网，乌克兰总统泽连斯基当地时间15日深夜在推特上发文透露，自己刚刚与波兰总统杜达通了电话，“对在俄罗斯导弹恐怖袭击中遇难的波兰公民表示哀悼”。此前，有俄罗斯军事专家称，落入波兰境内的可能是乌克兰S-300防空导弹系统的导弹，而不是俄罗斯巡航导弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6341418.d.html</link>
            <guid>2868279</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:18:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约将就“导弹在波兰境内爆炸”召开紧急会谈】法新社消息称，北约发言人当地时间15日表示，北约秘书长斯托尔滕贝格将于16日就导弹在波兰境内爆炸事件与各成员国大使召开紧急会谈。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6341205.d.html</link>
            <guid>2868278</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:16:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成本端压力加速传导 钛白粉企业纷纷提价】10月下旬以来，多家钛白粉企业陆续发出调价函，将钛白粉国内价格上调600元/吨至1000元/吨，部分企业国际价格上调80美元/吨至150美元/吨。在调价函的影响下，钛白粉下游市场新单明显增加，部分企业去库存较多。“此轮钛白粉涨价的主要原因还是企业成本端压力太大。”一位钛白粉业内人士告诉记者，“近期，钛白粉成本价格受到硫酸等原料价格影响，呈现震荡攀升的趋势，企业成本压力负重明显。钛白粉企业承受原料采购和产品销售双重压力，盈利情况不容乐观，此次涨价也是势在必行。”（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6340836.d.html</link>
            <guid>2868276</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【公募打新收益贡献率小幅回暖】数据显示，截至11月15日，今年以来共有近5200只公募基金参与打新，获配新股金额合计约800亿元，基金参与创业板和科创板打新的表现较为积极。研究显示，今年以来基金打新的收益贡献率较之前有所下降，但已出现小幅回升势头。业内机构表示，随着打新“躺赢”时代过去，基金投资层面对于产品打新策略和基金经理的管理能力都提出了更高要求，同时也更加考验投资者对策略的认可度。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6340775.d.html</link>
            <guid>2868275</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:13:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【私募机构投资信心与仓位同步走高】第三方机构面向证券私募机构进行的最新问卷调查结果显示，受上周以来国内外消息面、政策面等多重因素刺激，国内私募行业对于A股市场的投资心态趋于乐观。其中，近七成私募预计A股市场已经迎来“重要转折点”，同时有接近七成的私募表示目前的投资信心“已明显乐观”。与此同时，相关仓位监测显示，截至11月6日当周，国内股票策略私募平均仓位有所回升，再次逼近八成。更有私募机构投资负责人乐观表示，不排除本轮市场“上涨持续性”及“上涨力度”双双超预期的可能。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2868274</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家房企披露百亿级融资进展】近日，多家上市房企披露融资进展，部分房企计划融资金额达到百亿元。业内人士表示，房企融资压力缓解后，房地产项目交付将有望提速，对于稳定市场预期作用较大。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6340700.d.html</link>
            <guid>2868273</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:12:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土确诊病例13例 本土无症状感染者156例】2022年11月15日0时至24时，山东省报告新增本土确诊病例13例，其中青岛8例，均系集中隔离点检出；济宁3例，系集中隔离点检出2例和居家隔离医学观察检出1例；济南2例，1例系主动就诊检出，1例为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出。新增本土无症状感染者156例，其中菏泽45例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6340325.d.html</link>
            <guid>2868270</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:09:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【被股东质疑560亿美元薪酬方案不合理，马斯克出庭作证】由于特斯拉股东质疑该公司为马斯克制定的560亿美元薪酬方案不合理，美国特拉华州一法庭自11月14日起进行为期一周的开庭审理。马斯克本人也定于16日出庭作证。据报道，这份薪酬方案于2018年制定，允许马斯克在每次提升公司业绩、实现财务目标时以极其优惠的价格购买特斯拉1%的股票。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4750648.d.html</link>
            <guid>2868267</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织敦促澳大利亚保持紧缩的货币和财政政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6339536.d.html</link>
            <guid>2868265</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 23:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波兰总统杜达：爆炸发生在波兰东部，接近乌克兰边境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6339053.d.html</link>
            <guid>2868261</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:57:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【MLF缩量续作 年内5年期以上LPR有望调降】11月15日，央行开展8500亿元中期借贷便利（MLF）操作和1720亿元公开市场逆回购操作，均维持利率不变。此外，央行称，11月以来人民银行已通过抵押补充贷款(PSL)、科技创新再贷款等工具投放中长期流动性3200亿元，中长期流动性投放总量已高于本月MLF到期量。专家表示，央行此次操作兼顾了中长期和短期流动性供需的平衡，达到了维护流动性合理充裕、防止资金继续淤积和空转套利、以结构性领域发力拉动经济企稳回升，以及兼顾内外平衡的多重目的。接下来，为加力稳增长、控风险，引导房地产行业尽快实现软着陆，年内5年期以上贷款市场报价利率（LPR）有望调降，而明年初再次降准的必要性和概率更高。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4749454.d.html</link>
            <guid>2868260</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美科技行业大裁员，规模已超几十万，中企招揽？】 亚马逊将裁减近万名企业员工，脸书母公司Meta宣布裁员1.1万多人，马斯克宣布将裁掉推特一半的员工……连日来，“裁员潮”席卷美国大型科技公司。随着越来越多的员工抱着纸箱走出公司大门，他们的下一站在哪成为各界关注的新问题。美国媒体表示，在消费低迷、通胀高企的背景下，科技公司的大规模裁员将让经济变得更糟糕。但也有分析认为，初创企业和中小企业有望获得此前难以招到的相关人才，部分中国互联网企业的国际业务部门也有意招揽他们，以加强在海外业务的本土化水平，比如，TikTok在美国已经在面试Meta前员工。（环球网）]]></title>
            <guid>2868259</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【头部险企抢跑“开门红”，储蓄型保险产品热销】 进入四季度，部分头部险企率先上线“开门红”相关产品，以“开门红”求得“全年红”。从已推出产品来看，以年金险、增额终身寿险为代表的储蓄型保险产品，成为市场热推重点。整体来看，“开门红”产品呈现“短交快返”特征。对此，业内人士表示，在当前存款利率下行，权益市场震荡的背景下，消费者更偏好高确定性且收益较高的理财产品，因此“开门红”主打的年金险、增额终身寿险的产品特色，有望激发客户需求。但值得注意的是，消费者在选择保险产品时，仍须提前做好功课，注意规避销售误导。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4748712.d.html</link>
            <guid>2868258</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:37:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【大名单全部出炉，卡塔尔世界杯32强集结完毕】 北京时间15日，厄瓜多尔男足参加卡塔尔世界杯的阵容出炉。至此，卡塔尔世界杯32强大名单全部产生。15日，阿根廷、葡萄牙等队陆续公布球衣号码，史上首次在冬季进行的FIFA（国际足联）世界杯进入最后的备战冲刺期。（环球网）]]></title>
            <guid>2868257</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中国军工”展团重装亮相第11届巴基斯坦防务展】 第11届巴基斯坦国际防务展览和研讨会（简称巴基斯坦防务展）15日在巴南部城市卡拉奇开幕，中国国家国防科技工业局组织7家军贸公司以“中国军工”展团形式统一参展。据悉，本届展会为期4天，吸引50余个国家代表团参展观展。中国展团是参展规模最大的国家展团之一，成员包括航天长征国际贸易有限公司、中国精密机械进出口有限公司、中航技进出口有限责任公司、中国船舶工业贸易有限公司、中国北方工业有限公司、中电科技国际贸易有限公司、中国电子产业工程有限公司。（新华网）]]></title>
            <guid>2868256</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:24:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰将于16日召开国家安全委员会会议】当地时间11月15日晚，波兰总统府办公厅主任帕维尔·施罗特在社交媒体上宣布，总统杜达将于16日中午12时召开国家安全委员会会议。波兰国家安全委员会是该国总统在国内和国外安全领域的咨询机构，其委员包括众议长、参议长、总理、国防部长、内务和行政部长、外交部长、总统办公室负责人和国家安全局局长等，会议由总统召集并确定议题。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6337062.d.html</link>
            <guid>2868255</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  英特尔在超大规模集成电路Very Large Scale Integration专利诉讼中败诉，被法院责令支付9.48亿美元；此前，英特尔已经在VLSI的另外两起纠纷中遭受20亿美元冲击。]]></title>
            <guid>2868254</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：三星物产（Samsung C&T Corporation）以及另外4家公司可能会在沙特“新未来城”（NEOM）投资65亿美元。]]></title>
            <guid>2868253</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:20:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  13F报告显示：道富银行三季度新进iShares安硕短期美国国债ETF、领航短期国债ETF、叮咚买菜ADR等91只股票或基金。增持特斯拉、亚马逊、PayPal、太平洋瓦电、嘉信理财、、沃尔玛等2275只股票。减持谷歌母公司Alphabet（谷歌A）、Meta、洛克希德马、雪佛龙、摩根大通等1557只股票。前五大重仓股为苹果、微软、亚马逊、特斯拉、联合健康。]]></title>
            <guid>2868251</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:15:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【波兰政府确认爆炸致两人死亡 部分军事单位提高战备等级】当地时间11月15日，波兰政府发言人米勒在国家安全及国防事务部长委员会会议结束后确认，在波兰东部与乌克兰接壤的赫鲁别舒夫地区发生了爆炸，并导致两名平民死亡，目前现场调查正在进行中。受此影响，部分军事单位已提高了战备等级。米勒对该爆炸是否由俄罗斯造成并未作出回应，但他表示，“我们决定核实是否有理由启动北大西洋公约第四条”。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4747319.d.html</link>
            <guid>2868248</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:10:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  市场消息：美国得州自由港液化天然气工厂8日发生的爆炸据悉是由操作失误引起的，爆炸的原因是管线压力过大。]]></title>
            <guid>2868246</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:04:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  当地时间11月15日，乌克兰首都基辅拉响防空警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4746936.d.html</link>
            <guid>2868245</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  苹果CEO库克：已经决定从尚未完工的亚利桑那州工厂采购芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4746579.d.html</link>
            <guid>2868240</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 21:52:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  根据协议，雅诗兰黛将以28亿美元收购时尚品牌Tom Ford。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6334987.d.html</link>
            <guid>2868238</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 21:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北约秘书长斯托尔滕贝格：北约正在密切关注波兰局势，盟友们正在密切磋商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4745478.d.html</link>
            <guid>2868234</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 21:24:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行发布股东高管增持计划】数据显示，四季度以来，沪农商行、齐鲁银行、江苏银行等多家银行发布股东或高管增持公告。除股东主动增持外，多家银行因股价连续“破净”，触发稳定股价措施启动条件而披露增持计划或进展情况，部分银行股东、高管等已完成稳定股价方案的增持义务。（经济参考报）]]></title>
            <guid>2868233</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 21:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北约秘书长斯托尔滕贝格与波兰总统杜达讨论了波兰导弹袭击事件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqmmthc4745089.d.html</link>
            <guid>2868231</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 21:20:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：梅西百货暂停在马斯克收购的推特投放广告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-16/detail-imqqsmrp6334022.d.html</link>
            <guid>2868230</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 21:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  沃尔玛收涨6.5%，创2020年7月份以来最大单日涨幅，使得2022年迄今累计跌幅收窄。]]></title>
            <guid>2868227</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 21:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>