<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 12:10:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省潮州市原市长何广延严重违纪违法被开除党籍和公职】据广东省纪委监委消息：日前，经广东省委批准，广东省纪委监委对广东省潮州市原市长何广延严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，何广延丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，违规收受礼金；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，利用职权为亲属经营活动谋取利益；将党和人民赋予的公权力异化为谋私的工具，大肆收钱敛财，利用职务便利为他人在工程承揽、项目申报、职务提拔等方面谋利，并非法收受巨额财物。何广延严重违反党的组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经广东省纪委常委会会议、广东省委常委会会议讨论，并经中央纪委常委会会议研究后报中共中央批准，决定给予何广延开除党籍处分；由广东省监委给予其开除公职处分；终止其广东省第十三次党代会代表、潮州市第十五次党代会代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。对何广延的开除党籍处分决定，待召开省委全会时予以追认。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprf7167263.d.html</link>
            <guid>3532719</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮加沙停火谈判有望最早于17日在多哈重启】据美联社当地时间16日援引埃及官员的消息，此前停滞的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列之间的新一轮加沙地带停火谈判有望最早于17日在卡塔尔首都多哈重启。据半岛电视台15日报道，以色列总理内塔尼亚胡办公室当天在一份声明中表示，以色列将派遣一个代表团前往卡塔尔首都多哈，讨论加沙地带停火协议问题。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3532718</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:08:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州国资接管海马汽车郑州基地】日前，海马汽车发布公告称，拟将旗下全资子公司海马新能源汽车有限公司及全部资产，委托郑州航空港新能源汽车运营管理有限公司管理，托管期限5年，托管保证金为1.99亿元。在托管期内，郑州航空港新能源汽车运营管理公司全权负责海马新能源经营管理，并完全享有和承担海马新能源各类经营成果。此次接管海马新能源，郑州航空港集团有两方面的考量，一是海马汽车郑州生产基地，二是发展河南自主品牌。据了解，海马新能源委托郑州航空港公司管理是公司持续优化资源配置、盘活存量资产的举措。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprk5401637.d.html</link>
            <guid>3532717</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李斌回应蔚来投入长寿命电池：现在不在技术上做好准备 将来会是一个非常大的负担】两天之前，在蔚来长寿命电池战略沟通会上，蔚来与宁德时代就蔚来长寿命电池研发签署合作协议。在中国电动汽车百人会论坛（2024）上，蔚来汽车CEO李斌回应了蔚来投入长寿命电池的原因。李斌说，在过去的8年时间里，配备这种电池质保要求的电动车已经超过1900万辆。其中大部分车辆的电池质保将会在未来8年内发生。在过去的几年里，包括续航、安全、成本、充电销量等在内的诸多问题，都正在得到完善，但电池寿命这个问题在过去的8年里，并没有被替换为一个更高的目标，“车是要用十几年的，从新车、二手车、三手车到四手车，再到报废，需要很长的周期，如果我们现在不在技术上做好准备，将来会是一个非常大的负担。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprm3182058.d.html</link>
            <guid>3532716</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄大选投票进行中，普京在线投出自己的一票】综合俄媒报道，当地时间15日，克里姆林宫发布消息称，俄罗斯总统普京当天以在线形式参加俄总统选举的投票。据俄罗斯卫星通讯社报道，当地时间16日，俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京也使用远程电子投票系统完成了在线投票。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprf7166457.d.html</link>
            <guid>3532715</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:03:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨发布暴雪黄色、蓝色预警信号】哈尔滨市气象台2024年3月16日18时50分发布巴彦、宾县、木兰、通河、依兰暴雪黄色预警信号和方正、尚志、延寿暴雪蓝色预警信号：预计未来12小时内巴彦、宾县、木兰、通河、依兰降雪量将达8毫米以上；方正、尚志、延寿降雪量将达5毫米以上，降雪同时伴有阵风6~7级，局地8级以上，能见度较低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanppre0390112.d.html</link>
            <guid>3532714</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:02:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布大雾黄色预警：预计明天上午以前上海市大部地区将出现能见度小于500米的雾】上海中心气象台2024年03月16日19时45分发布大雾黄色预警信号：预计明天上午以前本市大部地区将出现能见度小于500米的雾，局部地区能见度小于200米，请注意防范低能见度对道路交通的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprm3181519.d.html</link>
            <guid>3532713</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 12:02:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川80岁以上农村老人免缴医保吗？达州医保局：当地尚无此政策】四川80岁以上的老人是否还需要交农村医疗保险？针对网民相关咨询，近期，四川省达州市医疗保障局通过四川在线“问政四川”回复表示，当地目前尚无80岁以上老人免缴城乡居民医疗保险的政策。一位网民此前咨询：四川80岁以上的老人是否还需要交农村医疗保险？有没有免交医疗保险也能享受医保补贴的政策，还是每年交了医保才能享受医疗补贴？(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprk5399687.d.html</link>
            <guid>3532710</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:53:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：拜登料将严厉打击汽车尾气排放，以刺激电动汽车销售】拜登政府正准备实施最为严厉的轿车和轻型卡车排污限制政策。预计美国环境保护署（EPA）即将在数日内敲定汽车尾气排放限制方案，那将在现有水平上促进电动汽车的销售。EPA已经给出的预测显示，为了实现拟议的职责，电动汽车在2032年轿车和轻卡销量的占比要达到大约三分之二。而在刚刚过去的2023年，占比还不到十分之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanppre0388463.d.html</link>
            <guid>3532708</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:50:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰无人机袭击引发的俄罗斯Syzran炼油厂大火已被扑灭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprk5397332.d.html</link>
            <guid>3532707</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:39:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理化所研制的全国产5吨/天氢液化器通过测试验收】据理化技术研究所，3月8日，中国科学院理化技术研究所承担研制的5吨/天级大型氢液化系统在北京通过测试验收。按照任务书指标要求，系统满负荷稳定运行时间8.5小时，低负荷稳定运行时间73小时。在满负荷运行条件下，氢气液化率3070.2 L/h（约5.17吨/天），液氢产品的仲氢含量98.66%，液化系统能效比12.98 kWh/kg液氢（含液氮损耗）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprf7163026.d.html</link>
            <guid>3532706</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:38:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国防部批准全速生产F35战斗机】据报道，美国国防部已批准全速生产F-35战斗机。报道称，五角大楼早在4年前就做出了这一决定，但由于未能顺利进行必要的联合模拟环境测试而拖延多年。据悉，目前洛克希德-马丁公司基本上已在满负荷生产F-35战斗机，每年生产约150架。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprm3177848.d.html</link>
            <guid>3532705</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:37:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石墨烯研究新发现 有望应用于光电芯片】来自中国科学院物理研究所、国家纳米科学中心等单位的科研人员，通过研究三层石墨烯的菱形堆垛结构发现，在菱形堆垛三层石墨烯中，电子和红外声子之间具有强相互作用，这有望应用于光电调制器和光电芯片等领域。相关研究成果在线发表于《自然-通讯》杂志。据悉，这项研究为理解菱形堆垛的三层石墨烯中的超导和铁磁等物理效应提供了新的视角。同时，它也为新一代光电调制器和光电芯片的设计提供了相关材料研究的基础。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprk5396827.d.html</link>
            <guid>3532704</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:35:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川甘孜州雅江县发生山火】记者从国家消防救援局了解到，3月15日17时许，甘孜州雅江县呷拉镇白孜村发生一起森林火灾。16日14时30分，火场突起大风，瞬时风力达8级以上，火场东线因大风引起复燃，并迅速向东北方向蔓延并越过多个山头，目前火势很大，浓烟遮蔽整个火场，无法抵近观察，直升机、无人机无法起飞。火场地形为山地地形，西侧400米为雅砻江，火场平均海拔2600米，坡度70~80°，植被以青冈林和松树为主。当前火场天气晴，气温23℃，西风4-5级。当前无人员伤亡报告，周边无重要设施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprk5394554.d.html</link>
            <guid>3532703</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:21:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡塞武装称在印度洋水域打击以色列和美国船只】也门胡塞武装发言人3月15日发表声明称，胡塞武装在印度洋对以色列和美国军舰实施打击。声明称，胡塞武装在印度洋上利用导弹和无人机对三艘以色列和美国军舰实施了三次打击行动，并成功实现目标。此前一天，胡塞武装方面说，胡塞武装不仅要阻止“关联以色列”的船只通过阿拉伯海、红海和亚丁湾，还要把打击范围扩大到印度洋海域，以阻止这类船只经印度洋驶向好望角。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpprm3174812.d.html</link>
            <guid>3532702</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:18:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利工业家联合会：意大利2024年初经济增长放缓】意大利工业家联合会发布报告称，该国2024年初经济增长放缓，预计第一季度国内生产总值将表现较为疲软。报告表示，意大利今年以来通胀降低，家庭信心恢复，服务业增长，工业也趋于稳定，但受石油价格上升、降息推迟、企业信贷持续下滑等不利因素影响，预计意大利第一季度国内生产总值很可能表现不佳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiip3305494.d.html</link>
            <guid>3532701</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带卫生部门：本轮巴以冲突已致加沙地带超3.15万人死亡】加沙地带卫生部门当地时间16日发表声明称，过去24小时以军在加沙地带开展了7项军事行动，共导致63人死亡、112人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已致31553名巴勒斯坦人死亡、73546人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiih0513152.d.html</link>
            <guid>3532700</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:16:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾台东县近海发生4.6级地震】据台湾气象部门消息，3月16日18时45分左右，台湾台东县近海发生规模4.6地震，震源深度41.9公里，最大震度3级。目前无人员伤亡报道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiin5524021.d.html</link>
            <guid>3532698</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除空气重污染黄色预警】据北京预警消息，根据最新空气质量预报和空气质量监测实况，本市空气质量逐步好转为良好水平，按照《北京市空气重污染应急预案（2023年修订）》规定，市空气重污染应急指挥部办公室定于3月17日8时解除空气重污染黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiin5522849.d.html</link>
            <guid>3532697</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:08:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥数字经济再添新项目 总投资超19亿元】据蜀山经济技术开发区消息，高科·模数科技港项目选址及预方案已通过审议。该项目总投资约19.23亿元，由蜀山高科全资子公司合肥蜀新园投资有限公司负责投资建设，计划于2024年四季度开工，2027年竣工。项目建成后，将聚焦大模型产业的基础层领域，打造安徽大模型生态产业园的前沿智算中心总部及数据服务创新枢纽，进一步促进合肥在数字经济产业领域的升级，推动数字经济和产业经济的深度融合，成为推动新一轮科技创新、产业升级、生产力跃迁的重要力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiip3303341.d.html</link>
            <guid>3532696</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为余承东：深蓝汽车将用HI模式合作 岚图、猛士类似】华为常务董事、消费者BG CEO、智能汽车解决方案BU董事长余承东在今日举行的中国电动汽车百人会论坛（2024）上表示，长安汽车旗下深蓝汽车未来将采用华为HI（Huawei Inside）模式，东风汽车旗下的岚图汽车和猛士科技也将采用类似合作。据了解，华为参与汽车业务的模式有三种：零部件模式、HI模式和智选车模式。其中长安汽车旗下阿维塔采用HI模式，今年1月和2月，华为车BU分别官宣与岚图和猛士科技合作，后二者成为华为HI模式新成员。（21财经）]]></title>
            <guid>3532695</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 11:05:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【诚益通：公司已成为脑机接口产业联盟理事单位】诚益通3月16日在互动平台表示，脑机接口产业联盟是2023年2月由中国信息通信研究院牵头并联合几十家脑机接口领域高校、科研机构、企业共同发起成立的，2024年3月11日，该产业联盟在京召开2024年第一次全会，公司成为新增理事单位。公司一直非常重视脑科学方面的技术储备和产品研发，康复行业作为相关技术应用最成功和广泛的领域之一，龙之杰自2020年起，便开启了相关技术探索，目前已研发了经颅磁导航系统及脑部的磁刺激治疗仪等产品，未来公司将持续加强脑科学及脑机接口的相关探索，开展相关技术研究及产品开发工作，为大健康产业带来更多创新性的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiii7283381.d.html</link>
            <guid>3532691</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:51:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海螺新材：公司与合肥建工没有合作或提供担保】海螺新材3月16日在互动平台表示，公司与合肥建工没有合作或提供担保，也没有合肥建工的应收账款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiih0503739.d.html</link>
            <guid>3532689</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:40:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牧原股份：公司近期能繁母猪数量稳定在310万头左右】牧原股份3月16日在互动平台表示，公司近期能繁母猪数量稳定在310万头左右。公司会根据外部环境及生产经营情况，合理规划发展速度，保证公司高质量稳定发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiin5517208.d.html</link>
            <guid>3532688</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李斌：未来8年会有1940多万辆新能源车的电池质保到期】今日在2024中国电动汽车百人会论坛上，蔚来汽车创始人、董事长兼CEO李斌表示，未来8年会有1940多万辆新能源车的电池质保到期，现在大部分新能源车也就是8年的质保，开了十几万公里后电池只能保证70%的健康度，一旦降到70%以下，安全性就会急剧下降，用户使用体验大大受影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiii7279393.d.html</link>
            <guid>3532687</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:38:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【余承东：过去智能泊车做得最好的是何小鹏，但我们来了就要改写了】华为常务董事，消费者BG CEO，智能汽车解决方案BU董事长余承东在中国电动汽车百人会论坛#表示，目前华为提供了智能驾驶解决方案。“我知道过去在智能泊车、智能驾驶领域，国内车厂做得最好的是何小鹏，但我们来了以后，要改写这个（排名），我们的ADS高阶智能驾驶、智能座舱、是公认为最好的”。由于何小鹏也坐在台下，余承东这一发言，引发哄笑。余承东笑着解释说，“这是用户的体验、用户的评价”。“这个行业很卷，但是我们提供的技术帮助大家一起来卷，卷到更好的体验来提供给消费者”，余承东说，“其实大家这种良性的竞争蛮好的，促进大家共同发展，共同进步，相互学习，我觉得蛮好的”。（睿见）]]></title>
            <guid>3532686</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:36:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒瑞医药与北京大学肿瘤医院云南医院签署战略合作协议】据恒瑞医药消息，3月14日，恒瑞医药与北京大学肿瘤医院云南医院举行战略合作协议签约仪式。此次签约，标志着双方将开展更深入的科研合作，加速抗肿瘤新药研发和药物临床研究进度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiii7277533.d.html</link>
            <guid>3532685</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：阿联酋亿万富翁Mohamed Alabbar与匈牙利签署了价值70亿美元的合作协议。]]></title>
            <guid>3532684</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:30:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列和哈马斯停火谈判可能在周日重新开始】据埃及官员消息，以色列和哈马斯之间陷入僵局的停火协议谈判预计最早将于周日在卡塔尔正式重启。这次会谈将是穆斯林斋月开始以来，以色列官员和哈马斯领导人首次参加的间接谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiip3296225.d.html</link>
            <guid>3532683</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:29:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度人民院选举将于4月19日举行】印度选举委员会当地时间3月16日宣布，2024年印度人民院选举将于4月19日举行。届时将选出新一任印度总理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiih0499187.d.html</link>
            <guid>3532682</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:24:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央视3·15晚会曝光消防器材质量不合格 东莞已出手查处】3月16日，记者从东莞市市场监督管理局了解到，央视3·15晚会曝光东莞市创亿消防器材有限公司的消防器材质量不合格问题后，东莞市市场监管局立即行动，市镇两级市场监管部门联合公安、消防、应急部门对该公司进行全面检查，对现场存放的灭火器全部依法扣押，并抽样送检。（东莞日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiii7273777.d.html</link>
            <guid>3532681</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:17:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国正调查Meta Platforms在非法销售药品问题上所发挥的作用。]]></title>
            <guid>3532679</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:13:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台3月16日18时继续发布大雾黄色预警】预计，16日夜间至17日上午，黄海中部和南部海域、东海西北部海域、山东半岛东部和南部沿岸海域、江苏沿岸海域、浙江中北部沿岸海域、长江口附近海域、杭州湾附近海域将有能见度不足1公里的大雾。此外，江苏东南部、浙江北部等地的部分地区有大雾，局地有能见度不足200米的强浓雾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiii7272008.d.html</link>
            <guid>3532677</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台3月16日18时继续发布沙尘暴蓝色预警】预计3月16日20时至17日20时，新疆南疆盆地、青海东部、内蒙古东南部、辽宁、河北东北部、北京东部、天津、山西南部、陕西中部等地的部分地区有扬沙或浮尘天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiin5511641.d.html</link>
            <guid>3532676</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 10:08:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汽车CEO何小鹏：未来18个月内高阶智驾的拐点将到来】3月16日，小鹏汽车CEO何小鹏在2024中国电动汽车百人会论坛上表示，目前智能驾驶平均每百公里需要人为接管10次，未来应该降低至少于1次。他表示，未来18个月内高阶智驾的拐点将到来，小鹏AI智驾大模型将于今年第二季度上车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiin5509481.d.html</link>
            <guid>3532675</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 09:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏即将推出全新品牌：进军10-15万级全球汽车市场，主打AI智驾】在中国电动汽车百人会论坛2024上，小鹏汽车董事长、CEO何小鹏发表演讲。他首次对外披露，小鹏汽车即将发布全新品牌，正式进军10-15万级全球汽车市场，在该市场价格带颠覆技术创新，打造AI智驾新物种，为年轻人提供一台真正的AI智驾汽车。未来，全新品牌下将陆续推出多款具备不同等级智驾能力的新车型，为用户提供同级别最优智驾体验。此外，今年第二季度小鹏AI智驾大模型将正式“上车”，该AI大模型将是汽车行业首个量产落地的车用人工智能和车用认知引擎。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiii7268967.d.html</link>
            <guid>3532674</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 09:58:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部盛秋平：推动汽车数据共享 加快活跃新能源汽车二手市场】中国电动汽车百人会论坛（2024）3月15日至3月17日期间在北京举行。商务部副部长盛秋平在高层论坛上表示，今年商务部将以实施汽车以旧换新为重点，聚焦全产业链、全过程壮大新能源汽车市场，支持新能源汽车发展。盛秋平表示，“我们将在相关部委的大力支持下，推动汽车数据共享，建立汽车全生命周期的信息平台，持续落实二手车销售和出口便利化措施，加快活跃新能源汽车二手市场。” (贝壳财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiip3288466.d.html</link>
            <guid>3532673</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 09:49:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国最高法院对公职人员屏蔽社交账号的行为设定更明确标准】当地时间3月15日，美国联邦最高法院针对在加利福尼亚州和密歇根州的两起案件裁定，在某些情况下，公职人员可以在社交媒体上屏蔽人们。在保守派大法官艾米·康尼·巴雷特撰写的一致意见中，最高法院为确定公职人员在社交媒体上屏蔽批评者时是否以政府身份行事设定了更明确的标准，即只有在官员有权就其发布的主题代表政府发言，并且官员声明了这一权力的情况下，被屏蔽的用户可以援引宪法第一修正案发起诉讼。此外巴雷特等人认为，官员在个人账号上发布独家政务信息也将被视为这一情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiin5506762.d.html</link>
            <guid>3532672</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 09:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百果园回应“烂果充好”事件：涉事门店停业整顿 所有门店自查】百果园3月16日发布关于百果园武汉市银海雅苑店事件处理声明称，近日，有媒体发布视频曝光百果园武汉市银海雅苑店相关问题，公司对此高度重视，对于视频中所反映的情况，已第一时间核实查证，并对该涉事加盟店进行停业整顿、全面彻查的处理。声明中提及，整改期间门店员工工资将由百果园总公司承担。对于涉事责任人，将根据百果园相关管理制度给予相应处理，同时对相关管理层进行问责。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiip3286528.d.html</link>
            <guid>3532670</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 09:40:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车总裁王俊：新能源车企盈利困难 平均月销量仅1500辆】长安汽车总裁王俊今日在中国电动汽车百人会论坛（2024）上表示，新能源汽车的成本高企，规模效应还没有充分显现。2023年行业在售的新能源车型403款，平均月销量只有1500辆，100多个乘用车品牌现在真正能够盈利的还寥寥无几。王俊提出，应加速推动新质生产力在汽车产业的应用和推广，加快全球化发展的进程，通过技术进步与产业规模发展，进一步降低成本，提高效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiii7264287.d.html</link>
            <guid>3532668</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 09:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒曝出现场图：扎哈罗娃在莫斯科一处投票站参加俄总统选举投票】综合俄罗斯卫星通讯社、塔斯社等俄媒16日报道，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在莫斯科列宁格勒大道的一处投票站，参加了俄罗斯总统选举投票。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiip3285846.d.html</link>
            <guid>3532666</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 09:34:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科研团队在设备新型散热机制研究方面取得突破 】手机电脑、储能电池等器件设备运行过程中，必然伴随发热现象。实现更高效散热，是多个行业迫切需要解决的难题。华北电力大学科研团队在新型散热机制——薄液膜沸腾研究方面，成功实现了超过2000W/cm²的超高热流密度，刷新国内外目前已知的相关公开纪录，有望进一步提升器件设备散热效果。该成果近日在权威学术期刊《国际传热传质杂志》发表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiih0485545.d.html</link>
            <guid>3532664</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 09:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海首轮土拍热度高：4宗地块触顶成交，12家房企抢1宗地】3月14日至3月15日，上海完成2024年第一批次首轮土拍。此次上海出让5宗地块，全部成交，收金约134.1亿元。其中，4宗地块触顶成交，1宗地块溢价成交。业内人士表示，虽然上海开年楼市表现平淡，但是在供应地块质量提升的推动下，上海今年一批次首轮土拍保持较高热度，土地整体溢价率达到9.07%，创下2021年集中供地以来的新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpiii7260325.d.html</link>
            <guid>3532661</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 09:08:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国软件与城建智控开展座谈交流】据中国软件消息，为进一步落实科技创新要求，打牢打好关键行业创新技术基础，近日，中国软件总经理、党委副书记周在龙，财务总监黄刚带队赴北京城建智控科技股份有限公司（简称“城建智控”）就合作、创新、共赢等相关事宜进行交流。双方围绕业务发展、技术赋能、创新业务思路展开深入研讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7389860.d.html</link>
            <guid>3532660</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委雷恩：可能在夏季前后放松政策，认为采取逐次会议作出决定的方式更好，今年有多次降息的先决条件。]]></title>
            <guid>3532658</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:55:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙生态设备数量已达8亿，鸿蒙星河版面向消费者的商用版本今年四季度发布】在2024年华为云&华为终端云创新峰会上，华为宣布，截至目前，鸿蒙生态设备数量已达8亿（截至2024年年初），已有数千个企业和机构启动了鸿蒙原生应用开发。另外，今年四季度，HarmonyOS NEXT鸿蒙星河版面向消费者的商用版本将发布。“今天，所有的行业必须拥抱AI，我们必须要有澎湃的AI算力，华为云矢志要将技术扎到根，做AI算力的沃土，推动行业智能应用创新，携手伙伴构建核心技术生态，共同加速千行万业的智能化。”华为公司常务董事、华为云CEO张平安表示。（新浪科技）]]></title>
            <guid>3532657</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国西电三项新产品通过国家级鉴定】据中国西电消息，3月16日，由中国机械工业联合会组织的中国西电所属西电西变国家级新产品鉴定会在北京召开。鉴定会上，专家组对“BKD-240000/1000并联电抗器”“ODFPS-500000/750电力变压器”“ODFPS-1000000/1000特高压自耦变压器”三项新产品给予了充分肯定，一致同意三项新产品通过鉴定，综合性能指标均达到同类产品国际领先水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5628387.d.html</link>
            <guid>3532655</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委雷恩：最近通胀率迅速下降，评估认为夏季是开始放松政策的时机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazk0611492.d.html</link>
            <guid>3532654</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:42:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：非政府组织表示，所有货物已从首艘援助船只卸下，并到达加沙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7387657.d.html</link>
            <guid>3532653</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:41:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴基斯坦北瓦济里斯坦一边防营地遭袭，死亡人数升至7人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazk0611062.d.html</link>
            <guid>3532652</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院国资委副主任苟坪：实施战略性新兴产业投资倍增行动计划 鼓励中央企业开展高质量投资并购】国务院国有资产监督管理委员会副主任今日在中国电动汽车百人会论坛（2024）上表示，三家中央汽车企业(中国一汽、东风集团、长安汽车)2023年完成新能源汽车直接投资近360亿元，投资比重超过60%。中央企业将发挥优势，整合产业资源，优化科技创新产业控制安全支撑作用，重点作好三篇文章，助力我国由汽车大国向汽车强国迈进。一是做好科技文章，坚持科技赋能进一步加强关键核心技术攻关和前瞻布局。加快攻克新能源动力总成、智能网联系统先进底盘、汽车芯片等关键核心技术，增强产业链供应链韧性和竞争力；二是做好赶超文章，正视中央企业在新能源汽车发展中存在的差距与不足，加大资源投入，加快转型步伐，实施战略性新兴产业投资倍增行动计划，综合运用股权投资、基金投资等方式，鼓励支持中央企业开展高质量投资并购，专业化整合，加快掌握产业核心资源和关键技术；三是做好改革文章，深入实施国有企业改革，深化提升行动，凡是有利于把央企新能源汽车搞上去的政策与举措，我们都要大胆探索，推动企业心无旁骛搞创新，放开手脚转型。]]></title>
            <guid>3532650</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科院院士陈竺携诺贝尔化学奖获得者阿龙·切哈诺沃访问上海医药】据上海医药消息，3月15日，第十三届全国人大常委会副委员长、中国红十字会会长、中国科学院院士陈竺，诺贝尔化学奖得主阿龙·切哈诺沃及其科研团队科学家Avishai Levy、Ido Livneh一行到访上海医药，与上实集团董事长冷伟青，上实集团副总裁、上海医药集团党委书记杨秋华，上海医药执行董事、总裁沈波展开座谈会，多方围绕国际创新药研发项目落户上海、如何利用跨国产业资源实现创新发展等展开探讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7386677.d.html</link>
            <guid>3532649</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甬舟铁路富翅门公铁两用大桥开工 预计2028年具备通车条件】今天（3月16日）下午，甬舟铁路重点工程之一的富翅门公铁两用大桥开工，标志着甬舟铁路全线重点工程全部开工建设。在舟山响礁门山咀区域，随着最后一方混凝土灌入桩长10米，桩径2米的钻孔桩中，甬舟铁路富翅门公铁两用大桥首根桩基灌注完成，计划于今年完成全桥桩基础施工。富翅门公铁两用大桥连接富翅岛与舟山本岛，全长约1726米，主跨388米，是世界最大跨度高低塔公铁两用同层斜拉桥。主桥采用双线铁路、6车道高速公路合建、同层布置的形式，大桥的南、北两侧是单向三车道公路，中间是双线客运铁路。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7386358.d.html</link>
            <guid>3532648</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有消息称：央视去年已与听花酒停止合作】3·15晚会曝光听花酒后，一时间“听花酒”铺天盖地的广告宣传引发热议。据接近中央广播电视总台广告经营部门的消息人士透露， 2023年，听花酒曾短暂登上央视部分频道广告，频道宣传本身符合广告法要求。后来，总台广告部门在日常监控中发现，该酒线下存在诸多虚假宣传情形，价格畸高，已于2023年4月决定终止其广告投放。（新黄河）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5626216.d.html</link>
            <guid>3532647</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福建海警组织舰艇编队位金门附近海域开展执法巡查。（东部战区）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazk0609862.d.html</link>
            <guid>3532646</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:28:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委副主任：正视中央企业在新能源汽车发展中存在的差距与不足】国资委副主任苟坪在电动汽车百人会论坛表示，要做好赶超文章，正视中央企业在新能源汽车发展中存在的差距与不足，加大资源投入，加快转型步伐，实施战略性新兴产业投资倍增行动计划，综合运用股权投资、基金投资等方式，鼓励支持中央企业开展高质量投资并重、专业化整合，加快掌握产业核心资源和关键技术，加强高水平人才队伍建设，大力培养、精准引进，用好用活高端人才和高水平创新团队。加大新能源整车研制开发力度，强化产业链关键环节布局，标准提档、质量升级、品牌增效，向产业链、价值链高端迈进，打造有国际影响力的自主新能源汽车品牌。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3405276.d.html</link>
            <guid>3532645</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆中欧班列欧向发运量环比增长】为全力满足本地及周边企业出口需求，重庆通过大幅增开欧向班列、积极开辟新线路等举措，做好货源承接工作。今年以来，从重庆发往欧洲的班列货运量环比实现增长，同时新开行了直达西班牙和土耳其等国的线路。截至目前，重庆中欧班列稳定运行线路已超50条，通达亚欧100余个城市和地区，货源由最初的笔电产品，拓展为整车及零部件、家具建材、食品、医药及医药器械等上万种商品。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5624531.d.html</link>
            <guid>3532644</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:18:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长：严厉打击新能源汽车产业不正当竞争行为】工业和信息化部副部长单忠德在中国电动汽车百人会论坛谈及新能源汽车产业时指出，工信部将完善政策体系，持续优化产业结构和生态，进一步加强产业统筹布局和投资引导，遏制盲目投资和重复建设，加快推动机动车生产准入管理条例出台，健全落后企业退出机制，开展集团化管理试点，支持优势企业提质降本、兼并重组、做强做大，进一步提升产业的集中度，引导传统汽车企业依据自身的技术、渠道优势开放合作，加快转型，严厉打击不正当的竞争行为，维护公平、公正的市场秩序。（睿见）]]></title>
            <guid>3532642</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统选举投票率已达38.35%】俄罗斯中央选举委员会副主席布拉耶夫表示，截至莫斯科时间3月16日10时（北京时间15时），俄罗斯总统选举投票率达到38.35%。布拉耶夫称，79%的远程电子投票登记者已在3月16日10时之前完成投票，这是一个很好的结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazk0606969.d.html</link>
            <guid>3532640</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏发布大雾黄色预警】江苏省气象台2024年03月16日15时37分发布大雾黄色预警： 预计今天夜里到明天早晨盐城、南通、泰州、苏州、无锡东部等地的大部分地区将出现能见度不足500米，局部不足200米的浓雾或强浓雾。省应急厅（省减灾办）、省气象局提醒注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3402827.d.html</link>
            <guid>3532638</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【WTT新加坡大满贯赛：马龙/林高远夺得男双冠军】北京时间3月16日，WTT新加坡大满贯赛男双决赛，中国组合马龙/林高远战胜中国组合樊振东/王楚钦，夺得冠军。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3402194.d.html</link>
            <guid>3532636</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:58:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰瑞股份：锂电池资源化回收成套装备解决方案已签署实际订单】杰瑞股份在互动平台表示，公司目前推出了锂电池资源化回收成套装备解决方案，并已签署了实际订单。公司自主研发的锂电池资源化循环利用成套装备，由密封破碎模块、低温挥发模块、综合分选模块、中温热解模块、脱粉模块等组成，可实现磷酸铁锂、三元锂等多类型电池带电破碎，通过多级筛选，电池粉回收纯度和回收率均可达到98%，提高了锂电池的回收利用率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3401750.d.html</link>
            <guid>3532635</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称别尔哥罗德市遭乌军炮击 致2死3伤】当地时间3月16日，俄罗斯别尔哥罗德州州长发布消息称，别尔哥罗德市遭到了乌军的炮击，造成2人死亡、3人受伤。乌方对此暂无回应。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7380599.d.html</link>
            <guid>3532633</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部副部长张雨东：大力布局前沿和颠覆性技术 加大对全固态电池、智能网联等前沿技术的支持力度】科技部副部长张雨东今日在中国电动汽车百人会论坛（2024）上表示，作为战略性新兴产业的新能源汽车，对经济社会全局和长远发展体现出重大引领带动作用，充分体现出其新质生产力的特性。下一步，科技部将加强科技创新的顶层设计，开展新能源汽车产业化发展战略研究，深入研判未来发展趋势和方向，把握我国新能源汽车产业发展的总体需求，系统谋划新能源汽车科技创新的总体战略布局；二是大力布局前沿和颠覆性技术，加大对全固态电池、智能网联等前沿技术的支持力度，并持续加强新能源汽车领域基础研究和应用基础研究的投入，积极破解重大科学问题，推动形成性能跃升的前沿和颠覆性技术成果；三是积极推动跨部门协同创新。科技部将更好地发挥在关键核心技术攻关中的统筹协调职能，会同有关部门和地方积极谋划有利于新能源汽车科技创新的重大项目，重大工程，形成全国一盘棋，为新能源汽车产业的高质量发展提供强大的合力。]]></title>
            <guid>3532631</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长单忠德：将遏制盲目投资和重复建设、开展集团化管理试点 支持优势企业提质降本、兼并重组、做强做大】工业和信息化部副部长单忠德今日在中国电动汽车百人会论坛（2024）上表示，工信部将从四方面加大赋能我国新能源汽车产业高质量、系统性、国际化发展。一是将坚持创新驱动，进一步增强发展的内生动力，强化企业科技创新的主体地位，加快新一代动力电池、车用芯片、操作系统、自动驾驶等技术攻关及产业化；二是将完善政策体系，持续优化产业结构和生态，进一步加强产业统筹布局和投资引导，遏制盲目投资和重复建设，加快推动机动车生产准入管理条例出台，健全落后企业退出机制，开展集团化管理试点，支持优势企业提质降本，兼并重组，做强做大，进一步提升产业的集中度，引导传统汽车产汽车，引导传统的汽车企业依据自身的技术渠道优势和开放合作，加快转型，严厉打击不正当的竞争行为，维护公平公正的市场秩序；三是将加大推广力度，不断深化跨域融合创新，研究制定汽车以旧换新、充换电基础设施建设等支持政策；四是将坚持国际合作，以高水平对外开放，助力现代化产业体系的建设，指导汽车企业国际化联盟，建设第三方技术政策服务平台，更好地服务中国企业海外发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5619346.d.html</link>
            <guid>3532630</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信信托一逾期政信产品拟召开受益人大会：相关方拟以8折参与不良债权竞拍】中信信托旗下一逾期政信产品发布公告拟召开受益人大会，请投资者按照通知要求就信托财产处置方案行使表决权。该方案为相关方拟以8折参与不良债权竞拍，计划在2024年底之前完成。据界面新闻了解，该产品全名为中信信托贵州遵义市国资公司贷款集合资金信托计划（下称中信遵义国资信托），借款人为遵义市国有资本运营有限公司（下称遵义国资公司），成立于2020年7月31日，规模为1.17亿元，期限为30个月。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5616757.d.html</link>
            <guid>3532627</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:28:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夸父炸串工作人员回应：涉事门店已闭店整改】3月14日，在湖北经视《315我们在行动》节目中，曝光了夸父炸串武汉白沙天街商铺店员使用隔夜食材，不按照规定废弃，食品撒料的有效期标签提前写，而且在食品加工区域垃圾盖成了沥水架等问题。对此，夸父炸串总部工作人员表示，已经关注到报道，第一时间安排夸父炸串湖北省分公司负责人赶到涉事门店处理相关问题，涉事门店已经开始闭店整改，所有外卖平台上涉事门店的商品已经全部下架。武汉所有的门店已经连夜开始自查，总部也举一反三的进行了全国门店的自查。（陕西网白鹿视频）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5615398.d.html</link>
            <guid>3532625</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【听花酒余波：四川市场监管体系启动跨级联合调查】记者3月16日从成都市场监督管理体系了解到，四川省、市、区三级市场监管局15日晚已经连夜启动了联合调查，各属地监管局正在对辖区内听花酒相关情况进行了解，其中成都市武侯区市场监督管理局先后于15日晚间、16日一早前往听花酒体验店现场调查。有区级市场监管局人士对记者指出，各地监管局各自辖区内听花酒是否涉及报道中的违法宣传情况，需要进一步调查才能判断。 (21财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3395870.d.html</link>
            <guid>3532624</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万钢：我国新能源汽车产业高水平开放合作和海外发展成效显著】中国科学技术协会主席万钢在中国电动汽车百人会论坛指出，开放合作方面，大众、宝马、特斯拉等企业深度融入我国新能源汽车产业链体系，相继扩大中国产能基地，开展研发合作，加大对华投资，产业链内外资合作持续走深走实，成为国内国际双循环的连接点。海外发展方面，2023年我国新能源汽车出口量达到120.3万辆，同比增长77.6%，出口量位居世界第一。比亚迪、上汽、奇瑞等车企持续拓展海外本地化布局，宁德时代等成为众多国际知名车企的主要供应商。万钢认为，随着全球汽车产业电动化转型持续推进，各国共同面临的痛点、堵点、难点问题日益凸显，当前，交流与合作依然是全球汽车产业的发展大势，增进理解互信、深化务实合作、实现互利共赢成为全球汽车产业界的共同追求。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5614106.d.html</link>
            <guid>3532621</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美对乌军事支持使自身武器库存紧张】美国两年来对乌克兰的军事支持已使自身武器库存陷入紧张。美国国防部要求国会拨款65亿美元来补充库存，并在上月向国会提交相关提案强调此事的紧迫性。此前，美国国防部12日宣布，通过在其他军购合同中节省资金，凑出一笔价值3亿美元的对乌克兰军事支持。这是美国自去年12月以来首次向乌克兰提供军事支持。因美国总统拜登去年向国会申请的600亿美元对乌新军事支持资金迟迟未获批，美国自去年12月可动用的资源耗尽以来，对乌克兰一度“断供”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5612701.d.html</link>
            <guid>3532620</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核建中取得核燃料芯块运输容器制造许可证】据中核集团消息，近日，集团下属企业中核建中成功取得核燃料芯块运输容器制造许可证。该核燃料芯块运输容器由中国原子能牵头、中核七院设计、中核建中制作，是国内首个获批的可与规模化燃料生产相匹配的芯块运输容器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3393164.d.html</link>
            <guid>3532619</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奔驰汽车工厂试点 Apollo 机器人：从事搬运、装配等繁重体力活】德国车企梅赛德斯-奔驰（Mercedes-Benz）宣布和通用仿人机器人开发商 Apptronik 宣布达成协议，双方将合作探索高科技机器人 Apollo，主要从事搬运、装配零部件等繁重的低技能劳动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3392521.d.html</link>
            <guid>3532618</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:58:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王罡出任光大兴陇信托党委书记】记者多方了解获悉，日前，冯翔已被免去光大兴陇信托党委书记职务，接任他执掌光大兴陇信托的是光大银行党委委员（副行长级）王罡。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5611243.d.html</link>
            <guid>3532617</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【客机事故频发，波音建议航空公司检查787客机驾驶舱座椅】3月15日，美国波音公司表示，建议航空公司在对波音787客机进行维修时，检查驾驶舱座椅开关，并给出了一份包括如何关闭座椅开关电源的指南。波音公司称这一建议只是预防措施，但美国联邦航空管理局表示，该建议是针对11日波音787客机发生的事故，他们正在召集一个专家小组审查波音公司的建议信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3391573.d.html</link>
            <guid>3532615</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>