<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 12:12:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美机构：今年5月为有记录以来最热5月】美国国家海洋和大气管理局13日发布公报说，今年5月是该机构自1850年有气象记录以来的最热5月，也是连续第12个月同期全球平均气温创历史新高。这和此前欧盟气候监测机构的报告一致。美国国家海洋和大气管理局下属国家环境信息中心的数据显示，2024年5月全球平均气温为15.98摄氏度，比20世纪的同期平均气温高1.18摄氏度。在全球陆地地区，除北美洲西部、格陵兰岛、南美洲南部等地区外，其他大部分地区今年5月的气温都高于历史平均水平，其中非洲经历了有记录以来最热的5月。从较长时间段来看，今年1月至5月，全球地表气温为有气象记录以来同期最高，比历史平均值高出1.32摄氏度，其中非洲、欧洲和南美洲地区的地表气温均为同期最高。据美国国家海洋和大气管理局下属国家环境信息中心预测，2024年成为有记录以来最热年份的几率为50%，而成为5个最热年份之一的几率则为100%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfuz2652362.d.html</link>
            <guid>3657407</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 12:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川银行股份有限公司副行长杨朝晖接受纪律审查和监察调查】据四川省纪委监委消息： 四川银行股份有限公司副行长杨朝晖涉嫌严重违纪违法，目前正接受四川省纪委监委纪律审查和监察调查。（中央纪委国家监委网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfuz2651244.d.html</link>
            <guid>3657404</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 12:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二连板锴威特：目前生产经营活动正常 经营业绩受功率半导体行业景气度影响较大】锴威特公告，公司股票交易异常波动。经公司自查，公司目前生产经营活动正常，日常经营情况未发生重大变化。2023年度，公司实现营业收入21374.33万元，较上年同期下降9.19%；实现归属于母公司所有者的净利润为1779.50万元，较上年同期下降70.89%。2024年一季度，公司实现营业收入2231.30万元，较上年同期下降63.54%，归属于母公司所有者的净利润由盈转亏。公司经营业绩受功率半导体行业景气度影响较大，存在周期性波动的风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2824271.d.html</link>
            <guid>3657403</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 12:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军指挥官称以方在加沙地带的目标实现前不会停止进攻】以色列国防军发布通告称，本周，以色列国防军南方司令部司令亚龙·芬克尔曼（Yaron Finkelman）在视察在拉法地区作战的以军部队时表示，在加沙地带的目标实现之前，以军不会停止进攻行动。亚龙·芬克尔曼称，以军未来的计划很明确，以军将继续向前推进，直到实现目标。此外，据总台记者消息，14日上午，以军同巴武装人员在拉法市中心东部地区发生激烈战斗。此前包括以色列战时内阁多名成员及以色列军方均表示，以军行动的目的是彻底消灭巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）。但在14日当天以军发布的通告中，没有明确说明其在加沙地带的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2823315.d.html</link>
            <guid>3657400</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 12:00:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST巴安：股价连续18日低于1元，面临退市风险】*ST巴安公告，公司股票连续十八个交易日收盘价低于1元，存在被终止上市的风险。根据相关规定，若连续二十个交易日收盘价低于1元，公司股票将被终止上市。此前，公司已多次发布相关风险提示公告。公司股票自2024年5月6日起被实施退市风险警示和其他风险警示。公司提醒投资者注意风险，理性投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8441058.d.html</link>
            <guid>3657399</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:59:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强降雨影响部分列车运行 江西铁路部门启动Ⅱ级应急响应】江西景德镇部分地区出现强降雨天气，影响衢九线部分铁路区段。为确保铁路运输安全，中国铁路南昌局集团有限公司启动Ⅱ级应急响应，对相关铁路区段采取临时封锁、限速运行等安全措施。受此影响，途经衢九线运行的G1650次、D172次、D6263次、K529次等列车出现不同程度晚点。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2823118.d.html</link>
            <guid>3657398</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国光股份：向全资子公司划转2327万元资产】国光股份公告，公司决定将账面金额为2327万元的资产划转至全资子公司润尔科技。此次资产划转旨在更好地发挥润尔科技的生产职能，符合公司发展战略和整体利益。润尔科技为公司全资子公司，此次划转不会导致公司合并报表范围变更，不存在损害公司及股东合法权益的情形。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8440596.d.html</link>
            <guid>3657397</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝馨科技：延期回复年报问询函至6月21日】宝馨科技公告，公司于2024年5月26日收到深圳证券交易所关于2023年年报的问询函，原定于2024年6月14日前回复。由于问询函涉及事项较多且需年审会计师发表意见，为确保回复内容准确性和完整性，公司申请将回复时间延期至2024年6月21日。公司将及时履行信息披露义务，敬请投资者关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8440295.d.html</link>
            <guid>3657396</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:56:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新亚电子：股东海南历信拟减持不超3%股份】新亚电子公告，公司股东海南历信自本公告发布之日起满15个交易日后的3个月内，拟通过集中竞价交易方式减持数量不超过317.39万股，即不超过公司总股本的1%；通过大宗交易方式减持不超过634.78万股，即不超过公司总股本的2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8439984.d.html</link>
            <guid>3657395</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:55:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST红相：延期回复年报问询函至6月28日】*ST红相公告，公司于2024年4月29日收到深圳证券交易所创业板公司管理部下发的年报问询函，要求在5月16日前回复。由于问询函内容较多，部分事项需进一步落实，公司拟于6月28日前完成回复，并及时履行信息披露义务。公司对延期回复给投资者带来的不便致歉，敬请谅解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2821741.d.html</link>
            <guid>3657394</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山水比德：公司监事拟减持不超过0.2%】山水比德公告，公司监事梅卫平计划自2024年7月6日起至2024年10月5日止，以集中竞价交易方式减持不超过13.5万股，占公司总股本的0.2088%。梅卫平目前持有公司54万股，占总股本的0.8354%。此次减持因个人资金需求，不会影响公司控制权及治理结构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8439436.d.html</link>
            <guid>3657393</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【帝奥微：股东江苏润友拟减持公司不超1%股份】帝奥微6月14日晚间公告，公司持股5.49%的股东江苏润友投资集团有限公司（简称“江苏润友”）因自身资金需求计划通过集中竞价及大宗交易方式合计减持不超过252.2万股，即不超过公司总股本的1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8439356.d.html</link>
            <guid>3657392</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:53:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST目药：违规担保事项已清偿】ST目药公告，相关违规担保清偿款项已由时任股东永新华瑞发展文化有限公司以现金方式提前向公司偿付。公司对时任公司董事兼总经理祝政及自然人楼义青与陆亚娟女士民间借贷担保责任、时任控股股东及关联方与自然人潘建德借款担保责任已彻底解除。律师事务所就公司上述违规担保事项影响是否已完全消除出具法律意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2821022.d.html</link>
            <guid>3657391</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部组织开展国家自主创新示范区发展改革情况评估工作】据工信微报，工业和信息化部近日印发通知，组织开展国家自主创新示范区发展改革情况评估工作。本次评估对象为国务院批复的23家自创区，评估时间基准为自批复之日起至2024年5月31日。本次评估内容包括自创区目标定位实现情况、创新发展成效情况、改革任务落实情况、示范效应发挥情况、管理机制保障情况等五个方面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2820530.d.html</link>
            <guid>3657390</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南椰岛：信披不及时 收到行政监管措施决定书】海南椰岛公告，公司于2024年6月14日收到中国证券监督管理委员会海南监管局出具的《行政监管措施决定书》。经查，公司存员工职务侵占事项信息披露不及时的问题，海南证监局决定对海南椰岛及董事长段守奇、总经理及代财务总监马贺、董秘蔡专采取出具警示函的行政监管措施，并记入资本市场诚信档案数据库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8437695.d.html</link>
            <guid>3657389</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:48:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼5月国内汽车销量为71,263辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8437681.d.html</link>
            <guid>3657388</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:48:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST高鸿：公司业绩预告信息披露不准确 被贵州证监局出具警示函】ST高鸿公告，公司于近日收到贵州证监局出具的警示函，公司业绩预告披露的预计归母净利润与修正后归母净利润存在重大差异，业绩预告信息披露不准确。贵州证监局决定对公司及董事长付景林、总经理张新中、财务总监丁明锋采取出具警示函的监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8437647.d.html</link>
            <guid>3657387</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:48:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天富能源：关联方中标控股子公司项目】天富能源公告，经公开招标，公司控股子公司新疆兵融清洁能源有限责任公司所属的中新建电力集团天富能源18.34GW新能源--天富国华兵地融合玛纳斯县3GW光伏项目（一期1GW工程-中新建电力0.7GW）二标段中标人为奎屯华能电力建设有限公司（简称“奎屯华能”），该项目为联合体中标项目，中标金额合计47,415.46万元，联合体之奎屯华能施工部分金额47,105.46万元。奎屯华能系公司控股股东中新建电力集团有限责任公司全资子公司新疆锦龙电力集团有限公司的全资子公司，奎屯华能属于公司的关联方，上述交易构成关联交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2819706.d.html</link>
            <guid>3657386</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:48:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强同新西兰总理拉克森共同出席 新西兰各界举行的欢迎宴会时强调 弘扬传统友好 打造中新全面战略伙伴关系升级版】当地时间6月14日晚，国务院总理李强在奥克兰博物馆同新西兰总理拉克森共同出席新西兰各界举行的欢迎宴会并致辞。新各界人士代表约300人出席。李强表示，当前世界百年变局加速演进，全球和平和发展事业面临许多困难。中方愿同新方一道坚守共同的价值理念，进一步弘扬传统友好，努力打造中新全面战略伙伴关系升级版，深化拓展生物医药、农业、食品、新能源、数字经济等各领域务实合作，加强多边领域沟通协调，让合作成果更好惠及两国人民，为亚太及世界的和平和发展作出贡献。（新华社）]]></title>
            <guid>3657385</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:48:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天茂集团：控股子公司国华人寿前5月原保险保费收入约为206.09亿元】天茂集团6月14日晚间公告，公司控股子公司国华人寿保险股份有限公司2024年1月1日至5月31日期间累计原保险保费收入约为206.09亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfuz2648045.d.html</link>
            <guid>3657384</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京称美西方若挪用俄资产将受惩罚】俄罗斯总统普京今天（6月14日）与俄罗斯外交部领导层讨论对外关系相关问题。在谈到美西方或挪用其冻结的俄罗斯资产时，普京表示，“偷就是偷，西方对俄罗斯资产的偷窃不会不受到惩罚”。 七国集团峰会目前正在意大利召开，乌克兰危机是焦点议题。美国此前提出没收全部俄罗斯被冻结的资产用于支持乌克兰，遭到欧盟多国反对。据了解，俄罗斯遭美欧冻结的资产达数千亿美元，大多被冻结在欧洲。欧洲理事会5月21日曾批准一项计划，允许把在欧洲冻结的俄罗斯资产所产生的利息等收益用于支持乌克兰。随后，美国开始向七国集团其他成员国施压，要求在使用俄被冻结资产方面采取“更具魄力”的行动。据美联社6月13日援引消息人士报道称，七国集团领导人已经同意以俄被冻结资产所产生的利息作为抵押，向乌克兰提供约500亿美元的贷款，相关协议具体细节待峰会期间敲定。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8436915.d.html</link>
            <guid>3657383</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:46:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信证券董事长张佑君：充分发挥桥梁纽带作用 为资本市场开放贡献力量】6月13日至14日，“投资中国新视野”A股上市公司推介活动在新加坡举行。中信证券党委书记、董事长张佑君在活动中致辞时表示，深化资本市场改革、畅通国内外大循环、推动金融高质量发展需要一流投资银行强化桥梁纽带作用。张佑君表示，近年来，中资企业持续加大对共建“一带一路”国家和地区的投资力度，中国已成为全球资产配置的重要市场。“中信证券始终聚焦扩大全球展业优势、加强全球网络建设、健全全球服务体系，加大对‘一带一路’建设等重点领域的支持力度，充分发挥桥梁纽带作用，更好支持‘引进来’和‘走出去’，为中国资本市场高水平双向开放贡献力量。”张佑君说。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2817895.d.html</link>
            <guid>3657379</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:43:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达实久信成功签约首都医科大学附属北京安贞医院智慧手术室项目】据达实智能消息，近日，达实久信成功签约首都医科大学附属北京安贞医院通州院区智慧手术室项目，为该院提供精益智慧手术室整体解决方案，全方位助力该院手术室“精益”化管理。项目包括24间数字化手术室系统、手术示教室系统、手术示教报告厅系统、家属谈话间系统、中控室系统、围术期移动巡航驾驶舱系统等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2817646.d.html</link>
            <guid>3657378</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:43:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首单30年期公司债券6月17日起在上交所上市】上交所网站消息，该所同意重庆渝富控股集团有限公司2024年面向专业投资者公开发行公司债券（第一期）（品种二）于6月17日起在上交所上市。本次渝富集团发行的公司债券发行规模15亿元，发行期限为30年期，票面利率为3.27%。据悉，本期债券成为地方国企发行的全国首单30年期债券，也是交易所市场的全国首单30年期公司债券，其发行标志着地方国企在发行长期限债券方面的重要突破，填补了交易所30年期信用债供给的空白，为投资者开展资产负债久期缺口管理提供了更便利的工具，也是进一步发挥上交所债券市场功能，助力实体经济高质量发展的实践。（中证金牛座 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2817583.d.html</link>
            <guid>3657377</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:43:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南省气象台发布暴雨Ⅳ级预警】云南省气象台2024年06月14日18时10分发布暴雨Ⅳ级预警：预计未来12小时，曲靖市南部、文山州西部、红河州东部和北部、玉溪市北部、昆明市南部、楚雄州中东部将出现暴雨，出现雷击灾害事故的可能性大，局地伴有9级以上阵风、大冰雹、短时强降水等强对流天气，建议相关部门做好防雷电、防大风、防冰雹工作，公众在强对流过境期间暂停户外活动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2817265.d.html</link>
            <guid>3657376</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新兴装备：4名股东拟减持不超过4.1%】新兴装备公告，持股17.87%的股东戴岳计划在公告披露15个交易日后的3个月内，减持不超过234.7万股，占总股本的2%。持股2.19%的股东张进计划减持不超过117.35万股，占总股本的1%。持股1.47%的股东张建迪计划减持不超过116万股，占总股本的0.99%。董事兼总经理向子琦计划减持不超过9.59万股，占总股本的0.08%。减持原因均为自身资金需求，减持方式为集中竞价或大宗交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8435091.d.html</link>
            <guid>3657375</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:42:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠江防总、珠江委启动Ⅳ级应急响应，会商部署流域暴雨洪水防御工作】珠江防总常务副总指挥、珠江委主任吴小龙主持召开防汛会商会，滚动分析研判当前雨水汛情发展态势，部署近期流域暴雨洪水防御工作。珠江防总秘书长、珠江委副主任胥加仕参加会商。珠江防总于6月14日10时启动防汛Ⅳ级应急响应，珠江委同步启动洪水防御Ⅳ级应急响应。吴小龙强调，本次降雨范围广、持续时间长、累计雨量大，且与前期降雨落区高度重叠，江河水库水位高，土壤含水量趋于饱和，发生中小河流洪水、山洪灾害风险极高。当前流域已全面进入主汛期，要坚持人民至上、生命至上，认真贯彻落实水利部部署要求，树牢底线思维、极限思维，抓实抓细各项防御措施，全力确保人民群众生命财产安全。按照水利部统一部署要求，珠江委派出水利部工作组赴广西防御一线协助指导洪水防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8434370.d.html</link>
            <guid>3657373</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:40:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南海药：控股子公司获复方红豆杉胶囊药品补充申请批件】海南海药公告，控股子公司重庆天地药业于2024年6月13日收到国家药品监督管理局核发的复方红豆杉胶囊《药品补充申请批准通知书》，成为该药品上市许可持有人。复方红豆杉胶囊为全国独家产品，主要用于气虚痰瘀所致的中晚期肺癌化疗的辅助治疗，具有杀灭癌细胞及提高机体免疫功能的双重功效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8434292.d.html</link>
            <guid>3657372</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:39:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫集成签约临港弘博 开展碳链及绿色供应链深度合作】6月14日，协鑫集成与上海临港弘博新能源发展有限公司（以下简称“临港弘博”）正式签署碳链共建战略合作协议。双方将围绕企业数字化碳足迹绿色供应链方向展开深度合作，共同推进产品溯源、碳足迹管理、LCA模型、供应链溯源及组织碳管理等领域的研究与实践。同时，双方还将建立碳溯源与碳足迹系统，实现“一物一码”的碳标管理，为碳盘查和碳交易等各项业务提供有力支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2815962.d.html</link>
            <guid>3657370</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小米集团6月14日耗资4852万港元回购280万股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8433496.d.html</link>
            <guid>3657369</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部部长李小鹏主持召开部务会】据交通运输部官微消息，6月14日，交通运输部党组书记、部长李小鹏主持召开部务会，传达学习中央有关精神，审议《关于进一步提升公路防灾抗灾能力的指导意见》《民用航空货物运输管理规定》等。 会议指出，中吉乌铁路是中国同中亚互联互通的战略性项目，是三国共建“一带一路”合作的标志性工程。要充分利用与吉尔吉斯斯坦、乌兹别克斯坦双多边工作机制，大力支持实施中吉乌铁路项目，早日推动这条战略通道建成，扎实做好中国同中亚基础设施硬联通和制度规则软联通等各项工作，为推动共建“一带一路”高质量发展贡献交通运输力量。 会议强调，要始终坚持人民至上、生命至上，坚持安全第一、预防为主，高度重视、高度警醒、高度负责，深刻汲取事故教训，做到举一反三，从规划设计、施工管理、养护管理、运营管理等方面，全链条、全方位加强公路防灾抗灾能力建设，全力保障人民群众生命财产安全和社会大局稳定。要加强督促指导，分解工作任务，细化工作措施，强化资金筹措，发扬好作风好做法，持续高效推进公路防灾抗灾能力提升各项工作。要加强科研攻关和技术指导，强化监测预警，加大科技成果转化和推广应用力度，更好发挥科技的支撑作用，推动公路防灾抗灾向智能化、信息化、现代化方向转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8433419.d.html</link>
            <guid>3657368</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:37:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【曝小鹏总裁王凤英离职 本人朋友圈亲自辟谣】日前，网传小鹏总裁王凤英向何小鹏提交辞职信了，引起网友关注热议。随后，王凤英本人就在朋友圈发声，疑似回应了此事。王凤英在朋友圈转发一篇“中国汽车向何处去”的文章时，发布评论称：中国汽车行业越来越卷，从卷技术，卷配置，卷价格，一直到今天开始“卷舆论”，各种乱象，各种造谣，作为30年的老汽车人，我感到特别痛心。王凤英在朋友圈的发声，也间接回应了网络传闻，她当前仍在小鹏汽车任职，并未辞职。（快科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfux5868694.d.html</link>
            <guid>3657367</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天茂集团：拟5000万-1亿元回购股份并注销】天茂集团公告，拟5000万元-1亿元回购公司股份，回购价格不超过3.34元/股，本次回购股份将全部用于注销以减少公司注册资本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfux5868459.d.html</link>
            <guid>3657365</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:35:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动咪咕成为中央广播电视总台2024年巴黎奥运会持权转播商】6月14日，中国移动咪咕公司正式与中央广播电视总台签署授权合作协议，就2024年巴黎奥运会达成公共互联网、电信运营商领域合作，中国移动咪咕公司有权以实时转播、延时转播、点播（包括回看）的方式提供2024年巴黎奥运会赛事节目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfuz2645497.d.html</link>
            <guid>3657364</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:35:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委与新西兰外交贸易部签署关于优化营商环境合作安排的备忘录】2024年6月13日，在中国和新西兰两国领导人共同见证下，国家发展改革委副主任刘苏社和新西兰外交贸易部有关负责人在新西兰惠灵顿签署《中华人民共和国国家发展和改革委员会与新西兰外交贸易部关于优化营商环境合作安排的备忘录》。下一步，双方将在优化营商环境领域持续加强交流合作、强化政策沟通，不断拓展合作深度和广度，共同推进一流营商环境建设，形成更多务实合作成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfux5868095.d.html</link>
            <guid>3657363</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:34:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔携手宝德与英维克合作引领数据中心冷却技术革新】据英特尔中国官微消息，在数字经济的蓬勃发展和算力需求不断增长的今天，传统风冷散热方式已逐步暴露出其局限性。面对这一挑战，液冷技术以其卓越的散热效率，正成为数据中心冷却技术的新趋势。在这一领域的创新浪潮中，英特尔、服务器制造商宝德以及液冷解决方案提供商英维克，携手共同研发了首款铝冷板系统解决方案（图一），旨在为高性能处理器提供最佳性能表现，并为未来的液冷服务器和数据中心铺平道路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8431790.d.html</link>
            <guid>3657360</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:33:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5天3板亚振家居：目前生产经营活动正常 不存在应披露而未披露的重大信息】亚振家居发布股票交易异常波动公告，公司股票交易连续2个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计达20%，属于股票交易异常波动的情形。经公司自查，公司目前生产经营活动正常。市场环境或行业政策没有发生重大调整、内部生产经营秩序正常，不存在应披露而未披露的重大信息。公司2023年度及2024年第一季度出现业绩下滑，2023年度公司归属于母公司所有者的净利润为-1.29亿元；2024年第一季度归属于母公司所有者的净利润为-2826.66万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8431561.d.html</link>
            <guid>3657359</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:33:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度央行：印度外汇储备创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2813335.d.html</link>
            <guid>3657358</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:32:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天元股份：拟设控股子公司并与其少数股东间接控制的企业签订厂房租赁合同】天元股份6月14日晚间公告，因公司业务发展需要，公司拟投资设立的控股子公司广东天元印刷包装产业园有限公司（简称“印刷包装产业园公司”），拟与其少数股东李婷婷间接控制的东莞嘉益企业运营管理有限公司（简称“东莞嘉益”）签订《厂房租赁合同》，该事项构成关联交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfuz2644779.d.html</link>
            <guid>3657357</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:31:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【润和软件与中交信科达成战略合作】6月14日，江苏润和软件股份有限公司（以下简称“润和软件”）与中国交通信息科技集团有限公司（以下简称“中交信科”）达成战略合作。双方将基于中交信科在国有企业及重点行业领域中的影响力，以及润和软件在信创科技、人工智能、数字化转型方面的技术实力，充分利用各自的渠道、专家、技术、经验以及经费等资源，为合作项目提供坚实的支撑与保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8430705.d.html</link>
            <guid>3657356</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【播恩集团：两名股东拟减持不超过4.4%股份】播恩集团公告，股东爱特威投资及驷马投资计划减持股份。爱特威投资拟在未来三个月内减持不超过356万股，占总股本的2.2194%；驷马投资拟减持不超过348万股，占总股本的2.1646%。减持方式包括集中竞价交易或大宗交易。此次减持因股东自身资金需求，不会影响公司控制权及治理结构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2812718.d.html</link>
            <guid>3657355</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温持续“营业” 陕西发布干旱黄色预警】陕西省气象台发布气象干旱黄色预警：目前，安康大部、商洛西部综合气象干旱指数已达到重度等级，延安大部和商洛大部地区达到中度气象干旱等级。预计6月18日前上述区域无明显有效降水过程，气象干旱将会进一步加剧，对夏播出苗和经济林果生长不利。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8430001.d.html</link>
            <guid>3657354</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中富通：拟为下属公司提供6.2亿元担保】中富通公告，公司拟为下属公司向银行等金融机构申请授信额度累计不超过6.2亿元人民币提供连带责任担保。被担保公司包括倚天科技、中军通、平元科技、天创信息、英博达等全资及控股子公司。董事会认为此举有利于下属公司筹措生产经营所需资金，降低融资成本，符合公司整体利益。截至公告日，公司及控股子公司累计对外担保余额为17918.87万元，占公司最近一期经审计净资产的16.64%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8429778.d.html</link>
            <guid>3657353</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:28:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄尔尼诺事件已于5月结束 夏末秋初或进入拉尼娜状态】从国家气候中心了解到，最新监测显示，2024年5月，赤道中东太平洋海温较前期明显下降，Niño3.4指数为0.28℃，3月至5月指数滑动平均值为0.78℃。根据国家标准《厄尔尼诺/拉尼娜事件判别方法》（GB/T 33666-2017），自2023年5月开始的东部型厄尔尼诺事件持续至2024年4月，确定已于5月结束；此次厄尔尼诺事件强度为中等，持续时间为12个月。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfuz2644204.d.html</link>
            <guid>3657352</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:28:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国电子社保卡领用人数突破10亿】据人力资源社会保障部14日发布的最新数据，全国电子社保卡领用人数突破10亿。截至目前，电子社保卡已开通全国性服务100项，所属地区服务1000余项，累计服务超500亿人次。（新华社）]]></title>
            <guid>3657351</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:27:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【侨银股份：全资子公司转让银利环境49%股权】侨银股份公告，为聚焦主营业务，优化资源配置及业务结构，全资子公司侨银环境拟将其持有的银利环境49%股权以10780万元转让给中国水务HHO。交易完成后，侨银环境持有银利环境16%股权，并让渡2%表决权给中国水务HHO，后者将持有49%股权并享有51%表决权。银利环境将不再纳入公司合并报表范围，变更为参股公司。预计本次交易将为公司带来约3021万元投资收益，降低负债率，对2024年度业绩有积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8428953.d.html</link>
            <guid>3657349</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院国资委启动第三批中央企业创新联合体建设】国务院国资委6月14日启动第三批中央企业创新联合体建设，围绕战略性新兴产业和未来产业等重点领域，在工业软件、工业母机、算力网络、新能源、先进材料、二氧化碳捕集利用等方向组织中央企业续建3个、新建17个创新联合体。完成第三批布局后，共21家中央企业牵头建设24个创新联合体，全面带动高校院所、地方国企、民营企业等产学研用各类创新主体，加快完善产业创新组织机制。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8427151.d.html</link>
            <guid>3657345</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪松控股等被强制执行11亿】天眼查法律诉讼信息显示，6月13日，雪松控股集团有限公司、雪松实业集团有限公司新增1条被执行人信息，执行标的11.27亿余元，涉及公司债券交易纠纷案件，执行法院为广东省广州市中级人民法院。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2809093.d.html</link>
            <guid>3657343</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2连板安通控股：重大资产重组事项能否正式实施尚存在不确定性】安通控股公告，公司股票交易连续2个交易日内日收盘价格涨幅偏离值累计达到20%，属于股票交易异常波动。经自查，公司经营情况正常，不存在应披露而未披露的重大信息。公司正在筹划重大资产重组事项，截至公告披露日，本次重组涉及的标的资产的审计、评估等相关工作尚未完成，本次重组事项尚需履行必要的内部决策程序，并需经有权监管机构批准后方可正式实施，能否正式实施尚存在不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8426169.d.html</link>
            <guid>3657341</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【传茅台对批价波动开始行动了】业内传出茅台某省区的微信群通知，具体如下：请各单位老板/负责人，一会儿16:40开视频会议，关于近期掉价的事，每个单位都必须参加！请专卖店店长现在通知到负责人。不过具体会议讨论内容不知，但是明显茅台已经开始行动。可以看出，面对近日飞天茅台批价波动，茅台方面已经引起高度重视，接下来或许会采取有效的措施来应对。（名酒观察）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8426156.d.html</link>
            <guid>3657340</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手成为2024巴黎奥运会持权转播商】6月14日，快手与中央广播电视总台宣布达成授权合作协议，获得2024巴黎奥运会点播及短视频权利，正式成为2024巴黎奥运会持权转播商。巴黎奥运会期间，快手将全线整合内容生态和商业生态资源，不仅为用户提供全面的赛事内容、丰富的衍生节目、即时的互动体验，还会打造全新的消费场景，释放7亿用户的消费力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8426013.d.html</link>
            <guid>3657339</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:18:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海信视像：分拆子公司至科创板上市暂时终止】海信视像公告，公司原计划分拆子公司信芯微至科创板上市，但因外部市场变化，经保荐机构申请，分拆上市暂时终止。信芯微已收到上交所终止审核的决定。此次终止不会对公司及信芯微的生产经营和财务状况产生重大不利影响，也不会影响公司战略规划的实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfuz2642078.d.html</link>
            <guid>3657338</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海兰信：收到385万元业绩补偿款】海兰信公告，公司近日收到控股子公司欧特海洋业绩承诺方申万秋支付的业绩补偿款385万元。此前，公司支付现金收购欧特海洋100%股权，交易价格为3.4亿元。因欧特海洋2023年未完成业绩承诺，申万秋需支付补偿款。至此，欧特海洋业绩补偿方已履行完毕补偿义务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2807849.d.html</link>
            <guid>3657337</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部与国家电网公司签署战略合作框架协议】水利部与国家电网公司在北京签署战略合作框架协议。水利部部长李国英、国家电网公司董事长张智刚出席协议签署仪式并讲话。水利部副部长陈敏、国家电网公司副总经理金炜代表双方签署协议。根据协议，水利部与国家电网公司将重点围绕电力大数据应用、加快农业灌溉机井“以电折水”取水计量、深化用水用电信息综合分析应用等开展全方位合作，落实水资源刚性约束制度，提升取用水监管能力。（中国水利）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8425718.d.html</link>
            <guid>3657336</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江发布暴雨红色预警】黑龙江省气象台2024年6月14日18时40分发布暴雨红色预警信号：庆安县庆安镇（二）（水文站）降水量已达94.6毫米，庆安县丰收观测站70.8毫米，降雨仍将持续，预计未来2小时庆安中部还将有10～30毫米的降水量，累计降水量将超过100毫米，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2807732.d.html</link>
            <guid>3657335</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:17:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金山办公与奇安信达成战略合作】6月13日，金山办公与奇安信集团在北京签署战略合作。双方将在网络安全技术创新、产品开发及市场拓展等多个维度展开深入合作，共同推动我国办公软件行业的安全升级与智能化转型。此外，双方还计划共同打造联合创新实验室，开发一系列覆盖终端安全、边界安全、漏洞与威胁情报、AI安全、代码安全、数据安全、云安全、信创安全等多个层面的安全解决方案。这些方案将为各种数字化办公场景提供强大的威胁防护能力，确保企业数据和运营的安全性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2807634.d.html</link>
            <guid>3657334</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:17:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金沃股份：持股5%以上股东拟减持不超过1%】金沃股份公告，股东祥禾涌原和上海涌耀合计持有公司723.68万股，占总股本9.49%。因自身资金需求，计划自公告之日起15个交易日后60日内，通过集中竞价方式减持不超过76.24万股，占总股本1%。减持价格将按市场价格确定。此次减持不会导致公司控制权变更，不会对公司治理结构及持续经营产生重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8425491.d.html</link>
            <guid>3657333</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万集科技：车路协同自动驾驶测试车辆行驶里程突破5万公里】有投资者问，贵司自动驾驶测试里程已经有多少了，有无在深圳、北京等城市进行测试。万集科技在互动平台表示，公司在车路协同自动驾驶技术的研发上取得了显著进展，公司车路协同自动驾驶测试车辆的行驶里程已经突破5万公里。这些测试活动在北京和苏州两座城市分别展开，充分验证了公司在不同道路条件和交通环境下的车路协同自动驾驶能力。接下来，公司计划继续扩大路测范围，持续优化车路协同自动驾驶能力，以进一步提升车路云一体化系统下的自动驾驶技术的安全性和可靠性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2807533.d.html</link>
            <guid>3657332</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:16:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创维数字再度斩获8K超高清机顶盒项目】近日，创维数字中标中国移动集团河北省公司2024年8K超高清机顶盒采购项目。这是继中国移动集团河南省公司8K机顶盒采购项目供货之后，创维数字又一次成功中标的8K超高清机顶盒项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2806551.d.html</link>
            <guid>3657331</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基再次刷新晶硅-钙钛矿叠层电池效率世界纪录】隆基宣布其研制的晶硅-钙钛矿叠层太阳电池取得了重大突破。据欧洲太阳能测试机构（ESTI）的权威认证，该电池的光电转换效率高达34.6%，再次刷新了隆基团队此前创造的晶硅-钙钛矿叠层电池效率世界纪录。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8424294.d.html</link>
            <guid>3657330</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:14:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳多区新设商务局，“一把手”已到位】深圳市福田区、罗湖区、盐田区、南山区、宝安区、龙岗区、龙华区、坪山区、光明区及大鹏新区等十个区陆续迎来新一轮机构改革，新设区商务局。目前，各区商务局负责人已到位，他们分别是福田区商务局局长曾科；罗湖区商务局党组书记、局长陈晓军；盐田区商务局局长曹苏红；南山区商务局局长陈炳炎；宝安区商务局局长周方舟；龙岗区商务局局长高思诺；龙华区商务局局长钟建生；坪山区商务局党组书记刘耀煌；光明区商务局局长褚黎鹏；大鹏新区商务局局长李琼（兼任）。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2806099.d.html</link>
            <guid>3657329</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:13:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【独家|小米通报反腐案件：西欧和拉美两位总经理涉嫌贪腐被辞退】新浪科技获悉，小米近日内部通报违规违纪案件，其中涉及到两位小米国际业务部地区总经理。通报显示，原国际业务部西欧地区部总经理欧文，虚构外包业务，涉案金额巨大，作辞退处理，公司对其启动刑事及民事维权。原国际业务部拉美地区部总经理陈丙旭，向合作商索要巨额贿赂、收受名贵财物、接受奢侈招待等，涉案金额巨大，作辞退处理，没收期权，赔偿公司损失。资料显示，涉事两位高管均为小米海外业务的中坚力量。在2019年的一场人事任命中，欧文被任命为西欧地区部总经理，陈丙旭被任命为东欧区总经理。后来，陈丙旭再调任拉美地区部总经理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2805950.d.html</link>
            <guid>3657328</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南全省土壤干旱比例达63%】近日，河南省近期遭受了严重的高温少雨天气，导致多地出现干旱状况。据气象报告，4月下旬以来平均气温较常年同期偏高1.8℃，为1961年以来同期次高值；平均降水量较常年同期偏少71%。截至目前，全省土壤干旱比例为63%，全省大部缺墒，机播气象等级偏差。据统计，目前全省因旱不能播种面积323万亩，目前，河南各地正全力组织抗旱抢种、抗旱浇灌，抗旱浇水达7221万亩次，部分地块已经开始第二轮浇灌。（央广网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8423637.d.html</link>
            <guid>3657327</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【九联科技：股东拟减持不超1%公司股份】九联科技6月14日晚间公告，股东汇文添富、汇文运通及齐梁拟通过集中竞价交易或大宗交易的方式减持其所持有的公司股份合计不超过500万股，占公司总股本比例不超过1%。公司同日公告，基于当前国内宏观经济及资本市场环境变化，综合考虑公司业务发展情况，经审慎分析并与中介机构充分沟通论证后，公司决定向上交所申请撤回公司2023年度以简易程序向特定对象发行股票的申请文件，并将根据市场情况适时重新申报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfux5863554.d.html</link>
            <guid>3657326</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:12:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天孚通信：向控股子公司增资1.5亿元】天孚通信公告，公司与实际控制人邹支农拟对控股子公司天孚之星同比例增资，将其注册资本由35100万元增加至50100万元，增资金额共计1.5亿元。增资完成后，公司仍持有天孚之星53.33%股权。本次增资旨在扩大天孚之星的海外投资规模，增强海外市场开拓能力，提升公司整体经营能力，促进长期战略发展目标的实现。增资资金来源为公司自有资金，不会对公司财务状况和经营成果产生重大不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8423075.d.html</link>
            <guid>3657325</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅再次拉响防空警报】当地时间14日下午，乌克兰基辅再次拉响防空警报。当日，乌克兰多地多次拉响防空警报，乌西部和基辅州传出爆炸声。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2804632.d.html</link>
            <guid>3657323</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深汕比亚迪汽车工业园二期整车项目已实现达产 每天产量达到750辆】比亚迪提供的数据显示，日前，深汕比亚迪汽车工业园二期整车项目已实现达产，每天产量达到750辆。今年3月，工业和信息化部发布公告，同意比亚迪汽车工业有限公司深圳新能源乘用车工厂迁址扩建，比亚迪位于深圳坪山的厂区迁移至深汕特别合作区。据了解，深汕比亚迪汽车工业园一、二期总投资250亿元，全部达产后年产值超2100亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8422393.d.html</link>
            <guid>3657322</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海航控股：5月旅客运输量环比下降1.27%】海航控股6月14日晚间公告，5月，集团收入客公里环比下降2.39%，同比上升8.61%；旅客运输量环比下降1.27%，同比上升3.47%；客运运力投入（按可利用客公里计）环比下降1.69%，同比上升4.72%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2803244.d.html</link>
            <guid>3657318</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:07:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部副部长盛秋平在河南省许昌市调研胖东来商贸集团】商务部党组成员、副部长盛秋平6月12日带队在河南省许昌市调研胖东来商贸集团，并召开零售业创新提升工作座谈会，与胖东来、步步高等零售代表企业，以及河南省等9省市商务主管部门负责人座谈交流，对下一步零售业创新提升工作作出部署。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8420833.d.html</link>
            <guid>3657317</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称黎真主党72小时内向以发射16架无人机】当地时间14日，以色列国防军发布通告称，在过去的72小时内，黎巴嫩真主党武装总计向以色列发射了16架无人机，其中11架被以军防空系统和战斗机拦截。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8419603.d.html</link>
            <guid>3657315</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:04:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万科：向邮储银行申请合计41亿元贷款，期限3年，两家子公司提供抵押担保】万科公告，为满足经营需要，公司向中国邮政储蓄银行股份有限公司深圳分行（以下简称“邮储银行”）申请贷款共计41亿元，公司之控股子公司通过将持有的项目资产抵押等方式为相关贷款提供担保。 担保事项一：公司向邮储银行申请了银行贷款，贷款本金金额合计人民币16亿元，期限3年。公司之控股子公司徐州万喆置业有限公司（以下简称“徐州万喆”）以持有的项目地块为前述贷款提供相应抵押担保。 担保事项二：公司向邮储银行申请了银行贷款，贷款本金金额人民币25亿元，期限3年。公司之控股子公司西安万高房地产开发有限公司（以下简称“西安万高”）以持有的项目在建工程为前述贷款提供相应抵押担保。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfve2800762.d.html</link>
            <guid>3657314</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞康医药：拟与美益添共同出资设立合资公司】瑞康医药6月14日晚间公告，公司拟与美益添生物医药（武汉）有限公司（简称“美益添”）共同出资设立合资公司，共建人体肠道微生物功能挖掘及临床应用技术开发基地，将其持有的肠道菌群移植医疗技术授权公司和/或其关联公司在双方约定合作区域和渠道范围内独家开展合作，包括但不限于经销、销售、推广等，以促进医疗机构服务领域与益生菌研发技术的深度融合。合资公司预计总投资额为1000万元，公司出资650万元，占65%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfva8417649.d.html</link>
            <guid>3657312</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 10:59:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海南机场：旅客吞吐量167.5万人次，同比下降13.57%，货邮吞吐量10,933吨，同比下降10.37%。]]></title>
            <guid>3657309</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 10:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉视传媒：与吉林台、长影集团、来画公司签署战略合作框架协议】吉视传媒6月14日晚间公告，6月14日公司与吉林广播电视台（简称“吉林台”）、长影集团有限责任公司（简称“长影集团”）、深圳市来画科技文化有限公司（简称“来画公司”）在吉林省旅游发展大会上共同签署战略合作框架协议。协议内容包括开展AI产品生产及销售合作、开展广播电视AI音视频智能业务合作等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-06-14/detail-inaytfux5859953.d.html</link>
            <guid>3657307</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 10:55:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医疗器械网络销售合规治理工作报告会在京召开】据国家药监局消息，6月14日，医疗器械网络销售合规治理工作报告会在京召开。会上，国家药监局相关部门通报了近期医疗器械网络销售、舆情监测以及涉网医疗器械投诉举报等情况。百度、京东、美团、拼多多、抖音、小红书、淘宝天猫、阿里健康、快手等9家第三方平台企业介绍了开展医疗器械网络销售合规治理等工作情况。 会议分析了当前医疗器械网络销售监管形势，对下一步做好合规治理工作作出部署。会议要求第三方平台企业、属地监管部门要切实履行责任，同向发力，坚持问题导向，加强信息通报共享，对发现的问题线索，坚决依法彻查处置到位，进一步净化医疗器械网络销售市场环境，保障公众购械用械安全。]]></title>
            <guid>3657306</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 10:54:38 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>