<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 22 Jul 2023 00:35:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（7月22日）】冲突情况：1. 据乌克兰国家通讯社：乌克兰最高拉达副议长叶连娜·孔德拉秋克表示，冲突对乌克兰基础设施造成的直接记录损失总额达到1500亿美元。2. 乌克兰敖德萨州州长：俄罗斯导弹击中敖德萨地区农业企业的粮食设施，两人受伤。3. 据波兰通讯社（PAP）：由于与瓦格纳集团有关的潜在威胁，波兰将军事编队从西部转移到东部。4. 乌克兰武装部队总参谋部报告称，过去一天俄军损失了680名士兵，以及4辆坦克、15辆装甲车、18门火炮系统和15架战术无人机等装备。5. 俄罗斯国防部：俄罗斯军舰和飞机在黑海进行了演习，内容包括封锁暂时禁止航运的地区和扣押船只。6. 乌克兰方面称，俄罗斯导弹破坏了敖德萨地区的基础设施。7. 俄罗斯副外长：乌克兰利用黑海粮食走廊袭击克里米亚大桥。粮食情况：1. 俄罗斯副外长：俄罗斯正在开辟新的粮食出口路线。2. 据基辅邮报：乌克兰敖德萨地区军事管理局负责人Oleh Kiper说，俄军的导弹袭击导致100吨豌豆和20吨大麦被毁。3. 土耳其总统埃尔多安敦促西方根据俄罗斯的要求采取行动，以恢复粮食协议。4. 土耳其官员：乌克兰粮食从港口出口的可能性不大。协议结束后，土耳其不会参与任何粮食运输。其他情况：1. 俄罗斯央行意外将基准利率提高至8.50%，为俄乌冲突以来首次加息，市场预期加息50个基点至8.00%。2. 据塔斯社：俄罗斯总统普京将于7月23日会见白俄罗斯总统卢卡申科。3. 普京：乌克兰损失了数万名士兵。对白俄罗斯的侵略将意味着对俄罗斯的侵略，俄罗斯将以一切手段对任何针对白俄罗斯的侵略做出反应。4. 据俄新社：俄罗斯副总理诺瓦克称，正在考虑因汽油价格上涨而限制石油产品出口，但还有其他建议在讨论之中。5. 新西兰宣布对俄罗斯实施新的制裁。6. 保加利亚将向乌克兰派遣警察部队的装甲车辆。7. 土耳其总统埃尔多安：土耳其希望瑞典履行加入北约的承诺。土耳其将采取行动推动批准瑞典加入北约。]]></title>
            <guid>3184742</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影 《芭比》  国内票房突破1000万】据灯塔专业版实时数据，截至7月22日0时0分，影片《芭比》票房突破1000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1362225.d.html</link>
            <guid>3184740</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周将有71股解禁 合计解禁市值555.93亿元】下周将有71股解禁，按照最新收盘价计算，合计解禁市值555.93亿元。国博电子、科思股份、国光连锁、软通动力解禁市值居前。国博电子解禁市值规模最大，下周将有1.36亿股上市流通，主要为首发原股东限售股份和首发战略配售股份，解禁市值达99.51亿元。科思股份的解禁规模次之，下周将有1.03亿股上市流通，解禁股主要为首发原股东限售股份，解禁市值达79.85亿元。科润智控、华康医疗、建邦科技等9股的解禁压力较小，解禁市值均不足千万元。解禁比例来看，国光连锁、科思股份、科拓生物的解禁比例均超50%。其中国光连锁的解禁股数量占总股本比例最大，达87.82%。此外，泽璟制药-U、晶澳科技、建邦科技、华康医疗、领湃科技的解禁比例较小，均不到0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkye1361734.d.html</link>
            <guid>3184739</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国累计建成各类充电桩超过660万台】国家发展改革委产业司副司长霍福鹏21日说，上半年我国新能源汽车取得显著成绩，新能源汽车使用环境持续优化，截至6月底，全国累计建成各类充电桩超过660万台。]]></title>
            <guid>3184737</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辰安科技：公司研建了“防汛大脑”等系列产品】辰安科技在互动平台表示，公司研建了防汛防台应急指挥辅助决策系统、防洪指挥调度系统以及“防汛大脑”等系列产品，助力提升防洪排涝工作管理水平，保障人民群众生命财产安全。公司会结合实际把握适合自身的市场机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpkxx6558512.d.html</link>
            <guid>3184736</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国空间站空间科学与应用项目征集正式开始申报】中国载人航天工程办公室消息，中国空间站空间科学与应用项目申报系统于北京时间2023年7月20日上午正式开通，正在空间站执行任务的我国首位载荷专家桂海潮发来邀请，诚邀科技界同仁一起到“天宫”做实验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcperz1232506.d.html</link>
            <guid>3184734</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:12:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市财政局：2023年本市计划发行再融资债券502.6亿元】在昨天（21日）召开的市十六届人大常委会四次会议上，上海市财政局局长王华杰受市政府委托，作了《关于提请审议〈上海市2022年政府债务管理情况和2023年政府债券额度分配及市级预算调整方案（草案）〉的议案的说明》。王华杰在说明中指出，根据财政部下达本市的再融资债券发行规模上限，结合本市政府债券到期情况和再融资债券实际需求，2023年本市计划发行再融资债券502.6亿元，全部转贷区级使用。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3184733</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓邦股份：空心杯电机已在一些领域实现批量应用 电机业务有望成为第四成长曲线】拓邦股份在机构调研时表示，公司空心杯电机已经在智能制造的电动夹爪、医疗健康的骨科动力工具、智能跟随的高尔夫球包车等领域实现批量应用。空心杯电机是小功率段功率密度最大的电机，具备能量转换利用率高、低转动惯量、运行平稳、无抖动、定位精度高等产品特点。公司电机业务从2007年开始布局，也是公司IPO的一个重点项目，并在2016年收购了主营为驱动及运动控制的研控子公司，快速进入工业控制领域。目前公司电机及驱动产品类型包括空心杯电机、直流无刷电机及伺服、步进系统。主要聚焦中高端的工业级、专业级和汽车级应用领域，在工具、工业自动化行业具备领先地位，目前已拓展至机器人、智能汽车、医疗等应用领域，有望成为公司的第四成长曲线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4710589.d.html</link>
            <guid>3184732</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安市出台五条措施 严肃中考政策环境】7月21日晚，西安公安发布警情通报，发现我市某培训机构以造假方式为“回流生”提供服务，涉嫌违法。目前，已控制涉案人员13名，案件正在进一步办理当中。当天下午，市长叶牛平代表市委、市政府与信访代表见面，认真听取大家意见建议。市委、市政府将以坚定的态度，采取坚决的措施，严肃中考政策环境。一、严肃查处违法违规行为。市委、市政府成立由多部门组成的联合核查组，对3608名“回流生”的户籍、学籍、学校证明、学业水平考试成绩逐一甄别，对查实以户籍、学籍、学业水平考试成绩造假手段获取报名和考试资格的考生，取消录取资格。严肃查处、依法打击组织参与为考生骗取报名和考试资格服务的培训机构及相关人员。二、维护中考录取政策和招生安排，对经核实涉嫌伪造户籍、学籍、学校证明、学业水平考试成绩，被取消入学资格而形成的招生名额，将充分听取各方意见，认真研究科学合理、公平公正的补录方案。三、严格执行中考定向生招生有关政策要求，确保中考定向生录取符合规定，并接受社会监督。四、尽快公布方便考生查询个人考试成绩的办法。五、充分听取市民意见，按照国家有关政策要求，参考其他大城市的相关政策，结合我市实际，尽快调整完善我市户籍和招生有关规定。（西安发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1485748.d.html</link>
            <guid>3184730</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:45:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创板开市四周年，首发融资额超8400亿元】科创板今天（22日）迎来开市四周年。四年来，科创板引导资本投向科技创新领域的效应不断凸显。数据显示，截至今年6月末，科创板累计受理企业超930家，上市超540家，首发融资额超8400亿元，占同期境内A股融资总额的四成以上。其中，科创板的集成电路领域上市公司达到101家，占到A股同行业上市公司的一半，涵盖集成电路全产业链。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4707689.d.html</link>
            <guid>3184729</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆华新材：公司下游部分胶黏剂领域客户涉及光刻胶等领域产品】隆华新材在互动平台表示，公司为国内专业的聚醚多元醇系列产品规模化生产企业，公司下游部分胶黏剂领域客户涉及光刻胶等领域产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1484584.d.html</link>
            <guid>3184728</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:37:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年全国纪检监察机关处分25.8万人】据中央纪委国家监委网站消息，2023年上半年，全国纪检监察机关共接收信访举报168.6万件次，其中检举控告类信访举报52.7万件次。处置问题线索82.8万件，其中谈话函询17万件。立案31.6万件，其中立案中管干部36人、厅局级干部1588人、县处级干部1.3万人、乡科级干部4.2万人；立案现任或原任村党支部书记、村委会主任3.1万人。处分25.8万人，其中党纪处分21.1万人、政务处分6.8万人；处分省部级干部18人，厅局级干部1355人，县处级干部1万人，乡科级干部3.3万人，一般干部3.6万人，农村、企业等其他人员17.8万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4707327.d.html</link>
            <guid>3184727</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:35:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东华科技六氟磷酸锂项目顺利机械竣工】据东华科技消息，7月20日，由东华科技所属贵州东华总承包建设的贵州磷化集团六氟磷酸锂项目机械竣工仪式在项目现场举行，标志着项目由安装阶段全面转入联动试车阶段。六氟磷酸锂项目位于开阳县永温镇，总投资约9.87亿元，占地面积约130亩，总建筑面积超过7万平方米，是贵州磷化集团打造全球极具竞争力的氟系电解质产业控制性项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4706842.d.html</link>
            <guid>3184725</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、发扬科学报国光荣传统 促进全民科学素质提高——习近平总书记给“科学与中国”院士专家代表的回信激励科技工作者以更饱满热情投身科普事业；2、上半年农业农村经济运行总体平稳 全年粮食生产基础较好（权威发布）；3、上半年我国跨境资金流动平稳有序 外汇市场供求基本平衡；4、京杭运河杭州段二通道正式通航；5、首届链博会推介会在英国举行；6、胸怀祖国，矢志不移自主创新——走近“最美科技工作者”（上）；7、复兴号亚运智能动车组下线。]]></title>
            <guid>3184724</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:29:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【心脉医疗2款产品入选《2023年度上海市创新产品推荐目录》】据心脉医疗消息，近日，上海市经济和信息化委员会公示了《2023年度上海市创新产品推荐目录》。心脉医疗的Fontus®分支型术中支架系统和Talos®直管型胸主动脉覆膜支架系统成功入选。目前，心脉医疗累计有7款产品入选上海市创新产品推荐目录。《推荐目录》重点面向集成电路、生物医药、人工智能、城市数字化转型、绿色低碳、软件和信息服务、高端装备、先进材料及其他战略性新兴产业领域产品，旨在促进创新产品的市场化、产业化，强化高端产业引领功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcperz6683813.d.html</link>
            <guid>3184722</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:27:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英杰电气与bp pulse在充电站建设领域签署战略合作备忘录】据英杰电气消息，7月18日，英杰电气与bp pulse在充电站建设领域签署了战略合作备忘录，双方在上海举行了签约仪式，共同开启旨在构建新能源充电基础设施的创新之旅。bp电动化及移动出行部门(bp pulse)在中国积极探索机会，开展新能源业务，力争达到行业领先规模。英杰电气及其关联公司一直专注于新能源充电设备的研发、生产和销售同时在新能源场站的开发、建设方面积累了丰富的经验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcperz1227261.d.html</link>
            <guid>3184721</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国外长：支持乌克兰寻求黑海港口农产品外运协议的替代路线】德国外交部长贝尔伯克20日在布鲁塞尔表示，德国正在与国际伙伴合作，希望解决俄罗斯拒签延长黑海港口农产品外运协议后乌克兰农产品出口问题，避免这些粮食今后在仓储设施内被“放坏”。贝尔伯克表示，德国将推动乌克兰农产品经铁路出口。贝尔伯克此前一天在社交媒体发文，坦言经由黑海港口的乌克兰农产品外运路线“难以取代”，但鉴于当前形势，德国支持乌克兰寻求替代路线，比如取道欧盟国家。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4705335.d.html</link>
            <guid>3184720</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:18:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿尔及利亚总统：已提交加入金砖国家新开发银行的申请】当地时间7月21日，阿尔及利亚总统特本向外界表示，阿尔及利亚已经提交成为金砖国家新开发银行股东成员的申请。2022年11月，阿尔及利亚宣布正式提交加入金砖国家的申请。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1481930.d.html</link>
            <guid>3184719</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:16:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【45家上市公司发布业绩快报 八成实现净利润同比增长】当前，上市公司上半年业绩成为投资者关注的焦点，已有不少上市公司发布业绩快报，让投资者“先睹为快”。据统计，截至7月21日18时，两市共有45家上市公司率先发布2023年半年度业绩快报，上半年归母净利润均为正，其中，有36公司归母净利润同比增长，占比达八成。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1480791.d.html</link>
            <guid>3184718</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加通信减“白马” 基金二季度调仓瞄准业绩兑现】7月21日，公募基金二季报披露完毕，公募基金最新前十大重仓股出炉。与一季度末相比，贵州茅台、宁德时代、腾讯控股、泸州老窖、五粮液仍位列前五大重仓股，中兴通讯、恒瑞医药、晶澳科技新进前十大重仓股，药明康德、山西汾酒、爱尔眼科退出前十大重仓股。此外，中兴通讯、中际旭创、工业富联等通信板块个股受到公募基金重点关注，成为二季度大幅加仓对象。山西汾酒、贵州茅台、隆基绿能、五粮液等绩优“白马股”被公募基金大幅减持。多位基金经理表示，“逢AI必涨”的第一阶段已经过去，未来需更加关注相关企业的运营数据和业绩兑现。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1480028.d.html</link>
            <guid>3184715</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:03:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二季度公募亏损2200亿元 银行系基金“撑场面”】2023年一季度实现盈利的公募基金，二季度却遭重创。天相投顾统计数据显示，二季度公募基金产品整体亏损2200.83亿元，权益类基金悉数回吐，债券基金和货币基金艰难“撑起半片天”。权益固收“跷跷板”再现，从基金公司排名和产品基金排名也可见一斑。以固收见长的银行系基金公司和货币基金纷纷走上前列，榜单另一头则是一众以主动权益为主的头部基金公司和知名权益产品。 (上海证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1479692.d.html</link>
            <guid>3184714</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 23:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二季度公募基金调仓轨迹曝光 明星经理青睐人工智能、半导体等赛道】随着公募基金二季报逐渐披露，明星基金经理今年第二季度的持仓变动情况再度成为市场关注的焦点。数据显示，截至7月21日发稿，现有的204家公募基金公司中，共有152家基金公司披露旗下基金2023年二季度报告，合计持有2767只个股，持股总市值达28465.74亿元。其中，1723只个股二季度获公募基金加仓。从热点赛道来看，人工智能、半导体等行业成为公募基金今年二季度重点布局的领域。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4701861.d.html</link>
            <guid>3184713</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【草甘膦价格反弹超五成 农化品难持续大涨】经历前期市场回调，今年上半年农化板块相关企业业绩整体下行。不过，在近期国际农产品价格整体上行背景下，农化产品市场自6月开启回暖走势。作为全球最大的农药品种，草甘膦价格在今年6月跌至近年低位后，已迅速回涨超50%。市场分析人士指出，受前期价格低迷影响，草甘膦等农化产品企业低负荷生产，市场持续去库，加之夏季用肥高峰到来，市场自底部回涨。不过高价之下市场接受度依然有限，相关产品或难再现此前大涨行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1478627.d.html</link>
            <guid>3184712</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:49:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【FDA正与辉瑞评估灾害损失，称药品供应链仍无虞】美国食品药品管理局：正在与辉瑞合作，以评估其生产场地受破坏程度；不认为该处工厂受龙卷风破坏的状况会立即影响市场供应状况，事发生产基地的灭菌注射液供应链约占全美市场的8%；由于其他制造商的存在，药品供应链仍有足够的冗余度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcperz1224450.d.html</link>
            <guid>3184710</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:44:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国财政部暂停实施2021年版外国国税收抵免规则，商界对此表示欢迎】美国国税局周五（7月21日）发布通知称：纳税人可以在大多数方面暂时恢复遵循以前的外国税收抵免规则。按这份通知，纳税人可以选择继续遵循2021年之前的旧规则，来确定其在2022年和2023年纳税年度的抵免资格。这将使他们能够暂时避免被迫采用更严格的新标准，从而在许多问题上避免争议。包括这份通胀在内，美国国税局和财政部已采取多项措施，来澄清和调整2021年版规则。同时，国税局也正在考虑是否需要修改其充满争议的新版税收抵免申请标准。这对于那些抱怨美国国税局2021年版规则过于严格的公司来说。也是一个提振。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4700214.d.html</link>
            <guid>3184708</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:36:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周六全球隔夜要闻汇总】1、英国竞争上诉法庭批准了由英国竞争和市场管理局（CMA）与微软联合提出的关于微软和动视收购延期审理的申请。2、伊拉克电力部发言人表示，伊朗对伊拉克的天然气供应已部分恢复，第二批天然气输送也将于近期完成。3、俄罗斯副外长维尔希宁表示，俄方不排除与土耳其达成新的“粮食协议”这一可能性，任何进一步继续向世界市场供应粮食的方案均可考虑。4、美国金融稳定监督委员会（FSOC）将于7月28日举行会议。5、韩国总统尹锡悦岳母崔恩顺伪造银行存款余额证明书案二审21日宣判，崔被当庭逮捕。6、AMC院线美股盘后涨幅一度扩大至90%，该公司将APE优先股转化为普通股的计划被一名法官驳回。7、土耳其总统埃尔多安当日与乌克兰总统泽连斯基通电话，讨论延长黑海港口农产品外运协议。8、流媒体平台Spotify计划在美国提高其Premium合约的订阅价格至每月10.99美元。9、加拿大纸浆生产商美世国际的Celgar纸浆厂将因铁路运能不足而缩减生产规模，这一状况可能持续一个月。10、由于俄乌冲突引发能源市场剧烈波动，维多集团（Vitol Group）在2022年创下了151亿美元的利润纪录，员工的收入也翻了一番。11、美股三大指数收盘涨跌不一，道指涨0.01%，本周累计上涨2.08%；纳指跌0.22%，本周累计下跌0.57%；标普500指数涨0.03%，本周累计上涨0.69%。热门中概股涨跌不一，纳斯达克金龙指数涨0.22%，本周累跌3.19%。12、WTI 8月原油期货结算价收涨1.9%，报77.07美元/桶；布伦特9月原油期货结算价收涨1.8%，报81.07美元/桶。COMEX 8月黄金期货收跌0.22%，报1966.6美元/盎司，本周累涨0.11%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcperz1223669.d.html</link>
            <guid>3184707</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年上半年全国纪检监察机关处分25.8万人】2023年上半年，全国纪检监察机关共接收信访举报168.6万件次，其中检举控告类信访举报52.7万件次。处置问题线索82.8万件，其中谈话函询17万件。立案31.6万件，其中立案中管干部36人、厅局级干部1588人、县处级干部1.3万人、乡科级干部4.2万人；立案现任或原任村党支部书记、村委会主任3.1万人。处分25.8万人，其中党纪处分21.1万人、政务处分6.8万人；处分省部级干部18人，厅局级干部1355人，县处级干部1万人，乡科级干部3.3万人，一般干部3.6万人，农村、企业等其他人员17.8万人。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcperz1223383.d.html</link>
            <guid>3184706</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:28:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：力挺民营经济关键在形成合力】促进民营经济发展壮大，帮助民营企业家真正消除顾虑、放下包袱、大胆发展，要在抓落实上下更大气力，特别是要注意打通政策执行的“最后一公里”。不仅要强化部门协同、央地联动，增强工作合力，还要完善落实激励约束机制，以实实在在的行动，助力民营经济写就更加辉煌的“创业史”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4699166.d.html</link>
            <guid>3184705</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创板开市四周年 首发融资额超8400亿元】科创板今天（22日）迎来开市四周年。四年来，科创板引导资本投向科技创新领域的效应不断凸显。数据显示，截至今年6月末，科创板累计受理企业超930家，上市超540家，首发融资额超8400亿元，占同期境内A股融资总额的四成以上。其中，科创板的集成电路领域上市公司达到101家，占到A股同行业上市公司的一半，涵盖集成电路全产业链。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4699150.d.html</link>
            <guid>3184704</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:26:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：促进房地产市场企稳回升】从主要指标来看，房地产市场销售、开发投资、房地产开发企业到位资金等指标均较去年出现好转。也要看到，房地产市场仍处于调整过程中，行业还面临不少困难。为此，应进一步加大力度稳楼市、增信心。保交楼仍是当前和今后一个时期各地政府和房企的重要任务。千方百计保交楼，才能维护购房者合法权益，增强各方对房地产市场的信心，从而实现良性循环。金融支持政策对当前保交楼和市场企稳回升至关重要，应将已经出台的政策落实到位，满足房地产企业合理融资需求。与此同时，在过去市场过热阶段出台的政策还有边际优化空间，各地各部门应继续因城施策，提高政策精准度，更好支持刚性和改善性住房需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4699136.d.html</link>
            <guid>3184703</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:26:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国芝加哥商业交易所（CME）裁员大约100人，在该集团员工占比3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1475507.d.html</link>
            <guid>3184702</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌、微软等AI巨头承诺“负责任开发AI”】当地时间周五，美国白宫发布公告称，已与大型科技公司达成协议，为人工智能的开发设置更多防护措施，包括开发水印系统等，来控制误导信息的传播和其他风险。白宫表示，亚马逊、Anthropic、谷歌、Inflection、Meta、微软和OpenAI七家主要人工智能公司做出自愿承诺，以公众安全、系统网络安全和获取社会信任作为AI开发的三大原则。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4698108.d.html</link>
            <guid>3184701</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:19:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统卢拉宣布一揽子措施维护公共安全】巴西总统卢拉当地时间7月21日宣布一揽子安全措施法令，其中包括安全行动计划及亚马孙安全与主权计划，旨在加强公共安全、减少暴力袭击及贩毒等非法行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpese4697929.d.html</link>
            <guid>3184700</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月22日06时继续发布暴雨蓝色预警】预计，7月22日08时至23日08时，内蒙古东部、辽宁、吉林中西部、黑龙江南部、江西北部、湖南东北部等地的部分地区有大到暴雨，其中，内蒙古东南部、吉林西部、辽宁中西部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～60毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcpesh1474317.d.html</link>
            <guid>3184699</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 22:11:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券日报：打通堵点痛点，多举措增强消费持久力】从今年上半年居民消费表现来看，恢复是持续性的，但也要看到，制约居民“能消费、敢消费、愿消费”的痛点和堵点，仍然突出。因此，近期多项促销费举措出台，进一步巩固消费恢复的良好态势。一是促就业政策持续加码，让居民能消费。二是国民经济恢复向好，让居民敢消费。三是消费场景持续优化创新，让居民愿消费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykk1603683.d.html</link>
            <guid>3184698</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台蝉联头号重仓股 公募基金加大“AI+”配置力度】今年二季度，A股延续震荡态势，“AI+”成为市场核心热点之一。最新披露的基金二季报显示，公募基金二季度继续加仓TMT板块。多位基金经理表示，人工智能有望成为经济发展新引擎，板块内部蕴藏多重投资机会，不过，随着行情持续演绎，下一阶段板块内部可能出现分化，需要精挑细选标的。从基金重仓股情况看，贵州茅台蝉联公募头号重仓股，截至二季度末，共有1220只基金重仓持有贵州茅台，持仓市值为843.45亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykk1603131.d.html</link>
            <guid>3184696</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:44:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基金经理：人工智能有望成为经济发展新引擎，但下一阶段板块内部可能出现分化】今年二季度，A股延续震荡态势，“AI+”成为市场核心热点之一。最新披露的基金二季报显示，公募基金二季度继续加仓TMT板块。多位基金经理表示，人工智能有望成为经济发展新引擎，板块内部蕴藏多重投资机会，不过，随着行情持续演绎，下一阶段板块内部可能出现分化，需要精挑细选标的。从基金重仓股情况看，贵州茅台蝉联公募头号重仓股，截至二季度末，共有1220只基金重仓持有贵州茅台，持仓市值为843.45亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykh4825731.d.html</link>
            <guid>3184694</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:38:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资机构年中研判：看好下半年中国经济复苏，中国市场风险回报吸引力大】今年以来，欧美银行业危机、美联储加息、美国政府潜在的债务违约问题、全球地缘政治紧张等一系列因素错综复杂，全球资本市场表现并不平静，中国资本市场也面临考验。在此背景下，多家知名外资机构近期集中发表市场观点认为，下半年中国经济有望出现较明显的复苏，外资对于中国资产的跨境配置需求仍有望延续；虽然短期内A股或维持震荡态势，但随着各行业不断复苏，其结构性投资机遇正在浮现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykh4825630.d.html</link>
            <guid>3184693</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:36:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳酸锂期货正式上市，新能源产业链或将受益】7月21日，广州期货交易所新能源金属品种板块迎来新成员。截至收盘，碳酸锂期货成交额接近150亿元。市场人士认为，碳酸锂期货期权上市，将为企业提供风险管理工具。碳酸锂价格长期将回归成本曲线，新能源汽车中下游成本有望降低，为产业带来新机遇。碳酸锂是新能源汽车动力电池和储能电池的核心原材料。业内人士表示，碳酸锂期货首日走弱，或预示着新能源汽车产业链中下游成本有望降低。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykh4825614.d.html</link>
            <guid>3184692</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:36:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：墨西哥汽车业投资热会影响中国吗】近段时间以来，墨西哥出现一股汽车业投资热潮，来自美国、中国以及欧洲等国家和地区的多家企业，陆续落地或宣布在墨西哥的汽车业投资项目。针对这一现象，有观点认为，墨西哥可能取代中国在全球汽车业甚至制造业体系中的地位。这样的观点缺乏对全球产业体系的客观认识，即使墨西哥在全球汽车业中的重要性正在提升，也不会影响中国汽车业稳步发展，两国产业甚至可以实现互利共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykh4825272.d.html</link>
            <guid>3184690</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:30:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚马逊致力于继续与白宫、决策者和科技组织合作，促进人工智能在负责任和安全的情况得到使用。]]></title>
            <guid>3184688</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:25:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方希望早日恢复俄乌粮食与化肥出口】中国常驻联合国副代表耿爽21日在安理会审议乌克兰人道问题时发言说，黑海港口农产品外运协议以及关于俄罗斯粮食化肥出口的谅解备忘录，对于保障全球粮食供应、稳定全球粮食市场具有重要意义，应得到均衡、全面、有效执行，并解决好有关方面的合理关切。中方希望有关各方从维护国际粮食安全大局出发，特别是从缓解发展中国家粮食危机出发，同联合国有关机构共同努力，加紧对话协商，坚持相向而行，争取平衡解决各方合理关切，早日恢复俄罗斯与乌克兰粮食与化肥的出口。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykh4825048.d.html</link>
            <guid>3184687</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟发言人：委内瑞拉寻求与欧盟达成15亿美元的协议，以减少温室气体排放；相关商谈目前仍处于早期阶段。欧盟能源企业Repsol、ENI以及Maurel et Prom正参与会谈，以帮助委内瑞拉国家石油公司改造其生产场地。]]></title>
            <guid>3184685</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:20:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一名联合国世界粮食计划署工作人员在也门遇袭身亡】也门政府当地时间21日说，一名联合国世界粮食计划署工作人员当天在也门西南部塔伊兹省遭不明身份枪手袭击身亡。据也门萨巴通讯社报道，这名约旦籍联合国工作人员名叫穆阿耶德·哈梅迪，是世界粮食计划署在塔伊兹省的负责人。哈梅迪21日下午在塔伊兹省南部的图尔拜市一家餐厅用餐时，遭到一伙骑摩托车的不明身份枪手袭击。哈梅迪身中数枪，被送往医院抢救无效后死亡。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykh4824543.d.html</link>
            <guid>3184684</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:15:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美元指数本周涨超1%】周五（7月21日）纽约尾盘，ICE美元指数涨0.20%，报101.085点，日内交投区间为100.723-101.188点，本周累计上涨1.17%。美元指数涨0.37%，报1215.32点，日内交投区间为1210.09-1215.56点，本周累涨1.05%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykh4824519.d.html</link>
            <guid>3184683</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 21:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受恶劣天气影响 意大利北部农场作物大幅减产】今年以来，霜冻、洪水、冰雹以及高温酷暑等恶劣天气接连袭击意大利北部，给当地农业生产带来了严峻挑战。一名种植果树和玉米的农场主表示，接连而来的恶劣天气让当地农作物大幅减产，对于意大利北部的农户来说，今年是“灾难性的一年”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykh4822496.d.html</link>
            <guid>3184680</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 20:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国金融稳定监督委员会（FSOC）将于7月28日举行会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykk1593375.d.html</link>
            <guid>3184673</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 20:21:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通开始使用生成式AI写研报汇编】在摩根大通的跨资产报告产品Cross Asset Spotlight中，已经开始使用生成式AI为人类分析师报告撰写总结，同时在这些AI总结后面附带着报告原文的链接。在这份研报的免责声明中，摩根大通的分析师们表示，投资者需要在不断变化的市场中筛选大量内容，这是使用人工智能的部分原因。他们能够使用AI，对近期和最相关的研报撰写总结。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykc6803561.d.html</link>
            <guid>3184672</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 20:19:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMC院线美股盘后涨59%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykk1591966.d.html</link>
            <guid>3184670</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 20:14:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【伊拉克与伊朗第二批天然气输送近期将完成】伊拉克政府本月11日宣布与伊朗签订了一项能源交换协议，也就是以物易物，用伊拉克的原油直接换取伊朗的天然气用于发电，以免美国对伊朗的制裁连累伊拉克“拖欠货款”。据伊拉克政府官员的最新消息，目前，这项协议的相关工作进展顺利。伊拉克电力部发言人艾哈迈德·穆萨本周（18日）表示，伊朗对伊拉克的天然气供应已部分恢复，第二批天然气输送也将于近期完成。在美国强调将继续对伊朗执行制裁的背景下，两伊油气交换协议的达成是伊拉克政府在能源供应方面增强政策自主性的一项现实举措。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnykh4812049.d.html</link>
            <guid>3184665</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:58:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[流媒体平台Spotify计划在美国提高其Premium合约的订阅价格至每月10.99美元。Spotify股价盘中走高，一度上涨逾4%。]]></title>
            <guid>3184657</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：汤加奥霍努阿以南144公里处发生5.5级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnuaf1474785.d.html</link>
            <guid>3184648</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登邀请中情局局长伯恩斯加入内阁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnuan1712295.d.html</link>
            <guid>3184647</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全顾问沙利文：乌克兰飞行员的F16战机训练将在几周内开始。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnuak4934574.d.html</link>
            <guid>3184646</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:17:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[辉瑞(PFE.N)：龙卷风造成的损害主要发生在工厂的仓库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnuan1710821.d.html</link>
            <guid>3184645</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国会众议院议长麦卡锡：山谷天然气管道必须完工。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-22/detail-imzcnuan1709984.d.html</link>
            <guid>3184643</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[辉瑞(PFE.N)：美国北卡罗来纳州的工厂因评估损害情况而关闭，我们致力于尽快恢复其完全功能，目前药品生产区域没有受到明显的重大损害。]]></title>
            <guid>3184642</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 19:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>