<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 12:13:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动与15个领航城市及15家央企启动低空经济合作】“2024全球合作伙伴大会”期间，中国移动与15个领航城市及15家领军央企联合宣布共同启动低空经济合作。中国移动将打造一个低空综合运营平台、十大典型场景、百个低空示范标杆，计划到2025年创建100个行业标杆示范项目。据悉，15家央企包括航天科技、中航工业、中国船舶、中国兵工、中国电科、国家电网、中国电子、中国南航、中粮集团、中国旅游、中国商飞、中国通号、中国交建、中国航信、中国物流等，15个领航城市包括北京、上海、重庆、杭州、济南、广州、成都、西安、雄安、深圳、合肥、郑州、常州、漳州、赣州等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7174632.d.html</link>
            <guid>3813378</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西省商洛市人大常委会原主任何铁虎被查】据陕西省纪委监委消息，陕西省商洛市人大常委会原主任何铁虎涉嫌严重违纪违法，目前正接受陕西省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicst3951523.d.html</link>
            <guid>3813377</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 12:10:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省供销合作社联合社原党组书记、理事会主任向昀被依法决定逮捕】记者12日从贵州省人民检察院获悉，贵州省供销合作社联合社原党组书记、理事会主任向昀（正厅级）涉嫌受贿案，由贵州省监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。经贵州省人民检察院指定管辖，由遵义市人民检察院审查起诉。遵义市人民检察院日前依法以涉嫌受贿罪对向昀作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7170561.d.html</link>
            <guid>3813371</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【问界携手中汽中心成立新豪华汽车技术共创实验室】据赛力斯汽车消息，10月11日，问界与中汽中心共建的“问界新豪华汽车技术共创实验室”揭牌暨签约仪式在天津举行。据悉，问界新豪华汽车技术共创实验室覆盖了高端智能电动汽车的多个领域，双方将聚焦新豪华汽车技术，为用户提供出行新体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsx0188439.d.html</link>
            <guid>3813370</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:47:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪副总裁李柯：竞争让中国车企强大，欧洲对手却在逃避】比亚迪执行副总裁李柯在接受德国媒体采访时称，市场的激烈竞争让中国汽车制造商变得“非常具有竞争力”。欧洲汽车制造商则反之，他们在回避竞争。她表示，比亚迪一开始可能会在德国推出售价在2.5万欧元至3万欧元之间的电动汽车。“我们仍在制定相关计划。”李柯表示。她预计，“不用六个月”就能说服潜在德国买家购买比亚迪汽车，“我们需要给他们一些时间来建立对比亚迪的信任”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7170102.d.html</link>
            <guid>3813369</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:46:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资行跟进 汇丰中国预计于10月28日对符合条件的存量房贷利率实施批量调整】汇丰银行（中国）有限公司（下称“汇丰中国”）10月12日发布公告称，正在依法有序开展存量商业性个人住房贷款利率调整的准备工作。预计于2024年10月28日对符合条件的存量商业性个人住房贷利率实施批量调整。公告明确，对LPR基础上加点幅度高于-30BP的存量商业性个人住房贷款利率，将其加点幅度调整为不低于-30BP，且不低于所在城市目前执行的新发放商业性个人住房贷款利率加点下限（如有）。目前来看，北京、上海、深圳执行二套房贷政策的存量商业性个人住房贷款利率加点幅度调整为目前执行的新发放房贷利率加点下限，其他存量商业性个人住房贷款利率加点幅度都将调整为不低于-30BP。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7170045.d.html</link>
            <guid>3813368</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【强化特殊药品及复方制剂管理工作会召开】10月10日，国家药监局在京召开强化特殊药品及复方制剂管理工作会。国家药监局党组成员、副局长黄果出席并讲话。会议指出，近年来，各地药监部门创新完善监管制度机制，防范化解安全风险，有力保障特殊药品管理安全和医疗需求，有力支持全国禁毒斗争。会议强调，要深入学习贯彻党的二十届三中全会精神，企业要进一步强化主体责任，完善全过程安全管理责任体系；省级药监部门要进一步履行监管责任，严格监督检查；各方要进一步强化协作配合，形成保障特殊药品及复方制剂安全的合力，严守药品安全底线。(国家药品监督管理局)]]></title>
            <guid>3813366</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:43:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗首都德黑兰一钢铁市场发生火灾 暂无人员伤亡】当地时间12日，伊朗首都德黑兰一钢铁市场发生火灾，德黑兰消防局表示，火灾是由于胶水和管道起火导致。目前消防部门正在灭火，暂无人员伤亡报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicsr7168968.d.html</link>
            <guid>3813364</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:40:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年1月至9月 西藏吉隆口岸国产新能源汽车出口量创近三年新高】新能源汽车出口逐渐成为吉隆口岸外贸亮点，出口形势良好，贸易值屡创新高，成为促进口岸发展的“新质生产力”和西藏外贸新增长点。据海关统计，今年1月-9月，吉隆口岸出口国产新能源汽车5231辆，贸易值6.66亿元人民币，出口量创近三年新高。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incsicst3946036.d.html</link>
            <guid>3813363</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:40:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安：以色列是中东地区和全球和平的威胁】当地时间10月12日，土耳其总统埃尔多安再次批评以色列在加沙地区发起“种族灭绝”，称这是人类历史的耻辱，但“巴勒斯坦、黎巴嫩终将获得自由。”埃尔多安称，以色列是中东地区和全球和平的威胁。“必须消除这一威胁，那些有责任保护世界和平的人必须维护和平。”埃尔多安还透露，土耳其情报部门正在密切监视以色列对土耳其采取的或可能采取的各种措施。埃尔多安称，以色列的目标不仅是巴勒斯坦和黎巴嫩，还试图将战火蔓延至整个地区。“土耳其已经注意到这一切，我们不会袖手旁观。”埃尔多安表示，土耳其正在努力识别和消除威胁社会的各种风险，保持国内阵线的团结非常重要。埃尔多安警告“那些试图煽动街头骚乱的人”不要犯这样的错误，否则将付出沉重的代价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4076398.d.html</link>
            <guid>3813362</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:38:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：黎巴嫩冲突地区已有100个初级卫生保健中心关闭】当地时间12日，世界卫生组织总干事谭德塞表示，在黎巴嫩冲突地区的207个初级卫生保健中心中，已有100个因暴力升级而关闭。5家医院因袭击后结构损坏而关闭。针对卫生工作者和医疗设施的袭击已造成近100人死亡，这种行为必须停止。受伤人数正在不断增加。由于人力和资源有限，卫生系统难以应对。谭德塞说，“我们呼吁紧急保护患者和卫生工作者，我们呼吁和平。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkx3539638.d.html</link>
            <guid>3813361</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:32:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国一油轮起火 七名船员获救】德国紧急救援部门11日称，一艘油轮当天在德国北部波罗的海梅克伦堡湾海岸起火，7名船员均已获救。据当地媒体报道，目击者称当地时间上午9时15分左右听到一声巨响，随后很快看到油轮冒出黑烟。报道称，该油轮悬挂德国国旗，载有约640吨石油，用于在海上为其他船只提供燃料。救援部门当晚表示，火势已“基本得到控制”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7296309.d.html</link>
            <guid>3813360</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:22:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列迎来“赎罪日” 多方谴责以军袭击联黎部队】以色列11日迎来犹太教重要节日“赎罪日”。国际社会持续谴责以色列违反国际法、袭击联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队），敦促以方立即停止袭击担负维和使命的该部队。中美洲国家尼加拉瓜为声援巴勒斯坦，宣布与以色列断交。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0314993.d.html</link>
            <guid>3813359</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长飞石英技术武汉公司增资至2.74亿】天眼查App显示，近日，长飞石英技术（武汉）有限公司发生工商变更，注册资本由约2.28亿人民币增至约2.74亿人民币，新增武汉长飞科创产业基金合伙企业（有限合伙）、武汉石瑛荣辉企业管理合伙企业（有限合伙）为股东，同时，部分主要人员也发生变更。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4072741.d.html</link>
            <guid>3813357</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽回应在欧洲、南美建厂传闻：欧洲市场计划将在巴黎车展上发布】有消息称广汽集团计划在欧洲及南美地区建立新的生产基地。对此，广汽集团方面向蓝鲸新闻回应称，“我们没有发布过这个信息。关于欧洲市场计划，将在14号巴黎车展上进行发布。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4072486.d.html</link>
            <guid>3813356</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【燃料短缺，加沙北部已无救护车可用】当地时间12日，巴勒斯坦红新月会宣布，由于以色列持续的地面攻击和封锁导致燃料短缺，加沙北部的所有救护车都已停止运行，严重影响了紧急医疗服务。巴勒斯坦红新月会表示，医疗用品和燃料的缺乏对平民构成了严重威胁。这场危机威胁着40万人的生命，包括重症监护中的弱势儿童。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4071769.d.html</link>
            <guid>3813355</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丁薛祥出席中国环境与发展国际合作委员会2024年年会并讲话】中共中央政治局常委、国务院副总理、中国环境与发展国际合作委员会主席丁薛祥12日在北京出席国合会2024年年会并讲话。丁薛祥表示，中国政府高度重视环境与发展国际合作。习近平主席指出，人类只有一个地球，保护生态环境、推动可持续发展是各国的共同责任。在习近平生态文明思想引领下，中国坚持把生态文明建设作为关系中华民族永续发展的根本大计，深入打好污染防治攻坚战，加快形成绿色发展方式，积极稳妥推进碳达峰碳中和，加强生态保护和修复，美丽中国建设迈出重大步伐，为促进人类可持续发展、建设清洁美丽世界作出了重要贡献。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4071079.d.html</link>
            <guid>3813354</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佛山照明：佛照电工与涂鸦智能达成合作】据佛山照明消息，10月11日，佛山照明控股子公司佛照电工与涂鸦智能达成签约合作，双方将携手打造高效、稳定、智慧的T8灯管节能方案，共同推进智慧停车场照明的智能化升级，助力城市节能焕新。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4070339.d.html</link>
            <guid>3813353</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利总理称欧盟领导人要颠覆其政府】欧洲议会欧洲人民党党团主席曼弗雷德·韦伯、欧盟委员会主席冯德莱恩10月9日在社交媒体上发帖谈论匈牙利政局。韦伯甚至直接称匈牙利总理欧尔班“已成为过去”，匈牙利反对党党魁彼得·毛焦尔及其领导的党派“才是未来”。10月11日，欧尔班在接受采访时指出，韦伯和冯德莱恩这是“公然表态要颠覆匈牙利现政府”。欧尔班说，虽然他早就觉得这二人“有此心思”，但如此公开表态实属“不同寻常”。 韦伯和冯德莱恩发帖当天，欧尔班在欧洲议会发表讲话，直指欧盟当前面临竞争力、非法移民等诸多问题，并当场反驳冯德莱恩对匈牙利政府的指责。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4070178.d.html</link>
            <guid>3813352</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州临平发布房产新政】杭州市临平区住建局发布关于进一步促进房地产市场健康平稳发展举措的通知，新政包含实施契税补贴、实施购房补贴和支持新房项目销售三个方面的内容。自政策发布之日起至2024年12月31日（含）期间，对购买临平区140（含）平方米以下的新建商品住房的，在购房人办理不动产权证后，按照实际缴纳契税金额的30%标准给予补助；对购买临平区140平方米以上的新建商品住房的，在购房人办理不动产权证后，按照实际缴纳契税金额的20%标准给予补助。自政策发布之日起至2024年12月31日（含）期间，购买临平区二手住房，且该二手住房出卖人在临平区范围内购买新建商品住房的（以网签时间为准），在该二手住房购房人办理不动产权证后，按照实际缴纳契税金额的30%标准给予补助。鼓励房产经纪企业给予经纪服务费优惠降低交易成本。自政策发布之日起，对购买东湖街道、运河街道、崇贤街道、塘栖镇等镇街新建商品住房的，在购房人办理不动产权证后，一次性给予2万元补贴。一个购房人或家庭只能享受一次。补贴总额度1500万元，申请后按网签时间实行“先买先得”，兑完为止。自政策发布之日起至2024年12月31日（含）期间，首次预售项目季度内销售2万㎡及以上的，给予销售面积20元/㎡奖励；超出3万㎡及以上部分给予30元/㎡奖励。在售项目季度销售环比上涨20%及以上的部分，给予销售面积20元/㎡奖励；环比上涨50%及以上部分，给予销售面积30元/㎡奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7292714.d.html</link>
            <guid>3813351</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:05:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏银行：拟于10月25日对符合条件的存量个人房贷利率进行批量调整】10月12日，江苏银行发布关于调整存量住房贷款利率有关具体事项的公告。该行拟于2024年10月25日对符合条件的存量商业性个人住房贷款利率进行批量调整。公告显示，针对当前为LPR定价的存量浮动利率房贷，无需客户单独提出申请，江苏银行将于2024年10月25日主动按照上述调整范围和调整规则统一批量调整贷款利率，批量调整后于当日起按新的利率水平执行，此前利息均按原合同利率水平计算。江苏银行表示，2024年10月25日后，对于前期未调整但符合利率调整条件的存量商业性个人住房贷款，客户仍可向该行提出利率调整申请，客户确认调整方式后该行将对业务进行利率调整，新的利率自调整日起生效，不溯及既往。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4069837.d.html</link>
            <guid>3813350</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:05:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盐湖股份：年产4万吨锂盐一体化项目稳步推进】记者近日从盐湖股份了解到，公司新启动的4万吨/年基础锂盐一体化项目正按计划稳步推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7292301.d.html</link>
            <guid>3813348</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年民营企业500强营业收入总额41.91万亿元，较上年增长5.22%】10月12日，全国工商联在甘肃兰州发布“2024中国民营企业500强”。记者了解到，2023年，民营企业500强营业收入总额41.91万亿元，较上年增长5.22%，税后净利润1.69万亿元，制造业企业数量占比连续3年实现提升。民营企业500强纳税总额达1.29万亿元，较上年增长3.11%。今年是全国工商联组织开展第26次上规模民营企业调研，共有9642家2023年营业收入5亿元以上的企业参加，其中营业收入前500位的企业为“2024中国民营企业500强”。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0311586.d.html</link>
            <guid>3813347</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:02:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川：研究促进低空经济发展】10月12日，四川省委书记王晓晖主持召开省委专题会议，研究促进低空经济发展。他指出，四川作为全国首批低空空域协同管理改革试点省份之一，在空域试点、技术研发、产业配套、场景应用等方面具备良好基础和发展优势，有能力有条件在新一轮产业竞合中走在全国前列。全省上下要从服务国家战略大局的政治高度，深刻认识发展低空经济的重要性和紧迫性，更好统筹力量、找准方向、破解难题、抓住机遇，努力抢占低空经济发展制高点，坚定不移朝着打造西部低空经济发展高地迈进。（川观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkx3534194.d.html</link>
            <guid>3813346</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 11:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东开展“数据要素×”行动 累计开放数据272亿余条】记者从12日举行的山东省政府政策例行吹风会上获悉，今年以来，山东扎实开展“数据要素×”行动，加快推动数据要素与传统要素协同，促进数据要素在不同领域、不同场景中发挥乘数效应。截至目前，全省已累计开展数据共享490亿余次，开放数据272亿余条。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkx3533671.d.html</link>
            <guid>3813345</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省副省长周立伟：推动山东在数字经济发展新赛道上跑出加速度】10月12日，山东省副省长周立伟在省政府政策例行吹风会上表示，当前，数字化变革深入演进，数据作为新型生产要素，已渗透到生产、分配、交换和消费等各环节，成为重构产业结构、重塑发展格局的关键要素和驱动力量。必须抢抓新机遇，积极探索数据要素高质量供给、市场化流通、创新化利用新路径，加快构建一体化、多层次的数据要素市场体系，推动山东在数字经济发展新赛道上跑出加速度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4068249.d.html</link>
            <guid>3813344</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:58:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丽水机场名称确定 浙江运输机场增至9座】位于浙江的丽水机场新名落定。日前，中国民用航空局批复同意新建丽水机场命名为“丽水机场”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7291064.d.html</link>
            <guid>3813343</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘天集团：平台互联互通是重要趋势，今年双11购买用户数预计创新高】第16届天猫双11将于10月14日晚上8点开启。10月12日，阿里集团副总裁、天猫事业部总裁家洛在接受媒体群访时表示，随着系列增量政策落地，淘宝天猫平台消费热情持续回暖。今天双11，淘宝天猫投入力度为近年来最大。今年天猫双11已支持支付宝、微信支付等多种支付方式。阿里巴巴集团副总裁、淘天用户平台事业部总裁吴嘉表示，当前互联互通是非常重要的大趋势，淘天在9月底已开始逐步推进微信支付，现在还有一些商品场景不能使用，还在陆续往更全面的方向推进。吴嘉进一步指出，目前看到年轻用户尤其是学生群体，还有中老年用户的使用频次和用户规模在迅速增长，今年预期是史上购买用户数最多的一届天猫双11。支付的打通是淘宝和微信双方合作的一部分，未来会不断加深包括流量等方面的合作。除了与微信合作外，在互联互通方面京东物流也会在双11前入驻淘宝，给商家提供更多选择。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0310551.d.html</link>
            <guid>3813342</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方日升异质结伏曦组件通过低-高-低加严循环风压测试】据东方日升消息，东方日升异质结伏曦组件成功通过低-高-低加严循环风压测试。这一结果不仅有力证明了该组件在极端气候条件下的高可靠性，更充分展现了其在全球多样化气候条件下的广泛适应性和竞争力，为确保光伏电站的长期高效运营提供了保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7290198.d.html</link>
            <guid>3813340</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家公园生态系统质量稳步提升 大熊猫等旗舰物种数量持续增长】三年前的今天，我国宣布正式设立三江源、大熊猫、东北虎豹、海南热带雨林、武夷山5个国家公园，保护面积达23万平方公里，涵盖近30%的陆域国家重点保护野生动植物种类。三年来，我国国家公园生态系统质量稳步提升，生态保护成效显著，大熊猫等旗舰物种数量持续增长。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4066928.d.html</link>
            <guid>3813339</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达美航空明年将恢复上海至洛杉矶航班】达美航空(DAL.N)将于2025年6月恢复上海浦东至洛杉矶的直飞服务。该航线将由宽体客机空客A350执飞，每周三个航班。航班重新开启后，达美航空每周将运营17个中美直飞航班，包括目前的上海至底特律和西雅图两条航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0308542.d.html</link>
            <guid>3813338</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在萨摩亚搁浅的新西兰军舰漏油致污染】南太平洋岛国萨摩亚今天（10月12日）表示，上周在萨摩亚海域搁浅并沉没的新西兰军舰目前已经泄漏了约20万升柴油，对周边海水造成了污染。军舰的撞击还对当地珊瑚礁造成严重损坏。新西兰海军这艘多用途海上支援舰当地时间10月5日晚在萨摩亚海域起火搁浅，严重倾斜，随后于10月6日沉没，舰上人员被安全转移至萨摩亚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7288778.d.html</link>
            <guid>3813337</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国中央司令部发布消息称，对极端组织“伊斯兰国”（IS）在叙利亚境内多处据点发动空袭。]]></title>
            <guid>3813336</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:45:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘建超会见意大利民主党国际书记普罗文扎诺】10月12日，中共中央对外联络部部长刘建超在北京会见意大利民主党国际书记普罗文扎诺。双方就密切党际交往，加强政治对话，促进中意、中欧关系发展等交换意见。（新华社）]]></title>
            <guid>3813333</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南自贸港航空发动机保税维修业务快速发展】得益于海南自贸港系列政策推动，海南航空发动机保税维修业务快速发展。据海口海关统计，今年前三季度，海口美兰机场海关共监管13台发动机进入海口空港综合保税区开展保税维修，货值20.8亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7285816.d.html</link>
            <guid>3813330</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:32:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国中央司令部在叙利亚进行空袭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4061802.d.html</link>
            <guid>3813329</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:26:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国建材股份与松下集团签署战略合作协议】10月11日，中国建材股份有限公司与松下电器(中国)有限公司在京举办战略合作签约仪式。中国建材集团总经理李新华表示，未来，双方在新材料、绿色低碳、第三方市场合作等业务领域都拥有巨大的合作潜力。希望双方共同努力，巩固合作基础，实现优势互补、互利共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0303182.d.html</link>
            <guid>3813328</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南将辅助生殖纳入医保报销】云南省医疗保障局网站消息，云南省医保局会同卫生健康委印发《关于做好辅助生殖医疗保障相关工作的通知》，将云南省原“B超下采卵术”等20项辅助生殖类医疗服务价格项目，规范整合为“取卵术”等16项辅助生殖类医疗服务价格项目，由市场调节价调整为政府指导价，制定公立医疗机构统一的最高限价标准。将其中“取卵术”等12个治疗性辅助生殖类医疗服务项目纳入基本医疗保险基金支付范围。参加职工生育保险的参保人，按规定每年度给予最高3000元的补助，由生育保险基金支付；参加城乡居民基本医疗保险的参保人，医保支付不设起付线，支付比例为50%，统筹基金年度最高支付限额为1500元，由基本医疗保险基金支付。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7283660.d.html</link>
            <guid>3813327</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人社部就《劳动能力鉴定管理办法（修订草案征求意见稿）》公开征求意见】据人社部网站，为了进一步加强劳动能力鉴定管理，规范鉴定程序，强化风险防控，我部对《工伤职工劳动能力鉴定管理办法》（人力资源社会保障部令第21号）进行了修订，研究起草了《劳动能力鉴定管理办法（修订草案征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。 意见反馈截止时间为2024年11月12日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0302089.d.html</link>
            <guid>3813326</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动发布“四驱两翼”低空经济高质量发展能力体系】10月12日，在2024年中国移动全球合作伙伴大会主论坛上，中国移动发布“低空经济高质量发展能力体系”，通过终端、网络、平台及应用四轮驱动，以及AI与安全双翼护航，全面赋能低空经济高质量发展。在网络层，中国移动将打造全球最大规模低空通信网、最广覆盖高精导航网、全球首个通感一体网，实现通得好、导得准、探得到。在应用层，将聚焦十大典型场景提供多元化解决方案，打造低空物流等世界级示范标杆，推进低空应用规模拓展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4058719.d.html</link>
            <guid>3813325</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军：以色列海法市及周边地区拉响警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkz0300438.d.html</link>
            <guid>3813324</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行原数据中心副总经理杨志国被开除党籍】中央纪委国家监委网站10月12日通报，据中央纪委国家监委驻中国银行纪检监察组、天津市纪委监委消息：日前，中央纪委国家监委驻中国银行纪检监察组、天津市监委对中国银行原数据中心副总经理杨志国严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，杨志国身为中管金融企业党员领导干部，丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚不老实，与他人串供、销毁证据对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受管理服务对象礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请；利用职权违规干预职工录用；廉洁底线失守，收受企业原始股，违规通过民间借贷获取大额回报，未经批准在社会组织中兼职；利用职务便利违规插手干预信息科技领域工程招标项目，为他人在工程项目承揽等方面谋取利益，非法收受巨额财物。杨志国严重违反党的政治纪律、中央八项规定精神、组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大、十九大乃至二十大后仍不收敛、不收手、不知止，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中国银行党委研究，决定给予杨志国开除党籍处分，按规定取消退休待遇；收缴其违纪违法所得。天津市监委将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7280026.d.html</link>
            <guid>3813323</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:09:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗议长驾机在以军空袭中访黎】今天（10月12日），伊朗议会议长卡利巴夫访问黎巴嫩，并同黎巴嫩看守政府总理米卡提等举行会晤。会晤后，卡利巴夫还前往贝鲁特南郊，同当地民众交流。在伊朗媒体公布的视频中，卡利巴夫本人亲自驾驶飞机，降落在贝鲁特机场。降落过程中可以看到以军仍在对贝鲁特进行空袭，遭空袭地点距离机场不远。卡利巴夫此前曾是伊朗伊斯兰革命卫队的高级指挥官、飞行员。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7279878.d.html</link>
            <guid>3813322</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:09:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安：土耳其外长将访问希腊，讨论并寻求双边问题的解决方案；我相信土耳其与希腊的关系正在朝着更好的方向发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4055500.d.html</link>
            <guid>3813321</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其总统埃尔多安：以色列对地区和全球和平构成具体威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7278265.d.html</link>
            <guid>3813320</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 10:02:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西加大煤层气开发力度 前8月煤层气产量创历史新高】山西是我国煤炭大省，同时拥有丰富的煤层气资源。记者12日从山西省统计局获悉，今年前8个月，山西省煤层气总产量约为91.0亿立方米，同比增长23.1%，占全国同期产量的81.5%，创历史同期产量新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4054433.d.html</link>
            <guid>3813319</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:58:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣耀联合中国移动、京东官宣战略合作】10月12日，在2024中国移动全球合作伙伴大会上，荣耀、中国移动、京东宣布正式开启三方战略合作，联合发布行业首款线上直供轻合约专属定制新品荣耀Play9C。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4053723.d.html</link>
            <guid>3813317</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:56:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚对华铝挤压材反倾销调查终裁】据商务部官网消息，2024年9月26日，哥伦比亚贸工旅游部在其官方公报发布第288号公告，对原产于中国的铝挤压材（西班牙语：perfiles extruidos de aluminio）作出反倾销调查终裁，决定对涉案产品设置FOB价格4.13美元/千克（净重）的最低限价，仅在进口报关价低于最低限价时征收差额反倾销税。措施自公告发布于官方公报之日起生效，有效期三年。涉案产品的哥伦比亚税号为7604.21.00.00、7604.29.10.00、7604.29.20.00和7608.20.00.00。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7276359.d.html</link>
            <guid>3813316</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥对华碳钢镀锌丝网启动反倾销日落复审调查】2024年9月30日，墨西哥经济部在官方日报发布公告，决定应墨西哥生产商Deacero, S.A.P.I de C.V.申请，对原产于中国的碳钢镀锌丝网（西班牙语：malla o tela galvanizada de alambre de acero al carbón）启动反倾销日落复审调查。本案的倾销调查期为2023年8月1日至2024年7月31日，损害调查期为2019年8月1日至2024年7月31日。涉案产品的TIGIE税号为7314.19.03、7314.19.99和7314.31.01。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4052472.d.html</link>
            <guid>3813314</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:49:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永辉超市紧急催收超36亿元款项波及“保人”王健林，万达称“目前没有可回应内容”】10月10日晚，永辉超市公告称，由于大连御锦未在约定时间内向其支付大连万达商业管理集团第四期股权转让款，永辉超市已发函要求对方立即付款，并将向仲裁机构提起仲裁，追究大连御锦及王健林、孙喜双及大连一方集团等担保人的法律责任。根据披露，2023年12月，永辉超市以45.3亿元向大连御锦出售万达商管3.89亿股股权。今年7月，双方调整付款方式，将剩余的38.39亿元转让款分为八期支付，王健林等人提供个人担保，但在第四期支付时间截止的9月30日，永辉超市并未收到该笔款项，截至目前，这笔交易仍有超36亿元未支付。针对这一情况及公司后续安排，万达方面表示“目前没有可回应内容。”(每经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7274819.d.html</link>
            <guid>3813313</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军威胁或在黎巴嫩袭击救护车辆】以色列军方阿拉伯语发言人阿维查伊·阿德雷今天在社交媒体发声明称，黎巴嫩真主党“正使用救护车运送武装人员和武器”，以军就此“呼吁医护人员等避免与真主党成员打交道，不与他们合作”。声明称，以军确认“将对任何运送武装人员的车辆采取必要措施，无论其类型如何”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7273562.d.html</link>
            <guid>3813311</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军又要求黎南部20多个城镇居民撤离】以色列军方阿拉伯语发言人阿维查伊·阿德雷当地时间今天（10月12日）中午通过社交媒体发布消息，再次要求黎巴嫩南部地区20多个城镇的居民立即撤离，前往阿瓦利河以北。他警告称，“任何靠近真主党成员和设施的人都会面临生命危险，真主党用于军事需要的任何房屋都会成为被攻击的目标，任何人向南移动都会有生命危险。”以军近来多次发布此类警告，这意味着以军将很快对这些城镇所在地区展开袭击。阿瓦利河为东西流向，距离黎以边界约60公里。近日，以军所谓“撤离通告”的覆盖区域比黎以2006年爆发冲突后联合国安理会设定的缓冲区更深入黎巴嫩腹地。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7270905.d.html</link>
            <guid>3813307</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海省海西州人大常委会原副主任王昌国被开除党籍】日前，经中共青海省委批准，青海省纪委监委对海西州人大常委会原副主任王昌国严重违纪违法问题进行了立案审查调查。经查，王昌国丧失理想信念，背弃初心使命，罔顾中央八项规定精神，长期接受私营企业主提供的可能影响公正执行公务的宴请；违反组织原则，利用职权，在干部职工录用调动等工作中违规为他人谋取利益；为谋求个人利益，多次向从事公务的人员赠送明显超出正常礼尚往来的礼金，廉洁底线失守，违规收受多人大额财物。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中共青海省纪委常委会会议研究并报中共青海省委批准，决定给予王昌国开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4047692.d.html</link>
            <guid>3813305</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:31:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国石油华北油田公司总会计师李志华接受审查调查】中央纪委国家监委网站10月12日通报，据中国石油纪检监察组、河北省纪委监委消息：中国石油华北油田公司总会计师李志华涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国石油纪检监察组和河北省秦皇岛市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4047162.d.html</link>
            <guid>3813304</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:29:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙版微信正式上架，首批体验名额秒光】10月12日，鸿蒙版微信正式上架Harmony OS NEXT系统，该版本支持聊天记录迁移，支持直接调用系统原相机、鸿蒙原生安全等功能。据悉，鸿蒙版微信首批开放数千个抢先体验名额，目前名额已满。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7269892.d.html</link>
            <guid>3813302</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韦布望远镜观测到久远的“由内而外”生长星系】一个国际科研团队日前在英国《自然·天文学》杂志上发表论文说，利用詹姆斯·韦布空间望远镜观测到距离宇宙大爆炸仅约7亿年的“由内而外”生长的星系。这是迄今观测到的最久远的此类星系。英国剑桥大学11日发布新闻公报说，该校研究人员和国际同行利用韦布望远镜观测发现，这个星系核心区域存在密集的恒星，且核心部分的恒星比较年老，大部分新的恒星形成活动发生在该星系外围区域，这些特点说明该星系在“由内而外”生长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkv4046012.d.html</link>
            <guid>3813301</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行将于2024年10月25日对存量个人住房贷款利率进行批量调整】今日招商银行在其公众号表示：“我行将于2024年10月25日对存量个人住房贷款利率进行批量调整。”对同时符合以下条件的个人住房贷款，将实施存量房贷利率批量调整：（一）我行已发放的存量商业性个人住房贷款（含首套、二套及以上），包括普通纯商业性个人住房贷款、公积金组合贷款中的商业性个人住房贷款。（二）须为采用贷款市场报价利率（以下简称LPR）定价的浮动利率贷款,且利率水平在LPR基础上的加点幅度高于-30BP。（三）固定利率和基准利率的房贷须先转换为以LPR定价的浮动利率再进行调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshxkt7268552.d.html</link>
            <guid>3813299</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:23:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民大学国家版权贸易基地到视觉中国调研】 据视觉中国消息，近日，中国人民大学国家版权贸易基地到访视觉中国，开展数字版权交易与服务平台建设情况调研并进行座谈交流。双方就视觉素材数字版权库和交易平台建设的思考和实践进行了交流，并结合视觉中国与光厂创意的合作情况，讨论了数字版权交易与服务平台建设的相关问题。调研组对视觉中国在数字版权行业的探索实践给予了肯定，表示希望视觉中国作为平台性企业在版权交易和保护领域做出进一步贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtaz3643712.d.html</link>
            <guid>3813298</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:22:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：民调显示，选民们认为特朗普在处理以色列和乌克兰冲突方面比哈里斯有明显优势。]]></title>
            <guid>3813297</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼北马鲁古省一快艇爆炸 致4人死亡】据印尼警方消息，当地时间10月12日，一艘快艇在北马鲁古省博邦地区港口发生爆炸，致4人死亡。目前警方尚未公布爆炸原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtax4175482.d.html</link>
            <guid>3813296</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐视体育文化发展公司经营异常】天眼查App显示，近日，乐视体育文化产业发展（北京）有限公司因未依照规定的期限公示年度报告，被北京市海淀区市场监督管理局列入经营异常名录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtcc0419700.d.html</link>
            <guid>3813294</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:17:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双双爆冷 亚锦赛中国男双组合皆止步8强】10月12日，2024乒乓球亚锦赛男双1/4决赛中，中国组合皆爆冷输球止步8强。林高远/林诗栋2-3不敌马来西亚组合钟子毅/黄祺燊，梁靖崑/徐瑛彬1-3不敌日本组合户上隼辅/篠塚大登。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtav7397173.d.html</link>
            <guid>3813292</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其创新周在伊斯坦布尔举行】土耳其创新周活动10月10日至12日在伊斯坦布尔举行，来自土耳其互联网、农业、军工等领域的多家企业参加活动并展示产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtaz3641847.d.html</link>
            <guid>3813291</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月1日以来没有任何食品援助进入加沙北部】联合国秘书长副发言人法尔汉·哈克11日表示，世界粮食计划署报告称，援助物资进入加沙地带北部的关键生命线已被切断。自10月1日以来，没有任何食品援助进入该地区。哈克警告称，加沙地带南部局势也处于崩溃边缘。哈克还表示，加沙地带北部冲突持续导致联合国在当地的保护服务暂停，营养不良治疗服务也被迫停止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtaz3641741.d.html</link>
            <guid>3813290</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:15:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏P7+首秀亮相】近日，小鹏汽车全球首款AI汽车——小鹏P7+于深圳全球首秀亮相。据悉，新车定位于SUV版轿跑，拥有行业内最薄的800V电池包，结合CTB车身电池一体化技术，进一步优化了底盘高度，使得车内垂直高度最高达到973mm。此外，小鹏P7+全系首发搭载小鹏全新一代AI鹰眼视觉方案，其智驾水准达到了小鹏汽车的最高水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-12/detail-incshtax4170667.d.html</link>
            <guid>3813278</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 09:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>