<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Sep 2022 15:06:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国人购买的电动车里程数远超需求】大多数美国人的汽车所使用的的里程在30英里左右或更少，但美国消费者却不会满足于一辆续航里程低于300英里的电动汽车。对于美国的电动汽车消费者来说，300英里左右的续航里程是个神奇的数字，一项调查中，5500名受访者中有近三分之二表示，300英里以上的续航里程足以满足需求，而只有不到10%的人愿意接受200英里或更少的续航里程。“我们正处于电气化的教育阶段，”考克斯汽车移动公司电动汽车研发总监斯Stephanie Streaty表示，“我们正在让消费者明白，他们不需要一辆行驶400英里的汽车。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0365528.d.html</link>
            <guid>2810860</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 15:02:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国通胀及削减开支措施正在削弱食品援助计划】据央视新闻消息，根据从美国农业部（USDA）获得的数据，拜登政府在近一年前增加了对食品券的资助，与此同时，为食品银行、学校和原住民保留购买的食品只相当于特朗普政府在2020年购买食物的一半。根据农业部的数据，不断上涨的食品价格正在侵蚀食品券持有者的福利，到2022年，食品券平均每人每月只有约231美元，这意味着需要食品银行救助的人越来越多，而食品银行从政府获得的食物则越来越少。但是，拜登政府此前曾承诺到2030年在美国消除饥饿。根据美国人口普查局的调查，到7月11日，有孩子家庭的食物不足率攀升至16.21%，当时近六分之一的家庭报告偶尔或者经常没有足够的食物，这是自2020年12月以来的最高水平。]]></title>
            <guid>2810852</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 14:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国高收益债券销售增加，债券利差扩大】上周，美国四家公司发行的高收益企业债规模跃升至61.5亿美元，基准指数显示利差扩大25个基点，收益率为-1.75%。数据显示，截至9月23日当周，新债发行规模增至61.5亿美元，而前一周的两笔发行规模为5.55亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8619597.d.html</link>
            <guid>2810851</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 14:25:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【水利部：长江流域旱情持续 抗旱供水总体可控】当前，长江中下游江段及鄱阳湖、洞庭湖水位均为历史同期最低，长江流域旱情持续。水利部水旱灾害防御司司长姚文广24日接受记者采访时表示，目前抗旱供水总体可控，将继续优化长江流域水库群联合调度，保障城乡供水安全。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0362746.d.html</link>
            <guid>2810850</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 14:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：印度尼西亚苏门答腊岛北部发生6.2级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0362492.d.html</link>
            <guid>2810849</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 14:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月24日22时00分在西藏阿里地区日土县发生3.2级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2810848</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 14:11:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“佐香园”工人生产黄豆酱时大小便？公司称系诽谤已报案】辽宁知名大酱品牌“佐香园”被曝工人在生产黄豆酱时往里面大小便。9月24日，“佐香园”所属公司辽宁帝华味精食品有限公司发布声明称，网上言论系诽谤，已向公安机关报案。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8618132.d.html</link>
            <guid>2810847</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 14:04:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【德国总理朔尔茨抵达沙特开启海湾之行】当地时间24日下午，德国总理朔尔茨抵达沙特阿拉伯西部城市吉达，开启对沙特、阿联酋和卡塔尔海湾三国的访问。沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼在吉达的和平宫为朔尔茨举行了欢迎仪式，双方随后举行了会谈。外界普遍认为，朔尔茨此次访问包括沙特在内的海湾国家，旨在寻求加强在能源供应方面的合作，以减少对俄罗斯天然气的依赖，并与沙特就氢能源等领域的合作进行协商。此外，伊朗核问题、也门战争和中东和平进程等也在德国总理与沙特王储讨论议题的范围内。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8618089.d.html</link>
            <guid>2810846</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 14:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海进出口贸易额连续两个月创新高】记者24日从上海市商务委获悉，今年8月，上海市外贸进出口规模达4149.7亿元(人民币，下同)，较去年同期增长15.8%，其中出口1742.7亿元，增长26.2%；进口2407亿元，增长9.2%。这是继7月份之后，上海进出口额再度创下新高。上海海关的数据显示，今年7月份，上海市进出口值4042.2亿元，为历史上首次突破4000亿元，出口、进口较去年同期分别增长32.9%、16.4%，均高于全国水平。7、8月份连续的强劲增长让今年下半年以来上海外贸进出口的V字反弹态势更为明确，进出口额已由上半年同比微降转为前8个月同比增长4.8%。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0361202.d.html</link>
            <guid>2810845</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 13:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国船舶集团：旗下大船集团成功承接招商轮船2艘17.5万立方米大型LNG船订单】今日，中国船舶集团旗下大船集团联合中船贸易为招商局集团旗下招商轮船建造的30万吨VLCC “新伊敦”轮正式命名交付。同日，大船集团联合中船贸易成功承接了招商轮船2艘17.5万立方米大型LNG运输船新造项目。“新伊敦”轮是中国船舶集团为适应全球航运业绿色低碳发展趋势，向市场推出的新一代节能环保型超大型原油轮。此次签约的LNG船项目，也是大船集团历史上的首批LNG船订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0359905.d.html</link>
            <guid>2810844</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 13:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“奥鹿”影响 广东湛江于25日8时启动海上防风Ⅳ级应急响应】据央视新闻消息，9月24日晚，记者从湛江海事局获悉，9月24日17时，今年第16号台风“奥鹿”，其中心位于距离湛江市区东偏南方约1813公里的海面上，其中心附近最大风力11级（30米/秒），中心气压980百帕。预计，“奥鹿”将以20-25公里的时速向偏西方向移动，强度逐渐加强，未来将对湛江沿海海面造成较大影响。为提早做好防风工作，湛江海事局将于9月25日8时起启动海上防抗热带气旋Ⅳ级应急响应，要求辖区海上风电施工区平台（含无动力船舶）工作人员于25日18时前全部撤离；徐闻海域采砂区采砂船、自卸砂船于25日18时前返回湛江港内防风锚地水域；辖区其它水域施工船于25日18时前进入防风水域避风，无动力施工船人员全部撤离。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8615294.d.html</link>
            <guid>2810842</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 13:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[供应商数据显示，飓风“菲奥娜”导致加拿大东部超过50万户家庭停电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0358756.d.html</link>
            <guid>2810841</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 13:23:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【普京批准延长俄罗斯在白俄罗斯军事基地延期的法律】根据俄罗斯法律门户网站公布的信息，俄罗斯总统普京24日签署法律，批准俄罗斯与白俄罗斯两国政府2021年10月20日签署的将白俄罗斯境内巴拉诺维奇和维列伊卡的两个俄罗斯军事基地的使用期延长25年的协议。俄方在巴拉诺维奇部署“伏尔加”雷达，可以监视美国位于欧洲的反导系统和北约潜艇在北大西洋和挪威海域的活动。俄方在维列伊卡的电台可以为俄海军总部和位于大西洋、印度洋、太平洋的核潜艇提供超长波通信服务，并为俄其他部队提供电子情报等。这两个基地的使用期于2021年6月7日到期，俄白两国国防和外交部门从2021年2月开始就延长使用期进行了谈判。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0358551.d.html</link>
            <guid>2810840</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 13:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄罗斯总统普京签署一系列部分动员相关的法律】根据俄罗斯法律门户网站公布的信息，俄罗斯总统普京24日签署了包括对主动投降、逃兵和不响应征兵令者处以最高10年的监禁以及对在俄罗斯军队服役的外国人简化入籍手续等一系列与部分动员相关的法律。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8614045.d.html</link>
            <guid>2810839</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 13:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来将在欧洲发布ET7、ET5和ES7】蔚来联合创始人、总裁秦力洪今日表示，于10月7日举办的的NIO Berlin 2022上，蔚来将在欧洲发布ET7、ET5和ES7。同时，据蔚来创始人、董事长李斌透露，位于德国杜塞尔多夫的蔚来中心及换电站，和位于荷兰阿姆斯特丹的蔚来中心均计划于明年开业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0356841.d.html</link>
            <guid>2810837</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 13:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【金砖国家就携手应对灾害挑战达成七方面共识】记者24日从应急管理部了解到，在9月23日以视频方式举办的第三次金砖国家灾害管理部长级会议上，金砖国家就携手应对灾害挑战达成七方面共识：坚持生命至上的理念，致力于继续完善国家防灾减灾救灾体系，提升灾害防治能力，减少灾害造成的人员伤亡和财产损失；加强各国防灾减灾战略规划、法律法规标准等政策层面的交流合作，促进战略合作；促进灾害管理部门间交流合作，提升专业人员灾害管理水平；加强在灾害综合风险监测预警与评估等关键领域交流合作，共同向相关国际组织或机构申请和实施国际合作项目，开展联合研发，推动技术创新；认可中国地震应急搜救中心在今年中方担任主席国期间所举办的活动；共同携手在全球灾害治理中发挥更加积极作用，支持联合国在国际减灾合作中的核心作用；继续支持和促进在灾害管理领域与其他国家和相关国际组织开展交流合作。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0356451.d.html</link>
            <guid>2810836</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:54:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：中方愿同G20其他成员一道积极推动世贸组织改革】据新华社消息，商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文日前以视频方式出席2022年二十国集团（G20）贸易、投资和工业部长会议。他表示，G20应带头落实世界贸易组织第12届部长级会议成果，推动世贸组织改革取得实质进展。中方愿同G20其他成员一道，积极参与世贸组织改革，推动多边贸易体制促进实现可持续发展目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0355275.d.html</link>
            <guid>2810835</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:40:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安液化天然气应急储备调峰项目2号储罐穹顶完成气顶升】据央视新闻消息，9月24日9时，经过100分钟的“爬壁”，中省能源战略储备和调峰重要项目——西安液化天然气应急储备调峰项目2号储罐穹顶正式完成气顶升。西安液化天然气（LNG）应急储备调峰项目是国家天然气产供储销体系建设的重要项目，建成投运后，天然气液化处理能力将达到300万方/天，调峰处理能力将达到2100万方/天，储存能力达到1.5亿方，具备西安及周边地区日均3天应急供气保障能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0352086.d.html</link>
            <guid>2810830</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 12:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：热带风暴“Ian”预计将在加勒比海中部得到加强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0351411.d.html</link>
            <guid>2810829</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 11:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯投宏观：美元全面走强 涨势或在不久后停止】凯投宏观经济学家Jonas Goltermann在一份报告中称，本周金融市场经历了“多事之秋”，随着美联储加息75个基点和美联储主席鲍威尔的鹰派信息打击了风险情绪，美元全面走强。美元目前接近或已达到凯投宏观对美元年底看涨的许多预测，而美元最近的快速上涨表明，不久之后美元将停止上涨。但随着外汇和债券市场的波动达到极端水平，出现更广泛的风险厌恶高潮的概率正在增加，届时美元将进一步上涨。]]></title>
            <guid>2810828</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 11:29:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总检查组赴湖南江西等地检查长江流域中下游抗旱减灾工作】9月21日至23日，国家防总检查组检查长江流域中下游抗旱减灾工作。检查组先后来到湖南长沙浏阳市、衡阳衡东县和江西南昌红谷滩区、九江庐山市，深入田间地头、饮水困难农户、城区水厂、农村人饮工程和抗旱应急水源工程现场，察看农作物受旱、经济作物损失、取水设施运行、应急送水供水等情况，指导地方做好抗旱减灾工作。检查组指出，今年7月以来，长江流域遭遇罕见持续高温少雨天气，湖南、江西等省遭遇严重旱情，气象预测未来一段时间两省主要受旱区仍无有效降雨，抗旱形势不容乐观。各级防指要以乡镇为基本单元细化抗旱举措，精准算好水账，提前做好供水应急调度预案，按最不利的情况来部署生活用水和生产用水需求。要多措并举确保人饮安全，对于没有条件纳入管网保供的，继续加大力度帮助打井和拉水送水做好供水保障。要坚决扛牢粮食安全政治责任，科学合理调配江河、水库、塘堰、机井地下水水源，全力以赴保障好农业灌溉用水需求，确保粮食稳产保收，同时强化指导受灾农田抢种补种，最大限度减少灾害损失，提前谋划蓄水保水，为冬季作物和来年春播储备水源。要应急与谋远相结合，积极推动抗旱基础设施建设，着力提升应对极端情况能力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8605038.d.html</link>
            <guid>2810827</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 11:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【印度北部恶劣天气造成至少36人死亡】据美联社24日报道，在过去的24小时内，印度北部的恶劣天气造成至少36人死亡，其中12人被闪电击中，至少有24人因大雨导致的房屋倒塌而死亡。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>2810821</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 10:40:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  据深交所官网，北京博科测试系统股份有限公司IPO审核状态变更为已问询。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8600159.d.html</link>
            <guid>2810820</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 10:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道达尔石油公司CEO Pouyanne：道达尔将在NFS项目上投资约15亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0343305.d.html</link>
            <guid>2810817</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 10:07:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔能源公司尚未宣布NFS项目的金额，因为陆上合同尚未敲定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8599198.d.html</link>
            <guid>2810816</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 10:06:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道达尔石油公司CEO Pouyanne：到2025-2027年，世界将需要“非常多的天然气”。]]></title>
            <guid>2810815</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 10:06:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道达尔石油公司CEO Pouyanne：这一合作来得正是时候，因为世界上大多数领导人都意识到了液化天然气的新需求，尤其是在欧洲。]]></title>
            <guid>2810814</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 10:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[道达尔石油公司CEO Pouyanne：NFS项目很有价值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0342589.d.html</link>
            <guid>2810813</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 09:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔能源公司总裁Kaabi：公司已经签订了60艘液化天然气运输船的建造和长期租船合同，在不久的将来可能会增加到100艘。]]></title>
            <guid>2810812</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 09:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西重度气象干旱已持续74天】今天（9月24日），江西高温持续，全省94.6%的县（市、区）达到特重气象干旱。7月12日江西局部开始出现重度气象干旱以来至今（9月24日）已持续74天，森林火险气象等级4（高）至5级（极高）将一直持续至10月初。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0342387.d.html</link>
            <guid>2810811</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 09:53:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔能源公司：道达尔是北油田南部扩张项目的合作伙伴，在25%的国际合作份额中占9.3%。]]></title>
            <guid>2810810</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 09:48:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[卡塔尔石油公司和道达尔石油公司签署合作伙伴关系协议，将共同投资于北油田（North Field）的南方液化天然气项目。]]></title>
            <guid>2810809</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 09:48:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春秋航空50亿元小公募债项目状态更新为“已反馈”】上交所公司债券项目信息平台显示，春秋航空股份有限公司50亿元小公募项目状态更新为“已反馈”，更新日期为2022年9月23日。募集说明书反馈回复稿显示，本次公司债券募集资金扣除发行费用后，拟将10亿元用于补充流动资金；40亿元用于偿还计息负债。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0340944.d.html</link>
            <guid>2810808</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 09:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[意大利天然气传输运营商snam CEO：到下周末，意大利天然气储气水平将达到90%。]]></title>
            <guid>2810807</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 09:28:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海推动汽车消费，浦东6-8月汽车类商品零售额同比增两成】上海正积极推动汽车消费。2022年6-8月，浦东新区实现汽车类商品零售额188亿元，同比增长21%，销售量约5万辆，同比增长35%；8月，闵行区浦江镇实现汽车销售额同比增长33.8%。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0339825.d.html</link>
            <guid>2810805</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 09:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京证券交易所投资者开户数达515万户】记者24日从北京证券交易所获悉，北交所开市后，各类市场主体参与踊跃，目前北交所投资者开户数达515万户，超过500只公募基金入市。统计显示，目前北交所在审企业122家，在辅企业290家。在审、在辅企业主要集中在软件信息技术和设备制造行业。北交所相关负责人介绍，下一步，北交所将进一步提高挂牌、上市全链条审核效率和监管服务精准性，使得企业上市路径更清晰、预期更明确、过程更顺畅。据悉，为进一步提升市场功能，北交所近期以政府债为突破口，逐步探索债券市场建设，目前已成功发行国债4只、地方政府债18只，为北交所债券市场平稳起步奠定了基础。（新华社）]]></title>
            <guid>2810804</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 09:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【城商行成金融债发行主力 资本补充空间打开】近阶段，城商行金融债发行提速。9月22日，就有南京银行、苏州银行、杭州银行3家城商行发布公告称获准发行金融债券。今年下半年以来，金融债活跃度提升。中信证券研究部指出，2022年6月后，金融债发行量和净融资额均有明显回升，8月分别达到10116亿元和5850亿元，为今年以来最高水平。（第一财经）]]></title>
            <guid>2810802</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 08:54:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“菲奥娜”扑向加拿大东海岸 加总理特鲁多推迟赴日】近日侵袭加勒比地区的飓风“菲奥娜”正扑向加拿大东部大西洋沿海地区。加气象部门已发出热带风暴或风暴潮等警告。气象部门预计，“菲奥娜”将在当地时间9月24日一早在新斯科舍省东部登陆。加拿大广播公司的报道引述加飓风中心气象专家的话称，“菲奥娜”虽已是后热带气旋，但仍然“肯定”会成为“历史性”的极端天气事件。加总理办公室23日晚间证实，总理特鲁多已推迟原定于9月24日出发赴日参加日本前首相安倍晋三葬礼的行程，以应对飓风可能带来的灾害。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0336128.d.html</link>
            <guid>2810800</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 08:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星帅尔：2GW高发电量光伏组件项目预计明年年底建成投产 届时组件产能将达3.5GW/年】星帅尔9月23日接受机构调研表示，海外销量约占富乐新能源总销量的50%左右。考虑到供地、厂房建设周期等因素，公司计划继续投资建设的2GW高发电量太阳能光伏组件项目预计明年年底建成投产，届时公司光伏组件业务产能将达3.5GW/年。]]></title>
            <guid>2810799</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 08:30:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【西藏阿里地区有序推进复工复产】今日下午，西藏阿里地委委员、宣传部部长郑勇介绍，阿里地区正分区分级分类精准推进复工复产。目前，阿里普兰机场、阿里地区博物馆等81个项目已经开复工，近期将启动第二批复工复产项目101个。同时，阿里地区已有1100余家商户复商复市。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2810798</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 08:30:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中央气象台9月24继续发布气象干旱黄色预警】9月24日气象干旱监测，江苏西南部、安徽大部、河南中部和南部、湖北大部、浙江南部、福建、江西、湖南、贵州北部和东部、广东北部和东部、广西中北部、重庆东南部等地存在中度至重度气象干旱，浙江西南部、安徽南部、湖北东南部、福建西北部和东北部、江西大部、湖南中部至南部等地有特旱。预计，未来3天，重庆、贵州中北部、湖南北部、湖北南部、安徽南部、福建东北部等地部分地区有小到中雨，对缓解气象干旱有利，但其余大部分旱区仍将少雨，气象干旱将持续或发展，需要继续做好防旱抗旱相关工作。]]></title>
            <guid>2810797</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 08:26:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【以色列总理联大讲话提及伊朗 伊朗外交部回应】当地时间9月24日，针对以色列总理在联大发表的言论，伊朗外交部发言人卡纳尼表示，伊朗将毫不犹豫地对任何侵略作出回应。以色列总理拉皮德在联合国大会的讲话中表示： “如果伊朗拥有核武器，他们将使用它。防止这种情况发生的唯一方法是将可信的军事威胁摆在桌面上，然后与他们谈判达成一项更长、更强有力的协议。”  （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8590897.d.html</link>
            <guid>2810796</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 08:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  高密银鹰新材料股份有限公司审核状态变更为已问询。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0334037.d.html</link>
            <guid>2810794</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 08:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家海洋预报台9月24日15时发布海浪消息：受今年第16号台风“奥鹿”（强热带风暴级）和冷空气的共同影响，预计9月26日至28日，南海将出现一次巨浪以上过程。]]></title>
            <guid>2810792</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 07:41:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【汉王科技：首款柯氏音血压计完成研发 进入产品注册阶段】汉王科技披露的投资者关系活动记录表显示，9月22日下午，汉王科技在接受机构调研时表示，公司新进入的大健康领域取得一定成果，创新研发的首款柯氏音血压计完成研发，进入产品注册阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0330672.d.html</link>
            <guid>2810791</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 07:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲基础设施投资银行行长金立群：在不确定性的环境中打造确定性，需要加强全球范围内的合作】亚洲基础设施投资银行行长金立群指出，当前世界陷入复苏危机，必须要去穿过短期动荡迷雾，看清长期局势，加强全球合作，在不确定性中打造确定性。必须要超越国界制定解决方案共同合作。在不确定性的环境中打造确定性，需要加强全球范围内的合作，必须敦促各个经济体继续置身事内。（证券时报）]]></title>
            <guid>2810790</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 07:15:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国埃克森美孚公司位于得克萨斯州东部一处油田的开采设施日前暂停运营，原因是一名员工本周在这处油田死亡。]]></title>
            <guid>2810788</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 07:01:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会：今年上半年21家主要银行减免服务收费1375亿元】记者日前从中国银保监会获悉，2022年上半年，21家主要银行减免服务收费1375亿元，同比增长9.5%。银保监会表示，银保监会持续督促银行机构严格落实各项减费政策，鼓励银行机构主动挖掘降费空间，提升金融服务实体经济质效，改善人民群众金融消费体验。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8583550.d.html</link>
            <guid>2810786</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 06:53:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中投公司居伟民：全球33家主权投资机构对可再生能源的投资存量已超750亿美元】中投公司总经理居伟民今日在“全球财富管理论坛2022秋季峰会”上表示，越来越多的国际投资机构将可持续投资理念付诸行动，量身定制和创新可持续投资标准和策略，引领可持续投资实践。目前，全球已有33家主权投资机构在投资管理框架中加入可持续发展因子，在可再生能源领域的投资存量已超过750亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8582990.d.html</link>
            <guid>2810785</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 06:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国社会保障基金陈文辉：放眼长远，从底层逻辑发掘不确定中的确定性】全国社会保障基金理事会副理事长陈文辉直言，在不确定性中，要将时间拉长，眼光放远，从事物发展的底层逻辑入手，发现确定性。他认为，当前资本要多一些耐心和定力，看准长期趋势积极布局，其中，可持续发展，数字化和“双碳”，长寿时代与老龄化社会到来，更加关注健康、个性化和低碳的新消费观等长期确定趋势，可能蕴藏着投资机会。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8582297.d.html</link>
            <guid>2810784</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 06:37:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳门特区行政长官贺一诚9月24日表示，预计11月将恢复澳门居民赴内地及内地旅行团赴澳旅游。（界面）]]></title>
            <guid>2810783</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 06:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省直公积金：名下唯一住房用于长租，再买房公积金贷款按首套执行】记者从湖南省直单位住房公积金管理中心获悉，提供租赁住房的职工家庭申请公积金贷款时，职工家庭住房套数可以核减租赁住房1套。如果家庭名下有2套住房，且已有1套用于长租，再次购买自住住房时申请公积金贷款的，按第二套住房公积金贷款政策执行。据悉，购房资格以长沙市住房和城乡建设局出具的《长沙市购房资格确认书》为准，借款人申请贷款时需提供《长沙市购房资格确认书》或《长沙市盘活存量房供作长租房合作协议》资料。（华声在线）]]></title>
            <guid>2810782</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 06:18:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【湖北发布森林火险气象等级预报 局地为较高风险】从湖北省气象局获悉，预计9月24日，鄂东北局部、鄂东南局部森林火险气象等级为较高风险，其中黄冈局部、黄石局部、随州部分森林火险气象等级为较高风险。25日森林火险范围基本维持。26日森林火险范围增加，鄂西北北部扩大为较高风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0324800.d.html</link>
            <guid>2810779</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 06:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苗圩：全球制造业迫切需要实现稳定畅通、合作共赢的再平衡】全国政协经济委员会副主任、工业和信息化部原部长苗圩9月24日表示，过去几年，制造业已经成为全球经济中不确定性表现最为突出的一个领域，迫切要求实现稳定畅通、合作共赢的再平衡。“在纷繁复杂的变化中，‘中国机遇’是不会变的。”苗圩认为，一方面，中国的消费潜力蕴含巨大的市场空间，另一方面，数字化和绿色化转型还将创造出新的市场空间。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0323069.d.html</link>
            <guid>2810777</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大蒙特利尔银行：预计加拿大经济将在明年上半年陷入衰退】加拿大蒙特利尔银行首席经济学家Douglas Porter在给客户的报告中表示，目前预计2023年前两个季度的加拿大GDP将出现萎缩，明年全年将无增长。Porter称：“美国经济活动大幅走弱，石油和其他大宗商品价格持续下滑，这些都将给明年加拿大经济带来沉重的压力。”蒙特利尔银行向客户发出警告，由于美加利差和能源价格下跌，加元可能进一步下跌，美元兑加元USD/CAD或测试1.40的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0322777.d.html</link>
            <guid>2810776</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:42:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“塔拉斯”靠近日本东部 已致1人死亡】当地时间24日上午，“塔拉斯”在日本本州岛南部近海减弱为温带气旋，目前仍在继续向东北方向移动。受台风影响，日本东部的静冈县多地下起暴雨，引发山体滑坡等次生灾害，截至目前已经造成1人死亡。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0321549.d.html</link>
            <guid>2810775</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国能建与中国中铁签订战略合作协议】中国能建与中国中铁9月23日签订战略合作协议。根据协议，双方将在基础设施建设、国际市场开发、工业制造、金融资本等领域建立长期、广泛、密切的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8576783.d.html</link>
            <guid>2810774</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“菲奥娜”来袭 加拿大或迎史上最强风暴之一】加拿大气象部门23日说，横扫加勒比和百慕大地区的飓风“菲奥娜”预计将于24日早上登陆加拿大东部，可能成为该国史上遭遇的最强风暴之一。加拿大环境部说，“菲奥娜”预计将在新斯科舍省布雷顿角岛登陆。届时“菲奥娜”可能减弱为风暴，但依然破坏力十足，有望带来大风、暴雨和巨浪。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0320896.d.html</link>
            <guid>2810773</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典克朗对美元汇率创历史新低】受美联储加息等因素影响，瑞典克朗对美元汇率持续走弱，9月23日瑞朗对美元汇率创下历史最低纪录。据瑞典《今日工业报》报道，23日瑞朗对美元汇率最低跌至约11.3比1，创历史新低。自今年年初以来，瑞朗对美元已贬值约25%。瑞通社报道说，在国内通胀高企和多国央行密集加息背景下，瑞朗对美元汇率近日持续走低。尽管瑞典央行20日宣布加息100个基点，但美联储21日再度加息75个基点，瑞朗在小幅回弹后持续下挫。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8576206.d.html</link>
            <guid>2810772</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:16:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：毫不放松抓好秋管秋收，全力以赴稳小麦扩油菜】据农业农村部网站消息，9月23日，农业农村部召开三秋农业生产推进会。会议强调，扎实有力推进三秋生产，毫不放松抓好秋管秋收秋种，全力夺取秋粮和全年粮食丰收，努力稳定冬小麦、扩种冬油菜，夯实明年夏季粮油丰收基础，为稳住经济大盘、有效应对风险挑战提供坚实支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8574816.d.html</link>
            <guid>2810771</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:01:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙副首相称俄向欧洲出口天然气下降超82%】据俄罗斯媒体报道，西班牙副首相兼生态转型与人口挑战部大臣特雷莎∙里韦拉近日表示，俄罗斯向欧洲出口天然气总量在一年内下降超过82%。2021年1月从俄罗斯出口的天然气约占欧洲使用量的40%，目前这一比例不足10%。里韦拉还表示，西班牙拥有足够的资源，可在出现能源危机的情况下对邻国法国和意大利予以帮助。（央视）]]></title>
            <guid>2810770</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:00:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“奥鹿”加强为强热带风暴级 25日起将影响南海】从海南气象部门获悉，今年第16号台风“奥鹿”已于24日上午加强为强热带风暴级，上午8时其中心位于北纬16.3度、东经128.3度，在菲律宾马尼拉东偏北方向约810公里的洋面上，中心附近最大风力10级（25米/秒），预计，“奥鹿”将以每小时20~25公里的速度向偏西方向移动，强度逐渐增强，25日下午到夜间穿过菲律宾吕宋岛北部进入南海中东部海域；尔后继续向偏西方向移动，掠过海南岛以南海面向越南中部沿海靠近，强度明显增强，最强可达台风级或强台风级（13~14级，38~42米/秒）。受“奥鹿”影响，25日下午到27日，南海中部海域、北部湾海面、海南岛四周海面和陆地将有强风雨过程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0319252.d.html</link>
            <guid>2810768</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 04:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙头猪企：国庆节前将加大生猪出栏量】牧原股份与温氏股份相关公众号分别发布在国庆节前加大生猪出栏量通知。牧原股份销售部公众号表示，为保障生猪价格总体在合理区间运行，支撑生猪市场保供稳价工作，将加大生猪出栏量。温氏商城表示：“将在生猪市场保供稳价上主动作为，于国庆节前后加大供应量，确保节日期间市场猪肉供应充裕，引导猪肉价格合理运行。”（财联社）]]></title>
            <guid>2810766</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 04:44:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【匈外长：匈牙利永远不会同意将俄原子能集团和俄气公司列入制裁名单】据俄罗斯卫星通讯社中文网消息，匈牙利外长西雅尔多对卫星通讯社表示，匈牙利永远不会同意将俄原子能集团和俄气公司列入制裁名单。 （环球网）]]></title>
            <guid>2810763</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 04:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南三亚：9月24日12时起 开放三亚离市通道】通告如下：一、7天内无中高风险区旅居史人员凭48小时内1次核酸检测阴性证明进出三亚。二、常态化开展核酸检测，市民每3天完成1次核酸检测，风险职业人员和重点机构、场所人员按国家和省相关规定执行。三、保留社区卡口，人员凭72小时内核酸阴性证明、扫地点码、测温通行，进入各类公共场所、乘坐公共交通工具等须持72小时内核酸阴性证明。（三亚发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0314087.d.html</link>
            <guid>2810761</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 03:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【楼继伟：进一步稳妥有序建设高水平开放型金融新体制】全球财富管理论坛理事长、中国财政部原部长楼继伟9月24日在全球财富管理论坛2022秋季峰会上表示，下一步，要进一步稳妥有序建设高水平的开放型金融新体制，推动我国金融业高水平高质量对外开放。楼继伟建议，在加强金融机构支持力度方面，培养中资金融机构的市场竞争力，让其成为真正独立的市场主体；进一步加强双向开放和对内开放中的平等原则；切实强化政府对金融机构的服务功能。在加强金融市场体制机制建设方面，他建议，外汇、证券、商品期货等相关金融市场要加快创新，为资产管理行业提供多元化交易服务和风险对冲工具；尊重国际金融市场的规则和管理，加快金融市场开放的体制机制建设；在扩大金融业开放的同时，加强国际金融中心的建设，特别是离岸金融市场上的创新和在岸市场国际板块的建设；充分发挥政府对金融市场的规制和监管作用，防范产生系统性风险。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8569240.d.html</link>
            <guid>2810760</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 03:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼电影：9月24日11时33分，2022年国庆档新片预售总票房破2000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqqsmrp0313813.d.html</link>
            <guid>2810759</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 03:49:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【生猪屠宰已进入“理论盈利” 业内：多数公司还处于亏损中】根据Mysteel农产品数据，随着猪肉消费回暖，理论上屠宰白条毛利润平均数值转负为正。但多位屠宰行业从业者表示，大多数企业还处于亏损中，其中规模企业头均亏损在20-30元，小型屠宰场甚至头均亏损能达到70-80元。短期来看，11月、12月消费旺季屠企亏损的状况能得到明显改善，长期来看，屠宰产能已经过剩，开工率不足3成，利润空间难以长期维持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-09-24/detail-imqmmtha8568287.d.html</link>
            <guid>2810758</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 03:39:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部面板商再减产 分析人士：月底面板价格回温】近日，记者由供应链获悉，京东方、华星光电等多家头部面板商再次主动下调稼动率。主动减产叠加此前四川停电、地震等事件影响，有分析人士向记者表示，面板价格有望在本月底回温，亦有供应链消息向记者佐证这一观点称“头部面板商都预计9月末提高面板价格”。（财联社）]]></title>
            <guid>2810757</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 03:36:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为在德国发布未来铁路移动通信系统解决方案】正在参加德国柏林国际轨道交通技术博览会的华为公司于当地时间22日举办第九届华为全球轨道峰会，探讨智慧轨道发展趋势与挑战，展望轨道交通未来。本届峰会主题为“助力轨道数字化，共创行业新价值”。华为在会上发布未来铁路移动通信系统解决方案，旨在助力行业共建更加安全、高效、智能的铁路移动通信系统。（新华社）]]></title>
            <guid>2810755</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 03:30:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅会见泰国副总理兼外长敦】据外交部网站，当地时间2022年9月23日，国务委员兼外长王毅在纽约出席联合国大会期间会见泰国副总理兼外长敦。王毅说，今年是中泰全面战略合作伙伴关系建立10周年，两国同意朝着构建命运共同体的目标和愿景努力，为“中泰一家亲”赋予新的时代内涵，开创两国关系更为稳定、更加繁荣、更可持续的未来。王毅表示，中方支持泰方发挥东道主作用，成功举办今年APEC领导人非正式会议，确保会议聚焦亚太、聚焦经济、坚持亚太自贸区目标，助力本地区加快复苏，团结应对紧迫挑战，为亚太共同体建设发出亚洲声音，作出亚洲贡献。]]></title>
            <guid>2810754</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 03:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>