<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2023 06:06:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中部六省，谁领跑IPO增速？】以年为单位计算，2020年至2023年7月底，安徽新增IPO数量均位列中部六省的首位。截至7月底，安徽今年已有11家新增IPO，数量明显领先中部其他五省。不同于安徽，“中部三强”河南、湖北、湖南依托较为雄厚的经济体量优势和产业特点推动资本市场发展，都取得了一定成效。江西尽管在数量上略逊于除山西外的其他省份，但在能源相关领域的上市企业优势明显。从工业和信息化部公布的全国五批专精特新“小巨人”企业名单来看，湖北以612家的数量位居中部六省首位，这不仅给湖北省后续资本市场发展提供了储备力量，也为湖北持续推进产业结构升级提供了发展动能。（《瞭望》）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapf4561816.d.html</link>
            <guid>3221264</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 06:06:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又两家，IPO“黄”了！】在最新的一期《深交所发行上市审核动态》中，深交所披露了两个现场督导案例。一个是某重组项目的现场督导，目前该项目已终止审核。一个是某IPO项目的现场督导，该项目发行人市场推广费完整性方面存在异常，签订“抽屉协议”，实控人存在无法合理解释的大额消费，且关键岗位员工不积极配合督导。目前该项目已撤回材料，终止审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7781993.d.html</link>
            <guid>3221261</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:49:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港食盐储备达一个月 无需抢购】香港特区政府环境及生态局局长谢展寰今日（26日）表示，近日香港等地均出现“抢盐潮”，事实上食用碘盐抗辐射没有科学根据。目前，香港有一个月的食盐储备，来自日本食盐占整体供应不足1%，对香港整体食盐供应不会造成影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7781212.d.html</link>
            <guid>3221259</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:44:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国人抢购囤积水产干货】随着日本启动核污染水排海，不安的情绪在韩国迅速蔓延。记者了解到，日本开启排海前后，韩国民众去超市、水产市场囤积水产品干货的现象在短期内激增。根据今天韩国某知名大型超市数据，24日排海当天超市整体水产品销售额与去年同期相比增加了大约35%。方便储存的干鳀鱼、海带等水产干货销量暴增1.5倍至两倍。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapf4557858.d.html</link>
            <guid>3221258</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:41:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉自主研发脑机接口技术实现新突破】由赵继宗院士、李培根院士等11位行业内顶尖科学家组成专业鉴定组，日前对由武汉衷华脑机融合科技发展有限公司独立自主研发的“植入式脑机接口系统”进行了科技成果评价，专家组一致认定，该系统创新性突出、应用前景广，技术水平领先国内外同类产品，大大推动了我国脑机接口行业发展。衷华脑机创始人黄立表示，将在北京、武汉、成都、上海、广州等一线城市建立5个实验室，联合国内各医疗机构和科研机构及院校，以这一国际领先的脑机接口和神经接口为依托，全面开展相关科学研究和应用研究。（新华财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7780538.d.html</link>
            <guid>3221257</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核污水排海引发连锁反应 韩国部分海鲜店主考虑转行 很多韩国餐厅考虑不再卖鱼类】韩国仁川市，著名景点月尾岛可以一览韩国西海岸的风光，品尝各种水产品。记者所在的这条美食街上，生鱼片店就有数十家。原本暑假期间很多店铺客流量都有所增加，可日本启动核污水排海之后，生意急转直下。部分店主非常绝望，准备把店铺改成刀削面面馆等。很多普通餐厅也考虑从菜单中去掉鱼类。（央视网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7779109.d.html</link>
            <guid>3221255</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北发布山洪灾害气象预警】从河北省气象服务中心获悉，河北省水利厅和河北省气象局8月26日12时联合发布山洪灾害气象预警：预计，8月26日13时至8月27日13时，邯郸市（涉县、磁县、峰峰矿区、武安市）、邢台市（沙河市、信都区）等地局地发生山洪灾害可能性较大（黄色预警）。邯郸市（复兴区、丛台区、永年区）、邢台市（内丘县、临城县）、石家庄市（赞皇县、井陉县）等地局地可能发生山洪灾害（蓝色预警）。请上述地区注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapf4556159.d.html</link>
            <guid>3221254</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四类省际联盟集采医用耗材落地新疆 冠脉导引导管等医用耗材价格下降】据新疆自治区医疗保障局消息，新疆有序开展执行四类省际联盟医用耗材集中带量采购中选结果，包括冠脉导引导管、口腔正畸托槽、弹簧圈等医用耗材，中选产品价格最高降幅达88%。此次省际联盟集采的四类医用耗材为浙江省医疗保障局牵头的冠脉导引导管类、福建省医疗保障局牵头的心脏介入电生理类、陕西省医疗保障局牵头的口腔正畸托槽类，以及吉林省医疗保障局牵头的弹簧圈类医用耗材。四类耗材均为临床用量大、采购金额高、竞争较为充分的品种，通过集采实现大幅降价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapf4555850.d.html</link>
            <guid>3221252</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:27:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国石油CEO：正在与信实工业合作，在印度快速扩大电动汽车充电业务。在印度安装了3000个电动汽车充电桩。]]></title>
            <guid>3221251</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【线上线下融合+降本增效，零售上市公司上半年集体盈利】2023年上半年，我国消费品市场加速复苏，而这也使得各大零售上市公司业绩提升。记者近期梳理已发布半年报的上市零售公司业绩后发现，不少零售企业在今年上半年实现盈利，线上线下融合发展与降本增效成为零售企业恢复业绩的“法宝”。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7778029.d.html</link>
            <guid>3221250</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:21:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国石油CEO：需要快速和“公正”的能源转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7778022.d.html</link>
            <guid>3221249</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:21:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州今天有大到暴雨】从郑州市气象部门获悉，8月26日郑州全市有暴雨，登封、新密、新郑、航空港区和巩义、荥阳局部有大暴雨，并伴有短时强降水。 主要降水时段在26日下午至27日上午，过程累计雨量80～110毫米，局部120～140毫米，最大小时雨强20～30毫米，局部30～40毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapf4554596.d.html</link>
            <guid>3221248</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:16:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十九省联盟集采报价启动，注射剂占比87.5%，破伤风人免疫球蛋白首进集采】8月22日，由河南省牵头的十九省（区、兵团）药品联盟集采（简称“十九省联盟”）正式报价。根据官方披露的信息，本次集采针对24个品种开展，将于8月29日开展议价谈判。值得注意的是，此次集采涉及24个品种，其中注射剂型为21个品种，占比达87.5%。因此，此次集采被业内称为“史上最大规模注射剂集采”。对此，一位不便具名的券商分析师告诉记者，“注射剂销售以院内市场为主，互联网、药店等院外渠道很难形成规模。在这个大前提下，注射剂市场企业间的竞争较为激烈，未来注射剂企业的财务数据受此影响较大。这意味着这次集采的重要程度不言而喻，甚至可能在执行期内有‘一采定终身’的效果。”此次集采另一个值得关注的是破伤风人免疫球蛋白注射剂首度被纳入集采。与此同时，硝酸甘油注射剂、维生素K1注射剂、尿激酶注射剂等都曾被纳入短缺药目录。（华夏时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7777417.d.html</link>
            <guid>3221247</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:16:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美亚柏科与点聚达成战略合作】 8月24日，北京点聚信息技术有限公司（下简称“点聚”）与厦门市美亚柏科信息股份有限公司（下简称“美亚柏科”）签订战略合作协议。双方将联合搭建可信数据空间、合作推进数据可信能力，构建数据可信服务生态体系。未来，双方将聚焦“电子签署、电子存证、可信数据”等核心领域，在市场拓展、出证服务、产品解决方案等方面深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapf4553850.d.html</link>
            <guid>3221246</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西德保发生山石滚落2人遇难】8月26日00时37分，广西德保县敬德镇暮洞村坡女屯突发山石滚落，造成5户民房受损，3人被困。截至当日10时40分，被困人员已经全部救出，其中1人生命体征正常，2人经县人民医院抢救无效死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipany0178539.d.html</link>
            <guid>3221245</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本水产厅将于今日下午公布首波鱼类氚浓度检测结果】8月25日上午，在福岛县沿海距离核污染水排放口约4公里处捕获的比目鱼和一条海鸲被送往宫城县多贺庄市的研究所。报道称，该研究所将使用"快速分析"法对鱼类样本进行检测，第二天就能得到氚浓度的检测结果。鱼类样本的检测结果预计将于当地时间8月26日下午4时（北京时间下午3时）在水产厅网站上公布。日本水产厅表示，在接下来的一个月内，几乎每天都会进行相关检测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7776293.d.html</link>
            <guid>3221244</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:09:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南启动防汛三级应急响应】目前河南正处于暴雨黄色预警中，根据《河南省防汛应急预案》有关规定，河南省防指决定于8月26日11时启动防汛三级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7776073.d.html</link>
            <guid>3221243</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航一空乘人员由机舱位置摔落，相关部门已介入调查】据央视新闻消息，记者从多个渠道获悉，8月24日，在常州奔牛国际机场内，由南方航空执飞的CZ3352（常州-深圳）航班，一名空乘人员在左前门客梯车区域处理旅客相关事宜时，由约4米高的机舱位置摔落后送医。目前相关部门已介入调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7775604.d.html</link>
            <guid>3221242</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:04:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【解码金砖扩员】24日，金砖国家领导人第十五次会晤特别记者会宣布，邀请沙特、埃及、阿联酋、阿根廷、伊朗、埃塞俄比亚正式成为金砖大家庭成员。从最初的四个成员到不断发展壮大，金砖合作机制的生命力、吸引力以及在国际事务中的战略价值得以充分彰显。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapf4552113.d.html</link>
            <guid>3221241</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 05:00:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“二锅头”业绩爆雷，高毅资产亏大了】8月25日晚，顺鑫农业发布的半年报显示，2023年上半年公司净利润亏损0.81亿元，由盈转亏；其中，二季度净利润亏损4.09亿元，亏损同比扩大。与历史同期对比，这是顺鑫农业上市以来首次中报亏损。二级市场表现来看，7月以来，顺鑫农业股价累计下跌24.4%。目前，公司最新收盘价为25.47元/股，A股市值不足190亿元。最新收盘价与历史高点相比，回撤幅度达到67.66%。资料显示，顺鑫农业的营收主要来自牛栏山二锅头，该白酒号称“中国民酒第一品牌”。今年二季度末，基本养老保险基金一二零四组合、全国社保基金一零八组合、全国社保基金一一七组合为新进入者，其余四只公募基金有不同程度的加仓，高毅冯柳掌管的邻山1号远望基金持股不变，北上资金大幅减仓。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapc7774634.d.html</link>
            <guid>3221240</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:55:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海股交中心：上海专精特新专板重点打造私募股权投融资服务平台】 “上海专精特新专板服务私募股权和创业投资基金座谈会”8月25日在上海股交中心召开。上海股交中心副总经理陈妍妍表示，上海专精特新专板重点打造私募股权投融资服务平台，推进‘区块链+大数据’在私募基金投后领域的场景应用，建设私募基金画像及企业画像，精准匹配投融资双方，为基金‘投早、投小、投科创’提供流动性保障，有效提升融资对接效率。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapf4551104.d.html</link>
            <guid>3221238</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:50:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛弘股份中标中石油充电设备招标项目】 近期，盛弘股份成功中标中国石油充电设备采购招标项目。分别包括标段一:充电设备，功率覆盖7kW~960kw；标段三:核心充电模块，功率覆盖20kw、40kW。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipapf4550221.d.html</link>
            <guid>3221237</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[一图看懂丨首套房贷款“认房不用认贷”，哪些城市还有松绑空间？（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4678326.d.html</link>
            <guid>3221236</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:27:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原地产：目前未收回的佣金数额巨大 不具备为员工提前垫付的能力】鉴于目前媒体及公众所关注的开发商拖欠深圳中原佣金一事，中原地产官微25日发布回应称，网络流传视频中所涉及的佣金，由于开发商/代理商拖欠等原因，深圳中原尚未收回佣金，员工佣金并未达到结算条件。无论行业惯例还是按照劳动合同的明确约定，佣金均需于深圳中原收到开发商/代理商的销售佣金后次月发放，公司在收回佣金进行核算后，不论员工是否离职，凡是符合佣金结算条件的，均会予以支付，而目前未收回的开发商/代理商佣金数额巨大，中原地产不具备为员工提前垫付的能力。中原集团已成立以集团管理层牵头的重大项目追佣专案组，并与政府多个部门紧密沟通，将持续通过多方渠道和途径促进回佣，一旦有资金收回，将优先与员工结算相应佣金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7900626.d.html</link>
            <guid>3221233</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:23:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾电子签证系统率先在上海试行】8月26日，中国驻菲律宾大使馆发布消息称，8月24日，菲律宾外交部正式对外推出菲电子签证（e-Visa）系统。据了解，该系统率先在菲律宾驻上海总领馆试运行。菲方表示，该系统目前仅适用于短期临时访菲旅客，未来计划推广至菲律宾驻华所有使领馆，颁发签证种类也将进一步扩大。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfc5624416.d.html</link>
            <guid>3221232</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:16:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首座“零海拔天文观测站”交付】 据中国建筑消息，近日，我国首座零海拔天文观测站——慕士塔格天文观测站，在新疆维吾尔自治区克孜勒苏柯尔克孜自治州投入使用，其中，该观测站站房由中建集团旗下中建三局自主研发建造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfc5622866.d.html</link>
            <guid>3221231</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 04:07:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳经济特区建立43周年】今天，2023年8月26日，深圳经济特区建立43周年。43年，历史只一瞬，深圳从一个小渔村成为国际化大都市；GDP从1980年的2.7亿元，到2022年的3.24万亿元；人口从1980年的33万，到如今实际管理人口超2000万。深圳经济特区，43岁生日快乐！（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7896314.d.html</link>
            <guid>3221228</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:57:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张艺谋将担任首届金熊猫奖评委会主席】首届金熊猫奖刚刚正式宣布，世界唯一双奥导演、中国电影界最杰出的导演之一、多次入围欧洲三大电影节主竞赛单元、柏林金熊与威尼斯金狮的获得者、中国大片时代开创者、第五代导演领军人物张艺谋，将担任本届金熊猫奖评委会主席。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7895730.d.html</link>
            <guid>3221225</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻日美军基地疑排放有害物 冲绳县启动土壤和水体调查】日本媒体25日报道，驻日美军设在冲绳的基地周边多处水体被检测出全氟和多氟烷基物质(PFAS)超标后，冲绳县在全县范围启动土壤和水体调查，以确定污染源。 这是冲绳县首次在全县范围实施土壤和水体调查，调查人员已于21日在北谷町、嘉手纳町和读谷村采集水体和土壤样本。全县所有区域的样本采集工作计划在11月底前完成，调查结果预计在今年年底前公布。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfa0296564.d.html</link>
            <guid>3221223</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞刘庆峰：明年上半年对标GPT4】2023亚布力中国企业家论坛第十九届夏季高峰会于8月25日至27日在深圳举行。科大讯飞创始人、董事长刘庆峰出席论坛谈及算力问题时表示，今年8月15日，科大讯飞宣布联合华为推出讯飞星火一体机。星火一体机基于华为的昇腾AI硬件、昇思AI开源框架，提供大模型训练、推理能力，为大模型全流程创新提供自主创新算力底座。刘庆峰表示，今年科大讯飞定了一个目标，到今年10月24号，科大讯飞将发布通用大模型，全面对标ChatGPT，且要实现中文全面超越，英文跟它相当。“坦白讲，今天我们跟它还有差距，但是我们很清楚，10月份就能赶上，明年上半年就对标GPT4。”]]></title>
            <guid>3221221</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:39:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：拉“支持排海”的国际原子能机构等背书，岸田政府想“孤立中国”】针对日本政府日前不顾多方反对启动核污染水排海，中国海关总署24日宣布全面暂停进口日本水产品。日本《读卖新闻》26日报道宣称，针对中方措施，日本政府开展“外交攻势”，与“支持排海”的国际原子能机构以及其他国家合作，以达成“孤立中国”的效果。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4669869.d.html</link>
            <guid>3221220</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:39:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海出台食品安全信息追溯工作行动方案 升级“从农田到餐桌”的信息追溯体系】上海市食品药品安全委员会近日出台《上海市推进食品安全信息追溯工作行动方案（2023-2025）》。 2023年，完成上海市食品安全信息追溯平台及应用场景信息化建设阶段性任务；对已纳入本市食品安全信息追溯管理目录的食品和食用农产品的追溯信息覆盖率和上传率保持在100％；开展区块链技术在食品安全信息追溯中的应用试点和地产食用农产品承诺达标合格证的推广试点；推进源头赋码，本市生产的食品（纳入食品安全信息追溯管理目录）的外包装赋码率达到100％；大型商超、学校食堂供应商实施追溯单或加贴追溯二维码的比例大幅增长；有序推进追溯信息与基层市场监管所数字化监管系统融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7892064.d.html</link>
            <guid>3221219</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国粮农组织：苏丹约2000万人口面临严峻粮食安全问题】当地时间8月25日，联合国粮食及农业组织表示，苏丹当前有大约2000万人口面临“非常严峻且日益恶化”的粮食安全问题，亟需国际社会粮食援助。该组织表示，苏丹当前的小麦、玉米、食用油等物资极度紧缺，很多地区的民众不得不减少每天用餐的次数，大量人口面临营养不良问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfc5616973.d.html</link>
            <guid>3221218</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日政府拟对水产出口行业实施救济】据共同社报道，鉴于福岛第一核电站核污染水排海已启动，日本政府于25日开始讨论对日本水产出口行业采取救济措施。与此同时，日本多地民众举行集会，谴责日本政府和东京电力公司不顾民意、强行启动福岛核污染水排海。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7890783.d.html</link>
            <guid>3221216</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江实施数字技术工程师培育项目】近日，浙江省人力社保厅、省财政厅印发《浙江省数字技术工程师培育项目实施方案》，计划到2030年末，围绕人工智能、物联网、大数据、云计算、数字化管理、智能制造、工业互联网、虚拟现实、区块链、集成电路等数字技术工程应用领域，培育数字技术工程师1万人以上。对参加数字技术工程师培育项目且符合浙江职称申报评审条件的人员，取得初级专业技术等级证书的，可直接认定为助理工程师；取得中级专业技术等级证书的，可直接认定为工程师；取得高级专业技术等级证书的，可直接申报评审高级工程师。按规定给予职业培训补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfa0291755.d.html</link>
            <guid>3221214</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交行刘建军：城投贷款和地方政府相关贷款没有出现明显的资产质量漏洞】交行首席风险官刘建军表示，在经济下行压力持续的背景下，确实有部分经济基础比较薄弱的地区主体出现风险，但从全国整体情况来看，城投贷款和地方政府相关贷款没有出现明显的资产质量漏洞。他表示，交行的城投贷款投放主要集中于稳经济政策重点支持的基建领域，未来将继续支持国家确定的重点领域、重大项目的建设。“交行始终保持稳健审慎的风险偏好，我们在策略上主要是优选高层级、强财力、债务可控的地区，选择公司治理比较规范、经营财务稳健的主体，合理审慎的确定业务期限，严守不发生系统性风险底线。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4665407.d.html</link>
            <guid>3221213</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交行：房地产业资产质量管控是重点 碧桂园、远洋集团在该行业务余额非常小】半年报显示，住房贷款在交行的个人贷款中占比19.2%，相较去年末的20.74%，下降1.54个百分点。“由于房地产行业整体流动性紧张，房地产市场销售低迷的问题改善确实不是一蹴而就的。未来一段时间，房地产行业资产质量管控仍是我们的工作重点。”交行首席风险官刘建军表示。对于近期市场关注的焦点房企，交行方面表示，碧桂园在该行的业务余额非常小，项目贷款正常；远洋集团在交行的业务余额占比非常小，涉及房地产板块和数据物流板块大多数还本付息正常。除个别房地产项目出现问题以外，总体资产质量可控。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfa0291089.d.html</link>
            <guid>3221212</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:14:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交行：净利息收益率1.31% 同比下降22BP 息差面临一定下行压力】报告期末，交行净利息收益率1.31%，同比下降22BP。在LPR（贷款市场报价利率）下调的背景下，银行息差预计仍有下行压力。值得一提的是，与其他大行相比，交行净息差水平处于偏低水平。交行行长刘珺解释称，主要因为交行在网点布局和负债成本上与其他大行存在一定差异。此外，交行的国债和地方债投资占比较高，利息免税因素对交行净利润贡献较大，但并没有体现在净息差中。（第一财经）]]></title>
            <guid>3221211</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:13:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省启动重大气象灾害（暴雨）Ⅳ应急响应】根据安徽省气象台预报，今天（8月26日）夜里至8月28日，安徽省有一次大范围强降水过程，沿淮淮北有大暴雨，大别山区局部有暴雨。经综合研判，今天（8月26日）10时起，安徽省启动重大气象灾害（暴雨）Ⅳ应急响应。安徽省气象局气象服务工作领导小组成员单位立即进入Ⅳ级应急响应状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfc5612465.d.html</link>
            <guid>3221210</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内日料消费不降反升】据@第一时间 ，我国海关总署发布公告，自8月24日起，全面暂停进口原产地为日本的水产品（含食用水生动物）。国内日料消费是否受到影响？北京市朝阳区的一家日料店负责人告诉记者，上座率和往常的工作日相比并没有太大的差别，外卖单量有所增长。某日料连锁餐厅金地中心店店长则表示，店里的外卖出现了爆单，销量增长了50%。在海关总署的进口禁令之前，上海的不少日料店已经纷纷开启了食材替代方案。记者走访了上海的三家日料店，店员称，这两天生意基本没受影响，但确实有很多消费者询问原材料产地，他们表示，目前用的原材料并非来自日本。在广州，一些中高端日料店称使用的国内原材料占比近九成，国产市场价格已出现小幅上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4663546.d.html</link>
            <guid>3221209</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科星图旗下多家公司获评“专精特新”企业】 近日，多地公布其最新一批“专精特新”中小企业名单，中科星图旗下多家子公司入选，中科星图数字地球合肥有限公司（以下简称“星图地球”）、中科星图测控技术股份有限公司（以下简称“星图测控”）、中科星图瑞云科技有限公司（以下简称“星图瑞云”）成功入选2023年度安徽省“专精特新”中小企业名单，中科星光全资子公司光古（成都）微波科技有限公司成功入选2023年度四川省“专精特新”中小企业名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4663265.d.html</link>
            <guid>3221208</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 03:05:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国和巴基斯坦将举行“雄鹰-10”空军联合训练】 根据年度计划和双方共识，中巴“雄鹰-10”空军联合训练将于8月下旬至9月中旬在中国酒泉、银川地区举行。此系中巴两国空军第十次联训，有助于进一步深化两军务实合作，提高双方部队实战化训练水平。(国防部发布)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7883438.d.html</link>
            <guid>3221205</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝钢股份精密小口径焊管线正式投产】 近日，宝钢股份精密钢管厂小口径焊管产线迎来首批产品，标志着该产线实现全线贯通并正式投产。标志着宝钢股份成为从卷到管的全流程小口径厚壁焊管生产企业，降低同类产品对进口的依赖度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4658684.d.html</link>
            <guid>3221202</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布暴雨黄色预警】中央气象台8月26日10时继续发布暴雨黄色预警：预计，8月26日14时至27日14时，重庆东部和北部、贵州中北部、陕西东南部、山西大部、湖北中西部、湖南西北部、河南、河北南部、安徽北部、山东西部等地有大到暴雨，其中，湖南西北部、湖北西部、河南中北部、河北西南部等地的部分地区有大暴雨，河南西南部局地特大暴雨（250～270毫米）；上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4657648.d.html</link>
            <guid>3221201</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:38:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江汉油田盐化工年产精制盐54万吨 可供2.7亿人吃一年】8月25日，从中石化江汉油田盐化工获悉，作为我国最大的内陆盐湖沉积盆地，江汉平原岩盐储量超过16000亿吨。目前，江汉油田盐化工食用精制盐年产量达54万吨，可供2.7亿人吃一年。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4657017.d.html</link>
            <guid>3221200</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《念念相忘》上映5天 ，总票房破6000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7879515.d.html</link>
            <guid>3221199</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“香港科大 ─ 雄彬一号”卫星成功发射，将用于监测灾害等数据】从香港科技大学获悉，“香港科大 ─ 雄彬一号”卫星于8月25日12时59分在甘肃酒泉卫星发射中心成功发射，并已顺利进入预定轨道。该卫星用以监测与全球环境、灾害及可持续发展相关的遥感数据。港科大也因此成为首家发射卫星的香港高等院校。港科大介绍，此次发射的多光谱光学卫星，是与长光卫星技术股份有限公司合作，主要用于科研用途，其所拍摄的遥感影像解像度达0.5米，成像幅宽逾150公里，是目前公用欧洲太空总署哨兵二号光学卫星解像度的20倍，幅宽亦与美国最新一代陆地卫星相近，属民用卫星类别中最高规格。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7879372.d.html</link>
            <guid>3221198</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北涿州农产品批发市场恢复营业】随着灾后重建工作稳步开展，受灾群众的生产生活也在有序恢复。8月25日，河北涿州最大的农产品批发市场恢复营业。涿州市新发地大石桥批发市场有530多家固定商户，承载了涿州城区以及周边村庄部分蔬菜、肉、蛋等生活必需品的供应。恢复营业的第一天，有40多家商户回到市场，随着水电的逐步恢复，接下来商户们将会陆续返回开始营业。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4655807.d.html</link>
            <guid>3221194</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台：台风“达维”正以每小时35～40公里的速度快速向日本以东洋面靠近，28日起逐渐转向偏东方向移动。目前看，未来它的发展空间不大，最强也就报到了强热带风暴级。]]></title>
            <guid>3221193</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:26:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国全面暂停进口日本水产品，日本农林水产大臣称原以为中方只限福岛等地产品】针对日本政府日前不顾多方反对启动核污染水排海，中国海关总署24日宣布全面暂停进口日本水产品。据日本《每日新闻》报道，在25日记者会上，日本农林水产大臣野村哲郎就中方措施宣称“非常吃惊，完全没有预料到”。关于中国的进口管制措施，野村承认，这让日本政府此前设定的出口目标变得难以实现，出口总量的减少肯定无法避免。他说，“本以为（中方）措施会限定在福岛等部分地区”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwfi4653892.d.html</link>
            <guid>3221191</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:19:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西继续发布暴雨黄色预警】陕西省气象台2023年08月26日09时20分继续发布暴雨黄色预警：受西风槽和低涡切变共同影响，预计8月26日10时至27日10时陕北东部、关中中东部、陕南大部有大雨（25～49毫米）。其中，渭南局地（韩城、合阳、澄城、潼关、华阴、华州区、临渭）、西安北部和南部山区局地（西咸新区、临潼、蓝田、长安、鄠邑）、汉中南部局地（镇巴），商洛北部和南部部分地方（洛南、商州区、镇安、柞水、山阳、丹凤、商南）、安康大部有暴雨（50～80毫米），降水期间伴有短时暴雨（最大小时雨强10～30毫米，局地可达35毫米以上）。强降水影响区域易出现城市内涝、山洪以及滑坡、泥石流、崩塌等地质灾害，做好应急准备工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinwff7876129.d.html</link>
            <guid>3221190</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:15:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李家超明天举行第二场地区咨询会】香港特区行政长官@李家超 今日（26日）表示，明天早上，他将于香港沙田举行第二场施政报告地区咨询会，听取市民的意见和建议，欢迎大家一起收看直播及留言发表意见。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4782574.d.html</link>
            <guid>3221188</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:08:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法新社删除德美两国大使被要求离开尼日尔报道帖文 称“不真实”】据路透社报道，法新社当地时间25日称，已删除该媒体早些时候的一篇报道贴文，因为贴文所依据的声明已被尼日尔当局宣布为 “不真实”。路透社称，美国务院表示，尼日尔外交部已告知美国政府，当天早些时候网络上流传的“要求某些美国外交人员离开尼日尔”的信件图片并非由尼日尔外交部发布。据报道，当天早些时候，法新社称，尼日尔要求美国和德国驻尼日尔大使在48小时内离开该国。（环球网）]]></title>
            <guid>3221187</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:05:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【G20贸易投资部长会议：维护多边贸易体制 推动世贸组织改革进程】据商务部，2023年二十国集团（G20）贸易投资部长会议于8月24—25日在印度斋浦尔举行。与会各方一致认为，要维护多边贸易体制，推动世贸组织改革进程，支持世贸组织第13届部长级会议（MC13）取得成功，同时要加强供应链韧性，帮助中小微企业融入国际贸易，改善贸易物流，共同促进国际贸易，推动世界经济繁荣复苏。商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文在发言中指出，践行多边主义，完善全球治理，G20成员应坚定维护多边贸易体制，推动世贸组织必要改革；反对泛化国家安全、滥用出口管制和贸易救济措施、动用国家力量打击外国企业等单边主义保护主义行为；呼吁各方坚持开放的区域主义，支持安全、稳定的全球产业链供应链，加强贸易单证数字化合作和交流，推动电子单证标准互认，提升区域自贸协定开放性和包容性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4781200.d.html</link>
            <guid>3221185</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻泰使馆：已成功寻获被困缅甸中科院博士，将安排其回国】据“中国驻泰国大使馆”微信公号”消息，近期，驻泰使馆注意到有关中国公民张某经泰国被诱骗至缅甸妙瓦底地区从事电信诈骗的报道，第一时间通过泰执法机关核查有关情况并推动全力开展解救工作。24日晚，泰警方成功寻获张某。驻泰使馆、驻清迈总领馆正与泰警方密切协调，争取尽快安排其回国。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4780871.d.html</link>
            <guid>3221184</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 02:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象台：“苏拉”最强可达超强台风级】中央气象台：台风“苏拉”现在的强度为台风级，中心附近最大风力有13级（38米/秒），未来三天它还要在菲律宾吕宋岛东北部洋面徘徊。 29日开始，“苏拉”将向西北方向移动，强度逐渐增强，最强可达超强台风级（52～58m/s，16～17级），将登陆或擦过台湾南部，之后向闽粤沿海靠近。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4780464.d.html</link>
            <guid>3221182</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！渤海海峡黄海北部执行军事任务】据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，自8月27日16时至9月3日16时，渤海海峡黄海北部执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxf5728218.d.html</link>
            <guid>3221178</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:45:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞士冰川监测机构：今年或将成为瑞士冰川有记录以来第二个最糟糕年份】今年，在经历了有记录以来最热的7月后，瑞士冰川监测机构负责人近日在社交媒体发文称，尽管最近几周天气凉爽，但所有冰川的状况都差于最近十年的平均值。同时瑞士仍在经历热浪，他认为虽然今年冰川状况不像去年那么极端，但仍可能成为有记录以来第二个最糟糕的年份。数据显示，瑞士冰川在2022年消融了6%的冰量，融化速度创下历史纪录。在此前的监测中，冰川一年内融化量达到2%就会被认定为极端现象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4777052.d.html</link>
            <guid>3221177</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国最大单体全N型光伏电站开工建设】 8月25日，由中国电建规划设计的全国最大单体全N型光伏电站雅砻江扎拉山光伏电站开工建设。扎拉山光伏电站场址区域在海拔3200米至4200米之间，总投资超60亿元，装机规模达117万千瓦，年平均发电量21.5亿度，计划2025年全容量并网发电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7999730.d.html</link>
            <guid>3221176</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:42:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保供稳价！北京开展食盐水产品价格监管行动】受“日本福岛第一核电站核污水排放入海”消息影响，部分商超、市场出现食盐抢购现象。为避免有可能出现的价格波动情况，昨天，北京市市场监管部门开展食盐、水产品价格监管专项行动，暂未发现囤积居奇、哄抬物价等价格违法行为。市场监管部门提醒各相关经营单位，加强价格自律，不得囤积居奇、相互串通、操纵市场价格；不得捏造、散布涨价信息，扰乱市场价格秩序；不得利用其他手段哄抬价格。一经发现相关违法行为，将依法予以严查。同时，提醒市民如发现经营者有哄抬盐价等价格违法行为，务必保留发票、收据、购物小票等证据，及时拨打接诉即办热线进行举报，监管部门将依法进行查处。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4776535.d.html</link>
            <guid>3221173</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布暴雨黄色预警】河南省气象台8月26日9时发布暴雨黄色预警：预计8月26日9时至27日8时，黄河以北和郑州、开封、三门峡、洛阳、平顶山、许昌、漯河、南阳、信阳西部、驻马店西部、周口西部、商丘西部将出现暴雨，其中安阳西部、新乡西部、焦作、济源、郑州西南部、开封南部、三门峡北部、洛阳东部、平顶山、许昌、漯河、南阳北中部、周口西部部分县市将出现大暴雨，南阳北部、平顶山个别点可达特大暴雨，强降雨时伴有雷电、短时强降水（最大小时降水量40到70毫米）、短时大风（8到10级）等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4775283.d.html</link>
            <guid>3221172</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:34:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受国际油价上行影响，巴西汽油价格创一年来最高值】据央视新闻，当地时间8月25日，巴西国家石油、天然气和生物燃料管理局（ANP）发布数据显示，目前巴西全国汽油平均零售价格达到每升5.88雷亚尔（约合人民币8.79元），为2022年7月以来的最高值，汽油零售价格最高值为每升7.62雷亚尔（约合人民币11.39元）。仅过去1周，巴西汽油零售价格上涨幅度就达到4.07%。此外，柴油零售价格已连续4周上涨，价格增长10%至每升5.93雷亚尔（约合人民币8.87元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4775055.d.html</link>
            <guid>3221171</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:33:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航航班起飞前疑有空乘受伤？工作人员：客梯车撤离致人摔落】8月24日晚，一条当日南航常州飞深圳航班在起飞前有空乘人员坠落的消息，在网络上流传。记者8月24日晚致电常州奔牛国际机场，工作人员表示这是内部消息，不方便透露。常州奔牛机场医务室值班人员表示，相关信息不太方便透露。一位南航工作人员向记者证实，上述8月24日CZ3352航班起飞前确实有空乘人员坠落。具体情况为飞机已经关门，应该是前一段旅客物品有遗留，乘务长二次开门想要将物品交给机场地服人员，此时客梯车撤离，乘务长从客梯车上摔落。8月25日，红星新闻记者致电南航宣传部门人员，说明采访来意后电话随即被挂断。（红星新闻）]]></title>
            <guid>3221167</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:21:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东京金枪鱼均价比前一天下降24%】据东京中央批发市场网站数据，8月25日丰洲市场的新鲜青森金枪鱼平均价格比前一天下降了24%，至每公斤9383日元。日前，海关总署称全面暂停进口日本水产品。据日本水产厅统计，2022年海产品出口总额约为3870亿日元（26亿美元），并且在过去几年一直呈上升趋势。随着亚洲海鲜市场不断扩大，对华出口占总量的22.5%，其中扇贝、鲣鱼、金枪鱼是对华主要出口品种。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4772492.d.html</link>
            <guid>3221166</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:19:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一大IPO来袭！美国最大在线杂货配送公司Instacart提交美股上市申请】当地时间周五，美国最大的在线杂货配送公司Instacart向美国证券交易委员会(SEC)提交了上市申请，以应用试图打破IPO的干旱期。该公司计划在纳斯达克上市，股票代码为“CART”。高盛和摩根大通将担任拟议发行的主要簿记管理人。美国银行证券、巴克莱和花旗集团将担任额外的簿记管理人。此前，软银旗下的芯片设计公司Arm也提交了上市申请。这两家高价值公司有望重振过去20个月左右低迷的IPO市场。去年，由于公开市场疲软，Instacart将其估值从390亿美元下调至240亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4771507.d.html</link>
            <guid>3221163</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:14:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五粮液上半年净利170亿，增速降至12.83%：经营现金流增超五倍】白酒“老二”五粮液今年上半年营收、净利创历史新高，增速近三年逐年放缓。今年上半年，五粮液实现营业收入约为455.06亿元，同比增长10.39%；归属于上市公司股东的净利润约为170.37亿元，同比增长12.83%；基本每股收益4.389元，同比增长12.83%。 据wind数据显示，今年上半年五粮液营收和净利创历史新高。但自2021年起，营收和净利润的增速逐年放缓。2021年至2023年营收增速分别为19.45%、12.16%和10.39%，净利润增速分别为21.6%、14.38%和12.83%。值得一提的是，今年上半年，五粮液的现金流大幅提升。上半年五粮液经营活动产生的现金流量净额约为113.3亿元，上年同期为18.87亿元，同比增长500.39%。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxm4770476.d.html</link>
            <guid>3221162</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄食品监管机构将加强对日本水产品检测】在日本政府强行启动福岛核污染水排海后，俄罗斯联邦兽医和植物卫生监督局在当地时间24日发表声明说，俄罗斯与许多国家一样关注日本核污染水排海对食品安全的影响，因此将对从日本进口的鱼类和海鲜的放射性参数加强监管。该机构表示，“如果检测到过量的放射性物质，将对来自日本的此类货物供应采取限制性措施。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxf5722053.d.html</link>
            <guid>3221161</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京解除雷电蓝色预警】据北京市气象局网站消息，目前，本市雷电活动已减弱，解除雷电蓝色预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxi7992772.d.html</link>
            <guid>3221160</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 01:08:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海股交中心积极筹备“专精特新”专板 将拓展服务企业范围】继北京股权交易中心推出北京“专精特新”专板后，上海股权交易中心也在积极推动上海“专精特新”专板落地，将深挖上海特色，因地制宜探索战略转型和创新发展的新路径、新模式。 上海股交中心副总经理陈妍妍8月25日表示，上海“专精特新”专板有两大亮点：一是拓展服务企业范围；二是深化平台融合互动。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzinrxf5720517.d.html</link>
            <guid>3221158</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:59:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>