<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2023 12:08:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【江苏南通在沪发布数字文化等10个文旅招商项目 总投资超50亿元】江苏南通文化旅游（上海）推广活动在沪启幕。推介会上，江苏南通市发布了10个重大文旅招商项目，现场签约8个项目，涉及数字文化、精品酒店、工业旅游、沉浸体验等方面，总投资超50亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspff5161547.d.html</link>
            <guid>3063002</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 11:56:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【存在碰撞风险 特斯拉在美召回400多辆汽车】综合多家外媒报道，特斯拉正在美国召回400多辆汽车，同时美国国家公路交通安全管理局，就此前发生在北卡罗来纳州的一起与特斯拉相关的车祸发起调查。据外媒7日报道，特斯拉此次召回的是2018-2019款Model 3车型，原因是前悬架横向连杆紧固件可能松动，导致横向连杆与副车架分离，影响车辆的可控性，增加碰撞的风险。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspff5154141.d.html</link>
            <guid>3063001</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 11:46:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4月7日举行的中国制冷展上，美的集团旗下的美的楼宇科技正式发布多款储能热管理产品，包括8kW插框平台、20/40kW侧出风平台、40kW顶出风平台等。（上证报）]]></title>
            <guid>3063000</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 11:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽本田、东风本田召回部分车辆】国家市场监管总局介绍，广汽本田汽车有限公司召回2020年10月9日至2022年12月6日期间生产的部分汽油版雅阁系列汽车，共计224476辆。东风本田汽车有限公司召回2021年1月6日至2022年11月24日期间生产的部分汽油版INSPIRE系列汽车，共计31020辆。本次召回范围内的车辆因汽车事件数据记录系统（EDR）设定原因，未记录用来检测驾驶员是否踩下制动踏板的数据，导致EDR记录报告不完整。广汽本田汽车有限公司、东风本田汽车有限公司将免费对召回范围内车辆的EDR系统进行软件升级，以修复EDR系统功能。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspff5147504.d.html</link>
            <guid>3062999</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 11:35:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆霍尔果斯口岸一季度通行中欧班列1833列】新疆霍尔果斯口岸透露，今年一季度，该口岸通行中欧班列达1833列，同比增长8.4%，达历史同期最高水平。据霍尔果斯海关统计，今年1—2月霍尔果斯铁路口岸出口汽车达1.8万辆，同比增长210%，主要销往哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦等地。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspfc8364169.d.html</link>
            <guid>3062998</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 11:23:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：意大利考虑进一步出售俄罗斯卢克石油公司（Lukoil）的西西里炼油厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspff5137235.d.html</link>
            <guid>3062997</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 11:17:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：在贷款延期期间，巴基斯坦与国际货币基金组织就燃料补贴进行谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspff5137131.d.html</link>
            <guid>3062996</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 11:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原“千亿黑马”新力控股退市，多只内房股面临“摘牌大限”】4月6日，曾经的千亿房企新力控股公告称，其上市地位将被联交所取消。4月7日上午，就即将退市一事，新力控股相关人士直言“比较突然”，而就退市对公司运营的影响、退市后如何应对债权人及股东等问题，则是“以公告为准”。而除爆雷房企“退市第一股”新力控股外，目前在港股还有多只内房股处于停牌状态。IPG中国区首席经济学家柏文喜乐观指出，在市场回温、政策面利好不断推出，行业环境显著改善的情况下，债权人态度和配合度也明显好转，有利于推动债务重组乃至企业重整，这些出险房企现在的处境已经大为改观。一些情况较好、回转余地较大且行动较快的出险房企经过债务重组和经营调整后，“上岸”的可能性比较大。（华夏时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspfc8347076.d.html</link>
            <guid>3062994</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:52:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商薪酬缩影：有高管收入降六成，有“90后”年薪达200万】根据多位券商人士透露，证券公司薪酬较大幅度下调几乎成为大势所趋。在此轮降薪中，受影响最大的是券商高管。几大头部券商薪酬水平将向降薪后的银河证券看齐。随着上市券商年报的陆续披露，薪酬成为了外界关注的关键词。根据Choice金融终端数据，截至4月6日（下同），在可比的22家上市券商中，有19家券商员工人均薪酬出现下滑。招商证券下滑幅度最大，达到39.37%；海通证券下滑幅度亦超过30%，达到36.30%；号称“投行贵族”的中金公司降幅为29.61%，人均年薪跌至百万元之下。业内人士认为，多种原因导致了整个券商行业薪酬的下降。一方面，受资本市场波动影响，2022年券商整体业绩表现不佳。根据中国证券业协会（下称“中证协”）统计，2022年，140家证券公司营收3949.73亿元，同比下降21.38%；净利润1423.01亿元，同比下降25.54%。（《财经》）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspff5122771.d.html</link>
            <guid>3062993</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为盘古系列AI大模型即将上线？知情人士：疑似资本炒作】近期市场频繁传出消息称：“华为云官网即将上线盘古系列AI大模型，分别为NLP大模型、CV等，已被标注为即将上线状态。”对此，记者于4月8日下午联系了华为云方面了解情况。但截至发稿，尚未获得回应。一位知情人士对记者透露，华为云即将上线盘古系列AI大模型疑似资本炒作。(每经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspfc8344562.d.html</link>
            <guid>3062992</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:49:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【歌尔股份学霸总裁辞任：知情人士称系个人身体原因 800亿果链巨头去家族化求变】声学、光学两大领域龙头歌尔股份宣布高层人事变动，其中包括创始人团队成员、董事长姜滨之弟。4月8日，歌尔股份公告披露，公司董事会于4月6日收到公司副董事长、董事兼总裁姜龙的书面辞职报告，姜龙因个人原因辞去公司上述职务。辞职后，姜龙将担任公司高级顾问。对此，歌尔股份内部知情人士告诉记者，姜龙的工作调整是其个人身体原因所致。记者注意到，在此次管理层调整之前，歌尔股份创始人姜滨通过减持手中股份、实施员工持股战略等方式调整公司股权结构。如今，随着姜龙淡出，歌尔股份管理层出现“去家族化”的迹象。作为歌尔股份创始团队成员之一，姜龙带领公司开拓了诸多海外大客户，为歌尔成为龙头企业立下汗马功劳。而此番离任不免让人唏嘘。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspfc8342987.d.html</link>
            <guid>3062990</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙访华，签下多笔“超级大单”】4月6日，中法两国元首共同见证签署农业食品、科技、航空、民用核能、可持续发展、文化等领域多项双边合作协议。其中，法国飞机制造商空中客车公司与中国航空器材集团有限公司签署了160架民用飞机、总价值约200亿美元的批量采购协议，并将在天津建设第二条生产线，到2026年每月最多生产75架A320 Neo飞机。此外，在随同马克龙出访的庞大商业代表团中，铁路设备制造商阿尔斯通、法国达飞海运公司、核电供应商法国电力公司、欧莱雅等公司以及法国猪肉行业等也都与中国签署协议，扩大了合作。近年来，中法经贸往来密切。据官方数据，2022年中法双边贸易额达5416.7亿元人民币，占中欧贸易总额的9%。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspff5118520.d.html</link>
            <guid>3062989</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:42:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：推动注册制改革走稳走深走实 支持高水平科技自立自强】据证监会网站，4月6日，中国证监会党委书记、主席易会满主持召开党委会议。会议指出，推动注册制改革走稳走深走实，坚定扩大制度型开放，健全资本市场功能，支持高水平科技自立自强，提升服务高质量发展质效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspfc8341208.d.html</link>
            <guid>3062988</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:42:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州拟出台全国首个传统外贸数字化转型措施】据南方日报，近日，广州市商务局发布《关于公开征求〈广州市推进加工贸易数字化转型促进外贸高质量发展的若干措施〉意见的通知》，向社会公众、行业、企业家征集意见。该措施提出，要积极应对国际贸易新形势新挑战，把握数字化发展新机遇，推进加工贸易产业链全过程的数字化转型，通过数字技术赋能企业，进一步提升外贸国际竞争力，打造外贸增长的强劲引擎，促进外贸高质量发展。据了解，这是目前全国首个支持传统外贸数字化转型的政策措施。]]></title>
            <guid>3062987</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:36:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商资管去年营收普降，公募扩容、私募压降】截至目前，已发布年报的23家上市券商中，有16家资管业务手续费净收入同比出现不同程度下滑，占比超过三分之二。中信证券和广发证券依旧保持断层领先地位，两家合计占据半壁江山。具体来看，在资管新规正式落地的2022年，券商私募资管规模持续压降，主动管理规模则创下新高，显示行业去通道化、回归资管初心效果显著。而“一参一控一牌”政策的正式落地，也促使更多券商资管加速公募化转型，提升公募业务规模。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspfc8334425.d.html</link>
            <guid>3062986</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面新能源化，奇瑞发布独立新能源电动品牌iCAR】据中证报，4月7日，奇瑞汽车举行新能源之夜，重磅发布在新能源领域的新战略、新技术、新品牌、新产品，形成奇瑞、星途、捷途和iCAR四大品牌的新布局。其中，iCAR是奇瑞集团首个独立新能源电动品牌，涵盖轿车、SUV等产品，提供系统场景智能解决方案。“奇瑞各品牌全面新能源化。”奇瑞汽车股份有限公司常务副总经理张国忠在现场介绍称。]]></title>
            <guid>3062985</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:26:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同道猎聘戴科彬：高质量人才是高质量发展的第一推动力】4月8日，由全国工商联主办、天津市工商联和全国工商联人服委共同承办的第54期德胜门大讲堂暨首届人力资源助推民营经济高质量发展高峰论坛在天津举办。本届高峰论坛主题为“以‘稳’聚力促就业 夯实行业高质量发展基石”，开设开幕主论坛和平行分论坛两大环节,聚合政府部门、专家学者及人力资源服务业知名企业代表，围绕大学生就业、企业用工保障等社会关切话题分享观点，提出解决就业需求结构性矛盾的建议等，以交流促合作，共建人力资源产业良好生态。活动现场，同道猎聘集团董事会主席兼首席执行官戴科彬发表了题为《汇聚人才，共促高质量发展》的演讲。他表示，高质量人才是高质量发展的第一推动力，是解决我国“卡脖子”技术难题的关键。高质量人才是同道猎聘集团服务的核心人群之一，集团业务紧紧围绕如何帮助企业与高质量人才高效连接，助力双方实现各自的价值，达到多方共赢的局面。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspfc8332051.d.html</link>
            <guid>3062984</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北襄阳：多孩家庭购买首套新房最高可补6万元】湖北襄阳市日前出台《关于做好支持刚性和改善性住房需求工作的通知》，推出7条措施，促进房地市场平稳健康发展。襄阳市住建局8日发布具体申请流程，其中，多孩家庭城区购房最高可补6万元，人才购房最高可补15万元。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspff5108888.d.html</link>
            <guid>3062983</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【蓝皮书显示：网络文学成为我国文化创意产业重要内容源头】全国网络文学工作会议4月6日至8日在上海举行，会上发布的《2022中国网络文学蓝皮书》显示，网络文学已成为我国影视、游戏、动漫等文化创意产业的重要内容源头。蓝皮书介绍，2022年，中国网络文学新增作品300多万部，其中现实题材作品20余万部，同比增长17%。主要网络文学平台营收规模超230亿元。2022年播放量前10的国产剧中，网络文学改编剧占7部；网络文学改编动漫年度授权IP数量同比增长24%；有声书改编授权3万余部，同比增长47%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypspff5108656.d.html</link>
            <guid>3062982</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【申万宏源：数字经济后续可期待业绩加速期迎来第3-6波上涨行情】申万宏源认为，数字经济也属于政府行为驱动+技术驱动型行业，数字经济内部多条线索分布于概念期、导入期、成长期，行业将在未来3-5年共享成长高增速、渗透率提升的盛宴。按照过往经验推演，当前数字经济或临近第二波阶段性高点区域，财报季调整之后再出发。数字经济后续可期待业绩加速期迎来第3-6波上涨行情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxf8460712.d.html</link>
            <guid>3062981</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:20:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京证券交易所：已初步形成全链条服务专精特新企业市场体系】在今天（8日）开幕的2023中国中小企业发展大会暨第十六届中国中小企业节上，北京证券交易所副总经理李永春表示，北交所开市一年多以来，重点围绕产业链、创新链、培育链，已经初步形成了全链条服务专精特新企业的市场体系。李永春介绍说，目前北交所上市公司186家，专精特新“小巨人”占比超四成，高新技术企业占比超九成，部分公司在补链、延链、强链上持续发力，突破“卡脖子”技术，实现进口替代，或拥有国际领先的技术专利。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxi5235828.d.html</link>
            <guid>3062980</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据“比亚迪汽车”微博消息，比亚迪云辇系统将于4月10日19:30全球首发，为行业首个新能源专属智能车身控制系统。]]></title>
            <guid>3062978</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:07:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“中韩地方产业交流合作论坛”在中日示范区成功举办】为深入推进国际科技创新协同和产业合作发展，精准助力北京“两区”建设，加快推动全球科技和产业领域优质项目在中日示范区落地发展，4月6日，“中韩地方产业交流合作论坛”活动在中日示范区和庆尚北道道厅同时成功举办。本次活动由北京市大兴区人民政府、韩国庆尚北道道厅、中国驻釜山总领事馆、韩国中国商会联合主办，大兴区投促中心、中日示范区等承办，采取线上线下、中韩同播方式举行。韩国Withsyste股份有限公司、 UPS集团、KPO股份有限公司、韩国万岛国际株式会社、德威航空集团、JA SOLAR KOREA、中国建设银行韩国首尔分行、中远海运(韩国)有限公司、中兴通讯(韩国)有限公司近30家中韩知名企业代表出席活动。中国驻釜山总领事陈日彪，大兴区副区长吴蒙，庆尚北道行政副知事金学弘，韩国中国商会执行会长、中国贸促会驻韩国首席代表俞海燕等参加。（中国网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxi5230928.d.html</link>
            <guid>3062977</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台4月8日18时发布沙尘暴蓝色预警：受冷空气大风影响，预计4月8日20时至9日20时，新疆东部和南部、内蒙古中西部、青海西部、甘肃西部等地的部分地区有扬沙或浮尘天气，其中，新疆东部、内蒙古西部等地局部有沙尘暴。]]></title>
            <guid>3062976</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 10:02:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【通威与Libra Energy达成100MW光伏叠瓦组件供应合作】据通威集团消息，近日，在荷兰展会Solar Solutions International现场，通威海外团队与Libra Energy正式签署100MW高效组件供应协议。]]></title>
            <guid>3062975</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 09:55:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲科学院外籍院士焦李成：ChatGPT面临七大挑战，源头创新要回到本质性问题】据每经网，欧洲科学院外籍院士、俄罗斯自然科学院外籍院士焦李成认为，目前的新焦点在于，ChatGPT聊天机器人以其强大的功能表现出强大的市场潜力，正成为全球热议话题。而ChatGPT引发产业界热议和关注的原因在于，它是一场技术创新与应用，不仅为AI注入了新活力，也为AI发展带来了机遇与挑战。焦李成指出，目前，ChatGPT面临7个挑战：1.目前ChatGPT还未通过图灵测试的评估（尽管迄今为止还没有人工智能模型能真正通过图灵测试）；2.目前ChatGPT数学基础、数理逻辑于计算能力仍有待加强；3.代码生成局限，GPT-4促进了AIGC与代码生成的碰撞融合，可进行代码生成、代码错误检测修复、代码优化、代码理解等任务，但也依然存在一些局限；4.语义感知与认知；5.ChatGPT的训练数据文本模型恐存在如性别、种族、地理歧视等偏见；6.语音识别难题；7.ChatGPT虽具有一定的推理能力，但缺乏视觉环境感知能力。在如何创新变革方面，焦李成重点强调，技术还需要发展，但源头的创新一定要回到本质性的问题，我们还在路上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxi5205351.d.html</link>
            <guid>3062974</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 09:29:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东成为北京国安顶级合作伙伴 新球衣等将在京东独家首发】据新京报，京东与北京国安足球俱乐部在北京工人体育场举办发布会，宣布京东成为北京国安顶级合作伙伴。根据合作内容，双方将在赛事营销、线上官方旗舰店、会员福利、衍生品开发、品牌快闪店等多个领域展开深度合作。发布会现场，京东与北京国安共同展示了印有“京东 多快好省”元素的国安新赛季球衣。同时，京东APP上的北京国安官方旗舰店也宣布完成焕新升级，双方合作期间，北京国安所有上新的周边商品，将在京东进行独家首发。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxf8422463.d.html</link>
            <guid>3062972</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 09:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【瀚高股份、中创中间件、超图集团等成立数据库领域生态联盟】由浪潮集团控股的国产数据库企业瀚高股份，成立合作伙伴联盟——山海联盟。记者独家获悉，浪潮集团、赛迪研究院、中创中间件、北京数科网维、超图集团、山东亚微软件、山东政通等企业代表出席了联盟成立仪式。据了解，瀚高还发布了IvorySQL开源根社区、瀚高数据库企业版V9、隐私计算数据库等。2022年10月，瀚高获得浪潮集团数亿元战略投资，浪潮集团成为其第一大股东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxi5196618.d.html</link>
            <guid>3062969</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 09:14:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特锐德：特来电正积极布局居民小区充电基础设施建设】特锐德在互动平台表示，面对新能源车C端市场的爆发，顺应国家政策引导，特来电正积极布局居民小区充电基础设施建设。各地城市公司也与地产开发商、物业公司及社区街道办居委会积极开展业务合作。目前已与华侨城、新城、龙湖、融创、佳兆业美好、世茂天城等地产公司在部分城市有落地项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxi5193294.d.html</link>
            <guid>3062968</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 09:10:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国科学院院士杨树锋：大数据在地球科学中的瓶颈与痛点有7个】据每日经济新闻，中国科学院院士、浙江大学地球科学学院教授杨树锋表示，谈及大数据在地球科学中的瓶颈与痛点，主要在下边这些方面：一、超高维、稀疏性地学时空大数据的基础理论有待创新；二、全球地学数据互联共享的“数据网络”体系有待构建；三、融合物理机制的“数据-模式”驱动的研究方法体系亟需建立；四、超大规模地球系统分析高效计算引擎技术尚待突破；五、融合“地学专家知识”的地学领域大模型亟需构建；六、如何协调数据驱动与知识驱动之间的关系；七、“AI+X领域”的大模型构建与计算过程极度消耗资源。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxf8410439.d.html</link>
            <guid>3062966</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 09:01:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【土耳其能源部长：已就俄方提出的天然气枢纽项目启动法律修订程序】土耳其能源与自然资源部长登梅兹表示，土耳其已就俄罗斯提出的天然气枢纽项目启动法律修订程序，修正案有待埃尔多安总统批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxi5185807.d.html</link>
            <guid>3062965</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 08:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中疾控：第一阶段的联合溯源研究过程中 中国没任何隐瞒保留】中国疾控中心研究员周蕾表示，第一阶段的联合溯源研究过程当中，本着科学、全面的态度，我们在设计阶段也考虑了实验室泄漏的可能性。为了研究这个方面，在武汉期间，我们就组织了联合专家团队实地到武汉多家实验室进行考察调查和研究，并进行了深入交流，而且还把实验室的工作人员包括当时在实验室里面的学生，这些人员所有的健康监测资料、可能的就诊临床资料，我们全都做了调查和分析。不管从哪一个方面，在第一阶段的联合溯源研究过程当中，我们是充分地分享了我们的研究结果和数据，并没有任何的隐瞒和保留。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxf8403989.d.html</link>
            <guid>3062963</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 08:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【京东拟今年发布千亿级产业大模型】京东集团副总裁何晓冬在人工智能大模型技术高峰论坛上表示，针对真实产业需求，京东计划在今年发布新一代产业大模型，将是千亿级言犀大规模预训练语言模型。 （科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxi5172920.d.html</link>
            <guid>3062960</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 08:33:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为云田奇：大模型开发和训练一次1200万美元，市场将向大公司集中】据澎湃新闻，国际欧亚科学院院士、华为云人工智能领域首席科学家田奇分享了人工智能发展面临的两大趋势：第一，大模型发展资金需求高，技术门槛高，市场可能向大公司集中。他表示，从小模型到大模型，过去10年内AI算法的算力需求提升了40万倍。为此，大模型可能收编高度定制化的小模型，导致市场向大公司集中。大模型开发和训练一次1200万美元，资本门槛变高；技术门槛高，对AI框架深度优化和超强的并行计算能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxi5169980.d.html</link>
            <guid>3062959</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 08:28:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【清华大学长聘副教授黄民烈：ChatGPT无法实现非0即1的精确计算】今日，由中国人工智能学会主办的“人工智能大模型技术高峰论坛”主论坛在杭州萧山启幕。论坛上，清华大学长聘副教授、聆心智能创始人、国家杰青获得者黄民烈发表了演讲。黄民烈表示，ChatGPT存在不足和缺陷，比如，无法实现数学计算和符号推理，具体表现为无法实现非0即1的精确计算。因为ChatGPT本质上是一个语言模型，其体现的能力来源于对训练数据的拟合；其运行机制中并没有显式的逻辑推理与判断。此外，ChatGPT还存在准确性、安全性等方面的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxf8388051.d.html</link>
            <guid>3062958</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 08:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【4月28日起深圳直飞巴黎客运航线将复航】据深圳机场发布消息，4月28日起，深圳直飞巴黎航线即将恢复，这是2023年夏秋航季深圳机场恢复的第二条欧洲客运航线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypshxf8382828.d.html</link>
            <guid>3062956</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 08:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏常柴A：公司直接、间接投入新能源行业的资金已累计2.51亿元】苏常柴A在互动平台表示，公司于2022年8月对江苏厚生新能源科技有限公司继续增资7500万元，加大了对新能源锂电隔膜行业的投资力度。截止目前，公司直接、间接投入新能源行业的资金已累计2.51亿元。同时，公司也在持续关注新能源农机行业的发展动态，努力为新能源之都添砖加瓦。]]></title>
            <guid>3062955</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 08:06:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏常柴A：公司直接、间接投入新能源行业的资金已累计2.51亿元】苏常柴A在互动平台表示， 公司于2022年8月对江苏厚生新能源科技有限公司继续增资7500万元，加大了对新能源锂电隔膜行业的投资力度。截止目前，公司直接、间接投入新能源行业的资金已累计2.51亿元。同时，公司也在持续关注新能源农机行业的发展动态，努力为新能源之都添砖加瓦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsari8510544.d.html</link>
            <guid>3062954</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 08:02:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞证券：预计短期市场仍将向上震荡修复】东莞证券指出，总体来看，本周指数震荡走强，沪指站上3300点，科创50实现七连阳，个股板块有所分化，TMT板块表现较为强势。从技术面来看，本周指数震荡走强，技术面维持强势，虽然板块有所分化但结构性机会也较为明显，市场人气处于持续回升态势。随着经济延续稳定复苏路径，市场风险偏好有望进一步得到改善，预计短期市场仍将向上震荡修复，关注量能变化、北向资金流向和板块轮动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsarm5284974.d.html</link>
            <guid>3062953</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 07:57:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【合肥：4月10日起恢复住房公积金异地贷款业务】据“合肥发布”微信公众号消息，4月7日，合肥市住房公积金管理中心发布通知，自2023年4月10日起恢复合肥市住房公积金异地贷款业务，符合条件的省外住房公积金缴存职工参照《合肥市住房公积金省内异地贷款实施细则(试行)》执行。据了解，合肥市办理住房公积金异地贷款对缴存地没有限制。合肥市（含四县一市）户籍的异地缴存职工本人在合肥（含四县一市）购买自住住房，凭缴存地住房公积金中心出具的住房公积金缴存使用证明及明细，可以向合肥市购房地住房公积金管理中心申请异地贷款，贷款条件与合肥市缴存职工一致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsarm5280235.d.html</link>
            <guid>3062950</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 07:52:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【浙江大学人工智能研究所所长吴飞：ChatGPT就是试错+暴力计算】由中国人工智能学会主办的“人工智能大模型技术高峰论坛”主论坛在杭州萧山启幕。论坛上，CAAI教育工委会主任、浙江大学人工智能研究所所长吴飞指出，计算机的长处一在于试错，二在于能够进行暴力计算。其实，ChatGPT也就是试错再加上暴力计算。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsarm5279493.d.html</link>
            <guid>3062949</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 07:52:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角科创投资促进会与中国华电深化战略合作机制】近日，长三角科创投资促进会秘书长、上海豚鱼企业管理有限公司董事长董雷，主任邵闻莺等一行赴中国华电集团有限公司上海分公司拜访交流。中国华电上海分公司党委书记、执行董事顾金芳等与董雷秘书长等一行进行了深入交流。双方就能源建设、海上风电等领域深化合作进行深入洽谈。]]></title>
            <guid>3062947</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 07:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角科创投资促进会与中国华电深化战略合作机制】近日，长三角科创投资促进会秘书长、上海豚鱼企业管理有限公司董事长董雷，主任邵闻莺等一行赴中国华电集团有限公司上海分公司拜访交流。中国华电上海分公司党委书记、执行董事顾金芳等与董雷秘书长等一行进行了深入交流。双方就能源建设、海上风电等领域深化合作进行深入洽谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsarm5267379.d.html</link>
            <guid>3062946</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 07:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧洲科学院外籍院士焦李成：人工智能技术发展任重道远 学术界要保持清醒的头脑】由中国人工智能学会主办的“人工智能大模型技术高峰论坛”主论坛在杭州萧山启幕。论坛上，欧洲科学院外籍院士、俄罗斯自然科学院外籍院士焦李成指出，人工智能技术的下一次突破点在于深度学习。目前，ChatGPT不完整、不完善是必然的，但大家对ChatGPT感兴趣却是客观的。从这个意义上讲，说明任重道远，尤其是学术界更要有清醒的头脑，要记住这个基础技术还需要我们去不断地努力。因为现在仅仅只是万里长征的第一步，绝对不能认为ChatGPT它所有都准备好了，就等着我们去赚钱。现在还没到这个时候。]]></title>
            <guid>3062944</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 07:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【过去十年全球气候投融资实现两位数增长】4月6~7日，由中国节能环保集团和中国环境科学学会共同主办的第二届中国气候投融资国际研讨会在北京举办。中国气候投融资专业委员会副秘书长李晓文在研讨会上指出，过去十年中，全球的气候投融资实现了两位数的增长。 但气候适应资金缺口问题不容忽视。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsari8482765.d.html</link>
            <guid>3062943</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 07:21:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查显示比利时3月份消费者价格同比上涨超20%】比利时一个民间消费者组织近日对国内3000多种基本商品的价格进行了调查。结果显示，由于此前能源价格飙升，比利时消费者价格持续上涨，3月份的消费者价格同比上涨20.6%，其中，蔬菜价格平均上涨31%。该组织表示，情况预计在4月也难以好转。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsari8480287.d.html</link>
            <guid>3062942</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 07:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【清华大学教授陶建华：ChatGPT和GPT-4胜出基于四个方面】由中国人工智能学会主办的“人工智能大模型技术高峰论坛”主论坛在杭州萧山启幕。CAAI元宇宙技术专委会主任、清华大学教授陶建华表示，ChatGPT和GPT-4胜出是基于以下方面：第一，良好的创新生态和对潜在颠覆性技术的长期、大力和稳定投入是基础。第二，在发展早期，构建的开源生态为该公司大模型的发展提供了强有力的多方支撑。第三，对大规模数据的长期优化和建设是其性能形成领先的保障。第四，强大的计算硬件是保证。ChatGPT的研发，需要数以万计的高性能计算芯片，而当前美国垄断了高性能计算芯片，受美国芯片禁运限制的国家和机构开展类似研究将面临巨大挑战。]]></title>
            <guid>3062941</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 07:01:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙用中法双语发推：谢谢你，广州！法中友谊万岁！】法国总统马克龙于5日至7日对中国进行国事访问。北京时间8日凌晨0时许，马克龙在社交媒体推特上用中法双语发文，表达了对广州的感谢。“谢谢你，广州。法中友谊万岁！Merci Canton.Vive l’amitié entre la Chine et la France !”马克龙称。推文显示，马克龙在文字后还附带了一段广州猎德大桥灯光秀视频。在视频中，可以看到中法两国国旗及和平鸽。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsarm5245366.d.html</link>
            <guid>3062940</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 06:56:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒关注：众院监督委员会调查拜登之子商业交易，向多家银行发传票】综合福克斯新闻网、《纽约邮报》等美媒消息，美国会众议院监督和问责委员会主席、共和党人詹姆斯·科默当地时间7日证实，在对亨特·拜登的商业交易进行调查时，该委员会已经向四家主要金融机构发起传票，同时指责民主党试图恐吓潜在的证人不要作证。福克斯新闻网称，监督委员会向美国银行、国泰银行、摩根大通和汇丰银行以及亨特·拜登当时的商业伙伴发出传票，要求提供财务记录。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsari8435772.d.html</link>
            <guid>3062931</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 06:18:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛路通信：公司28G毫米波有源相控阵天线产品已实现应用】盛路通信在互动平台表示，公司在毫米波通信技术方面拥有多年的技术积累和沉淀，具备充分的竞争优势，随着毫米波通信产业的发展，公司相关技术和产品将得到充分应用。目前公司的28G毫米波有源相控阵天线产品已实现应用，该产品目前主要应用于室内和室外网络建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsari8431973.d.html</link>
            <guid>3062930</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 06:14:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家林业和草原局挂牌督办20起毁林毁草典型案件】据国家林业和草原局微信公众号4月8日消息，近几年，通过持续开展森林督查、草原变化图斑核查与处置，林草资源保护取得显著成效。但是，一些地方认识不到位等问题仍然存在，毁林毁草问题屡禁不止。为严厉打击毁林毁草行为，统筹山水林田湖草沙一体化保护修复和系统治理，国家林草局决定对20起毁林毁草典型案件进行挂牌督办。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsarm5207074.d.html</link>
            <guid>3062929</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 06:11:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙芯在河南鹤壁发布3D5000服务器CPU】 4月8日上午，2023中国·鹤壁信息技术自主创新高峰论坛召开，龙芯中科技术股份有限公司发布了新款高性能服务器处理器——龙芯3D5000。根据了解，龙芯3D5000通过芯粒（chiplet）技术将两个3C5000的硅片封装在一起，是一款面向服务器市场的32核CPU产品。龙芯3D5000集成了32个LA464处理器核和64MB片上共享缓存，单机系统最多可支持四路128核。龙芯3D5000片内还集成了安全可信模块工程。龙芯3D5000采用龙芯自主指令系统龙架构，无需国外授权，具备超强算力、性能卓越的特点，可满足通用计算、大型数据中心、云计算中心的计算需求。龙芯3D5000的推出，也标志着龙芯中科在服务器CPU芯片领域进入国内领先行列。（大河报）]]></title>
            <guid>3062928</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 05:59:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布达拉宫：4月9日起参观门票试行提前七天预约制】布达拉宫管理处4月8日发布通告，为解决“布达拉宫门票预订难、提前预售时间短”等游客反映的问题，进一步改进门票预售服务方式方法，从2023年4月9日开始，布达拉宫参观门票试行提前七天预约制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imypsari8416249.d.html</link>
            <guid>3062927</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 05:52:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：将研究制定系统深入推进智能制造的行动计划】“工信微报”微信公众号消息，4月7日，2023 年国家智能制造标准化总体组、专家咨询组全体会议在北京召开。辛国斌表示，智能制造是全球产业技术变革的主要方向，是未来国际竞争的制高点，推进新型工业化、加快建设制造强国，要坚持以智能制造为主攻方向，推进互联网、大数据、人工智能等新一代信息技术与制造业深度融合。工业和信息化部将研究制定系统深入推进智能制造的行动计划，深化智能制造标准领航行动，希望总体组、专家咨询组继续发挥好统筹协调和战略指导作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprwip5316565.d.html</link>
            <guid>3062926</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 05:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康斯特：境外子公司已在日常经营的交互场景中使用ChatGPT相关技术】康斯特在互动平台表示，在公司校准测试产品与数字化解决方案融合AI技术的过程中，校准测试产品将会基于Tensorflow等框架实现智能数据采集与检测，数字化平台将会基于相关模型实现智能客服、企业培训等功能模块。目前，相关产品及方案仍在技术研发、数据投喂训练阶段，暂无业绩贡献。公司立足全球化经营一直在持续构建核心产品力，目前境外子公司已经在日常经营的交互场景中使用ChatGPT相关技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprwip5306370.d.html</link>
            <guid>3062921</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 05:21:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首项数字化供应链国际标准在国际电联正式发布】该标准由工业和信息化部信息技术发展司指导研制，是向国际社会共享我国供应链数字化转型实践成果、贡献数字化供应链“中国方案”的重要突破，对于提升我国数字化转型领域标准国际影响力具有重要意义。该标准基于我国数字化供应链国家标准《数字化供应链 成熟度模型》（20221957-T-339）研制，给出了涵盖供应链体系设计（D1）、供应链平台赋能（D2）、供应链业务运营（D3）、供应链效能效益（D4）四个维度以及基础起步级（L1）、单元优化级（L2）、集成互联级（L3）、全链贯通级（L4）、生态智能级（L5）五个等级的数字化供应链成熟度模型，可帮助各级政府、有关行业组织等摸清供应链数字化水平，锁定供应链薄弱环节，逐级打造数字化供应链体系，服务实体经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprwim8515088.d.html</link>
            <guid>3062918</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 04:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称美国已重启在乌军事生物计划】7日，俄军辐射、化学和生物防护部队司令基里洛夫表示，此前美国因俄对乌开展特别军事行动，暂停了在乌的军事生物计划，目前美已重启该计划，并将继续在乌修建生物实验室，开展军事生物项目。基里洛夫称，根据计划，美打算继续研究致命病毒病原体，并收集大量生物样本送往美国。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprwim8510604.d.html</link>
            <guid>3062917</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 04:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源集团与法国电力集团签署扩展合作协议】4月6日下午，国家能源集团董事长刘国跃和法国电力集团董事长雷蒙在人民大会堂签署了《国家能源集团和法国电力集团扩展合作协议》。双方规划在江苏东台共同建设“风光氢储”绿色能源协同融合的海上综合智慧能源岛示范项目，总规划装机150万千瓦，并将积极达成第三方市场可再生能源项目的具体合作投资机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprwip5282943.d.html</link>
            <guid>3062902</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 04:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携程集团与贵州省政府签署新一轮三年战略合作框架协议】4月7日，在第十七届贵州旅游产业发展大会上，携程集团与贵州省人民政府签署了新一轮的三年战略合作框架协议。未来双方将围绕文旅产业招商、文旅平台建设、文旅产品打造、文旅营销、乡村旅游发展及文旅人才培养等方向合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprwim8495987.d.html</link>
            <guid>3062820</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 04:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工人短缺 美国西海岸港口被迫关闭】当地时间7日，美国西海岸港口受工人短缺影响被迫关闭。此前，工会与雇主进行了数月的劳资谈判，但并未取得实际成果。雇主代表太平洋海运协会表示，洛杉矶港和长滩港装卸货物的工人6日开始罢工，太平洋海运协会称这样的行动实际上关闭了洛杉矶港和长滩港。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprwim8490095.d.html</link>
            <guid>3062778</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 04:05:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：沙特或与胡塞武装永久停火，中东局势继续缓和】据路透社4月7日报道，两名消息人士透露，沙特与阿曼代表团计划下星期前往也门首都萨那，与胡塞武装官员谈判并达成永久停火协议，以结束在也门持续长达8年的冲突。报道称，此举表明，继沙特和伊朗3月宣布恢复两国外交关系以来，中东局势继续出现缓和。若也门实现永久停火，对中东局势稳定具有里程碑意义。（海外网）]]></title>
            <guid>3062738</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 03:57:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里研究院院长高红冰：必须把握数实融合第三次浪潮带来的重大机遇】2023新经济智库大会上，阿里巴巴集团副总裁、阿里研究院院长高红冰表示，数实融合是数字化向非数字实体经济的应用、渗透和重塑，数字化的实体经济就是高质量的实体经济。要把握数实融合的第三次浪潮，阿里研究院列出了三个要点：关注颠覆式的技术创新；关注大量颠覆式技术在大行业的规模化应用；关注技术的价值观。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprwip5257739.d.html</link>
            <guid>3062721</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 03:52:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥市大数据资产运营有限公司副总经理刘浩接受审查调查】据合肥市纪委监委通报，合肥市大数据资产运营有限公司副总经理刘浩涉嫌严重违纪违法，目前正在接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprwim8469609.d.html</link>
            <guid>3062682</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 03:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国核电披露储备厂址 包括辽宁、河北、浙江、福建等】中国核电披露2023年一季度投资者关系活动记录表。中国核电表示，公司在沿海各省加大核电厂址开发与储备，包括辽宁、河北、浙江、福建等，这几年在新核电项目厂址开发方面成效显著。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprrzp8596183.d.html</link>
            <guid>3062674</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 03:30:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国航发燃机为海上钻井平台“送”去“超级心脏”】4月7日，由中国航发燃气轮机有限公司研制的首批国产燃气轮机机组，在前期完成出厂检验后顺利发运海上平台工程现场。中国航发燃机表示，该机组拥有自主知识产权，可满足严苛海洋环境要求。中国航发燃机项目联合团队表示，下一步，企业将继续做好设计、制造、调试等工作，让这颗“超级心脏”更强大更安全，为海洋能源装备安全而不懈跳动。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-08/detail-imyprrzr5372719.d.html</link>
            <guid>3062670</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 03:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>