<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 27 Aug 2022 06:08:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯呼吁加快解除俄农产品和肥料出口限制】俄罗斯外交部当地时间26日发布公告指出，为落实俄罗斯和联合国上月签署的“推进俄罗斯粮食和化肥出口的备忘录”，各方还需要做很多工作。 公告称，尽管美国和欧盟声明称对俄制裁不适用于粮食和化肥，但由于对俄制裁的存在，在银行结算、保险和航运方面仍然存在很多障碍。俄外交部称，由于西方的制裁，目前仅在转运站就有700到800万吨俄罗斯化肥和原材料滞留，而这些物资足够生产能养活1亿人的粮食。俄外交部呼吁相关各方应采取认真负责的态度，全面执行具有相互约束力的伊斯坦布尔协议，以确保全球粮食安全。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7964974.d.html</link>
            <guid>2784621</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 06:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行与黑龙江省政府签署战略合作协议】中国银行微信公众号消息，8月26日，中国银行与黑龙江省政府签署战略合作协议。根据协议，中国银行将围绕黑龙江省“十四五”发展规划，聚焦“两新一重”建设、战略新兴产业、先进制造业、自贸区建设、数字生物、冰雪经济、“一带一路”和“走出去”等领域，加大对该类领域重要项目支持力度，助力龙江全面振兴全方位振兴取得新突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7963917.d.html</link>
            <guid>2784619</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 05:52:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【欧洲今夏高温天气到2035年恐成常态】英国气象局哈德利中心近日发布的一份研究报告显示，今年夏季席卷欧洲的创纪录高温天气到2035年可能成为欧洲夏季“常态”。分析发现，从上世纪90年代起，欧洲夏季气温几乎呈逐步上升之势，并预测到2100年，欧洲中部夏季平均气温将比工业化以前水平高出4摄氏度左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9938643.d.html</link>
            <guid>2784618</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 05:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首列“西安—河内”中越班列从广西凭祥出境】8月26日，首列“西安—河内”中越国际货运班列从西安驶抵广西凭祥铁路口岸。该列车共装载41车由中欧回程班列进口自哈萨克斯坦的石棉，在8月23日运抵西安国际铁路港后经办理转关手续，以“西安—河内”中越班列的新身份发往越南。27日中午开始，在凭祥海关的监管下，该中越国际货运班列在办结海关手续后，分三批次出境驶往越南，计划今天（27日）内能到达越南同登站，这也标志着中欧回程班列与中越班列实现首次无缝衔接。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7963174.d.html</link>
            <guid>2784617</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 05:45:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【法国议员喊话英国：这里不是垃圾场！】欧洲议会几名法国议员日前致信欧盟委员会，要求后者寻求“政治和法律”途径，阻止英国向英吉利海峡和北海排放未经处理的污水。 据路透社26日报道，欧洲议会渔业委员会主席皮埃尔·卡尔斯金德、渔业委员会成员斯特凡妮·约恩-库尔坦和前法国欧洲事务部长纳塔莉·卢瓦索24日致信欧盟委员会分管环境、海洋和渔业事务的委员维尔吉尼尤斯·辛克维丘斯。 三人在信中写道，英国“脱欧”后，不再受欧盟环保规则约束，降低了污水排放标准，频频向英法共享水域排放未经处理的污水，危及民众健康、海洋生物多样性、渔业和海产养殖业。 约恩-库尔坦在社交媒体推特上写道：“英吉利海峡和北海不是垃圾场。”   （参考消息）]]></title>
            <guid>2784613</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 05:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顿涅茨克地区领导人称乌武装力量向其市区发射5枚炮弹】当地时间27日，顿涅茨克地区领导人向媒体宣布，当天凌晨乌克兰武装力量向顿涅茨克市区发射了5枚炮弹，造成部分设施损毁。目前暂无人员伤亡报道。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7959337.d.html</link>
            <guid>2784612</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:53:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【广东汽车“进”“出”双畅旺 华南最大汽车进口口岸7月出口创新高】 在华南地区最大的汽车整车进口口岸新沙口岸，不仅进口快速增长，“出海成绩”也创新高。黄埔海关近日发布数据显示，今年1—7月，新沙口岸出口汽车5.7万台，同比增长25.5%。其中，7月汽车出口量达1.6万台，同比增长154.8%，创2005年该口岸开展出口汽车业务以来的月度最高值。（南方日报）]]></title>
            <guid>2784611</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:51:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南：“银税互动”平台助企融资】记者从国家税务总局湖南省税务局获悉，今年1至7月，湖南省51.5万家企业通过“银税互动”平台获得信用贷款626.15亿元。依托这一平台，湖南税务部门同多家银行建立线上合作关系，由银行推出30多种具有“纯信用、审批快、办理易”等特点的信贷产品。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9934435.d.html</link>
            <guid>2784610</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:51:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰元股份：磷酸铁锂产能预计今年年底可达12.5万吨】丰元股份近日在接待盈科资本、东海基金、玄元投资等20余家机构参观时表示，公司磷酸铁锂的产能预计今年年底可以达到12.5万吨，其中枣庄基地现有1万吨产线，枣庄基地新建4万吨产能将于8月底投入试生产，安庆基地一期的2.5万吨产能将于9月底投入试生产，云南玉溪基地一期的5万吨产能将于11月底投入试生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7958910.d.html</link>
            <guid>2784609</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:49:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中央气象台网站：预计27日至30日，华西至黄淮一带将迎来一轮较强降雨过程，西北地区东部、西南地区东部、华北南部、黄淮、江汉、江淮等地先后有中到大雨，陕西、山西南部、四川盆地西部和北部、河南北部等地的部分地区有暴雨，局地大暴雨。]]></title>
            <guid>2784607</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:45:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【梅德韦杰夫：马克龙发表过“北约脑死亡”言论，“他是个好医生”】 “他（马克龙）是个好医生，我很难不同意他的说法”，综合俄塔斯社、俄新社等多家媒体报道，俄联邦安全会议副主席梅德韦杰夫当地时间26日在接受法国媒体采访时，这样评价法国总统马克龙此前发表的“北约脑死亡”言论。据塔斯社报道，梅德韦杰夫当天在接受法国LCI电视台采访时作出了上述表态。他在采访中提到俄方对俄乌冲突所持立场、俄对乌开展特别军事行动的原因等。 谈及马克龙有关北约的言论，梅德韦杰夫说，“法国能够做出医学诊断，马克龙总统发表过‘北约脑死亡’的言论，他是个好医生，我很难不同意他的说法”。 报道称，梅德韦杰夫说，马克龙持有这一立场使得俄法能够继续开展对话，俄法总统就相关问题经常交谈，而且这种交谈具有相互尊重的性质。他还说，尽管俄法之间就相关问题持有的立场有很大不同，但仍保持对话。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9933704.d.html</link>
            <guid>2784606</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆预计29日起降温降雨 本轮高温结束】据重庆市气象局昨天（26日）通报，预计下周一开始，期盼已久的降温降雨天气将逐步抵达，重庆大部地区的日最高气温将逐步下降至35℃以下，重庆本轮高温天气结束。据气象部门研判，今年9—10月重庆总体气温还是偏高，大部地区降水偏少。但随着8月末至9月初的秋雨陆续出现，重庆目前的旱情将逐步缓解。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7958073.d.html</link>
            <guid>2784605</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:40:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022世界清洁能源装备大会在四川德阳举行】 由四川省人民政府、工业和信息化部主办的2022世界清洁能源装备大会今天（8月27日）在四川德阳开幕。此次大会以“新能源· 新智造·新时代”为主题，围绕源网荷储一体化和多能互补发展热点和前瞻性问题，集中展示全球清洁能源装备及相关领域的新技术、新成果、新产品，特别是水能、风能、太阳能、生物能、地热能、氢能利用的核心技术和专利技术，以及新能源技术在汽车制造等领域的运用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7956122.d.html</link>
            <guid>2784604</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:21:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶澳科技：三季度海外组件交付价格逐渐上升】晶澳科技在投资者关系活动记录表中披露，公司在建和规划产能明年将陆续投产达产，预计到2023年底组件产能将超过75GW，硅片和电池产能相应增加，其中N型电池产能将达到约27GW。另外，公司预测今年欧洲是寒冬的可能性非常高，会出现天然气供应短缺，电力价格过高的情况，欧洲市场今年四季度需求会比往年好。海外组件价格方面，从三季度来看，交付价格是逐渐上升的。近期新签分销订单价格有上升趋势，大项目特别是远期项目与客户存在商讨过程。区域需求来看，国外还是要略强于国内，像一些传统成熟市场需求比较旺盛，价格接受度相对较高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9930979.d.html</link>
            <guid>2784603</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“2022中国电子商务大会”将于9月1日至2日举办】2022中国国际服务贸易交易会将于8月31日至9月5日在国家会议中心和首钢园区举办，其间将举办7场高峰论坛、128场专题论坛和5场边会活动。其中，2022中国电子商务大会作为7场高峰论坛之一，将于9月1日至2日在北京国家会议中心正式召开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9930508.d.html</link>
            <guid>2784602</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京高风险区清零，目前共有中风险区2个】据国务院客户端小程序，北京市大兴区旧宫镇上林苑小区14号楼由高风险区调整为中风险区，北京高风险区域清零。截至目前，北京共有中风险区2个，分别在顺义区和大兴区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9929685.d.html</link>
            <guid>2784601</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 04:05:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西终止防御台风Ⅲ级应急响应，部分地区仍有降雨】 今年第9号台风“马鞍”已于8月26日凌晨2时减弱为热带低压，26日8时中央气象台对其停止编号，广西气象台已解除了台风橙色预警和暴雨蓝色预警，风雨影响基本结束。按照《广西壮族自治区防御台风应急预案》规定，广西于8月27日10时起终止防御台风Ⅲ级应急响应。受“马鞍”残留云系的影响，广西部分地区降雨仍在持续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7952513.d.html</link>
            <guid>2784600</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 03:49:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅德韦杰夫接受法媒采访，解释俄罗斯使用核武器的4种条件】据俄新社报道，梅德韦杰夫在采访中称，俄罗斯有份名为《俄联邦核威慑领域的国家政策基础》的文件，其中列出了俄罗斯使用核武器的4种条件：（攻击俄罗斯和/或其盟国的）核导弹已经发射；对（俄罗斯和/或其盟国）使用核武器；对（俄罗斯）控制核武器的关键设施实施打击；以及其他威胁俄国家生存的行为。梅德韦杰夫说，“目前（俄方）尚未看到此类行为出现”。（环球网）]]></title>
            <guid>2784599</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 03:49:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥发生输油管爆炸事故 暂无人员伤亡报告】 当地时间8月26日12时30分左右，在墨西哥普埃布拉州（Puebla）的阿莫苏克市（Amozoc）附近发生了一起输油管道爆炸事故。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7948882.d.html</link>
            <guid>2784596</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 03:17:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原中国保监会深圳监管局巡视员谢宪接受审查调查】据中央纪委国家监委网站，中央纪委国家监委驻中国银保监会纪检监察组、广东省纪委监委消息：原中国保险监督管理委员会深圳监管局巡视员谢宪涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻中国银保监会纪检监察组纪律审查和广东省深圳市监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7947618.d.html</link>
            <guid>2784594</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 03:06:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海省新增本土确诊病例2例，新增本土无症状感染者65例】2022年8月26日0—24时，青海省新增本土确诊病例2例（海北州2例），治愈出院1例，正在定点医疗机构隔离救治24例；新增本土无症状感染者65例（西宁市9例、海东市2例、玉树州12例、海西州42例），解除医学隔离观察6例，尚在医学隔离观察657例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7946442.d.html</link>
            <guid>2784591</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 02:56:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国期货市场上市品种达101个】记者26日从中国期货业协会获悉，包含26日在郑州商品交易所上市的花生期权、菜籽油期权，我国期货期权品种总数已达101个，其中商品期货64个，金融期货7个，商品期权25个，金融期权5个。在此101个品种中，有9个品种为对外开放品种。8月26日，花生期权、菜籽油期权在郑州商品交易所上市。这是今年以来我国期货市场上市的第3批品种。此前，中国金融期货交易所7月22日上市中证1000股指期货、中证1000股指期权，大连商品交易所8月8日上市黄大豆1号期权、黄大豆2号期权、豆油期权。中国期货业协会相关负责人介绍，10年来，我国期货市场新上市品种70个，超过前20多年上市品种数的总和。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7945062.d.html</link>
            <guid>2784588</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 02:42:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国海关查获价值430万美元的毒品】据福克斯新闻8月26日报道，当地时间24日晚，美国海关和边境保护局人员在亚利桑那州一辆可疑轿车中查获了价值约430万美元的毒品芬太尼，共340包，重187磅。根据美国缉毒署的数据，此次查获的芬太尼药片足以杀死42410900人。与此同时，24日，美国诺加莱斯入境口岸主管迈克尔·汉弗莱斯表示，边境巡逻人员发现了14000颗芬太尼药片，这些药片被藏匿在一对拐杖中。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7943877.d.html</link>
            <guid>2784587</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 02:32:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威宣布对俄罗斯实施的制裁生效】挪威外交部当地时间8月26日宣布，欧盟于7月21日通过的对俄罗斯一揽子制裁措施已纳入挪威法律，并于当天生效。制裁包括禁止黄金进口，以及对数十名个人和实体实施制裁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9918482.d.html</link>
            <guid>2784586</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 02:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海电气：再揽甲湖湾百万级机组合同】上海电气消息，日前，上海电气中标广东陆丰甲湖湾电厂二期扩建工程两台百万等级机电炉辅主设备供货合同。这是继荷树园电厂项目、甲湖湾电厂一期项目后，上海电气与广东宝丽华新能源股份有限公司的再度携手。甲湖湾电厂规划建设总装机容量8×1000MW，是国内目前规划容量最大的高效清洁能源基地。甲湖湾电厂一期2×1000MW机组已于2019年4月建成投产发电，二期工程将在一期基础上扩建2×1000MW高效清洁燃煤发电机组，同步建设100％烟气脱硫装置和脱硝装置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7942270.d.html</link>
            <guid>2784584</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 02:17:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔科夫市长称当地遭到俄军打击，俄方尚无回应】 据乌克兰独立通讯社报道，当地时间27日凌晨，哈尔科夫市市长发布消息称，当地遭到俄军打击。不过对于这一说法，俄方目前尚未回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7941715.d.html</link>
            <guid>2784583</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 02:12:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《不扩散核武器条约》第十次审议大会无成果文件达成】当地时间26日，《不扩散核武器条约》第十次审议大会闭幕会议召开。由于分歧，审议大会未能通过会议成果文件。《不扩散核武器条约》第十次审议大会闭幕会议原计划在当天15时举行，但由于各国对成果文件草案无法达成一致，会议推迟并就成果文件草案进行磋商。在推迟4小时后，大会主席古斯塔沃·兹洛维宁宣布，由于一个成员国对草案提出异议，因此实质成果文件无法通过。此前有报道称，俄罗斯方面因为成果文件写入了乌克兰冲突相关内容而反对草案。《不扩散核武器条约》第十次审议大会成果文件需要191个成员国达成共识才能通过。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7939876.d.html</link>
            <guid>2784580</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰国家核电公司：扎波罗热核电站第二台机组已与乌电网恢复连接】 据塔斯社27日报道，乌克兰国家核电公司表示，扎波罗热核电站第二台机组已经与乌克兰电网相连接，设备与电力系统运行正常。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9913939.d.html</link>
            <guid>2784579</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:50:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：苹果新MacBook Pro和iPad Pro即将量产】分析师郭明錤发推称，苹果供应商将在2022年第四季度开始量产新的14英寸MacBook Pro、16英寸MacBook Pro和iPad Pro机型，并且所有设备都可能继续配备5nm芯片。苹果的芯片制造合作伙伴台积电要到2023年1月才会开始出货3nm芯片，因此他预计新的MacBook Pro和iPad Pro机型将坚持使用5nm芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7938858.d.html</link>
            <guid>2784578</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西国家石油公司宣布下调航空煤油价格】巴西国家石油公司当地时间26日宣布，从9月1日起将下调航空煤油的价格，降幅为10.4%。这是巴西国家石油公司继今年8月初宣布航空煤油降价2.6%之后，再次宣布降价。巴西国家石油公司当天表示，航空煤油价格调整基于每月与分销商之间商定的合同，调整参考标准是国际燃油价格变化和汇率波动的情况。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7938344.d.html</link>
            <guid>2784577</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:43:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  劲旅环境在互动平台上表示，公司在垃圾分类领域自主研发了一种视觉识别的智能厨余垃圾箱、一种智能称重的可回收物分类箱等智能设备。]]></title>
            <guid>2784576</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:40:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局工业司高级统计师朱虹：工业企业营收较快增长，利润小幅下降。1—7月份，全国规模以上工业企业营业收入同比增长8.8%，保持较快增长；企业利润同比下降1.1%，上半年为增长1.0%。分行业看，在41个工业大类行业中，有16个行业利润同比增长，占39.0%，与上半年持平，其中14个行业利润增长5%以上。]]></title>
            <guid>2784572</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:33:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【基金代销“三巨头”收入减少】8月25日晚间，恒生电子发布2022年半年报，其参股的蚂蚁基金今年上半年实现营业收入近54亿元，同比减少7%；净利润为0.83亿元。至此，基金代销“三巨头”上半年的营收数据全部揭晓，同期招商银行的基金代销收入、天天基金的营业收入也同比下降。业内人士认为，今年的震荡市无疑影响了代销机构整体的营收表现，但短期业绩波动并不影响长期向好态势。（上海证券报）]]></title>
            <guid>2784569</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:29:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南新增本土确诊病例4例和本土无症状感染者1例】湖南新增本土确诊病例4例和本土无症状感染者1例、]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9911202.d.html</link>
            <guid>2784568</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【停产整顿 山西一煤矿发生安全事故致1人遇难】从山西省应急管理厅了解到，8月25日，山西省朔州市平鲁区森泰煤业有限公司发生一起死亡1人的安全事故。目前，涉事煤矿已被撤销二级标准化等级，按规定停产整顿。整顿结束后，按照规定组织复产验收，验收合格后方可恢复生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7936136.d.html</link>
            <guid>2784567</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:24:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约州发现脊髓灰质炎病毒 卫生官员称病毒正在扩大传播】据美国广播公司新闻26日报道，美国纽约州卫生官员警告称，在纽约州北部一个县的废水样本中发现了导致脊髓灰质炎（又名小儿麻痹症）的病毒。州卫生官员警告称，威胁生命的病毒正在社区扩大传播范围。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9910674.d.html</link>
            <guid>2784566</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:22:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国司法部或准备对苹果公司提起反垄断诉讼】据报道，苹果公司可能在今年年底前面临美国司法部的反垄断诉讼。苹果公司已经被司法部调查了三年多，因为开发者指控该公司滥用其市场力量来扼杀竞争。Politico周五援引知情人士消息报道，目前还不清楚司法部是否会正式立案。报道称，美国司法部在考虑对苹果公司提起诉讼的同时，也预计将对Alphabet旗下的谷歌就其主导市场的在线广告业务提出反垄断诉讼。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7935746.d.html</link>
            <guid>2784565</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:21:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：持续推动氢能领域核心技术攻关】从昨天（26日）起至28日，2022年世界新能源汽车大会在北京、海南两地举行。在2022世界新能源汽车大会举办的氢能与燃料电池汽车商业化论坛上，国家能源局与科学技术部有关负责人均表示，将持续推动氢能领域关键核心技术攻关。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9909631.d.html</link>
            <guid>2784564</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东新增本土确诊病例6例、本土无症状感染者2例】广东卫健委通报，8月26日0-24时，全省新增本土确诊病例6例（深圳6例）；新增本土无症状感染者2例（深圳2例）。全省新增境外输入确诊病例14例（广州5例，深圳6例，珠海2例，佛山1例）；新增境外输入无症状感染者10例（广州4例，深圳3例，珠海1例，东莞2例）；另有1例境外输入无症状感染者转确诊病例（深圳1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7932966.d.html</link>
            <guid>2784561</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:59:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【半年报透露新动向：三大险资“增仓”1700亿】目前已发布半年报的险企中国平安和中国人保，上半年投资组合中的“股票+基金”规模，均实现增长。据记者估算，国寿、平安、人保的保险资金投资组合中，股票和基金的投资金额从年初的逾9560亿元增至6月末的1.12万亿元，即上半年增长约1700亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7931503.d.html</link>
            <guid>2784558</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北新增本土确诊病例1例、本土无症状感染者15例】湖北卫健委通报，8月26日0-24时，全省新增本土确诊病例1例（为武汉市报告），新增本土无症状感染者15例（武汉市11例；荆州市4例为外省返鄂闭环管控人员）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7931446.d.html</link>
            <guid>2784557</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:44:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西新增本土无症状感染者8例】8月26日0-24时，广西新增本土无症状感染者8例，均在防城港东兴市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9906175.d.html</link>
            <guid>2784556</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:42:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【淡季钢价走强 业内：终端需求复苏力度仍是关键】7月下旬以来，伴随库存减少、供应释放受限，钢价止跌反弹。“金九银十”传统旺季即将来临，这是否会为反弹中的黑色系行情“添一把柴”？分析人士认为，未来终端需求复苏力度仍是钢市行情演绎的关键。综合供给、库存及需求等因素分析，预计9月国内钢材市场将呈现震荡反弹行情，但因需求端难以提供有效支撑，可能出现行情冲高回落局面。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7929398.d.html</link>
            <guid>2784552</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:21:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌方称已采购足够的药物以应对扎波罗热核电站可能发生的事故】据乌克兰UNIAH通讯社26日报道，乌克兰卫生部长利亚什科在回答如何应对扎波罗热核电站可能发生的事故时表示，乌克兰已经采购了足够多的保护甲状腺的药物，以减少辐射性碘产生的负面影响，一旦出现必要情况就会开始分发这些药物。（央视）]]></title>
            <guid>2784551</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【安徽新增本土无症状感染者1例】安徽卫健委通报，2022年8月26日0-24时，安徽省报告无新增确诊病例，新增无症状感染者1例（淮北市杜集区，省外来皖人员）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7928930.d.html</link>
            <guid>2784549</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【油气行业上市公司上半年业绩向好 油气勘探开发力度将加大】以“三桶油”为代表的油气开采行业上市公司上半年业绩亮眼。数据显示，截至8月26日，油气开采行业已披露上半年业绩的18家公司中，有13家归母净利润实现同比增长。在全力保障能源安全的大背景下，国家能源局要求大力推动油气相关规划落地实施，主要油气企业也表示将加大勘探开发力度。业内人士表示，油气行业加大勘探开发力度及增加资本开支已是趋势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7928899.d.html</link>
            <guid>2784548</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河北新增无症状感染者15例】8月26日0—24时，河北省无新增新型冠状病毒肺炎确诊病例；新增无症状感染者15例，其中石家庄市12例（桥西区），廊坊市2例（香河县1例、永清县1例，为外省来冀返冀人员），承德市1例（双桥区）。无症状感染者解除医学观察2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9903121.d.html</link>
            <guid>2784546</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【产销两旺 锂盐上市公司上半年业绩大涨】Wind数据显示，截至8月25日晚，已有13家锂盐上市公司发布半年报。其中，西藏矿业、融捷股份、天华超净上半年归母净利润增超10倍，盛新锂能、永兴材料、江特电机、中矿资源上半年归母净利润增超6倍，盐湖股份和藏格矿业上半年归母净利润增超3倍。锂盐价格持续上涨是驱动锂盐上市公司业绩大涨的主要原因。上海钢联数据显示，8月25日，电池级碳酸锂均价报49.1万元/吨，较年初上涨77%。中信证券预计，下半年锂盐供应紧张趋势难以改变，价格继续上涨的概率较高，锂行业高景气度有望延续。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9903016.d.html</link>
            <guid>2784544</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:07:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆新增本土确诊病例12例、本土无症状感染者21例】重庆卫健委通报，8月26日0—24时，重庆市新增本土确诊病例12例，其中，沙坪坝区4例，均在隔离管控人员中发现；北碚区1例，在管控人员中发现；璧山区1例，在重点人员核酸检测中发现；巴南区2例，1例在隔离管控人员中发现、1例在管控人员中发现；九龙坡区4例，3例在隔离管控人员中发现、1例由无症状感染者转为确诊病例。新增本土无症状感染者21例，璧山区3例、长寿区2例、渝中区1例，均在隔离管控人员中发现；北碚区3例，均在管控人员中发现；沙坪坝区10例，9例在隔离管控人员中发现、1例在管控人员中发现；九龙坡区2例，1例在隔离管控人员中发现、1例在管控人员中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7928210.d.html</link>
            <guid>2784543</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:06:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、中国证监会、财政部与美国监管机构，签署审计监管合作协议；2、全国农业高新技术成果交易活动，签约金额突破120亿元；3、低保扩围，加大对困难群众物价补贴力度，切实兜住兜牢民生底线（权威发布）；4、有关部门和地方全力战高温抓田管、保浇水固墒情——抓好防灾减灾 夺取秋粮丰收（深阅读·切实做好抗旱工作）；5、全国人大常委会法工委召开记者会，介绍部分法律草案公开征求意见情况及基层立法联系点建设情况；6、财政部紧急安排中央预备费100亿元支持做好抗旱保秋粮等相关工作；7、山西省政协原党组书记、主席李佳严重违纪违法，受到撤销党内职务、政务撤职处分。]]></title>
            <guid>2784542</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【68家医疗器械上市公司发布半年报 逾六成净利润同比增长】Wind数据显示，截至8月26日，A股已有68家医疗器械上市公司披露了上半年业绩报告。其中，有42家公司上半年归母净利润同比增长，占比超六成。从归母净利润规模来看，迈瑞医疗、达安基因、明德生物排名前三，分别达52.88亿元、35.57亿元、27.6亿元。从归母净利润同比增速来看，亚辉龙、明德生物、奥泰生物、凯普生物、达安基因和万孚生物排名居前，归母净利润同比增长均超100%。业内人士认为，医疗器械行业主要驱动力包括人口老龄化和疾病慢病化推动市场需求持续增长；新技术推广推动行业规模扩容；进口产品主导中高端医疗器械市场，如影像设备、高值耗材等国产化率较低，国产利用率有望加速提升，行业龙头有望迎来高速增长。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9902686.d.html</link>
            <guid>2784539</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【把脉稀土产业链 景气度全线升温 上下游共促良性循环】近年来，乘着“双碳”和新兴产业大发展的东风，中国稀土产业链正快速崛起，产业链各环节的规模、质量显著改善。一方面，稀土逐渐告别“土”的价格，其价值和应用规模不断升级；另一方面，稀土永磁材料等下游产品供不应求，在终端应用领域发挥着关键作用，产业竞争力明显增强。产业链上下游协同发展趋势清晰，上下游正在形成供需良性循环。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7927469.d.html</link>
            <guid>2784537</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河南首个元宇宙产业园落地 计划9月下旬正式开工】据河南发布消息，河南首个元宇宙产业园已落地中原科技城鲲鹏软件小镇二期，计划9月下旬正式开工。据悉，河南省元宇宙科创产业园是河南省首个对标国际先进水平，按照元宇宙概念规划建设的主题产业园，园区占地约386亩，将重点建设消费、娱乐、文旅、教育、产业、健康、办公、居住等8个应用场景，以及区块链、信息交互、电子游戏、人工智能、网络及计算、物联网等6个技术场景，打造基础设施完善、应用场景丰富、产业生态繁荣、行业管理健全的元宇宙产业生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7927038.d.html</link>
            <guid>2784530</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:47:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温黄色预警 重庆西部和北部部分地区最高温仍可达40℃以上】中央气象台8月27日6时继续发布高温黄色预警：预计8月27日白天，四川东部、重庆、贵州北部和东部、湖北南部、湖南、江西、浙江南部、福建、广东中北部、广西北部等地有35～39℃高温天气。其中，重庆西部和北部的部分地区最高气温可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7926444.d.html</link>
            <guid>2784528</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【物流保通保畅：民航保障货运航班环比增长10.2%】全国货运物流有序运行，民航保障货运航班环比增长10.2%。国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，8月26日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1048.0万吨，环比下降0.57%；全国高速公路货车通行746.87万辆，环比增长3.34%；监测港口完成货物吞吐量3096.1万吨，环比持平，完成集装箱吞吐量66万标箱，环比增长0.6%；民航保障货运航班746班（其中国际货运航班542班，国内货运航班204班），环比增长10.2%；邮政快递揽收量约3.33亿件，环比下降0.6%；投递量约3.28亿件，环比增长1.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9900948.d.html</link>
            <guid>2784527</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:34:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增1例本土确诊病例、1例本土无症状感染者】云南卫健委通报，8月26日0-24时，全省新增确诊病例2例，1例为境外输入、1例为无症状感染者转为确诊病例。全省新增无症状感染者6例，其中5例为境外输入、1例为抵边社区定期核酸检测中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7924973.d.html</link>
            <guid>2784525</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东昨日新增本土无症状感染者4例】山东卫健委通报，2022年8月26日0时至24时，全省报告无新增本土确诊病例。新增本土无症状感染者4例，其中菏泽2例、潍坊1例、聊城1例，均为省外返鲁人员，系集中隔离点检出。全省报告本土无症状感染者转为确诊病例1例，在青岛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9899511.d.html</link>
            <guid>2784524</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦强降雨已致937人死亡 官员称进入“国家紧急状态”】据巴基斯坦《黎明报》26日报道，巴基斯坦最近一段时间以来，强降雨引发洪水等灾害已致937人死亡、3000万人无家可归。巴政府官员称进入“国家紧急状态”。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7924465.d.html</link>
            <guid>2784523</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒爆料美国仍在大量进口俄商品】据美联社25日报道，美国政府对俄罗斯施加制裁大约半年来，超过3600船木材、金属、橡胶等俄罗斯商品运抵美国，月均进口额超10亿美元。据统计，俄乌冲突爆发以来，美国对俄罗斯金属，尤其是铝产品的进口几乎从未中断。2月以来，美国从俄罗斯进口了900多船、总计超2.64亿吨金属产品，买家包括波音公司这样手握美国政府几百亿采购大单的企业巨头。此外，美国在某些领域仍鼓励进口俄罗斯产品，美俄之间农产品贸易大多依旧畅通，而近半年来已有100多船俄罗斯化肥运抵美国。（央视）]]></title>
            <guid>2784522</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:01:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本第二大钢铁集团JFE到2028年将把冈山市熔炉转换为电能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizirav9898748.d.html</link>
            <guid>2784521</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:57:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX火箭出车祸后 NASA推迟载人航天任务】ASA在7月份宣布，SpaceX的Crew-5发射计划原定于9月初，但由于该公司不小心将新的猎鹰9号火箭助推器撞到桥上，发射时间推迟到了9月底。对SpaceX来说，此次事故仅仅只是损坏了助推器顶部一点点，后续通过更换级间轻松解决了问题，但计划外的维修仍然需要时间，因此推迟了在得克萨斯州的资格测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-27/detail-imizmscv7923502.d.html</link>
            <guid>2784516</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 22:41:32 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>