<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Nov 2023 00:30:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯泰兰蒂斯从东风公司回购9.34亿欧元股票】 当地时间11月22日，斯泰兰蒂斯（Stellantis）在官网宣布，该公司与东风汽车集团有限公司子公司东风汽车（香港）国际有限公司确认，双方已执行一项交易，斯泰兰蒂斯从东风公司回购5000万股普通股（占注销前斯泰兰蒂斯股本的1.58%），总对价为9.34亿欧元。斯泰兰蒂斯计划注销上述股票。东风公司将保留4920万股普通股，占注销后斯泰兰蒂斯股本的1.58%，双方商定的股票回购框架仍然有效。斯泰兰蒂斯表示，与东风的股票回购交易不会影响其于2023年2月22日宣布的15亿欧元公开市场股票回购计划，该计划预计将于2023年底完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4839569.d.html</link>
            <guid>3378640</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挂牌即将满月、已在多场合亮相，国家数据局接下来有何新部署】业内人士认为，国家数据局的成立，正是要在保持数据安全、行业数据监管、信息化发展、数字政府建设等现行工作格局总体稳定前提下，把数据资源整合共享和开发利用方面的有关职责相对集中。统筹协调是其工作的一大关键词。11月10日，北京数据基础制度先行区启动会上，国家数据局局长刘烈宏阐述了关于数据运行的观点。首先是让数据放心“供”出来。其次，让更多数据“活”起来。刘烈宏说，数据流通交易体系是持续释放数据要素价值动力源，目前国家数据局正研究起草相关指导文件，从顶层设计推动数据交易流通体系建设。此外，刘烈宏还透露，为了让数据安全“动”起来，国家数据局正积极关注数据流通相关技术演进。（人民日报海外版）]]></title>
            <guid>3378638</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚退休基金协会任命新任首席执行官】11月23日，澳大利亚退休基金协会（ASFA）官网宣布任命玛丽·德拉汉蒂（Mary Delahunty）为新任首席执行官，自2024年2月1日起生效。她将接替李安娜·特纳（Leeanne Turner），后者将继续担任临时职务直至明年2月，以确保平稳过渡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaww6614251.d.html</link>
            <guid>3378636</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车旗下Cruise计划重新推出自动驾驶出租车服务，但规模大幅缩减】 11月22日，通用汽车旗下自动驾驶汽车部门Cruise新任联席总裁Mo Elshenawy在一封电子邮件中告诉员工，在发生安全事故后，Cruise计划重新推出其机器人出租车服务，但服务地点将缩小到一座城市，并将搁置推出通用汽车制造的自动驾驶出租车Origin的计划。近一个月前，美国加州监管机构吊销Cruise的无人驾驶许可证，因此前的一次事故导致一名女性被一辆Cruise自动驾驶汽车拖行近20英尺。事故发生后，Cruise决定暂停在全国范围内的业务运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawx8059109.d.html</link>
            <guid>3378635</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜称将不再受《〈板门店宣言〉军事领域履行协议》约束】 据朝中社23日报道，朝鲜国防省当天发表声明称，由于韩方在朝鲜发射卫星后召开国务会议，以朝鲜发射卫星违反朝韩军事领域协议为由，宣布暂停执行《〈板门店宣言〉军事领域履行协议》，根据朝鲜劳动党中央军事委员会的授权，朝鲜国防省针对当前事态声明以下原则立场。一、从此刻起，朝鲜军队将不再受《〈板门店宣言〉军事领域履行协议》约束。二、根据朝韩军事协议暂停的所有军事措施将立即恢复。朝鲜将撤回为防止陆地、海上、空中所有空间的军事紧张和冲突而采取的军事措施，并在军事分界线地区前沿部署更强大的力量和新的军事装备。三、如果朝韩之间发生无法挽回的冲突，韩国将承担全部责任。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3378631</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图 | 市场分析：OpenAI年薪80万美元的工程师证明他们不容忽视 董事会都得低头】Sam Altman重新出任OpenAI首席执行官前，数百名员工因这位ChatGPT之父被解雇而扬言集体辞职，这突显了科技业最有价值的员工目前掌握的影响力。根据薪资数据平台Levels.fyi在5月发布的一项分析，人工智能工程师的薪资水准高于非人工智能同行8%至12.5%。Comprehensive.io联合创始人Roger Lee表示，OpenAI网站上列出的工程相关职位最常见的薪资范围是20万美元至37万美元，但少数更专业的职位薪资范围从30万美元到45万美元不等。根据Levels.fyi的数据，薪资不包括奖金或股票奖励，如果计入，年度总薪酬从30万美元到80万美元不等。求职网站ZipRecruiter的首席经济学家Julia Pollak说，在人才是最稀缺资源的行业中，这种集体辞职的威胁对OpenAI来说将是灾难性的。“对于像人工智慧这样的新兴技术，只有极少数有经验的人。他们就是产品，就是公司。”]]></title>
            <guid>3378629</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:10:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富国基金：任命李强为公司首席信息官】11月23日，富国基金管理有限公司发布公告称，李强自2023年11月22日起担任公司首席信息官；自同日起林志松不再兼任首席信息官。公告履历显示，李强曾任苏州大学助教，上海银行高级经理助理；自2014年3月加入富国基金管理有限公司，历任客服与电子商务部副总经理、信息技术部副总经理；现任富国基金信息技术部总经理，兼任富国基金数字金融业务部副总经理。]]></title>
            <guid>3378625</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高盛：恢复跟踪东方甄选，评级中性，目标价28港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawx8050735.d.html</link>
            <guid>3378621</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:52:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
09:00：中国10月环球银行金融电信协会(SWIFT)人民币追踪指标（前值 3.71%）
17:00：欧元区11月制造业PMI初值（预估 43.5，前值 43.1）
17:00：欧元区11月服务业PMI初值（预估 48.1，前值 47.8）
17:30：英国11月制造业PMI初值（预估 45.0，前值 44.8）
17:30：英国11月服务业PMI初值（预估 49.5，前值 49.5）

全球央行和政府动态关注：
10:00：国新办就加强法治建设、服务保障高质量发展有关情况举行发布会
15:20：印尼央行利率决策（预估 6.00%，现值 6.00%）
20:30：欧洲央行公布10月份货币政策会议纪要
20:30：欧洲央行管委、爱尔兰央行行长Makhlouf讲话
20:30：欧洲央行执委Cipollone讲话
20:35：欧洲央行执委Panetta讲话
23日：俄罗斯国家杜马主席沃洛金率团访华

休市提醒：
日本东京证券交易所因劳动感恩节休市一日
美国股市因感恩节休市一日
洲际交易所（ICE）旗下布伦特原油期货合约交易提前于北京时间24日02:30结束
芝商所(CME)旗下贵金属、美国原油期货合约交易提前于北京时间24日03:30结束]]></title>
            <guid>3378620</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷当选总统拟敲定国家石油公司总裁兼CEO人选，曾承诺推动私有化】 11月22日，阿根廷当选总统哈维尔·米莱所在的极右翼选举联盟“自由前进党”发言人确认，米莱计划启用曾在美国和南美工作过35年的石油行业资深人士霍拉西奥·马林（Horacio Marín）出任阿根廷国家石油公司（YPF）总裁兼CEO。米莱曾承诺将阿根廷国家石油公司私有化，并通过消除出口障碍、取消燃料价格上限和鼓励钻井商间竞争等方式重振阿根廷石油业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawx8050058.d.html</link>
            <guid>3378619</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:49:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众汽车：将为美国田纳西州查塔努加生产设施工人加薪11%】大众汽车美国公司11月22日确认，将为美国田纳西州查塔努加生产设施的工人加薪11%，12月起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaww6606669.d.html</link>
            <guid>3378618</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta首席产品官、首席法务官分别减持公司股份】 当地时间11月22日，Meta Platforms在美国证券交易委员会（SEC）提交的文件显示，首席产品官Christopher K Cox于11月20日出售1万股公司股份，共计约340万美元；首席法务官Newstead Jennifer于11月21日出售566股公司股份，共计约19万美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4826880.d.html</link>
            <guid>3378617</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:48:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、对话合作是两国唯一正确选择（钟声）——共同努力浇筑中美关系的五根支柱③；
2、李强对做好人力资源服务业发展工作作出重要批示强调 在人力资源服务领域培育新增长点形成新动能 为全面建设社会主义现代化国家提供高质量人力资源支撑；
3、我国新接船舶订单，约半数采用新能源清洁能源 绿色船舶驶入发展快速航道（经济新方位）；
4、张国清在新疆调研央企支持新疆发展有关工作时强调 更高质量推进央企援疆 更好助力美丽新疆建设；
5、基层卫生健康便民惠民服务10条举措推出 群众就近就医更省心省力（政策解读）；
6、坚持把发展经济的着力点放在实体经济上——贵州加快建设现代化产业体系（高质量发展调研行）；
7、以解决问题的暖心，筑牢民企发展的信心（评论员观察）；
8、协力推动城市公交可持续发展（人民时评）；
9、山西临猗推动种植业优化升级——小冬枣长成大产业（乡村行 看振兴）；
10、2023“一带一路”国际商协会大会在福州举行；
11、全国海关持续加强口岸食品安全监管；
12、南方（以广东起步）电力现货市场试运行满两周年 市场化交易电量累计约10741亿千瓦时，占广东全社会用电量的66%；
13、东南亚国家加快城市轨道交通建设（国际视点）；
14、中日两国重新确认战略互惠关系定位 致力于构建契合新时代要求的建设性、稳定的中日关系；
15、中企携创新产品亮相杜塞尔多夫医疗展 全球医疗行业聚焦数字化创新；
16、圭亚那经济实现快速增长。]]></title>
            <guid>3378615</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:41:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国纽约州长：没有迹象表明彩虹桥车辆爆炸事故是恐怖袭击】 当地时间11月22日，尼亚加拉大瀑布彩虹桥车辆爆炸事故发生数小时后，美国纽约州州长凯茜·霍楚尔召开新闻发布会表示，没有迹象表明此次事故是恐怖袭击。凯茜·霍楚尔表示，这辆车“基本上被烧毁了”，只剩下发动机和部分汽车碎片散落在现场。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaxe5933265.d.html</link>
            <guid>3378612</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:37:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【争建未来产业“创新策源地” 地方部署紧锣密鼓】 近段时间，北京、江苏、宁波等地纷纷出台政策措施，结合地方实际和产业优势，瞄向未来网络、新型储能、细胞和基因技术、通用智能等重点方向布局一批前沿性未来产业，力争建设未来产业创新策源地和发展高地。初步统计，目前各地方已发布未来产业相关政策文件30余份。业内人士认为，未来产业由原创科技引领，具有前沿交叉、颠覆性等特点，能够引领新需求、激发新动力。相关举措有助于把握未来产业发展的时间窗口期，进一步培育新增长点、开辟新兴赛道、推动产业转型升级。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3378611</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:36:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所做市商进一步扩容 至少5家券商已通过评估测试】近日多家券商已经收到了北交所股票做市交易业务评估测试通过函。此前，北交所组织了做市商扩容的系统测试。截至目前，包括海通证券、国元证券、开源证券、首创证券在内，至少有5家券商获得了测试通过函。这些券商在取得通过函之后，即可向证监会申请北交所做市资格。据悉，另有多家符合资质的券商也已向北交所提交了评估测试的预审材料，拟进一步完善后正式提交评估测试申请。今年9月，“北交所深改19条”发布，对北交所做市商资格门槛进行了下调，旨在进一步增强北交所流动性。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaxe5933087.d.html</link>
            <guid>3378610</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【15家上市公司今年以来斥资17.37亿元购买私募产品】 据证券日报，今年以来，上市公司购买私募基金热情依然不减。私募排排网不完全统计数据显示，截至11月21日，年内有15家上市公司购买了16家私募基金旗下的20只产品，总耗资达17.37亿元，资金量同比增加1.3亿元。在多位私募人士看来，年内上市公司购买私募基金的需求较以往明显不同，例如，上市公司对基金资产配置、量化策略选取和风险控制等方面都有新要求。而面对变化，作为资产管理服务机构，私募基金应当从加快丰富产品线、深耕细分赛道等方面进一步提升服务能力。]]></title>
            <guid>3378608</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:30:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳大利亚能源供应商Origin据悉考虑推迟对125亿美元收购要约的投票】知情人士称，Origin Energy Ltd.正在考虑推迟股东对其收到的190亿澳元（125亿美元）收购要约的投票。博枫(Brookfield Asset Management Inc.)和EIG Global Energy Partners向Origin发出这份收购要约。其中一位知情人士称，澳大利亚最大能源供应商Origin的董事会正在讨论是否推迟股东投票，以评估该财团提出的替代性提议。投票定于悉尼时间周四下午2点举行。澳大利亚证券交易所在周四的声明中表示，Origin股票将暂停交易，等待刊发公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaxe5931667.d.html</link>
            <guid>3378607</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:30:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京蝉联全球第一科研城市 全球科研城市前20强中国占10个】 22日，全球知名学术出版机构施普林格·自然在线发布《自然》增刊《2023自然指数—科研城市》，其中全球领先科研城市及都市圈最新名单显示，北京仍居世界排名第一。进入前十名的其他科研城市分别是纽约都市圈、上海、波士顿都市圈、旧金山湾区、南京、巴尔的摩—华盛顿、广州、东京都市圈和武汉。中国另有5个城市跻身全球前20强，包括合肥（第13位）、杭州（第16位）、天津（第18位）、深圳（第19位）和西安（第20位）。这意味着中国共有10个城市居于全球科研城市前20位，比去年又增加两个。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4821859.d.html</link>
            <guid>3378605</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高盛称特斯拉仍是对冲基金做空最多股票，空仓规模近190亿美元】根据高盛集团最新的对冲基金趋势报告，截至10月31日，特斯拉仍然是最受欢迎的空头头寸，尽管该股今年迄今上涨了逾90%。数据显示，截至10月底高盛跟踪的对冲基金持有价值近190亿美元的特斯拉空头头寸。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawx8044465.d.html</link>
            <guid>3378604</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:27:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在约旦河西岸城市与巴勒斯坦人发生冲突】 据巴勒斯坦通讯社“瓦法”消息，当地时间11月22日晚，以色列军队在约旦河西岸城市纳布卢斯与巴勒斯坦人发生冲突，造成多名巴勒斯坦人受伤。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawx8044446.d.html</link>
            <guid>3378603</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Platforms(META.O)首席产品官Christopher K Cox出售1万股公司股份，总计340万美元。]]></title>
            <guid>3378600</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:20:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：英伟达财报结果与财测击败卖方预期】天风国际证券分析师郭明錤：历史再度重演。Nvidia（英伟达）财报结果与财测击败的是「卖方」的预期，但顶多刚好符合「买方」的预期。故当媒体大幅报导Nvidia的财报结果与财测击败市场预期时，Nvidia与供应链的股价却没有太好的反应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4820286.d.html</link>
            <guid>3378599</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（11月23日）】
冲突情况：
1. 俄罗斯国防部：四架乌克兰海上无人机在黑海驶往克里米亚时被摧毁。
2. 乌克兰与斯洛伐克边境的封锁情况已解除，卡车已照常通过过境点。
3. 据乌克兰真理报：俄军在塔夫里亚前线地区急剧增加袭击和空袭次数，俄军的人员和装甲车辆损失有所增加。
4. 据乌克兰真理报：乌克兰情报部门发布了关于克里米亚大桥的视频，暗示未来将发动袭击。
5. 据乌克兰真理报：乌克兰部队袭击了11月19日在顿涅茨克州Kumachove村附近为庆祝俄罗斯导弹部队和炮兵日而举行表演的俄罗斯士兵集会。
其他情况：
1. 俄罗斯取消夏季柴油燃料出口临时禁令。
2. 乌克兰总统泽连斯基：过去几天，通过粮食走廊的货物运输创下纪录。
3. 罗马尼亚黑海港口康斯坦察港口管理机构：1月至10月运送了1170万吨乌克兰谷物。
4. 俄罗斯总统普京：俄罗斯已准备好（与乌克兰）进行谈判，但乌克兰有法律禁止谈判。
5. 据乌克兰真理报：欧盟向乌克兰提供了价值15亿欧元的新一轮宏观金融援助。
6. 据乌克兰国家通讯社：立陶宛向乌克兰武装部队交付了300万发7.62×51毫米弹药、远程引爆系统和冬季设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4820110.d.html</link>
            <guid>3378598</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“三箭齐发”助力房企融资环境改善】近日，关于房企融资的消息不断。中国人民银行、金融监管总局、中国证监会日前联合召开金融机构座谈会，强调一视同仁满足不同所有制房地产企业合理融资需求。11月20日，融创中国发布公告称，境外债务重组的各项条件已获满足，重组在当天正式生效。市场人士预期，支持房地产企业信贷融资将继续加力，有关部门也将继续支持房地产企业合理的股权债权融资。“三支箭”齐发力，房企融资环境将得到显著改善。未来增信发债支持力度有望加大，房企股权融资审批有望提速。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4819418.d.html</link>
            <guid>3378596</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:17:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【短视频流量成争夺焦点 基金公司加速“跑马圈地”】公募基金正抢滩抖音流量高地。尽管抖音否认了进军基金销售的相关传言，但在近期，无论头部公募还是中小基金公司，都在发力抖音运营。一些率先开设抖音账户的基金公司已坐拥百万粉丝，短视频投教内容频繁“出圈”。尽管抖音平台尚无法销售基金，但数亿月活用户的诱惑契合了基金公司对品牌“出圈”的渴望，直击行业固有的“直销难”痛点，这足以令基金公司沉迷其中。据不完全统计，截至11月22日，超过60家基金公司在抖音开设账号。中欧基金、广发基金、富国基金粉丝数量已经超过了百万，华夏基金粉丝99.8万、华安基金93.3万、天弘基金88万、嘉实基金70.4万。不过，也有部分头部公募的抖音账号粉丝还不足10万。(中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaxe5929023.d.html</link>
            <guid>3378595</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:17:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微自噬机制对预防衰老至关重要】据最新发表在《EMBO报告》上的一项研究报道，日本大阪大学和奈良县立医科大学的研究人员首次证明，受损的溶酶体可通过微自噬机制修复，并确定了这一过程的两个关键调控因素，这对于预防衰老至关重要。]]></title>
            <guid>3378594</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国财政大臣提出210亿英镑的刺激计划 引发对通胀的担忧】英国财政大臣亨特将在下次大选前向英国经济提供210亿英镑（262亿美元）的刺激措施，这可能会助长通胀，并促使英国央行把利率维持在令人痛苦的高位。英国预算责任办公室（OBR）对通胀和英国经济潜在增长率的预期也比3月份时更加悲观。亨特的刺激措施包括下调员工的国民保险缴费，鉴于其曾承诺将避免采取引发通胀的减税措施，这次他可能会遭到违背承诺的指责。首相苏纳克已把降通胀列为首要任务，并担心不断飙升的借贷成本正在伤害家庭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaww6599867.d.html</link>
            <guid>3378591</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:13:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米武汉科技园将于今年年底竣工】据“中国光谷”微信公众号消息，位于光谷四路的小米武汉科技园、金山集团武汉总部项目建设近日进入冲刺阶段。小米武汉科技园将于今年年底竣工，金山集团武汉总部项目将于明年年初毛坯竣工。未来，这两个相邻园区总共可容纳研发人员超万人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4818460.d.html</link>
            <guid>3378589</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二维量子回流观测研究获进展】波兰华沙大学物理学院研究人员将两束顺时针方向扭曲的光束叠加在一起，在叠加后的暗区产生逆时针扭曲。发表在新一期《光学》杂志上的这一发现，对光－物质相互作用的研究具有重要意义，并代表着朝着观察到一种被称为量子回流的特殊现象迈出了一步。（科技日报）]]></title>
            <guid>3378587</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称OpenAI解雇奥特曼前收到关于AI重大突破的警告信】据知情人士称，在OpenAI首席执行官萨姆·奥特曼被解雇之前，几名研究人员向该公司董事会发出了一封信，警告一项强大的人工智能发现可能威胁到人类。这封关于一项被称为“Q*”(发音为Q-star)的人工智能突破的信件是促使董事会罢免奥特曼的原因之一。其中一名知情人士称，OpenAI在Q*上取得了进展，一些内部人士认为这可能是这家初创公司在超级智能（也被称为人工通用智能(AGI)）领域的突破。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4816410.d.html</link>
            <guid>3378585</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌空军战机 乌称打击俄军指挥所】俄罗斯国防部当地时间22日发布战报称，在过去一天内，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等方向击退乌军多次进攻，打击了乌军弹药库、地对空导弹系统等目标。俄军防空系统击落了乌军米格-29战机，并拦截了其多架无人机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布的战报显示，在过去24小时内，乌军继续在梅利托波尔、巴赫穆特等方向与俄军展开激战。乌军对俄军人员和装备阵地发动了多次空袭，导弹部队则打击了俄军指挥所等目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4815632.d.html</link>
            <guid>3378584</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 23:01:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本10个月来首次下调经济展望】日本内阁府22日下调了经济展望，这是10个月来的首次，原因是疲弱的国内需求拖累了经济。日本内阁府在最新的月度报告中表示，尽管复苏步伐温和，但日本经济“最近似乎出现了部分停滞”。日本内阁府还下调了对资本投资的预期并在报告中指出，“商业投资似乎正在暂停回升”，理由是机械订单持平，全球经济增长放缓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaww6596610.d.html</link>
            <guid>3378582</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京大风和寒潮蓝色预警中，最高气温仅3℃，阵风七八级】北京市气象台23日6时发布北京地区天气预报：白天晴，北风四五级，阵风七八级，最高气温3℃；夜间晴，北风三级左右，阵风五六级，最低气温零下8℃。大风和寒潮蓝色预警中，今天气温大幅下降，北风强劲，外出防风防寒，谨防感冒和心脑血管疾病；风干物燥，注意用火用电安全，自采暖用户注意居室通风，谨防煤气中毒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaww6595285.d.html</link>
            <guid>3378581</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[花旗：欧佩克+会议延迟加剧了戏剧性，但可能不会改变结果，因为美国石油库存激增。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4811792.d.html</link>
            <guid>3378578</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:43:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国全国铁路客运公司暂停纽约州和加拿大间的客运服务】当地时间11月22日，美国全国铁路客运公司（Amtrak）表示，受尼亚加拉大瀑布彩虹桥车辆爆炸事故影响，该公司已暂时中止纽约州和加拿大间的跨境客运服务。当地时间11月22日，位于加拿大与美国交界的尼亚加拉大瀑布彩虹桥上发生爆炸事故，导致连接美国和加拿大的彩虹桥在美国一侧被关闭。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawx8034050.d.html</link>
            <guid>3378577</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三年期澳债收益率悉尼盘初涨超8个基点】 澳大利亚三年期国债收益率上涨8.1个基点，在悉尼盘初报4.166%，周五美国国债（现货）市场休市。10年期澳债收益率涨5.1个基点，暂报4.498%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqaxe5922037.d.html</link>
            <guid>3378576</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周四全球隔夜要闻汇总】
1、美股三大指数集体收涨，道指涨0.53%，纳指涨0.46%，标普500指数涨0.41%，热门中概股涨跌不一，纳斯达克金龙指数涨0.48%。
2、COMEX 12月黄金期货结算价收跌0.44%，报1992.8美元/盎司；COMEX 12月白银期货结算价收跌0.76%，报23.688美元/盎司。
3、WTI 原油期货结算价收跌0.86%，报77.1美元/桶，盘中一度跌超5%；布伦特原油期货结算价收跌0.59%，报81.96美元/桶。
4、欧洲议会批准欧盟-新西兰自由贸易协定。自由贸易协定生效后将取消新西兰对欧盟出口的100%关税，并将在七年后取消欧盟对新西兰贸易的98.5%关税。
5、美国抵押贷款利率继续下滑，触及9月中旬以来最低水平，30年期固定利率贷款平均利率为7.29%，低于上周的7.44%。
6、欧佩克声明显示，第51次欧佩克+联合部长级监督委员会（JMMC）会议和第36次欧佩克和非欧佩克产油国部长级会议（ONOMM）推迟至11月30日举行。
7、受尼亚加拉大瀑布彩虹桥车辆爆炸事故影响，位于纽约州的布法罗尼亚加拉国际机场已暂停所有出发和到达的国际航班，目前计划暂停两天。
8、俄罗斯联邦政府决定取消9月21日实施的夏季柴油燃料出口临时禁令。
9、SpaceX计划在12月基于1500亿美元的估值出售股票，这一估值与2023年夏季相同。
10、委内瑞拉副石油部长表示，委内瑞拉目前每天产油85万桶，在美国解除制裁后，委内瑞拉将逐步恢复其石油在美国的市场份额。
11、德国柏林、汉堡和不来梅等地的数千名公务人员举行罢工，这些城市的中小学校、托儿所当天停课，警察、消防和市政服务部门只保留最低限度的工作人员。
12、波音最大的737 MAX机型认证取得进展 计划明年交付首架飞机。
13、美国上周首次申领失业救济人数为20.9万人，为10月14日当周以来新低，预估为22.8万人，前值为23.1万人。]]></title>
            <guid>3378575</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【提醒：日内请重点关注（以下均为北京时间）】 ① 全天 美国股市和债市因感恩节而休市一天（国际油价将提前收盘），日本也将因“劳动节”而休市；
② 09:00 中国10月Swift人民币在全球支付中占比；
③ 16:15 法国11月制造业、服务业、综合PMI初值；
④ 16:30 德国11月制造业、服务业、综合PMI初值；
⑤ 17:00 欧元区11月制造业、服务业、综合PMI初值；
⑥ 17:30 英国11月制造业、服务业、综合PMI初值；
⑦ 20:30 欧洲央行公布10月货币政策会议纪要，欧洲央行管委Makhlouf在“爱尔兰金融稳定性评估”活动上讲话，欧洲央行执委Piero Cipollone致欢迎辞（CEPR与欧洲央行在德国法兰克福举办关于“央行数字货币对宏观经济的影响”的会议）；
⑧ 20:35 欧洲央行管委Holzmann在CEPR与欧洲央行在德国法兰克福举办关于“央行数字货币对宏观经济的影响”的会议上讲话，会议以（现场+远程）混合方式举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvqawz4809047.d.html</link>
            <guid>3378574</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:30:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[昨日今晨重要新闻汇总（11月23日）
国内新闻：
1. 央行等四部门：抓紧制定加大力度支持科技型企业融资的实施措施，组织开展科技金融服务能力提升专项行动。
2. 成都警方通报：陈某杰涉嫌开设赌场罪被执行逮捕。
3. 财新报道，中植发致歉信，披露资不抵债逾2000亿元。
4. 深圳二套房最低首付比例调整为四成，同步调整普通住宅标准。
5. 企业债转常规后首批5家获证监会同意，合计募集资金350亿元。
6. 阿里内部发文：目前马云一股未卖，未来也会长期持有阿里股票。
7. IFR：知情人士称，宁德时代考虑在香港上市，最早可能于明年上市。
8. 荣耀：将通过IPO登陆资本市场。公司高层变动，吴晖任董事长，万飚改任副董事长。
国际新闻：
1. 俄罗斯取消夏季柴油燃料出口临时禁令；诺瓦克：油市趋于平衡。
2. 马斯克: AI模型Grok会在下周对所有X Premium+订阅用户开放。
3. 伊拉克副总理兼外长会见美驻伊大使 谴责美侵犯伊主权
4. OpenAI：奥特曼将重返担任CEO，美国前财长萨默斯将为新任董事会成员之一。
5. 连接纽约州与加拿大边境的彩虹桥发生汽车爆炸事件。
6. 据悉欧佩克内部因难以就部分非洲国家减产配额问题达成一致，原定于周末举行的部长级会议被推迟至11月30日。]]></title>
            <guid>3378573</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:26:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中软国际与华鲲振宇签署战略合作协议】中国软件国际在港交所公告，近日，公司与华鲲振宇签署全面战略合作协议，双方将紧密围绕华为昇腾、鸿蒙、鲲鹏、欧拉、高斯等核心根技术，聚焦金融、政府、制造等关键基础行业，携手发展“AI国产高端硬件平台+AI全栈应用服务”，联合打造业内一流AI大模型算力╱算法╱数据╱应用等超融合解决方案实。]]></title>
            <guid>3378572</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国纽约州州长霍楚尔：美铁跨境列车取消。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqz8161276.d.html</link>
            <guid>3378571</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:21:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加拿大机构：此前关闭的连接美加的四座桥梁中，有三座已经开放，但彩虹桥仍然关闭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwrh6050556.d.html</link>
            <guid>3378570</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:21:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国纽约州州长霍楚尔：在美加边境大桥爆炸事件中没有恐怖袭击的迹象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqz8161254.d.html</link>
            <guid>3378569</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月23日06时继续发布寒潮黄色预警】受寒潮影响，预计，甘肃西部、宁夏中北部、陕西中东部、内蒙古、华北、东北地区、黄淮、江淮、江汉、江南北部等地将先后降温6～10℃，其中，内蒙古中东部、东北地区、河北北部、北京北部和西部、山东、河南东部、安徽北部、江苏北部等地降温12~16℃，黑龙江中部、辽宁东部等地局地降温超过18℃。24日早晨，最低气温0℃线将位于苏皖中部至河南中南部、陕西南部、甘肃东南部等地，内蒙古中东部和黑龙江大部最低气温将降至-20℃以下，局地可达-30℃以下；23日至24日，上述大部地区伴有4～6级偏北风，阵风7～8级，局地9级；23日至25日，我国东部和南部海区也将先后出现6～8级大风，阵风9～10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqz8158281.d.html</link>
            <guid>3378565</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月23日06时继续发布大风蓝色预警】预计，11月23日08时至24日08时，内蒙古中东部、东北地区西部、华北东部、山东、新疆北部和南疆盆地东南部、甘肃西部、青海西部、西藏西北部等地有5~6级、阵风7~8级的大风，局地阵风可达9级；渤海、渤海海峡、黄海大部、东海大部、台湾海峡、巴士海峡、南海东北部、中东部和西南部海域等部分地区将有7~8级、阵风9级的大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwrh6048369.d.html</link>
            <guid>3378563</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:06:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴以冲突局势跟踪（11月23日）
冲突情况：
1. 本轮巴以冲突已致双方超1.59万人死亡。
2. 以色列内阁投票同意与哈马斯达成临时停火协议，以方称停火后将继续作战。哈马斯将释放约50名人质，以换取临时停火四天。以总理：哈马斯将于23日释放10名以色列人质。以总理办公室：周五前人质不会被释放。哈马斯政治局成员：加沙地带将于23日上午10时停火。
3. 以色列国防军完全控制了加沙的某些地区，整个加沙地带北部已被包围。在停火协议达成之前，军队仍在施压，并巩固防御和进攻阵地。
4. 以色列国防军敦促加沙地带的贾巴利亚和舒加艾耶居民向南逃离，并宣布在汗尤尼斯进行战术停火。
5. 白宫高级官员表示，作为人质协议的一部分，美国和以色列暂停了在加沙上空的无人机飞行。
6. 以色列国防军表示，他们在红海上空击落了胡塞武装发射的一枚巡航导弹。
其他情况：
1. 美国国务卿布林肯计划下周前往以色列进行会谈，冲突以来四访以色列。
2. 埃及方面表示，美国总统拜登告诉埃及总统塞西，不会强迫加沙居民转移至埃及。
3. 黎巴嫩真主党表示计划参与停火，尽管这不是协议的一部分。
4. 法国总统马克龙：将会见多国外交部长，讨论以色列-哈马斯冲突。
5. 伊朗外交部长前往黎巴嫩。
6. 沙特外交大臣：这次停火是否意味着延长停火还有待观察。加沙每天需要800辆援助卡车，因此尽管达成停火协议，援助仍存在巨大差距。
7. 消息人士称，以色列情报机构摩萨德的负责人大卫·巴内亚抵达多哈。此前有报道称，巴内亚和美国中情局局长伯恩斯在多哈与卡塔尔人会面，讨论人质谈判问题。]]></title>
            <guid>3378562</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内地访客赴港投保保费大增 风险因素尚需警惕】香港保监局表示，今年上半年内地访客新保单收入已超越2019年同期。这一波内地访客新单保费业务的上涨，主要由终身寿险和危疾保障需求带动。从新保单保费来看，具有传承功能的终身寿险保费为256亿港元，占比达80%，其次是储蓄寿险保费，为34亿港元，占11%。对于内地访客新保单收入的激增，香港保监局将其归因于“跨境人流恢复正常释放了压抑多时的需求，加上去年同期基数较低”。虽然香港寿险产品在保障范围、投资收益上具有较大吸引力，但同时也存在一定的风险隐患，投保人应警惕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqz8157520.d.html</link>
            <guid>3378561</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:04:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储12月维持利率不变的概率为95.2%】据CME“美联储观察”：美联储12月维持利率在5.25%-5.50%区间不变的概率为95.2%，加息25个基点的概率为4.8%。到明年2月维持利率不变的概率为91.2%，累计加息25个基点的概率为8.6%。到明年3月累计降息25个基点的概率为27.4%，维持利率不变的概率为66.4%，累计加息25个基点的概率为6.0%。]]></title>
            <guid>3378560</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:04:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：规范变更募资投向“圈钱套利”】上市公司募集资金用途一直备受市场关注。随意更改募集资金投向的行为，不仅违背了最初的承诺，还折射出部分上市公司内部治理的不规范。谨防上市公司通过变更募资投向“圈钱”，投资者也要擦亮眼睛。紧盯募资投向频繁“变脸”的企业，仔细审视其募资的真实目的，一旦发现有侵犯自身合法权益的现象，要及时使用法律武器来维护自身利益。上市公司在谋划投资项目时，务必要对可行性进行充分研究、科学论证，以免因出尔反尔失去投资者信任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwrh6047704.d.html</link>
            <guid>3378559</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:02:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：强化国资经营预算功能】国有资本经营预算是国家预算体系的重要组成部分，进一步完善制度体系有利于充分发挥其功能作用，推进国有经济布局优化和结构调整。自2007年建立以来，国有资本经营预算制度对深化国有企业改革、规范国家与国有企业分配关系、推进国有经济布局和结构的战略性调整、增强宏观调控能力发挥了重要作用。统计显示，去年全国国有资本经营预算收入5688.6亿元，支出3395.32亿元。发挥好经营预算制度的作用，需要持续深化改革、完善制度体系。]]></title>
            <guid>3378558</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:02:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩南部遭以军空袭 致4死1伤】黎巴嫩国家通讯社报道称，当地时间11月22日，黎南部邻近边境的拜特亚胡恩当晚遭以色列军机轰炸，一座房屋被击中。4人在空袭中死亡，另有1人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqy6718837.d.html</link>
            <guid>3378557</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:00:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：经济大省要有新作为】多个经济大省日前陆续发布“三季报”，显示各项主要指标稳定增长，经济运行呈现持续恢复态势，发展质效稳步提升。经济大省是国家经济稳中求进的“顶梁柱”，促进高质量发展的“主力军”，在推动全国经济实现质的稳步提升和量的合理增长方面发挥了核心支撑作用。经济大省创新资源丰富，更容易有新作为。这些省份科技资源多，企业技术创新能力强，创新人才多，在创新投入主体多元化、管理制度现代化、运行机制市场化、用人机制灵活化方面走在全国前列，更具备开辟新领域新赛道以及重塑新动能新优势的能力。接下来，应继续发挥经济大省的优势，推动其产业结构加快优化，新动能持续壮大，多措并举，充分释放其内需潜力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwrc4934368.d.html</link>
            <guid>3378556</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：强化国资经营预算功能】近日召开的中央全面深化改革委员会第三次会议审议通过了《关于进一步完善国有资本经营预算制度的意见》。国有资本经营预算是国家预算体系的重要组成部分，进一步完善制度体系有利于充分发挥其功能作用，推进国有经济布局优化和结构调整。预算体现党和国家的意志，服务保障党和国家的重大方针、重大方略、重大决策、重大工作。国有资本经营预算是国家以所有者身份依法取得国有资本收益，并对所有收益进行分配而发生的各项收支预算。国有资本经营预算和一般公共预算、政府性基金预算、社会保险基金预算一道构成我国的“四本预算”。自2007年建立以来，国有资本经营预算制度对深化国有企业改革、规范国家与国有企业分配关系、推进国有经济布局和结构的战略性调整、增强宏观调控能力发挥了重要作用。统计显示，去年全国国有资本经营预算收入5688.6亿元，支出3395.32亿元。发挥好经营预算制度的作用，需要持续深化改革、完善制度体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwrc4932919.d.html</link>
            <guid>3378553</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:52:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[纽交所ARCA钢铁指数收跌0.49%，报2008.64点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqz8155416.d.html</link>
            <guid>3378552</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:51:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港金管局通过贴现窗口向银行提供9.04亿港元流动性】香港金管局的数据显示，金管局周三通过贴现窗口向银行投放9.04亿港元（1.16亿美元）流动性。这是香港金管局本月首次通过贴现窗口投放流动性，此前，10月份合计投放16.8亿港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqy6717257.d.html</link>
            <guid>3378551</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:50:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理办公室：周五前人质不会被释放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwrh6045123.d.html</link>
            <guid>3378550</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[人工智能初创公司Cohere的CEO在员工信中谴责有效的利他主义行动中的“自我正义”。此前，OpenAI发生了CEO Sam Altman被董事会罢免引发几乎全体员工威胁董事会的现象。]]></title>
            <guid>3378549</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯渔业捕捞量年初以来增加10%】俄罗斯联邦渔业署发布消息表示，截至2023年11月22日，俄罗斯渔业捕捞量已接近490万吨，同比增加10%。其中，远东渔场的捕捞量超过370万吨（同比增加15.6%）：捕获明太鱼180万吨、鲱鱼32.7万吨、鲽鱼7.29万吨、鳕鱼10.55万吨、大西洋鲑60.86万吨（较2021年增加13%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqz8153736.d.html</link>
            <guid>3378548</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:42:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：西方石油公司等多家公司将在漏油事故发生后停止了位于墨西哥湾的石油生产活动。]]></title>
            <guid>3378546</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：美国当局已确认彩虹桥汽车爆炸案的车主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqy6715400.d.html</link>
            <guid>3378545</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:34:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[知情人士：由于事件的具体情况尚未确定，目前尚不排除彩虹桥汽车爆炸案有恐怖主义参与的可能性。]]></title>
            <guid>3378544</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:33:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[知情人士：美国初步调查表明，美加边境大桥的汽车爆炸案排除因炸弹而起的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwrc4929404.d.html</link>
            <guid>3378543</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:30:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以媒称以色列国家安全局已收到一份即将获释的人质名单】以色列电视台第12频道当地时间22日晚于社交媒体上发布消息，称以色列国家安全局已收到一份即将获释的人质名单。以色列军队电台当地时间22日消息，目前以色列仍不知道巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）将释放哪些人质，获释人质名单将由哈马斯确定。但目前双方已达成协议，被扣押的儿童将与其母亲一起释放。对此，哈马斯方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqy6714996.d.html</link>
            <guid>3378542</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[三名消息人士：以色列对黎巴嫩南部的袭击造成至少四人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwrc4928123.d.html</link>
            <guid>3378539</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[埃及方面表示，美国总统拜登告诉埃及总统塞西，不会强迫加沙居民转移至埃及。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwqz8150596.d.html</link>
            <guid>3378538</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉收跌2.9%结束三连涨，Fisker连续五天创收盘历史新低后止跌】特斯拉（TSLA）收跌2.90%，结束此前连涨三个交易日的趋势，报234.21美元。“越南特斯拉”VinFast Auto（VFS）收涨3.17%，报6.18美元。“特斯拉劲敌”Rivian（RIVN）收涨1.65%，报15.98美元。Lucid集团（LCID）收跌0.24%，报4.21美元。初创公司Fisker（FSR）收涨6.00%，报2.12美元，结束此前连续五天创收盘历史新低的趋势，早盘跌至1.79美元创盘中历史新低。Nikola（NKLA）收涨0.43%，报0.94美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-23/detail-imzvpwrh6042263.d.html</link>
            <guid>3378537</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 21:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>