<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 06 Jun 2023 00:36:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【和硕董事长谈iPhone 15量产进度：某些工厂跑出第一支样机并不奇怪】6月6日，据台湾《经济日报》报道，苹果iPhone 15系列新机问世进入倒计时，市场关注新机量产进度，代工大厂和硕董事长童子贤昨（5）日指出，现在才是“初夏”而已，是筹备的时候，因为制造良率要提升，需要三至四个月，因此从试产数千支、数万支到数十万支的试产，大概需要三至四个月，才能逐渐拉到量产的良率。童子贤分析，以时间点回推，差不多就是现在6月，某些工厂跑出第一支并不奇怪，这个阶段一定要有黄金样品出来，再按照这个样品，去做量产的标准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1672371.d.html</link>
            <guid>3134057</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:35:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克脑机接口公司Neuralink估值约50亿美元】据报道，根据五位知情人士透露的非公开执行的股票交易，埃隆·马斯克的脑机接口公司Neuralink目前市值约为50亿美元。两年前，该公司在私募融资中估值接近20亿美元。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmq3722676.d.html</link>
            <guid>3134056</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:34:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用汽车将向美国密歇根州两座工厂投资超10亿美元】通用汽车周一表示，该公司将向其位于美国密歇根州弗林特市的两座工厂投资超10亿美元，以使这些工厂为生产下一代内燃机重型卡车做好准备。通用汽车将向弗林特装配厂投资7.88亿美元，为装配下一代卡车做好准备。弗林特金属中心则将获得2.33亿美元的投资，用于新的卡车生产冲压模具，同时还将进行压机翻新和投资新设备。通用汽车表示，上述投资使其自2013年以来对美国制造和零部件分销设施的投资承诺超过305亿美元。该公司还表示，今年宣布的对弗林特地区的业务投资已超17亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1671261.d.html</link>
            <guid>3134055</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:33:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东连发5个月高温津贴】随着高温模式的开启，广东已经开始对从事高温工作的劳动者发放高温津贴，将连续发放5个月。按照广东省相关规定，从今年6月开始到10月，劳动者从事露天岗位以及用人单位不能采取有效措施将作业场所温度降低到33℃以下的，用人单位要按月向劳动者发放高温津贴，广东的标准是每人每月300元。公交车司机、建筑工人、环卫工人等户外作业人员，都是高温津贴的发放对象。同时，广东省人社部门表示，用人单位提供的清凉饮料不能冲抵高温津贴。高温津贴不计入最低工资和正常工作时间工资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1670655.d.html</link>
            <guid>3134053</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:31:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称马斯克策划殖民火星艺术展，2035年在火星举办】在马斯克和他的太空公司SpaceX的帮助下，一位来自瑞士的杰出策展人接受了一个宏伟的项目，为马斯克组织一场火星艺术展，希望通过在另一个星球举办首次展览来突破人类成就的界限。这次展览被暂定名为“太空怪谈：布里尔燃料”(Space Oddity: A Brill Fuels)，展品将被一枚太空火箭送往火星，计划于2035年春天抵达。位策展人的身份尚未公开，因为马斯克担心他的竞争对手可能会挖走这位人才。“我不想让贝佐斯或布兰森这两个自大狂抢走我的人，”他说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4893200.d.html</link>
            <guid>3134051</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:30:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭明錤：空间计算=3D交互设计+3D电脑图像】苹果如期发布首款MR头显设备Apple Vision Pro，称其新界面是空间计算。知名苹果分析师郭明錤发文解释，空间计算=3D交互设计+3D电脑图像。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmq3720252.d.html</link>
            <guid>3134050</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金连续5日以上净流入南京新百等52股】截至6月5日收盘，沪深两市共有52只个股连续5日或5日以上主力资金净流入。连续流入天数最多的是南京新百，已连续12个交易日净流入。连续净流入天数较多的还有大地海洋、海兰信、江阴银行、德方纳米、新凤鸣，分别获10个、9个、9个、8个、8个交易日净流入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1669619.d.html</link>
            <guid>3134049</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天孚通信回应“新增两亿美元英伟达订单传言”：商业机密不便披露】有投资者在互动平台向天孚通信提问：“传言的两亿美元新增英伟达订单是否属实？”，天孚通信答复称，具体客户名称、业务进展等涉及商业机密不方便披露。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1668495.d.html</link>
            <guid>3134047</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:25:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【164.41亿元市值限售股今日解禁，南网储能、铖昌科技、麒盛科技解禁市值居前三位】周二（6月6日），共有19家公司限售股解禁，合计解禁量为11.21亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为164.41亿元。从解禁量来看，9家公司解禁股数超千万股。其中，南网储能、麒盛科技、智慧农业解禁量居前，解禁股数分别为6.31亿股、1.50亿股、0.83亿股。从解禁市值来看，9家公司解禁市值超亿元。其中，南网储能、铖昌科技、麒盛科技解禁市值居前，解禁市值分别为77.31亿元、25.16亿元、18.12亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmq3718962.d.html</link>
            <guid>3134045</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5家公司披露回购预案，大东方、华兰股份、孚日股份回购金额最高】6月6日，共17家公司发布股票回购相关公告。其中，5家公司披露股票回购预案，4家公司披露股票回购实施进展，8家公司回购方案已实施完毕。从回购预案来看，当日共2家公司股票回购预案金额超千万。用友网络、珠海冠宇、新开源回购预案金额最高，分别拟回购不超9.0亿元、1.0亿元、571.39万元。从回购实施进展来看，当日共0家公司已回购金额超千万。大东方、华兰股份、孚日股份回购金额最高，分别回购654.82万元、597.94万元、472.95万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1668151.d.html</link>
            <guid>3134044</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:24:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国长城与东北财经大学签署校企合作协议】6月5日，中国长城与东北财经大学举行校企合作协议签约仪式，将进一步加强校企双方合作关系，推动校企双方在人才培养、实习就业、项目合作、技术交流和管理咨询等方面更深入广泛的合作。]]></title>
            <guid>3134043</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：马克龙反对北约在日本设联络处，不支持扩张到北大西洋以外地区】英国《金融时报》6月5日消息，法国总统马克龙反对北约在日本东京开设联络处的提案，理由是他认为北约应继续聚焦在北大西洋区域。据悉，马克龙上周在一次会议上指出，北约不应该扩大到北大西洋以外地区，“如果我们推动扩张北约的地理范围，我们将犯很大错误”。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4890509.d.html</link>
            <guid>3134041</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台积电：美国工厂每周平均工时并未超过50小时】6月6日，据台湾“中央社”消息，台积电美国亚利桑纳州厂将于2024年量产4纳米，近日传出前任、现任美国员工上网吐苦水。对此，台积电表示，内部着重沟通管道畅通，此外，每周平均工时并未超过50小时，提供员工平衡生活环境。台积电强调，过去两年每周平均工时都没有超过50小时，只有少数推动新制程或赶建新厂例外，因密集拉升学习曲线，工时会超过50小时，但有周工时60小时的警戒线。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3134040</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:21:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所科创50ETF期权上市首日成交量30.99万张】据“上交所发布”消息，2023年6月5日，科创50ETF期权上市仪式在上交所圆满举行。从科创50ETF期权上市首日全天成交情况来看，整体交易平稳，基本符合预期。正式上市交易的合约总数为144个，包括认购期权和认沽期权两种类型，4个到期月份（2023年6月、7月、9月和12月）和9个行权价序列。全天总成交量30.99万张，其中认购期权17.15万张，认沽期权13.84万张；权利金成交金额0.79亿元，成交面值34.42亿元，总持仓量16.11万张。总体上看，上市首日科创50ETF期权定价合理，市场运行平稳，投资者参与理性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1667102.d.html</link>
            <guid>3134038</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【洪都拉斯总统发推称将于6月9日访华，系中洪建交后首次访华】据卡塔尔半岛电视台报道，洪都拉斯总统希奥玛拉·卡斯特罗当地时间5日发推文称，应中方邀请，她将于6月9日至14日访问中国。 另据路透社报道，洪都拉斯外长雷纳5日参加中国驻洪都拉斯使馆开馆仪式时对记者称，卡斯特罗将于本周前往中国。路透社称，这将是洪都拉斯总统在该国与中华人民共和国建交后首次访问中国。（环球网）]]></title>
            <guid>3134028</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:05:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞士信贷离职潮继续：3名驻美投资银行家跳槽至对手公司】知情人士透露，正在等待瑞银集团本月完成收购的瑞士信贷集团，已经有三位常驻美国的董事总经理跳槽至竞争对手。知情人士称，杠杆融资银行家杰夫斯（Craig Jeffers）已辞职加入西班牙桑坦德银行，坦普林（Phil Tamplin）将加入瑞穗证券美国公司。此外，科技银行家巴特拉（Pushkar Batra）将加入德意志银行纽约分行，担任董事总经理和科技服务业务主管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4884069.d.html</link>
            <guid>3134027</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:04:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：正在中国被刑拘，孙准浩竟然进了韩国国家队名单】据法新社5日报道，韩国男足主帅克林斯曼当日公布韩国队本月两场热身赛的23人大名单，正在中国被刑拘的山东泰山外援孙准浩在列。 韩联社5日称，将孙准浩列入名单并非考虑其获释的可能性，更多意义在于对他的声援。中国外交部发言人汪文斌5月16日称，近日有一名韩国公民因涉嫌非国家工作人员受贿罪，被辽宁省公安机关依法刑事拘留。辽宁省公安机关已向韩国驻沈阳总领事馆进行领事通报。（环球网）]]></title>
            <guid>3134026</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:04:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华阳集团：公司布局电子外后视镜多年】 华阳集团在机构调研时表示，公司布局电子外后视镜多年，在动态图像处理、显示屏设计、产品开发经验等方面具有优势。公司电子外后视镜产品可为驾驶员提供更清晰、更广阔的车外后视野，并集成丰富的ADAS功能，让行车更轻松、更安全。同时，电子外后视镜还可降低风阻减少能源消耗。在产品市场化方面，公司已率先获得客户定点项目及新势力、合资品牌车企的预研项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1660241.d.html</link>
            <guid>3134024</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:02:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注：
17:00 欧元区4月零售销售环比（预估0.2%，前值-1.2%）。

全球央行和政府动态关注：
12:30 澳大利亚联储利率决策（预估3.85%，现值3.85%）；
15:05 欧洲央行管委、荷兰央行行长Knot讲话；
15:30 欧洲央行管委Vujcic讲话；
16:00 欧洲央行消费者预期调查；
23:30 欧洲央行管委、葡萄牙央行行长Centeno讲话。

休市提醒：韩国首尔证券交易所休市一日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1659590.d.html</link>
            <guid>3134021</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[提示：韩国股市今日休市一日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1659397.d.html</link>
            <guid>3134020</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:58:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通发言人：CEO杰米·戴蒙没有竞选公职的计划】 摩根大通发言人Joe Evangelisti在声明中表示：“就像杰米过去说过的那样，他没有竞选公职的计划。他对现在的身份非常满意。”现年67岁的戴蒙上周透露，自己有过踏上政治生涯的想法，“或许有朝一日，我会以某种身份为我的国家效力”。对冲基金大佬阿克曼上周在推特发文力劝戴蒙参加2024年总统大选，认为戴蒙“能在选举中击败拜登和特朗普”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4882064.d.html</link>
            <guid>3134018</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:57:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应用场景扩围 数字人民币驶入“快车道”】从苏州公积金中心推出《苏州住房公积金数字人民币场景应用标准（试行）》到江苏常熟试点用数字人民币发放工资，再到数字人民币APP新增“乘车码”功能……近段时间，数字人民币新场景加速落地。专家认为，当前数字人民币的应用场景稳步扩大，交易金额、存量也不断增加，相关管理和统计制度不断完善。伴随各地进一步明确数字人民币试点工作推进目标，数字人民币应用场景料继续扩围，未来三年有望迎来快速发展期。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4881882.d.html</link>
            <guid>3134017</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:57:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5G商用四周年 融入近六成国民经济大类】 据央视新闻，今天（6日）是工信部正式发放5G商用牌照四周年。截至今年4月底，我国累计建成5G基站超过273万个，5G网络覆盖全国所有地级（以上）市、县城城区，5G移动电话用户达到6.34亿户。5G应用已融入近六成国民经济大类。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4881682.d.html</link>
            <guid>3134016</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:56:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微型磁控胶囊有望替代内窥镜检查】虽然可吞咽视频胶囊内窥镜已经存在多年，但由于医生无法主动控制，这种胶囊只能受重力和人体自然运动驱使而被动移动。据美国乔治·华盛顿大学的一项首创研究，医生可远程驱动微型磁控胶囊到整个胃部，以可视化和拍摄潜在的问题区域。这一技术使用外部磁铁和手持视频游戏式操纵杆，在胃中以三维方式移动胶囊，功能更接近传统的管式内窥镜。相关研究近期发表在美国胃肠内窥镜学会开放获取的在线期刊《iGIE》上。]]></title>
            <guid>3134015</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:56:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【库克：欢迎透过Apple Vision Pro进入空间计算时代】WWDC23发布会结束后，库克@TimCook 微博发文：欢迎透过Apple Vision Pro进入空间计算时代。这一切，你前所未见！Welcome to the era of spatial computing with Apple Vision Pro. You’ve never seen anything like this before!]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4881535.d.html</link>
            <guid>3134014</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:56:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称英伟达、台积电低估GPU需求】台积电以“超级急件”生产英伟达AI GPU，订单已满至年底。据半导体设备厂商表示，英伟达AI GPU缺货原因主要是英伟达、台积电先前预估全年产能与订单都相当保守，未料到AI GPU等HPC芯片需求喷发，原本产能就不多的CoWoS湿制程先进封装设备难以满足。加上部分封装设备与零组件交期长达3～6个月，最快年底新产能才能缓步到位，也就是未来半年将是缺货状况，难得见到台积电大洒急单且不砍价。台积电总裁魏哲家也首度透露，近期与某客户电话会议，要求扩大CoWoS订单。（台湾电子时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1658582.d.html</link>
            <guid>3134013</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包装纸行业有望走出低迷期 “618”等消费节日或成重要契机】“618”年中消费大促（消费节）将至，2023年以来持续低迷的包装纸行业或将迎来曙光。不过，进入6月份，箱板瓦楞纸价格仍持续走低，仿佛“黎明前的黑暗”。同花顺iFinD数据显示，截至6月5日，国内140g瓦楞纸出厂价为3395元/吨，跌破3400元/吨关卡，同比下降19.36%，较2023年初的3820元/吨下降11.13%。多位专家及机构分析人士均认为，“618”年中消费节将是包装纸行业走出低迷的重要契机。德邦证券分析认为，在“618”“双11”等线上购物活动的催化下，今年下半年消费复苏趋势较为明确，随着下游备货信心提振，包装纸价格可能最早于今年二季度末迎来向上拐点。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmn2633328.d.html</link>
            <guid>3134012</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:55:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月份237款万能险近七成平均结算利率不足4%】根据Wind数据，截至6月5日，已有237款万能险公布了5月份结算利率，平均结算利率（年化，下同）为3.57%。其中，近七成产品结算利率不足4%。无论是与去年5月份还是去年年底相比，万能险结算利率都呈进一步下降态势。受访的业内人士认为，去年，险资投资浮亏较大，同时，万能险结算利率相对资本市场的变化有一定滞后性，加上银行存款利率持续下降等因素是万能险结算利率持续下降的主要原因。整体来看，在市场利率持续下降、资本市场震荡等因素影响下，万能险结算利率可能还将进一步下降。（证券日报）]]></title>
            <guid>3134011</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:54:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：“脱钩断链”侵蚀全球高效合作根基】 文章指出，美国财政部官员近日表示，美国政府正在考虑限制美国的投资和技术流向中国先进半导体、人工智能和量子计算等领域的企业。这种违背经济规律、损人不利己的行径，严重破坏市场规则和国际经贸秩序，侵蚀全球高效合作根基，威胁全球产业链供应链稳定，危害世界经济复苏发展。中美经贸关系的本质是互惠互利。中美不冲突、不对抗、和平共处，这是两国最基本的共同利益。双方必须发展好中美关系，既要“把准方向盘”，也要及时“踩刹车”，避免“危险驾驶”，还要善于“踩油门”，推进互利合作。]]></title>
            <guid>3134009</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:50:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表严厉抨击日本排放福岛核污染】当地时间5日，中国国家原子能机构主任、国际原子能机构中国理事张克俭在维也纳出席国际原子能机构6月理事会，就日本福岛核污染水排海问题发言，严厉抨击日本排放福岛核污染水。针对日方狡辩，中国常驻国际原子能机构代表李松大使行使答辩权，予以严辞批驳。 张克俭指出，福岛核污染水排海是关乎全球海洋环境和公众健康的重大问题，不是日方一家私事。日方无视本国国民及世界各国的正当合理关切，迄未就各方关切作出科学、可信说明，也没有同包括邻国在内的利益攸关方进行充分协商，一意孤行加速推进核污染水排海计划，是极不负责任的行为。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4879918.d.html</link>
            <guid>3134007</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日2只新股上市：科创板西山科技、创业板新莱福】西山科技发行总数1325万股，网上发行484万股，IPO发行价135.8元/股，发行市盈率109.28倍，公司主营手术动力装置的研发、生产、销售。 新莱福发行总数2623万股，网上发行1163万股，发行价格39.06元/股，发行市盈率36.57倍，公司致力于吸附功能材料、电子陶瓷材料、其他功能材料等领域中相关产品的研发、生产及销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1656906.d.html</link>
            <guid>3134006</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【红杉中国领投揽海能源亿元级Pre-A轮融资】6月5日，揽海能源（长兴）有限公司宣布完成超亿元Pre-A轮融资，本轮融资由红杉中国领投，鼎晖VGC（创新与成长基金）跟投。揽海能源将借助本轮融资的支持，全面展开全球中大型储能资产创设、储能产品和系统的技术研发、产品迭代以及运营推广。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4878591.d.html</link>
            <guid>3134005</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预制菜产业“一路高歌” 标准体系亟待建立】同一品名的预制菜，电商平台上不同品牌的价格相差数倍；有的产品保质期只有几天，有的却长达一年甚至更久；有的产品配料表中鲜有添加剂，有的多达几十种……近几年，预制菜概念持续火热，成为产业资本竞相追逐的新赛道，但也存在着行业标准缺失等问题。要想让预制菜产业健康发展，成为百姓餐桌的重要内容，这些问题亟待解决。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1655641.d.html</link>
            <guid>3134004</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：办好人民满意的教育】习近平总书记曾强调，我们要建设的教育强国，是中国特色社会主义教育强国，最终是办好人民满意的教育。建设中国特色社会主义教育强国，就是要培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人。这就要求对学生理想信念、道德品质、知识智力、身体和心理素质等各方面的培养缺一不可。]]></title>
            <guid>3134003</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:42:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李鸿忠在全国省市人大常委会负责同志学习班上强调 坚持好完善好运行好人民代表大会制度 深入践行全过程人民民主；
2、完善配套政策 抓好工作落实 推动全国统一大市场建设取得实质性进展（权威发布）；
3、守护绿水青山，加快低碳转型——安徽用绿色铺就高质量发展底色（高质量发展调研行）；
4、外交部发言人介绍中国与阿根廷签署共建“一带一路”合作规划有关情况；
5、加快培育多样化品种，助力产业高质量发展——优良品种让群众餐桌更丰富（深阅读·种业振兴在行动）；
6、上海与苏浙皖协同合作 加快长三角科技创新共同体建设；
7、以教育之强夯实国家富强之基（人民论坛）；
8、打造经济监督的“特种部队”（评论员观察）；
9、向蓝色经济要效益（现场评论·抢抓机遇再奋进⑦）；
10、让大学生村医扎根农村、茁壮成长（人民时评）；
11、2023金砖国家女性领导力论坛在京举行；
12、扎实推进制造业重点产业链优化升级（调查研究 凝聚共识）——九三学社中央调研组对广东辽宁开展重点考察调研；
13、中国科幻产业报告发布 去年科幻产业总营收超870亿元；
14、更好统筹人口与经济社会、资源环境关系（人口高质量发展支撑中国式现代化⑧）——访武汉大学经济与管理学院教授成德宁；
15、北京向高校毕业生推送就业创业“政策包”；
16、各方持续反对日本强推核污染水排海计划 损害全人类共同利益的行径必须受到严厉谴责和坚决抵制（国际视点）；
17、“氢”装上阵，助力航空碳中和（科技大观）；
18、把握中国市场机遇 开展本土创新研发（见证·中国机遇）。]]></title>
            <guid>3134002</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:41:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：AR/VR公司风投数量和金额自2022年初均持续下滑】AR/VR的焦点已转向生成式AI。PitchBook数据显示，AR/VR领域的风险投资数量和金额自2022年初均持续下滑。在截至3月底的2023年第一季度，AR/VR公司风投总额8亿美元，同比下滑74%。随着今日苹果发布首款MR头显VisionPro，相关创企希望这波热潮能逆转这一颓势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4876931.d.html</link>
            <guid>3133998</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:38:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家自然博物馆揭牌，北京市委书记尹力调研，要求努力打造世界一流自然博物馆】6月5日上午，市委书记尹力来到刚刚揭牌的国家自然博物馆调查研究。他说，国家自然博物馆是新中国成立后我国筹建的第一座大型自然历史博物馆，博物馆藏品丰富，长期在科学研究、科普教育、服务群众诸方面承担着重要功能，留下了几代人的文化记忆。要以此次更名揭牌为契机，全面提升办馆水平，努力打造世界一流自然博物馆，普及科学知识，弘扬科学精神，更好满足人民群众精神文化需要，更好展现首都文化软实力。市委副书记、市长殷勇一同调研。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4876434.d.html</link>
            <guid>3133997</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:35:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版评论：全面推进6G技术研发 奋进之路已经开启】6月4日，工信部部长金壮龙在第31届中国国际信息通信展览会上宣布，我国将全面推进6G技术研发。我国通信行业全新篇章正式开启。“全面推进”四个字惹人遐想，未来将至的科技感让人振奋，6月5日A股市场6G概念股的大幅拉升就反映了这种情绪。当然，期望6G复刻5G的历史，在“全面推进技术研发”后的3年内就实现大规模商用的愿望并不现实。移动通信技术的更新换代往往以十年为单位迈进，行业当下仍处在5G标准演进阶段。业内普遍预期，国际范围内的6G技术商用将在2030年前后实现。不过，世界大国在6G技术研发上的竞争已经全面展开。美欧均已提出战略，目标成为6G时代领跑者。中国对6G技术的研究，在5G商用开始的同一时间即已启动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1653075.d.html</link>
            <guid>3133996</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本4月劳动现金收入年率 1%，预期1.70%，前值0.80%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4875131.d.html</link>
            <guid>3133994</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本4月所有家庭支出年率 -4.4%，预期-2.30%，前值-1.90%。日本4月所有家庭支出月率 -1.3%，预期0.6%，前值-0.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1652245.d.html</link>
            <guid>3133993</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄方说挫败南顿涅茨克方向的大规模进攻 乌方称仍占据巴赫穆特周边制高点】俄罗斯国防部发言人科纳申科夫5日说，俄方挫败乌克兰武装部队在南顿涅茨克方向的大规模进攻。乌国防部副部长马利亚尔说，乌军在巴赫穆特（俄称阿尔乔莫夫斯克）方向沿宽阔战线前进并取得一定进展，乌军目前仍占据巴赫穆特周边制高点。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1652197.d.html</link>
            <guid>3133992</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:30:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯5月石油天然气收入下降逾三分之一】 俄罗斯财政部周一公布的数据显示，来自石油和天然气的税收预算收入同比下降36%至5707亿卢布（70亿美元）。根据彭博计算，原油和油品收入下降31%至4258亿卢布，这一类别5月份占能源税收入的75%。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3133991</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【布局战略性新兴产业 国资央企频频送“子”科创板】 据统计，今年已有7家具有国资央企背景的企业登陆科创板，另有多家企业的IPO正处于冲刺阶段。国资央企加速驶向科创板的背后，是国务院国资委对战略性新兴产业发展的高度关注。国资委在5月召开的中央企业加快发展战略性新兴产业部署会上透露，下一步将研究出台支持中央企业战略性新兴产业发展的一揽子政策。可预见的是，未来还将有更多国资央企战略性新兴资产登陆资本市场。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1651872.d.html</link>
            <guid>3133990</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:27:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：推进中医药国际标准化建设】 昨天，国际标准化组织/中医药技术委员会（ISO/TC 249）第十三次全体成员大会在上海中医药大学举行。截至今年6月，ISO/TC 249十多年来已正式发布95项中医药国际标准，正在制定国际标准31项，实现了ISO领域中医药国际标准的重大突破，中医药技术委员会（TC 249）也成为ISO最活跃的技术委员会之一。据悉，中医药国际标准化工作已列入上海市标准化体系建设发展规划，未来上海将进一步支持中医药国际标准化平台工作，推进中医药国际标准化高地建设，实施中医药传承创新工程。（解放日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1651754.d.html</link>
            <guid>3133989</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:27:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电池级碳酸锂价格重回30万元/吨 锂盐厂商二季度业绩可期】 对于锂电上游企业而言，随着碳酸锂价格不断回升，“寒冷”的一季度已彻底过去。上海钢联6月5日最新数据显示，当日电池级碳酸锂吨价再涨2000元，平均报价达30.85万元/吨，较4月26日18万元/吨的报价上涨超过71%。相对于盐湖提锂3万至4万元/吨、矿石提锂5万元/吨的生产成本，电池级碳酸锂吨价超30万元的销售价格有望增厚手中有矿的锂盐厂商业绩。四川某矿石提锂企业人士表示，就眼下碳酸锂价格走势和销售情况来看，二季度业绩应该较一季度应有较大提升。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4874580.d.html</link>
            <guid>3133988</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:26:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【分析人士：积极信号增多 A股有望重回上行趋势】数据显示，上周北向资金累计净流入50.21亿元，沪深两市融资余额减少17.40亿元。分析人士表示，近期市场积极信号开始显现，6月经济预期有望进一步恢复，增量资金“在路上”，或推动A股重回上行趋势。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4874563.d.html</link>
            <guid>3133987</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:26:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核心股东内斗 中小股东“显威” 今年已有40家公司逾百项议案被否】据统计，今年已有40家上市公司在股东大会上出现议案被否的情况，否决议案数量近110项，涉及年度报告、关联交易、选举董事会成员、定增计划等多种类型。其中，不乏中小股东踊跃行使股东权利、投票阻击个别议案的正能量故事。不过，记者也注意到，由于股东之间失和甚至内斗，华丽家族、梦洁股份等少数上市公司出现了股东大会议案遭“大面积否决”的情况。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1651265.d.html</link>
            <guid>3133986</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴克莱软件业务银行家马尔科维奇将离职】知情人士称，巴克莱全球软件投资银行联席主管史蒂文·马尔科维奇（Steven Markovich）已离开该行，加入精品投行Centerview Partners。据报道，马尔科维奇在这家银行工作长达14年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4874022.d.html</link>
            <guid>3133985</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:24:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【松下拟在特斯拉内华达州超级工厂增产电动汽车电池】松下一位高管称，该公司将在其与特斯拉共同经营的美国内华达州超级工厂增产电动汽车电池。该高管透露，特斯拉近期告知松下，后者“能生产多少产品，特斯拉就会购买多少”。据悉，内华达州超级工厂将增加第15条生产线，预计一到两年内投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1651017.d.html</link>
            <guid>3133984</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美印再提加深国防工业合作：要让印度获取“尖端技术”】美国国防部6月6日发布声明称，美国防长劳埃德·奥斯汀与印度防长拉杰纳特·辛格在新德里会晤，于当地时间6日公布“美印国防工业合作路线图”。五角大楼在声明中表示，路线图的目标是“改变两国国防工业合作的范式”，让印度获得“尖端技术”，包括通过共同生产国防产品。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1650906.d.html</link>
            <guid>3133983</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【票据利率现结构性上涨 6月信贷冲量预期隐现】 广发证券统计数据显示，5月初，票据利率下行至低位，上中旬持续在低位震荡。跨月后，票据利率又大幅反弹。与5月末相比，6月2日1个月期票据利率上行180个基点至2.2%，3个月期票据利率上行20个基点至1.85%，6个月期票据利率上行17个基点至1.82%。分析人士认为，这主要是受机构信贷投放及交易行为变化双重因素共振驱动。一位资深业内人士表示，银行若在6月收进1个月期限的票据，票据将在7月到期，此票只能充当6月的信贷规模，而6月是季末月，银行更倾向于调整信贷结构，会将更多资金用于投放居民贷款和公司贷款。这实际上也解释了为何票据利率是信贷的“晴雨表”。作为季末月，6月银行一般需要调整信贷结构，减少收进票据，增加公司贷款投放。因此，市场预计6月信贷结构与总量预计有所好转。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmn2615841.d.html</link>
            <guid>3133982</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图 | 新品发布日苹果股价下挫 盘中触及历史新高】此前由于市场对苹果混合现实头戴式设备的期待，苹果股价一度上涨2%，创下历史新高。盘中股价跳水，尾盘一度跌超1%，最终收跌0.76%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4873138.d.html</link>
            <guid>3133981</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:21:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韦布探测到迄今最远处复杂芳香分子】根据《自然》5日发表的一项天文学研究，美国国家航空航天局（NASA）的韦布空间望远镜（JWST）在宇宙大爆炸后不到15亿年形成的一个星系中，观测到了名为多环芳烃的复杂分子。这些分子的辐射在星系中分布并不均匀，而其背后的原因有待阐明。这可能是目前已知探测到的最遥远的复杂芳香分子，探测结果有助于人们了解遥远星系发生的各种过程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmn2613690.d.html</link>
            <guid>3133980</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股迎年内解禁高峰 本月解禁市值近7000亿元】进入6月份，A股迎来限售股解禁高峰。数据显示，6月A股市场共有270家上市公司的限售股上市流通，累计解禁总市值接近7000亿元，为全年解禁市值最高的月份。业内人士表示，股票解禁后若市场担心解禁股抛售的负面情绪加大，短期内会让个股承压。但中长期看，股票解禁对公司基本面和估值并不产生实质性影响，投资者需理性对待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1649696.d.html</link>
            <guid>3133979</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔拟出售旗下自动驾驶公司Mobileye部分持股，筹资约15亿美元】根据周一提交给监管机构的文件，英特尔将出售3500万股Mobileye Global A类普通股，价值约15亿美元。完成出售后，英特尔在这家自动驾驶技术公司的具有投票权的股份将从目前的99.3%降至约98.7%。该公司表示，高盛和摩根士丹利担任此次股票销售的联席簿记管理人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmq3687494.d.html</link>
            <guid>3133978</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：乌克兰在俄境内培养破坏小组】据美国有线电视新闻网5日报道，多位熟悉相关情报的消息人士称，乌克兰在俄罗斯境内培养了一个由亲乌支持者和特工组成的“破坏小组”，并向他们提供无人机用于对俄罗斯本土目标发动破坏。 报道称，目前无法确定乌克兰是如何将无人机运到俄罗斯境内的，乌克兰可能通过走私将无人机或无人机部件送入俄罗斯，然后再进行组装。目前尚不清楚近期发生的其他无人机袭击是否来自该特工网络。(央视)]]></title>
            <guid>3133977</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:15:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将在当地时间周二下午2:15（北京时间次日凌晨2:15）举行内阁会议。]]></title>
            <guid>3133976</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微型磁控胶囊有望替代内窥镜检查】 据科技日报，虽然可吞咽视频胶囊内窥镜已经存在多年，但由于医生无法主动控制，这种胶囊只能受重力和人体自然运动驱使而被动移动。据美国乔治·华盛顿大学的一项首创研究，医生可远程驱动微型磁控胶囊到整个胃部，以可视化和拍摄潜在的问题区域。这一技术使用外部磁铁和手持视频游戏式操纵杆，在胃中以三维方式移动胶囊，功能更接近传统的管式内窥镜。相关研究近期发表在美国胃肠内窥镜学会开放获取的在线期刊《iGIE》上。]]></title>
            <guid>3133975</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:14:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯多地发生苹果酒中毒事件造成18人死亡】 据塔斯社5日报道，俄罗斯乌里扬诺夫斯克州、萨马拉州和乌德穆尔特共和国近日发生苹果酒中毒事件，已造成18人死亡。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4870885.d.html</link>
            <guid>3133974</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄开发出获取活性炭新方法】 基于两阶段热转化的技术有助于从工业废料中获取技术活性炭。借助该技术，有望以最低的生产成本为工业企业提供活性炭。俄罗斯托木斯克理工大学布塔科夫科学和教育中心研究人员表示，这项工作是利用散装形式的工业废物，如橡胶屑、锯末、坚果壳等进行的。该解决方案的主要优势包括资源成本低、易于实施、环境友好，回收过程不排放二氧化碳，因此其过程对环境很安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1647977.d.html</link>
            <guid>3133973</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际团队开发3D光量子存储技术】 据科技日报，包括韩国蔚山科学技术研究院在内的国际联合团队最近开发出一种“3D光量子存储器”原创技术，在光射态纳米粒子（ANP）中发现了可控制无限反复闪烁的“纳米晶体双向光开关”现象。ANP是团队在2021年开发的物质。当时，团队在掺杂镧系金属的纳米粒子中诱导超微纳米晶体内的连锁放大反应，并由此找到了发出极端放大的光束现象和ANP。研究成果当时以《自然》封面论文形式刊发。]]></title>
            <guid>3133972</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4天3份名单严惩违规打新 多家上市公司大股东“榜上有名”】 e公司讯，6月5日晚，中国证券业协会在网站发布2023年第二份首次公开发行证券及北京证券交易所股票公开发行并上市配售对象限制名单，6名对象因存在违规行为被协会限制参与打新半年。包括上述名单在内，最近4天内协会针对网下投资者违规行为已累计发布3份限制名单或黑名单，共有36名对象被协会限制半年或1年内参与打新，4家上市公司大股东投资账户也现身其中。协会明确，配售对象被列入黑名单或限制名单期间，不得参与上海证券交易所和深圳证券交易所主板、科创板、创业板首次公开发行证券项目以及北京证券交易所股票公开发行并上市项目的网下询价和配售业务。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4870238.d.html</link>
            <guid>3133971</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:08:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同“医”不同命 医药基金业绩分化严重】 据中证报，数据显示，今年以来，医药基金业绩分化严重。究其原因，医药行业虽整体遭遇回调，但中药板块却逆势上涨。不少重仓中药行业的主题基金取得优秀业绩，成为医药主题基金业绩分化的重要原因所在。展望后市，业内人士表示，医疗复苏的长期确定性较高。当前国内人口老龄化加快，医疗刚需扩大，同时居民收入水平提升，健康消费升级需求增加，是未来医疗市场增长的主要因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4870016.d.html</link>
            <guid>3133970</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今日重点关注的财经数据与事件：2023年6月6日 周二
① 12:30 澳洲联储公布利率决议
② 17:00 欧元区4月零售销售月率
③ 22:00 美国5月纽约联储全球供应链压力指数
④ 24:00 EIA公布月度短期能源展望报告
⑤ 次日04:30 美国至6月2日当周API原油库存]]></title>
            <guid>3133969</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:06:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大野火持续 森林过火面积近300万公顷】当地时间6月5日，加拿大总理特鲁多及多位内阁部长在渥太华举行新闻发布会，介绍加拿大境内各地野外火灾的最新情况。据介绍，截至6月4日下午，加拿大多个省份和北部地区仍有413起野外火灾未被扑灭。目前，森林过火面积已经近300万公顷。加拿大联邦政府预计，到8月，加拿大大部分地区的火灾活动将高于正常水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4869890.d.html</link>
            <guid>3133968</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:06:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：浙江广东云南海南等地将有强对流天气】据中央气象台消息，预计6月6日08时至7日08时，江西东北部和南部、浙江、福建南部和西北部、云南南部、广西南部和东部、广东、海南岛等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量20-50毫米，局地可达60毫米以上；另外，黑龙江中部、吉林东南部、辽宁东北部、广东西南部等地的局地将有雷暴大风或冰雹天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1646753.d.html</link>
            <guid>3133967</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联邦贸易委员会(FTC) ：微软因在Xbox上收集儿童个人信息被罚2000 万美元】美国联邦贸易委员会(FTC)：微软因在Xbox上收集了儿童的个人信息，违反了儿童在线隐私规定，将支付2000万美元罚款。]]></title>
            <guid>3133966</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 23:01:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军方称尚未有飞行员在国外接受训练】 当地时间5日，乌克兰空军发言人伊格纳特表示，乌克兰飞行员尚未开始出国训练。此前前往国外的是航空专家，其任务是研究进一步在国外培训乌克兰飞行员的可能性。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1644960.d.html</link>
            <guid>3133964</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 22:56:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪】
冲突情况：
1. 乌克兰地面部队指挥官表示，乌克兰军队在巴赫穆特附近继续“前进”，未提及乌克兰反攻。而乌克兰军方发言人被问及俄罗斯声称乌克兰在东部发起大规模进攻时表示：“我们没有这样的信息，也不评论任何虚假的言论。”
2. 俄罗斯国防部：乌克兰继续试图在俄罗斯边境地区进行“恐怖袭击”；俄罗斯成功击退两个乌克兰“破坏小组”试图渗透别尔哥罗德地区的企图；俄军挫败了乌克兰在顿涅茨克地区的一次重大攻势，并击毙数百名亲基辅部队；俄罗斯军队在顿涅茨克摧毁了8辆豹式坦克，乌军遭受重大损失；俄罗斯军队阻止了乌军在顿涅茨克的所有进攻企图。
3. 俄罗斯国防部：波罗的海舰队开始海军演习，演习将持续到6月15日，约40艘船只、超过3500名军人参加演习。
4. CNN：乌克兰在俄罗斯境内培养了特工网络，并向其提供无人机以发动袭击。
5. 俄罗斯卡卢加州长表示，两架无人机在俄罗斯卡卢加地区的高速公路上坠毁。
6. 俄罗斯国防部：两架俄罗斯战略轰炸机在巴伦支海和挪威海进行例行飞行。
制裁情况：
1. 俄罗斯5月份石油和天然气收入下降逾三分之一，西方制裁下原油价格下跌以及对欧洲天然气出口的减少产生影响。
2. 美国财政部官网发布了与俄罗斯相关的新制裁措施，制裁措施针对七名个人和一家实体机构。
能源情况：
1. 据能源类货物追踪机构Vortexa的数据，印度5月从俄罗斯进口的原油数量超过自沙特、伊拉克、阿联酋和美国进口量之和。
2. 路透数据显示，5月份俄罗斯西部港口的石油装载量达到了4年来的最高水平。
3. 沙特能源大臣阿卜杜勒-阿齐兹：沙特希望俄罗斯提高石油产量透明度。
其他情况：
1. 克里姆林宫：俄罗斯准备与美国就核军备控制问题进行谈判。
2. 俄罗斯外交部长拉夫罗夫当地时间6月5日抵达塔吉克斯坦进行为期两天的正式访问。
3. 俄罗斯外交部：黑海谷物协议的检查已经恢复。俄罗斯看不到延长黑海粮食协议的前景。]]></title>
            <guid>3133963</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 22:55:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外企对中国经济投下“信任票”，专家：高管来华潮还会继续“热”下去】 除了马斯克，近期还有不少外企高管来华。据商务部消息，ADM公司董事长、总裁兼首席执行官胡安·卢西亚诺，力拓集团首席商务官白睿明，沙特国家石油公司候任亚洲总裁穆提卜·哈勒比等也已于近期来华，并与商务部官员会见。今年3月23日至3月28日，商务部部长王文涛就会见了苹果公司首席执行官库克等12位外企高管。4月7日至4月11日，王文涛还会见了英特尔公司、礼来制药、空中客车公司等企业负责人和法国企业代表。中国国际经济交流中心经济研究部副部长刘向东认为，随着我国持续营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，更大力度吸引和利用外资，外企高管来华热潮还会继续“热”下去。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmr4866591.d.html</link>
            <guid>3133960</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 22:52:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：政府采购“蛋糕”要切好】对企业来说，政府采购无疑是一块诱人的“蛋糕”。若能中标，不仅订单有规模，支付有保障，还有望打响品牌，这对于在市场竞争中处于较弱地位的广大中小企业意义尤为突出。通过政府采购的链接，很多中小企业获得近距离接触和政府部门打交道的机会，进一步了解规章制度，增强发展信心，蓄积做大做强内驱力。很多部门单位得以深入立体了解市场，见识中小企业的才干和能量，进而优化决策、提升管理。总之，各方要提高站位、增强合力，持续强化创新，让政府采购的甜头真正成为中小企业摸得着够得上的奔头。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-06/detail-imywhzmt1641784.d.html</link>
            <guid>3133958</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 22:40:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>