<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2023 00:39:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图 | 美光科技发布营收预测强于预期 表明行业供应过剩正在缓解】美光科技对当期营收预期乐观。美光科技周三公告称，第四财季营收将高达41亿美元，分析师平均预估38.7亿美元。美光科技股价盘后交易涨约3%；隔夜该股收于67.07美元，今年已上涨34%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2073789.d.html</link>
            <guid>3157952</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:35:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾马荣火山持续喷出岩浆】 据央视新闻，6月29日，菲律宾火山地震研究所发布消息称，从28日上午5时到29日上午5时，马荣火山仍在缓慢喷出岩浆，岩浆顺山体而下，长度最长达2.1公里。在此24小时内，共计录得1次火山地震，296次落石事件，以及9次不同类型的火山碎屑密度流。28日有595吨二氧化硫气体排出，羽流排放高度达1000米，山体也持续膨胀。马荣火山目前仍然维持3级警戒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8849298.d.html</link>
            <guid>3157950</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:30:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国FDA批准长效生长激素，一年内可长高10厘米】当地时间6月28日，辉瑞公司与OPKO健康宣布，美国食品药品管理局（FDA）已经批准长效人类生长激素类似物NGENLA（somatrogon-ghla）上市，这款药物需每周皮下注射一次，用于治疗3岁以上因为内源性生长激素分泌不足导致生长缓慢的儿童患者。预计NGENLA将于2023年8月在美国上市。3期临床试验结果显示，接受治疗后第 52 周（约1年）时，NGENLA治疗组的年身高增长速度为10.12厘米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfez0090275.d.html</link>
            <guid>3157948</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:27:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【107只科创板股获北向资金加仓】环比上一交易日变动看，有107股获沪股通增持，晶科能源最新持股量为7434.76万股，环比增加622.19万股，增持量居前的还有仕佳光子、杭可科技、光云科技等，分别增持219.91万股、93.91万股、68.66万股，沪股通减持的有147只，减持量居前的有中国通号、和辉光电、中微公司等，减持量分别为105.48万股、87.45万股、87.19万股。环比变动幅度统计，增持幅度居前的有云从科技、创耀科技、上声电子，环比分别增持161.37%、94.44%、82.21%，减持幅度居前的有铁科轨道、巨一科技、博拓生物等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8848496.d.html</link>
            <guid>3157947</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:27:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工商银行与陕西省人民政府签署战略合作协议】近日，中国工商银行与陕西省人民政府在西安签署战略合作协议。根据协议，双方将进一步深化科技创新、先进制造、数字经济、基础设施等领域合作，努力实现互惠互利、合作共赢，携手推进高质量发展、现代化建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2071191.d.html</link>
            <guid>3157945</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:26:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【豪尔赛：豪能汇河北沧州首座新能源重卡换电站开业】 据豪尔赛消息，6月28日，“河北沧州豪能汇首座新能源重卡换电站开业庆典”举行。北京豪能汇新能源科技有限公司是豪尔赛全资子公司，基于由换电重卡运营等业务板块组成的综合管理服务体系，构建智慧能源产业链生态圈。豪能汇已在河北、山西、山东、福建等多地实施新能源重卡换电站建设及运维工作。]]></title>
            <guid>3157944</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:24:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【终于不“逃票”了？维珍银河将发射首架商业火箭进行太空飞行】据报道，来自意大利的三人机组人员将于本周四登上由英国亿万富翁理查德·布兰森（Richard Branson）于2004年创办的维珍银河公司运营的客运火箭飞机，进行该公司的首次商业飞行，前往太空边缘。两名意大利空军军官和一名来自意大利国家研究委员会的航空航天工程师，将与他们的维珍银河公司的教官和这架飞机的两名飞行员一起进行亚轨道飞行，在新墨西哥州沙漠上空飞行约50英里（80公里）。该飞行器被称为银河01号（Galactic 01），本次飞行是在布兰森本人与其他五名维珍银河控股公司人员一起乘坐该公司的火箭飞机VSS Unity进行首次全员测试飞行两年后进行的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2070651.d.html</link>
            <guid>3157943</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美亚柏科：国内首个公共安全大模型“天擎”问世】据美亚柏科消息，6月28日，“天擎”美亚公共安全大模型在2023美亚柏科“智会”生态合作大会上发布，是国内首个公共安全大模型。“天擎” 美亚公共安全大模型是国内首个公共安全智能大模型，拥有丰富的公共安全行业知识，具备强大的警务意图识别、警务情报分析、案情推理等业务理解和推理能力，能够从海量数据中持续自我进化，实现行业知识、业务问题，解决反馈的全流程闭环进化。]]></title>
            <guid>3157941</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:23:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【津兴铁路正线贯通】从中国铁路北京局获悉，今天（6月29日）上午，随着津兴铁路胜芳站改造主体工程全部结束，第4条连通京津两地的铁路干线——津兴铁路实现正线贯通。此次正线贯通的津兴铁路东起天津西站，西至大兴机场站，全长100.79公里，共设6座车站。其中，天津西站至胜芳站利用既有的津保铁路，胜芳站至固安东站为新建线路，固安东站至大兴机场站利用京雄城际铁路。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8847081.d.html</link>
            <guid>3157940</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:23:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【61家公司预告上半年业绩 72.13%报喜】统计显示，截至6月29日，已经有61家公司公布了上半年业绩预告。业绩预告类型显示，预增公司40家、预盈4家，合计报喜公司比例为72.13%；业绩预降、预亏公司分别有9家、1家。业绩预喜公司中，以预计净利润增幅中值统计，共有7家公司净利润增幅超100%；净利润增幅在50%~100%之间的有8家。具体到个股看，悦心健康净利润同比增幅超过10倍。悦心健康预计净利润增幅最高。公司预计上半年实现净利润中值为16500万元，同比增长2016.5%；米奥会展、露笑科技预计上半年净利润同比增幅中值分别为601.5%、457.17%，增幅位列第二、第三。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2068550.d.html</link>
            <guid>3157936</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:19:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安出租车、网约车驾驶员考试流程优化】近日，西安市出租汽车管理处对出租汽车驾驶员（包括巡游出租汽车驾驶员和网络预约出租汽车驾驶员）报名考试工作流程和考试题库进行了优化。优化后，实操考试改为使用计算机答题，与“巡游车区域理论知识”考试合并一次完成。此外，还将积极推动巡网驾驶员“两证合一”。（西安晚报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2067728.d.html</link>
            <guid>3157932</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:17:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【币安欧元货币存款合作伙伴将于9月停止对币安的支持】据报道，币安目前的欧元银行合作伙伴PaySafe将在9月25日之后停止支持该加密货币交易所。币安发言人在一封电子邮件中表示：“币安将改变通过单一欧元支付区（SEPA）进行欧元存取款的提供商。我们目前的合作伙伴Paysafe将从2023年9月25日起不再向币安用户提供这些服务。”目前，全球交易量最大的加密货币交易所币安正面临欧洲和美国金融监管机构的强烈打击。据英国金融时报报道，2022年2月，在币安与PaySafe达成协议后，英国金融监管机构对币安进入该国主要支付网络表示担忧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfet3972762.d.html</link>
            <guid>3157931</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:16:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈敏尔张工与中国航天科工集团董事长袁洁总经理龚波一行座谈】6月28日，天津市委书记陈敏尔，市委副书记、市长张工与中国航天科工集团有限公司党组书记、董事长袁洁，党组副书记、总经理龚波一行座谈。陈敏尔、张工代表市委、市政府欢迎袁洁、龚波一行来津出席2023年夏季达沃斯论坛，对中国航天科工集团对天津发展的支持表示感谢。陈敏尔说，希望双方进一步把握发展战略契合点，拓展合作空间，共同开创务实合作新局面。我们将着力打造市场化、法治化、国际化一流营商环境，为企业在津发展提供优质服务。袁洁表示，将积极融入京津冀协同发展战略，把天津作为重点布局区域，充分发挥中国航天科工集团科技创新优势，全面加强在航空航天、轨道交通装备、工业互联网、智能网联汽车等领域合作，推进更多优质创新成果在津落地转化，为天津全面建设社会主义现代化大都市贡献力量。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8844390.d.html</link>
            <guid>3157929</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:15:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为收购动视暴雪出庭作证 微软CEO纳德拉：我不喜欢独家游戏协议】据报道，当地时间周三，微软CEO萨提亚·纳德拉（Satya Nadella）表示，他希望消除电子游戏与热门游戏机之间的独家协议。作为微软在游戏行业的主要竞争对手，任天堂和索尼经常在各自的设备上发布独家游戏，将此作为吸引客户的重要手段。微软也在Xbox上采取了同样的战略，但纳德拉表示，他的公司“在游戏机市场的份额较低”。纳德拉提到独家协议时说，“我不喜欢这种模式。”纳德拉在旧金山举行的美国联邦法院听证会上发表了这一观点，本案原告是美国联邦贸易委员会（FTC），他们希望通过诉讼阻止微软斥资687亿美元收购动视暴雪。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8842487.d.html</link>
            <guid>3157926</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:08:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国天眼FAST探测到纳赫兹引力波存在证据 相关研究达领先水平】近日，由中国科学院国家天文台等单位科研人员组成的中国脉冲星测时阵列研究团队，利用中国天眼FAST，探测到纳赫兹引力波存在的关键性证据，表明我国纳赫兹引力波研究与国际同步达到领先水平。相关研究成果于北京时间6月29日在我国天文学术期刊《天文与天体物理研究》在线发表。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2064099.d.html</link>
            <guid>3157924</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:03:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[推特新任首席执行官Yaccarino希望与亚马逊、Salesforce和IBM等科技集团重新谈判多个合同，将其转变为更广泛的单一合作伙伴关系。]]></title>
            <guid>3157923</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:03:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[推特新任首席执行官Yaccarino正在与谷歌就更广泛的合作进行讨论，包括广告和访问部分推特数据。]]></title>
            <guid>3157922</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、共享中国机遇 共促经济复苏（和音）；
2、“中国是维护全球多边贸易体系的典范”——访世界贸易组织总干事伊维拉；
3、中华人民共和国和新西兰关于全面战略伙伴关系的联合声明；
4、“坚持一切从实际出发”是关键（人民论坛）；
5、刘国中出席中国—越南经贸合作论坛开幕式并致辞；
6、谌贻琴在山东调研时强调 加强基本民生保障和养老服务 促进残疾人事业全面发展；
7、第十四届全国人民代表大会财政经济委员会关于2022年中央决算草案审查结果的报告——2023年6月26日在第十四届全国人民代表大会常务委员会第三次会议上；
8、用真招实招降成本（评论员观察）；
9、司法部、国家空中交通管理委员会办公室负责人——就《无人驾驶航空器飞行管理暂行条例》答记者问；
10、5月全国共查处违反中央八项规定精神问题7035起；
11、收入渠道更宽，公共服务更好 云南泸水 新农村有了新面貌（脱贫地区回访）；
12、着力推进产业智能化绿色化融合化（加快建设现代化产业体系①）——访中国宏观经济研究院院长王昌林；
13、截至去年底 抽水蓄能已建在建装机规模1.6亿千瓦；
14、福建松溪县打造生态融合业态 新型种养体系促增收；
15、江苏南京加快建设普惠托育服务体系 增加照护资源 减轻带娃负担（办实事 解民忧）；
16、以前，川渝办理养老保险关系转移业务最少需要15个工作日，如今最快一天就能办结 网上办提速办 更便捷更惠民；
17、暑期未成年人网络环境整治专项行动启动；
18、天津电力双碳中心启用；
19、扎紧惩治网络暴力的法律篱笆（金台锐评）。]]></title>
            <guid>3157917</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:57:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：松下计划在中国为小米生产家用空调设备】 6月29日，《日刊工业新闻》报道称，松下计划与小米集团合作，以OEM方式在中国生产面向中国市场的家用空调。松下的广州子公司与小米签署了一项战略协议，松下将日本市场的空调设备生产转移到国内工厂，腾出中国市场的产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2062501.d.html</link>
            <guid>3157915</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【熵基科技：收到《无效宣告请求审查决定书》】 熵基科技公告，6月28日收到了国家知识产权局出具的《无效宣告请求审查决定书》（第561729号）。国家知识产权局对无效宣告请求人熵基科技提出的汉王科技拥有的“一种斜坡式图像获取装置及人脸识别系统”（专利号：200810115547.0）专利权之无效宣告请求进行了审查，审查结论为宣告该专利权全部无效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8838430.d.html</link>
            <guid>3157910</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:52:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【男子持枪接近美驻沙特吉达总领馆 在与安保人员交火中身亡】路透社援引沙特通讯社28日消息称，一名持枪男子在美国驻沙特阿拉伯吉达总领事馆附近与总领事馆安保人员交火，交火导致该男子与总领馆一名来自尼泊尔的安保人员死亡。麦加地区警方发言人表示，事发当时，“有人乘车在美国驻吉达总领事馆附近停下，下车时手里拿着枪械，安全机构按要求主动对其进行处置，（双方）交火导致他死亡”。据沙特通讯社称，美国驻吉达总领馆雇用的一名尼泊尔安保人员伤重身亡。该案目前正在调查中，美国国务院未立即置评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2061148.d.html</link>
            <guid>3157909</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:51:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本至6月23日当周外资买进日股 -5438亿日元，前值5351亿日元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8837918.d.html</link>
            <guid>3157908</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:50:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今起北京连续4天高温  今天最高温36℃】北京市气象台今晨6时发布：今天白天晴，北转南风二三级，最高气温36℃；夜间晴，南风三级转一级，最低气温24℃。高温黄色预警中，今天到7月2日有连续高温天气，晴晒炎热，请注意防暑降温勤补水，外出做好防晒，防范中暑、热射病、消化系统和心脑血管疾病。天干物燥需防火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8837120.d.html</link>
            <guid>3157906</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:46:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日共有26家公司限售股解禁，新天绿能、甘李药业、陕国投A解禁市值居前】Wind数据显示，6月29日共有26家公司限售股解禁，合计解禁量为36.26亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为342.73亿元。新天绿能、甘李药业、陕国投A解禁市值居前，解禁市值分别为165.48亿元、85.62亿元、35.53亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2059595.d.html</link>
            <guid>3157904</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:45:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国香港青年代表讲述国安法给香港带来的积极变化】中国香港特别行政区青年代表谢承润28日在联合国人权理事会第53届会议发言，以亲身经历介绍香港实施国安法之后社会稳定、经济发展的最新情况。 谢承润说，香港在2019年曾发生一些令人痛心的事情，严重破坏了法治、社会秩序和经济发展。制定实施香港国安法三年来，他深切感受到了国安法带给香港的积极变化，亲眼见证了香港从动荡不安到平静有序。 谢承润表示，今天的香港，仍然是各国投资者兴业安家的乐土，也是全球最自由和最具竞争力的经济体之一。他愿意邀请各国朋友访问香港，感受“东方之珠”的璀璨光芒。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8836642.d.html</link>
            <guid>3157903</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【再获世界级发现 中国天眼“看见”引力波踪影】 据澎湃新闻，6月29日，由中国科学院国家天文台等单位科研人员组成的中国脉冲星测时阵列（CPTA）研究团队，利用FAST探测到“纳赫兹引力波”存在的关键证据。相关论文在我国天文学术期刊《天文与天体物理研究（RAA）》在线发表。与此同时，来自欧洲-印度、美国、澳大利亚等国家和地区的另外3个国际团队同步发表了各自独立获得并且相互印证的结果。“人类终于站在了期盼已久的纳赫兹引力波观测窗口前。”论文通讯作者、国家天文台/北京大学研究员李柯伽和团队为此感到自豪，“我们利用中国自主设计和建造的大科学装置开展原创性研究，成果发表在中国本土的学术期刊上，我国在这一领域与国际同步达到领先水平。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2059119.d.html</link>
            <guid>3157902</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:42:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土地拍卖市场冷热不均】 据经济日报，今年以来，局部土拍市场高光频现。在北京，触顶+溢价成交是主旋律；在厦门，144家房企竞拍3宗地块，其中88家房企抢一宗地，创下参拍企业数量新高；在杭州，地块触顶成交率一度高达80%，民企拿地金额占比超六成。整体而言，核心城市核心地块溢价率高，上海、杭州、成都、合肥多宗地块拍卖至地价上限，但其非核心区域土地多以低价成交。此外，非核心城市底价成交则是主流，比如，无锡、天津、武汉等城市的土拍情绪仍较低。业内人士认为，如果核心城市土地拍卖市场竞争持续加剧，不排除部分房企将投资战线下沉，届时部分三四线城市土拍或许会迎来活跃期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8834229.d.html</link>
            <guid>3157901</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:35:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【21家公司排队等待聆讯，生物医药行业赴港上市热情升温】目前港股正在排队等待港交所聆讯的90家公司中，有21家为生物医药公司，占比达到23.33%。这21家生物医药公司中，有9家公司是首次递交招股书，有7家是二度赴港递交招股书，迈越科技和英诺伟医疗是三度递交招股书，东软熙康、圆心科技及亿腾医药则是四度递交招股书。从业务细分类别上看，目前赴港上市的生物医药类公司包含了医疗器械、生物制药、互联网医疗等多个板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfew8833789.d.html</link>
            <guid>3157899</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：高质量发展银发经济】 经济日报指出，伴随人口老龄化进程，银发经济规模在进一步扩大，银发产业市场规模不断扩容。2020年，中国银发经济总规模约5.4万亿元，占全球银发市场比重5.56%。未来，随着消费场景不断丰富、服务及产品供给持续增加、政策措施逐步完善，我国银发经济发展空间将进一步扩大。不过，在实践中还存在一些问题和短板需要加以解决。一是相关政策的协同性不足，需进一步做好政策配套，推动落地落实。二是相关市场尚需进一步规范。三是产业转型升级面临压力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2056257.d.html</link>
            <guid>3157896</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:32:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：加强宠物医疗行业监管】 经济日报指出，近年来，饲养宠物逐渐盛行，宠物医疗需求也随之快速增长。宠物医疗行业乱象突出亟待规范，首先是专业人才的缺失令宠物医疗行业整体服务质量和水平难以提升。面对消费者质疑，加强宠物医疗市场监管是大势所趋。明确了行业乱象及监管难点，有助于宠物医疗行业有序发展。为此，医疗监管部门和行业协会应在从业人员资质、医疗价格、药品质量等多个方面加速推进标准制定，建立更为完善的宠物医疗管理体系。市场监管部门则应尽快出台宠物医疗产品、服务及售后等相关规定，并加强对宠物医疗机构的准入审核，以规范市场秩序，保障消费者合法权益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2055145.d.html</link>
            <guid>3157894</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:26:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：适应人工智能驱动科研新范式】 经济日报指出，近年来，我国人工智能技术快速发展，科研数据和算力资源日益丰富，顺应新时代新趋势，利用新技术新优势，推动人工智能赋能科学研究恰逢其时、大有可为。以需求为牵引谋划人工智能技术应用场景，基于促进科学研究更加紧密拥抱人工智能技术，拓展人工智能技术在数学、化学、地学、材料、生物和空间科学等重大科学领域的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2054779.d.html</link>
            <guid>3157893</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:24:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“过山车”后锂价逐步企稳 锂盐产业挑战与机遇并存】 据上证报，上半年，“过山车”是碳酸锂行业的关键词。从2022年11月最高点每吨60万元到今年5月最低的每吨18万元，半年时间，碳酸锂价格跌去70%。令锂盐企业庆幸的是，本轮锂价下跌在4月底有所好转，在碳酸锂价格下探到18万元/吨后，在补库存和产能利用率提升的刺激下，碳酸锂价格逐步回暖，市场逐步活跃起来。5月底，电池级碳酸锂报价重上30万元/吨。尽管上半年锂价的“过山车”行情让市场发出“碳酸锂还是不是门好生意”的疑问，但整体来看，锂电新能源材料仍处在上升发展期的趋势并未改变。多位受访的业内人士表示，在经历锂价“过山车”行情后，希望行业能够走上良性发展的道路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfez0081411.d.html</link>
            <guid>3157892</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:21:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美的、TCL、创维纷纷出手 家电龙头涌入光伏产业】 近年来，美的、TCL、创维等家电龙头持续加码光伏产业。行业人士认为，家电龙头企业具有稳定的现金流，深厚的品牌、业务及渠道资源，并具有较为精细的管理能力，在拓展光伏业务尤其是布局光伏电站业务上具有着一定的优势。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyyxfev2054161.d.html</link>
            <guid>3157891</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:21:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温持续炙烤美国南部 多地受热浪影响】据《纽约时报》当地时间6月28日报道，美国南部大部分地区将持续遭受高温热浪天气，预计至少持续至本周末。美国国家气象局表示，本周高温高湿“可能危及生命”，而夜间也将继续反常高温，许多地区温度将达到28至32摄氏度左右，体感温度可能达到43至49摄氏度左右。受热浪影响的主要城市包括达拉斯、圣安东尼奥、新奥尔良、纳什维尔以及阿肯色州的小石城、密西西比州的杰克逊和亚拉巴马州的蒙哥马利。]]></title>
            <guid>3157889</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深度思维推出自我训练的“机器猫”】 据科技日报，谷歌“深度思维”公司研究人员最近将人工智能与一款名为“机器猫”的机器人结合起来，预计它将在自我训练机器人的世界中实现一大飞跃。利用大型语言模型背后的相同技术研发的“机器猫”，不仅可快速学习新任务，还可通过构建自己的性能数据来提高性能。研究论文发表在预印本服务器arXiv上。“机器猫”领会新任务的速度非常快，例如学会将各种形状的拼图块放入适当的孔中或将水果放入碗中。随后它还能够“基于数百万条轨迹的数据集” 继续前进并执行更复杂的任务，这些数据集来自先前的任务和新的自生成数据，这类似于人类在特定领域加深学习时发展出的更多样化的技能。]]></title>
            <guid>3157888</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:16:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韦布首次探测到关键碳分子】一组国际科学家使用美国国家航空航天局的詹姆斯·韦布空间望远镜，首次在太空中探测到重要的碳化合物（CH_3^+），该分子也被称为“甲基阳离子”，其有助形成更复杂的碳基分子。碳化合物构成了所有已知生命的基础，因此，最新研究对于科学家进一步了解生命在地球上如何繁衍生息至关重要，也有望为系外生命搜索提供线索。相关研究刊发于26日出版的《自然》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywy8960688.d.html</link>
            <guid>3157887</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:16:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（6月29日）】
冲突情况：
1. 英国金融时报：乌克兰方面表示，反攻的主要部分还在后面，乌克兰的主要军队储备尚未在行动中使用。
2. 乌克兰哈尔科夫州长表示，乌克兰哈尔科夫地区遭到俄罗斯炮击，三名平民丧生。
3. 俄罗斯国防部28日发布战报，俄空天军使用精确制导武器打击了乌克兰炼油和燃料储存设施。
4. 乌克兰武装部队总参谋部当天发布消息称，乌军继续在梅利托波尔、别尔江斯克和巴赫穆特方向发动进攻，并在巴赫穆特附近地区取得进展。
援助情况：
1. 立陶宛总统：立陶宛签署协议购买2套NASAMS防空导弹系统，将运往乌克兰。
2. 市场消息：由于当地电力短缺，乌克兰周二接受了欧盟的电力供应。
3. 德国总理朔尔茨：（当被问及即将举行的欧盟峰会和乌克兰要求购买更多武器时）峰会不会就实质性的新事项达成一致。
其他情况：
1. 俄媒：俄罗斯联邦数字发展部副部长在接受采访时表示，俄罗斯当局正在制定一项关于人工智能的法律。
2. 俄罗斯外交部长：莫斯科正在与美国就大使馆工作保持联系。
3. 乌克兰总统泽连斯基：乌克兰明白，在俄乌冲突仍在进行时，无法成为北约成员。
4. 据国际文传电讯社：俄罗斯防长绍伊古与伊朗军队总参谋长通话。
5. 波兰总统杜达：北约必须保持警惕，因为有计划将瓦格纳战士调往白俄罗斯。
6. 瑞士联邦委员会：瑞士扩大对俄罗斯的制裁。
7. 据俄新社：俄罗斯总统普京与巴林国王通电话。
8. 乌克兰总统泽连斯基：部分瓦格纳雇佣兵仍然留在乌克兰领土上。
9. 乌克兰国家银行（NBU）：乌克兰不良贷款份额可能在2023年上升至20%。
10. 北约秘书长：将于7月6日召开讨论瑞典加入北约的会议。
11. 由于瓦格纳的存在，波兰将在白俄罗斯边境加强安全措施。
12. 俄新社援引消息人士称，俄罗斯在7月退出黑海粮食协议的可能性仍然很高。
13. 市场消息：匈牙利呼吁延长对乌克兰谷物的进口禁令。
14. 俄罗斯能源部：截至6月最后一周，俄罗斯炼油厂汽油产量同比增长3.1%；6月底柴油产量同比增长2％，储备达历史最高水平。]]></title>
            <guid>3157886</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际机构寄望中国成为全球经济增长“引擎”】当前，世界经济发展正在脆弱的环境中重启增长，经济增长前景虽有所改善，但仍然面临高度不确定性。在此背景下，国际机构在最新的经济展望报告中小幅上调全球经济增长预测，但整体增速仍然偏弱；同时寄望中国成为全球经济增长的关键动力，为不确定的时代注入更多确定性。国际评级机构惠誉日前发布的《全球经济展望》报告显示，由于近期全球经济呈现出一定韧性，惠誉将2023年世界经济增长预期上调0.4个百分点至2.4%，但与2022年2.7%的增长率相比仍有所放缓。此外，惠誉预计2024年全球增长将进一步放缓至2.1%。惠誉在报告中强调，今年，中国将成为全球主要经济体当中增速最快的国家，预计全年经济增速为5.6%，较3月时的预测值上调0.4个百分点。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywy8960466.d.html</link>
            <guid>3157885</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【针对中俄？日欧经济对话各怀心思，专家：措施落实充满不确定性】 据日本共同社27日报道，日本政府与欧盟当天在线举行了高级别经济对话，同意在经济安全领域加强合作。共同社称，这显然是针对中国和俄罗斯的。但学者分析认为，日欧双方目标并不一致，相关措施落实起来将充满不确定。报道称，这是日本与欧盟的第三次高级别经济对话。双方同意通过加强半导体和其他关键材料的供应链弹性来深化经济安全合作。日本经济产业省称，在对话中，日本和欧盟代表还表示，他们将采取措施反击所谓的中国“经济胁迫”。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywx2182937.d.html</link>
            <guid>3157884</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市房企再融资能力加速恢复】据经济参考报，支持房企融资的“第三支箭”加速落地。6月27日，沪深交易所官网消息显示，4家上市房企保利发展、大名城、福星股份和中交地产的再融资项目已获得证监会注册批复。业内人士指出，股权融资被房企视为继信贷融资、债券融资后的“第三支箭”。自去年11月证监会决定在股权融资方面调整优化5条措施以来，多家上市房企再融资项目取得注册批文，这意味着该领域再融资能力正加速恢复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywx2182034.d.html</link>
            <guid>3157883</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甲骨文创始人：今年将购买数十亿美元英伟达芯片，在CPU上投入更多】甲骨文公司创始人兼董事长拉里·埃里森在一次活动上表示，该公司今年将花费数十亿美元购买英伟达的GPU，在其投资的芯片初创公司安培计算（Ampere Computing）和AMD的CPU上投入的资金更多。他说：“今年，甲骨文将从三家公司购买GPU和CPU，我们将从英伟达那里购买GPU，我们将斥资数十亿美元购买这些GPU。我们将在Ampere和AMD的CPU上花费三倍的钱。我们仍然在传统计算机上花费更多的钱。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywy8959010.d.html</link>
            <guid>3157881</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:10:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海世界移动通信大会聚焦三大关键词】据中证报，6月28日，亚太地区规模最大的移动通信行业盛会——2023上海世界移动通信大会（简称“2023MWC上海”）正式开幕。在大会主论坛上，工信部等行业主管部门以及通信运营商齐聚，分享了对移动通信行业的最新看法和发展建议。中国证券报记者发现，5G-Advanced（5G增强）演进、6G核心技术探索、与AI共创共进、深化融合应用等成为本届大会的关键词。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywx2181523.d.html</link>
            <guid>3157879</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州发布暴雨橙色预警信号】郑州市气象台2023年6月29日6时30分发布暴雨橙色预警信号：目前航空港区岗李近3小时降水量达62.2毫米，预计未来3小时，航空港区南部的香炉朱、大马、洧川、八千、121中学降水量将达50毫米以上，请注意防范短时强降雨引发的城市内涝等次生灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywx2180721.d.html</link>
            <guid>3157876</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:05:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾600只个股本月获券商“看多”】截至6月28日发稿时，券商6月以来共计发布个股“看多”研报991篇，对621只个股出具“买入”“增持”“推荐”“强烈推荐”评级，覆盖31个行业板块。Wind数据显示，在上述621只个股中，获推荐次数超8次（包括8次）的个股共计9只。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywy8956865.d.html</link>
            <guid>3157872</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州发生森林大火，多处房屋车辆被烧毁】 据美国消费者新闻与商业频道（CNBC）当地时间6月28日报道，美国加利福尼亚州佩里斯发生森林大火，已造成四栋房屋被烧毁，多辆汽车仍在燃烧。据悉，火灾发生于当地时间27日14时30分左右。加州消防人员表示，目前已对当地居民发布强制疏散令。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywy8956130.d.html</link>
            <guid>3157871</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 23:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美民众对联邦政府信任度降至20年来最低水平】据央视新闻，当地时间6月28日，福克斯新闻发布的最新民调显示，美国民众对美国联邦调查局（FBI）、最高法院和国会等机构的信任度自2017年以来持续下降，达历史新低。不到三分之一的选民表示信任美国联邦政府，此数据达20年来最低水平。 据悉，民众对联邦调查局的信任度降至59%，对最高法院信任度降至48%，对国会信任度降至34%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywy8955126.d.html</link>
            <guid>3157866</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 22:55:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【DeepMind高管：人工智能帮助人们应对气候变化】谷歌旗下DeepMind高管Colin Murdoch表示，人工智能有可能加速改变世界的创新，比如“无限的”清洁能源和更好的气象模型，能够帮助人们应对气候变化的影响。“我们正在使用人工智能来预测天气——更准确的天气预测，以帮助世界各地的社区和公司适应日益极端的天气。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywx2177881.d.html</link>
            <guid>3157865</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 22:55:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：有效发挥数字人民币职能】 文章称，作为新生事物，数字人民币还处于初级阶段，要改变人们的支付习惯、替代目前盛行的电子货币，还有很长一段路要走。要充分发挥数字人民币职能，必须扎扎实实做好一些工作。一是坚持市场导向，加速形成数字人民币的网络效应。二是坚持制度型开放，积极参与全球数字治理。三是推动数字人民币跨境支付，在国际支付体系数字化改革方面贡献中国方案。]]></title>
            <guid>3157861</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 22:47:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：世界银行董事会批准向斯里兰卡提供7亿美元贷款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywx2173316.d.html</link>
            <guid>3157858</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 22:34:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国财长耶伦：通胀目前下降了约5% 但“仍然过高”】美国财长耶伦表示，美国将解决电动汽车、矿产和太阳能电池板等领域的供应链风险；财政部正在密切监测商业房地产行业；预计商业房地产的变化将导致银行承受一些损失；通胀目前下降了约5%，但“仍然过高”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-29/detail-imyywywy8950439.d.html</link>
            <guid>3157857</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 22:34:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>