<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 20 Aug 2022 15:06:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【刚果（金）报告出现一例疑似埃博拉病例】世界卫生组织20日表示，刚果（金）正在调查该国东部北基伍省的一起疑似埃博拉病毒感染病例。该国的国家生物医学研究所正在测试样本以确定患者是否感染了埃博拉病毒。这名疑似患者是一名46岁的妇女，她于8月15日在北基伍省的贝尼镇死亡。她在贝尼的转诊医院接受治疗，最初是因为其他疾病，但随后出现与埃博拉一致的症状。（央视）]]></title>
            <guid>2778429</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 15:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西平遥静态管理期间将为滞留游客减免食宿费用】对在平遥静态管理期间滞留的游客，经平遥县委、县政府研究，决定从8月20日凌晨0时至静态管理解除前，对滞留在县域范围内各类酒店、宾馆、客栈的游客给予以下减免优惠：各酒店要按照原住酒店房价（即8月19日已入住房价）的半价为滞平游客结算，剩余一半住宿费用由县政府负责统筹解决。政府每日为滞平游客免费提供三餐保障，由各酒店负责配送。各酒店留存好住宿游客身份信息，做好台账管理，对伪造信息、抬高房价、套取资金的将依法严惩。如滞平游客入住到期，各酒店必须允许其续住，不得强迫游客离店。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav9008970.d.html</link>
            <guid>2778423</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 14:41:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：热带扰动向墨西哥东北部移动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav9008914.d.html</link>
            <guid>2778422</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 14:40:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美国计划在2至3个月内向乌克兰提供地对空导弹系统】当地时间8月19日，美国国防部高级官员在新闻发布会上称，即将宣布对乌克兰最新的价值7.75亿美元的军事援助计划，包含首次提供的无人侦察机和防雷车。此外，美国国防部官员在答记者问时表示，美国计划在2至3个月内向乌克兰提供地对空导弹系统 (NASAMS)。 (央视)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7049860.d.html</link>
            <guid>2778405</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 14:28:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【德国央行预计今秋德国通胀率恐达两位数】德国最近数月通胀率徘徊在8%左右的高位，物价持续上涨。德国央行行长约阿希姆·纳格尔预计，这一欧盟最大经济体今年秋季通胀率可能达到两位数。 (央视)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav9008021.d.html</link>
            <guid>2778404</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 14:27:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟经济委员真蒂洛尼：欧盟（措施）只面向“合适的”复苏计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7048278.d.html</link>
            <guid>2778376</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 14:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟经济委员真蒂洛尼：欧盟国家必须加快实施复苏计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7048258.d.html</link>
            <guid>2778375</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 14:01:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【内蒙古鄂尔多斯市鄂托克旗发现2名核酸检测阳性人员】8月20日，内蒙古鄂托克旗接市疾控中心转宁夏中卫市通报核酸检测结果异常信息，发现风险人员王某某在鄂托克旗境内。经市、旗两级疾控中心对王某某及其同行人员葛某某进行核酸检测，结果呈阳性。鄂托克旗第一时间启动应急预案，对其密切接触者、次密切接触者进行追踪排查、流行病学调查和隔离管控。目前，阳性人员已闭环转运至定点医院救治。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav9005099.d.html</link>
            <guid>2778371</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 13:44:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【临港举行上海首次虚拟电厂签约 用电客户关键时刻可变身虚拟电厂】近日，上海首次虚拟电厂签约仪式在新片区举行。国网上海浦东供电公司与上海海昌极地海洋世界有限公司、上海诺信汽车零部件有限公司等6家新片区用电客户代表签署了虚拟电厂合作协议。浦东供电公司临港能源服务中心主任王威介绍，“当电网出现波动时，电力公司将在征得用户同意后，通过精准、柔性的负荷调节，达到电量的实时供需平衡。”今后，上海海昌极地海洋世界有限公司等6家用电客户将在关键时刻变身为一座座可以参与电网调节的虚拟电厂，和电力公司共同守护新片区的电网安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav9003724.d.html</link>
            <guid>2778369</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 13:27:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳福田发放5000万元汽车消费补贴】深圳市福田区工业和信息化局(商务局)20日发布《2022年福田区第二轮汽车消费补贴活动暨“欢乐夏日 尽在福田”之欢购爱车活动实施细则》，共发放5000万元汽车消费补贴。个人消费者于2022年8月20日至10月31日期间，在参加该活动的汽车经销企业处购买小汽车新车，可获得5000元至2万元不等的汽车消费补贴。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav9003434.d.html</link>
            <guid>2778368</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 13:22:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【鹏华基金张宏钧：新能源未来有望继续涌现大量投资机会】针对新能源投资行情，鹏华新能源精选混合基金的基金经理张宏钧近日发表观点指出，尽管新能源产业在今年一度遭遇明显回撤，但不管是光伏、风电、新能源车，还是新能源赛道里很多其他子环节，都处在发展初期阶段。并且，这些赛道作为新兴行业，其发展增速相对比较快，未来有望涌现出大量投资机会。 (中证网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav9003201.d.html</link>
            <guid>2778367</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 13:19:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【因临时运力调整 8月21日海南环岛高铁、海口市郊列车继续全线停运】从海南铁路海口车务段获悉，因临时运力调整，8月21日海南环岛高铁、海口市郊列车继续全线停运。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7044877.d.html</link>
            <guid>2778366</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 13:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【NASA公布美国下一次登月潜在着陆区】当地时间19日，美国国家航空航天局(NASA)公布了13个美国下一次载人登月的潜在着陆区域，这些地点均位于月球南极附近。NASA官员马克•基拉西奇表示，“选择这些地区，是人类重返月球的又一大步，这将是‘阿波罗’计划以来的第一次登月。”据此前报道，美国目前正在实施“阿尔忒弥斯”计划，其目标是在2025年重返月球。 (中国新闻网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7044464.d.html</link>
            <guid>2778365</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 13:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国秘书长古特雷斯：从俄罗斯和乌克兰获得更多粮食和肥料，对于进一步稳定商品市场、降低消费者物价至关重要。]]></title>
            <guid>2778364</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 13:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国秘书长古特雷斯：政府和私营部门通过合作将俄罗斯食物和肥料推向市场是非常重要的。]]></title>
            <guid>2778363</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 13:03:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8月19日0—24时，陕西省西安市新增15例本土确诊病例（普通型3例，轻型12例），12例本土无症状感染者。（央视）]]></title>
            <guid>2778362</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 12:51:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【2022中国数字经济产业大会聚焦高质量发展】2022中国数字经济产业大会20日在江西省上饶市开幕，会期2天。中国电子商会会长王宁在会上介绍，从2012年至2021年，我国数字经济规模从11万亿元增长到45.5万亿元，数字经济占国内生产总值比重由21.6%提升至39.8%，数字经济在国民经济中的地位更加稳固，支撑作用更加明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7041697.d.html</link>
            <guid>2778359</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 12:31:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伦敦市长警告：这个冬天可能有数百万人饥寒交迫】当地时间周六，伦敦市长萨迪克·汗表示，政府需要采取措施干预，否则，今年冬天英国可能有上百万人无法获取足够的食物和供暖。“我们从未见过这样的情况，”萨迪克·汗以此描述飙升的能源价格的创纪录的通胀。他呼吁英国政府必须采取措施满足这部分困难民众的基本需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8999194.d.html</link>
            <guid>2778358</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 12:26:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川彭州750家工业企业放高温假，35座水电站全功率运行】据四川彭州市经济科技和信息化局8月20日提供的消息，全市已有865户工业企业纳入有序用电范围，共有750家工业企业放高温假，单日最高压减负荷23.6万千瓦。全市在营充电站56座已全面实行错避峰用电，节约负荷7220千瓦。在供应端，彭州市经济科技和信息化局表示，动员四川石化启动2台5万千瓦、1台2.5万千瓦自备发电机组，贡献上网负荷约8万千瓦。动员全市其余172户工业企业自备（租用）发电设备187台，贡献发电负荷2.47万千瓦。动员彭州市在营35座水电站全功率运行，贡献上网负荷约3.25万千瓦。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8996727.d.html</link>
            <guid>2778354</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 11:53:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：位于墨西哥湾西南部的Disturbances系统在未来48小时内形成气旋的概率为70%。]]></title>
            <guid>2778353</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 11:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【广东海事局发布航行警告 珠江口、外伶仃岛东部海域开展军事活动】广东海事局发布航行警告，8月23日7时至14时和18时至23时，珠江口、外伶仃岛东部海域开展军事活动，禁止船舶进入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7036468.d.html</link>
            <guid>2778351</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 11:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中央气象台继续发布高温红色预警 重庆湖北等8省市部分地区可达40℃以上】中央气象台8月20日18时继续发布高温红色预警：预计8月21日白天，甘肃南部、陕西南部、河南、安徽、江苏南部、上海、湖北、湖南、江西、浙江、福建、四川中东部、重庆、贵州东部和北部、云南东北部、广东北部、广西北部等地有35～39℃高温天气，其中，陕西南部、四川东部、重庆、湖北、湖南中北部、安徽东南部、江西西北部、浙江中南部等地的部分地区最高气温可达40℃以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8993763.d.html</link>
            <guid>2778350</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 11:12:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日成上海今夏第47个高温日，再热三天，冷空气将强势出击】市区徐家汇站最高气温定格在38.0℃，今日成为今夏上海第47个高温日（≥35℃），第29个酷暑日（≥37℃）。中午以后，浦东、崇明局部出现了短时降雨。傍晚5点左右，“雷电+大风+暴雨+冰雹”黄色预警高挂，久违的倾盆暴雨重现上海。8月24日起，北方冷空气终于开始发力，逐日深入南下，届时上海气温逐日下滑，有望回到最高气温30℃出头、最低气温25℃的舒适区，与此同时，风向也会转为北向风，体感上将大有不同。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7035960.d.html</link>
            <guid>2778349</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 11:12:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【四川工业让电于民是否会延长时间？当地企业和电力公司回应称未接到新的限电延期通知】受极端高温天气影响，四川省采取工业企业生产全停、让电于民的举措。按照8月14日该省发布的《关于扩大工业企业让电于民实施范围的紧急通知》，该措施将于8月20日24点结束。20日下午，中孚实业、浩物股份、通威股份等多家公司对记者表示，尚未接到新的限电延期通知。四川省水电投资经营集团达州市渠县电力有限责任公司调度中心工作人员对记者表示，现在电力比较紧张，先保民用，工业用电暂时还不能恢复。会严格执行上级决定，目前还没有接收到新的通知。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7034936.d.html</link>
            <guid>2778348</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 11:02:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月9日至20日14时，海南累计送返旅客143782人】记者从海南省滞留旅客服务和离岛工作专班获悉，8月9日至8月20日14时，海南全省已累计送返旅客143782人。海口美兰机场、三亚凤凰机场累计安排出港航班911个，送返旅客共计130066人。其中，海口美兰机场累计安排出港航班649个，送返旅客共计90038人；三亚凤凰机场累计安排出港航班262个，送返旅客共计40028人。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7034873.d.html</link>
            <guid>2778347</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 11:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX再发射53颗“星链”卫星】美国东部时间8月19日15时21分，SpaceX公司从佛罗里达州的卡纳维拉尔角空军基地发射一枚载有新一批53颗“星链”（Starlink）卫星的猎鹰9号火箭。这是此款可重复使用的猎鹰9号第一级助推器的第9次飞行。迄今，SpaceX已经发射了3108颗星链卫星，包括不再使用的原型和测试装置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8991973.d.html</link>
            <guid>2778346</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【江苏省纪委监委派驻省委统战部纪检监察组原组长刘顺生接受审查调查】据江苏省纪委监委消息：江苏省纪委监委派驻省委统战部纪检监察组原组长刘顺生涉嫌严重违纪违法，目前正接受江苏省纪委监委纪律审查和监察调查。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7033439.d.html</link>
            <guid>2778345</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:42:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼卫生部证实该国发现首例猴痘感染病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8990356.d.html</link>
            <guid>2778344</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:31:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川省启动自然灾害三级救助应急响应】据《自然灾害灾情管理系统》统计：截至8月20日16时，“6.20”干旱灾害已累计造成除攀枝花外20市（州）122县（市、区）609.4万人受灾，因旱需生活救助96.8万人，其中：因旱饮水困难需救助81.9万人；饮水困难大牲畜19.3万头（只）；受旱面积43.1万公顷，农作物受灾面积43.3万公顷，农作物绝收面积4.7万公顷；直接经济损失35亿元。灾情还在进一步统计核实中。四川省减灾委员会办公室表示，针对本轮干旱灾害造成的重大影响和灾情发展趋势，按照《四川省自然灾害救助应急预案（试行）》规定，省减灾委办公室决定于8月20日12时启动四川省自然灾害三级救助应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7032397.d.html</link>
            <guid>2778343</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:30:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部驻港公署正告外部宵小：立即停止干预香港法治的卑劣行径！】针对一小撮美英政客妄图干预香港法治，公然对特区正当司法程序说三道四，为反中乱港分子撑腰打气，外交部驻港公署发言人表示强烈不满和坚决反对，敦促其立即收回破坏香港法治的“黑手”，立即停止“乱港遏华”的卑劣行径！发言人表示，香港回归祖国后，特区法治稳健前行。特别是香港国安法制定实施和完善选举制度以来，“一法定香江”，香港重回海晏河清的正轨，法治正义得到伸张，广大香港居民依法享有的各项权利自由得到更好保障，香港开启了良政善治新篇章。2019年“黑暴”期间，反中乱港分子打着“民主自由”幌子干犯颠覆国家政权的罪行，更加彰显了中央果断出手的必要性和重要性。特区有关审判程序确保了公平审讯，秉持了司法公义，任何外部势力无权置喙！发言人指出，在一些受到审判的反中乱港分子自己已经认罪情况下，极少数美英议员却依然颠倒黑白、混淆是非，大言不惭干预香港法治，插手香港事务，充分暴露其唯恐香港不乱的痴心妄想和蚍蜉撼树的不自量力，可怜、可笑、可耻！发言人强调，香港是中国的香港，不容任何外部势力干预。香港拨乱反正的历史进程不容阻挠，中华民族伟大复兴的历史进程不容阻挡。我们敦促个别美英政客摆正位置，认清形势，恪守国际法原则和国际关系基本准则，立即停止为反中乱港分子张目的卑劣把戏，不要再做欺世盗名、“以港遏华”的白日梦了！（北京日报）]]></title>
            <guid>2778342</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:27:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北方新一轮降雨来袭 国家防办、应急管理部督促落实防汛关键措施】据气象部门预测，8月21日至23日，西北东部、内蒙古河套地区、华北、东北中北部及黄淮东部等前期多雨区仍将有一次较强降雨过程，洪涝地质灾害风险进一步增大。国家防总办公室、应急管理部8月20日继续组织防汛抗旱专题视频会商调度，强调要高度重视近期强降雨过程，警惕极端天气突发和雨区重叠带来的不利影响，切实抓细抓实强降雨防范应对工作。一是要始终绷紧防汛神经；二是继续加强24小时应急值守和巡查防守；三是切实落实预警“叫应”机制；四是督促各地落实国家防总关于建立预警与应急响应联动机制的要求；五是坚持“宁可十防九空，不可失防万一”；六是层层压实领导包保责任制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7031234.d.html</link>
            <guid>2778341</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:16:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防办、应急管理部会同有关部门向两省份下拨中央防汛抗旱物资装备】国家防总办公室、应急管理部于19日会同国家粮食和物资储备局紧急调运中央防汛抗旱物资，分别支持新疆抗洪抢险、重庆抗旱减灾工作。其中，向新疆调运5万平方米复膜编织布、50万条编织袋、3000件救生衣、1000个折叠式金属网箱等价值266.1万元的中央防汛物资；向重庆调运130台（套）汽油发电机、100台（套）柴油发电机组、170台（套）抽水泵、60台（套）喷灌机组等价值1167万元的中央抗旱装备。（新华社）]]></title>
            <guid>2778339</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:10:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【乔布斯的70年代苹果-1电脑原型被拍卖 成交价近70万美元】总部位于美国波士顿北部的拍卖行RR公司8月19日发布消息称， 一台经鉴定由苹果联合创始人乔布斯拥有的70年代苹果-1电脑原型在拍卖会上以近70万美元的价格成交。该电脑原型由苹果联合创始人沃兹尼亚克手工焊接，1976年，乔布斯曾使用这台电脑原型向加州山景城字节商店的老板保罗·特雷尔演示苹果-1。一位不愿透露姓名的湾区收藏家在8月18日出价677196美元，拿下这件物品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7030730.d.html</link>
            <guid>2778338</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:10:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海文化产业数字化转型基金启动 目标规模20亿元】今日，上海文化产业数字化转型基金在上海虹口举行启航仪式。基金由上海市委宣传部与虹口区政府合作发起设立，由上海市委宣传部直属投融资平台上海精文投资有限公司管理，目标规模20亿元人民币。基金将主要投向文化产业数字化转型、产业及生活数字化应用，数字科技、底层技术等数字产业项目，面向科技前沿，聚焦核心技术，高效集聚资源，积极推动创新技术和文化产业的深度融合，培育新型文化业态和文化生产消费模式，助推上海文化产业数字化转型和高质量发展，是深入贯彻落实文化产业数字化战略的重要举措。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7030319.d.html</link>
            <guid>2778337</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄副外长：有必要从SWIFT系统逐步过渡到免受外部压力的新系统】俄罗斯副外长潘金当地时间20日在接受塔斯社采访时表示，发起或参与冻结俄罗斯资产的国家对其自身的商业声誉造成了不可估计且无法弥补的损害，向全世界展现了他们所倡导的“基于规则的秩序”的真正本质。潘金说，俄方认为，有必要从SWIFT系统逐步过渡到免受外部压力的金融信息传输机制，为此俄方正在积极研发俄罗斯银行的金融信息传输系统。潘金表示，在制裁压力升级的情况下，俄方保留采取更严格的特别措施的权利，在仍努力避免走对抗之路的同时，俄方也为事态的发展做好了准备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8987811.d.html</link>
            <guid>2778336</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 10:00:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【工信部信息技术发展司冯伟：我国5G基站数量已超185万个】工业和信息化部信息技术发展司综合处处长冯伟日前在“2022数字经济领航者峰会”上表示，党的十八大以来，工信部深入实施制造强国、网络强国和国家大数据战略，推动数字经济实现跨越式发展。“数字产业化支撑更加坚实，已建成全国规模最大、技术领先的网络基础设施。截至今年上半年，我国5G基站数超过185万个，规模以上电子信息制造业增加值、软件业务收入分别同比增长10.2%、10.9%”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7029584.d.html</link>
            <guid>2778335</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 09:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【联合国秘书长古特雷斯访问伊斯坦布尔泽伊港 视察运粮船安全检查】当地时间8月20日，联合国秘书长古特雷斯抵达土耳其伊斯坦布尔泽伊港，视察联合协调中心对运粮船只展开的安全检查。据黑海港口外运农产品问题联合协调中心公布的信息，当日有两艘船在伊斯坦布尔北部接受安全检查。根据土耳其国防部公布的行程，古特雷斯一行随后还将赴土耳其国防大学莱文特校区，访问伊斯坦布尔联合协调中心。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8987308.d.html</link>
            <guid>2778334</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 09:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【青海省黄南州新增1名阳性人员】8月19日13时至20日17时，青海省黄南州新增1名阳性人员，现将基本情况通告如下：阳性人员：男，26岁，系23号通告中同仁市发现阳性人员3、4号的密切接触者，于2022年8月19日19时56分在同仁市隔离管控人员核酸检测中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7029008.d.html</link>
            <guid>2778333</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 09:49:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海市与中国电子签署战略合作框架协议】上海市人民政府与中国电子信息产业集团有限公司8月20日在沪签署战略合作框架协议。根据协议，双方将在集成电路、汽车电子、数字上海、人工智能、金融科技、国际贸易等领域进一步深化央地合作，为上海建设集成电路、人工智能世界级产业集群，打造具有世界影响力的国际数字之都提供强有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8985018.d.html</link>
            <guid>2778331</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 09:28:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海升级发布暴雨黄色预警】上海中心气象台2022年08月20日17时00分更新暴雨蓝色预警信号为暴雨黄色预警信号：受较强的雷暴云团影响，预计未来3-4小时内中心城区、宝山、嘉定、闵行、青浦、松江、浦东等地将出现一小时50毫米以上的短时强降水。 目前，上海暴雨、大风、雷电、高温“三黄一橙”预警高挂，大家注意加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8984820.d.html</link>
            <guid>2778330</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 09:25:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【工信部党组书记金壮龙：中国稳居全球第一大工业机器人市场 2021年营收超1300亿元】工业和信息化部党组书记金壮龙8月20日在2022世界机器人大会开幕式上表示，近年来，在各方共同努力下，中国机器人产业呈现强劲发展势头，产业规模快速增长。2021年中国机器人全行业营业收入超过1300亿元，工业机器人产量达36.6万台，比2015年增长了10倍，稳居全球第一大工业机器人市场。其中，技术水平大幅提升。精密减速器、智能控制器、实时操作系统等核心部件研发取得重大进展，太空机器人、深海机器人、手术机器人等高复杂度产品实现重要突破。 (21财经)]]></title>
            <guid>2778326</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 09:10:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【土耳其央行发布新举措应对信贷供应 存款准备金率上调至30%】土耳其央行8月20日公布新的措施以应对信贷供应问题，存款准备金率从20%提高至30%，新的抵押债券的信贷额度将比7月29日高出10%。对于商业贷款，土耳其央行宣布，到年底，20%的抵押债券的利率将是目前16.32%参考利率的1.4倍，而90%的抵押债券的利率将是参考利率的1.8倍。此前，土耳其央行8月18日将基准回购利率下调100个基点至13.00%，引发市场震动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8982540.d.html</link>
            <guid>2778324</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 09:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【鞍钢集团矿业有限公司原总经理、党委副书记邓鹏宏接受审查调查】据鞍钢集团有限公司纪委、辽宁省丹东市监委消息：鞍钢集团矿业有限公司原总经理、党委副书记邓鹏宏涉嫌严重违纪违法，目前正接受鞍钢集团有限公司纪委纪律审查和辽宁省丹东市监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7024003.d.html</link>
            <guid>2778321</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 08:54:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【农银理财董事长马曙光：银行理财高质量发展需要明确战略定位】农银理财董事长马曙光认为，未来银行理财应主要从以下方面着力：持续完善投研支持体系。宏观策略研究要提升大类资产择时能力；中观行业研究要做深做细，研判行业景气度与当前位置；微观标的与合作机构的研究要加强分级投资库的跟踪维护，规范开展合作机构评价，严把准入关。此外，要夯实固定收益投资基本盘，深化信用研究，拓展交易品种，守住投资组合的收益底线，还要发挥权益投资的收益倍增作用。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8981605.d.html</link>
            <guid>2778320</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 08:51:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台发布气象干旱橙色预警：未来三天旱区维持高温少雨】中央气象台今日18时发布气象干旱橙色预警：据8月20日气象干旱监测，江苏南部、安徽南部、河南西南部、湖北西部、浙江大部、江西、湖南、贵州大部、重庆、四川大部、甘肃东南部和西藏中东部等地存在中度及以上气象干旱，多省（区、市）重度及以上气象干旱范围明显加大。预计，未来3天，上述旱区大部仍维持高温少雨天气，气象干旱将持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7023047.d.html</link>
            <guid>2778319</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 08:43:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海发布大风黄色预警信号和雷电黄色预警信号】上海中心气象台2022年08月20日15时58分发布大风黄色预警信号：受强雷暴云团影响，预计未来3-4小时本市自西向东将先后出现8-10级的雷雨大风，请加强防范。上海中心气象台2022年08月20日15时47分发布雷电黄色预警信号：预计今天半夜以前本市大部地区将发生雷电活动，局部地区伴有一小时30-50毫米的短时强降水和8-10级的雷雨大风，请注意防范。目前高温橙色预警仍高挂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7021638.d.html</link>
            <guid>2778318</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 08:27:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预计马来西亚8月前20天棕榈油出口为62.22万吨】马来西亚独立检验机构AmSpec：预计马来西亚8月前20天棕榈油出口为62.22万吨，7月同期为64.69万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8978773.d.html</link>
            <guid>2778317</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 08:16:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ITS马来西亚：马来西亚8月前20天棕榈油出口增加9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7020752.d.html</link>
            <guid>2778316</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 08:16:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中证协发布第7批IPO配售对象黑名单】中国证券业协会8月19日发布《首次公开发行股票配售对象黑名单公告（2022年第7号）》，决定对在2022年6月的3个主板IPO项目网下申购过程中，存在违反《首次公开发行股票承销业务规范》第四十五条、四十六条规定的3个股票配售对象列入黑名单，分别是余惠华自有资金账户、张序宝自有资金账户、傅林坚自有资金账户，黑名单时限自8月22日起至2023年2月21日，为期6个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7020554.d.html</link>
            <guid>2778315</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 08:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北武汉部分地区日最高气温达40℃以上 今年出梅以来高温日达32天】从武汉市防汛抗旱指挥部办公室了解到，今日武汉市晴热高温天气持续，部分地区日最高气温可达40℃以上。今年出梅以来（7月7日—8月19日），全市高温日数32天，为1961年以来历史同期第2位。8月20日8时，受三峡水库向长江中下游补水影响，长江汉口站水位16.72米，较昨日8时上涨0.01米，较历年同期日均值偏低7.07米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8978194.d.html</link>
            <guid>2778314</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 08:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩媒称检方开始对文在寅前政府展开搜查】据韩国《首尔经济》19日报道，韩国检方开始加快节奏，对文在寅前政府展开调查。仅在19日当天，首尔中央地方检察厅和大田地方检察厅就以文在寅涉嫌滥用职权，提前关闭月城核电站1号机组等名义，对位于世宗市的总统档案馆进行了两次扣押搜查。《首尔经济》称，对保管着前任总统档案纪录的总统档案馆进行搜查的情况是十分罕见的。韩国国内有分析认为，搜查直接针对的是文在寅前政府和文在寅本人。另据《朝鲜日报》报道，韩国最大在野党——共同民主党方面批评相关搜查“是政治报复”，要求立即中止调查。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8976437.d.html</link>
            <guid>2778311</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 07:47:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《中国职业教育发展白皮书》发布】据央视新闻消息，首届世界职业技术教育发展大会正在天津举行，今天（8月20日），教育部发布《中国职业教育发展白皮书》。白皮书介绍，职业教育是国民教育体系和人力资源开发的重要组成部分。进入新时代，中国政府高度重视职业教育，把职业教育摆在经济社会发展和教育改革创新更加突出的位置。经过长期的实践探索，中国形成了独具特色的现代职业教育发展范式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8975998.d.html</link>
            <guid>2778310</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 07:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：若普京出席G20峰会，泽连斯基也应参会】美国白宫当地时间19日表示，如果俄罗斯总统普京出席在巴厘岛举行的二十国集团（G20）峰会，乌克兰总统泽连斯基也应该参加。此前，印度尼西亚总统佐科表示，普京可能会参加G20峰会。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8975493.d.html</link>
            <guid>2778309</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 07:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【希腊退出欧盟强化监督机制 预计2059年偿还75%贷款】希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯当地时间8月20日发布声明称，2022年8月20日是“历史性的一天”，经过2010-2018年连续三次救助后，希腊将退出欧盟的强化监督机制，几乎可以根据欧洲财政规则自由设计自身的财政政策。声明称，希腊目前仍处于监督之下，监督将持续到希腊偿还75%的贷款，根据目前的计划，这将在2059年发生。有关机构将每6个月而非每季度对希腊经济开展一次评估一次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8974842.d.html</link>
            <guid>2778308</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 07:31:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【两艘运粮船离开乌南部切尔诺莫斯克港口】乌克兰国家通讯社20日报道称，当天又有两艘载有乌克兰粮食的货船离开了乌南部切尔诺莫斯克港。8月19日，乌克兰基础设施部曾表示，有10艘装载乌克兰农产品的船只正在敖德萨地区的港口装载，准备通过“粮食走廊”启航。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7015626.d.html</link>
            <guid>2778306</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 07:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气公司Gazprom：继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，输送量为4230万立方米/日。]]></title>
            <guid>2778305</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 07:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑山议会通过对政府不信任案投票】当地时间20日，黑山议会以50票赞成和1票反对（81名议员中51人参加了投票）的投票结果，通过了对阿巴佐维奇领导的第43届政府的不信任投票。 (央视)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8972650.d.html</link>
            <guid>2778304</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 07:07:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿尔及利亚林火大部分得到控制 致死至少38人】阿尔及利亚官员说，阿北部林火大部分得到控制，但最新发生的几起火灾又迫使更多居民撤离。据法新社报道，林火已造成至少38人死亡。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2778303</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 06:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Twitter员工的年终奖或减半发放】市场消息，社交媒体Twitter对其员工表示，鉴于公司的财务表现，他们的年终奖或将减半发放。据报道，这一数字可能会根据收益情况发生变化。按照目前的奖金池，在达到公司财务目标的前提下，将发放年终奖的50%。这个数字可能会根据Twitter的盈利情况在全年内有所波动。该公司将其年度奖金与公司财报表现挂钩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8970889.d.html</link>
            <guid>2778301</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 06:46:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【双汇发展：将在漯河市投资建设专业化、自动化、规模化的预制菜加工厂】双汇发展表示，目前公司预制菜产品的生产主要通过自建专业车间和委托加工两种方式进行，下一步，公司将在漯河市投资建设专业化、自动化、规模化的预制菜加工厂，并将根据市场开发进度，依托全国的工业基地，适时进行产能布局，持续提升竞争力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7012036.d.html</link>
            <guid>2778299</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 06:33:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄媒：俄黑海舰队司令部遭无人机攻击】“今日俄罗斯”电视台援引俄罗斯塞瓦斯托波尔当局官员的表态发布简讯称，黑海舰队司令部遭到无人机攻击，未造成人员死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8967702.d.html</link>
            <guid>2778295</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 06:09:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陪审团对福特作出17亿美元的裁决】格威内特县陪审团日前一致对福特汽车公司作出了17亿美元的判决，这是该州历史上最大的判决，该判决源于2014年乔治亚州中部一对夫妇因翻车事故而丧生的过失致死诉讼。对于涉事的“Super Duty”卡车，陪审团确定福特已售出520万辆，但其车顶薄弱，在翻车时会对车内人员造成伤害，自该车型售出以来已发生多次车顶损毁造成人员伤亡的事故。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7009738.d.html</link>
            <guid>2778294</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 06:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国政府：恢复“北溪-2”不在讨论范围内】据央视新闻，受俄乌冲突及西方对俄制裁等因素影响，欧洲国家目前陷入能源困局。目前，德国受到“天然气供应锐减、能源价格飙升”的巨大冲击。近来，有多名德国政界人士提议恢复与俄罗斯的天然气合作并启动“北溪-2”天然气管道项目。对此，德国政府副发言人沃尔夫冈·布赫纳日前回应称，恢复“北溪-2”项目目前不在讨论范围之内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8967171.d.html</link>
            <guid>2778293</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 06:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家防办、应急管理部下拨中央防汛抗旱物资装备】应新疆防汛抗旱指挥部和重庆防汛抗旱指挥部请求，国家防总办公室、应急管理部8月19日会同国家粮食和物资储备局紧急调运中央防汛抗旱物资，分别支持新疆抗洪抢险、重庆抗旱减灾工作。其中，向新疆调运5万平方米覆膜编织布、50万条编织袋、3000个救生衣、1000个折叠式金属网箱等价值266.1万元的中央防汛物资；向重庆调运130台（套）汽油发电机、100台（套）柴油发电机组、170台（套）抽水泵、60台（套）喷灌机组等价值1167万元的中央抗旱物资装备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7009111.d.html</link>
            <guid>2778291</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:59:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒称乌军攻击卡霍夫卡水电站】据俄罗斯卫星通讯社报道，当地时间19日，乌军使用火箭弹攻击位于赫尔松州的卡霍夫卡水电站，火箭弹被俄防空系统拦截。卡霍夫卡水电站是第聂伯河梯级水电站的下游最后一级，向赫尔松州以及克里米亚供水。此外，乌军昨天还攻击了卡霍夫卡水电站附近的大桥，这座大桥是俄军在赫尔松州的补给线上的重要一环。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8966481.d.html</link>
            <guid>2778288</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:54:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朔尔茨到访前被泼冷水？特鲁多谈满足欧洲能源需求：能做的不多】德国总理朔尔茨即将访问加拿大前夕，加拿大总理特鲁多给欧洲“泼冷水”？综合加拿大“CTV News”网站、俄罗斯卫星通讯社等多家外媒报道，特鲁多当地时间19日赴魁北克省视察期间就满足欧洲能源需求表态称，加拿大已采取措施向欧洲提供帮助。但他同时表示，“如果我们完全诚实的话，在很短的时间内我们能做的不多，以帮助应对（欧洲）即将到来的冬季的挑战”。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8966459.d.html</link>
            <guid>2778287</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:54:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡晓炼：我国投资潜力巨大 有众多新的投资增长点】十三届全国政协常委、进出口银行原董事长胡晓炼8月20日在中国财富管理50人论坛2022夏季峰会上表示，我国投资潜力巨大，有众多新的投资增长点。胡晓炼认为，新的投资增长点主要有两大方面：一是交通、能源、水利、国土治理、农田改造、城市地下管廊建设、乡村基础设施建设等投资项目，面临巨大的公共投资需求。据有关方面测算，每年仅城市地下管廊建设的投资就高达3万亿元，可拉动经济增长3个百分点。二是数字经济、产业升级、科技创新、现代服务业等领域。这些领域是新一轮企业和民间扩大投资的重要抓手。新一轮投资不但规模巨大，质量与过去传统的“铁公基”相比，也将全面提升，是实现我国高质量转型发展的重要推动力，前景可期。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7008571.d.html</link>
            <guid>2778286</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【历经24小时 青海西宁大通山洪退服基站全部抢通】青海省西宁市大通县8月17日22时25分遭受瞬间强降雨，同时引发山洪灾害，造成泥石流，致使河流改道，大通县2个乡镇6个村1517户6245人受灾。截至18日20时，受灾害影响，共计冲毁通信杆路5.8公里、入户光分纤箱210个、皮线光缆930条、各种型号光缆30皮长公里，8个通信基站退服。历经抢修24小时，青海西宁大通山洪退服基站全部抢通，布施光缆5.4皮长公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizmscv7008194.d.html</link>
            <guid>2778285</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【三一集团：三一高机发布10款高机新品 现场成交金额超10亿元】三一集团消息，8月19日，三一高机举行全球发布会，发布3大系列10款高机新品，现场成交金额超10亿元，实现开门红。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-08-20/detail-imizirav8965645.d.html</link>
            <guid>2778284</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:43:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：芬兰邀请瑞典土耳其继续谈“入约”】据法新社报道，芬兰外长哈维斯托当地时间19日说，芬兰将于本月晚些时候主办与瑞典和土耳其的会议。此前，土耳其表示反对这两个北欧国家加入北约。 报道称，哈维斯托没有给出具体日期，但土耳其外长恰武什奥卢此前表示，三国代表将于8月26日会面。 报道称，在俄乌冲突爆发后，芬兰和瑞典放弃了长期以来的军事不结盟政策，宣布了加入北约的计划。它们的申请得到北约成员国中超半数的批准，只有土耳其反对，该国要求芬兰和瑞典先作出让步。 哈维斯托说，本月的会议将在三国于6月在马德里签署的备忘录基础上继续展开讨论。（参考消息）]]></title>
            <guid>2778283</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 05:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>