<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 10 May 2023 00:30:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[三菱汽车(Mitsubishi Motors)股价下跌7.8%，此前公司公布的财测低于预期。]]></title>
            <guid>3102829</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫与国会债务上限谈判没有进展，拜登：如谈不成会取消亚洲行】法新社刚刚消息称，美国总统拜登当地时间9日表示，如果与共和党在美国债务上限问题上的僵局得不到解决，并让美国面临有史以来第一次违约，他可能会取消本月晚些时候的亚洲之行。白宫网站早些时候发表声明称，拜登将于5 月 19 日至 21 日参加在日本广岛举行的七国集团（G7）领导人峰会。另据路透社补充，拜登随后将在前往澳大利亚参加四方领导人峰会途中在南太平洋岛国过境停留。（环球网）]]></title>
            <guid>3102828</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:27:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃尔玛互联网金融进军墨西哥 分析师警告消费者“只花不还”风险】沃尔玛正准备让支付客户端Cashi大举渗透墨西哥市场，不过分析师指出，墨西哥支付市场虽然前景广阔，但是高风险客户众多，沃尔玛此举有些“虎口拔牙”。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfzqe8273203.d.html</link>
            <guid>3102826</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本三菱商事股价上涨4.7%，此前公司宣布计划以3000亿日元（22亿美元）回购最多6％的股份。]]></title>
            <guid>3102822</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:21:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以人为刷量为由，Spotify删除数万首AI歌曲】流媒体音乐服务Spotify删除了数万首由人工智能创业公司Boomy生成的歌曲，希望通过加大审查力度来回应日益严重的流量欺诈等问题。Boomy的歌曲之所以被删除，是因为存在“刷流量”嫌疑，即在某些歌曲中用机器人冒充人类听众，人为虚增受众数据。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfzqe8268850.d.html</link>
            <guid>3102820</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:17:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金字火腿：今后一段时间内公司研发重点会转向以火腿为特色的预制菜产品】金字火腿近期接受投资者调研时称，西式培根火腿生产时间不久，市场尚需培育，腊肠、土香肠属于传统中式肉制品，市场接受度较高；腐乳属于传统中式调味品，我司与咸亨公司合作推出的火腿腐乳有地域特色，在江浙地区较受欢迎，公司期望能带来销量的稳定增长；火腿丝采用机械封装，成坨问题正在和设备供应商探讨解决；根据目前公司实际和市场调研情况，今后一段时间内公司的研发重点会转向以火腿为特色的预制菜产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfzpz7780424.d.html</link>
            <guid>3102818</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:15:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪获批全资收购易安财险 或改变车险定价模式】5月9日，银保监会公布《关于易安财产保险股份有限公司变更股东的批复》，同意比亚迪汽车受让易安财险10亿股股份，持股比例为100%。这意味着“明天系”险企风险处置工作再进一步，也标志着车企对保险行业的布局更进一步。业内人士表示，拥有丰富的汽车产业链大数据的比亚迪，具有UBI车险（基于使用量而定价的保险）开发优势，如果其能在国内落地新能源UBI车险，或可降低新能源车险保费。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfzqe8266875.d.html</link>
            <guid>3102816</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被裁定对女作家“性侵和诽谤”须赔500万，特朗普：裁决是耻辱！】根据陪审团裁决，特朗普须支付卡罗尔500万美元赔偿金，其中300万是诽谤赔偿。 报道同时称，依据当地法律，陪审团没有认定特朗普犯有强奸罪，但认定他对性虐待和强行触摸负有责任，这也是有关卡罗尔指控3个要素中的两个。 “我完全不知道这个女人是谁，”面对这一裁决，特朗普在其社交平台上发文称，“这一裁决是耻辱——是有史以来最大的政治迫害的延续！” 彭博社提到，特朗普拒绝到场作证，也未出现在法庭上，他将对裁决提出上诉。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfzpz7778848.d.html</link>
            <guid>3102815</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:12:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普被判性侵，需支付赔偿金500万美元 特朗普表示他从未侵害任何人】据彭博、路透社等媒体报道，纽约陪审团当地时间5月9日判定美国前总统特朗普性侵并诽谤纽约专栏作家卡罗尔，判定特朗普向后者支付500万美元的赔偿金。特朗普表示，他从未侵害任何人，并坚称卡罗尔编造该指控以毁掉他的政治生涯，并帮助增加她的作品销量。特朗普在为陪审团录制的视频录像中说：“这没有发生过。”他拒绝亲自出庭作证。而卡罗尔对此声明称：“今天，世界终于知道了真相。这场胜利不仅属于我，也属于每一个因不被信任而受苦的女性。”（界面新闻）]]></title>
            <guid>3102814</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:08:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓尔思与首都在线签署战略合作协议 推进AI算力网络合作】5月8日，拓尔思与北京首都在线科技股份有限公司在北京拓尔思总部签署战略合作协议。双方将充分发挥各自技术、资源优势，围绕AI算力产业集群、AIGC行业解决方案等内容展开战略合作，共同筑实算力底座，推动AI赋能产业落地应用。双方将共同推进AI算力网络合作，优化提升复杂场景下的AI算力网络保障能力和用户体验，合作探索AI算力服务的新模式，并打造新一代AI算力基础设施服务平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfzpz7775789.d.html</link>
            <guid>3102813</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:07:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普被裁定性侵 向女作家赔偿500万美元】据CNN报道，当地时间5月9日，曼哈顿联邦法院的一个陪审团在经过将近三小时的评议后，裁定美国前总统特朗普性侵和诽谤罪名成立，需向此案原告卡罗尔赔偿5百万美元。报道称，陪审团裁定特朗普对卡罗尔的性虐待和诽谤负有责任，但他们没有裁定特朗普对强奸负有责任。（中青报）]]></title>
            <guid>3102812</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Coinbase前产品经理因内幕交易被判处2年监禁】据报道，当地时间周二，美国加密货币交易所Coinbase前产品经理Ishan Wahi被判处两年监禁。今年2月，作为加密货币内幕交易案的一部分，Wahi承认了密谋实施电信欺诈的两项罪名。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8393018.d.html</link>
            <guid>3102811</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本三菱商事股票暂未交易，在宣布回购后股价或将高开。此前公司宣布计划以3000亿日元（22亿美元）回购最多6％的股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7904619.d.html</link>
            <guid>3102810</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:02:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【PC客户开始下急单 供应链订单能见度缩短至1~1.5个月】PC/笔电供应链透露，随着客户库存去化进入后期，库存问题舒缓后，却忧心市场消费力道不振，导致库存再次堆高，因此下单有偏向保守的趋势。不过，基于市场上仍有一定需求，因此客户下单形式转以急单为主。目前客户从下单到出货的时间，多要求在3周以内，也因此后续市场的能见度，逐步缩减至最多1~1.5个月。 (台湾电子时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8391056.d.html</link>
            <guid>3102808</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克“造美国版微信”：推特不久将推出语音和视频聊天功能，可以无需提供电话号码就与推特上的任何人进行聊天。]]></title>
            <guid>3102806</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局与广东省政府召开省部合作联席会议：支持粤港澳大湾区气象研究院组建等】5月9日，中国气象局与广东省政府在广州召开省部合作联席会议。根据会议部署，双方将进一步深化合作，全力助推《中国气象局 广东省人民政府共同推进气象防灾减灾第一道防线先行示范省建设合作备忘录（2021—2025年）》重点工程项目落实，补齐南海海洋和粤东粤西粤北地区气象基础能力短板，发展具有自主知识产权的覆盖印亚太地区的区域数值天气预报模式，加大高性能计算资源投入力度，支持粤港澳大湾区气象研究院组建等，充分发挥省部合作联席会议制度作用，共同推进更高水平气象高质量发展，更好保障广东民生福祉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7901434.d.html</link>
            <guid>3102805</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月零售业景气指数达51.1%】中国商业联合会近日发布5月份中国零售业景气指数，51.1%的数据较上月上升0.3个百分点，连续5个月保持在荣枯线以上。数据显示，零售业全面复苏态势正在形成，企业经营信心进一步提高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7901263.d.html</link>
            <guid>3102804</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【美媒：NASA研发蛇形机器人，希望去土星探究地质特征】美国国家航空航天局（NASA）喷气推进实验室正在研发一种外形酷似蛇的机器人，希望将其部署到外太空，以探索地球以外的生命。 据美国《纽约邮报》7日报道，该项目名为“宇宙生物现存生命勘测器”（EELS），它是一种长约5米的蛇形机器人，可在固体和液体中移动并收集样本。NASA希望到达土星的第六大卫星——土卫二的表面，深入研究其地质特征。据悉，土星共有83颗卫星。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8387730.d.html</link>
            <guid>3102802</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普洛斯计划出售部分中国资产，目前正在尽职调查阶段】 洛斯在上周5月5日的电话会议中表示，公司与某投资者就出售部分中国资产签订了谅解备忘录，目前正在进行尽职调查的阶段。对于出售资产的原因，参会人士表示普洛斯计划将出售资产的款项用于降低公司杠杆率及回购债务等等。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7898701.d.html</link>
            <guid>3102801</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:53:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本4月外汇储备 12654亿美元，前值12571亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8381666.d.html</link>
            <guid>3102798</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国3月经常项目收支顺差2.7亿美元 创12年来同期新低】 据央视新闻，韩国银行（央行）当地时间10日通报，今年3月韩国国际经常项目收支顺差2.7亿美元，是自2011年以来，历年3月的最低值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7892593.d.html</link>
            <guid>3102795</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【派拉蒙宣布裁员：美国有线电视网络部门是重灾区，MTV News关闭】因为经济形势不佳，好莱坞知名传媒公司派拉蒙环球（Paramount Global）宣布裁员，其中掌管美国有线电视网络和Showtime/MTV Entertainment Studios的部门裁员25%。派拉蒙正在整合Showtime和MTV Entertainment Studios，试图将二者合并成一个工作室，工作室主要负责制作电影和电视剧。另外，派拉蒙还准备将9个美国网络整合成一个集团。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7891908.d.html</link>
            <guid>3102794</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:47:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登：债务上限问题上不会选择违约】 据央视新闻，当地时间5月9日，美国总统拜登和国会几位领导人结束了就债务上限问题的首次会谈，尽管没有达成任何协议，但他们将于12日再次会面，试图避免在未来几周内面临政府违约风险。拜登在白宫发言表示，不会选择违约，且会优先确保政府的信誉。拜登告知国会领导人：“已准备好在没有违约风险的情况下，讨论预算和支出优先事项。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7891632.d.html</link>
            <guid>3102793</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:47:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日期货市场要闻速递（5月10日）】
1. 甘其毛都口岸进口贸易商表示，以蒙5煤为例，进口回来价格1300元/吨以上，现在最多卖1200元/吨，每吨亏损100元左右。
2. 据印度时报，印度糖厂协会（ISMA）敦促政府将白糖的最低支持价格（MSP）从目前的每公斤31卢比提高到38卢比，以与甘蔗的公平报酬价格（FRP）保持一致。
3. 中国糖业协会数据显示，本制糖期全国共生产食糖896万吨，同比减少39万吨。全国累计销售食糖515万吨，同比增加71万吨；累计销糖率57.4%，同比加快10个百分点。
4. 路透公布对USDA 5月供需报告中美国农作物期末库存的数据预测，分析师平均预计，美国2023/2024年度大豆期末库存为2.93亿蒲式耳，大豆产量为44.94亿蒲式耳。
5. 加拿大统计局数据显示，截至2023年3月31日，加拿大小麦库存为1326.1万吨，油菜籽库存为594.8万吨。
6. 国家粮食和物资储备局最新发布，截至4月底，2022年度秋粮旺季收购已全面结束，主产区各类粮食企业累计收购秋粮19857万吨，同比增加683万吨，增幅3.6%，为近三年来最高水平。
7. 巴西全国谷物出口商协会（Anec）表示，基于船运计划数据预测，5月7日-5月13日期间，巴西大豆出口量为381.5万吨，上周为371.8万吨。
8. 马来西亚统计局周二公布的数据显示，3月马来西亚天然橡胶产量较前月下滑0.1%，至27188吨，2月产量为27209吨。
9. 上期所就氧化铝期货合约和相关业务规则公开征求意见：氧化铝交易保证金比例合约挂牌之日起为5%，交割月前第一月的第一个交易日起为10%，交割月份第一个交易日起为15%，最后交易日前二个交易日起为20%。]]></title>
            <guid>3102792</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:44:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【号称投资百亿争做全省第三 如今烂尾】安徽淮南志高文化科技动漫产业园，已烂尾十多年。最初规划占地3200亩，宣称要成为安徽旅游第三大胜地；现在主题乐园破败不堪，动漫基地只有售楼处。这个招商引资项目被冠以各种新潮名头，操盘企业却暗地里非法转让、倒卖土地使用权。时任淮南市长曹勇滥用权力，用土地换股权，造成15.26亿元经济损失。目前，相关责任人已受到法律制裁。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7890240.d.html</link>
            <guid>3102791</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:44:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大艾伯塔省野火失控 省长向特鲁多申请：派军队来灭火】“史无前例”的野火肆虐燃烧，加拿大艾伯塔省上周末宣布进入紧急状态。8日，艾伯塔省省长丹妮尔·史密斯表示，她已经正式向加拿大总理特鲁多提出申请，希望派军队来扑灭野火。熊熊烈火蔓延到西部和北部，吞没了落基山麓的部分地区。目前共发生94起野火，其中27处失控，危及39万公顷的土地。据路透社9日报道，野火导致加拿大至少3.7%的能源生产中断。艾伯塔省是加拿大的主要石油重镇，这场野火已经迫使一些油井、天然气井以及输油气管道关闭，致使7日输送至美国的天然气量下降到自2021年4月以来的最低水平。如果野火不能被尽快扑灭，将对通货膨胀居高不下的加拿大西部经济再次造成重创。（环球时报）]]></title>
            <guid>3102790</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：稳就业须臾不可放松】今年需要在城镇就业的新成长劳动力达到1662万人，促进就业任务更重，特别是青年就业压力仍然较大。3月份，16岁至24岁青年人失业率为19.6%，比上月上升1.5个百分点。我们要千方百计稳住就业基本盘，就要抓住稳就业的关键点，打通稳就业的堵点，解决稳就业的难点，多措并举稳定和扩大就业岗位，全力促发展惠民生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7886581.d.html</link>
            <guid>3102789</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:38:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔滨将建时速1000公里磁浮旅游试验线】从哈尔滨工业投资集团获悉，该集团8日与北京九州动脉隧道技术有限公司举行战略合作协议签约仪式，双方将联手在哈尔滨共同打造低真空超高速磁浮飞行巴士旅游试验线及制造产业化项目。该试验线时速将达1000公里以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8373588.d.html</link>
            <guid>3102788</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:37:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区立法会保安事务委员会参观政府飞行服务队模拟飞行训练中心和海关搜查犬课基地】9日，香港特区立法会保安事务委员会参观特区政府飞行服务队模拟飞行训练中心和海关搜查犬课基地，以加深了解这两个纪律部队工作的认识。 议员首先参观位于赤鱲角飞行服务队总部的模拟飞行训练中心，并听取有关直升机模拟飞行器（模拟器）的介绍，随后前往位于港珠澳大桥的海关搜查犬课基地，参观基地内幼犬活动室、繁殖室和搜查犬犬舍等设施。（香港特区政府新闻公报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8373530.d.html</link>
            <guid>3102787</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:37:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音CEO对恢复对华出口737 MAX飞机表示乐观】据彭博，当地时间5月9日，波音公司首席执行官大卫·霍恩在公布与瑞安航空的400亿美元订单不久后接受采访，他表示对737 MAX飞机恢复对华出口持乐观态度。理由是目前波音和空客的产能跟不上订单增长，中国的航空公司不能坐视瑞安航空等其它航空公司锁定产能。“市场正在复苏，正在爆炸式增长。所以我有足够的信心吗？是的，”Calhoun谈到中国时说。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3102786</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰航空投资35亿美元用于机队改造，包括购买空客、波音客机】 新西兰航空5月10日宣布，未来五年，将投资35亿美元用于购买新飞机和现有机队的改造，其中包括购买8架新的波音787-9梦想飞机和5架空中客车A320neo飞机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7884092.d.html</link>
            <guid>3102783</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:33:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首例出生前胎儿脑部手术成功实施】美国医生首次成功对仍在子宫内的胎儿实施了脑部手术，以修复其畸形的血管。这名婴儿出生几周后即出院，目前不需要任何药物或其他治疗。相关研究刊发于最新一期《中风》杂志。]]></title>
            <guid>3102773</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:25:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本月MLF到期量1000亿元 业界预计央行将小幅加量或等量续作】昨日，中国人民银行以利率招标方式开展了20亿元7天期逆回购操作，以维护银行体系流动性合理充裕，操作利率维持2%不变。鉴于当日无逆回购到期，故央行公开市场实现净投放20亿元。下周即将有1000亿元MLF（中期借贷便利）到期，业界预计央行将小幅加量或等量续作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8365918.d.html</link>
            <guid>3102772</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:25:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：社交媒体公司推特尚未与Tucker Carlson签署任何形式的（合作）协议。]]></title>
            <guid>3102771</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:25:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：甲骨文与微软讨论共享AI服务器以满足激增需求】当地时间5月9日，美国科技媒体The Information援引一位直接了解谈判情况的人士报道，甲骨文和微软最近讨论了一项不寻常的协议，如果这两家公司中任何一家由于使用大规模人工智能的客户而导致计算能力耗尽，它们可能会互相租用服务器，以满足对可运行人工智能软件的服务器的激增需求。这位知情人士说，拟议的服务器共享交易谈判一直在进行，甲骨文董事长拉里·埃里森和其他高管确定了更广泛的人工智能战略，包括如何使用包括来自OpenAI的人工智能软件来改进其核心软件产品。甲骨文还考虑在内部开发人工智能软件，并将其出售给云客户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8365447.d.html</link>
            <guid>3102769</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抗免疫攻击干细胞用于治疗糖尿病】 据科技日报，美国科学家开发出了不会引起破坏性免疫反应的干细胞，并用其制造胰腺细胞，以治疗患有Ⅰ型糖尿病的小鼠。这一成果向利用“现成”组织或器官治疗心脏病迈出了重要一步。相关研究刊登于最新一期《自然·生物技术》杂志。]]></title>
            <guid>3102768</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:23:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普性侵罪成立 需赔偿女作家500万美元】美法院一陪审团裁定，特朗普性侵和诽谤罪成立，需赔偿女作家500万美元。特朗普痛批该判决：耻辱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8365099.d.html</link>
            <guid>3102767</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:23:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我研究团队发现玻璃材料性能调控“基本参数”】 据科技日报，9日，记者从中国科学院宁波材料技术与工程研究所获悉，该所非晶合金磁电功能特性研究团队探测到了玻璃态材料的弛豫运动基本单元——弛豫子，即在退火工艺中调控玻璃材料性能的“基本参数”，这对理解玻璃态本质、改善玻璃性能具有重要意义。研究成果发表在国际学术期刊《美国国家科学院院刊》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7874858.d.html</link>
            <guid>3102765</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:20:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登称完全确定美国不会违约，不排除提高短期债务上限】据彭博5月10日消息，美国总统拜登表示，在与国会高层领导人会面后，他不排除提高短期债务上限的可能性。拜登称，他完全确定美国不会违约。此外，他正考虑动用宪法第14条修正案，以避免违反债务上限。（界面新闻）]]></title>
            <guid>3102764</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:19:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国白宫与国会债务上限谈判未取得进展】当地时间9日，美国总统拜登在白宫与国会两党党团领袖就提升债务上限展开谈判。谈判持续了不到一个小时，由于民主、共和两党的立场分歧依然很大，当天的谈判没有取得任何进展。 在会议开始之前，当被问及是否会将债务上限短期延长至9月30日时，美国众议院议长、共和党人麦卡锡称，他拒绝短期延长债务上限的提议。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8361084.d.html</link>
            <guid>3102763</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:17:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报：全面注册制激活市场发展“一池春水”】今天，资本市场进入“全面注册制时间”满月了。这一个月里，市场出现了一系列积极变化。主板注册制首批10只新股整体交投活跃，发行和退市在渐进式改革的节奏下常态化运行，一大批高成长性的硬科技企业脱颖而出，价值投资理念进一步形成。这些可喜变化并非一个月就能功成，而是在过去四年间，通过循序渐进的改革，蹚出的一条具有中国特色的全面注册制改革之路。全面注册制激活市场发展“一池春水”。随着改革进一步走稳走深走实，我国资本市场将迎来更多积极变化，在新的历史时期以更大活力、更强韧性服务实体经济高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7872450.d.html</link>
            <guid>3102762</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚参访柏林孔子学院并同中外师生交流】据外交部网站，当地时间5月9日，国务委员兼外长秦刚参访柏林孔子学院并同中外师生亲切交流。秦刚表示，作为德国的第一所孔子学院，柏林孔子学院成立17年来不仅传播了中国语言文化，也传播了友谊的种子。希望同学们通过学习跨越文化差异，增进相互了解。希望老师们克服困难和挑战，坚持把孔子学院建设好，为促进中德人文交流做出贡献。秦刚在孔子学院还参观了约翰·拉贝展并同拉贝的家人交流。秦刚表示，拉贝先生在南京大屠杀中拯救了超过25万中国人的生命，赢得了中国人民诚挚的尊重和友谊。我们要以史为鉴，珍惜和平、维护和平，不让历史的悲剧重演。]]></title>
            <guid>3102761</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:14:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五月机构调研热情高涨，AI成为资本关注焦点】数据显示，截至5月9日发稿，5月已有396家上市公司受到机构共计432次调研。值得注意的是，该数据已大幅超过上月同期，今年4月1日至4月9日，共有231家公司合计受到机构调研共计290次。从具体行业来看，机械设备、电子和医药生物最受机构关注。此外，得益于AIGC（人工智能生成内容）概念热度的不断攀升，AI（人工智能）概念相关公司仍是机构关注的焦点。从参与机构来看，券商和基金公司依然是调研的主力。从机构调研家数来看，埃斯顿、遥望科技、周大生、三花智控、宁波银行、鱼跃医疗、潮宏基、劲仔食品等8家公司月内均受到超过百家机构光顾。（经济参考报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8359060.d.html</link>
            <guid>3102760</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【资金移步债券市场 关键点位投资分歧明显】 据上证报，截至5月9日收盘，10年期国债收益率下行1.01个基点报2.7383%；银行业指数下行54.84点至4959.78点。据了解，在经济稳步复苏的情况下，信贷扩张预期明显，此时银行股价会出现反弹，债券利率多出现上行的情形。总体而言，银行股价走势和债券利率成正相关关系。市场人士认为，5月9日银行股回调后，资金继续介入债券市场的意愿再次走强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7870399.d.html</link>
            <guid>3102759</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商中期策略展望A股下半年，医药和人工智能等赛道或有超额收益】进入5月，多家券商A股2023年中期策略陆续出炉。受益宏观经济数据修复、居民消费转暖以及A股上市公司一季度整体盈利向好，多家券商分析认为，A股新一轮盈利周期正在逐步启动，“中特估”相关行业与板块持续获得资本市场重视，有望使得居民超额储蓄成为权益市场的增量资金和有效催化剂。从配置角度出发，医药中消费属性较强的细分领域以及地产链、半导体设备等方向获得券商看好，智能汽车、智能医疗、智能养老等人工智能领域多条赛道也获得券商推荐。从当前已经发布的行业中期策略报告看，消费板块中的确定性标的、银行板块中的头部机构等当前也具备明显的布局价值。（中证报）]]></title>
            <guid>3102758</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚金融管理局：根据预算预测，2023-24年度国债发行额预计约为750亿澳元。]]></title>
            <guid>3102757</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:09:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（5月10日）】
冲突情况：
1. 俄罗斯“瓦格纳集团”负责人普里戈津：我们尚未收到承诺的弹药，此前曾被表示已经预先发货。
2. 乌克兰总统泽连斯基：俄罗斯未能在5月9日的最后期限前占领巴赫穆特。
3. 俄罗斯国防部：俄罗斯军队在昨晚向乌克兰的目标发射了导弹，巴赫穆特西部地区的战斗仍在持续进行。
4. 当地紧急服务部门表示，基辅市和乌克兰约三分之二地区发布了空袭警报。
援助情况：
1. 乌克兰总统泽连斯基：感谢欧洲决定提供一百万枚炮弹。
2. 美国五角大楼宣布向乌克兰提供12亿美元的额外安全援助。
3. 欧盟委员会主席冯德莱恩：向乌供应弹药仍是欧盟优先事项。
制裁情况：
1. 乌克兰总统泽连斯基：预计很快会出台第十一套针对俄罗斯的制裁措施。
2. 据泰晤士报：英国预计将把俄罗斯的瓦格纳集团列入黑名单。
3. 日本财务省副大臣神田真人：我们处于向乌克兰提供更多援助的最后阶段。
粮食情况：
1. 据俄新社：俄罗斯官员称，有关粮食协议的高级别四方会议将于5月10日至11日在伊斯坦布尔举行。
2. 市场消息：乌克兰、欧盟将开放农业出口协调平台。
3. 联合国方面表示，根据乌克兰的黑海粮食协议，星期二恢复对出港船只的检查。
其他情况：
1. 乌克兰总统泽连斯基：和欧盟主席冯德莱恩在基辅会谈时讨论了国防、双方一体化和俄罗斯制裁的决定。
2. 俄罗斯4月减产量接近承诺目标，为44.3万桶/日。
3. 乌克兰国家核能发电公司（Energoatom）：扎波罗热核电站的设备和人员状况正在恶化。]]></title>
            <guid>3102756</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:09:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[微软与甲骨文讨论了共享人工智能服务器一事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7866517.d.html</link>
            <guid>3102755</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部借款咨询委员会：是时候通过完全废除债务上限来引入执行财政责任的替代方法。]]></title>
            <guid>3102754</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称阻止乌增兵，乌称摧毁俄电子战设备】 俄罗斯国防部9日通报称，俄军在红利曼、顿涅茨克等方向打击乌军人员和装备，继续向巴赫穆特西部城区推进；在多个方向击退乌方进攻并阻止乌方向战区增兵。俄军还击落乌方1架苏-25战机，摧毁1座弹药库。并使用远程精确制导武器对乌方预备队驻地以及弹药库发动了大规模打击，乌军预备队的调动以及向战斗行动地区运送弹药的工作被中断。乌克兰国防部9日发布战报称，在过去的24小时内，乌克兰武装部队击退了俄军在红利曼、巴赫穆特等方向的进攻，库皮扬斯克、切尔尼科夫、扎波罗热、赫尔松等多地区遭火箭弹和巡航导弹袭击。乌克兰空军和炮兵部队对俄军军事装备集中区、防空导弹系统实施了多次打击，并摧毁俄军一台电子战设备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7861746.d.html</link>
            <guid>3102753</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:03:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数字人民币试点纵深推进 预付费管理应用可期】据中国证券报，随着上市公司2022年年报和2023年一季报披露完毕，商业银行和金融科技厂商在数字人民币方面的进展曝光。记者梳理发现，2022年，系统改造、智能合约、硬钱包研发成为各家公司的关键词，数字人民币的应用场景拓展、交易规模等方面也取得诸多成果。对于数字人民币的未来发展方向，业内人士认为，其有望在预付费管理领域发挥重要作用。此外，今年各地消费券活动和大型会议的举办也有望带动数字人民币得到更加广泛的应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8346739.d.html</link>
            <guid>3102751</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商中期策略“点金”A股机遇】据中国证券报，临近年中时点，多家券商陆续发布宏观或权益市场的中期、半年度策略报告。在多位业内人士看来，今年一季度A股盈利或为全年低点，当前新一轮盈利周期逐步启动，对全年市场可以更乐观一些。配置上可把握医药、AIGC及“中特估”等方向布局机遇；港股市场建议重点关注科技板块二、三季度低位布局机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7859005.d.html</link>
            <guid>3102750</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:00:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国3月商品贸易赤字/逆差11.3亿美元。3月经常帐盈余2.679亿美元。4月调整后失业率降至2.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8346345.d.html</link>
            <guid>3102749</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 23:00:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[特斯拉：得州超级工厂Model Y周产量达到5000辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8345815.d.html</link>
            <guid>3102748</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批央企股东回报ETF开售在即】据中国证券报，5月9日，汇添富基金、广发基金、招商基金旗下的中证国新央企股东回报ETF产品发布募集公告。公告显示，三只产品的发行期均为5月15日至5月19日，募集规模上限均为20亿元人民币。据悉，这三只产品跟踪的中证国新央企股东回报指数由国新投资和中证指数公司联合开发，是全市场首只同时纳入了分红和回购的高股息策略指数。业内人士指出，传统估值模型主要采用未来经济现金流折现方式，未将国家安全、社会效益等因素纳入考虑范围，结合一些其他方面的原因，造成央企整体估值水平与其社会经济地位并不匹配。如今，随着央企指数产品不断丰富，相关板块的估值定价体系日趋科学有效，越来越多的央企、国企投资价值凸显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8345641.d.html</link>
            <guid>3102747</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:58:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西方石油溢价10%赎回巴菲特所持部分优先股】西方石油周二表示，赎回了伯克希尔哈撒韦所持价值6.47亿美元的优先股，相当于后者所持优先股的6.5%左右。这些优先股是四年前巴菲特帮助西方石油收购阿纳达科石油公司时获得的。此次赎回的总成本为7.12亿美元，其中包括10%的溢价，以及与普通股股东的股息相当的股息。此次赎回之后，伯克希尔仍持有西方石油价值约93.5亿美元的优先股，以及约24%的普通股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8345124.d.html</link>
            <guid>3102745</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:57:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月份新能源车销量同比增85.6% 一季度超三成概念股获机构重仓】据证券日报，5月9日，乘联会公布4月份乘用车销量情况。4月份，乘用车市场零售达到163.0万辆，同比增长55.5%，环比增长2.5%。其中，新能源车市场零售52.7万辆，同比增长85.6%，环比下降3.6%。今年以来累计零售184.3万辆，同比增长36.0%。从机构重仓角度看，根据新能源汽车概念板块上市公司披露的2023年一季度报告，在全部613家公司中，有206家公司的前十大流通股股东名单中出现社保基金、养老基金、险资、QFII等机构身影，占比逾三成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhh8340898.d.html</link>
            <guid>3102741</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:51:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部借款咨询委员会：必须尽快提高债务上限，但也需要更加长久的解决方案。债务上限的长期僵局将大幅增加纳税人成本并加剧市场压力。]]></title>
            <guid>3102740</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:51:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部借款咨询委员会：对法定债务限制问题未能得到解决深感担忧。在金融市场处于紧张状态之际，继续辩论是否提高债务上限是鲁莽和不负责任的。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7852615.d.html</link>
            <guid>3102738</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【控规模保业绩，知名基金经理再发“限购令”】据中国证券报，近日，知名基金经理鲍无可、周智硕、周海栋管理的基金纷纷开启限购模式。事实上，这已不是这些基金的首次限购，此次限购进一步调低了限购金额。 基金限购的背后是基民对绩优基金的踊跃申购。对于市场能否回暖，业内人士表示，中期维度A股市场机会远大于风险，A股具备较高的配置价值。中长期建议围绕“中特估”以及数字经济两大主线进行布局，同时也需要重视中长期结构性机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-10/detail-imytfvhc7851778.d.html</link>
            <guid>3102736</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:47:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡：作为提高债务上限的一部分，（拜登）将不得不同意（削减）支出水平。无论债务上限如何调整，都将包括联邦支出方面的变化。]]></title>
            <guid>3102735</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:46:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡：国会工作人员将在下次与拜登会晤前寻找节省预算的办法。短期延长债务上限不在讨论范围内。]]></title>
            <guid>3102732</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登：在与麦卡锡和其他领导人举行另一次会议之前，白宫和议员们将每天会面。已准备好与国会就预算问题进行对话。]]></title>
            <guid>3102730</guid>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 22:42:16 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>