<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Jul 2022 06:07:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：07月30日13时56分在西藏阿里地区改则县（北纬34.35度，东经85.11度）发生3.4级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2757694</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 06:06:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国军事情报机构表示，俄罗斯很有可能在今年晚些时候在新控制的乌克兰南部地区举行加入俄罗斯的公投。]]></title>
            <guid>2757693</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘元春：要有耐心等待市场自我修复，在修复中进行一些优化和调整】上海财经大学校长刘元春在2022中国财富论坛上表示，下半年整个经济持续复苏的堵点，一方面在总量的控制，另外一方面要精细地分析目前在复苏中间所存在的几大分化的问题，要求我们在一些短板上要加强监管。同时要有相应的耐心，使市场能够自我修复，在修复中进行一些优化和调整，而不是给市场吃一片大剂量的止痛药。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6041373.d.html</link>
            <guid>2757692</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“桑达”影响 浙江多地发布暴雨橙色预警】据央视新闻，截至7月30日13时，受台风“桑达”外围环流影响，浙江嘉兴市、嘉善县、海盐县、平湖市等地发布暴雨橙色预警，提醒居民防范强降水引发的城乡积涝和对在建工程、农业生产等的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6040760.d.html</link>
            <guid>2757690</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:38:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国军事情报机构表示，在俄罗斯控制的乌克兰南部地区，俄罗斯当局很可能面临加强控制的压力。]]></title>
            <guid>2757689</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银保监会：银行业保险业必须加大涉农金融资源投入 加快金融改革创新】中国银保监会系统7月20日召开金融服务乡村振兴暨农村信用体系建设工作推进（电视电话）会议。会议要求，银行业保险业必须坚决践行金融的政治性、人民性，充分认清当前形势，坚持问题导向，加大涉农金融资源投入，加快金融改革创新，为实现全面乡村振兴、农业农村现代化做出金融应有的贡献。一是加强统筹部署，优化考核激励机制，确保涉农金融投入稳中有增。二是优化金融供给结构，金融支持要重点聚焦粮食安全、巩固脱贫攻坚、涉农经营主体、新市民、乡村建设等“三农”重点领域。三是提升金融供给质量，增强信贷期限与农业生产周期、农村基础设施建设周期的匹配性，推动金融科技在涉农金融领域的应用，拓展涉农信贷增信方式。四是持续深化农村信用体系建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4143368.d.html</link>
            <guid>2757688</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:34:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国军事情报机构表示，乌克兰可能已经成功地击退了俄罗斯从顿涅茨克附近前线发起的小规模攻击。]]></title>
            <guid>2757687</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:31:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热浪叠加能源危机 西班牙首相吁员工别打领带节约能源】据英国广播公司(BBC)30日报道，近日，西班牙首相桑切斯呼吁公共部门和私营部门的员工不要打领带，以在高温天气下节约能源。据报道，桑切斯在一场新闻发布会上指出他本人并没有打领带，并称希望部长、公职人员和私营部门的员工也这样做，“这意味着我们都可以节省能源”。桑切斯认为，此举将确保人们保持凉爽，从而降低能源成本，因为空调的使用频率会降低。（中国新闻网）]]></title>
            <guid>2757686</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:31:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东集团：即将启动“热8”购物季】7月30日，上海市政府新闻办举行上海市政府新闻发布会，介绍第三届“五五购物节”活动有关情况。会议间隙，京东集团平台业务中心创新营销总经理黄梦楠接受上海证券报记者采访时表示，第三届“五五购物节”期间，京东集团将同时启动“热8”购物季，围绕悦己、追新等消费需求，响应政企联合促消费的政策导向，以覆盖全品类、全业态的供应链优势和优质服务体验，构建多元化的营销创意场景，着力挖掘、吸引和释放夏日消费潜力。（中国证券网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6038812.d.html</link>
            <guid>2757684</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:13:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚洲最大水上立交工程整体扩建 淮河入海水道二期工程开工】据央视新闻，今天（30号）上午，淮河入海水道二期工程开工建设。淮河入海水道二期工程主要建设内容为在一期工程基础上，按设计行洪流量7000立方米每秒标准，扩挖全线深槽，加高加固两岸堤防，扩建工程沿线5座枢纽建筑物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6038372.d.html</link>
            <guid>2757683</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:08:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国人权官员：以美为首西方国家强加给他国的单边制裁不符合国际法】据央视新闻，日前，联合国人权官员阿莱娜·杜晗在日内瓦接受总台记者采访时表示，以美国为首的西方国家强加给其他国家的单边制裁措施不符合国际法，这些单边制裁主要以人权、民主和法治的名义实施，但制裁恰恰破坏了这些原则。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6038017.d.html</link>
            <guid>2757682</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月30日新疆生产建设兵团第四师新增4例无症状感染者】7月30日0时至10时，新疆生产建设兵团第四师六十二团在常规例行核酸检测时，发现4例核酸检测初筛异常，经专家复核诊断为无症状感染者，并已闭环转运至定点方舱医院接受隔离医学观察。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4140698.d.html</link>
            <guid>2757681</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 05:01:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲出现首例猴痘死亡病例。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4140453.d.html</link>
            <guid>2757680</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫：美政府在研究将俄罗斯列入“支持恐怖主义国家”名单可能性】塔斯社30日报道，美国白宫新闻秘书让-皮埃尔告诉记者，美国政府正在研究将俄罗斯列入美国的“支持恐怖主义的国家”名单的可能性。（环球网）]]></title>
            <guid>2757679</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国有色金属工业协会：下半年有色金属工业将继续保持平稳运行的势头】据中证网，中国有色金属工业协会党委常委兼新闻发言人陈学森表示，初步判断，下半年有色金属工业将继续保持平稳运行的势头。现对下半年及全年有色金属工业主要指标预测如下：一是下半年有色金属工业生产总体保持平稳，全年增幅有望达到3%左右；二是下半年主要有色金属价格下行压力加大，但受成本支撑出现塌方式下跌的可能性不大，预计全年主要有色金属年均价格仍有望与上年均价持平或略高于上年均价；三是下半年规上有色金属企业实现利润增幅放缓，但全年实现利润仍有望与上年大体持平；四是下半年有色金属行业固定资产投资额将继续保持增长的态势，全年增幅有望高于2021年的增幅；五是下半年有色金属产品出口增幅可能会放缓，但全年出口增幅仍有望高于上年；下半年铜、铝等矿山原料进口有望保持稳定或略有增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6037222.d.html</link>
            <guid>2757678</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁猴痘确诊病例升至269例】据中新网，据秘鲁报道，秘鲁卫生部29日报告，秘鲁的猴痘确诊病例已升至269例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6036052.d.html</link>
            <guid>2757676</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海外最大中国ETF吸金114亿元】 目前由贝莱德旗下指数品牌安硕发行的跟踪MSCI中国指数的ETF MCHI 是海外规模最大的中国ETF，最新规模81.7亿美元，折合551.5亿元人民币。6月以来，基金吸金强劲，截至目前共吸金16.84亿美元，折合114亿元人民币。其中6月30日，吸金3.33亿美元，创ETF设立以来的最高纪录。MCHI 跟踪的是MSCI 中国指数。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4138178.d.html</link>
            <guid>2757675</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:31:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国稀土集团与赣县区人民政府、赣州高新区管理委员会签署合作备忘录】据中国稀土集团微信公众号消息，7月29日，中国稀土集团与赣县区人民政府、赣州高新区管理委员签署共同推进“中国稀金谷”建设的合作备忘录。据介绍，各方将充分发挥各自在资源、市场、技术及区位、产业、政策等方面的优势，提高稀土开发利用的技术水平，实现稀土产业绿色发展、可持续发展，共同推动“中国稀金谷”建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4137660.d.html</link>
            <guid>2757674</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7月29日，中央农办主任、农业农村部部长唐仁健主持召开部常务会议，传达学习国务院常务会议精神。会议要求，要稳字当头抓好生猪生产，继续加强监测预警，盯紧盯实能繁母猪存栏量等关键指标，合理调控生猪产能，引导养殖场户合理安排生产，努力稳定供给稳定市场。]]></title>
            <guid>2757673</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:25:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信董事长柯瑞文：“十四五”期末中国电信算力总规模将达到16.3EFLOPS】在今日举行的2022中国算力大会上，中国电信董事长柯瑞文表示，2021年末中国电信算力总规模2.1EFLOPS，年均复合增长率大于80%，预计到“十四五”期末将达到16.3EFLOPS。柯瑞文称，中国电信将进行网络重构，流量“南北向”为主转变为“南北向+东西向”，以DC为中心组网，打造高质量算力互联网络。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6033035.d.html</link>
            <guid>2757671</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:07:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工程院院士邬贺铨：东数西算实际上是东数西存】在2022中国算力大会上，中国工程院院士邬贺铨指出，冷数据占数据总量的比例约80%，对冷数据来说，主要的需求是存储，计算并不是常态，所以“东数西算”实际上是“东数西存”，在西部主要是数据存储，偶尔有计算需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6033018.d.html</link>
            <guid>2757670</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[江西婺源：突发十级以上雷暴大风，景观桥部分倒塌致2人受伤。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6032924.d.html</link>
            <guid>2757669</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:05:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁：强降雨致8个城市发生洪涝灾害】据央视新闻，2022年7月28日0时至7月30日7时，辽宁省西部和北部地区出现暴雨到大暴雨，其他地区出现小雨到中雨，局部大雨到暴雨，并伴有强对流天气。最大降雨量225.6毫米出现在锦州北镇市天仙观景区，辽宁省1668个气象站中，出现降雨的共有1664个，平均降雨量为54.1毫米。本次强降雨过程中，沈阳、鞍山、丹东、锦州、阜新、铁岭、朝阳、葫芦岛等8个城市22个县（市、区）121个乡镇（街道）发生洪涝灾害，受灾人口79513人，农作物受灾面积1596.13公顷，直接经济损失1273.78万元。目前，辽宁省防办紧急调运编织袋、移动泵站、发电机等省级防汛物资支持沈阳、锦州地区开展排涝和抢险救援工作。督促养息牧河、东沙河沿岸乡镇果断转移受威胁区域群众，加强巡堤查险，落实应急处置准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6032461.d.html</link>
            <guid>2757667</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方披露：河北衡水市纪委原书记郝建哲涉嫌严重违纪违法 】据澎湃新闻，根据河北省第十三届人民代表大会常务委员会7月28日公告，由衡水市选举产生的省十三届人大代表郝建哲，因涉嫌严重违纪违法，2022年6月17日衡水市七届人大常委会第七次会议决定罢免郝建哲的省十三届人大代表职务。依照有关规定，郝建哲的代表资格终止。上述消息证实，此前担任衡水市委常委、市纪委书记、市监察委员会主任的郝建哲涉嫌严重违纪违法。]]></title>
            <guid>2757666</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 04:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚马逊将与2023年底关闭Amazon Drive网盘服务】亚马逊面向消费者的云服务Amazon Drive 向用户发送邮件称，公司将于明年年底关闭其云存储服务。安卓和iOS端的Amazon Drive 应用程序将于2022年10月31日关闭。不过，亚马逊将继续通过 Amazon Photos 向用户提供照片和视频的云存储服务。亚马逊表示，Amazon Drive账户中的照片和视频将自动保存到 Amazon Photos。不过对于所有“不是图片或视频的文件”，用户需要在服务关闭前将其下载至本地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4134656.d.html</link>
            <guid>2757663</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国研中心原副主任：稳增长必须首先稳信心】国务院发展研究中心原副主任张军扩在2022青岛·中国财富论坛上表示，当前经济运行面临的一个需要高度重视和解决的问题，是市场主体信心不足问题。企业信心和投资不足，不仅影响短期需求，更影响中长期发展后劲。尤其是，企业预期和信心具有循环加强和自我实现的特点。市场主体信心不足，也可能成为经济社会风险的重要诱因。所以，信心比金子更加重要，稳增长必须首先稳信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4134303.d.html</link>
            <guid>2757662</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:49:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省首列中老铁路（太原—万象）国际货运列车成功开行】据央视新闻，7月30日9时30分，满载陶瓷制品、涂料及化肥等货物的47610次列车从位于山西省中部的中鼎物流园驶出，开往老挝首都万象，标志着山西省首列中老铁路（太原—万象）国际货运列车成功开行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4134255.d.html</link>
            <guid>2757661</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:48:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【荣联科技中标上海有机所冷冻电镜大数据平台项目】近日，荣联科技成功中标中国科学院上海有机化学研究所（简称“上海有机所”）冷冻电镜大数据平台采购项目。此次中标项目，在一期项目基础上扩容冷冻电镜大数据平台，提供管理节点、GPU节点、分布式存储系统、IB高速网络、集群管理软件、冷冻电镜应用软件等，对接原有集群实现计算、存储资源和作业的统一使用和管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6030492.d.html</link>
            <guid>2757660</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:42:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西圣保罗州小微企业工会主席：美联储激进加息将直接影响全球经济】据央视新闻，为抑制美国国内高通胀，美联储27日宣布再次加息75个基点，将联邦基金利率目标区间上调至2.25%至2.5%之间。这是美联储今年以来第四次加息，也是连续第二次加息75个基点。美联储收紧货币政策产生的负面外溢效应让全球经济承压。对此，巴西圣保罗州小微企业工会主席约瑟夫·科里在接受中央广播电视总台记者的采访时表示，美国连续第二个季度国内生产总值萎缩，已进入技术性衰退，而美联储连续两次大幅加息给小微企业带来重大打击，也将直接影响全球投资、生产和就业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6029512.d.html</link>
            <guid>2757659</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:32:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌外长库列巴同美国务卿布林肯通电话】据央视新闻，据乌克兰独立通讯社报道，当地时间7月29日，乌外长库列巴同美国国务卿布林肯通电话。库列巴表示，双方就巩固两国经济和军事合作等方面达成了一致意见。此外，布林肯还向库列巴通报了当天早些时候同俄罗斯外长拉夫罗夫的通话情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6029482.d.html</link>
            <guid>2757658</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:31:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长张云明：我国算力核心产业规模超过1.5万亿元】工信部副部长张云明在2022中国算力大会主论坛上介绍，2021年，我国算力核心产业规模超过1.5万亿元，其中云计算产业规模超过3000亿元，IDC服务市场规模超过1500亿元，人工智能核心产业规模超过4000亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4131877.d.html</link>
            <guid>2757656</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:22:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部节能司副司长丁志军一行赴碧水源开展专题调研】据碧水源消息，工信部节能与综合利用司副司长丁志军、北京市经信局副局长彭雪海、全国人大代表程寒飞一行，7月27日赴碧水源怀柔膜基地，就环保装备制造业高质量发展进行专题调研指导。碧水源董事长文剑平表示，未来，碧水源将积极落实国家“双碳”战略，聚焦长期存在的环境污染治理难点问题，以膜材料技术创新破解水处理和材料行业难题，服务国家战略需要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6028125.d.html</link>
            <guid>2757655</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:17:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郭保民任宝武钢铁集团首席经济学家，曾任山西省国资委主任】 山西省人民代表大会常务委员会日前发布的一则公告提到，临汾市选举的郭保民，因工作变动调离山西，其代表资格自行终止。郭保民此前担任山西省委组织部副部长、省委编办主任。公开消息显示，他已任中国宝武钢铁集团首席经济学家。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6027869.d.html</link>
            <guid>2757654</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:14:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：美日首次“经济2+2”会谈，宣称启动新的半导体研发机构】 据路透社报道，美日首次“经济2+2”（外长级与商务部长级官员）会谈当地时间29日在华盛顿召开，美日官员在会谈上宣布，将针对新一代半导体研究，启动建立一个“新的研发机构”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4130360.d.html</link>
            <guid>2757653</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:06:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海将针对汽车、家电等领域出台专项消费促进政策】上海市政府新闻办举行上海市政府新闻发布会。上海市商务委主任顾军在发布会上表示，第三届“五五购物节”力求做到“五个新”。其中，为提振消费，上海将针对汽车、家电等领域出台专项消费促进政策。最大范围动员重点商圈、商街、品牌、平台策划丰富多彩的营销活动。对具有市场引领性的创新业态、模式以及创意活动，对消费市场增长有突出贡献的企业适当予以支持。针对汽车、家电等领域出台专项消费促进政策。支持企业以多种方式发放消费优惠券等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6026707.d.html</link>
            <guid>2757652</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海：上半年首发经济发展动力强劲 累计引进各类首店366家】上海市商务委主任顾军在上海市政府新闻发布会上表示，近年来，上海首发经济发展动力强劲，成为打响“上海购物”品牌，丰富消费高质量供给的关键一招。 今年上半年，上海首发经济依然表现出强劲动力，累计引进各类首店366家，在数量和质量上仍领跑全国。下半年，还有更多首店、首发，聚焦“低碳化”“科技感”“国际范”正在蓄势待发，加速“踩油门”，抢滩登陆上海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4129831.d.html</link>
            <guid>2757651</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 03:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国务院发展研究中心原副主任张军扩：提振市场主体信心更需要促进需求的恢复】7月30日，国务院发展研究中心原副主任张军扩在“2022青岛•中国财富论坛”上作主旨演讲时表示，当前需要高度重视并努力解决的问题就是目前市场主体信心不足。企业信心和投资不足不仅影响短期，更影响中长期发展的后劲，尤其是企业预期和信心具有循环加强和自我实现的特点。他认为，稳增长必须首先稳信心。扩大内需的政策要持续用力，提振市场主体信心不仅要通过各种救助措施帮助市场主体渡过难关，更需要促进需求的恢复，让市场主体有订单、有收入、有钱挣。首先，要继续抓好已经出台稳经济一揽子政策措施落地见效，进一步落实的空间很大。其次，要努力保持扩大扩内需，特别是保持促进投资的政策力度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6025919.d.html</link>
            <guid>2757650</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:56:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周鸿祎怒斥微软抄袭】在ISC 2022第十届互联网安全大会上，周鸿祎罕见的发言斥责微软窃取360安全模式，并因此成为美国最大的网络安全公司。周鸿祎指出，微软抄袭360做了免费安全，最近甚至还要做一个安全管家。然后通过免费安全，把全球终端里面的安全大数据全部拿到了自己手里，然后有了全球全网安全态势的感知能力。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4129080.d.html</link>
            <guid>2757649</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：上半年新能源汽车产值达到1032亿元，同比增长57.2%】上海市发展改革委副主任裘文进表示，促进汽车消费相关政策实施近2个月，取得了很好的成效，上海市汽车消费迅速恢复常态并实现了同比增长。其中，6月份当月实现销售额181亿元，比去年同期增长9.39%；7月上旬实现销售额88亿元，比去年同期增长13%。今年上半年，全市新能源汽车产值达到1032亿元，同比增长57.2%，是增长最快的战略性新兴产业。（一财）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6025776.d.html</link>
            <guid>2757648</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:55:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省紧急调配1.3万余件救灾物资 全力支援锦州防汛救灾】据央视新闻，7月28日7时开始，锦州市出现暴雨、局部大暴雨天气，降水是1994年以来锦州市最大雨量，最大降水出现在北镇市天仙观景区为211.8毫米，降水量超过100毫米的有72个站，降水量在50~100毫米之间的有27个站。强降水致锦州市多地发生房屋倒损，堤坝损失严重，紧急避险和紧急转移安置群众数量较大，仅黑山县饶阳河流域已达到1万余人。辽宁省应急厅全力支持锦州防汛救灾工作，会同省粮储局组织2个储备库启动省级应急救灾物资紧急调拨程序，以最短时间方式调拨棉被、毛巾被、睡袋、迷彩服、作训鞋，共计1.3万余件，支持锦州市保障受灾群众平稳度过灾情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6025710.d.html</link>
            <guid>2757647</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:54:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏宁易购：第三届上海“五五购物节”期间将发放20亿元消费券】 从苏宁易购获悉，第三届上海“五五购物节”正值上海苏宁易购20周年庆生日。从7月31日至9月30日，苏宁易购将推出20亿元消费券、20万款特价爆款、20项免费服务、以旧换新加码升级、到店任意购物可抽取限量金条等活动。（中国证券网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4129005.d.html</link>
            <guid>2757646</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:54:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【方星海：逾八成科创板企业上市前获股权创投资金投资】“注册制改革以来，超过八成的科创板企业和六成的创业板企业，在上市前获得了股权创投基金的投资。”证监会副主席方星海在30日的2022青岛•中国财富论坛上表示。截至去年底，股权创投基金累计投资境内未上市企业股权、新三板挂牌企业股权等项目超过16万家次，形成股权资本金10万亿元。2021年投向境内未上市、未挂牌企业股权的本金新增超过8000亿元，相当于同期新增社会融资规模的2.7%，成为长期资本形成的重要载体。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4128269.d.html</link>
            <guid>2757645</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国国家互联网信息办公室与印尼国家网络与密码局签署网络安全合作行动计划】中华人民共和国国家互联网信息办公室近日与印度尼西亚共和国国家网络与密码局签署网络安全合作行动计划，双方将在2021年签署的《关于发展网络安全能力建设和技术合作的谅解备忘录》的基础上，进一步深化两国网络安全能力建设合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6024487.d.html</link>
            <guid>2757643</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:44:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银保监会梁涛：加强类信贷影子银行风险监测 持续压降高风险影子银行业务】银保监会副主席梁涛在2022青岛·中国财富论坛上表示，要加强类信贷影子银行风险监测，持续压降高风险影子银行业务。严禁多层嵌套、资金空转、脱实向虚、伪金融创新等行为。金融机构要认真落实资管新规，按时完成银行理财、信托等存量个案资管业务整改，防止再次通过交叉性金融产品无序加杠杆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6023998.d.html</link>
            <guid>2757642</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:40:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扩挖全线深槽 加高加固两岸堤防 淮河入海水道二期工程开工建设】据央视新闻，今天（30日）上午，国家今年重点推进的55项重大水利项目之一——淮河入海水道二期工程开工建设。淮河入海水道位于江苏省淮安市、盐城市境内，西起洪泽湖二河闸、东至滨海县扁担港，全长162.3千米。淮河入海水道二期工程主要建设内容为在一期工程基础上，按设计行洪流量7000立方米/秒标准， 扩挖全线深槽，加高加固两岸堤防，扩建工程沿线5座枢纽建筑物，计划工期约7年，总投资438亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4127291.d.html</link>
            <guid>2757640</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:40:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【证监会副主席方星海：当前股权创投基金长期资金来源不足】证监会副主席方星海在2022青岛·中国财富论坛上表示，私募基金行业在快速发展的过程中也累积了一些问题和风险。一是行业准入门槛低，机构质量参差不齐，“多而不精”“大而不强”，市场化头部机构数量偏少，专业化运作水平仍有待提高。部分机构合规风控意识不强，规范化运作水平欠缺，一些影响较大的风险个案，严重影响了行业形象。二是受多重因素叠加影响，当前股权创投基金长期资金来源不足，资金募集出现了暂时性困难。三是“投早投小投科技”效果虽逐步显现，但与境外成熟市场相比，“投早投小”能力仍有不足。头部机构的投研能力取得长足进步，但其他大部分机构的投研能力还有待提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4127268.d.html</link>
            <guid>2757639</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:40:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【央行王信：研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图】中国人民银行研究局局长王信在30日的2022青岛•中国财富论坛上表示，将进一步建立健全金融机构环境信息披露和碳排放核算标准，研究出台金融机构环境信息披露时间表和路线图，完善机构激励约束机制，强化金融机构环境信息披露能力建设，夯实绿色金融和转型金融规范健康发展的制度基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4127195.d.html</link>
            <guid>2757638</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:39:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中央纪委国家监委驻工业和信息化部纪检监察组、北京市监察委员会消息：国家集成电路产业投资基金股份有限公司总经理丁文武涉嫌严重违纪违法，经中央纪委国家监委指定管辖，目前正接受中央纪委国家监委驻工业和信息化部纪检监察组纪律审查、北京市监委监察调查。（中央纪委国家监委网站）]]></title>
            <guid>2757637</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:38:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：合理调控生猪产能 引导养殖场户合理安排生产】中央农办主任、农业农村部部长唐仁健29日主持召开部常务会议，传达学习国务院常务会议精神。会议指出，当前正是秋粮产量形成的关键阶段，也是“七下八上”防汛抗旱、防病治虫的重要时期，要紧盯水稻、玉米、大豆等重点作物，分区域、分作物、分时段落实田间管理技术，落细秋粮稳产增产关键技术措施，强化技术指导服务，努力提高单产、稳定总产。要分类施策抓实防灾减灾，加密与相关部门沟通会商，及时发布预警信息，指导各地完善应急预案，做好物资储备和技术准备，最大限度降低灾害损失。要抓好草地贪夜蛾“三区四带”布防、水稻“两迁”害虫跨区联合监测、境外蝗虫入侵等重大病虫害防控，努力实现虫口夺粮。抓紧细化落实农资补贴、水稻集中育秧支持政策，及早谋划部署秋冬种，层层压紧压实稳面积促增产责任，落实冬小麦和冬油菜种植面积，加紧试点探索耕地种植用途管控机制办法。会议要求，要稳字当头抓好生猪生产，继续加强监测预警，盯紧盯实能繁母猪存栏量等关键指标，合理调控生猪产能，引导养殖场户合理安排生产，努力稳定供给稳定市场。]]></title>
            <guid>2757635</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:37:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界首台大体积深海低温超高压模拟装置完成验收 预计8月投入运行】7月29日，世界首台大体积深海低温超高压模拟装置在三亚崖州湾载人深潜工程实验室完成调试并通过现场技术验收，预计今年8月开始投入运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4126710.d.html</link>
            <guid>2757634</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁30座水库正在泄洪 4条河流超警戒水位】2022年7月28日0时至7月30日7时，辽宁省西部和北部地区出现暴雨到大暴雨，其他地区出现小雨到中雨，局部大雨到暴雨，并伴有强对流天气。最大降雨量225.6毫米出现在锦州北镇市天仙观景区，辽宁省1668个气象站中，出现降雨的共有1664个，平均降雨量为54.1毫米。受到降雨影响，辽宁省共有30座水库超汛限，其中：中型水库13座，小型水库17座，正在泄洪。辽河干流6个水文站超警戒水位，超警范围0.07米至0.71米，绕阳河杜家水文站超警戒水位0.53米。秀水河公主屯水文站超警戒水位1.01米，养息牧河小荒地水文站超警戒水位1.63米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6023137.d.html</link>
            <guid>2757633</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:33:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海商务委：今年上海“五五购物节”力求“五个新”】上海市商务委员会党组书记、主任顾军表示，商务部高度重视，大力支持上海国际消费中心城市建设，将“2022国际消费季”与上海“五五购物节”共同启动，并在上海举办“国际消费中心城市论坛”。第三届“五五购物节”由市建设国际消费中心城市领导小组成员单位共同主办，聚焦“引领时尚定义潮流”，统筹“国际消费季”“全球首发季”“全城打折季”，涵盖7月至9月。坚持“政策+活动”，突出“数字赋能”，出台《激发创新动能引领时尚潮流加快国际消费中心城市建设的若干措施》，力求做到“五个新”：一是激发消费有“新动能”。二是引领消费有“新赛道”。三是联动国内外有“新平台”。四是提振消费有“新政策”。五是传播推介有“新体系”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4126324.d.html</link>
            <guid>2757632</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波音据悉获批重启波音787梦想客机的交付工作】两名知情人士称，美国联邦航空管理局（FAA）批准了波音公司检查和修复波音787梦想客机碳纤维复合材料框架制造缺陷的计划。自2020年底以来，波音787梦想飞机被发现存在多处质量问题，交付几乎停止。不过，FAA的批准并不意味着该机型会立即恢复销售。波音仍须进行必要修复，此外，FAA的检查员还将对每架飞机进行检查，获批后才可销售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6022553.d.html</link>
            <guid>2757631</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二届消博会社会观众参展日第一天 入馆观众人数超6.2万人次】据央视新闻，7月30日，从消博会组委会获悉，第二届消博会开展第四天，也是社会观众参展日第一天，入馆观众人数超6.2万人次。据了解，7月29日，社会观众参展日第一天，共举办活动27场，包括全球消费论坛系列活动3场；相关机构发布各类专业消费类报告4份；举办时装周活动2场，发布最新系列单品98件。举办新品首发首秀22场，发布新品152件，涉及电子科技、人工智能、珠宝首饰等品类。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4125728.d.html</link>
            <guid>2757630</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:29:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【方星海：一些影响较大的风险个案严重影响了私募基金行业形象】证监会副主席方星海在“2022青岛•中国财富论坛”上作主旨演讲时表示，私募基金行业在快速发展的过程中也积累了一些问题和风险。一是行业准入门槛低，机构质量参差不齐，市场化头部机构数量还偏少，专业化运作水平仍有待提高，一些影响较大的风险个案严重影响了行业形象。二是受多重因素叠加影响，当前股权创投基金长期资金来源不足，资金募集出现了暂时性的困难。三是与境外成熟市场相比，投早、投小能力仍有不足，头部机构的投研能力取得长足进步，但其他大部分机构的投研能力还有待提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6021807.d.html</link>
            <guid>2757629</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:24:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【统计局：文化新业态支撑作用进一步增强】据国家统计局社科文司高级统计师张鹏解读，文化新业态支撑作用进一步增强。以数字出版、智能文化设备制造等为代表，文化新业态特征较为明显的16个行业小类实现营业收入19990亿元，比上年同期增长2.9%，增速快于文化企业平均水平2.6个百分点；占文化企业营业收入比重为35.7%，占比高于上年同期0.9个百分点。其中，数字出版、娱乐用智能无人飞行器制造、可穿戴智能文化设备制造3个行业小类营业收入增速较快，分别达26.0%、18.4%和17.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6021794.d.html</link>
            <guid>2757628</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:24:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏多地出现强降水天气 部分乡镇（街道）降水量超50mm】据央视新闻，据江苏气象发布消息，30日06时—30日09时，连云港、盐城、苏州、徐州、南通、宿迁、淮安、扬州、南京、常州、镇江11个市的340个乡镇（街道）的降水量达到0.1毫米以上（占全省21.0%）；连云港、盐城、徐州、苏州、南通5个市的46个乡镇（街道）的降水量达到20毫米以上（占全省2.8%）；盐城、徐州、连云港3个市的6个乡镇（街道）的降水量达到50毫米以上（占全省0.4%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4125077.d.html</link>
            <guid>2757627</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【头部券商换帅！申万宏源原董事长到龄退休，接任者履历丰富】 申万宏源证券7月29日上午召开会议，宣布原董事长储晓明到龄退休。据了解，储晓明的接任者为原中银集团投资有限公司董事长刘健。刘健为博士研究生，金融履历丰富，曾担任财政部巡视员、司长；中央汇金投资有限公司综合部主任；证监会处长等职务。2020年1月加入中国银行，2020年4月开始担任中银投执行总裁及执行董事，2021年6月开始担任中银投董事长。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4125025.d.html</link>
            <guid>2757626</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:23:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【方星海：我国有众多成长性高的科技创新企业，已成为私募基金的重要投资目的地】证监会副主席方星海表示，从投资环节看，新发展格局下，自主创新发展将为股权投资基金创造大量投资机会，各种新技术、新模式、新业态、新产业为创业投资基金提供了多样化的赛道和投资策略选择。我国拥有众多成长性高的科技创新企业，在光伏发电、新能源电池等领域，国际优势显著，已成为私募股权基金的重要投资目的地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4124979.d.html</link>
            <guid>2757625</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【方星海：私募基金行业已发展为资管行业的重要组成部分】7月30日，证监会副主席方星海在“2022青岛•中国财富论坛”上作主旨演讲时表示，近年来，我国私募基金行业蓬勃发展，从无到有，从小到大，截止6月末，在中国基金业协会登记的私募基金管理人2.4万家，管理基金数量13万只，管理资产规模接近20万亿元，基金数量和管理规模均跃居世界前列，仅次于美国。总体看，我国私募基金行业已经从一个小众行业发展为资产管理行业的重要组成部分，开始从量的增长向质的发展迈进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4123436.d.html</link>
            <guid>2757623</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:11:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中指研究院：1-7月房企拿地规模降幅收窄 长三角热度持续】中指研究院29日发布的报告显示，2022年1-7月，TOP100企业拿地总额8024亿元，拿地规模同比下降55.6%，降幅比上月收窄4.4个百分点。从重点城市拿地金额TOP10房企来看，央企国企仍是主力。从布局城市等级来看，50家代表房企2022年1-7月在二线城市的投资面积占比最高，为63.2%。从布局区域来看，企业热衷于在长三角拿地，占比达到43.6%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6019348.d.html</link>
            <guid>2757622</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:06:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会梁涛：截至2021年末理财存量整改基本完成 刚兑性质的保本理财清零】银保监会副主席梁涛在2022青岛·中国财富论坛上表示，截至2021年末，理财存量整改基本完成，具有刚兑性质的保本理财清零，需整改保险资管产品累计压降96%，通道类信托和融资类信托较峰值分别压降80%和43%，少量处置比较困难的资产已经依规纳入个案处置，将尽快清零。资管业务“池化运作”、多层嵌套等问题得到有效治理，行业乱象根本扭转，金融体系韧性明显增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6019330.d.html</link>
            <guid>2757621</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西学者：俄乌冲突是西方霸权的产物】据央视新闻，俄乌冲突爆发以来，美国等西方国家持续拱火，不断向乌克兰输送武器，导致冲突仍在持续。巴西圣保罗州立大学国际政治学者认为，这场冲突其实是西方霸权主义肆意扩张的产物，部分国家应尽快抛弃冷战思维，在国际法框架内解决问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6018880.d.html</link>
            <guid>2757618</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【银保监会副主席梁涛：资管行业迈向发展机遇期 发展前景依然广阔】银保监会副主席梁涛在“2022青岛•中国财富论坛”上作主旨演讲时表示，2021年底资管新规过渡期结束后，资管行业发生了深刻变化，呈现出更加稳健和可持续发展的态势。行业迈向了发展机遇期。我国作为世界上第二大经济体，经济稳中向好，长期向好的基本面没有变，为资管行业的长期发展提供了强有力的支撑。据相关研究，我国居民的财富保值增值与养老保障的需求日益增加，资管行业的发展前景依然广阔。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6018671.d.html</link>
            <guid>2757617</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:01:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰富养老金融产品供给 我国将启动特定养老储蓄试点】据央视新闻，中国银保监会和人民银行发布通知，将启动特定养老储蓄试点，进一步丰富养老金融产品供给，满足人民群众多样化养老需求。通知明确，从今年11月20日起，由工商银行、农业银行、中国银行和建设银行在合肥、广州、成都、西安和青岛市五个城市开展特定养老储蓄试点。试点期限暂定一年。试点阶段，单家试点银行特定养老储蓄业务总规模限制在100亿元人民币以内。特定养老储蓄产品包括整存整取、零存整取和整存零取三种类型，产品期限分为5年、10年、15年和20年四档，产品利率略高于大型银行五年期定期存款的挂牌利率。储户在单家试点银行特定养老储蓄产品存款本金上限为50万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6018474.d.html</link>
            <guid>2757616</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 02:00:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银保监会副主席梁涛：影子银行治理成效显著 但部分产品隐藏风险依然较大】银保监会副主席梁涛在“2022青岛•中国财富论坛”上作主旨演讲时表示，在资管行业发展的各个阶段中，银保监会始终把拆解影子银行风险作为一项重要工作，将规范资管行业发展作为这项工作的重要抓手。经过持续的整治，我国影子银行风险明显收敛，存量资产大幅度下降。截至今年的2022年的6月末，规模较历史峰值压降超过29万亿，有效遏制了资金的脱实向虚，为稳住经济宏观经济大盘，发挥金融的逆周期调节作用，创造了政策空间。也应该看到，虽然近年来影子银行治理成效显著，但是部分产品结构复杂，杠杆水平高，隐藏的风险依然较大。一些机构可能借助不当的金融创新，衍生出影子银行的新的变种，诱发影子银行风险反弹回潮，对此我们应保持必要的警惕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4121547.d.html</link>
            <guid>2757615</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:58:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国纽约州宣布进入猴痘卫生紧急状态至8月28日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4121026.d.html</link>
            <guid>2757614</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:54:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家芯片大基金“80后”投资部高管杨征帆被调查】围绕国家芯片大基金的反腐风暴仍在持续扩散。从多个渠道获悉，国家集成电路产业投资基金原总裁路军被查之后，该公司投资三部副总经理杨征帆近日也被带走调查。 (财新)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4120845.d.html</link>
            <guid>2757613</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:53:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国联邦航空管理局（FAA）批准波音解决波音787生产中各种质量问题的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6017153.d.html</link>
            <guid>2757612</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:50:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国家统计局：据对全国6.8万家规模以上文化及相关产业企业调查，2022年上半年，上述企业实现营业收入56052亿元，按可比口径计算，比上年同期增长0.3%。]]></title>
            <guid>2757610</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:38:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美民调：拜登支持率仅为38%】据央视新闻，当地时间7月29日，美国盖洛普发布的民意调查显示，仅38%的美国人支持拜登担任总统一职，低于6月份41%的支持率。民调还显示，有59%的美国人不赞成拜登担任总统一职。45%的美国人强烈反对拜登的工作表现，仅有13%的美国人强烈赞同拜登的工作表现。]]></title>
            <guid>2757609</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:30:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃昨日新增本土“19+86”，其中兰州“16+19”、临夏州“3+52”】 7月29日0—24时，甘肃省新增确诊病例19例，其中兰州市16例（城关区15例，七里河区1例）、临夏州广河县3例。含由无症状感染者转确诊病例13例，其中兰州市10例（城关区9例，七里河区1例）、临夏州广河县3例。新增无症状感染者86例，其中临夏州52例（东乡县44例，广河县8例）、兰州市19例（城关区18例，七里河区1例）、甘南州夏河县15例。以上确诊病例和无症状感染者，均在闭环管控中发现。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6014234.d.html</link>
            <guid>2757607</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:27:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川昨日新增本土“10+12”，均在成都】7月29日0—24时，四川新增本土确诊病例10例（在成都，其中3例为既往通报的无症状感染者转确诊），新增本土无症状感染者12例（在成都），新增境外输入确诊病例4例（在成都），新增境外输入无症状感染者7例（在成都），新增治愈出院病例3例，无新增疑似病例，无新增死亡病例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6012948.d.html</link>
            <guid>2757604</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:18:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【山水比德与励丰文化签订战略合作协议】近日，广州山水比德设计股份有限公司与广州励丰文化科技股份有限公司就双方合作事宜进行深入交流，并现场签订战略合作协议，在共建产业生态、联合产业研发、联手产业拓展、共建产业平台等领域展开全面、深入的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6012376.d.html</link>
            <guid>2757602</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 01:13:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市公司提前终止回购计划接连发生】近期，在A股上市公司加快回购增持的同时，部分公司却终止了此前的回购计划，其中多家公司因实际回购金额与原回购计划存在较大差距，引起监管部门的重点关注。记者梳理上市公司公告发现，包括金科股份和正源股份在内，今年以来，已有共计10家上市公司提前终止了回购计划。其中，7家公司的实际回购金额和回购数量不达回购方案的下限。(经参)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6010512.d.html</link>
            <guid>2757600</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国官员支持“北溪-2”项目投入运营】据央视新闻，据塔斯社报道，当地时间29日，德国联邦议院气候保护和能源委员会主席克劳斯·恩斯特在接受采访时表示，目前德国仍然需要俄罗斯的天然气供应。因此，在没有其他选项时，德国政府应该授权将已建成的“北溪-2”天然气管道项目投入运营，以缓解当前的能源危机。“北溪-2”是一条从俄罗斯绕过乌克兰，经波罗的海直达德国的天然气管道，从评估到铺设完成耗时超过10年，共耗资110亿美元，由俄罗斯、德国、法国、荷兰、奥地利等国企业共同出资。受俄乌局势变化影响，德国总理朔尔茨于2月22日宣布暂停“北溪-2”天然气管道项目认证程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6010378.d.html</link>
            <guid>2757599</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:58:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【饲料行业集中度逐步提升】中国饲料工业协会近日公布的数据显示，今年1-6月，全国工业饲料总产量13653万吨，同比下降4.3%。业内人士表示，近年来饲料行业竞争加剧，企业数量整体呈下降趋势，行业集中度逐步提升。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4112881.d.html</link>
            <guid>2757597</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:49:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【预告|上海将举行发布会介绍第三届上海“五五购物节”筹备情况】上海将于7月30日（周六）上午10:00举行市政府新闻发布会，市商务委、市发展改革委、市经济信息化委、市文化旅游局、市总工会等单位有关负责人将出席，介绍第三届上海“五五购物节”筹备情况，并回答记者提问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6009405.d.html</link>
            <guid>2757596</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:49:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【海外地区炼厂利润大幅回落】与油价“同呼吸共命运”的全球炼厂利润，近期经历了大幅回落，但仍处于历史高位。据了解，由于供需形势的差异，在当前高利润状态下，美国、欧洲、亚太地区炼厂利润总体呈递减格局。分析人士认为，国际成品油市场存在一定的需求转弱迹象，但复杂的供给端形势及地缘局势的不确定性限制了其价格回落速度，能化全产业链未来投资机会分化，看好沥青期货、油服股等多头机会。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizirav6008973.d.html</link>
            <guid>2757595</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:44:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广东卫健委通报，7月29日0-24时，全省无新增本土确诊病例；新增本土无症状感染者2例（深圳2例）；另有1例本土无症状感染者转确诊病例（深圳1例）。]]></title>
            <guid>2757593</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆乌鲁木齐市2例无症状感染者解除隔离医学观察】据央视新闻，新疆维吾尔自治区卫生健康委通报，7月29日0—24时，新疆维吾尔自治区（含新疆生产建设兵团）无新增报告确诊病例、无新增报告无症状感染者。乌鲁木齐市2例无症状感染者解除隔离医学观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-07-30/detail-imizmscv4112012.d.html</link>
            <guid>2757592</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 00:40:57 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>