<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Aug 2024 09:07:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克展示SpaceX首台Raptor3引擎，暗示已进入量产阶段】马斯克今天在X发帖，展示了一张编号为 SN1 的 Raptor 3 照片，这也是SpaceX 首台 Raptor 3 引擎，暗示这款升级版猛禽引擎已进入量产阶段。如图所示，Raptor 3结构相比前两代已经大幅简化，整体更加紧凑，之前大量暴露在外面的管线已被集成到一起。马斯克表示，Raptor 3 不需要任何隔热罩，这也规避了隔热罩所带来的质量和复杂性问题，以及灭火系统的需求，也要比 Raptor 2 更轻、推力更大、效率更高。SpaceX 官方资料显示，Raptor 3 引擎的海平面推力为 280 吨（当前一代 230 吨），搭配下一代超重助推器 35 台引擎的配置，其起飞推力可达到 9800 吨，比当前型号提升约 30%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfei9835476.d.html</link>
            <guid>3724163</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 09:07:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞典外交部：瑞典暂时关闭驻黎巴嫩大使馆并敦促其工作人员前往塞浦路斯。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7865138.d.html</link>
            <guid>3724162</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 09:03:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带39550人死亡】当地时间8月3日，加沙地带卫生部门发表声明称，过去24小时，以军在加沙地带开展的军事行动共导致31人死亡，62人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已导致39550名巴勒斯坦人死亡，91280人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfeh3057251.d.html</link>
            <guid>3724161</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 09:03:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据俄罗斯卫星通讯社报道，俄罗斯新型无人布雷机将可以阻断敌军补给路线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7864968.d.html</link>
            <guid>3724160</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 09:02:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：飓风卡洛塔的强度略有增强。佛罗里达州墨西哥湾沿岸部分地区已发布飓风警报，预计该低气压将在今天或今晚转变为热带风暴，并将在墨西哥东南部海域增强。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7864173.d.html</link>
            <guid>3724159</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京升级发布山洪灾害黄色预警】北京市水务局与市气象局2024年8月3日16时联合升级发布山洪灾害黄色预警：预计8月3日17时至8月4日08时，北京市密云区、平谷区、房山区发生山洪灾害可能性较大（黄色风险），怀柔区可能发生山洪灾害（蓝色风险），请公众远离山洪沟道，暂停涉山涉水户外活动，防范山洪灾害，科学避险转移。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfeh3055396.d.html</link>
            <guid>3724158</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西亚马孙地区7月森林火灾数量创近20年最高纪录】巴西国家空间研究院日前公布的数据显示，今年7月该国亚马孙地区发生了11434起森林火灾，同比增加98%，达到近20年来最高水平。 数据显示，巴西亚马孙地区7月发生的火灾中，有一半发生在当月最后8天，仅7月30日就发生了1348起。 亚马孙地区火灾频发和干旱有关。去年以来，该地区遭遇干旱，导致植被干燥，容易助长火势。巴西联邦政府预测，位于亚马孙地区的亚马孙州今年的旱情将比去年更严重，甚至有可能是历史上最严重的一次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7861660.d.html</link>
            <guid>3724156</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:42:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚今年前7个月山火数量创历史新高】负责监测南美洲火灾情况的巴西研究机构近日公布的数据显示，玻利维亚今年前7个月的山火数量创历史新高，导致不少当地居民被迫撤离，大量植被被烧毁。数据显示，从1月到7月，玻利维亚登记了大约17700个起火点，为该国同期最高水平。数据还显示，山火通常在8月和9月才会达到高峰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfeh3053442.d.html</link>
            <guid>3724154</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中石化资本战略领投科润新材料C+轮融资】 8月2日，苏州科润新材料股份有限公司宣布已完成C+轮第二批融资的交割工作。公司C+轮融资，融资金额超4亿元，本轮融资由中国石化资本战略领投，峰和资本、架桥资本、建信北京投资等投资机构共同参与完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7861423.d.html</link>
            <guid>3724153</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部：自10月7日以来，以色列对加沙的军事攻势导致39,550名巴勒斯坦人遇难，91,280人受伤。]]></title>
            <guid>3724152</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:36:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本各地对“鱼鹰”运输机继续飞行感到不安】鉴于美军公布了去年11月在日本鹿儿岛县屋久岛近海发生的美国空军CV-22“鱼鹰”运输机坠机事故的调查报告，防卫省2日向鹿儿岛县、佐贺县和冲绳县等地说明了事故原因和安全对策。不过，各地方政府纷纷质疑安全性。对于防卫省的说明，冲绳县知事玉城丹尼指出并未锁定根本原因，表示“继续飞行给县民造成不安”。鹿儿岛县负责人称“希望（防卫省）能够细致地提供信息”。在部署“鱼鹰”的美军普天间机场所在的冲绳县宜野湾市，代理市长职务的副市长和田敬悟表示“已要求（防卫省）让美方贯彻安全管理并切实做好防止再次发生问题的举措”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7860139.d.html</link>
            <guid>3724151</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:32:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西首批确定33个风电项目助力乡村振兴】记者从山西省农业农村厅获悉，为进一步壮大农村集体经济、助力乡村振兴，山西省首批确定33个风电项目作为2024年“驭风行动”助力乡村振兴工程试点项目，总规模151.74万千瓦。 山西省农业农村厅相关负责人表示，山西省农村地区风能资源丰富、分布广泛；而风电项目具有经济性高、占地少、环境友好等优势，可以在推动乡村振兴中发挥重要作用。根据相关规划，山西将在每个地级市选取2至5个农村居民人均可支配收入较低的县，建成一批就地就近开发利用的风电项目。经过层层筛选，首批33个风电项目被纳入试点，总规模151.74万千瓦，力争于2026年底建成。其中太原市5万千瓦、大同市16万千瓦、朔州市5万千瓦、忻州市20万千瓦、晋中市19.75万千瓦、阳泉市14万千瓦、吕梁市17万千瓦、长治市20万千瓦、临汾市20万千瓦、运城市14.99万千瓦。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfcz2720642.d.html</link>
            <guid>3724150</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:31:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不受气候影响 这些冰川将在本世纪中叶消融消亡】8月3日，记者从高山冰雪变化及其影响学术年会上了解到，据中国科学院天山冰川观测试验站的观测研究表明：西北干旱区部分冰川融水径流“拐点”已经出现，面积小于0.5k㎡的冰川将在本世纪中叶消融消亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfec1082602.d.html</link>
            <guid>3724149</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:30:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩和叙利亚边境地区遭以军空袭】综合多家媒体消息，当地时间8月2日晚，黎巴嫩和叙利亚边境地区遭到以军空袭。据以色列媒体和法新社报道，有黎巴嫩真主党方面的消息人士2日晚称，以军当天打击了从黎巴嫩前往叙利亚的一个车队，导致一名叙利亚司机受伤。黎巴嫩媒体此前报道称，黎巴嫩东北部靠近叙利亚边境的希尔米勒地区多个村镇2日遭到以军空袭，其中一个村镇距离以色列边境140公里。不过据以色列媒体报道，以军当地时间2日晚空袭了叙利亚霍姆斯省古赛尔东北部的达巴机场，报道称黎巴嫩真主党曾在该地区走私武器。据叙利亚媒体报道，以军空袭导致该地区附近部分农田发生火灾。黎巴嫩真主党方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7859475.d.html</link>
            <guid>3724148</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称袭击俄多地机场和油库等设施】当地时间8月3日，乌克兰武装部队总参谋部通报称，当天凌晨乌军袭击了俄罗斯罗斯托夫州的莫罗佐夫斯克机场，击中了存放制导航空炸弹的仓库，正在进一步评估有关俄军防空和航空装备损失情况。这项任务是由乌克兰国家安全局、乌克兰国防部情报总局以及乌克兰武装部队联合实施的。此外，通报称，乌军还袭击了俄罗斯在别尔哥罗德州、库尔斯克州和罗斯托夫州的多个油库以及燃料库，至少两个装有石油产品的储罐被击中起火。对于乌方说法，俄罗斯方面尚未作出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfcx5941905.d.html</link>
            <guid>3724147</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:24:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部指导支持湖南资兴等受灾地区做好农村供水应急保障工作】 8月3日，据水利部消息，近期，湖南资兴等地发生多轮强降雨，遭遇严重洪涝和地质灾害，对当地农村饮水安全造成不同程度影响。灾情发生后，水利部立即派工作组、专家组赶赴现场，指导支持资兴市灾区做好农村供水应急保障等工作，全面摸排农村饮水困难人口和保供情况，建立台账，动态更新，确保实时掌握相关信息，重点抓好受淹水源的设施清洗、净化消毒、水质检测和环境消杀等工作。目前，资兴市灾区的规模化或集中供水工程已通过启用水库备用水源、抢修供水管网、管网延伸、配备净化消毒设施设备、加强水质检测等措施，保障了10.5万受灾群众用水；单村供水工程覆盖范围的受灾人口，通过拉水送水、临时接引井水或山溪水等水源、空投矿泉水等措施提供应急供水保障。水损工程抢修期间设置临时集中供水点，确保农村群众基本生活饮用水需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfcx5941754.d.html</link>
            <guid>3724145</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:23:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄罗斯一州遭大规模无人机袭击 其中两架坠入居民楼】 据俄罗斯卫星通讯社报道，当地时间3日，俄罗斯奥廖尔州州长安德烈·克雷奇科夫称，该州午夜后遭到大规模无人机袭击，3架无人机被摧毁，另有2架坠入居民楼，起火已被控制，无人受伤。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7858345.d.html</link>
            <guid>3724144</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:21:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州气温达到41.9℃，打破观测史最高气温纪录】今天（8月3日），浙江高温愈演愈烈，截至下午14时，全国高温排行榜前十位被浙江站点包揽。14时33分，省会杭州气温达到了41.9℃，打破观测史最高气温纪录。根据预报，未来7天，浙江将持续晴热酷暑天气。其中，4日到6日，中北部局地可达42℃以上，杭州明后天最高气温可达42℃，或继续刷新观测史最高气温纪录；7日到9日，全省大部最高气温38℃到40℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7856129.d.html</link>
            <guid>3724143</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:10:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中坦“和平团结－2024”联合演习 正式进入海上实兵演练阶段】近日，参加中坦“和平团结－2024”演习的双方参演舰艇在坦桑尼亚以东附近海域，开展多课目实战化演练，双方海军的演习正式从港岸阶段进入海上实兵阶段。据悉，未来几天还将展开联合搜救、反恐反海盗等课目演练。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7856083.d.html</link>
            <guid>3724142</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰总统泽连斯基：俄罗斯在过去一周使用了600多枚制导炸弹袭击乌克兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfec1078220.d.html</link>
            <guid>3724141</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:07:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索马里首都一海滩酒店遭袭至少32人死亡】索马里警方3日证实，索首都摩加迪沙知名的丽都海滩酒店2日晚遭极端组织“青年党”武装分子袭击，造成至少32人死亡、63人受伤。 警方在声明中说，袭击者首先引爆了事先安装在酒店的爆炸装置。随后，索安全部队赶到现场，与武装分子激烈交火，打死5名袭击者，另有一名袭击者引爆自杀式炸弹身亡。索安全部队疏散了被困在酒店的客人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfcx5938602.d.html</link>
            <guid>3724140</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在约旦河西岸逮捕至少30名巴勒斯坦人】当地时间8月3日获悉，巴勒斯坦方面消息称，从2日到3日早上，以色列军方在约旦河西岸逮捕了至少30名巴勒斯坦人，其中包括记者、儿童。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军共计逮捕至少9920名巴勒斯坦人。以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfee7855376.d.html</link>
            <guid>3724139</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰军方：已对俄罗斯地区的三个石油储存设施和燃料设施进行了攻击，已对俄罗斯的莫罗佐夫斯克空军基地实施打击。]]></title>
            <guid>3724137</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 08:05:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家创伤医学中心与云南白药集团举行2024年度学术合作洽谈会】 记者获悉，近日，国家创伤医学中心与云南白药集团成功举办了年度学术合作洽谈会。会议旨在深化双方在创伤医疗领域的科研合作，共同推进创伤救治技术的进步与创新，为更多患者提供高效、安全的医疗解决方案。会议期间，双方还就多个具体合作项目进行了深入讨论和交流。这些项目涵盖了临床试验、新产品的研发、创伤救治新技术、科技成果转化、市场推广策略等多个方面。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfec1076612.d.html</link>
            <guid>3724135</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:59:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击约旦河西岸北部致5人死亡】据巴勒斯坦通讯社3日报道，以色列军队当天早晨袭击了约旦河西岸北部城市图勒凯尔姆附近地区，造成5人死亡。 报道说，一架以军无人机向图勒凯尔姆市以北一条道路上的一辆汽车发射了两枚导弹，车内5人全部死亡。以军在空袭后还封锁了现场，以阻止当地民众靠近。 巴勒斯坦安全部门消息人士告诉新华社记者，死者中包括巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅的一名指挥官。 以色列国防军同日发表声明说，以军飞机袭击了图勒凯尔姆地区的一辆汽车以及巴勒斯坦武装人员的设施。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchkfec1075488.d.html</link>
            <guid>3724133</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:51:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度喀拉拉邦山体滑坡已致超350人死亡】印度喀拉拉邦瓦亚纳德地区7月30日凌晨发生的大规模山体滑坡已造成超过350人死亡。印度喀拉拉邦7月30日因连续强降水导致多处发生山体滑坡。据悉，事发地持续降雨，部分道路被冲毁，救援工作遇到很大困难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1203910.d.html</link>
            <guid>3724130</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:38:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超越科技：公司尚不涉及城镇化建设相关业务领域】 超越科技今日在互动平台表示，公司尚不涉及城镇化建设相关业务领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0872155.d.html</link>
            <guid>3724129</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:37:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科研团队成功突破新型太阳能电池制备难题】北京理工大学等国内单位科研团队合作，成功突破钙钛矿/晶硅叠层太阳能电池制备技术难题，并开发出光电转换效率达32.5%、具有长期运行稳定性的钙钛矿/晶硅叠层太阳能电池。相关成果2日在国际学术期刊《科学》发表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1203335.d.html</link>
            <guid>3724128</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:36:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗外交官：将对以色列开展“闪电式强硬”回击】据报道，一名伊朗外交官表示，多国试图说服伊朗不要报复以色列是没有结果的，伊朗将开展“闪电式强硬”回击。据报道，一名听取了伊朗政府简报的伊朗外交官透露，鉴于以色列最近发动的袭击，多国劝说伊朗不要升级局势是没有结果的。“这没意义。以色列已越过所有红线，我方将展开闪电式强硬回击，”该官员说道。消息人士还称，伊朗和黎巴嫩真主党认为，对以色列的回击无论如何“应当比4月发起的炮击更猛烈”。黎巴嫩真主党也表示，回击可能不是单次袭击，而是系列行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1202144.d.html</link>
            <guid>3724127</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:30:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精兵简政，收回事业编制，山东省属事业单位转为企业】山东省人社厅等10部门近日联合发布通知，正式宣布启动省属事业单位向企业转变的全面改革。这一重大举措主要源于对原事业人员去留与身份问题，事业转为企业的方式，彻底解决这些问题。根据政策要求，转制后的企业将收回所有事业编制，原工作人员也将从省编办的实名制名单中剔除，并与新成立的企业签订劳动合同，正式成为企业工人也就是合同工。不仅能稳定和顺利实现事业单位到企业的平稳过渡，还能有效减轻财政负担，同时借助企业的自主运行机制，进一步激发创新活力，推动事业单位的改革和发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvz6062832.d.html</link>
            <guid>3724126</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:29:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称在多地击落70多架乌军无人机】俄罗斯国防部8月3日发布消息称，当地时间2日夜间至3日凌晨，俄防空系统在俄多地上空拦截并击落70多架乌克兰无人机。其中包括罗斯托夫州36架、奥廖尔州17架。对于俄方说法，乌克兰方面没有回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvz6062668.d.html</link>
            <guid>3724125</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:28:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉尔吉斯斯坦总统会见欧盟官员 讨论合作问题】吉尔吉斯斯坦总统新闻局8月3日发布消息说，当天吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫会见了正在对吉尔吉斯斯坦进行访问的欧盟外交与安全政策高级代表兼欧盟委员会副主席博雷利。双方就经贸合作前景以及能源、交通、水资源、数字化领域的投资和联合项目实施前景等广泛问题交换了意见。扎帕罗夫指出，欧盟是吉尔吉斯斯坦可靠的合作伙伴之一，自吉尔吉斯斯坦独立以来，欧盟始终支持吉尔吉斯斯坦的可持续发展。扎帕罗夫建议欧盟的投资者参与吉尔吉斯斯坦实施的大型水电和交通项目。博雷利表示，扎帕罗夫今年6月对欧盟总部的访问取得了丰硕成果。此访期间，双方签署的有关扩大伙伴关系与合作的协议为双边关系开辟了新前景，特别是在经贸和投资领域。博雷利重申，欧盟愿进一步深化与吉尔吉斯斯坦的双边合作，并在共同感兴趣的领域实施联合项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywc2839437.d.html</link>
            <guid>3724124</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:25:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国地学研究中心GFZ：菲律宾棉兰老岛发生6.9级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0869318.d.html</link>
            <guid>3724123</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【未来三天北方多地有较强降雨 南方高温持续】中央气象台预计，未来三天，西北地区、内蒙古、华北、黄淮、东北等地将先后出现较强降雨。中央气象台今天继续发布暴雨和强对流天气蓝色预警。
根据气象卫星监测显示，昨天，黑龙江、吉林、河北、北京、甘肃、四川、贵州、云南等地部分地区出现暴雨，局地大暴雨。中央气象台预计，未来10天，东北、华北、黄淮北部、西北地区东部、西南地区等地降雨频繁，上述大部地区累计降雨量将较常年同期明显偏多。
8月3日至6日，西北地区东部、内蒙古中东部、华北、黄淮中东部、东北地区等地将先后出现较强降雨。其中今天，内蒙古中南部、陕西东部和南部、山西北部和南部、河北中北部、北京大部、天津北部及四川盆地、云南东南部等地部分地区有大到暴雨，局地有100～130毫米的大暴雨，上述部分地区伴有最大小时降雨量为20～50毫米、局地超过70毫米的短时强降水，局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。
8月7日至10日，西北地区、内蒙古、华北、东北地区、黄淮、江汉、江淮、江南北部及西南地区等地还将有中到大雨，部分地区有暴雨。气象部门提醒，7月25日以来，东北地区中南部强降雨频繁，辽宁、吉林多站日降水突破极值。未来几天，东北地区降雨依然频繁，防汛压力较大，需注意防范中小河流洪水、山洪、地质灾害。
  中央气象台预计，未来三天，南方高温天气范围扩大，强度增强，大部分地区将有持续性高温天气，江淮、江南中东部等地最高气温37~39℃，部分地区可达40℃以上。中央气象台今天继续发布高温橙色预警。气象部门提醒，南方地区高温天气持续时间较长，公众需做好防暑降温措施，避免在高温时段进行户外活动，户外作业的人员应当缩短连续工作时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywc2838843.d.html</link>
            <guid>3724122</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:22:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘尚进卸任河南省副省长】 8月3日，据“河南发布”微信公众号消息，河南省第十四届人大常委会第十次会议任免名单发布，其中刘尚进被免去河南省副省长职务，具体如下：]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1200285.d.html</link>
            <guid>3724119</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省铜仁市政协副主席杨德振接受审查调查】 据贵州省纪委监委消息：贵州省铜仁市政协党组成员、副主席杨德振涉嫌严重违纪违法，目前正接受贵州省纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1200252.d.html</link>
            <guid>3724118</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:19:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布暴雨蓝色预警】上海中心气象台2024年08月03日14时54分发布暴雨蓝色预警[Ⅳ级/一般]：受较强的降水云团影响，预计未来6小时内本市大部地区将出现一小时雨量达35毫米以上的短时强降水天气，请注意防范强降雨可能引发的城市积涝，并做好低洼、易受淹地区排水防涝工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1199735.d.html</link>
            <guid>3724117</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:15:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国西北地区海拔最高风电场首批机组投运 我国高海拔地区风能开发取得突破】今天（8月3日），我国西北地区海拔最高的风电场——乌恰风电场首批机组在新疆克孜勒苏柯尔克孜自治州正式投运，这是我国最西端的风电场，它的投运标志着我国在高海拔地区风能开发上取得突破。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0868149.d.html</link>
            <guid>3724116</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:15:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：杰哈德下属武装派别“圣城旅”称用迫击炮弹袭击了在加沙地带内扎里姆定居点聚集的以色列士兵。]]></title>
            <guid>3724115</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:15:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙地带汗尤尼斯一房屋 5人死亡】当地时间8月3日，以色列军队对加沙地带南部汗尤尼斯以南的一座房屋进行轰炸，导致5人死亡，其中包括1名儿童和3名女性。以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1199566.d.html</link>
            <guid>3724114</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:14:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科学家新发现海洋中锌的主要储库】广州海洋地质调查局科研团队日前发现深海沉积物在海洋锌循环中扮演了关键角色，相关研究成果日前发表在国际权威学术期刊《地质学》上。 广州海洋地质调查局8月3日对外公布，近期该局深海元素循环与资源效应团队研究发现，富含铁锰氧化物的深海远洋沉积物是海洋中锌的主要储库，这些氧化物如同微小的“捕锌器”，从浩瀚的海水中捕获并富集锌元素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvz6059694.d.html</link>
            <guid>3724113</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:13:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州AED配置新规实施，急救设备应方便取用】 抢救心脏呼吸骤停病人，公认的一大急救设备就是AED，也就是自动体外除颤器。8月1日起，广州开始实施AED配置新规，要求在公共场所，按照3至5分钟内获取AED并到达现场为原则，进行AED配置。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1199324.d.html</link>
            <guid>3724112</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究：中药芪苈强心胶囊可降低心衰患者死亡风险】中国研究团队2日在英国《自然·医学》杂志发表论文说，循证研究显示，中药芪苈强心胶囊加入现有的标准化疗法中，可降低射血分数降低型心力衰竭（HFrEF）患者的死亡风险。 心衰是各类心脏疾病的严重表现，病死率和再住院率高，形成巨大的医疗负担。数据显示目前全球心衰患者估计达6430万人，其中中国心衰患者超过1000万人。射血分数降低型心衰是心衰的一个主要类型，指左心室射血分数低于40%。 芪苈强心胶囊是依据中医络病理论研发的专利中药。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0867753.d.html</link>
            <guid>3724111</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市细化普通高中体育与健康科目考试方案】 记者从天津市教委获悉，天津近日公布《天津市普通高中学业水平合格性考试体育与健康科目实施方案》及《政策解读》，细化了高中学业水平考试体育与健康科目考试的内容、分值、成绩评定办法等，完善了过程性考核与结果性考核有机结合的学业考评制度。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywc2836640.d.html</link>
            <guid>3724109</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《逆行人生》点映及预售总票房破1000万】据灯塔专业版实时数据，截至8月3日14时14分，影片《逆行人生》点映及预售总票房突破1000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1198977.d.html</link>
            <guid>3724108</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东有8个高温橙色预警和93个高温黄色预警生效】截至14点，广东有8个高温橙色预警和93个高温黄色预警生效，除了汕尾和南澳岛，广东几乎全省均发布高温预警信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0866857.d.html</link>
            <guid>3724107</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极端天气致菲律宾617万人受灾】当地时间8月3日，菲律宾国家减灾委称，自7月11日起，菲律宾连续受到第三号台风“格美”、第四号台风“派比安”和西南季风影响，截至8月3日上午8时，累计受灾人数已经超过617万。死亡人数上升到46人，另有5人失踪。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0866327.d.html</link>
            <guid>3724104</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯居民楼坍塌事故已致10死16伤 现场搜救行动结束】俄罗斯斯维尔德洛夫斯克州政府8月3日表示，该州下塔吉尔市居民楼坍塌事故的现场搜救行动已经结束，开始进行废墟清理工作。俄罗斯紧急情况部斯维尔德洛夫斯克州紧急情况总局局长表示，截至目前，该事故造成10人死亡，另有16人受伤，其中3人伤势严重。当地时间8月1日晚间，俄罗斯紧急情况部在社交媒体发布消息称，俄中部斯维尔德洛夫斯克州下塔吉尔市一栋五层居民楼当晚因燃气爆炸局部坍塌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvz6057286.d.html</link>
            <guid>3724103</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:02:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“进入火灾高峰期” 恶劣天气或致美国加州山火难灭】当地时间8月3日和4日，美国加利福尼亚州预计将迎来高温、大风，同时还可能产生雷暴天气。加州眼下正经历今年以来最大规模山火，不利天气因素恐增加灭火难度。据美联社报道，加州这场山火7月24日燃起后迅速蔓延，已烧毁至少542座建筑物，另有50座建筑物因火情受损，目前过火面积达到1616平方公里，成为加州有记录以来第四大山火。大火不断向北推进，已经蔓延到拉森火山国家公园周围的熔岩景观，公园已因山火威胁而关闭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvz6057247.d.html</link>
            <guid>3724102</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 07:02:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海中心气象台14时42分发布大风蓝色预警信号】受较强的雷暴云团影响，预计未来6小时内本市大部地区将出现7-9级的雷暴大风，请注意防范大风对高空作业、交通出行、设施农业等的不利影响。 目前，上海雷电黄色和高温橙色预警仍然维持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywc2833966.d.html</link>
            <guid>3724100</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京央企、高校和医院加速向雄安新区疏解落地】近日，中国大唐集团有限公司发布了“大唐雄安总部项目概念设计方案征集”有关信息。这是继首批4家央企之后，第5家公开将在雄安新区建设总部的央企。根据相关信息，大唐雄安总部项目位于雄安新区启动区总部区，总建筑面积约30万平方米。今年1月份，中国大唐集团科技创新有限公司、中国大唐集团数字科技有限公司已落地雄安新区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvz6056293.d.html</link>
            <guid>3724099</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:58:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川康定泥石流灾害已转移300余人】记者从四川甘孜藏族自治州康定“8·03”地质灾害抢险救援指挥部了解到，康定市姑咱镇区域3日3时30分许突发山洪泥石流灾害，致使雅康高速康定至泸定段日地1号隧道至2号隧道间桥梁垮塌和姑咱镇日地村房屋冲毁，造成车辆坠落和人员失联。 截至3日11时，已核查出雅康高速公路康定往雅安方向掉坠3辆车共6人，其中1人获救、5人失联；日地村遇难2人，失联12人，目前已抢救送医8人，转移群众300余人，有关灾情正在进一步核实中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1196651.d.html</link>
            <guid>3724098</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核集团资本运营中心副主任左足清接受审查调查】中央纪委国家监委网站8月3日通报，据中核集团纪检监察组、湖北省纪委监委消息：中核集团资本运营中心副主任左足清涉嫌严重违纪违法，目前正接受中核集团纪检监察组和湖北省黄石市监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <guid>3724097</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:56:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锐明技术：在自动驾驶业务有相关布局】 锐明技术日前表示，公司依托多年在商用车领域的深厚技术积累，在自动驾驶业务上也有相关布局。如公司的L2/L2+的AEBS业务，上年度已在国内的公交车及出租车上落地销售，产品效果得到了客户认可。前装AEBS产品正与国内多家主流整车厂商深度合作，目前进展顺利。公司积极拥抱产业新趋势需求，发挥深耕行业多年的优势，稳扎稳打，持续为客户提供高质量产品和服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvz6056061.d.html</link>
            <guid>3724096</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:56:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六的输送量为4240万立方米。]]></title>
            <guid>3724095</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州AED配置新规实施 急救设备应方便取用】抢救心脏呼吸骤停病人，公认的一大急救设备就是AED，也就是自动体外除颤器。8月1日起，广州开始实施AED配置新规，要求在公共场所，按照3至5分钟内获取AED并到达现场为原则，进行AED配置。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0864189.d.html</link>
            <guid>3724094</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:51:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南郴州启动对口帮扶资兴灾后恢复重建行动】记者3日从湖南省郴州市委宣传部获悉，郴州市委市政府已启动对口帮扶资兴市灾后恢复重建行动，明确所辖北湖区、苏仙区、桂阳县等10个县（区）支援资兴受灾严重的6个乡镇，涉及46个村。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywc2832038.d.html</link>
            <guid>3724093</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:47:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：全国新增18条河流发生超警洪水】记者从水利部了解到，昨天（8月2日）8时到今天8时，黑龙江、吉林、辽宁、山西、四川、云南等地新增18条河流发生超警洪水。预计到8月5日，辽河可能发生2024年第1号洪水，浑河将退至警戒以下，长江上游金沙江石鼓江段、辽河、太子河、松花江吉林段、乌苏里江、塔里木河将维持超警。目前，水利部共有7个工作组在内蒙古、辽宁、吉林、黑龙江、湖南等地协助指导洪水防御和险情处置工作。（央视新闻 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0862652.d.html</link>
            <guid>3724090</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:42:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超越科技：目前报废机动车及电动汽车的拆解业务开展正常】 超越科技(301049)在互动平台表示，公司具备报废机动车、报废电动汽车及报废摩托车/电动单车拆解能力，目前报废机动车及电动汽车的拆解业务开展正常。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1194087.d.html</link>
            <guid>3724089</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:42:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[索马里警方3日说，索首都摩加迪沙一家海滩酒店2日晚遭“青年党”武装分子袭击，目前已造成至少31人死亡，另有61人受伤。（新华社）]]></title>
            <guid>3724088</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙人道危机加剧 流离失所者食物短缺物资匮乏】自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，加沙地带人道主义状况不断恶化。据联合国统计，加沙地带96%的人口没有粮食保障。在加沙地带中部城市代尔拜拉赫，大量流离失所民众也面临着食物短缺、物资匮乏的状况。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0862074.d.html</link>
            <guid>3724087</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:39:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门轻轨10月有望通达横琴】近日，澳门轻轨氹仔线与横琴线车站连接通道工程竣工，澳门公共建设局网站显示，工程已临时接收。目前，澳门轻轨横琴线项目的土木工程已基本完成，测试列车已驶入横琴线，并已开展了相关的系统及列车测试工作。 据悉，澳门轻轨延伸横琴线项目计划于2024年10月完成验收及预试运营，届时将为琴澳两地居民创造舒适便捷的跨境出行环境，助力澳门尽快融入湾区“一小时生活圈”。（珠海特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywc2830017.d.html</link>
            <guid>3724086</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:36:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国地学研究中心：菲律宾棉兰老岛发生6.1级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0860527.d.html</link>
            <guid>3724085</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:30:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翼龙无人机飞赴现场执行康定山洪灾害应对工作】记者从应急管理部了解到：应急管理部紧急调派翼龙无人机执行四川康定山洪灾害应对工作，13时24分从四川自贡起飞，预计14时20分到达任务区域执行通信中继和灾情侦察任务。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvz6051056.d.html</link>
            <guid>3724083</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:29:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL中环：沈浩平辞去CEO职务】TCL中环发布公告称，因工作需要和个人精力考虑，沈浩平申请辞去公司 CEO 职务。辞职后，他仍继续担任公司董事、副董事长及董事会专门委员会各项相关职务。公司将由董事长李东生暂代CEO职责，并将依照相关规定完成新任CEO聘任相关流程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1191842.d.html</link>
            <guid>3724082</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【当当网创始人李国庆谈大战亚马逊：他们本想收购我们，却灰溜溜退出中国】“正和岛”昨日发布了对当当网创始人李国庆的采访内容，李国庆此次谈到了“大战亚马逊”等话题，回忆起往年的经历。 李国庆在创立了当当网之后，“当当大战亚马逊”被认为是“最精彩”的一战。在谈及那段经历时，李国庆透露，亚马逊本想收购当当，并一度给出10亿美元的报价，“志在必得”。在 2003 年、2004 年，当当网的销售额是 1.5 亿元。 当年亚马逊所到之处都打赢了，用了一年就把英国图书电商打残了，后来到德国、法国、日本、韩国，无一例外，当我不卖之后，他威胁我们说，你要不卖就跟你们打价格战。 李国庆则认为，亚马逊卖英文书行，到了中文书的市场就“不一定”了，而且彼时中国电商尚不成熟，占其全球销售额不到 1%。“作为跨国公司，他们的决策链条也很漫长。” 李国庆坦言，当时的价格战“真是到了空前惨烈的地步”，亚马逊每晚从当当网利用爬虫技术选出10万种图书，然后让每本书的价格比当当低1元、1毛或者10%。于是，李国庆下令当当反击，经过双方一个月的比较调价后，价格从七五折降到六五折，甚至五折。“我在各种会议中披露此情形，国内民营书店率先被震惊到，出版社也是一片哗然。” 我借此告诫出版社亚马逊的野心，同时我积极奔走中国出版协会、中国书刊发行业协会等相关部门，用《反不正当竞争法》要求出版社对不正当竞争的网站断货。最终，亚马逊图书在中国赔了10亿美金，灰溜溜地退出了中国市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywc2827100.d.html</link>
            <guid>3724081</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:23:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急局谈康定日地村救援情况】8月3日凌晨，受山洪泥石流灾害影响，四川康定姑咱镇日地村部分房屋被冲毁，据央视新闻消息，其中2人遇难，12人失联，有关灾情当地正在进一步核实中。日地村村干部称，村内已停电，网络也非常差，政府已派车转移人员。记者从康定市应急局获悉，当地高山峡谷，电力断掉通讯会受影响。因还在下雨救援难度大，相关人员已赶赴前线全力开展救援。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0857870.d.html</link>
            <guid>3724080</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普：“俄罗斯人做了一笔好买卖”】据法新社华盛顿8月2日报道，美国前总统唐纳德·特朗普在2日上午播出的采访中尖锐批评了西方与俄罗斯达成的换囚协议，称其为“普京的胜利”。 这位共和党总统候选人在谈到冷战结束以来最大的囚犯释放协议时说：“俄罗斯人做了一笔好买卖。” （参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywc2824490.d.html</link>
            <guid>3724079</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:09:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国交建21亿元离岸人民币绿色债券定价，票面利率2.9%】据中国交建消息，8月1日，中国交建定价21亿元离岸人民币绿色债券。据介绍，本期债券发行期限3年期，发行规模21亿元，债项评级为惠誉A-，票面利率2.9%，作为首单建筑类央企绿色债券，创非金融企业3年期点心债票面利率新低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0856108.d.html</link>
            <guid>3724078</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:08:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平向新任越共中央总书记苏林致贺电】习近平向新任越共中央总书记苏林致贺电。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywc2824229.d.html</link>
            <guid>3724077</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:08:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乾照光电：公司产品可用于商业航天低轨卫星 相关业务有增长】 乾照光电(300102)在互动平台表示，公司是国内领先、规模最大的砷化镓太阳能电池外延片供应商，公司的砷化镓太阳能电池产品，已经量产出货超10年以上，产品性能优越，可用于商业航天低轨卫星。随着整个市场的起量，公司的相关业务也将随之增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0854246.d.html</link>
            <guid>3724076</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数据合规50人论坛正式成立】 8月2日，在2024全球数据资产大会上，数据合规50人论坛正式成立。为了保障数据资产运营的全链路合规，数据合规50人论坛定位为公益性论坛组织，并以全球数据资产理事会的生态机构常态化运行，定期发布各类成果，包括《数据资产合规案例汇编》《数据资产运营合规手册》《数据合规审查要点指引》等，赋能企业建立完善的数据合规管理机制。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0853807.d.html</link>
            <guid>3724075</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：热带低气压在古巴南海岸附近向西北偏西方向移动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1184746.d.html</link>
            <guid>3724074</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，热带低气压在古巴南海岸附近向西北偏西方向移动，预计今天晚些时候或今晚将在墨西哥湾东南部成为热带风暴。]]></title>
            <guid>3724073</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:50:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构本周首次青睐89只个股】Wind数据显示，机构本周首次关注89只个股，其中30股被给予目标价。-桂冠电力获海通证券给予“优于大市”评级，目标价为7.80至8.58元，该股最新收盘价为6.92元；- 立讯精密获西部证券“买入”评级，目标价为48.50元；-巨星科技获华创证券给予“推荐”评级，目标价为33.00元；-福田汽车、万达电影、中无人机、雅化集团等本周均获机构首次关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiywf1184608.d.html</link>
            <guid>3724072</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:49:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长金壮龙：加快建设5G、算力等新型信息基础设施】 据工信微报消息，8月2日，工业和信息化部党组书记、部长金壮龙到浙江省通信管理局调研，听取党建和业务工作汇报。金壮龙指出，学习好贯彻好党的二十届三中全会精神是当前和今后一个时期的一项重大政治任务。信息通信行业要切实把思想和行动统一到党的二十届三中全会精神上来，深刻领会和把握推进新型工业化、促进实体经济和数字经济深度融合等重大决策部署，统筹安全和发展，一体推进“建、用、研”，加快建设5G、算力等新型信息基础设施，大力发展工业互联网，夯实网络和数据安全基础，更好赋能制造业数字化转型，催生新模式新应用，培育发展新质生产力，为推动经济社会高质量发展作出更大贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvz6043798.d.html</link>
            <guid>3724071</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【33年传奇游戏刊物宣布停刊 被曝裁掉所有员工】游戏驿站（GameStop）旗下刊物 Game Informer 周五宣布，在经历 33 年的发展之后，要和大家说再见了。 Game Informer 成立于 1991 年 8 月，GameStop 在 2000 年收购 FuncoLand 时接管了 Game Informer，是世界上历史最悠久的视频游戏杂志之一。 该杂志是美国的电子游戏月刊，内容包含特色报道、游戏新闻、游戏攻略及评论。 Game Informer 在宣布停刊之前，于今年 3 月探索推出了直接订阅方式（此前为自行购买杂志或者通过 GameStop Pro 订阅），希望能够摆脱经营困境。 在官方声明中并未提及停刊关闭的原因，GameStop 也没有回复置评请求。 游戏媒体 Kotaku 报道，Game Informer 刊物所有员工都会被解雇，而且披露了一封内部邮件，GameStop 首席执行官兼董事长 Ryan Cohen 去年告诉员工“公司的每一笔开支都必须在显微镜下仔细检查，杜绝一切浪费”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0850762.d.html</link>
            <guid>3724070</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:32:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：加快建立责任落实、决策支持、调度指挥“三位一体”的水旱灾害防御工作体系】据水利部8月3日消息，日前，水利部印发《加快构建水旱灾害防御工作体系的实施意见》，进一步压紧压实防御责任，提升决策支持能力，提高调度指挥水平，健全水旱灾害防御工作机制，为经济社会高质量发展提供坚实的水安全保障。《实施意见》提出，各级水利部门要加快建立责任落实、决策支持、调度指挥“三位一体”的水旱灾害防御工作体系，提升防灾减灾能力和水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiyvy0850585.d.html</link>
            <guid>3724068</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[肯尼亚财政部长候选人表示，要向公共就债务水平作出解释，加强披露。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiuqi1312239.d.html</link>
            <guid>3724067</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:27:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[肯尼亚财政部长候选人表示，他的首要任务是“债务问责”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiuqi1312198.d.html</link>
            <guid>3724066</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:26:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索马里首都一海滩遭“青年党”袭击，超44人伤亡】当地时间8月2日晚，索马里警方表示，首都摩加迪沙丽都海滩及附近一家酒店当晚遭遇武装分子袭击，导致至少14人死亡，超过30人受伤。索马里极端组织“青年党”宣称制造此次袭击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiuqc6170787.d.html</link>
            <guid>3724065</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卡桑旅一领导人在约旦河西岸被炸死】总台记者获悉，当地时间8月3日，在约旦河西岸城市图勒凯尔姆，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）下属武装派别卡桑旅的一名领导人海瑟姆·巴里迪（Haitham Balidi）被炸死，当时他正乘坐一辆行驶在图勒凯尔姆以北并载有多名哈马斯武装人员的汽车上。当地时间3日，约旦河西岸图勒凯尔姆市塔贝特医院院长表示，当天共有5名死者被送往该医院，其中一人确认为来自图勒凯尔姆难民营的海瑟姆·巴里迪。据悉，当时他们被无人机发射的导弹瞄准。卡桑旅方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiuqc6170241.d.html</link>
            <guid>3724064</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天康生物：公司二季度的生猪平均成本是15.15元/kg】有投资者在互动平台向天康生物提问：你好，公司6月份养猪完全成本是多少。公司回答表示：公司二季度的生猪平均成本是15.15元/kg。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiuqi1311210.d.html</link>
            <guid>3724062</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:20:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康定山洪泥石流灾害初步统计265户受影响 】8月3日凌晨，四川省甘孜州康定市二道水村、日地村和大河沟村突发山洪泥石流，初步统计造成2条10千伏线路停运，265户受影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiuqa0979294.d.html</link>
            <guid>3724061</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:18:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《抓娃娃》票房超《西虹市首富》】据灯塔专业版，影片《抓娃娃》实时票房超25.47亿，超过电影《西虹市首富》，成为当前中国影史票房第27位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-03/detail-inchiuqi1310704.d.html</link>
            <guid>3724060</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>