<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 11 May 2024 12:10:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【《歌手2024》回归 片头部分视频画面由万兴“天幕”生成】 时隔4年，《歌手2024》于5月10日再次回归，在湖南卫视、芒果TV双平台现场直播。据万兴科技透露，当天，《歌手2024》片头部分视频画面由万兴“天幕”技术支持生成，具有超高清晰度、精致视觉细节和出色的流畅度等特色，充分展现出万兴“天幕”文生视频的强大实力和行业应用实践方面的领先。据悉，万兴“天幕”大模型是国内首个音视频多媒体大模型，已于4月28日开启公测。该模型采用先进的音视频生成式AI技术，文生视频能力实现不同风格、丰富场景及主题的连贯性，一键生成时长率先支持60秒+。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7321103.d.html</link>
            <guid>3613936</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:07:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张郁任上海申通地铁集团有限公司副总裁】  5月11日下午，申通地铁集团召开领导班子调整宣布会，会上，上海市委组织部宣布，张郁同志任上海申通地铁集团有限公司副总裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7321044.d.html</link>
            <guid>3613935</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:06:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港人“北上消费”成潮流 粤港消委会再签协议加强跨境维权】 “北上”消费、跨境购物、跨城生活是时下粤港澳大湾区的时尚潮流。随着粤港澳大湾区“一小时生活圈”逐步形成，粤港两地居民跨城消费成为新常态。记者11日从广东省消费者委员会获悉，该会近日与香港消费者委员会在香港正式签署《深化粤港区域市场一体化消费维权合作协议》，进一步推进两地消费维权规则衔接，在更高层次深化两地跨境维权协同联动。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4097894.d.html</link>
            <guid>3613934</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 12:05:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凌云墨西哥公司通过宝马项目制造过程认可审核】 据凌云股份消息，日前，凌云墨西哥公司（WAM）收到宝马全球供应商质量工程师经理Stephen Grabe对某产品系统项目的绿色生产确认信，这代表着客户确认WAM具备了批量生产的全部条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7319408.d.html</link>
            <guid>3613933</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南航物流与肇庆高新区签署大旺跨境电商国际货站项目合作框架协议】 据南航物流消息，5月11日，南航物流旗下白云物流公司与肇庆高新技术产业开发区管理委员会正式签署大旺跨境电商国际货站项目合作框架协议。大旺跨境电商国际货站落地后，将集合货物申报、海关查验等综合服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7319385.d.html</link>
            <guid>3613932</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:58:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协召开“坚持以人口高质量发展支撑中国式现代化”专题协商会】全国政协11日在京召开“坚持以人口高质量发展支撑中国式现代化”专题协商会，中共中央政治局常委、全国政协主席王沪宁出席并讲话。他表示，中共十八大以来，以习近平同志为核心的中共中央站在推进中国式现代化、实现中华民族伟大复兴的战略高度，深刻洞察我国人口发展变化形势，科学把握人口发展规律，因时因势作出逐步调整完善生育政策、促进人口长期均衡发展的战略决策，实现我国人口工作思路和方法历史性转变。（新华社）]]></title>
            <guid>3613931</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:55:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【除菌保洁清洗类家政订单暴涨350%】 立夏过后，全国多地气温快速上升，家庭清洗空调的需求也旺盛起来。某家政公司员工介绍，和往年相比，今年空调清洗旺季有所提前。目前，他一天最多能清洗六七台空调，月收入同比增长2000元左右。数据显示，4月份以来，除菌保洁清洗类的家政服务订单环比增长350%。(央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7318860.d.html</link>
            <guid>3613930</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[工信部发布《享受车船税减免优惠的节约能源 使用新能源汽车车型目录》（第六十二批）拟发布的车型清单，比亚迪、理想汽车在列。]]></title>
            <guid>3613929</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:54:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为高端全闪存荣获DCIG年度存储数据安全首位推荐】 近日，全球著名技术分析机构DCI（Data Center Intelligence Group）发布报告《DCIG 2024-25高端全闪存存储安全TOP5》，华为OceanStor Dorado 18000高端全闪存凭借领先的数据安全能力，位列推荐排名榜首。报告显示，华为OceanStor Dorado 18000高端全闪存的主要优势为以下三个方面：全方位防勒索，高精度勒索检测，创新主动防护。]]></title>
            <guid>3613928</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:54:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光智科技：公司红外窗口材料、镜头可广泛应用于红外探测用途的低空飞行器或其它器材】 光智科技在互动平台表示，作为全国主要的红外材料和器件供应商，公司红外窗口材料、镜头可广泛应用于红外探测用途的低空飞行器或其它器材。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwf0610360.d.html</link>
            <guid>3613927</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:45:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局副局长蒲淳会见瑞士联邦经济总局局长】5月11日，国家市场监督管理总局副局长蒲淳会见瑞士联邦经济总局局长、国务秘书海伦娜·布德里格·阿蒂达女士一行。双方就中瑞自贸协定技术性贸易壁垒章节升级谈判、标准化与合格评定合作、婴幼儿配方乳粉产品配方注册等议题进行了交流。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7316706.d.html</link>
            <guid>3613926</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:43:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉德国工厂遭示威者冲击，多人被捕】综合德国媒体报道，示威者5月10日试图闯入位于德国柏林附近的格伦海德地区的特斯拉工厂。不过，警方及时制止了这一行动，并逮捕了多名示威者。据报道，示威者越过了工厂周边用于防范野生动物的第一道围栏，并与警方发生了多次冲突。至少有一名妇女和三名警察在事件中受伤。警方发言人表示，当天逮捕了多人，并在现场投入了大量警力，还在工厂内部部署了警用水炮和装甲疏散车。（中新社）]]></title>
            <guid>3613925</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:43:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国常会部署全面实施三大粮食作物完全成本保险和种植收入保险政策】 国务院总理李强5月11日主持召开国务院常务会议。会议指出，将三大粮食作物完全成本保险和种植收入保险的实施范围从产粮大县扩大至全国，有利于进一步稳定种粮农民收益，提升农业防灾减灾救灾能力。要强化部门协同，及时足额拨付保费补贴、加强资金监管，防止拖欠、截留、挪用补贴。要指导承保机构优化险种设计和理赔服务，确保一旦出险能够快速理赔、应赔尽赔，切实增强农民获得感。（新华社）]]></title>
            <guid>3613924</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:37:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州发改委回应水价拟大幅上涨：仍在听证阶段】 近日，广州自来水拟大幅涨价，引发热议。据报道，5月9日，广州市中心城区自来水价格改革听证会举行，过半代表支持方案一，即第一阶段水价从1.98元/m³升至2.6元/m³。然而，不少市民和网友认为涨幅过大。 对此，广州市自来水有限公司工作人员回应表示，暂未接到涨价通知，具体需咨询发改委。广州市发改委办公室工作人员回应称，水价改革仍在听证阶段，具体需咨询价格管理处。（中国新闻周刊）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7315095.d.html</link>
            <guid>3613923</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“小时达”变“秒送”，京东开卷即时零售】 据悉，承载京东即时零售的品牌名“小时达”，即将品牌升级为“秒送”。目前，京东即时零售团队内部正酝酿官宣事宜，或将于几日后正式官宣。(蓝鲸TMT)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7314812.d.html</link>
            <guid>3613922</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:34:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京签署法令 俄政府将有10名副总理】 当地时间5月11日，俄罗斯总统普京签署《关于俄罗斯联邦行政机构组成》的法令。根据该法令，俄罗斯联邦政府将会有10名副总理，其中包括1名第一副总理。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4091683.d.html</link>
            <guid>3613920</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:32:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[李强主持召开国务院常务会议，部署全面实施三大粮食作物完全成本保险和种植收入保险政策。（央视）]]></title>
            <guid>3613919</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:32:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院总理李强主持召开国务院常务会议，研究有效降低全社会物流成本有关工作。（央视新闻联播）]]></title>
            <guid>3613918</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港运输及物流局局长林世雄：飞机租赁业务发展潜力庞大】5月11日，香港运输及物流局局长林世雄在网志发表文章指出，飞机租赁业务发展潜力庞大，全球租赁飞机比例从1970年的1%，增长到现时超过50%，为全球航空公司的航线营运带来革命性变化。同时亦为航空公司、飞机制造商与相关服务业带来商机。林世雄预计，未来20年有约3100架飞机会经香港平台出租，创造超过1000个直接就业职位及约20000个间接职位，累积增加本地生产总值超过4000亿港元。特区政府在此前更为香港的飞机租赁市场打开了新大门。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwh7384452.d.html</link>
            <guid>3613916</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:23:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首届“上海之夏”国际消费季今年7月开幕】 据上海发布，上海市商务委党组书记、主任朱民表示，今年，在“五五购物节”之后，市商务委将接续推出全新打造的城市暑期促消费活动新IP——“上海之夏”国际消费季，英文推广名是“Shanghai Summer”，主题活动的举办时间从7月首个周末持续至10月的第二个周末，活动时间不仅包括暑假，还涵盖了夏日带薪假期、中秋节、十一黄金周等节假日时间段。在主题活动期间推出60余场高品质、高流量、高能级的演唱会、音乐节、文艺演出、文博美术大展、重大体育赛事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7311757.d.html</link>
            <guid>3613914</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界粮食计划署：阿富汗巴格兰省洪灾已致超300人死亡】 当地时间5月11日，联合国世界粮食计划署发布消息称，阿富汗北部巴格兰省洪灾已造成300多人死亡，1000多所房屋被毁。近期，由于异常的强降雨，阿富汗多个省份在过去几周发生洪水灾害。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7311500.d.html</link>
            <guid>3613913</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:16:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年国家医疗保障基金飞行检查正式启动】 5月11日，2024年国家医疗保障基金飞行检查首场启动会在河南省郑州市召开。国家医保局党组成员、副局长颜清辉出席会议，作动员讲话。颜清辉指出，要充分认识维护医保基金安全的重要意义，深刻把握今年飞行检查的突出特点，以“严深细实”的工作作风，依法依规完成好本次飞行检查工作。(国家医保局)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwh7382906.d.html</link>
            <guid>3613912</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:12:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国23个城市全面取消限购 超50城支持住房“以旧换新”】据统计，截至5月9日，全国共计50余个城市对限购政策松绑，其中西安、成都、杭州、佛山、东莞、厦门、南京、苏州等23个城市全面取消限购；一线城市如北京放宽五环外限购；上海放宽单身限购；深圳缩短非户籍人群社保缴纳年限、多孩家庭可再购1套房；广州放开120平方米以上住房限购等。除放开限购外，许多城市也在不同程度松绑优化住房政策。截至目前，全国已有超50城表态支持住房“以旧换新”，此外，还涉及放宽公积金贷款政策、购房补贴、取消首套房商贷利率下限等措施。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4087619.d.html</link>
            <guid>3613911</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四部门：分阶段逐步扩大我国碳市场行业覆盖范围，完善全国温室气体自愿减排交易市场】5月10日，中国人民银行、生态环境部、金融监管总局、中国证监会联合召开绿色金融服务美丽中国建设工作座谈会。会议强调，推动环境要素市场建设，分阶段逐步扩大我国碳市场行业覆盖范围，完善全国温室气体自愿减排交易市场。利用好生态环境有关机构和单位的专业性优势，强化在碳核算、第三方评估认证等方面的技术支持。发挥金融机构、金融基础设施等的积极作用，进一步助力碳市场建设。加强政银企三方融资对接，建立服务美丽中国建设重点项目联合推介机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwf0604847.d.html</link>
            <guid>3613910</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:05:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四部门联合召开绿色金融服务美丽中国建设工作座谈会】 5月10日，中国人民银行、生态环境部、金融监管总局、中国证监会联合召开绿色金融服务美丽中国建设工作座谈会。会议强调，各金融机构要在整体战略中充分考虑对经济社会绿色转型的适应性，将气候风险纳入整体风险管理体系，更好适应和支持经济社会转型发展需要。围绕绿色金融完善组织建设，强化考核激励，提高金融服务专业化水平。强化绿色金融产品和服务力度，拓宽项目还款及担保方式，探索环境权益抵质押贷款、环境效益挂钩贷款、绿色信贷资产证券化等创新产品。切实提高绿色金融投向精准度，提升信息披露和碳核算水平，防范“洗绿”“漂绿”“假转型”。既要持续加大对节能降碳、生态环保等领域的金融支持，也要保证对煤电等高碳行业低碳转型的合理支撑。金融管理部门将会同生态环境部进一步优化政策安排，建立常态化项目推荐机制，强化监测评估、政策协调、宣传推广，积极推动绿色金融服务美丽中国建设取得实效。(央行)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwh7381705.d.html</link>
            <guid>3613909</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局修订发布《特殊医学用途配方食品临床试验质量管理规范》】市场监管总局修订发布《特殊医学用途配方食品临床试验质量管理规范》，优化了临床试验方案设计的相关要求。结合临床试验开展实际和产业发展现状，对受试者人数和试验周期不再作具体数量要求，调整为根据不同疾病类型及试验设计，在满足统计学要求的基础上确定“样本量”及“试验周期”。强化了受试者权益保护的相关内容。充分借鉴国际通行的指导原则，强调申请人、伦理委员会、研究者和临床试验机构的主体职责，明确临床试验过程中各主体对受试者诉求、保护受试者权益等质量管理要求，确保受试者的权益和安全。在临床试验方案和报告等相关章节增加能够突出特殊医学用途配方食品配方特点和营养学特征、适用人群特点的内容，注重产品的实际临床应用情况，为产品研发和临床试验质量控制提供更有针对性的参考。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwf0604530.d.html</link>
            <guid>3613908</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 11:04:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月我国动力和其他电池合计销量同比增长57%】中国汽车动力电池产业创新联盟发布2024年4月动力电池月度信息。4月，我国动力和其他电池合计销量为73.5GWh，环比增长0.3%，同比增长57%。其中，动力电池销量为55.1GWh，环比下降11.5%，同比增长28.5%；其他电池销量为18.4GWh，环比增长67.1%，同比增长370.1%。动力电池和其他电池销量占比分别为75%和25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwf0603243.d.html</link>
            <guid>3613907</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国至少三个大学的支持巴勒斯坦抗议营地被警方拆除】 据美国有线电视新闻网（CNN）报道，美国各地大学支持巴勒斯坦、反对美国政府支持以色列的抗议活动5月10日仍在继续，至少三个大学的抗议营地被当地警方拆除。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <guid>3613905</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:40:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克石油部长：中曼石油（ZPEC）获得Mid Euphrates地区多个油田的开采权益。]]></title>
            <guid>3613904</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:33:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海国投公司与临港集团合作发起设立元创未来基金】 据上海市国资委消息，为助力上海“五个中心”建设，持续推动人工智能、元宇宙产业发展，进一步激发数字经济驱动的科学研究内生动力，上海国投公司旗下孚腾资本和临港集团旗下临方投资为主要发起人，设立上海元创未来私募基金合伙企业（暂定名），孚腾资本担任基金管理人。元创未来基金由上海国资母基金、临港控股、漕河泾总公司、徐汇资本、成都交投等国资平台和米哈游、商汤科技、哔哩哔哩等数字产业龙头企业共同出资成立。目前，基金已经完成设立准备工作，首关规模5.121亿元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwf0600085.d.html</link>
            <guid>3613903</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:32:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国自研水陆两栖飞机AG600完成首次夜航飞行试验】从中国航空工业集团了解到，近日，我国自主研制的大型水陆两栖飞机AG600顺利完成了首次夜航飞行试验。后续，AG600试飞团队将进一步优化试飞科目安排，力争在今年完成型号取证工作。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwh7376881.d.html</link>
            <guid>3613900</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:29:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众信旅游集团零售业务“众信优游”完成5000万元Pre-A轮融资】 从众信旅游获悉，近日，作为众信旅游集团零售业务的主体公司——北京众信优游国际旅行社有限公司（以下简称“众信优游”）完成约5000万元Pre-A轮融资，此轮融资由盼亚投资领投，仰山投资、玖渠投资等共同跟投。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4078901.d.html</link>
            <guid>3613899</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:28:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据报道，特朗普的竞选团队考虑让妮基·黑利成为特朗普的竞选搭档。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4077769.d.html</link>
            <guid>3613897</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国最深海底隧道已盾构掘进至海平面下100米】 从中国铁建股份有限公司了解到，我国自主研发的海底隧道盾构机“深江一号”负责深江铁路珠江口隧道施工，目前已顺利掘进至海平面下100米深处。“‘深江一号’盾构机全线长距离下坡掘进，下穿珠江入海口，工程地质条件极其复杂。目前，盾构机已累计掘进3320米。”中铁十四局项目负责人李兵说。（新华社）]]></title>
            <guid>3613896</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:22:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融时报：数据“挤水分”，金融业增加值“去虚胖”】 央行主管金融时报发文称，2024年一季度，国家统计局对金融业增加值的季度核算方式进行了优化调整。对比来看，优化后的核算方式主要参考银行利润指标。2024年一季度优化后，金融业增加值在季度核算时，改为更多参考银行的利润表指标，包括营业收入中的利息净收入增速、手续费及佣金净收入增速等进行推算。综合来看，新的核算方法短期可能带来“挤水分”的扰动，对货币信贷总量造成下拉影响，但长期而言有积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwh7375673.d.html</link>
            <guid>3613895</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:21:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委征集各类法律法规政策不平等对待企业的问题线索】国家发改委发布关于开展涉及不平等对待企业法律法规政策清理工作的公告，为贯彻落实党中央、国务院关于开展涉及不平等对待企业法律法规政策清理工作的决策部署，破除制约企业发展的制度障碍，现征集各类法律法规政策不平等对待企业的问题线索。如认为相关法律法规政策存在下列情形之一的，可以通过指定邮箱反映问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwh7375369.d.html</link>
            <guid>3613894</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:19:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原云南煤矿安全监察局副巡视员杨华接受纪律审查和监察调查】据中央纪委国家监委驻应急管理部纪检监察组、云南省纪委监委消息：原云南煤矿安全监察局副巡视员杨华涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻应急管理部纪检监察组纪律审查和云南省监察委员会监察调查。（中央纪委国家监委网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwh7375205.d.html</link>
            <guid>3613893</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:18:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月网信办受理违法和不良信息举报超2000万件】从中央网信办获悉，2024年4月，中央网信办举报中心指导全国各级网信举报工作部门、主要网站平台受理网民举报色情、赌博、侵权、谣言等违法和不良信息2007.8万件，环比增长8.3%、同比增长14%。其中：中央网信办举报中心受理举报42.6万件，环比增长2.7%、同比下降42.5%；各地网信举报工作部门受理举报151.1万件，环比增长46.7%、同比增长204%；全国主要网站平台受理举报1814万件，环比增长6.2%、同比增长10.8%。在全国主要网站平台受理的举报中，主要商业网站平台受理量占92.2%，达1673.1万件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4076488.d.html</link>
            <guid>3613892</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【权威人士：PSL净归还增多是市场选择结果 对“三大工程”支持作用仍在发挥】 5月6日，根据央行公布的数据，2024年4月，国家开发银行、中国进出口银行、中国农业发展银行净归还抵押补充贷款（PSL)3432亿元，期末余额为30269亿元。5月11日，从权威人士处了解到，PLS净归还增多主要是市场选择的结果，对“三大工程”支持作用仍在有效发挥。业内人士指出，当前银行体系流动性合理充裕，DROO7稳定在较低水平，金融机构并不缺资金，PSL到期归还也是保持流动性处于合理水平的一种选择。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4076156.d.html</link>
            <guid>3613891</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:14:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日赢控股上海办公楼已被警方要求暂时关闭，正计划拆除logo】5月11日，日赢投资控股集团有限公司（简称“日赢控股”）办公地上海市浦东新区北蔡镇五星路727弄汇公馆8号已经禁止进入，门口告示显示，接到浦东新区经侦支队通知要求，暂时关闭8号楼该楼栋。有相关事宜需要处理请前往浦东新区经侦支队沟通咨询。从现场警方处了解到，警方正要求物业配合拆除日赢控股logo。物业人员表示，日赢控股从5月10日晚开始被警方封控，目前日赢控股员工居家办公等通知。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4075833.d.html</link>
            <guid>3613890</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:12:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平向巴拿马当选总统穆利诺致贺电】 近日，国家主席习近平致电何塞·劳尔·穆利诺，祝贺他当选巴拿马共和国总统。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3613889</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卖一辆电动车亏10万美元，福特削减电池订单，马斯克回应】据知情人士称，福特汽车已开始削减来自电池供应商的订单，以减轻电动汽车业务日益严重的亏损。此举是其电动汽车业务战略收缩的一部分。其中一位人士称，随着电动汽车价格暴跌以及需求放缓，福特第一季度每辆电动汽车的亏损超过10万美元，是去年的两倍多。电动汽车分析师索耶·梅瑞特在X平台上分享了这一消息，特斯拉CEO马斯克回应称：“以很棒的价格制造一辆很棒的电动汽车是极其困难的。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7298432.d.html</link>
            <guid>3613888</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融时报：未来几个月货币供应量增速将有企稳】 央行主管金融时报发文称，本次公布的金融数据中，4月末广义货币M2增长有所回落现象得到市场广泛关注。数据显示，4月末M2余额301.19万亿元，同比增长7.2%，较3月有所回落。华创证券首席宏观分析师张瑜对《金融时报》记者解释，当前货币增速回落有以下几个主要因素。一是今年以来债市持续上涨。二是资金空转、手工补息等现象已在规范治理。三是金融业增加值核算优化调整也有影响。多位受访者对记者预期，未来几个月货币供应量增速将有企稳。“当前实体经济融资需求逐步向好。经济运行中积极因素增多、动能持续增强，经济回升向好态势明显，科技创新、绿色发展、普惠小微等领域融资需求也将会有更多显现。”招联首席研究员董希淼如是分析。此外，财政还将发行1万亿元超长期特别国债，也被视为积极因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7298324.d.html</link>
            <guid>3613887</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【易事特：截至目前公司与小米汽车暂无直接业务往来】 易事特5月11日在互动平台表示，截至目前公司与小米汽车暂无直接业务往来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7297944.d.html</link>
            <guid>3613886</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市文旅局执法总队回复五月天假唱风波调查：未发现违法行为】4月24日，知名乐团五月天官宣将于5月18日至6月1日在北京鸟巢举办10场演唱会，引发网友关注。随后，“五月天假唱风波调查近5个月没结果”这一词条迅速冲上微博热搜。25日，记者就“此前五月天上海演唱会被质疑假唱的事情是否有调查结果了”致电上海市文化稽查热线，日前记者收到了电话回复，工作人员答复：“2023年11月上海五月天演唱会举办期间，上海市文旅局执法总队经安排执法人员对该演唱会现场监管，经核查未发现您举报所涉及的违法行为。”（紫牛新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4074970.d.html</link>
            <guid>3613885</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:09:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月11日18时继续发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwf0596603.d.html</link>
            <guid>3613884</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:08:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监管总局发布关于警惕涉金融领域“代理维权”风险的提示】 据国家金融监督管理总局，近年来，以“减免债务”“代理退保”为代表的涉金融领域“代理维权”乱象持续蔓延，有的已形成有组织的黑色产业链、非法利益链，侵害消费者合法权益，扰乱金融市场正常秩序。国家金融监督管理总局发布消费者权益保护风险提示，提醒广大消费者应通过正规渠道表达诉求，依法理性维权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwf0596398.d.html</link>
            <guid>3613883</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国足协聘任安特•米利西奇为国家女子足球队主教】为进一步做好2026年女足亚洲杯及2027年女足世界杯备战工作，经过专家评议小组评议，中国足球协会研究决定聘任安特•米利西奇为中国国家女子足球队主教练。安特•米利西奇，1974年4月4日出生于澳大利亚，亚足联职业级教练。球员时期曾效力于澳大利亚、荷兰、克罗地亚顶级联赛，也曾入选澳大利亚国家男子足球队。担任教练员后，曾执教过澳大利亚U-23、U-19国家男子足球队、澳大利亚国家女子足球队等球队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwf0596271.d.html</link>
            <guid>3613882</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗巴格兰省洪灾已致130人死亡】阿富汗巴格兰省省长发言人马吉德发布消息说，截至目前，近期该省发生的洪水灾害已导致130人死亡，超100人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4073563.d.html</link>
            <guid>3613880</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:04:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰元股份：截至目前公司已建成正极材料产能14万吨】 丰元股份5月11日在互动平台表示，截至目前公司已建成正极材料产能14万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwc4073454.d.html</link>
            <guid>3613879</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:03:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网民称希望成都恢复住房限购，成都市住建局回应】5月10日，成都市住房和城乡建设局回复网民留言称：“您好！留言已收悉。我局高度重视，现回复如下：针对您提出的建议，我们将进一步研究。感谢您对我们工作的关心和支持。欢迎多提宝贵意见！”4月28日上午，成都市住建局发布《关于进一步优化房地产市场平稳健康发展政策措施的通知》，其中第七条明确：全市范围内住房交易不再审核购房资格。至此，成都施行了7年半的住房限购政策告一段落。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfvz7296162.d.html</link>
            <guid>3613878</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 10:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：05月11日17时44分在台湾花莲县海域（北纬23.99度，东经121.77度）发生4.4级地震，震源深度17千米。]]></title>
            <guid>3613877</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【倍舒特致歉：已紧急修改“姨妈”包装文字】近日，有网友发文称倍舒特一款卫生巾包装上用姨妈指代月经，引起热议，有网友认为不应该回避月经一词。5月11日，倍舒特官方微博称感到非常抱歉，确实是我们不够严谨，没有把“月经”准确表达。不能把私下说的“例假，姨妈，来好事儿了”这种口头表达作为书面语。为此，向所有倍舒特用户说声抱歉。 倍舒特还表示，前一天在看到用户反馈后，已经第一时间反馈给产品部同事，并紧急修改好包装文字，新版包装将于6月底-7月正式上线，欢迎广大用户后续前来监督。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauwfwh7371517.d.html</link>
            <guid>3613876</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非敦促国际法院命令以色列从拉法撤军】 作为此前起诉以色列“种族灭绝”案的一部分，南非政府当地时间10日向联合国国际法院提出紧急请求，要求采取更多措施限制以色列，包括要求以色列立即停止在拉法的军事行动并撤军。国际法院发布的文件还显示，南非请求国际法院采取措施，确保联合国官员、人道援助等“不受阻碍地”进入加沙。截至目前，以色列方面暂无回应。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7424736.d.html</link>
            <guid>3613874</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:52:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云从科技：从容大模型在SuperCLUE最新测评中位居第一梯队】 权威测评机构SuperCLUE最新发布的《中文大模型基准测评4月报告》显示，云从科技(688327)自主研发的从容大模型凭借在多个领域的出色表现，成功晋升至SuperCLUE模型象限的“领导者象限”，同时以总分70.35分的成绩位居大模型第一梯队行列，超过GPT-3.5，且与当前全球领先的GPT-4的差距仅4.97分。在计算能力方面，从容大模型以75.8分的得分位居国内首位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqf4201126.d.html</link>
            <guid>3613873</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:49:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：05月11日17时44分在中国台湾附近发生4.3级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3613872</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:48:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【信测标准：获准进入广船国际计量检测类供应商名录】 据信测标准消息，历经4个月的申请和严格审核，近日，信测标准成功获准进入广船国际有限公司计量检测类供应商名录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7423394.d.html</link>
            <guid>3613871</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨润雄：香港有能力接待更多旅客】港澳“个人游”计划进一步优化，香港特区政府文化体育及旅游局局长杨润雄表示，特区政府各部门会与旅游业界加强协调，以确保口岸、旅游设施、酒店及公共交通网络等运作畅顺，迎接旅客到访。他又指出，香港的旅客承载能力在过去几年已有所提升，他希望香港旅游业界积极求变，做到香港无处不旅游，为更多内地旅客提供多样化的旅游体验。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqf4200562.d.html</link>
            <guid>3613870</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:47:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[塔利班内政部发言人：阿富汗北部洪灾导致的死亡人数上升至151人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqf4200409.d.html</link>
            <guid>3613869</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汽车宣布进军澳大利亚市场】5月11日，小鹏汽车宣布与澳大利亚TrueEV公司达成独家合作协议，正式进军澳大利亚市场，后者将作为小鹏汽车在澳洲市场的独家进口、分销及零售商，提供品牌展厅和全程客户支持。小鹏汽车将在2024年第四季度面向澳洲市场正式推出小鹏G6。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7422676.d.html</link>
            <guid>3613868</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南华期货、五矿期货重庆营业部领“罚单”，均涉及合规风险管理问题】5月11日，重庆证监局分别对五矿期货重庆营业部、南华期货重庆营业部出具“罚单”。“罚单”内容涉及两家期货公司重庆营业部“合规风险管理不到位，内部控制存在缺陷”的问题。重庆证监局决定，对上述两家期货公司营业部采取出具警示函的行政监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqi0722786.d.html</link>
            <guid>3613867</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:44:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国化工集团原党委书记任建新等2人被查】 据中央纪委国家监委驻国务院国资委纪检监察组、浙江省纪委监委消息：中国化工集团有限公司原党委书记、董事长任建新，原党委副书记、总经理杨兴强涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国务院国资委纪检监察组和浙江省监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7422376.d.html</link>
            <guid>3613866</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:43:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融消费者保护服务平台上线试运行】 从金融监管总局获悉，近日，在国家金融监督管理总局指导下，金融消费者保护服务平台上线试运行，开通投诉处理和纠纷调解两项功能。消费者反映购买产品或接受服务与金融机构发生的民事纠纷问题，可在微信小程序中搜索“金融消费者保护服务平台”，完成实名注册后即可登录使用。消费者可以点击“我要投诉”“我要调解”进行投诉、申请纠纷调解，银行保险机构、调解组织将通过平台受理相关诉求后及时与消费者联系处理，消费者亦可通过平台查询处理进度。(中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7421470.d.html</link>
            <guid>3613865</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:40:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车：目前积极关注飞行汽车涉及到的动力技术、平台技术 进行共性技术和前瞻技术研究】 长安汽车5月11日在互动平台表示，公司属于汽车制造业，主要业务涵盖整车研发、制造和销售以及发动机的研发、生产。同时公司积极发展移动出行、汽车生活服务、新营销、换电服务等新业务，加快探索产业金融、二手车等领域，以构建较为全面的产业生态。长安汽车目前积极关注飞行汽车涉及到的动力技术、平台技术，进行共性技术和前瞻技术研究。]]></title>
            <guid>3613864</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会：燃油车市场被新能源车加速侵蚀，已经没有持续降价空间】据乘联会最新零售销量数据统计，4月份国内狭义乘用车市场零售销量达153.2万辆，同比下降5.7%，环比下降9.4%。乘联会分析称，4月因国内车市价格调整新闻频出，导致消费者观望气氛浓重，整体乘用车零售量出现环比下行的行情。一方面是新能源车的新车价格战，虽然带来一定增量，但持续力不强，内部分化也特别严重；另一方面是燃油车市场已经没有了持续降价的空间，燃油车市场被新能源车加速侵蚀。用户在两厢观望，进一步抑制了整体乘用车销量的提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqf4197693.d.html</link>
            <guid>3613863</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:36:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海信网能收购科林电气股权案公示完毕 下一步将申请董事会改选】 本周，海信网能发起的关于收购科林电气股权的经营者集中申报案件在北京市市场监督管理局网站公示结束。有知情人士对记者表示，海信网能下一步将提交董事会改选的议案。根据公示信息，海信网能目前为科林电气第一大表决权股东，后续拟通过依法进一步增持科林电气的股份并向科林电气董事会提名多数董事等方式，最终对科林电气进行实际控制。对于这起案件，信达律师事务所王瑞律师对记者表示，经营者集中申报是《中华人民共和国反垄断法》项下的法定义务之一，经营者集中达到国务院规定的申报标准的，经营者应当事先向国务院反垄断执法机构申报，未申报的不得实施集中。(21财经)]]></title>
            <guid>3613862</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:34:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国汽车流通协会：4月全国二手车市场交易量同比增长14.68%】 5月11日，中国汽车流通协会数据显示，2024年4月，全国二手车市场交易量167.90万辆，环比下降1.83%，同比增长14.68%，交易金额为1110.99亿元。2024年1-4月，二手车累计交易量627.93万辆，同比增长9.42%，与同期相比增加了54.1万辆，累计交易金额为4250.61亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7419652.d.html</link>
            <guid>3613861</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:33:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局组织开展民生领域广告监管专项行动】 市场监管总局于近日印发工作方案，自2024年4月至11月在全国范围内组织开展民生领域广告监管专项行动。一是保持对医疗美容广告违法行为高压严打态势，严格规范医疗美容广告发布行为，严厉打击未经广告审查发布医疗美容广告以及制造容貌焦虑、夸大医美功效等违法行为。严肃查处平台、直播间以及美妆类主播、达人在直播营销中发布违法医疗美容广告的行为。二是从严查处“神医”“神药”广告，严惩借健康科普等形式变相发布医疗、药品、医疗器械、保健食品广告，严厉整治在广告中冒充专家或者名医开展宣传、未经审核发布相关广告等违法行为。三是强化食品广告的监管，严防保健食品疗效化和普通食品功效化宣传。依法查处宣称事项与事实不符或者违反有关标准要求的食品广告。四是依法查处近视防控类产品虚假违法广告，持续整治混淆真性与假性近视，使用“康复”“恢复”“降低度数”“近视治愈”“近视克星”“度数修复”等表述误导消费者的广告。从严处置伪造统计数据或者科学实验数据宣传近视防控效果等虚假违法广告。五是加强化妆品、消毒产品等日化商品广告监管，大力整治在广告中明示或者暗示化妆品、消毒产品具有医疗作用的违法行为，严查以“修复龋齿”“抗幽门螺旋杆菌”等为噱头对牙膏产品进行营销炒作。六是切实规范各类培训广告，认真贯彻落实中央“双减”文件要求，持续做好对校外培训广告的清理工作，依法打击制造升学焦虑、假冒“名校”“名师”等违法广告行为。加大对职业技能培训广告的监管力度，从严整治“快速取证”“包过”等广告乱象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqf4196417.d.html</link>
            <guid>3613860</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:32:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代与江西交投签署战略合作协议，将共建高速服务区充换电网络】 据宁德时代官网，5月9日，宁德时代新能源科技股份有限公司与江西省交通投资集团有限责任公司签署战略合作协议。根据协议，双方将共同推动新能源在电动重卡及其他领域多种场景中的推广和应用，共建高速服务区充换电网络，积极发展分布式光伏及储能系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqk7497382.d.html</link>
            <guid>3613859</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森远股份投资成立信息科技新公司 注册资本2000万元】 企查查APP显示，近日，中科智算（山东）信息科技发展有限公司成立，法定代表人为李刚，注册资本为2000万元人民币，经营范围包含：信息技术咨询服务；计算机软硬件及外围设备制造；网络与信息安全软件开发；日用百货销售；信息系统集成服务等。企查查股权穿透显示，该公司由森远股份(300210)全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7418348.d.html</link>
            <guid>3613858</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：经营者不得利用技术手段，恶意对其他经营者合法提供的网络产品或者服务实施不兼容】市场监管总局发布《网络反不正当竞争暂行规定》。其中提出，经营者不得利用技术手段，恶意对其他经营者合法提供的网络产品或者服务实施不兼容。判定经营者是否恶意对其他经营者合法提供的网络产品或者服务实施不兼容，可以综合考虑以下因素：（一）是否知道或者应当知道不兼容行为会妨碍、破坏其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行；（二）不兼容行为是否影响其他经营者合法提供的网络产品或者服务正常运行，是否影响网络生态开放共享；（三）不兼容行为是否针对特定对象，是否违反公平、合理、无歧视原则；（四）不兼容行为对消费者、使用该网络产品或者服务的第三方经营者合法权益以及社会公共利益的影响；（五）不兼容行为是否符合行业惯例、从业规范、自律公约等；（六）不兼容行为是否导致其他经营者合法提供的网络产品或者服务成本不合理增加；（七）是否有正当理由。（“市说新语”微信公号）]]></title>
            <guid>3613857</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京：拥有合法稳定住所且实际居住的非南京户籍人员可直接办理落户】 南京5月11日发布《关于合法稳定住所落户有关事项的通知》称，为贯彻落实市政府有关工作部署要求，深化我市户籍制度改革，有序推进以经常居住地登记户口制度，市局研究决定，进一步放宽落户条件，在本市拥有合法稳定住所且实际居住的非南京户籍人员，可以直接办理落户。 (蓝鲸新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqk7495729.d.html</link>
            <guid>3613855</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:22:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：平台经营者应当加强对平台内竞争行为的规范管理】市场监管总局发布《网络反不正当竞争暂行规定》。其中提出，平台经营者应当加强对平台内竞争行为的规范管理，发现平台内经营者采取不正当竞争方式，违法销售商品、提供服务，或者侵害消费者合法权益的行为，应当及时采取必要的处置措施，保存有关记录，并按规定向平台经营者住所地县级以上市场监督管理部门报告。记录保存时间自作出处置措施之日起计算，不少于三年。（“市说新语”微信公号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqk7495153.d.html</link>
            <guid>3613854</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:19:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国政府朝鲜半岛事务特别代表刘晓明出席第32届东北亚合作对话会】2024年5月8日至10日，中国政府朝鲜半岛事务特别代表刘晓明应邀出席在日本东京举行的第32届东北亚合作对话会。刘在会上发表主旨演讲，强调中方为促进东北亚安全与合作作出了积极贡献，为推动朝鲜半岛等热点问题政治解决发挥了建设性作用。中方愿同各方一道，共同致力于东北亚和平、发展与稳定。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqf4192607.d.html</link>
            <guid>3613853</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:16:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【肯尼亚洪灾已致267人死亡 超28万人流离失所】据肯尼亚政府5月11日的统计数据，自3月中旬以来，肯尼亚强降雨引发的洪水灾害已造成267人死亡，另有77人失踪。洪灾还导致约281835人流离失所。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7414519.d.html</link>
            <guid>3613852</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:13:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本知名面包产品混有老鼠残骸 紧急召回10.4万袋】近期，日本名古屋市一家知名面包品牌的袋装切片面包产品中被曝混有老鼠残骸，引发舆论关注。目前，该公司已宣布召回约10.4万袋产品。报道称，被要求召回的为“超熟山型5片装”和“超熟山型6片装”面包，是敷岛面包公司在东京多摩工厂同一生产线上生产的，保质期为5月7日至5月11日。涉及地区包括东京和14个县。敷岛面包公司表示，5月5日接到消费者投诉，称面包混有异物。7日，该公司又在同一地区接到类似投诉。经调查证实，那两袋面包确实混入老鼠的残骸。目前，涉事的东京多摩工厂生产线已停产，并就污染原因展开调查。目前，暂未接到有人因食用相关产品健康受损的报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7414315.d.html</link>
            <guid>3613851</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:13:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美东南部多州遭遇强风暴天气 超32万用户断电】据美国哥伦比亚广播公司报道，美国东南部包括佛罗里达州在内的多个州10日遭遇强风暴，一度有超过32万用户断电。佛罗里达州受强风暴影响严重，一处气象站记录到的阵风风速达到了每小时113公里。佛州首府塔拉哈西大量树木被刮倒，至少11个变电站受损，位于该市的佛罗里达州立大学当天因恶劣天气关闭了校园。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqf4191047.d.html</link>
            <guid>3613850</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:11:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国4月今年迄今社会融资规模增量 127300亿元，预期138094亿元，前值129300亿元。]]></title>
            <guid>3613849</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:09:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国4月今年迄今新增人民币贷款 101900亿元，预期101600亿元，前值94600亿元。]]></title>
            <guid>3613847</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:07:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国4月M0货币供应年率 10.8%，前值11.00%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqc7411155.d.html</link>
            <guid>3613844</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:04:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国4月M1货币供应年率 -1.4%，预期1.20%，前值1.10%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqf4188319.d.html</link>
            <guid>3613843</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 09:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：继续落实改善护理服务行动计划 持续优化护理服务】5月11日，国家卫生健康委召开新闻发布会，介绍发展护士队伍，优化护理服务有关情况。国家卫生健康委医政司副司长邢若齐表示，继续落实改善护理服务行动计划，将持续优化护理服务作为提升群众看病就医体验的一项重要调整举措。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqk7490866.d.html</link>
            <guid>3613839</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 08:59:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【捷豹路虎召回部分进口捷豹I-PACE系列纯电汽车】 捷豹路虎（中国）投资有限公司向国家市场监督管理总局备案了召回计划。决定自即日起，召回2018年6月21日至2018年10月2日期间生产的部分进口2019款捷豹I-PACE纯电汽车，共计113辆。本次召回范围内部分车辆的动力电池由于制造原因，可能造成电芯内部短路，引发热过载。极端情况下可能导致动力电池起火，存在安全隐患。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-11/detail-inauvzqf4186843.d.html</link>
            <guid>3613838</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 08:58:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>