<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 09:08:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰6月小麦出口量下降45%，创年内最低水平】俄罗斯卫星通讯社根据乌克兰农业部数据统计得出，6月乌克兰小麦出口量较5月下降了45%，降至90.8万吨，创年内最低水平。与此同时，玉米出口量下降了19%，降至289万吨，大麦销量下降了60%，降至8.2万吨。6月乌克兰粮食出口总量为390万吨，同比上个月下降了28%，也低于前12个月的月平均水平（410万吨）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzf3091191.d.html</link>
            <guid>3685110</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7月6日，国家主席习近平致电马苏德·佩泽希齐扬，祝贺他当选伊朗伊斯兰共和国总统。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzf3090672.d.html</link>
            <guid>3685108</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:05:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃启动重大气象保障（暴雨）Ⅳ级应急响应】记者从甘肃省气象局了解到，7月6日16时，甘肃省气象局启动重大气象保障（暴雨）Ⅳ级应急响应，要求甘肃省气象局应急办、应急与减灾处、观测与网络处、科技与预报处，兰州中心气象台、兰州区域气候中心、气象信息与技术装备保障中心、气象服务中心立即进入重大气象保障（暴雨）Ⅳ级应急响应状态。陇南、天水、平凉、庆阳等市州气象局根据实际情况研判，启动相应应急响应，做好气象服务。各相关单位要严格按照应急响应流程做好各项工作，有重大突发情况及时报告甘肃省气象局。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzf3090445.d.html</link>
            <guid>3685106</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:04:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理遇刺后首次在公开场合露面】当地时间7月5日，斯洛伐克总理菲佐杰温城堡的一场节日活动上发表讲话，这是他在5月遭枪击受伤后首次在公开场合露面。菲佐在讲话中表示，当前的俄乌冲突存在进一步失控的可能，需要有更多的谈判和和平倡议来解决俄乌冲突。斯洛伐克总理赞赏欧尔班先后访问乌俄菲佐还表示，他对匈牙利总理欧尔班访问乌克兰和俄罗斯表示钦佩，如果自己的健康状况允许，他会与欧尔班同行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5688965.d.html</link>
            <guid>3685105</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:00:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【直击WAIC | 对话网易灵动负责人：基于自研工业大模型，已实现挖掘机等设备智能化】7月6日下午消息，2024世界人工智能大会（WAIC 2024）期间，新浪科技对话网易灵动负责人杨新伟，他表示，今年展会首次亮相的网易灵动，是网易伏羲基于自研工业大模型和AOP技术思想打造的机器人品牌，旗下的挖掘机器人和装载机器人两款核心产品。据悉，目前网易灵动挖掘机器人具备自动装车、一键刷坡、一键平地、自动甩方、循迹导航等自动化功能。目前，挖掘机器人已实现极端环境下的正常作业，单次连续自动化作业可超10小时，单机综合效率达到真人80%以上。今年4月，网易灵动还成功中榜“徐州市工程机械产业揭榜挂帅科技攻关项目”，与徐工集团在工程机械智能化领域进一步深化合作。下一步网易灵动将与徐工共探工程机械智能化前沿趋势，定制化开发工程机械多场景的无人化集群管理系统。（新浪科技）]]></title>
            <guid>3685103</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃省发布山洪灾害气象风险黄色预警】甘肃省水利厅、甘肃省气象局于2024年07月06日16时联合发布山洪灾害气象风险黄色预警：预计，07月06日16时—07月07日16时平凉市泾川县、灵台县、崇信县、华亭市，庆阳市西峰区、正宁县、宁县，天水市秦州区、麦积区，陇南市武都区、成县、文县、康县、西和县、徽县、两当县等地区发生山洪灾害可能性较大（黄色预警）；其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请相关部门注意做好实时监测、防汛预警和提请危险区人员转移避险等防范工作，社会公众注意防灾避险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1181540.d.html</link>
            <guid>3685101</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东诚药业：锝[⁹⁹ᵐTc]替曲膦注射液获得上市许可】 近日，东诚药业集团全资子公司东诚安迪科收到国家药品监督管理局核准签发的锝[99mTc]替曲膦注射液《药品注册证书》，锝[99mTc]替曲膦注射液通过药品上市许可申请，可以生产销售。锝[99mTc]替曲膦注射液由GE HEALTHCARE授权东诚安迪科在中国内地申请并持有药品注册证书，并在约定区域内生产、经销，该产品为SPECT心肌灌注显像剂，是目前欧美、日本心肌灌注显像主要使用的核药产品之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5683645.d.html</link>
            <guid>3685100</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:47:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【均胜电子违规使用募集资金连收监管函】近日，宁波证监局向均胜电子下发《行政监管措施决定书》，指出其在募集资金使用过程中存在多次违规行为。对此，宁波证监局决定对均胜电子及相关人员采取出具警示函的行政监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。因相关违规问题，均胜电子日前还收到交易所监管工作函。 记者注意到，均胜电子此次违规使用的募集资金为其2020年募集。彼时，均胜电子通过非公开发行募集资金24.74亿元，用于智能汽车电子产品产能扩建项目（以下简称“产能扩建项目”）和补充流动资金。在相应资金使用过程中，该募投项目实施主体一度将募资账户中的约1.46亿元转至一般户，直至2024年3月25日才归还完毕，而该募投项目于2023年年底就已达到预定可使用状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzc6308193.d.html</link>
            <guid>3685099</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:45:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信股权投资联盟生态圈正式启动】 7月4日，中信股权投资联盟生态圈在2024年世界人工智能大会投融资主题论坛正式启动。中信股权投资联盟成员单位包括中信银行、中信信托、中信保诚人寿、金石投资、中信建投资本、中信投资控股等中信旗下金融及实业公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzc6308078.d.html</link>
            <guid>3685098</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:45:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海揭牌两大市级公共服务平台】在6日下午举行的2024世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议闭幕式上，揭牌了两大市级公共服务平台，分别是“上海人工智能安全治理实验室”和上海市智能算力公共服务平台。(第一财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5682448.d.html</link>
            <guid>3685097</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东：家政、实习生等4类特定从业人员纳入工伤保险保障范围】记者从山东省人力资源和社会保障厅获悉，山东日前出台《超龄人员和实习学生等特定从业人员参加工伤保险办法（试行）》，将超龄人员、职业院校（含技工院校）实习学生及见习人员、住院规培医学在读研究生、家政服务人员等四类人员纳入工伤保险保障范围，解决了这些群体“受伤没保障、商保待遇低、保障难落实”的问题。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1179168.d.html</link>
            <guid>3685096</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:44:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上合组织秘书处举行接纳白俄罗斯为成员国升旗仪式】7月6日，上海合作组织秘书处在北京举行白俄罗斯国旗升旗仪式，欢迎上合组织第10个正式成员国。白俄罗斯于2010年加入上合组织对话伙伴国，2015年成为上合组织观察员国；2022年9月，上合组织撒马尔罕峰会签署启动接收白俄罗斯为成员国的程序文件；2023年，上海合作组织成员国元首理事会第二十三次会议签署了关于白俄罗斯加入上海合作组织义务的备忘录。如今，白俄罗斯正式完成各项程序，成为上合组织正式成员国。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5681055.d.html</link>
            <guid>3685095</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:41:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在防汛巡查时遇险牺牲 李东被追授“岳阳市优秀共产党员”称号】7月5日，中共岳阳市委决定，追授李东同志“岳阳市优秀共产党员”称号。李东，男，汉族，岳阳市岳阳楼区人，中共党员，本科学历，法学学士，1994年5月出生，2019年10月参加工作，2021年12月加入中国共产党，生前系岳阳县毛田镇政府应急办主任。2024年6月中旬持续强降雨以来，面对严峻的防汛救灾形势，李东同志始终以高度的责任感使命感，与广大党员坚守一线、奋战一线，开展隐患排查、巡逻值守、应急抢险、转移安置等工作。7月1日，李东同志再次冒着暴雨到孟城村进行防汛巡查，由于突发山洪，所乘车辆被冲至条洞水库下游河流，危急时刻，他把自己的安危放在最后，舍己救人，迅速帮助同车2名干部脱险上岸，自己却被无情洪水卷走，英勇牺牲，年仅30岁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5679935.d.html</link>
            <guid>3685092</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:38:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西孝义开启“强氢”模式 设立总规模50亿元的产业基金】山西吕梁孝义市政府副市长薛志强介绍，孝义市创新出台氢能产业发展、氢能应用场景政策，设立总规模50亿元的产业基金，鹏飞焦炉煤气制高纯氢、全国首套水电解制绿氢、加氢综合能源岛等项目相继投产，200辆氢能重卡、500辆氢电共享单车、氢能通勤客车、公交车、装载机示范运行，鹏飞集团升级全省氢能产业链“链主”企业，两项焦炉煤气制高纯氢团体标准成为全国示范。 (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5679188.d.html</link>
            <guid>3685090</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:36:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国科研团队实现光动力治疗皮肤损伤技术突破】北京理工大学科研团队历经数年，成功研发出仅重3.6克的微型一体化光动力治疗装置，实现对鲜红斑痣等皮肤疾病的高效光动力治疗。相关成果近日在国际学术期刊《npj-柔性电子》发表。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1174605.d.html</link>
            <guid>3685088</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:33:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日防卫省调查川崎重工与自卫队勾连】日前，日本制造业巨头川崎重工业公司被曝与海上自卫队勾结，操控分包商捏造虚假交易，获得十多亿日元秘密资金，对此日本防卫大臣木原稔当地时间7月5日表示，已下令启动特别调查。 据日本媒体报道，川崎重工为日本海上自卫队承造了12艘潜艇，并由其下属神户造船厂维修部负责定期维修。川崎重工已向大阪国税局承认，维修部从20年前开始要求分包商捏造虚假交易，所得款项汇入分包商账户作为秘密资金，用于购买潜艇队员所需私人物品或用作招待费。 目前，大阪国税局正在对川崎重工展开调查。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzh5677210.d.html</link>
            <guid>3685087</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:32:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【集通铁路电气化改造工程全线最后一座新建隧道实现贯通】记者从中铁电气化局集团有限公司获悉，7月6日上午，作为集通铁路电气化改造工程中最后一座新建隧道，位于内蒙古自治区赤峰市的经棚隧道实现贯通。至此，集通铁路电气化改造工程全线7座新建隧道全部实现贯通。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1174143.d.html</link>
            <guid>3685086</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人工智能人才数量大幅增长】 美国保尔森基金会旗下的麦克罗波洛智库今年发布了更新版的全球人工智能（AI）人才追踪报告。报告评估了全球多国人工智能研究人员的储备和流动情况。报告认为，目前全球前2%的顶尖人工智能研究者中，有相当比例的人员原籍为中国或工作所在地位于中国。《纽约时报》等外媒分析表示，中国的人工智能人才数量占据领先地位。中国着力打造人工智能人才成长的“孵化器”和“蓄水池”，为未来产业发展积蓄了创新要素。]]></title>
            <guid>3685085</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德赛西威开启西班牙本土化生产进程】 据德赛西威消息，7月5日，德赛西威西班牙智能工厂奠基仪式在安达卢西亚自治区利纳雷斯市成功举办。德赛西威西班牙智能工厂预计于2025年底竣工，2026年开始向客户供应智能座舱、智能驾驶领域的一系列智能化产品，其中车载显示屏产品将率先投产。意味着届时德赛西威将能够凭借本土化生产能力，以更短的交货时间和更快的服务速度响应欧洲及周边市场需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1172368.d.html</link>
            <guid>3685084</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【及时获取灾情信息 陆地观测卫星助力洞庭湖决堤应急救援】洞庭湖大堤发生决口险情后，航天科技集团中国资源卫星应用中心立即启动重大自然灾害应急响应机制，第一时间为救援提供卫星图像信息，为灾害救助提供支持。为掌握受灾区域实时情况，中国资源卫星应用中心紧急调度在轨卫星，通过开展卫星综合统筹、测控资源协调和成像指令修改，迅速安排高分三号02星、高分三号03星、高分一号卫星、高分四号卫星对灾区进行观测。截至2024年7月6日，已安排卫星成像5次，获取灾后数据5景，第一时间提供给部委相关单位，及时提供灾情状况信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccevzk1172311.d.html</link>
            <guid>3685083</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:27:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江多措并举提升专精特新中小企业创新发展能力】 《浙江省人民政府办公厅关于进一步促进专精特新中小企业高质量发展的若干意见》7月6日起正式施行。记者了解到，浙江将多措并举鼓励企业开展研发攻关，完善人才政策，提升相关企业创新发展能力。根据意见，浙江将全面落实企业研发费用加计扣除、高新技术企业所得税减免、基础研究税收优惠、先进制造业企业增值税加计抵减等政策，支持专精特新中小企业聚焦主业，加大研发投入。鼓励有条件的地区对研发费用占营业收入比重3%以上且研发费用年增长20%以上的企业，或基础研究研发费用投入超过1000万元的企业，按上年度研发费用或基础研究研发费用的一定比例给予财政奖励。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5805585.d.html</link>
            <guid>3685082</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:26:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【游族网络CEO陈芳出席2024WAIC语料论坛并发表演讲】7月6日，游族网络CEO陈芳在2024WAIC语料主题论坛的演讲中提到，游族将持续进行语料库的建设，通过自行开发与外部合作并行的方式，将优质语料在IP塑造、音视频生成、用户体验提升等文化娱乐产业各业务板块的全面应用。此外，游族在AI算力、AI软硬件基建、AI在产业层面应用、人才培养、行业责任等方面也进行了布局，积极打通上下游产业链，致力于构建AI文化娱乐产业创新生态。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1302148.d.html</link>
            <guid>3685081</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:25:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石家庄优化多子女家庭购房套数：有一套住房再次购入按首套执行】石家庄住房公积金管理中心官微显示，该中心于7月4日印发的《关于优化多子女家庭住房套数认定标准的通知》显示，多子女家庭在申请住房公积金贷款购买商品住房时，家庭成员在石家庄市已有一套住房的，再次购入的按首套住房执行住房信贷政策；已有两套住房的，再次购入的按二套住房执行住房信贷政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5804743.d.html</link>
            <guid>3685080</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:24:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通银行携手科大讯飞、华为发布人工智能联合创新成果】 科大讯飞消息，7月5日，在2024世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议上，交通银行举办“智能向善开放共治”主题论坛。论坛期间，交通银行携手科大讯飞、华为，共同发布人工智能联合创新成果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5802445.d.html</link>
            <guid>3685078</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:18:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗新总统主张亲西方政策 反对强制佩戴头巾和网络封锁】佩泽什基安当选为伊朗总统，69岁的佩泽什基安是一名心脏外科医生，曾担任伊朗大不里士医科大学校长，1997年步入政坛，加入时任总统哈塔米的内阁，2001年至2005年担任卫生部长。尽管佩泽什基安数十年来一直支持最高领袖哈梅内伊和伊朗革命卫队，但他是一名改革派人士，一直致力于推动多项开放的政策。在强制妇女佩戴头巾的问题上，佩泽什基安明确反对采取严厉措施，认为不应给女性和家庭施加压力。在互联网问题方面，佩泽什基安主张放宽网络管制，他严厉批评现政府的网络监管过于严格。长期以来，伊朗当局以国家安全和抵御文化渗透为由，对互联网实行了严格的审查和封锁制度。佩泽什基安指出，国家经济过去十年疲软，人民在经济上受到了重创，中产阶级衰落，所以他誓言要重振经济。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5799947.d.html</link>
            <guid>3685075</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【短时大风+小冰雹 北京4区发布雷电蓝色预警】 7月6日，北京延庆等4区发布雷电蓝色预警。
延庆区发布雷电蓝色预警：预计，当前至6日20时，延庆区有雷阵雨天气，局地短时雨强较大，并伴有7级左右短时大风和小冰雹，请注意防范。
怀柔区发布雷电蓝色预警：预计，当前至6日20时，怀柔区有雷阵雨天气，局地短时雨强较大，并伴有7级左右短时大风和小冰雹，请注意防范。
密云区发布雷电蓝色预警：预计，当前至6日20时，密云区有雷阵雨天气，局地短时雨强较大，并伴有7级左右短时大风和小冰雹，请注意防范。
门头沟区发布雷电蓝色预警：预计，当前至6日20时，门头沟区有雷阵雨天气，局地短时雨强较大，并伴有7级左右短时大风和小冰雹，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5798777.d.html</link>
            <guid>3685074</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部表示，自10月7日以来，以色列对加沙的军事进攻造成至少38,098名巴勒斯坦人死亡，87,705人受伤。]]></title>
            <guid>3685073</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:08:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【霸王茶姬捐赠500万元驰援洞庭湖决口救灾】据霸王茶姬官方微博，7月6日，霸王茶姬通过中国乡村发展基金会捐赠500万元，专款用于华容决口群众应急救灾以及重建工作。霸王茶姬将密切关注灾情最新情况，竭尽全力支援灾区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5797491.d.html</link>
            <guid>3685072</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:06:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国“独立日”假期暴力事件频发 造成至少33人死亡】 据美国媒体5日报道，今年美国“独立日”假期各类暴力事件已导致至少33人死亡，数十人受伤。美联社报道称，“独立日”是美国一年中死亡人数最多的日子之一。2023年“独立日”前后发生的一系列枪击事件共造成十多人死亡，超过60人受伤。2022年7月4日，芝加哥北郊海兰帕克市“独立日”游行现场发生枪击事件，造成7人死亡、30多人受伤。（中新网）]]></title>
            <guid>3685071</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特领导人祝贺佩泽什基安当选为伊朗总统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5796652.d.html</link>
            <guid>3685070</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:04:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚总理阿尔巴尼斯：与新任英国首相斯塔默通话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5796632.d.html</link>
            <guid>3685069</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:04:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：韩国发生超千名师生集体食物中毒事件，当地称在泡菜中检出“诺如病毒”】 韩国《朝鲜日报》6日报道称，韩国全北特别自治道南原市多所学校2日发生集体食物中毒事件，截至6日下午1时，已有超千名师生出现食物中毒症状。报道称，当地部门2日接到了首例疑似食物中毒的报告。据报道，该学校的学生和教职员在当天中午以后，开始出现呕吐、腹泻、腹痛、发热等症状。报道称，据南原市有关部门消息，截至6日下午1时，辖区内小学、初中、高中疑似食物中毒的患者暂时统计为1024人。发生食物中毒事件的学校数量也从15所增加到24所。报道称，南原市有关部门表示，在这些学校的共同供货商供应的泡菜中检测出诺如病毒，目前，已对该企业的所有食品采取暂停流通等措施。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1291702.d.html</link>
            <guid>3685067</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 08:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科研人员创制出更有益人体健康的花生新种质】据中国农业科学院油料作物研究所消息，该所花生遗传育种创新团队创制出脂肪酸配比更健康的优质花生新种质，为花生营养品质改良提供重要基础。相关研究成果近期发表在国际学术期刊《植物生物技术杂志》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1291434.d.html</link>
            <guid>3685066</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南华容团洲垸现场：“第二道防线”加固工作正紧张进行】 7月6日13时，记者在湖南华容县团洲垸决堤现场了解到，自团洲垸一线大堤溃决后，加固“第二道防线”的工作正在紧张进行。 现场专家介绍，与封堵决口相比，加固“第二道防线”尤显紧迫。这项工作已于5日紧急启动。 “第二道防线”是离决口约两公里处的钱团间堤，这是一道横亘在团洲垸和钱南垸之间、长约14.3公里的间堤，要想不让洪水继续肆虐，淹没隔壁的钱南垸，就必须尽快加固这道土堤。 记者在现场看到，从5日下午开始，抢险队伍已对间堤堤身堤脚清基扫障、铺设彩条布。专家在间堤上来回巡查，督促加固措施严格按照技术标准执行。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccerti3203389.d.html</link>
            <guid>3685065</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:57:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省湘潭九华投资控股集团有限公司原党委书记、董事长乐强被查】 “三湘风纪”微信公众号7月6日通报，湖南省湘潭九华投资控股集团有限公司原党委书记、董事长乐强涉嫌严重违纪违法，目前正接受湘潭市纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccerti3202570.d.html</link>
            <guid>3685063</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京祝贺佩泽什基安当选伊朗总统】俄罗斯总统普京向马苏德·佩泽什基安致贺电，祝贺其当选伊朗总统。贺电发布在克里姆林宫网站上。普京表示，希望佩泽什基安进一步扩大各领域建设性的双边合作，造福俄伊两国人民，为地区安全稳定贡献力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccerti3201176.d.html</link>
            <guid>3685062</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:50:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“减肥神药”又有新功效，研究显示：GLP-1类药物或有助于降低癌症风险】美国疾病控制与预防中心（CDC）称，肥胖会增加罹患13种癌症的风险，而最新研究调查了糖尿病患者的健康记录，发现某些糖尿病治疗药物可能有助于预防肥胖相关的癌症。周五隔夜，诺和诺德美股和礼来股价分别收涨2.52%和1.83%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5788073.d.html</link>
            <guid>3685061</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国贸促会会长任鸿斌一行调研爱尔眼科】 据爱尔眼科消息，7月5日下午，中国贸促会会长任鸿斌一行到爱尔眼科医院集团考察调研，了解爱尔眼科发展情况，并与爱尔眼科医院集团董事长陈邦等进行座谈，就企业“走出去”、参与第二届链博会等议题深入交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1285043.d.html</link>
            <guid>3685060</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外交部驻港公署发言人：严厉谴责美驻港总领馆肆意诋毁香港民主状况】 针对美国驻港总领馆在联合国人权理事会审议通过中国参加第四轮国别人权审议报告之际借机炒作，肆意诋毁香港特区民主状况，攻击中央对港政策，外交部驻港公署发言人表示强烈不满，予以严厉谴责。

发言人指出，特区民主人权状况如何，香港市民最有发言权，国际社会亦有公论。在香港国安法律护航和新选举制度保障下，特区呈现良政善治新气象，市民享有的各项权利自由依法得到充分保障，“一国两制”实践重回正轨。香港在权威国际机构的各项排名中依然名列前茅，保持独特地位和优势，各国商界对香港发展前景充满信心。

发言人强调，联合国人权理事会一致核可中国参加第四轮国别人权审议报告，120多国积极评价中国人权事业进展。美驻港总领馆罔顾本国民主乱象和侵犯人权的斑斑劣迹，无视特区发展现状和国际社会主流共识，公然违背《维也纳领事关系公约》相关规定，再次对香港事务说三道四，充分暴露其见不得香港好的阴暗心理！我们奉劝美驻港总领馆趁早放弃“以港遏华”妄想，恪守不干涉内政的国际法原则和国际关系基本准则，立即停止干预香港事务。（外交部驻港公署）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1284670.d.html</link>
            <guid>3685059</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:42:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绿联回应NAS重大安全缺陷：定位到该问题属于体验帐号，正式用户设备上没有这个证书】7月6日下午消息，近日，有B站视频博主发布视频表示，绿联NAS在其系统控制面板中向用户提供*.ugnas.cloud和*.ugnas.com两个域名的通配符证书，可能会泄露用户私密数据。新浪科技针对此事求证绿联，绿联官方回应：您好，我们已定位到该问题属于体验帐号，正式用户设备上没有这个证书，也不会用到这个证书和私钥，对正式用户不会有任何影响。我们已经吊销该体验帐号的证书。绿联NAS私有云团队非常重视并以力求保障用户数据安全，感谢您对绿联NAS私有云的支持。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccerti3198969.d.html</link>
            <guid>3685057</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:40:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南通报岳阳市华容县团洲垸洞庭湖一线堤防决口险情：垸内平均水深约5米】7月6日15时，湖南省防汛抗旱指挥部办公室在省应急管理厅11楼会议室召开新闻发布会，通报湖南岳阳市华容县团洲垸洞庭湖一线堤防决口险情处置情况。 据湖南省应急管理厅新闻发言人章民通报，7月5日16时许，岳阳市华容县团洲乡团北村团洲垸洞庭湖一线堤防(桩号19+480)发生一处重大管涌险情。当日17时48分许，紧急封堵失败，导致堤坝决堤(经初步勘测，决堤口宽度约10米)并在发展。 截至6日12时许，堤坝决口宽约220米，垸内平均水深约5米，淹没面积47.64平方公里(占团洲垸总面积的92.5%，该垸安全区暂未被淹)，洞庭湖与垸内水位落差约0.10米。（三湘都市报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5785404.d.html</link>
            <guid>3685056</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国1300年古剑被人从悬崖上拔走 当地警方已经展开调查】巴黎奥运会前夕，法国小镇罗卡马杜尔的居民发现，他们当地的一把古剑离奇消失了。这把消失的古剑正是被称为欧洲三大圣剑之一的法国名剑“杜兰达尔”，此前一直插在当地一处悬崖上，据称它有接近1300年的历史。 几个世纪以来，这把插在岩壁上的传奇宝剑，一直是这座小镇最知名的景点，无数游客千里迢迢来此，就是为了一睹史诗传说中宝剑的风采。 罗卡马杜尔小镇的居民发现古剑消失，最早是在6月22日。目前，当地警方已经展开调查，他们偏向于是有人偷走了它，但窃贼如何爬上十多米高的岩壁，又是如何偷走被铁链锁住的古剑的，当地警方表示暂时无法确定。 （观察者网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1282350.d.html</link>
            <guid>3685055</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:36:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩南部遭以军白磷弹污染】本轮以色列巴勒斯坦冲突爆发以来，黎以冲突也愈演愈烈。多家媒体曝出，以色列打击黎巴嫩南部地区时使用了白磷弹，使该地区的环境和民众生计受到严重影响。不过，以色列军方表示，含有白磷的烟雾弹可以合法使用，他们“只使用合法的战争手段”，没有针对平民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5785175.d.html</link>
            <guid>3685054</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:36:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委米勒表示，由于工资和服务成本，不能急于降息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccerti3197207.d.html</link>
            <guid>3685053</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:33:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洞庭湖大堤决堤抢险：官兵民兵“地毯式”搜救 确保不落一名群众】昨天（5日），湖南岳阳市华容县团洲乡团洲垸洞庭湖一线堤防发生决口险情，垸内群众面临洪水严重威胁。武警湖南总队和湖南省军区接到命令后，第一时间组织驰援，目前仍坚守在救援一线。截至今天早晨6时，武警官兵已成功铺设近5公里彩条布。7月6日早上6点24分，湖南省军区的民兵们继续驾驶冲锋舟驶向团洲垸溃堤下游的村庄进行搜救，水位较高，风浪过大，错综交织的电线和水中散漫的杂物给搜索救援增加了不少难度。在搜救过程中，民兵们采取喊叫、吹哨等方式，对水域内的房屋周围进行“地毯式”搜救，确保能及时发现被困群众。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertf6419931.d.html</link>
            <guid>3685052</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:33:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复旦与国泰君安、达观、燧原签约共建金融大模型】2024年世界人工智能大会上，复旦大学金融科技研究院、国泰君安证券股份有限公司、达观数据有限公司以及上海燧原科技股份有限公司共同签署了战略合作协议，共同推进基于国产算力的金融行业大模型的研发与应用。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertf6417783.d.html</link>
            <guid>3685050</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南华容接受社会捐赠：需矿泉水面包等，请提前对接避免浪费】 华容县防汛抗旱指挥部7月6日发布关于接受社会捐赠的告知书：7月5日下午，湖南省岳阳市华容县团洲乡团北村团洲垸洞庭湖一线堤防发生决口，造成垸区被淹，受灾群众已全部安全转移。从5日下午开始，一些爱心人士与县防汛抗旱指挥部联系，表达捐款捐物的意愿。需要的重点物资：矿泉水、面包、方便面、八宝粥、米、油、棉被、消杀用品等。地址：华容县杨家桥创新创业园三期厂房一楼。为避免个别品种捐赠物资接收过剩而造成浪费，请拟捐赠的爱心人士尽量事前进行对接和联系。为方便开具捐赠票据或收据，捐赠时请务必注明捐款（物）人（企业、组织）准确名称及联系方式。]]></title>
            <guid>3685049</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:24:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国学者：欧盟对华电动汽车加税不利于欧洲经济复苏】欧盟7月5日起对从中国进口的电动汽车征收临时反补贴税，此举在德国招致政府官员、行业协会及汽车企业的普遍反对。德国法兰克福金融管理学院教授霍斯特·勒歇尔认为，欧盟对中国电动汽车加征关税不利于欧洲经济复苏。勒歇尔介绍说，德国政企、学界都认为，贸易保护是双输的做法，增强竞争力才是共赢之道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5780637.d.html</link>
            <guid>3685048</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:24:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【告别“城管”？多地撤销城市管理综合行政执法局】近日，由内蒙古赤峰市城市运行管理服务中心发布在赤峰市住房和城乡建设局官网的一则《注销公告》引发关注。《注销公告》显示，根据《赤峰市机构改革方案》和《赤峰市机构改革实施意见》文件要求，撤销赤峰市城市管理综合行政执法局。目前，赤峰市住建局官网已查询不到该《注销公告》，记者致电赤峰市城市运行管理服务中心，接电人员向记者确认“撤销赤峰市城市管理综合行政执法局”消息属实。赤峰市并非首个对城市管理行政执法局进行调整的城市。一系列对城市管理行政执法局的调整，引起了是否会“取消城管”的讨论。对此，北海市当地工作人员曾在接受媒体采访时表示，北海市“取消城管”系误读，原来由北海市综合行政执法局管理的人员被重新拆分到其他各领域、单位。“需要明确的是，各地不是撤销‘城管’，而是‘城管执法局’或‘综合执法局’等执法部门的拆分和重组。考虑到城市管理的需要，城管部门将长期存在，不会撤销。”中国人民大学公共管理学院教授马亮在接受记者采访时表示。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccerti3194657.d.html</link>
            <guid>3685046</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:23:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏汽车第1000座自营超充站落地武汉】 小鹏汽车官微7月6日发布消息，小鹏第1000座自营超充站20桩落地武汉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1276111.d.html</link>
            <guid>3685043</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：纽约街头现一具睡袋包裹的尸体，与黑色垃圾袋堆在一起，警方已介入】 据美国《纽约邮报》当地时间5日援引警方消息称，周五晚上，在纽约曼哈顿街头发现一具包裹在睡袋里的尸体，该睡袋被放在一个手推车上，与黑色垃圾袋堆放在一起。目前，警方已介入调查。报道称，当地警方表示，5日下午5时左右接到报警，前往事发地调查，随后发现了这一“可怕的包裹”。当地居民泰德·厄姆克称，“看起来肇事者费了很多力气，确保尸体被包裹好并扔在了外面。”报道称，目前，死者的身份，包括年龄和性别尚不清楚。警方表示，目前还不确定死亡是否涉及谋杀，正在等待法医检查结果。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1275999.d.html</link>
            <guid>3685042</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【直击WAIC | 对话网易伏羲AI技术负责人：AI技术会在游戏领域带来千人千面的体验】新浪科技讯 7月6日下午消息，2024世界人工智能大会（WAIC 2024）期间，新浪科技对话网易伏羲AI技术负责人吕唐杰，他表示，通过AI技术可以带来千人千面的游戏体验，AI智能NPC也正在改变传统游戏NPC的单调体验。吕唐杰说：“去年我们在《逆水寒》手游上做了一个叫大宋头条的玩法，它有点类似今日头条，里面的内容是结合AIGC技术产生的，会把玩家以及NPC发生的事情通过AIGC技术变成报纸头条类似的形式，为用户带来游戏沉浸感。”他表示，通过AI技术，网易能在游戏内容推荐、游戏匹配等方面带来更个性化的体验。（新浪科技）]]></title>
            <guid>3685041</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩正出席第十二届世界和平论坛开幕式并致辞】 国家副主席韩正在清华大学出席第十二届世界和平论坛开幕式并致辞。韩正提出三点倡议。一是坚持和平共处。今年是和平共处五项原则发表70周年。中国将坚持维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨，为世界和平注入更多稳定性和确定性。二是倡导共同安全。中国倡导共同、综合、合作、可持续的安全观，将积极探索和践行中国特色的热点问题解决之道，努力推动解决全球安全难题，消除国际安全赤字，促进人类共同安全。三是推动开放包容。促进世界和平发展，各国应秉持开放包容理念。中国愿同各国一道，践行共商共建共享的全球治理观，最大程度增强合作机制、理念、政策的开放性和包容性，共同维护世界和平稳定。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccerti3192093.d.html</link>
            <guid>3685040</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 亚美尼亚国防部新闻处7月6日称，将与美国于7月15日至24日在亚美尼亚举行联合军事演习以训练维和部队。]]></title>
            <guid>3685037</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:05:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蹭热度策划“北京地铁大爷女儿含泪发声”等多个视频 两人被刑拘】7月6日，平安英德官博发布情况通报称，近日，“北京地铁大爷女儿含泪发声”等多个相关视频在网上传播，引发广泛关注。经查，叶某某于6月24日在北京地铁10号线列车上因扰乱乘车秩序被警方行政拘留。近日，网民张某敏（女，25岁，广东英德人）为蹭事件热度、博取流量，经预谋策划，由其本人冒充叶某某女儿并通过视频编辑软件变老特效冒充叶某某妻子，由其父亲张某勇（54岁，广东英德人）冒充叶某某，录制多个视频相继在网上发声，对叶某某扰乱乘车秩序事实歪曲解读、“申辩喊冤”，公然挑战公序良俗，严重扰乱网络秩序。目前，张某敏、张某勇因涉嫌寻衅滋事已被公安机关依法刑事拘留，案件正在进一步侦办中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1269971.d.html</link>
            <guid>3685035</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:04:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃能源重组申请获深交所受理】深交所官网显示，7月5日甘肃电投能源发展股份有限公司重组申请获深交所受理。记者注意到，这是深交所一周内受理的第三家重组申请，此前两家上市公司的重组申请已分别于6月28日、29日获受理。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5772127.d.html</link>
            <guid>3685034</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 07:01:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《默杀》实时票房破2亿】据猫眼专业版数据，电影《默杀》上映4天 ，总票房破2亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5770704.d.html</link>
            <guid>3685033</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士称哈马斯放弃要求以先承诺全面停火】据多家媒体当地时间今天（7月6日）上午援引哈马斯高层消息人士报道称，哈马斯方面已放弃要求以色列在签署停火及人员释放协议前首先承诺全面停火，并同意在实施停火期间继续就交换人质等事项进行谈判。这位不愿透露姓名的消息人士表示，哈马斯方面已原则同意分两阶段就停火和交换人质进行谈判，要求在第一阶段谈判达成协议后实施停火，并在开始实施停火后的16天内启动第二阶段协议的谈判。在第二阶段协议谈判期间，双方将维持停火。目前哈马斯和以色列政府方面尚未发布正式声明就这一问题进行表态。此前有报道显示，以色列方面和哈马斯希望就停火和释放被扣押的以色列人员及被关押的巴勒斯坦囚犯等开展两阶段的谈判，但执行的主要难点是如何从第一阶段进入第二阶段。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5769265.d.html</link>
            <guid>3685032</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六输送量为4240万立方米。]]></title>
            <guid>3685031</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:51:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人身险公司分支机构净退出484家】 根据国家金融监督管理总局披露的数据统计，2024年1月至6月，我国人身险公司新设36家分支机构，退出520家，净退出484家。与此同时，我国财险公司新设1569家分支机构，退出328家，净增加1241家。不过，财险公司今年新增设网点主要来自新近获批开业的申能财险，其一家新设分支机构就达1200多家。在剔除申能财险后，财险公司上半年净退出21家分支机构。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1264090.d.html</link>
            <guid>3685030</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:47:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称最新提案获“积极回应” 以色列下周继续派团谈判】巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动(哈马斯)5日称，该组织提交的关于停火方案的最新修改提案获调解人“积极回应”。以色列5日表示，将于下周继续派遣代表团赴卡塔尔谈判。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1263209.d.html</link>
            <guid>3685028</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:45:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒透露：北约盟国下周将在峰会上公布有关乌克兰 “入约桥梁 ”计划】路透社当地时间5日援引美国一名高级官员消息称，北约盟国下周将在华盛顿举行的北约峰会上，公布有关乌克兰 “入约桥梁 ”计划。报道称，据这名高级官员说法，“入约桥梁”计划内容相当丰富，将包括协调训练、后勤部队发展等内容。报道称，该官员告诉记者，“（北约）盟国将重申乌克兰的未来在北约，并将就如何增加北约对乌克兰的军事、政治和财政支持作出新声明。这是乌克兰通往北约的一部分。”报道称，该官员还提到，上述目的就是让为了乌克兰做好准备，以便在加入联盟的第一天就能承担其“角色和责任”。此外，该官员还透露称，美国和一些北约盟国将宣布新的措施，“以加强乌克兰的防空和军事能力，帮助乌克兰继续自卫。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5765168.d.html</link>
            <guid>3685027</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:42:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内外水位落差逐渐缩小 洞庭湖决堤口最快今日下午开始合龙】记者从湖南华容县团洲垸洞庭湖一线堤防溃口抢险现场获悉，截至7月6日12时，溃口处内外水位落差进一步缩小，有利于开展封堵作业。截至6日11时，湖南省、岳阳市累计调度各类救援人员2300余人，并紧急从华容周边县市区、常德、益阳、长沙等地调拨5.56万吨块石。如果溃口处水位落差继续缩小，预计最快将于6日下午开展封堵合龙作业。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1260001.d.html</link>
            <guid>3685026</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏自治区气象台发布强降雨蓝色预警】西藏自治区气象局2024年7月6日12时10分发布强降雨蓝色预警： 预计7月6日13时至7日13时，日喀则南部和西部、林芝、阿里南部、山南的南部有中到大雨，普兰—吉隆—聂拉木—亚东—错那—隆子—墨脱一线有大到暴雨，其中吉隆、聂拉木、错那和墨脱等地南部有暴雨（50～80毫米）。 防御措施： 1.上述地方山洪、地质灾害气象风险较高，需加强灾害隐患点的巡查排险，做好防范;加强湖泊、河流、水库的水情监测。 2.防范强降雨天气对电力、通讯设施、交通运输、农牧业生产和重大工程建设等带来的不利影响。 3.防范短时强降水、雷电大风、冰雹等强对流天气对临时搭建物和户外活动等的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertf6405123.d.html</link>
            <guid>3685025</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:31:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆维吾尔自治区气象台发布雷电黄色预警信号】新疆维吾尔自治区气象台2024年7月6日12时44分发布雷电黄色预警信号：预计今天白天至夜间，伊犁河谷、博州、塔城地区、阿勒泰地区、天山山区及北坡、阿克苏地区、巴州、吐鲁番市、哈密市北部等地的局部区域发生雷电活动的可能性较大，局地伴有短时强降水、8级及以上雷暴大风、冰雹等强对流天气，请加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5760844.d.html</link>
            <guid>3685024</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:31:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅赛德斯-奔驰成为首家在华发行绿色ABS的国际车企】近日，梅赛德斯-奔驰汽车金融有限公司在中国银行间债券市场发行首只绿色资产支持证券（ABS）。这是梅赛德斯-奔驰在全球范围内发行的首只绿色ABS，标志着梅赛德斯-奔驰成为首家在中国发行绿色ABS的国际车企。据悉，本次发行的ABS评级为AAA级，规模为7.65亿元，超额认购率为3倍，加权平均期限1.42年，票面利率为1.87%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5760396.d.html</link>
            <guid>3685023</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南岳阳君山区钱南垸启动防汛Ⅰ级应急响应】7月6日上午，据湖南省岳阳市君山区防汛抗旱指挥部消息，钱南垸7月5日晚启动防汛Ⅰ级应急响应，成立君山区钱团间堤前线防汛指挥部，将14.35千米堤防任务分为六段，严格落实领导包段责任，全面巡堤查险、严防死守。（岳阳日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1257405.d.html</link>
            <guid>3685022</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省净发创新投资集团有限公司副总经理孙健接受审查调查】吉林省净发创新投资集团有限公司党委委员、副总经理孙健涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受长春净月高新技术产业开发区纪检监察工委纪律审查和监察调查。（廉洁长春）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5759824.d.html</link>
            <guid>3685021</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:29:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【220国道垮塌路段恢复部分车辆通行】受持续强降雨影响，位于江西九江武宁县境内的220国道南皋山路段出现垮塌，交通一度受阻。经过抢修，昨天（7月5日）9时，受影响路段路基工程已全面完成，并恢复部分车辆的通行。现场小型车辆在刚修好的路面行驶，中型客运车辆在乘客下车徒步、车辆空载的状态下，也可以通过。目前，该路段修复收尾工程仍在进行，预计7月20日前可全面恢复车辆通行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5758413.d.html</link>
            <guid>3685020</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分网上热销遛娃车存安全隐患，河北省平乡县：责令涉事企业停产整顿并立案调查】近日，央视新闻《每周质量报告》栏目报道了中国玩具和婴童用品协会组织开展的遛娃车质量摸底调查：部分网上热销的遛娃车，质量问题严重，存在安全隐患。节目播出后，市场监管总局立即采取处置措施，河北省平乡县政府有关部门也立即展开调查。节目播出当天，河北省平乡县组织市场监管等相关部门对涉事4家企业的相关产品进行现场封存，责令企业停产整顿，并进行立案调查，同时启动了对售出的同批次产品的召回程序，并对涉事企业的上下游配套企业开展延伸检查，对全县相关企业进行随摸排随处置。截至6月25日，共摸排出遛娃车生产企业105家，已停业整顿54家，立案调查21家，封存产品13496件，处罚企业17家。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertf6403537.d.html</link>
            <guid>3685019</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:24:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最高2000万元支持 深圳前海《科技创新办法》发布】 据深圳前海公众号消息，7月5日上午，前海合作区科技服务业高质量发展推进大会在前海大厦成功举行。会上发布的《深圳市前海深港现代服务业合作区管理局支持科技创新实施办法》（简称《科技创新办法》），与南山区、宝安区形成了三位一体的协同政策体系，从促进深港澳创新要素跨境融通、培育深港澳合作的开放创新生态、加快科技服务业高质量发展、支持发展新质生产力等四个方面支持前海企业与港澳高校及科研机构开展合作、支持港资及外资企业开展科研活动、支持高成长性企业加大研发投入、全链条支持科技服务业发展等，单个企业或机构每年最高可获得2000万元支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertk5756885.d.html</link>
            <guid>3685017</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:21:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港有超6.4万辆私家车参加港车北上】香港特区政府运输及物流局局长林世雄今日（6日）表示，“港车北上”实施已满一周年，到上周为止，已有超过6.4万辆香港单牌私家车持有有效许可证出行，即大约每7辆合资格的私家车中，便有1辆参加“港车北上”。 据悉，内地相关部门正优化珠海口岸设施和安排，包括增加小客车验放通道、提升设施验放效率、现场疏导等。香港口岸方面，特区政府会灵活调配人手、优化工作流程及运用创新科技等，以及在尖峰日子加开额外的私家车清关亭，应对日益增加的车流。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertn1251121.d.html</link>
            <guid>3685016</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:13:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿富汗卡皮萨省发生一起交通事故 致4死6伤】据阿富汗卡皮萨省警方当地时间6日消息，该省阿拉萨区发生一起交通事故。一辆汽车翻车造成4人死亡、6人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccertf6400606.d.html</link>
            <guid>3685015</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 06:11:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华容洞庭湖大堤决堤抢险：封堵溃口工作已开始】 7月6日13时许，记者在团洲垸洞庭湖大堤溃口处看到，堤坝两侧的水位基本已持平，现场机械声轰鸣，卡车载着石块陆续倒进了溃口处，再由推土机逐步填平向前推进。烈日炎炎，现场气温较高，记者了解到，封堵溃口的工作已经开始，在溃口的另一侧，同样有工程车在作业，溃口正在一点点封堵合龙中。现场工作人员介绍，目前决口宽约220米。从下午1点半左右开始进行合龙封堵，目前正一点点合龙，工作量还非常大。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccemmm3305628.d.html</link>
            <guid>3685014</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南省华容县团洲垸最快今天下午可开始合龙作业】7月6日中午12时，华容县团洲垸洞庭湖一线堤防（桩号19+800）处，随着溃口处内外水位落差进一步缩小，多台挖机和推土机正全力进行抛石固脚作业，团洲垸预计最快下午可开始合龙作业。（岳阳日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccemmi6527486.d.html</link>
            <guid>3685013</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:53:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度国家银行计划发行不超过1,000亿印度卢比（约合12亿美元）的债券。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccemmm3304340.d.html</link>
            <guid>3685012</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:51:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华胜天成智能客服系列产品发布】 华胜天成消息，7月4日—6日，在上海世界人工智能大会现场，华胜天成智能客服系列产品重磅发布，该产品是华胜天成在人工智能客服领域的一次重大突破，能够帮助企业降低成本、提升效率、优化服务、助力增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccemmi6526637.d.html</link>
            <guid>3685011</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:49:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一列火车起火：至少25节车厢脱轨 载有危险化学品】据美国有线电视新闻网报道，当地时间7月5日凌晨，一列火车在北达科他州脱轨，几节载有危险品的车厢仍在起火。福斯特县应急管理部门主任安德鲁·柯金（Andrew Kirking）表示，事件发生于当天3时30分至4时之间，大约有25至30节车厢脱轨，这列火车上载有危险材料，因此该部门一直在监测事故发生地附近的空气质量。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccemmn5876379.d.html</link>
            <guid>3685010</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:49:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动：正式启动五个“100”人工智能生态计划】2024世界人工智能大会（WAIC 2024）期间，中国移动举办以“AI赋能,创见未来”为主题的生态论坛，并发布人工智能生态计划。大会论坛上，中国移动正式启动五个“100”人工智能生态计划。计划由“开放百大AI+场景、集结百大合作伙伴、设立百亿权益扶持、开放百大技术要素、打造百万级智能体”等共同构成。生态计划的启动标志着中国移动积极践行共建共创共荣生态发展理念，携手生态共同进步。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccemmi6526162.d.html</link>
            <guid>3685009</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:47:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【疑似遭无人机入侵 以色列北部多处响起防空警报】当地时间6日早间，以色列北部多处地点响起防空警报。有消息称，该地区疑似遭遇无人机入侵，以色列军方表示正在调查相关事件，目前暂无人员伤亡的消息。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccemmq1372480.d.html</link>
            <guid>3685008</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:46:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首列“北极快线1号”物流专列在俄开行】首列“北极快线1号”物流专列5日在俄罗斯莫斯科州别雷拉斯特物流中心开行。这条物流线路采用海铁联运方式，连接俄罗斯莫斯科、阿尔汉格尔斯克港和中国港口，大大缩短运输时间和成本。 俄罗斯阿尔汉格尔斯克州州长亚历山大·齐布尔斯基接受记者采访时说，这条物流线路的开通在俄中两国间建立起新的稳定物流联系，将大大加快从欧洲到亚洲的货运速度。 中国驻俄罗斯大使张汉晖在开行仪式上致辞说，“北极快线1号”的开行不仅将给两国物流运输发展注入新动能，还将有效促进双边贸易、投资、技术创新等全方位合作。 “北极快线1号”集装箱货物的全程运输距离约1.3万公里，整体运输时间预计为20天至25天。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccemmn5874086.d.html</link>
            <guid>3685007</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:42:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“贝丽尔”侵袭墨西哥 美国得州提高警惕】“贝丽尔”7月5日以二级飓风强度袭击墨西哥，在尤卡坦半岛旅游胜地造成损失，但没有人员伤亡。“贝丽尔”随后减弱为热带风暴，目前正向墨西哥湾移动，预计将恢复飓风强度，过境美国得克萨斯州。得州官员敦促沿海居民做好准备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-06/detail-inccemmn5873647.d.html</link>
            <guid>3685006</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：07月06日13时34分在云南丽江市永胜县（北纬26.72度，东经100.84度）发生3.8级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3685005</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>