<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 00:29:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【由于广告商流失，推特到年底或损失7500万美元收入】据《纽约时报》报道，由于数十个主要品牌暂停投放广告，马斯克旗下 X 平台到今年年底可能会损失高达 7500 万美元（当前约 5.36 亿元人民币）的广告收入。 马斯克此前发表反犹太主义言论，导致包括华特迪士尼和华纳兄弟探索在内的多家公司暂停在 X 投放广告。据多家新闻媒体报道，苹果也撤回了在 X 上的广告支出。马斯克在收购推特之后，进行了大刀阔斧的改革，导致大量广告商逃离 X。苹果继续选择在 X（推特） 平台上投放广告，广告合作伙伴之一，马斯克今年 3 月就感谢苹果的支持，称该公司是 X（推特） 的“最大广告商”之一。 自马斯克接管以来，X 平台在的美国广告收入每月同比下降至少 55%。（IT之家）]]></title>
            <guid>3381350</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:26:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其摧毁伊拉克北部17个库尔德武装目标】土耳其国防部当地时间11月24日发表声明称，土耳其武装部队当日夜间在伊拉克北部发起空中打击行动，共摧毁17个库尔德武装的避难所、仓库等目标。库尔德工人党成立于1979年，寻求通过武力在土耳其与伊拉克、伊朗和叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立独立国家。近年来，土耳其频繁越境打击伊拉克和叙利亚境内的库尔德工人党目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurax2928553.d.html</link>
            <guid>3381349</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:24:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称致力于达成“全面交换协议”并完全解除对加沙封锁】在以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间完成第一轮被扣押人员交换后，当地时间24日，哈马斯政治局领导人伊斯梅尔·哈尼亚宣布，该组织的目标是达成“全面交换协议”并完全解除对加沙地带的封锁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurca3901165.d.html</link>
            <guid>3381348</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极氪更新招股书：规模化提速，整车毛利率近15%迎来新高点】极氪智能科技控股有限公司（股票代码“ZK”）更新了美股IPO招股书。最新招股书显示，截至2023年9月30日，公司营收达到353.15亿元，同比增长91.22%，其中整车销售收入233.19亿元，同比增长115.52%。得益于规模化效应的提升，极氪整车毛利率达到14.80%，对比上半年的12.30%，进一步提升2.5个百分点。业绩延续高增长态势的同时，极氪在产品力和全球化布局上也取得新进展，旗下首款纯电豪华轿车极氪007，近期在广州车展开启预售，仅48小时订单便突破2万台。欧洲首家直营门店本月已在瑞典落成开业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurav6150587.d.html</link>
            <guid>3381347</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:19:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首台国产掺氢燃烧大F重型燃气轮机诞生】上海电气消息，11月19日，上海电气成功实现大F重型在运燃机掺氢技术自主升级及示范验证。本次测试掺氢比例达到7%，测试过程各设备运行稳定、排放优异。这是国内首次大F重型燃机实施的掺氢燃烧改造和科研攻关项目，标志着上海电气在国内重型燃机掺氢燃烧领域实现从“0到1”的重大技术突破。]]></title>
            <guid>3381345</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:16:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球人工智能治理倡议专题交流会在京举行】由中国公共外交协会主办的全球人工智能治理倡议专题交流会昨天在京举行。中央网信办、工业和信息化部相关负责人向境内外媒体介绍中国在人工智能的发展、安全和治理方面的理念与实践，中美人工智能合作等内容。中央网信办网络安全协调局局长高林介绍，中方提出的全球人工智能治理倡议，就各方普遍关注的人工智能发展和治理问题提出建设性解决思路，也为相关各国讨论和规则制定提供了蓝本，是中国为促进人工智能安全发展和应用作出的一个庄严承诺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurce8457128.d.html</link>
            <guid>3381343</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:15:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【31名巴勒斯坦人在奥弗监狱附近与以军对峙中受伤】据巴勒斯坦官方通讯社“瓦法”消息，当地时间11月24日晚，31名巴勒斯坦人在约旦河西岸城市拉姆安拉的奥弗监狱附近与以色列军队对峙中受伤。奥弗监狱是以色列释放第一批巴勒斯坦人质的监狱。报道称，以军向巴勒斯坦人开枪并释放催泪瓦斯，3名巴勒斯坦人被实弹击中，4人被橡皮弹击伤。以军对此暂无回应。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurav6148621.d.html</link>
            <guid>3381341</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:09:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个人养老金制度正式实施一周年 投资者期待更高的收益率】截至11月25日，个人养老金制度正式实施一周年。一年来，个人养老金储蓄类产品、基金产品、保险产品、理财产品等四类产品“多点开花”，截至今年6月底，已吸引了4030万人参与。国家社会保险公共服务平台显示，截至11月24日，个人养老金产品共有745只。从类型来看，储蓄类产品465只，占比62.42%；基金产品162只，占比21.74%；保险产品99只，占比13.29%；理财产品19只，占比2.55%。记者在采访中了解到，目前购买保险产品和存款产品的投资者对其年度收益率满意度较高，而购买基金产品和理财产品的投资者对其年度收益率满意度较低。开展个人养老金业务的相关金融机构认为，国内养老金融前景广阔。随着各项配套规则的优化完善，个人养老金业务将迎来高质量发展。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurax2925696.d.html</link>
            <guid>3381340</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:09:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房地产融资渠道逐渐放宽 美的置业发行10亿元中票】11月24日，美的置业披露2023年度第五期中期票据发行情况，总发行规模为10亿元，期限2年。从此次发债模式来看，由中债信用、华夏银行、交通银行联合创设信用风险缓释工具（CRMW），搭配部分信用品种，相对有效地引导了机构积极参与投资。“进入11月份以来，政策对民营房企融资的支持力度明显加大，落地加快，发行利率也较此前有所降低。”诸葛数据研究中心高级分析师关荣雪向记者表示，随着利好政策持续释放，会有越来越多的房企风险缓释，预计财务稳健安全、信用资质良好、重视交付、关注品质的优质房企将率先受益。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurax2925441.d.html</link>
            <guid>3381339</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：促进人文交流，夯实中美关系健康发展基础】人民日报发文称，中美双方拿出更多行动共同促进人文交流，才能为推动两国关系持续改善发展注入更大动能。历史昭示，正是善意友好的涓滴汇流，让宽广太平洋不再是天堑；正是人民的双向奔赴，让中美关系一次次从低谷重回正道。不论形势如何变化，中美和平共处的历史逻辑不会变，两国人民交流合作的根本愿望不会变，世界人民对中美关系稳定发展的普遍期待不会变。双方应从旧金山再出发，汇聚起两国人民的力量，赓续中美友谊，推进中美关系，努力为促进世界和平与发展作出更大贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurav6147206.d.html</link>
            <guid>3381338</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩视察侦察卫星“万里镜-1”号运用准备情况】据朝中社25日报道，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩24日来到朝鲜国家航空航天技术总局平壤综合管制所视察侦察卫星“万里镜-1”号运用准备情况，并观看了24日所拍摄的图片。侦察卫星“万里镜-1”号拍摄了群山、木浦、平泽、乌山、首尔等重要目标地区及朝鲜半岛其他多处地区的情况。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3381337</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：打造更加牢固、更富活力的中法全面战略伙伴关系】 2023年11月24日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在北京同法国外长科隆纳举行会谈后共同会见记者。王毅表示，中法关系具有富有韧性的历史传承、敢为人先的开拓精神以及独立理性的战略自觉。在动荡变化的世界中，凸显其战略性和引领性。中法双方一致同意，以明年中法建交60周年为契机，赓续传统、面向未来，在两国元首引领下，打造更加牢固、更富活力的中法全面战略伙伴关系。（外交部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurca3896524.d.html</link>
            <guid>3381336</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大模型呼唤大算力 先进封装成芯片发展新高地】一直以来，推动高算力芯片发展的主要动力是先进制程技术。但现在，人工智能对算力的需求，将芯片封装技术的重要性提升至前所未有的高度，甚至是与先进制程技术相并列的高度，而2.5D、3D封装技术备受业界重视。2023中国临港国际半导体大会上，长电科技汽车电子事业部副总裁、总经理兼长电汽车电子上海有限公司总经理郑刚表示，“Chiplet封装将会是先进封装技术的重要发展方向，可以把不同类型的芯片和器件集成在一起，以实现更高性能、更低功耗和更好的可靠性。”记者注意到，除长电科技外，国内几大封装公司也在近期披露了其2.5D、3D封装技术的相关进展。此外，Chiplet等先进封装也给了半导体IP、EDA公司发展新机会。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurav6146218.d.html</link>
            <guid>3381335</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:58:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【古特雷斯呼吁联合国气候变化迪拜大会达成减排协议】当地时间23日，联合国秘书长古特雷斯在智利总统博里奇的陪同下参观南极冰川地区时表示，南极冰川加速消融绝对是一次灾难事件，呼吁全世界在即将在迪拜举行的《联合国气候变化框架公约》第二十八次缔约方大会（COP28）期间达成一个减少碳排放的协议。据悉，古特雷斯正在对南极冰川地区进行为期3天的工作考察。COP28将于11月30日到12月12日在阿联酋迪拜举行。媒体分析称，这次会议将举行《巴黎协定》生效后首次全球盘点，对全球气候治理进程具有重要阶段性意义。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurax2920466.d.html</link>
            <guid>3381334</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:46:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美乌密集商讨冬季作战计划 美防长：现在最正确做法是继续进攻】“乌克兰前线局势艰难，但可以控制。”据俄罗斯媒体24日报道，乌军总司令扎卢日内23日向国外“合作伙伴”介绍冬季战局时讲了这番话，并透露了与美军高层商讨冬季战事的情况。美国国防部长奥斯汀日前突访乌克兰时，也要求基辅制定“冬季攻势”计划。在美乌密集商讨冬季战事之际，一些专家和舆论认为，乌军在前线相对处于困境，冬季可能无力再发动进攻，因为“乌克兰今冬将面临比去年冬季更为严峻的局面”。（环球时报）]]></title>
            <guid>3381333</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:43:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首架“空中皮卡”亮相中国】24日，在2023亚洲通用航空展上，全球首架“空中皮卡”首次在中国亮相。空中皮卡多用途运输机可装1350公斤货，还可以作为跳伞用飞机。加满一次油可飞行2000公里左右，还能胜任高原、雪地等恶劣条件下的短距离起降。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurax2917687.d.html</link>
            <guid>3381332</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、李强将出席首届中国国际供应链促进博览会开幕式暨全球供应链创新发展论坛及相关活动并发表主旨演讲；
2、丁薛祥将访问哈萨克斯坦、土库曼斯坦并举行中哈合作委员会第十一次会议、中土合作委员会第六次会议；
3、我国发布共建“一带一路”未来十年发展展望；
4、促进人文交流，夯实中美关系健康发展基础（钟声）——共同努力浇筑中美关系的五根支柱⑤；
5、坚定不移推进共建“一带一路”高质量发展走深走实的愿景与行动——共建“一带一路”未来十年发展展望（2023年11月）；
6、贵金高速公路通车运营；
7、推出170余项试点新举措 北京提升服务业开放水平创新力度（权威发布）。]]></title>
            <guid>3381331</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:23:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利工会组织在意北部发起罢工】当地时间11月24日，为抗议意大利政府经济、社会政策，意大利工会组织在该国北部发起大罢工，涉及伦巴第、皮埃蒙特、威尼托等8个大区，多个行业的工人参与罢工。工会组织方面称，多地共举办超过40场示威活动。其中，在意大利北部工业重镇都灵，约1万人参与了工会组织的示威游行。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurax2911184.d.html</link>
            <guid>3381328</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 23:05:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理：不会向乌克兰提供武器】正在捷克首都布拉格访问的斯洛伐克总理罗伯特·菲佐24日表示，斯洛伐克支持乌克兰的领土完整性和独立性，但不会向其供应武器。他呼吁俄罗斯和乌克兰尽快回到谈判桌前，展开和谈以结束俄乌冲突。菲佐还表示，斯洛伐克打算提前要求分析针对俄罗斯的制裁对欧盟各国和整个欧盟经济的影响。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurax2907998.d.html</link>
            <guid>3381327</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:52:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土外长：土耳其准备再次斡旋俄乌和谈】当地时间24日，土耳其外交部长哈坎·菲丹表示，如果必要条件到位，土耳其准备再次主持俄罗斯和乌克兰之间的和谈。他指出，只有各方共同努力，才有可能实现和平。自俄乌冲突爆发后，土耳其作为黑海邻国曾多次表示愿做中立调解人，希望俄乌冲突早日结束。2022年3月29日，俄罗斯和乌克兰的最后一轮谈判在土耳其伊斯坦布尔举行，但乌克兰未与俄罗斯签署和平协议草案。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurax2907837.d.html</link>
            <guid>3381326</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:50:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以方释放的39名巴勒斯坦人抵达约旦河西岸地区】据半岛电视台和巴勒斯坦《圣城报》消息，当地时间24日晚，获释的39名巴勒斯坦被扣押人员已经乘坐巴士从奥弗监狱抵达约旦河西岸的贝图尼亚市（Beitunia），按照计划，他们将在那里同其家属见面。另据巴勒斯坦通讯社消息，当地时间24日晚，以色列释放了39名巴勒斯坦被扣押人员，其中包括24名妇女和15名儿童。根据双方达成的协议，临时停火期间，哈马斯将释放至少50名妇女和儿童，以色列方面则将释放150名被扣押的巴勒斯坦妇女和青少年。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvurav6130099.d.html</link>
            <guid>3381323</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月25日06时继续发布大风蓝色预警】中央气象台11月25日06时继续发布大风蓝色预警：预计，11月25日08时至26日08时，内蒙古中部、新疆北部、甘肃西部、青海中东部等地将有5~6级、阵风7级的大风;东海西南部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海北部和中部海域、南海西南部海域将有7~8级、阵风9级的大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukve4009591.d.html</link>
            <guid>3381320</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：诸多内部文件表明，马斯克实控的X公司（原推特）收入可能损失高达0.75亿美元。]]></title>
            <guid>3381318</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 22:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赴华免签政策再放宽 中外企业“双向奔赴”更便利】赴华免签政策提出六个国家持普通护照人员来华经商不超过15天，不少外贸企业表示，它们不仅向海外出口，还在海外设有子公司，六国免签政策的出台，不仅对它们的客户来华洽谈工作更加便利，海外分公司的同事未来也可以更方便来华学习以及工作。德国、法国企业认为，免签政策的实施将大大简化商务签证的申请和办理的流程和时间，提高商务效率和灵活性，从而增强企业的竞争力和合作力，这对于企业来说，无疑是一个新的机遇。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukvh8565117.d.html</link>
            <guid>3381317</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 21:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟呼吁延长加沙地带停火协议 】欧盟24日呼吁延长以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）达成的停火协议。欧盟外交与安全政策高级代表博雷利当天在一份声明中说，停火协议“作为结束加沙地带持续、令人震惊的人道主义局势的第一步应该得到充分实施，并延长更长的时间”。声明强调，人道主义援助必须无条件送达加沙地带平民。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukve4007492.d.html</link>
            <guid>3381316</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 21:49:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥批准壳牌将四个墨西哥湾深水油田归还国家】根据国家碳氢化合物委员会(CNH)的一份声明，墨西哥石油监管机构周五批准了壳牌公司(Shell PLC)将墨西哥湾四个深水油田归还给国家的请求。CNH表示：“支持返还的理由是沉积物厚度有限。归还油田的有效日期是2024年1月25日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukuz3028867.d.html</link>
            <guid>3381315</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 21:36:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储：11月22日当周，银行定期融资贷款余额1141亿美元，之前一周1129亿美元。贴现窗贷款余额24.4亿美元，之前一周22.4亿美元。]]></title>
            <guid>3381314</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 21:31:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[拉美电商巨头Mercadolibre：巴西11月23-24日GMV较上年同期增长80%。11月1-24日，巴西GMV增长39%。]]></title>
            <guid>3381312</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 21:26:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国上周银行存款达到17.355万亿美元，之前一周为17.318万亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukux6249903.d.html</link>
            <guid>3381310</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 21:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称反对外国军队参与加沙地带管理】据巴勒斯坦《圣城报》消息，当地时间24日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）高级领导人哈立德·梅沙尔表示，哈马斯反对任何外国军队参与加沙地带的管理。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukux6249468.d.html</link>
            <guid>3381307</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 21:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[汇丰称，内部系统故障造成移动端和线上服务紊乱，正设法化解网上银行和移动端银行服务故障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukuz3025737.d.html</link>
            <guid>3381306</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 21:05:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中法高级别人文交流机制第六次会议在京举行】11月24日，中法人文交流机制中方牵头人、外交部长王毅同法方牵头人、法国外交部长科隆纳在北京共同主持召开机制第六次会议。双方一致同意落实好两国元首重要共识，以中法建交60周年和文化旅游年为契机，推动两国人文交流释放更大活力、取得更多成果。（新华社）]]></title>
            <guid>3381305</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 21:03:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表敦促日本全面配合接受严格国际监督】中国常驻国际原子能机构代表李松大使24日在国际原子能机构11月理事会上发言，重申中方坚决反对日本福岛核污染水排海，敦促日方全面配合接受严格国际监督。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukux6246407.d.html</link>
            <guid>3381304</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 20:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列收到哈马斯将于25日释放的以方被扣押人员名单】据阿拉比亚和半岛电视台消息，当地时间24日晚，以色列收到哈马斯方面将于25日释放的以方被扣押人员名单。24日，哈马斯与以色列已根据停火协议完成了第一轮被扣押人员交换。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukuz3019883.d.html</link>
            <guid>3381303</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 20:25:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[尼日利亚央行行长Cardoso：央行将指导银行业增加资本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukuz3019122.d.html</link>
            <guid>3381301</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 20:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【墨西哥西部发生5.4级地震】当地时间11月24日，根据墨西哥国家地震监测局（SSN）的信息，当日13时26分01秒，在墨西哥西部的南下加利福尼亚州（Baja California Sur）的卡沃圣卢卡斯市（Cabo San Lucas）以南方向约347公里处发生5.4级地震，震源深度约10公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukux6239905.d.html</link>
            <guid>3381300</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 20:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【劳埃德银行重组导致超2500个工作岗位面临风险】劳埃德银行将成为最新一家宣布削减成本的金融机构，超2500个工作岗位面临风险。据悉，这家英国最大的高街银行正在考虑裁减一系列中层管理职位，包括分析师和产品管理职位，预计下周它将与员工进行磋商。有消息人士称，虽然有2500个职位正在接受审查，相当于总职位数的二十分之一，但管理层最终希望流失的职位数可能会少一些。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvukve3996416.d.html</link>
            <guid>3381299</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 20:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“两端”发力抢占市场份额 银行理财渠道建设纵深推进】银行理财公司打响渠道战，代销和直销“两端”发力抢占市场份额。上海证券报记者近日调研发现，今年以来各家理财子纷纷调整战略，打破依赖母行销售的单一渠道，建立了以母行代销为主体、直销和同业代销渠道共同发展的体系，银行理财渠道建设纵深推进。“如何更好承接理财市场庞大的存量规模，并进一步拓展业务，仍是现实课题。”银行业人士认为，当前，银行理财销售渠道不断丰富，但直销渠道有待完善，他行代销风险也要进一步重视。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepc3144153.d.html</link>
            <guid>3381298</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国推动国际原子能机构成员国深入讨论美英澳核潜艇合作问题】国际原子能机构11月理事会正在奥地利维也纳召开。根据中国主张，美英澳核潜艇合作问题第11次正式列入机构会议议程。24日，中国常驻国际原子能机构代表李松大使在理事会专题讨论中作主旨发言，全面阐述中方立场主张。李松指出，美英澳核潜艇合作对全球和亚太地区安全构成严重冲击，跨越核扩散门槛，给国际核不扩散机制和机构全面保障监督体系带来严峻挑战。这样的合作与《不扩散核武器条约》（NPT）目的和宗旨相悖，是典型的双重标准。三国核潜艇合作涉及复杂的政治、安全、法律、技术问题，是国际原子能机构保障监督体系的新领域和新实践，开创重要先例，对机构保障监督机制的完善和发展具有重要影响。广大成员国必须慎重对待、深入思考、妥善处理。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepc3144057.d.html</link>
            <guid>3381297</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:50:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国及其盟友在伊拉克和叙利亚的军队周四遭到4次袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepc3143681.d.html</link>
            <guid>3381296</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:48:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多只新基金“吸金”超10亿元 绩优老产品频频限购】11月以来，新基金发行有所回暖，多只权益类基金发行规模超过10亿元。与此同时，由于资金短期快速涌入，部分绩优主动权益类基金多次发布限购公告。机构表示，A股已进入中长期配置的价值窗口期，随着后续赚钱效应显现，或有更多资金入市。另一方面，部分绩优主动权益类基金限购加码。谈及对后市的看法，华夏基金基金经理徐猛表示，国内经济持续复苏，政策层面持续发力，叠加美联储加息周期有望结束，市场情绪和风险偏好有望提升。整体来看，当前A股市场或处于历史底部，具备较好的投资机会。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvueph4125524.d.html</link>
            <guid>3381294</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:46:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列接收第一批被哈马斯释放人员并释放39名被关押巴勒斯坦人】以色列媒体24日援引以安全官员的话说，当天被巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）释放的13名以色列妇女和儿童已由以色列国家安全总局（辛贝特）接收。巴勒斯坦消息人士说，以色列当晚释放了39名被关押的巴勒斯坦人。以军当天晚些时候发表声明说，已派出士兵和辛贝特人员一道陪同被释放的13人返回以色列。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepk8682061.d.html</link>
            <guid>3381292</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:38:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国“毒列车”事故9个月后附近居民仍感不安 州长到访被质疑“作秀”】美国肯塔基州22日下午发生一起载有危险品的货运列车脱轨事故，引发大火并释放出有毒气体，当地数百名居民被疏散。其实今年以来，美国已经发生多起载有危险品的列车发生脱轨事故。2月初，俄亥俄州一列车发生脱轨，大量有毒化学品被释放。在事故发生9个多月后，俄亥俄州州长迈克·德瓦恩近日到访事故发生地东巴勒斯坦镇。但是当地居民表示，小镇仍然不安全，德瓦恩的到来被质疑只是在“作秀”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepk8680572.d.html</link>
            <guid>3381290</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:24:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩尔多瓦加入欧盟对俄制裁 俄外交部称将采取措施回应】摩尔多瓦政府副总理兼外交与欧洲一体化部部长尼库·波佩斯库当地时间11月24日签署了摩加入欧盟有关针对俄罗斯公民实施制裁措施的决定。此前，摩尔多瓦已开始实施对俄罗斯银行系统的制裁。另外，摩尔多瓦议会当天废除了有关与俄罗斯情报部门开展合作的条约。同日，俄罗斯外交部发布消息表示，俄罗斯将对摩尔多瓦加入欧洲制裁俄罗斯的行动采取回应措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepk8679674.d.html</link>
            <guid>3381288</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:15:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【停火协议正式生效 联合国扩大加沙地带援助规模】当地时间11月24日， 联合国人道主义事务协调厅表示，在当日上午哈马斯和以色列在加沙地带的停火协议正式生效期间，联合国扩大了向加沙地带运送人道主义援助物资的规模。据悉，200辆卡车被派往拉法过境点。联合国近东救济工程处在加沙地带的接待点卸下了137辆卡车的货物，这是自10月7日以来最大的人道主义援助车队。此外，12.9万升燃料和4辆汽油卡车进入加沙，数十万人获得了食物、水、医疗用品和其他人道主义必需品援助。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuenz6358830.d.html</link>
            <guid>3381285</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其空袭伊拉克北部 摧毁17个库尔德武装目标】土耳其国防部当地时间11月24日发表声明称，土耳其武装部队当日夜间在伊拉克北部发起空中打击行动，共摧毁17个库尔德武装的避难所、仓库等目标。库尔德工人党成立于1979年，寻求通过武力在土耳其与伊拉克、伊朗和叙利亚交界处的库尔德人聚居区建立独立国家。近年来，土耳其频繁越境打击伊拉克和叙利亚境内的库尔德工人党目标。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvueph4121051.d.html</link>
            <guid>3381284</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:05:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【临时停火协议生效后加沙南部恢复平静 巴以民众盼望长期停火】当地时间24日上午7时，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和以色列在加沙地带的临时停火协议正式生效。停火期间，哈马斯和以色列方面将互相释放部分被扣押人员。在以色列与哈马斯的临时停火协议生效后，加沙地带的民众一方面表示欢迎，另一方面也有担忧，四天的时间太短了，他们希望的是永久停火，能让流离失所的加沙人重返家园。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepk8677924.d.html</link>
            <guid>3381281</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大圆柱电池产业化提速 大规模量产仍存技术痛点】据证券时报，大圆柱电池正成为车企和电池厂商青睐的技术路线之一。按照封装形式划分，动力电池可分为方形、圆柱和软包三种形态。在头部电池厂商的带动下，方形电池一直占据主流，大圆柱以其性能和成本的优势打破了这一局面。不久前，特斯拉官宣德州超级工厂在4680电池的生产上取得了重大突破，该工厂生产了第2000万块电池。一众电池厂商也在积极跟进包括4680在内的46系列大圆柱电池，且部分厂商宣布将在2023年实现量产。受访人士认为，大圆柱电池的产业化提速有望带动新能源汽车电池技术及产业链革新，推动相关结构件、材料需求。目前，良品率偏低、关键技术不成熟等因素仍制约着大圆柱电池的大规模量产。不过，随着电池技术的日益成熟，大圆柱电池的产业前景也逐渐明朗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuenz6357596.d.html</link>
            <guid>3381280</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 19:01:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴克莱：美国股市和债市上涨，将迫使投机者抛售美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepk8677049.d.html</link>
            <guid>3381278</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及已向以色列移交24名加沙地带被扣押人员】当地时间24日，据埃及开罗新闻频道报道，埃及安全代表团已经向以色列方面移交了24名被扣押在加沙地带的人员，其中包括13名以色列人、10名泰国人和1名菲律宾人。以色列总理办公室24日晚发表声明，证实包括以方13人在内的24名被扣押人员获释。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuenz6355979.d.html</link>
            <guid>3381277</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:53:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抢抓“一带一路”发展机遇 多家上市公司赴东南亚投资】据证券时报，以泰国、马来西亚等为代表的“一带一路”共建国家正成为投资热土，记者注意到，近日，多家上市公司披露了在东南亚相关国家的投资计划。为何上市公司纷纷将目光瞄准“一带一路”？中信证券近期的报告或许能说明一些原因。该机构指出，从近年来的贸易数据看，“一带一路”合作促进我国供应链韧性提升。一方面，“一带一路”共建国家的资源禀赋与我国供应链短板的互补作用明显，且近十年对我国多数短板产品的供应比重明显提升；另一方面，“一带一路”合作有效提升我国新能源、消费电子、航天核能、高端制造等关键产业的供应链安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuenz6354280.d.html</link>
            <guid>3381276</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[德国外长：从加沙获释的人质中有四名德国人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvueph4117889.d.html</link>
            <guid>3381275</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:42:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列方面尚未收到明天将被释放的人质名单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepc3130468.d.html</link>
            <guid>3381274</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:42:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列军方发言人：在停火期间，我们将继续为下一阶段的加沙行动做准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuenz6351172.d.html</link>
            <guid>3381265</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国人道事务协调办公室声明显示，137辆卡车的物资在加沙的联合国救济和工程处卸货，这是自10月7日以来收到的最大人道主义车队物资。]]></title>
            <guid>3381264</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:29:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧央行管委穆勒：央行可能不需要再次加息】欧洲央行管委穆勒表示，欧洲央行可能不需要再提高利率了。此前，该地区消费者价格增长放缓和经济疲软促使市场押注2024年上半年央行将降息。穆勒表示，虽然通货膨胀明显显示出放缓的趋势，但还没有达到欧洲央行2%的目标，但他同时并补充说，与高通胀相比，高利率是一个“小问题”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvueph4115642.d.html</link>
            <guid>3381262</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:23:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉延续上周涨超9%的表现，Fisker本周跌超8%连跌六周，Nikola累跌7%】特斯拉（TSLA）收涨0.53%，报235.45美元，本周累计上涨0.49%，勉强延续上周涨9.15%的表现。“越南特斯拉”VinFast Auto（VFS）收涨6.15%，报6.56美元，本周累涨21.26%。“特斯拉劲敌”Rivian（RIVN）收涨2.82%，报16.43美元，本周累跌1.62%。Lucid集团（LCID）收涨0.95%，报4.24美元，本周累跌0.24%。初创公司Fisker（FSR）收涨5.19%，报2.23美元，周三（11月22日）止步连续五天创收盘历史新低之后，进一步走高，本周仍然累跌8.23%，连续第六周下跌。Nikola（NKLA）收涨2.87%，报0.9667美元，本周累跌7.02%。]]></title>
            <guid>3381261</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[临床阶段肿瘤学公司Tempest Therapeutics Inc.（TPST）收跌6.44%，报3.92美元，本周累计上涨13.29%，延续上周涨7.45%的表现。]]></title>
            <guid>3381257</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:10:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉利CEO Benedetto Vigna：承诺公司到2030年将实现碳中性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepc3123447.d.html</link>
            <guid>3381255</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 18:05:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：劳埃德银行重组导致超2500个工作岗位面临风险】据报道，劳埃德银行将成为最新一家宣布削减成本的金融机构，超2500个工作岗位面临风险。据悉，这家英国最大的高街银行正在考虑裁减一系列中层管理职位，包括分析师和产品管理职位，预计下周它将与员工进行磋商。有消息人士称，虽然有2500个职位正在接受审查，相当于总职位数的二十分之一，但管理层最终希望流失的职位数可能会少一些。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuepc3122351.d.html</link>
            <guid>3381251</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 17:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受暴雨影响 巴西南里奥格朗德州一城市宣布进入灾难状态】受持续多日的暴雨影响，巴西南部南里奥格朗德州的格拉玛多市宣布进入灾难状态。自22日以来，该市的多处地面出现裂缝，23日一座建筑物突然倒塌，附近120户家庭被紧急疏散。根据南里奥格朗德州民防部门发布的最新统计，暴雨已导致该州超过2.9万人流离失所，179个城市遭到破坏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvuenz6345016.d.html</link>
            <guid>3381250</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 17:58:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委穆勒：高利率相较于高通胀问题更小。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvueph4111046.d.html</link>
            <guid>3381248</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 17:48:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统与拉脱维亚总统举行会晤】当地时间24日，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上宣布，当天拉脱维亚总统林克维奇斯对乌克兰进行了访问，双方举行了会晤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-25/detail-imzvueph4110914.d.html</link>
            <guid>3381247</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 17:47:17 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>