<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 00:27:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【ST阳光城被公募砍估值 价格为0元】8月22日，一家中大型基金公司发布公告称，为使本基金管理人旗下相关基金的估值公平、合理，根据《中国证监会关于证券投资基金估值业务的指导意见》的要求，经与托管人和会计师事务所协调一致，该公司决定自2023年8月21日起对公司旗下基金持有的ST阳光城进行估值调整，估值价格为0元。北京一位公募投资总监对此表示，通常情况下，公募基金不会持有“披星戴帽”的股票，尤其是退市股，当发生这种情况，持仓这类股票的基金可能会遭遇资金的抛售。基金为这些基本面发生重大变化的个股下调估值，可以避免资金套利赎回，产生对存量资金的不公平现象。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1113381.d.html</link>
            <guid>3217008</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯首都莫斯科各机场的航班暂停起降】 据塔斯社报道，当地时间今天（23日）凌晨，俄罗斯首都莫斯科各机场的航班暂停起降。据俄新社报道，莫斯科商业区“莫斯科城”所在地区传出爆炸声。另有媒体报道称，位于莫斯科西北方向的防空系统向空中目标开火，初步断定击落了乌克兰无人机。(CCTV国际时讯)]]></title>
            <guid>3217007</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中金公司：给予居然之家跑赢大盘的初始评级，目标价5.70元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7889017.d.html</link>
            <guid>3217006</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:18:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丰田汽车将向菲律宾工厂投资7800万美元】据报道，丰田汽车董事长丰田章男(Akio Toyoda)周二发表讲话称，丰田计划在菲律宾的圣罗莎工厂再投资44亿比索(合7800万美元)。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunk3719432.d.html</link>
            <guid>3217005</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:17:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日财经日历大事件提醒】

经济数据关注： 
08:30 日本8月制造业PMI初值（前值 49.6）
08:30 日本8月服务业PMI初值（前值 53.8）
14:00 日本7月机床订单同比终值（初值 -19.8%）
16:00 欧元区8月制造业PMI初值（预估 42.7，前值 42.7）
16:00 欧元区8月服务业PMI初值（预估 50.5，前值 50.9）
16:30 英国8月制造业PMI初值（预估 45.0，前值 45.3）
16:30 英国8月服务业PMI初值（预估 51.0，前值 51.5）
20:30 加拿大6月零售销售环比（预估 0.0%，前值 0.2%）
21:45 美国8月制造业PMI初值（预估 49.0，前值 49.0）
21:45 美国8月服务业PMI初值（预估 52.2，前值 52.3）
22:00 美国7月新建住宅销量季调后折年率（预估 70.4万，前值 69.7万）
22:00 欧元区8月消费者信心指数初值（预估 -14.5，前值 -15.1）

全球央行和政府动态关注：
22-24日 金砖国家领导人峰会在南非约翰内斯堡召开]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7888181.d.html</link>
            <guid>3217003</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:14:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄大将苏罗维金已被解除空天军司令职务】 据俄罗斯RBC电视台8月22日援引消息人士报道，曾一度担任对乌军事行动作战指挥官的谢尔盖·苏罗维金因转业而被解除俄罗斯空天军司令职务，由国防部处置。消息人士称，苏罗维金“目前正在休短期假”。当天早些时候，在去年战事爆发后已解散的莫斯科之声（Ekho Moskvy）广播电台前总编辑阿列克谢·维内迪克托夫（Alexei Venediktov）也表示，苏罗维金现已被解除俄罗斯空天军司令职务。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunk3717837.d.html</link>
            <guid>3216998</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本银行指数下跌1％，为东京证券交易所行业分类指数中表现最差的类别。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunm9040269.d.html</link>
            <guid>3216997</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:07:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京要求俄罗斯政府和央行抑制金融市场波动，控制资本外流】 据国际文传电讯社、路透社等，当地时间8月22日，俄罗斯总统普京在俄罗斯战略发展和国家项目委员会会议上表示，金融市场的波动阻碍了企业和个人的投资决策，需要加以控制。上周，美元兑卢布汇率在创下近17个月的新低101.75之后大幅走强，俄罗斯央行将关键利率上调了350个基点至12%。“近几个月来，金融市场波动明显加剧，我们都清楚这一点。显然，这种波动使企业和民众难以做出投资决策。政府和央行需要更努力地积极利用现有工具，根据客观情况微调，另外我们需要努力限制经济中的非生产性投机需求，控制资本外流，监控其他金融市场参与者的行为。”普京说。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7885933.d.html</link>
            <guid>3216991</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【半导体大厂布局先进封装 推动ABF载板需求倍增】半导体大厂布局先进封装，英特尔目标2025年先进封装产能要比现在大增四倍，由于晶片堆叠层数大增，引动ABF载板需求倍数增长。产业界提到，当前3D封装其实仍是2.5D技术加上部分3D，中端尚未能全面实现仅3D封装而不需2.5D封装，而2.5D相关先进封装正是载板厂商机所在。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1108698.d.html</link>
            <guid>3216990</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:04:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：澳洲联储与当地数字金融合作研究中心(The Digital Finance CRC)完成了央行数字货币研究项目。]]></title>
            <guid>3216989</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据塔斯社报道，莫斯科机场因乌克兰无人机袭击而暂停航班。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1108541.d.html</link>
            <guid>3216988</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:04:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利首款SEA架构纯电轿车银河E8拟于四季度发布】基于SEA架构打造的吉利银河首款车型银河E8计划今年四季度发布。据悉，该车型将首发全球最宽45英寸8K无界智慧霸屏，并率先搭载高通骁龙8295旗舰级芯片与吉利全新的车机系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunm9038648.d.html</link>
            <guid>3216985</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本东京电力公司公布第一批核污染水排放计划】 据日本《读卖新闻》当地时间22日消息，日本首相岸田文雄22日在相关阁僚会议上宣布，将从24日开始向海洋排放福岛第一核电站核污染水。东京电力公司22日当天公布了向海洋排放的详细步骤。按计划，排放前在处理过的水中加入大量海水，如果确认浓度降低到预想的水平，将在17天内排放第一批共7800吨核污染水。2023年度预计排放约3.12万吨，氚总量为5兆贝克勒尔，约为东电年计划排放量上限（22兆贝克勒尔）的两成。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunk3715458.d.html</link>
            <guid>3216983</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:59:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国银行：将华晨中国汽车评级下调至持有，目标价3.50港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1106881.d.html</link>
            <guid>3216982</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:59:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特获贷款机构40亿美元承诺】福特表示，根据一项循环信贷协议，贷方已向该汽车制造商提供了40亿美元的承诺，到期日为2024年8月15日。福特在一份文件中表示，这项新的信贷安排提供了额外的营运资金灵活性，以应对当前环境中的不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7883915.d.html</link>
            <guid>3216981</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:58:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国联水产：公司已做好日本核废水排海的相关预案】 国联水产8月22日在互动平台表示，公司已做好日本核废水排海的相关预案。日本核废水排海对公司暂未产生影响，公司国际采购的原料主要以南美白对虾为主，采购地区主要以南亚、中东地区为主，近年来，公司太平洋沿岸地区采购逐步减少。公司牛蛙、鱼类、小龙虾等预制菜产品均为淡水产品。沙特目前是公司原料进口地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7882283.d.html</link>
            <guid>3216977</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳思达：公司及其部分珠海本地子公司在美国提起诉讼并申请禁令】 纳思达公告，8月22日（美国纽约时间），纳思达及相关子公司共同在美国国际贸易法院提起诉讼，请求法院宣告将纳思达及相关子公司列入涉疆实体清单的行政决定违法并撤销该行政决定。同时，纳思达及相关子公司还向美国国际贸易法院提出了临时禁令动议，申请法院尽快发布禁令，禁止执行该行政决定。]]></title>
            <guid>3216976</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:50:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【67.92亿元市值限售股今日解禁，帝奥微、晶科科技、华测导航解禁市值居前】 周三（8月23日），共有8家公司限售股解禁，合计解禁量为8.4亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为67.92亿元。从解禁量来看，3家公司解禁股数超千万股。其中，晶科科技、帝奥微、浩物股份解禁量居前，解禁股数分别为6.77亿股、1.27亿股、0.22亿股。从解禁市值来看，3家公司解禁市值超亿元。其中，帝奥微、晶科科技、华测导航解禁市值居前，解禁市值分别为33.34亿元、30.17亿元、1.16亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1104884.d.html</link>
            <guid>3216975</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拓场景优利率 金融助力消费恢复向好】近期，围绕满减消费券发放、消费贷产品利率折扣、打造专属产品等方面，银行、消费金融公司等消费金融机构纷纷发力，助推扩内需、促消费。同时，相关部门也拟大力支持消金、汽金公司发行金融债券和信贷资产支持证券，以畅通其融资渠道和提升其金融服务能力。业内人士表示，金融助力消费恢复向好空间大潜力足。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3216974</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:49:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北涿州举办灾后首场招聘会，提供近1700个岗位】 昨天（8月22日），河北涿州市人力资源和社会保障局联合北京丰台、河北固安等地人社局组织开展线下招聘会，帮助涿州市未就业劳动力尽早实现就业。这也是洪涝灾害后，涿州市举办的首场招聘活动。本次招聘活动共有120多家企业参加，为当地群众提供了近1700个就业岗位。北京某人力资源公司总经理武子爽：我们这次提供的岗位，主要是针对涿州灾后受灾的这些群众，以一些服务类，还有一些企业行政岗位为主。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1104727.d.html</link>
            <guid>3216973</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:48:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“将企业利益置于民众安危之上”！特鲁多指责Meta公司封锁救灾新闻】连日来，加拿大西北部省份遭到山火肆虐，大批民众紧急撤离。然而，因脸书和加拿大政府正就“新闻禁令”角力，急需灾情实时通报的灾民在常用的脸书平台上却搜不到有用信息。美国有线电视新闻网（CNN）22日报道称，当地时间21日，加拿大总理特鲁多在一场新闻发布会上指责Meta公司在灾情期间仍对该国“封锁消息”，痛斥这是“将企业利益置于民众安危之上”，并强调“实时、高效的信息传播比任何时候都重要”。此外，加拿大不少官员政要加入到“声讨”阵营，呼吁Meta即刻恢复平台的新闻发布功能。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1104693.d.html</link>
            <guid>3216972</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:48:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南都电源：交付给中国铁塔、杭州移动的部分工业储能产品将用于亚运会会场】 南都电源8月22日在互动平台表示，公司交付给中国铁塔、杭州移动的部分工业储能产品将用于亚运会会场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1103839.d.html</link>
            <guid>3216967</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:45:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【演唱会经济火爆 产业链上市公司业绩向好】8月22日，全球舞台灯光企业浩洋股份披露2023年半年报，公司上半年实现营业收入7.09亿元，同比增长24.16%；实现归母净利润2.23亿元，同比增长27.12%。今年以来全球演唱会持续升温，各明星演唱会门票基本场场售罄、演出场地周边酒店“一房难求”、设备商订单大增，演唱会经济呈现增长之势。多家上市公司抓住市场回暖机遇，上半年实现业绩增长。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7880731.d.html</link>
            <guid>3216966</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:44:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利16个城市处于高温红色预警状态】意大利全国都在经历热浪袭击。22日当天，意大利卫生部表示，罗马、佛罗伦萨、米兰、那不勒斯等16个主要城市处于高温红色预警状态。北部的热那亚市，体感温度将达到45摄氏度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunk3712874.d.html</link>
            <guid>3216965</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特一药业：子公司新宁制药持有碘化钾原料药批件，目前暂未生产】 特一药业8月22日在互动平台表示，根据世卫组织发布的《辐射和核突发事件关键药物清单》来看，典型的辐射应急储备主要包括稳定碘、普鲁士蓝等。其中碘化钾是稳定碘的存在形式之一，公司全资子公司新宁制药持有碘化钾的原料药批件，公司具有生产能力，目前暂未生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1103475.d.html</link>
            <guid>3216964</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:44:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华菱钢铁：公司在手现金充足，会积极关注钢铁行业产业链上下游的兼并重组机会】 华菱钢铁8月21日在互动平台表示，公司在手现金充足，且信用良好、湖南省主要金融机构对公司的授信充裕。同时，公司也会积极关注钢铁行业产业链上下游的兼并重组机会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7880497.d.html</link>
            <guid>3216963</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五连涨”要来了？国内成品油调价悬念仍存】23日24时，国内成品油新一轮调价窗口将开启。综合机构观点，是否迎来“五连涨”仍存悬念。本轮计价周期内，国际油价宽幅波动，美油一度逼近85美元，随后开启跌势。梳理发现，国内成品油在今年已历经十六轮调整，呈现“八涨六跌两搁浅”的格局，汽油价格累计上涨615元/吨，柴油价格累计上涨590元/吨。此次价格如果再度上调，将迎来“五连涨”。卓创资讯指出，由于目前测算的调价幅度接近50元/吨的调价红线，且距离调价窗口开启仅有1个工作日，因此最后一日原油收盘情况或将决定本轮成品油零售限价是搁浅还是压线上调。（中新经纬）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1103307.d.html</link>
            <guid>3216962</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古电力（集团）有限责任公司副总经理梁景坤接受纪律审查和监察调查】内蒙古纪委监委8月23日通报，内蒙古电力（集团）有限责任公司副总经理梁景坤涉嫌严重违纪违法，目前正接受内蒙古自治区纪委监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7878601.d.html</link>
            <guid>3216959</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天齐锂业：目前公司境内各生产基地正常有序生产运营，生产处于饱和状态】天齐锂业8月22日在互动平台表示，目前公司境内各生产基地正常有序生产运营，生产处于饱和状态，安居工厂年产2万吨电池级碳酸锂项目正按照既定规划积极推进。 澳大利亚奎纳纳一期年产2.4万吨氢氧化锂项目正在积极推进产能爬坡以及产品外部验证，TLK已按照计划将相关氢氧化锂产品样品陆续分发给现有和潜在相关承购方进行客户认证。公司和TLK将继续专注于实现和巩固工厂稳定、一致和可靠的运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1101371.d.html</link>
            <guid>3216958</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：美国汽油价格接近季节性纪录高点 对通胀构成新威胁】美国汽油价格距离季节性纪录高点仅差几美分，这可能会抵消美联储官员在抑制通胀方面取得的进展。普通汽油目前报平均每加仑3.854美元。根据美国汽车协会的数据，虽然这比去年同期低了不到5美分，但这是2008年以来第二高的季节性水平。在相对温和的5月和6月之后，季末反弹值得注意，库存低和炼油厂运营受到创纪录高温困扰都推高了价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7878079.d.html</link>
            <guid>3216957</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据目击者称，埃及苏伊士运河发生了油轮碰撞事故，一艘名为BW Lesmes和一艘名为Burri的油轮发生碰撞。]]></title>
            <guid>3216956</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:33:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据《星岛日报》，由信和牵头发展的凯柏峰III将进行首轮销售，首批推出138套公寓。这些开发商已收到超过1,550份的申购，超额认购10倍。]]></title>
            <guid>3216955</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:30:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【证券时报头版：缓释资金压力 给房企更多定价空间】近期，又有部分房企经营困难、债务风险暴露出来。在房地产市场供求关系发生重大变化的新形势下，对于房企来说，特别是那些融资渠道有限、只能靠销售回款来盘活现金流的中小房企，去化自救需要更多定价空间。过去，地方政府限制房价跌幅，目的是防止有房企恶意降价、扰乱市场价格和市场预期。现在，房地产市场供求关系已经发生变化，房企销售受阻、经营困难，在融资不畅的情况下，去化自救需要更多定价自主权。这也是今年5月昆山市两个项目因大幅度降价销售遭到处罚引起争议的原因。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1100185.d.html</link>
            <guid>3216954</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:29:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【和而泰：公司库存原材料按照排产计划逐步消耗】 和而泰8月22日在互动平台表示，公司库存原材料按照排产计划逐步消耗，整体存货水平逐步恢复到正常经营区间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7877278.d.html</link>
            <guid>3216953</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:29:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本工程技术专家：福岛核污染水排海后患无穷】日本政府以及东京电力公司不顾多方反对，强行推进福岛核污染水排海计划。对此，日本社会不少有识之士，认为排海计划并没有得到严格的科学检验，必将带来诸多隐患。日本工程技术专家后藤政志，从事核反应堆安全壳设计，一直关注福岛核污染水排海计划的动态。他认为，经多核素去除设备处理的所谓“处理水”，不仅含有无法清除的氚，还含有多种其他放射性物质，进入人体后对人体的危害不可小觑。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7876973.d.html</link>
            <guid>3216952</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:27:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部称拦截两架飞越黑海水域的无人机】 据央视新闻，当地时间8月22日，俄罗斯国防部发布公告称，当天俄罗斯武装力量发现一架MQ-9无人机和一架“旗手-TB2”无人机飞越黑海水域，在克里米亚半岛地区进行空中侦察。为制止可能侵犯俄罗斯国界的行为，并对抗无人机进行的无线电技术侦察行为，俄防空部队的两架战斗机升空。随后无人机改变了飞行方向，离开了进行空中侦察的区域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1099849.d.html</link>
            <guid>3216951</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:27:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：美国二手房销售下滑 因利率上升且库存较低】受库存不足和借贷成本上升影响，美国7月二手房销量下降至年初以来最低水平。美国全国地产经纪商协会(NAR)周二公布的数据显示，二手房销量环比下降2.2％，折年率达到407万套，接近2010年以来最低水平。未经调整销售同比下降超过18％。售价中值同比上涨1.9％至406700美元。过去几年美国抵押贷款利率增长超过一倍，打击了卖房积极性，房屋卖价持续处于高位。30年期固定利率均值已经远高于7%，达到逾二十年最高水平，预示购房需求将继续受抑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7876770.d.html</link>
            <guid>3216950</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:25:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据船舶追踪器显示，液化天然气油轮BW Lesmes在埃及苏伊士运河短暂搁浅并横置后开始移动。]]></title>
            <guid>3216947</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:21:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生猪自繁自养走出亏损区间 行业状况有望改善】上半年生猪养殖端普遍亏损的局面，在近期市场回暖并维持高位震荡后出现反转。从相关公司披露的养殖成本等信息来看，当前市场价位下，自繁自养已走出亏损区间，下半年随着旺季来临，行业整体盈利状况或将改善。不过，在供给端未有显著减量的背景下，市场对于生猪市场回暖仍持谨慎态度。虽然开学季临近对消费端有所提振，但供应相对充沛仍将制约猪价上涨空间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1098527.d.html</link>
            <guid>3216946</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经参：辩证看待中国经济高质量发展阶段的量和质】 经济参考报刊发文章指出，中国经济已由高速增长阶段转向高质量发展阶段。所谓高质量发展，既包括量变，也包括质变。新时代10年来，中国经济在量变的同时，质变越来越明显，正向形态更高级、分工更优化、结构更合理的方向加速演进，是一种更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全的发展。正确看待中国经济形势，必须坚持科学的辩证法，既要分析量，更要研究质。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7875639.d.html</link>
            <guid>3216945</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数据资产入表规定落地 算力产业化加速在即】 据中证报，财政部日前制定印发了《企业数据资源相关会计处理暂行规定》。业内人士表示，数据资产入表规定落地将极大推动数据运营变现。这能改善和优化企业的资产负债表和损益表，更有利于促进数据资产的开发投入和购买需求，也将大力促进相关算力企业在公共数据授权开发运营相关工作的推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunr7874447.d.html</link>
            <guid>3216944</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:14:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【适当延长交易时间话题引关注 专家建议分步平稳推进】 证券日报头版文章指出，近日，证监会有关负责人就活跃资本市场、提振投资者信心答记者问时表示：“研究适当延长A股市场、交易所债券市场交易时间，更好满足投资交易需求。”对于交易时间的调整，中原证券策略分析师周建华表示，由于目前A股和港股市场已经实现互联互通，初步可以实现连续交易时间同步。时机成熟后，再逐步实现盘后交易。]]></title>
            <guid>3216943</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:11:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日1只新股申购：上交所主板金帝股份】今日共有1只新股开启申购，为上交所主板的金帝股份。金帝股份IPO首发价为21.77元/股，发行市盈率为41.68倍，发行5477.67万股，预计上网发行1972万股。公司主营业务以研发、生产和销售系列轴承保持架、汽车核心零部件为主。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicunq1096763.d.html</link>
            <guid>3216942</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷个别省市出现集体抢劫超市等事件，中使馆提醒加强安全防范】据中国驻阿根廷使馆，近期，阿根廷个别省市出现集体抢劫超市等事件，阿各级政府已经采取措施加强治安、打击犯罪，并反对通过社交媒体制造恐慌和冲突。中国驻阿根廷使馆已经联系阿执法部门加强对当地中国公民人身和财产安全的保护，并提醒旅阿中国公民提高安全防范意识，密切关注当地新闻，视情采取预防性措施，保持通信畅通，掌握当地报警方式方法。]]></title>
            <guid>3216941</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:10:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻加拿大大使丛培武就中国公民安全问题做加外交部工作】中国驻加拿大大使丛培武8月21日约见加拿大外交部相关负责人，就中国公民安全问题做工作。丛大使强调，中国政府高度重视保护海外中国公民的安全，要求加联邦政府协调加相关地方政府继续采取切实措施，全力保护受山火影响的中国公民的生命和财产安全。对方表示重视中方关切，愿尽力协调做好相关工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqet8004255.d.html</link>
            <guid>3216940</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:07:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【穆迪保守估计夏威夷毛伊岛火灾造成60亿美元经济损失】穆迪公司周二估计，夏威夷毛伊岛的灾难性野火造成了40亿至60亿美元的经济损失。该公司表示，这一估算着眼于住宅、商业、工业和基础设施资产的财产损失和业务中断，没有考虑到大火对夏威夷GDP的影响、政府应对灾难的支出，以及火灾的社会成本。这场美国一个多世纪以来最致命的山火造成的真正损失几乎肯定要高于估计的财产损失。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqet8004210.d.html</link>
            <guid>3216939</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（8月23日）】
冲突情况：
1. 俄国防部：俄罗斯在蛇岛附近摧毁了一艘美制军舰。
2. 俄罗斯布良斯克州州长：乌克兰破坏分子试图突破布良斯克地区的俄罗斯边境未遂。
3. 俄罗斯方面表示，俄罗斯战机在黑海附近的俄罗斯天然气生产设施附近摧毁了乌克兰侦察船。
4. 沙利文：在俄罗斯的袭击中，乌克兰在南部取得进展。
5. 俄国防部：两架无人机在克里米亚附近进行了侦察。军用飞机迫使无人机改变了飞行方向，离开了空中侦察区域。
6. 俄国防部：俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克、扎波罗热和赫尔松等方向打击乌军人员和军事装备。俄防空部队拦截乌军“海马斯”多管火箭炮系统发射的4枚火箭弹，击落乌军39架无人机。
7. 乌克兰武装部队总参谋部：在过去24小时内，前线地区发生26次战斗。乌空军对俄军人员和装备集中区实施了9次打击，对俄导弹防空系统实施了2次打击。乌导弹和炮兵部队同样对俄军事目标实施打击。
粮食情况：
1. 泽连斯基与克罗地亚总理会晤时，讨论通过克罗地亚港口出口乌克兰粮食。
2. 据NTV电视台：粮食走廊建设取得进展，埃尔多安计划前往俄罗斯，与普京商讨谷物走廊协议重启的事宜。
3. 普京：俄罗斯正在不断增加对“全球南方”国家的燃料、农产品和化肥供应。
4. 印度方面表示没有通过外交协议进口俄罗斯小麦的计划。
其他情况：
1. 乌克兰能源部长：乌克兰储存的天然气超过13亿立方米。
2. 乌克兰财政部表示，乌克兰获得了来自欧盟的15亿欧元援助款项。
3. 德国外长贝尔伯克：将乌克兰纳入北约是一个重要的共识，双方都致力于实现这一目标。
4. 俄罗斯能源部：建议石油公司寻找方法限制农业地区批发燃料价格上涨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqes1226668.d.html</link>
            <guid>3216938</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 23:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统普京主持召开战略发展和国家项目委员会会议】 据央视新闻，俄罗斯总统普京当地时间22日主持召开俄罗斯战略发展和国家项目委员会会议。普京表示，俄罗斯的经济增长速度和目前的国家预算是稳定的，不存在风险。普京表示，2023年7至9月，俄罗斯国家预算将出现盈余，到2023年底，支出超过收入的部分将达到计划内国内生产总值的2%。俄罗斯与友好国家越来越多地使用本币结算。卢布在俄罗斯出口支付中的份额在近一年半内增加了两倍多，从12%增至43%。普京表示， 俄罗斯将继续对最低工资进行指数化调整。自2023年1月1日起，俄罗斯的最低工资提高了6.3%，现在是每月16242卢布。自2024年1月1日起，计划将最低工资再提高18.5%。这将对约480万工作者的收入产生积极影响。普京还表示，俄罗斯政府还将继续对最低工资、养老金、津贴等进行指数化调整。俄罗斯财政部长西卢安诺夫在会上向普京介绍了将外国投资者在俄被冻结资产与俄罗斯人在西方被冻结资产进行交换的相关工作情况。西卢安诺夫表示，俄罗斯政府和俄罗斯央行已经起草了一份命令草案，计划在第一阶段解冻外国投资人在俄1000亿卢布资金。]]></title>
            <guid>3216935</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:55:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外长抵达伊拉克首都巴格达进行正式访问】土耳其外交部长哈坎·菲丹当地时间8月22日抵达伊拉克首都巴格达，进行为期两天的正式访问。访问期间，菲丹将与伊拉克总统阿卜杜勒·拉蒂夫·拉希德、总理穆罕默德·希亚·苏达尼以及副总理兼外交部长福阿德·侯赛因举行会谈。根据此前土耳其方面发布的消息，菲丹还将访问库尔德自治区（库区）首府埃尔比勒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqet8002465.d.html</link>
            <guid>3216934</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新西兰第二季度零售销售环比下降1%，前值下降1.40%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqep9157343.d.html</link>
            <guid>3216929</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:45:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙国王费利佩六世提名阿尔维托·努涅斯·费霍为首相候选人】西班牙国王费利佩六世当地时间8月22日提名阿尔维托·努涅斯·费霍（Alberto Núñez Feijóo）为首相候选人，并提交众议院进行信任投票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqet8001239.d.html</link>
            <guid>3216928</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:45:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚政府对促进竞争相关政策的制定进行审查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqep9156844.d.html</link>
            <guid>3216927</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:40:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商资管多方位排兵布阵 全力进军公募赛道】券商资管布局公募赛道动作频频，方式逐步增多。一方面，在券商资管积极申领公募牌照的同时，未取得公募牌照券商的到期大集合资管产品公募化转型有了新途径；另一方面，券商资管加速招兵买马，招纳公募老将强势加盟。机构人士表示，与公募基金、银行等机构相比，券商资管进军公募有一定短板，但“资产管理+财富管理”有望助力其突出重围。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqep9155215.d.html</link>
            <guid>3216919</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究：去年英国或有数百万家庭因节省电费而不开暖气】据英国咨询公司Which的调研结果，去年冬天，近一半的英国家庭因电费高昂而没有使用取暖设备。该公司新闻稿显示，今年3月，研究人员对4000人进行了一项具有代表性的在线调查，其中46%的人表示他们“在寒冷天气时没开暖气”。由此，他们通过所获结果对全国人口进行推断，恐有1300万个家庭没有使用暖气。该公司称，过去一年的高电费引起了民众的严重关切，多数情况下，年收入低于2万英镑的家庭及由45岁至64岁的人组成的家庭没开暖气。该公司呼吁，国家应提前考虑冬天来临的措施，因该国也可能受到能源危机的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqes1221178.d.html</link>
            <guid>3216917</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:19:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京：俄罗斯正在不断增加对“全球南方”国家的燃料、农产品和化肥供应】当地时间22日，俄罗斯总统普京向金砖国家工商论坛发表视频致辞。普京表示，俄罗斯支持在金砖机制框架内，就向国际市场供应能源和粮食资源的问题开展更密切的合作。俄罗斯正在不断增加对“全球南方”国家的燃料、农产品和化肥供应。他指出，尽管非法制裁严重阻碍了俄罗斯的粮食出口，但是2022年俄罗斯对非洲的粮食出口量达到1150万吨，2023年前6个月的出口量接近1000万吨。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqep9154717.d.html</link>
            <guid>3216916</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周三（8月23日）亚太盘初，美国三大股指期货涨幅均不到0.1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqen3830497.d.html</link>
            <guid>3216914</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:00:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欲参加荷兰大选 欧盟委员会执行副主席辞职】在决定参加荷兰即将举行的大选后，欧盟委员会执行副主席弗朗斯·蒂默曼斯当地时间22日递交了辞呈。欧盟委员会主席冯德莱恩对蒂默曼斯多年来为欧盟委员会所做的工作表示感谢，并接受了他的辞职，冯德莱恩同时决定任命另外一名副主席马罗什·塞夫科维奇接替其职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqet7996780.d.html</link>
            <guid>3216913</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰东南部一市报告51人感染军团病】 当地时间8月22日，波兰东南部喀尔巴阡山省热舒夫市感染军团病的病患数量达到51人，其中一名感染者在当地大学临床医院死亡。当地卫生部门正在展开流行病学调查。市政府已成立危机小组并采取预防措施。该市暂时关闭所有喷泉、水幕和公共饮水机。市政供水和污水处理公司已增加用于供水系统消毒的药剂用量。军团病是由军团菌所引起的一种急性呼吸道传染病，因最初在美国一次退伍军人集会上暴发而得名。病原菌主要来自土壤和污水，由空气传播，自呼吸道侵入。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqes1219649.d.html</link>
            <guid>3216912</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 22:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏林芝市波密县发生3.0级地震】中国地震台网正式测定：08月23日05时09分在西藏林芝市波密县（北纬30.39度，东经94.82度）发生3.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-23/detail-imzicqes1217956.d.html</link>
            <guid>3216908</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 21:32:04 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>