<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2024 06:11:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北沧州农商银行获准吸收合并7家村镇银行】10月12日，金融监管总局披露的行政许可信息显示，河北金融监管局于10月10日同意河北沧州农商银行吸收合并孟村回族自治县融信村镇银行、廊坊开发区融信村镇银行、吴桥融信村镇银行、南皮融信村镇银行、巨鹿融信村镇银行、南和融信村镇银行、柏乡融信村镇银行。吸收合并事项完成后，由该行承继上述7家村镇银行的债权、债务。（金融监管总局网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskvzx3085917.d.html</link>
            <guid>3813672</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 06:10:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩真主党说在黎南部边境地区与企图入侵的以色列军队发生交火，交火仍在继续。（新华社）]]></title>
            <guid>3813671</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 06:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动携手启明星辰等企业正式推出商客算力一体机】 据启明星辰集团消息，10月12日，2024中国移动全球合作伙伴大会中小企业数智化转型论坛在广州举办。论坛期间，中国移动携手启明星辰等企业正式推出基于网联、物联、视联、智联能力所打造的商客算力一体机，该设备将网络接入与AI算力深度融合，实现了中小企业组网、监控、办公和安全AI智能化的全面升级与革新，为中小企业数智化转型提供了全新的技术支持；成立中小企业数智生态联盟，联盟内部共享优质能力资源、共享宣传推介资源、共促优质伙伴成长、共推转型样板发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskvzx3085105.d.html</link>
            <guid>3813669</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 06:04:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰空军表示，俄罗斯在一夜之间向乌克兰发射了68架无人机和4枚导弹。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskvzx3084375.d.html</link>
            <guid>3813667</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:59:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【唐毅任内蒙古赤峰市委书记】10月13日，赤峰市委召开全市干部大会，宣布自治区党委决定：唐毅同志任赤峰市委委员、常委、书记。万超岐同志不再担任赤峰市委书记、常委、委员职务，另有任用。（赤峰日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskvzz2534562.d.html</link>
            <guid>3813666</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:59:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎以冲突加剧 中国维和部队：每名官兵都需随时应对可能发生的险情】中国第22批赴黎维和建筑工兵分队政工组组长何雷：我们在去年巴以冲突爆发后，顶着极大安全风险进行轮换，执行“蓝线”工程施工，人道主义援助等维和任务。对于我们赴黎维和建筑工兵分队来说，从来到这里的第一天起，警报声、枪声、炸弹声等等都不绝于耳，火箭弹、无人机往来不断，战机时常在头顶释放音爆进行威慑。距离我们营区最近的爆炸点不足1公里，弹片砸落在营区，我们每名维和官兵无论是在执行任务还是在营区，都要求全程穿戴防护装具，随时应对可能发生的交火、恐怖袭击等险情。此外，我们增设了战备食品、医疗器材、通信设备、日常用品等6类1000余件防护保障物资。截至目前，所有人员全部在岗，状态良好。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskwaa9311703.d.html</link>
            <guid>3813665</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:58:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾中部发生醉酒驾驶事故致3人死亡1人重伤】据菲律宾警方通报，该国中部宿务省12日发生一起醉酒驾驶交通事故，一辆汽车与一辆卡车相撞，造成3人死亡，1人重伤。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskwaa9311282.d.html</link>
            <guid>3813664</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：把建设世界级盐湖产业基地作为推进新型工业化、发展新质生产力的重大任务】 工业和信息化部与青海省人民政府在青海省海西州格尔木市召开共建青海世界级盐湖产业基地领导小组第二次会议。工业和信息化部党组书记、部长金壮龙指出，要把建设世界级盐湖产业基地作为推进新型工业化、发展新质生产力的重大任务，为维护国家粮食和能源资源安全、加快建设现代化产业体系提供坚实保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6436790.d.html</link>
            <guid>3813663</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:48:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【官方回应罐车发生危化品泄漏：会检测空气和水质】10月11日，河北省承德市兴隆县蘑菇峪镇，一辆运送危化品石脑油的罐车发生事故后泄漏。蘑菇峪镇菜园子村一名村民告诉记者，他经过后闻到了气味，身体出现头晕、心里发慌等不适症状，12日跟老伴一起到县医院办理了住院，目前正在进行输液治疗。兴隆县有关部门工作人员表示，事发后，县政府、生态环境局等有关部门均在现场驻守，开展清理处置工作，后续会对环境空气和水质进行检测，并对外公布检测结果。（极目新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskruc2663435.d.html</link>
            <guid>3813662</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:45:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六大行、12家股份行、部分城农商行……超20家银行明确！10月25日批量下调存量房贷利率】 日前，全部国有大型银行和全国性股份制银行，部分城商行农商行发布了关于批量调整存量个人住房贷款利率的公告，披露相关操作细则。根据公告，上述银行拟于10月25日对符合条件的存量房贷利率进行批量调整。 具体看，已经发布了公告的银行包括——6家国有大型银行：工行、农行、中行、建行、交行、邮储银行。12家全国性股份制银行：招商银行、中信银行、兴业银行、浦发银行、平安银行、民生银行、光大银行、浙商银行、广发银行、恒丰银行、华夏银行、渤海银行。部分城商行农商行，包括北京银行、上海银行、江苏银行、上海农商银行、河南农商联合银行等。（上证报）]]></title>
            <guid>3813661</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:40:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕汽商用车与宁德时代签署战略合作协议】 10月12日，陕汽商用车旗下新产品——智云天行版上市发布会在福建宁德举行。现场，陕汽商用车与宁德时代签署战略合作协议。陕汽智云天行版轻卡搭载了宁德时代天行L系列电池。此次共发布了快充版及长续航版两款新车型，其中智云天行版2C快充车型，充电18分钟即可补电续航200km，满足了商用车市场对快速补能的需求；智云天行版120度长续航车型，标载综合续航超445km，真正做到了超长续航。2019年起，陕汽商用车所有新能源车型只用宁德时代电池，2024年双方轻卡合作量预计突破6000台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrue9439605.d.html</link>
            <guid>3813660</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:38:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌龙？俄媒：西班牙外交部发视频庆祝国庆日，画面疑似出现莫斯科标志性景点】 据“今日俄罗斯”（RT）报道，西班牙外交部当地时间周六（12日）在社交媒体X平台上发布了一段庆祝该国国庆日的视频，然而画面中疑似出现莫斯科标志性景点高尔基公园，引发网友热议。报道称，西班牙外交部12日在X平台上发文称，“今年10月12日，我们庆祝一个多元化、支持性强、致力于进步的西班牙。这是一个展望未来但不忘团结的国家。因为只有在一起，我们才能继续成长和前进。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6434922.d.html</link>
            <guid>3813658</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:36:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一汽解放：与晟航志业500辆新能源车合作签约】 据一汽解放消息，10月12日，一汽解放与晟航志业500辆战略合作签约暨首批50辆交车盛典在山东邹城举办。山东晟航集团副总经理高峰表示，自2009年以来，山东晟航与一汽解放开始合作关系，目前公司有解放车近2000台，此次战略合作协议的签订，是双方在事业共赢征程上的又一里程碑，代表山东晟航对一汽解放新能源产品的信任，希望未来双方继续强强联合共同携手，一起畅赢新时代。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6432177.d.html</link>
            <guid>3813656</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军打死约50名真主党成员 以媒报美考虑在以部署“萨德”反导系统】以色列国防军12日称，过去一天打死约50名黎巴嫩真主党成员。据以媒报道，美国考虑在以色列部署“萨德”反导系统。以色列国防军12日发表声明说，过去一天以军在黎巴嫩南部针对真主党军事设施及武装人员开展军事行动，打死约50名真主党成员，并通过空袭和炮击摧毁约200处真主党目标。声明说，作战过程中以军发现多处地下隧道入口、大量存放武器的军事设施、火箭弹发射装置、迫击炮以及瞄准以色列北部社区和作战部队的反坦克导弹。此外，以军还缴获了黎真主党武装人员的战斗装备、武器和弹药。根据声明，以军在黎巴嫩南部及腹地发动空袭，摧毁了数十个火箭弹及地对地导弹发射装置，一处位于黎巴嫩与叙利亚边境存放大量武器的地下军事设施也被摧毁。据以军统计，11日至12日，以军打击了约280个属于黎真主党和加沙地带巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的目标，这些目标包括武器存储设施、军事指挥中心等。另据黎巴嫩卫生部消息，以色列12日对黎真主党据点附近的3个村庄发动袭击，已造成15人死亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrue9436161.d.html</link>
            <guid>3813655</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯一架安-3飞机紧急迫降 1人死亡】当地时间10月13日，俄罗斯萨哈共和国奥列科明斯克市郊1.5公里处，一架安-3飞机紧急迫降，造成1名乘客死亡。据悉，事故发生时机上共有5人，其中3名机组成员，2名乘客。据当地交通部门发布的消息，紧急迫降的原因是发动机失去动力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtz3209098.d.html</link>
            <guid>3813654</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:15:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《黑神话：悟空》台湾PS系列版本在台过审，台媒：台湾玩家等到了！】综合中时新闻网等台媒10月13日报道，大陆首款3A游戏《黑神话：悟空》8月20日面世，但因在台审核问题，迟迟未在游戏平台PSN（Sony PlayStation 线上商城）台湾地区上架，玩家苦等多时。台当局“数位发展部数位产业署”（下称“数产署”）先前曾称，若资料齐全，1个月内便能过审。据了解，该游戏在台代理商“泰坦育乐”直至10月9日，才将相关文件补齐，11日晚间，该游戏已被审核通过游戏分级，台湾家用游戏机玩家得以不用跨区，就能玩《黑神话：悟空》。中时新闻网也在标题中评论称“台湾玩家等到了！《黑神话：悟空》在台终于过审上市”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskruc2658248.d.html</link>
            <guid>3813652</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：伊朗禁止携带除手机外的所有电子通信设备上飞机】《以色列时报》、俄罗斯卫星通讯社等媒体援引伊朗媒体12日消息称，伊朗禁止携带除手机以外的所有电子通信设备上飞机。伊朗学生通讯社(ISNA)援引伊朗民航组织发言人贾法尔·亚扎鲁的话称，“除手机外，任何电子通信设备均被禁止带上飞机，无论是通过随身行李还是托运行李。”该发言人补充说，此举出于安全考虑。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtz3208615.d.html</link>
            <guid>3813651</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 05:11:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保利发展与华为签署战略合作协议】 据保利发展控股消息，10月12日，保利发展与华为技术有限公司（简称“华为”）签署战略合作协议。双方将围绕全屋智能、智慧社区等领域开展全面合作，为行业打造具有前瞻性的智慧解决方案，探求更智能、更美好的人居未来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6429638.d.html</link>
            <guid>3813650</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:58:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩卫生部：以色列空袭黎北部村庄造成的遇难人数升至9人】黎巴嫩卫生部紧急情况中心发布消息称，以色列对黎巴嫩北部克斯鲁安县（Keserwan）穆艾萨拉居民点的袭击造成的遇难人数增至9人，另有15人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtz3205574.d.html</link>
            <guid>3813649</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:48:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部多地再次拉响防空警报 黎真主党称发射火箭弹】当地时间13日凌晨，以色列北部西加利利地区再次响起防空警报。黎巴嫩真主党表示向以色列北部扎里特军营和肖梅拉定居点发射了火箭弹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtz3205461.d.html</link>
            <guid>3813648</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行原副行长朱民：构建支持零碳金融发展的财政金融协同政策】中国人民银行原副行长、国际货币基金组织原副总裁朱民10月13日在2024天津五大道金融论坛上建议，构建支持零碳金融发展的财政金融协同政策。“经济走向碳中和，金融走向零碳金融，这是全球的趋势和中国的趋势。”朱民认为，应以财政与货币金融政策相协同为核心，构建零碳金融激励相容机制。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskruc2654224.d.html</link>
            <guid>3813647</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[科威特将11月份运往地中海地区的原油价格定为每桶贴水4.10美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6427447.d.html</link>
            <guid>3813646</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鄱阳湖进入极枯水期 都昌启动“三级提水”】鄱阳湖自10月9日19时跌破极枯水位以来，继续保持下降趋势，给湖区沿岸的居民正常生活用水带来巨大影响。截至10月13日上午8时，鄱阳湖都昌站水位下降至7.76米，濒临湖区的都昌县观湖水厂已无水可取。为此，该水厂立即启动“三级提水”作业，架设10台浮筒式抽水泵，昼夜24小时不停运转。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6426928.d.html</link>
            <guid>3813645</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局副局长丛林：完善政策体系 加力推动增量政策】金融监管总局副局长丛林10月13日在2024天津五大道金融论坛上表示，金融监管总局持续深化金融供给侧结构性改革，引导金融机构切实做好五篇大文章。她具体介绍，在科技金融方面，出台加强科技型企业全生命周期金融服务等相关政策，为实现高水平科技自立自强、因地制宜发展新质生产力提供服务保障。截至2024年6月末，全国高新技术企业贷款余额15.3万亿元，同比增长15.9%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrue9430251.d.html</link>
            <guid>3813644</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:35:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都双流一小型燃油车辆发生燃爆 未造成人员伤亡】今日，四川省成都市双流区应急管理局发布通报，10月12日22时许，双流东升街道龙桥社区露天空地停放的一小型燃油车辆发生燃爆。事件发生后，消防、应急、公安等部门立即到场处置。22时30分左右处置完毕，无人员伤亡，事故原因正在调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrue9430227.d.html</link>
            <guid>3813643</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:35:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青岛胶东机场海关查获含人体胎盘素成分美容制剂150支】近日，青岛胶东机场海关旅检关员对入境航班旅客行李进行监管时，发现一名旅客手提行李箱中有大量类似安瓿瓶物品。经开箱查验，在该旅客手提行李箱中查获含人体胎盘素成分的美容制剂3盒，共计150支，规格为2毫升每支。根据相关法律法规，上述物品属于海关严格监管的生物制品，旅客携带入境需取得《特殊物品审批单》，并依法接受海关监管。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6426209.d.html</link>
            <guid>3813642</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:31:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亨通光电受邀参加2024中国移动全球合作伙伴大会】 10月11日—13日，2024中国移动全球合作伙伴大会在广州举行，亨通光电受邀亮相本届大会。亨通光电携AI算力全光底座、AI智算中心、海洋通信系统等核心产品及方案参加本次活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6425388.d.html</link>
            <guid>3813641</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：非洲国家寻求向化石燃料项目贷款人提供50亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6424829.d.html</link>
            <guid>3813640</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:23:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西桂林漓江航线水上交通管制已解除】广西桂林海事局今天发布通告，根据上游水库群补水情况及航道浅滩疏浚情况，该局决定自2024年10月13日8时起，对桂林漓江精华游航线（大爽滩至阳朔段）解除交通管制，至此桂林漓江精华游航线全面解除交通管制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskruc2650079.d.html</link>
            <guid>3813638</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港特区行政长官李家超恭贺岑浩辉当选澳门特区行政长官候任人。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskruc2649865.d.html</link>
            <guid>3813637</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳二手房业主现“反价潮”？记者求证：大面积反价现象还没出现，谈价空间变小】记者在深圳南山区一处“网红”豪宅小区采访时，一位房产中介经理向记者表示，小区目前挂牌的二手房源价格都在千万元之上，前几天深圳楼市政策优化后，很多二手房业主都提价200万元到500万元不等，有“反价”较少的房源成交，但这些成交的房源都是此前挂牌价格较低的房源。而在深圳罗湖区和福田区走访时发现，多位房产中介经理表示自己手上的客户最近都在主动跟自己联系，询问之前看过的二手房是否“提价”。“每次有楼市政策发布，部分房东的心态都会出现变化，其实也很正常，这些都是个人意愿。”福田八卦岭片区资深房产中介钟经理表示，“大面积反价现象还没出现，一些二手房的议价空间确实在缩小，后续情况还要看市场整体变化，但最近成交量的确明显提高。”也有购房者表示，最近遇到业主的“反价”惜售也让自己感到“无奈”，但自己还是没有提高报价，希望再“等等看”。**不过，乐有家门店数据显示，国庆期间公司门店二手房成交率由3.5%提升至7.4%，客户决策速度明显加快，信心回升明显。与此同时，二手房的谈价空间则由最高时的12%降至8%。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6423269.d.html</link>
            <guid>3813636</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国海证券：给予安徽芯动联科微系统买进的初始评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6422999.d.html</link>
            <guid>3813635</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:10:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中越二维码跨境互联互通提速 银联国际与越南转接网络NAPAS签署合作备忘录】10月13日，银联国际与越南国家支付公司（NAPAS）在河内签署合作备忘录，约定深化二维码跨境互联互通合作，推动银联二维码钱包和越南本地钱包在对方网络扫码支付。前期，越南国家二维码VietQR受理商户已支持云闪付App、银联合作钱包用户在当地扫码支付。此次合作落地后，越南本地VietQR钱包将可在包括中国在内的47个国家和地区直接扫银联二维码支付，中越人员跨境支付体验进一步提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6422776.d.html</link>
            <guid>3813634</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门中联办：祝贺岑浩辉当选为澳门特别行政区第六任行政长官候任人】10月13日，澳门中联办负责人就澳门特别行政区第六任行政长官选举结果发表谈话。负责人表示，在今天结束的澳门特别行政区第六任行政长官选举中，岑浩辉先生高票当选为澳门特别行政区第六任行政长官候任人，对此表示热烈祝贺！（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtz3199758.d.html</link>
            <guid>3813633</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:08:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民调显示土耳其超七成网友反对土政府对中国汽车加征附加税】 近日，针对土耳其政府对自中国进口的电动汽车和其他车辆征收40%的附加关税并设置进口许可证限制一事，中央广播电视总台在CGTN TURK上发起一项“你是否同意对中国新能源车加征关税”的调查。24小时内，千余名网友参与投票并发表观点，73%以上的网友明确表示，反对土耳其对中国汽车产品加征关税，认为此举将削弱中国车企对土耳其市场的信心，恐导致未来投资转向其他国家。（中央广电总台国际在线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6422162.d.html</link>
            <guid>3813632</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 04:05:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪都拉斯白虾进入中国市场 洪都拉斯驻华大使：期待洪中关系进一步发展】今年9月底，首批洪都拉斯对华出口白虾抵达天津等港口，正式进入中国市场。今天（13日），洪都拉斯驻华大使萨尔瓦多·蒙卡达在北京出席洪都拉斯特色产品（白虾）展示推介会时表示，洪都拉斯白虾进入中国市场是一个历史时刻，也是一个新的开始。一年半前（2023年3月），洪都拉斯与中国正式建立外交关系。随后（2024年2月），两国签署了关于自贸协定早期收获的安排。期待在未来，两国务实合作和友好关系实现长期且繁荣的发展。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrue9424152.d.html</link>
            <guid>3813630</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:58:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院港澳办：凝心聚力，奋发革新，创造澳门更加美好的未来】国务院港澳事务办公室10月13日发文，今天，澳门特别行政区第六任行政长官选举顺利举行，岑浩辉高票当选，我们对此表示祝贺。在澳门回归祖国25周年之际，这场重要选举的圆满成功，充分体现澳门社会对“一国两制”的衷心拥护，对特别行政区成立25年来发展道路和成就的坚定自信，也充分反映澳门社会对岑浩辉品格、理念、能力和作风的广泛认同，对澳门在新一任行政长官带领下迈上新台阶实现新发展的殷切期望。选举的过程及结果进一步推动澳门社会凝聚“奋发同行”的共识、汇聚“持正革新”的合力，对于全面落实“爱国者治澳”原则，不断把具有澳门特色的“一国两制”成功实践推向前进，具有重要意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrue9423029.d.html</link>
            <guid>3813629</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《黑神话：悟空》助力游戏科学跻身Steam发行商收入榜前列，总收入超10亿美元】根据Steam统计数据平台Gamalytic的最新数据显示，国内游戏开发商游戏科学成功跻身 Steam 顶尖发行商排行榜，位居第12名，超越了包括CD Projekt Red、FromSoftware和Larian Studios等知名公司。该排名基于Steam平台上的游戏收入进行计算，数据显示，游戏科学的总收入已超过 10 亿美元（约合70.71亿元人民币）。目前，游戏科学在Steam上发行了两款游戏，分别是《战争艺术：赤潮（Art of War: Red Tides）》和《黑神话：悟空》，这两款游戏的平均收入达到了5亿美元。《战争艺术：赤潮》于2016年12月作为免费游戏推出，获得玩家“特别好评”评价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrue9422395.d.html</link>
            <guid>3813628</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:49:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳门特别行政区行政长官贺一诚向第六任行政长官候任人岑浩辉致贺。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtz3195567.d.html</link>
            <guid>3813627</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:44:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杨俊青获批任职中国银行深圳市分行副行长】深圳金融监管局发布批复，核准杨俊青中国银行股份有限公司深圳市分行副行长的任职资格。公开履历显示，杨俊青此前曾任中国银行十堰分行行长，中国银行甘肃分行党委委员、纪委书记等职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6417202.d.html</link>
            <guid>3813626</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岑浩辉称将以求真务实作风建设澳门】澳门特别行政区第六任行政长官选举结果13日揭晓，岑浩辉在400人选委会的投票中以394票高票当选为第六任行政长官候任人。 岑浩辉表示，将积极团结澳门社会各界及广大市民，推动澳门社会、文化、民生等事业更好发展，以求真务实的作风为澳门办实事，齐心协力促发展，共同把澳门这个共同家园建设得更加美好。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskrtx6416632.d.html</link>
            <guid>3813625</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【供应增加猪肉价格下降，全国猪肉价格周环比呈连续下降走势】据农业农村部监测，9月份以来，全国猪肉价格周环比呈现连续下降走势。数据显示，9月份，北京新发地市场白条猪批发平均价为每公斤23.3元，比8月份下降了5.21%，主要原因是养殖场出栏意愿增强。业内人士表示，目前全国能繁母猪存栏量低于去年同期，处于绿色合理区域，生猪产能也处在一个比较合理的区间。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6546794.d.html</link>
            <guid>3813623</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:31:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【曾义任三峡集团董事、党组副书记】近日，三峡集团党组召开会议，通报了中共中央组织部关于曾义同志任三峡集团董事、党组副书记，不再担任三峡集团总会计师的决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6545715.d.html</link>
            <guid>3813621</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:25:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核集团声明：未在河南郑州发包井盖更换项目，相关不法分子假冒行为与公司无关】中核集团发布关于不法分子假冒中核集团有关情况的声明：“中国核工业集团有限公司工程部”不是我公司设立的机构，我公司没有在河南省郑州市发包井盖更换项目，相关不法分子假冒行为与我公司无关。请社会公众提高警惕，注意防范风险，如发现违法犯罪行为，请依法向公安机关报案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3322623.d.html</link>
            <guid>3813620</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:23:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：以色列对黎巴嫩南部和东部的居民点发动猛烈袭击】据总部位于迪拜的阿拉比亚电视台报道，以色列空军和炮兵正对黎巴嫩南部和东部一些居民点进行猛烈袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3321765.d.html</link>
            <guid>3813619</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:18:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：苏-25飞机用导弹空袭破坏了库尔斯克边境地区乌军的轮换】俄罗斯国防部发布消息称，俄罗斯苏-25攻击机用导弹空袭破坏了库尔斯克边境地区的乌克兰武装力量的轮换。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnh9547329.d.html</link>
            <guid>3813618</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:18:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗禁止携带传呼机和对讲机搭飞机】伊朗传媒引述伊朗民航组织发言人表示，任何航班乘客除手机外，均不可以携带任何电子通讯装置，即传呼机和对讲机(walkie-talkies)，包括在随身行李或寄舱行李。黎巴嫩上月发生传呼机和对讲机连环爆炸，造成最少39人丧生、近3000人受伤，据报监于黎巴嫩真主党成员使用的通讯设备爆炸事件，伊朗因而禁止携带任何电子通讯装置上机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnh9547280.d.html</link>
            <guid>3813617</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:17:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国官员说保护黎港口机场很重要】联合国世界粮食计划署副执行干事卡尔•斯考10月12日访问黎巴嫩首都贝鲁特后表示，他担心黎巴嫩的港口和机场可能会在冲突中停止服务，进而给向黎巴嫩运送食品带来严重影响。据黎巴嫩政府估计，黎巴嫩目前大约有120万人流离失所，其中约20万人住在集体避难所，世界粮食计划署向他们提供援助食物。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3320600.d.html</link>
            <guid>3813616</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：石破茂说三年任期内不考虑上调消费税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6543001.d.html</link>
            <guid>3813614</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆节后大闸蟹价格“跳水”！商家：预计一周后价格还能再降】记者走访成都市部分海鲜市场了解到，目前市面上的大闸蟹多来自江苏省，根据个头大小，价格从十元一只到近百元一只不等，此价格略高于去年同期，但与今年国庆节前的价格相比几乎腰斩。有商家表示，预计一周之后，价格还能再往下降约10%。记者多方采访了解到，今年的大闸蟹上市时间比往年延后了大约半个月。9月底，国庆节前夕大闸蟹刚上市的时候，价格较高。成都大胃王农业集团有限公司大闸蟹开江养殖基地负责人冉沁朋告诉记者，当时他们上市的半斤母蟹单只销售价格为120元，现在已经降到了90元。（红星新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3320028.d.html</link>
            <guid>3813613</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 03:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜就无人机侵犯领空事件谴责韩国军方】就朝鲜所说韩国无人机侵犯朝鲜领空并散发传单一事，朝鲜劳动党中央委员会副部长金与正12日发表谈话，认为“韩国军方难以推卸作为重大主权侵害挑衅主犯或共犯的责任”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6540286.d.html</link>
            <guid>3813611</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:58:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地“上新”房地产利好政策 楼市升温持续】10月份以来，各地继续不断推出房地产市场优化调整措施，特别是随着降低存量房贷利率等政策的出台，有些城市宣布全面取消限购，有些城市进一步缩小限购区域、放宽限购条件，其他政策也在积极推进当中。福建泉州出台多项措施，全面取消住房限购、限售、限价。威海优化调整房地产相关政策，包含统一首套、二套住房商业贷款首付比例等。杭州出台楼市新政，提出住房商业贷款不再区分首套、二套，最低首付款比例统一为15%。天津滨海新区明确，在北京工作且符合条件的在职职工，可在当地购房落户。在福州，取消了普通住宅和非普通住宅标准，住房商业贷款不再区分首套房和二套房。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6539705.d.html</link>
            <guid>3813610</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:54:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吡非尼酮研究结果入选第66届美国放射肿瘤学年会专题报告】记者从康蒂尼药业获悉，在日前召开的第66届美国放射肿瘤学年会（ASTRO）上，由中山大学肿瘤医院教授陈明和中国医学科学院肿瘤医院教授王绿化领衔，康蒂尼药业提供药物和研究支持的吡非尼酮治疗放射性肺损伤的随机对照临床试验入选了Clinical Trial（临床试验）专题报告，向公众展示了吡非尼酮在治疗放射性肺损伤方面的突破性进展。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnh9542661.d.html</link>
            <guid>3813609</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盈峰环境：32台新能源环卫车启程发往泰国曼谷】 据盈峰环境消息，10月12日，盈峰环境举行泰国曼谷新能源压缩垃圾车项目的发车仪式，32台新能源垃圾压缩车正式启程，踏上前往泰国曼谷的绿色征程。这标志着盈峰环境在国际市场上的又一重大突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6538593.d.html</link>
            <guid>3813607</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：德国停止向乌克兰交付大型军事装备】据报道，德国国防部近期将不再向乌克兰提供大型军事装备。该报指出，德国联邦国防军将不再向乌克兰武装部队提供包括豹-2主战坦克在内的大型军事装备，尽管德国联邦国防军还有近300辆这种装备，以及步兵战车和坦克榴弹炮。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6538185.d.html</link>
            <guid>3813606</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:44:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前三季度税收数据出炉 我国经济的亮点在这些领域】国家税务总局发布的最新税收数据显示，前三季度，我国经济运行总体平稳，稳中有进，新质生产力加快发展，统一大市场稳步推进，绿色低碳转型提速，在工业、新动能产业、设备更新和消费品以旧换新等多个领域呈现积极亮点。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6537998.d.html</link>
            <guid>3813604</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:43:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：基辅正在与巴黎讨论在乌克兰生产法国武器问题】泽连斯基10月12日表示，基辅正在与巴黎讨论互动新模式，其中涉及在乌克兰联合生产武器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3313926.d.html</link>
            <guid>3813602</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄军战士：乌军与雇佣兵在前线的供给和装备问题上发生冲突】列宁格勒团一名呼号为“混凝土”的高级教官表示，乌克兰武装力量的士兵和外国雇佣军在改善后者供给问题上发生了冲突。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3313433.d.html</link>
            <guid>3813601</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:36:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果再陷劳资纠纷：被指非法限制员工使用社交媒体】美国国家劳资关系委员会（NLRB）收到了一份新的投诉，指责苹果管理层通过有关使用 Slack 的非法规定限制、监控和干扰员工的权利。向 NLRB 提交的投诉称，苹果的社交媒体政策禁止员工创建新的 Slack 频道，要求工作场所的问题要么提交给经理，要么提交给已建立的“人员支持”频道。苹果公司在一份声明中表示，“强烈反对”这些新的指控，并致力于维护“积极和包容的工作场所”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3313217.d.html</link>
            <guid>3813600</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重污染黄色预警 天津启动Ⅲ级应急响应】根据空气质量预测和会商结果，10月13日至15日，京津冀及周边地区将出现一次污染过程。按照有关规定，市重污染天气应急指挥部办公室发布重污染天气黄色预警，从10月13日14时起启动Ⅲ级应急响应。工业企业按照2024年新修订的重污染天气应急减排清单，严格落实相应的应急减排措施；停止室外建筑拆除、喷涂、粉刷、切割、护坡喷浆作业。（天津发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnh9538914.d.html</link>
            <guid>3813599</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:34:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国铁路工程集团有限公司云南省滇中引水项目总指挥部原副指挥长王江来接受审查调查】据中国铁路工程集团有限公司纪委、云南省纪委监委消息：中国铁路工程集团有限公司云南省滇中引水项目总指挥部原副指挥长王江来涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受中国铁路工程集团有限公司纪委纪律审查和云南省监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6535369.d.html</link>
            <guid>3813598</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:31:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法媒：哈里斯施压特朗普公布健康报告】据法新社10月12日报道，美国民主党总统候选人哈里斯的竞选团队表示，哈里斯将于当天公布一份医疗报告，以证实她的身体状况适合担任总统。此举旨在向她的竞选对手特朗普施压，迫使其公布自己的健康报告。 据哈里斯竞选团队的一名顾问说，这份医疗报告将得出以下结论：“她拥有成功履行总统职责所需的身体和心理承受力。” 报道称，哈里斯现年59岁。这位美国副总统的竞选团队旨在让人们关注现年78岁的美国前总统特朗普的身体状况和思维敏锐度。特朗普迄今为止一直拒绝公布任何详细的医疗信息。 报道提及，在81岁的现任总统拜登今年7月宣布退出总统竞选后，共和党人特朗普已成为美国历史上最年长的总统候选人。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6535388.d.html</link>
            <guid>3813597</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:31:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度新德里计划在早晚高峰征收“交通拥堵税”】印度媒体12日报道，印度首都新德里政府计划在早晚高峰时段对驶入该市的车辆征收“交通拥堵税”，以期缓解交通拥堵并改善空气质量。具体方案仍在讨论中。（新华社）]]></title>
            <guid>3813596</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:30:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗议长访黎体现伊朗支持地区抵抗力量决心】当地时间10月12日，伊朗议长卡利巴夫访问黎巴嫩，在贝鲁特同黎巴嫩总理米卡提和议长贝里举行会晤，随后前往贝鲁特市中心遭以色列袭击的地点。伊朗分析人士指出，卡利巴夫此时访问黎巴嫩，体现出伊朗支持地区抵抗力量的决心。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6534567.d.html</link>
            <guid>3813595</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:26:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰基辅传出爆炸声】当地时间10月13日，据乌克兰媒体报道称，乌克兰基辅传出爆炸声。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6534476.d.html</link>
            <guid>3813594</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:26:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地铁设计：子公司与福州轨道交通设计院签订战略合作协议】 据地铁设计公司消息，10月10日，地铁设计全资子公司广州科慧能源有限公司与福州轨道交通设计院有限公司举行战略合作框架协议签订仪式。这一合作标志着双方将在机电系统集成、节能环保科技、合同能源管理、城市更新等多个关键领域展开深入合作，借助双方优势实现强强联合，共同绘制“双碳”发展新蓝图。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6532968.d.html</link>
            <guid>3813593</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里年轻化团队接棒首个“双11”：预售回归，不再一味“卷低价”】 10月12日，记者在“2024天猫双11全球狂欢季媒体沟通会”上了解到，2024年天猫“双11”将于10月14日晚上8点准点开启。此外，淘天方面表示，在官方立减85折，或跨店满减（每300元减50元）活动基础上，天猫将额外再投入300亿元消费券及红包。值得一提的是，今年的天猫“618”取消了官方“预售”环节，5月20日晚八点直接第一波开卖，而即将开始的天猫“双11”又恢复了“预售”。淘天用户平台事业部总裁吴嘉表示：“我们不以绝对的低价去赢得消费者，因为我们还是希望商品的质量是我们的底线。”他表示，不管消费的趋势怎么走，站在消费者的角度，追求品质生活（这一点）是不会变的，“所以我们这次‘双11’的核心，还是会围绕‘品质好价’去展开。”（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6532861.d.html</link>
            <guid>3813592</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国空间站本月将迎来神十九乘组】目前，神十八号乘组在中国空间站驻留接近半年了，各项空间科学实验和试验任务进展顺利。按计划，这个月，中国空间站将迎来神舟十九号乘组，完成交接后，神舟十八号乘组将返回地球家园。（新闻直播间）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6531398.d.html</link>
            <guid>3813591</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:14:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联黎部队营地遭到严重破坏 黎以冲突或将升级为灾难性地区冲突】10月12日，联合国驻黎巴嫩临时部队发言人泰嫩蒂在接受媒体采访时表示，以色列军队近期多次袭击联黎部队导致维和人员受伤，联黎部队营地也遭到严重破坏。泰嫩蒂还表示，以军要求联黎部队从部分“蓝线”附近营地撤离，差不多有29个营地被要求撤离，但联黎部队决定坚守在原处，遵守联合国决议，发挥联黎部队的作用。他警告称，以军和黎巴嫩真主党的冲突或将升级为灾难性的地区冲突，呼吁相关各方和国际社会对此予以高度关注。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6530916.d.html</link>
            <guid>3813590</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三峰城服公司中标云南滇中新区城市大管家项目】 据三峰环境消息，10月10日，云南省政府采购网公布云南滇中新区直管区城市大管家项目开标结果，三峰城服公司以9514.9万元中标。该项目服务期3年，服务内容包含环卫服务、绿化管护及品质提升、市政道路设施管护、生活垃圾分类、信息化管理系统建设五大板块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6530754.d.html</link>
            <guid>3813589</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:11:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列外长发文坚称：不会撤回宣布古特雷斯为“不受欢迎的人”这一决定】据塔斯社等媒体报道，以色列外交部长卡茨当地时间12日在社交媒体X平台上最新发文称，以方不会撤回此前宣布联合国秘书长古特雷斯为“不受欢迎的人”的决定。此前，以色列这一举措已引起国际社会普遍反对和谴责。报道称，卡茨在帖文中表示，宣布联合国秘书长古特雷斯是“不受欢迎的人”并禁止他进入以色列，是因为后者没有谴责伊朗对以色列发起导弹袭击。卡茨还援引民调声称，“87%的以色列公众支持这一决定”，“古特雷斯可以继续努力在联合国收集支持他的签名，但这一决定不会改变。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnf2756657.d.html</link>
            <guid>3813588</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:09:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联黎部队40个派遣国发表联合声明谴责对维和人员袭击，中方参与签署】据法新社报道，参与向联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）派遣维和人员的40个成员国当地时间周六（12日）发表联合声明，就最近对维和部队人员的袭击表示强烈谴责。 报道称，上述联合声明由波兰常驻联合国代表团发布在社交媒体X平台上。声明称，40个派遣国“重申全力支持联黎部队的任务和活动，该部队主要目标是为黎巴嫩南部以及中东地区带来稳定和持久和平”。 “因此，我们强烈谴责最近针对联黎部队的袭击。这种行为必须立即停止，并应进行充分调查。”声明称，“我们敦促冲突各方尊重联黎部队的存在，这意味着有义务在任何时候保证其人员安全。” 报道提到，包括印度尼西亚、意大利和印度在内的国家签署了这份联合声明。其他签署国包括加纳、尼泊尔、马来西亚、西班牙、法国和中国，这些国家都向联黎部队派遣了维和人员。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3307418.d.html</link>
            <guid>3813587</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：哈里斯将于10月19日在亚特兰大举行集会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3306709.d.html</link>
            <guid>3813586</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:05:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列空袭黎巴嫩南部城镇 至少4人受伤】总台记者当地时间13日凌晨获悉，以色列空袭了黎巴嫩南部西顿市的库斯塔镇，造成至少4人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6529382.d.html</link>
            <guid>3813585</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:05:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利北部发生4.3级地震】根据智利大学地震中心报告，当地时间10月12日22时37分，智利北部安托法加斯塔大区发生4.3级地震，震源深度136.9公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6529237.d.html</link>
            <guid>3813584</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:05:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：今明两天京津冀、河南、山东等地部分地区将有轻至中度霾、局地重度霾】据中央气象台消息，气象监测显示，13日早晨，辽宁中南部、河北东北部、北京北部、天津中部、宁夏北部等地部分地区出现大雾，局地能见度不足200米。预计今明两天，华北中南部、黄淮中西部和汾渭平原等地大气扩散条件较差，京津冀、河南、山东等地部分地区将有轻至中度霾、局地重度霾；夜间至早晨时段，部分地区有大雾天气。14日起，新一股冷空气将影响我国北方地区。14-15日，内蒙古中东部、东北地区气温将下降6～10℃，局地降温幅度超过12℃；上述地区并伴有5～6级，阵风可达7～8级。此外，受冷空气影响，华北、黄淮等地雾霾天气将自北向南减弱消散。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnh9532876.d.html</link>
            <guid>3813583</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:04:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西安启动重污染天气Ⅲ级应急响应】根据陕西省环境监测中心站的预测预报信息：13日夜间至15日白天，关中地区受高湿、静稳等不利气象条件影响，西安市可能出现持续36小时及以上的中度污染风险。省大气专项办发布预警提示信息，建议西安市适时发布重污染天气预警。为保护公众健康，降低大气污染强度，按照《西安市重污染天气应急预案（2024年修订）》（市政办发〔2024〕23号）规定，经市生态环境保护委员会批准，市生态环境保护委员会办公室于2024年10月12日发布重污染天气黄色预警信息，于2024年10月13日12时执行重污染天气Ⅲ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3305255.d.html</link>
            <guid>3813581</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海格通信亮相中国移动全球合作伙伴大会】 10月11日—13日，第12届中国移动全球合作伙伴大会在广州召开。海格通信以中国移动战略合作伙伴的身份，携空天地一体化、车路云一体化、低空经济、北斗导航和专网通信等一系列业内前沿技术及解决方案亮相。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6528018.d.html</link>
            <guid>3813580</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:01:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门特区第六任行政长官选举投票开始】澳门特区第六任行政长官选举投票13日10时开始举行。澳门特区第六任行政长官选举委员会委员来到设在中国与葡语国家商贸合作服务平台综合体的投票站，以无记名方式投票。岑浩辉是此次选举唯一被接纳的候选人。按照《澳门特别行政区基本法》附件一及《行政长官选举法》的规定，行政长官由一个具有广泛代表性，4个界别共400名委员组成的行政长官选举委员会选出；须有全体选委的三分之二到场投票选举方为有效；候选人得票数超过全体选委的半数即200票方可当选。当选者将成为澳门特区第六任行政长官人选，经中央人民政府任命后成为候任行政长官。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnh9531604.d.html</link>
            <guid>3813579</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 02:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称摧毁超200个黎真主党目标】当地时间10月12日，以色列军队发表声明称，当天摧毁了200多个黎巴嫩真主党军事目标。以色列国防军还在12日的声明中称，自当晚8点开始，以军在该国北部靠近黎巴嫩边界的西加利利地区 设立新的军事封闭区，其中涵盖扎里特、绍梅拉、什图拉、内图亚、埃文梅纳赫姆等多个城镇。以色列国防军称，以军目前正在这些地区对黎巴嫩真主党开展军事行动，任何人禁止进入该区域。同一天，黎真主党发表声明称，对以色列北部多个地区发动了火箭弹袭击。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3304693.d.html</link>
            <guid>3813578</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 01:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国田纳西州一大学附近发生枪击事件 致1死9伤】央视记者当地时间10月12日获悉，美国田纳西州立大学附近于当日17时左右发生一起枪击事件，两伙人之间进行交火，造成1人死亡、9人受伤。警方表示，枪击与该大学当天早些时候举行的游行和其他庆祝活动似乎没有直接关系。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6525968.d.html</link>
            <guid>3813574</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 01:49:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军持续袭击联合国维和人员引发国际社会广泛谴责】以色列军队连日来持续袭击联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队），已造成4名维和人员受伤。联黎部队和多个国家11日对以方提出抗议和谴责，认为以方行径严重违反国际法，以方必须对此作出解释。（新华社）]]></title>
            <guid>3813573</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 01:41:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国官员称以色列对伊朗的“报复性打击”目标是军事及能源设施】当地时间10月12日，美国全国广播公司（NBC）援引美国官员消息报道称，以色列已经缩小对伊朗“报复性打击”目标的范围，打击目标是伊朗的军事和能源基础设施。但美国官员同时表示，以色列方面尚未就如何以及何时采取行动做出最终决定。报道说，美国官员称以军已经做好准备，一旦命令下达，随时可以行动。此外，以方并未向美方透露具体的时间表，目前也还不清楚以色列官员是否已就时间表达成一致。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmmz6524185.d.html</link>
            <guid>3813571</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 01:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：生产资料价格下降3.3%】工业生产者出厂价格中，生产资料价格下降3.3%，影响工业生产者出厂价格总水平下降约2.41个百分点。其中，采掘工业价格下降2.5%，原材料工业价格下降3.2%，加工工业价格下降3.3%。生活资料价格下降1.3%，影响工业生产者出厂价格总水平下降约0.35个百分点。其中，食品价格下降1.6%，衣着和一般日用品价格均下降0.3%，耐用消费品价格下降2.1%。工业生产者购进价格中，黑色金属材料类价格下降6.8%，建筑材料及非金属类价格下降4.2%，燃料动力类价格下降4.1%，农副产品类价格下降3.8%，化工原料类价格下降3.3%，纺织原料类价格下降1.7%；有色金属材料及电线类价格上涨7.4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3300748.d.html</link>
            <guid>3813570</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 01:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6 【国家统计局城市司首席统计师董莉娟：受国际大宗商品价格波动及国内市场有效需求不足等因素影响，PPI环比降幅收窄】 国家统计局城市司首席统计师董莉娟解读2024年9月份CPI和PPI数据。9月份，受国际大宗商品价格波动及国内市场有效需求不足等因素影响，PPI环比降幅收窄，同比降幅扩大。从环比看，PPI下降0.6%，降幅比上月收窄0.1个百分点。其中，生产资料价格下降0.8%，降幅比上月收窄0.2个百分点；生活资料价格由持平转为下降0.1%。国际油价下行带动国内石油和天然气开采业价格下降3.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnh9527341.d.html</link>
            <guid>3813569</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 01:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局：蛋类价格上涨2.1%，影响CPI上涨约0.01个百分点】9月份，食品烟酒类价格环比上涨0.5%，影响CPI上涨约0.15个百分点。食品中，鲜菜价格上涨4.3%，影响CPI上涨约0.11个百分点；鲜果价格上涨2.1%，影响CPI上涨约0.04个百分点；蛋类价格上涨2.1%，影响CPI上涨约0.01个百分点；畜肉类价格上涨0.4%，影响CPI上涨约0.01个百分点，其中猪肉价格上涨0.4%，影响CPI上涨约0.01个百分点；水产品价格下降0.5%，影响CPI下降约0.01个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3300163.d.html</link>
            <guid>3813568</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 01:34:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局城市司首席统计师董莉娟：从环比看，CPI持平，上月为上涨0.4%】 国家统计局城市司首席统计师董莉娟解读2024年9月份CPI和PPI数据。从环比看，CPI持平，上月为上涨0.4%。其中，食品价格上涨0.8%，涨幅比上月回落2.6个百分点，影响CPI环比上涨约0.16个百分点。食品中，开学季叠加中秋节日因素等影响，鲜菜、鸡蛋、鲜果和猪肉价格分别上涨4.3%、2.5%、2.1%和0.4%，合计影响CPI环比上涨约0.17个百分点；休渔期结束供应有所增加，水产品价格下降0.5%。非食品价格下降0.2%，降幅比上月收窄0.1个百分点，影响CPI环比下降约0.18个百分点。非食品中，暑期结束出行减少，飞机票、宾馆住宿和旅游价格分别下降14.8%、7.4%和6.3%；受国际油价波动影响，国内汽油价格下降2.9%；受新学期开学影响，教育服务价格上涨0.9%；秋装换季上新，服装价格上涨0.8%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-10-13/detail-incskmnc3300131.d.html</link>
            <guid>3813567</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 01:34:05 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>