<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Mar 2023 06:07:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：以首席合规官制度为核心 加强对重大经营事项的审核把关】 国资委3月5日消息，3月2日，国资委召开中央企业深化法治建设加强合规管理工作会议。会议强调，中央企业要旗帜鲜明尊法治、强合规，以落实《中央企业合规管理办法》为主线，在深化提升、发挥作用上下真功、求实效。以首席合规官制度为核心，加强对重大经营事项的审核把关，对违规行为“一票否决”；以完善运行机制为关键，不断健全合规风险识别清单、岗位合规职责清单、业务流程管控清单，推动合规管理与经营管理深度融合；以抓好重点领域为切入点，及时将合规要求内化为规章制度，点面结合切实防范合规风险；以强化案件管理为抓手，妥善处理重大纠纷案件，推进以案促管；以信息化建设为支撑，将合规要求嵌入重要流程和关键环节，有效提升工作效能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqw4180616.d.html</link>
            <guid>3011430</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 06:04:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国达成旨在保护公海的历史性协议：将新建保护区，限制深海采矿等活动】 经过多年酝酿与协商，联合国在当地时间3月4日晚达成旨在保护全球海洋的历史性协议——“公海条约”。该协议旨在保护并复育海洋生物，帮助实现“昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架”提出的目标——到2030年至少保护地球30%的陆地、淡水和海洋。“公海条约”将为在公海建立新的海洋保护区提供法律框架，限制捕鱼量、船运航线以及在海面200公尺以下海床采矿等勘探活动。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqw4174425.d.html</link>
            <guid>3011429</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为内部人士回应或分拆消费者业务：可能性不大】3月3日，业内消息称，华为内部或考虑拆分消费者业务（CBG），华为今年可能减少在手机终端业务上的投入，并将一些业务研发团队拆分到荣耀，但实施细则还在讨论阶段。 对此，华为内部人士表示，“目前，消费者业务（目前已更名为终端业务）是华为发力企业级市场的重要着力点。华为消费者业务大规模分拆的可能性不大。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqw4168826.d.html</link>
            <guid>3011428</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:52:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万马股份：将根据规划 在技术创新升级、研发光储充产品解决方案等领域进行拓展】万马股份3月5日在互动平台表示，光储充市场前景广阔，应用场景十分广泛。今后公司将根据规划，在技术创新升级、研发光储充产品解决方案等领域进行拓展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqw4162190.d.html</link>
            <guid>3011422</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:40:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华大集团回应美方制裁：坚决反对，正积极沟通以获得公平对待】当地时间3月2日，美国商务部发布公告，以涉及国家安全等无理理由，将包括华大集团旗下企业在内的28个中国实体列入“实体清单”。华大集团5日在回应问询时表示，对美方将华大集团旗下企业列入“实体清单”的决定表示反对，华大集团将尽快就此事与各方积极沟通，以确保获得公平公正的对待。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqw4159414.d.html</link>
            <guid>3011419</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:34:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部部长王志刚：促进人工智能为经济社会发展作出贡献】科技部部长王志刚表示，我国在人工智能方面已经进行了很好的部署，在这个领域的研究进行了很多年，并且有一些成果。我国还提出了人工智能应用的若干场景，通过技术牵引和场景驱动，将促进人工智能为经济社会发展作出贡献。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqw4155507.d.html</link>
            <guid>3011418</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:30:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国民经济和社会发展计划草案：发展养老事业和养老产业 推动落实积极生育支持措施】2023年国民经济和社会发展计划草案指出，完善支持浙江高质量发展建设共同富裕示范区“1+N”政策体系。探索多渠道增加中低收入群众要素收入，多渠道增加居民财产性收入，多措并举促进农民增收。规范发展第三支柱养老保险，推动个人养老金发展。完善基本养老保险全国统筹制度，推动基本医疗保险、失业保险、工伤保险省级统筹。实施中医药振兴发展重大工程，加强国家中医药传承创新中心、国家中医疫病防治基地、中西医协同“旗舰”医院、中医特色重点医院等中医药传承创新重大项目建设。强化生猪产能调控和猪肉储备调节，做好粮油肉蛋菜等重要民生商品保供稳价工作。深入实施积极应对人口老龄化国家战略，发展养老事业和养老产业。推动落实积极生育支持措施，发展普惠托育服务体系，降低生育、养育、教育成本，促进人口长期均衡发展。]]></title>
            <guid>3011414</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:16:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国民经济和社会发展计划草案：加强和完善现代金融监管 依法将各类金融活动全部纳入监管】2023年国民经济和社会发展计划草案指出，稳妥实施改善优质房企资产负债表计划，有效防范化解优质头部房企风险。加强和完善现代金融监管，依法将各类金融活动全部纳入监管。强化煤炭兜底保障作用，提升电力生产供应能力，加快应急备用和调峰电源能力建设。支持国内铁矿石、钾、锂等资源开发项目建设。全面建设宁波舟山国家大宗商品储运基地，优化完善储备布局和设施网络。]]></title>
            <guid>3011413</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国民经济和社会发展计划草案：坚持农业农村优先发展 全面推进乡村振兴】2023年国民经济和社会发展计划草案指出，坚持农业农村优先发展，全面推进乡村振兴。一是全方位夯实粮食安全根基。完善粮食主产区、主销区和产销平衡区支持政策。实施新一轮千亿斤粮食产能提升行动。制定树立大食物观开发食物资源保障各类食物有效供给的指导意见。二是巩固拓展脱贫攻坚成果。强化防止返贫动态监测帮扶。继续加大易地扶贫搬迁后续扶持力度，推动大型安置区融入新型城镇化建设。持续加大以工代赈政策实施力度，努力提高劳务报酬发放规模。三是推动农村一二三产业融合发展。高质量做好农业现代化示范区、国家农村产业融合发展示范园、优势特色产业集群、国家现代农业产业园、农业产业强镇创建和认定工作。完善农村土地制度，有序开展第二轮土地承包到期后再延长30年整县试点。四是扎实有序推进乡村建设。加强中小河流治理、病险水库除险加固、蓄滞洪区调整与建设、山洪灾害防治等防汛薄弱环节建设。实施农村电网巩固提升工程，加快完善县乡村三级电子商务和快递物流配送体系，实施农房质量安全提升工程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqy0920353.d.html</link>
            <guid>3011412</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国民经济和社会发展计划草案：促进区域协调发展】2023年国民经济和社会发展计划草案指出，扎实推进区域协调发展战略。推动西部大开发形成新格局，推动东北全面振兴取得新突破，促进中部地区加快崛起，鼓励东部地区加快推进现代化。支持欠发达地区、革命老区、民族地区、生态退化地区、资源型地区和老工业城市等加快发展。加大力度推进兴边富民、稳边固边。扎实推进京津冀协同发展，深入推进长江经济带生态优先绿色发展，推进粤港澳大湾区重大合作平台建设，推动长三角一体化发展规划“十四五”实施方案落地，持续推进黄河流域生态保护和高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqw4143119.d.html</link>
            <guid>3011411</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:11:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中物联：2月份中国大宗商品指数为102.8%，升至近五个月以来最高】 3月5日，中国物流与采购联合会公布，2023年2月份中国大宗商品指数（CBMI）为102.8%，升至近五个月以来的最高，较上月回升2.4个百分点，表明国内大宗商品市场运行形势开始回暖，行业经营状况有所好转。从指数的变化情况来看，当前国内大宗商品市场需求开始恢复，行业预期持续向好，终端行业采购、生产等经营活动积极，市场库存压力有所减缓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqw4142973.d.html</link>
            <guid>3011410</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国民经济和社会发展计划草案：深化重点领域和关键环节改革 构建高水平社会主义市场经济体制】2023年国民经济和社会发展计划草案指出，深化重点领域和关键环节改革，构建高水平社会主义市场经济体制。一是有效激发市场活力。坚持“两个毫不动摇”，依法保护各类经营主体产权和合法权益。制定实施新一轮深化国有企业改革行动方案。打造一批创新型国有企业，加快建设世界一流企业。二是扎实推进高标准市场体系建设。推动全国统一大市场建设，持续完善产权保护、市场准入、公平竞争、社会信用等市场体系基础性制度。进一步落实深圳建设中国特色社会主义先行示范区放宽市场准入特别措施。三是营造市场化法治化国际化一流营商环境。不断优化中国营商环境评价体系，健全中国营商环境评价长效机制。制定进一步提升重点区域、工业园区等营商环境水平的行动方案。建立企业信用状况综合评价体系。四是稳步推进重点领域改革。持续深化资本市场改革，持续深化油气体制改革，稳步推进铁路等行业竞争性环节市场化改革，进一步推进电力体制改革。]]></title>
            <guid>3011409</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年国民经济和社会发展计划草案：加快建设现代化产业体系，着力提升产业链供应链韧性和安全水平】2023年国民经济和社会发展计划草案指出，加快建设现代化产业体系，着力提升产业链供应链韧性和安全水平。一是强化高水平科技自立自强。统筹推进国际科技创新中心、国家制造业创新中心、区域科技创新中心建设。集中优质资源合力推进关键核心技术攻关，加快推进自主创新产品、自主开源技术等迭代应用。二是加快产业结构优化升级。修订出台产业结构调整指导目录（2023年本）。巩固新能源汽车、5G、光伏等优势产业领先地位，前瞻布局未来产业。加快构建现代物流体系，完善物流基础设施网络，降低流通成本。三是加快发展数字经济。培育一批具有国际竞争力的生态主导型企业和数字产业集群。深入实施智能制造工程，推进制造业数字化、网络化、智能化，创新发展智慧农业。提升常态化监管水平，推动平台经济规范健康持续发展。四是促进产业链供应链循环畅通。发挥保持产业链供应链安全稳定重点企业、重点园区作用，实施产业链供应链贯通工程。切实保障能源、粮食、医疗物资等各类重点物资安全有序运输。]]></title>
            <guid>3011408</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【黄润秋：我国是全球空气质量改善速度最快的国家】生态环境部部长黄润秋5日在十四届全国人大一次会议首场“部长通道”上介绍，党的十八大以来，生态环境保护发生历史性、转折性、全局性变化。我国重点城市PM2.5浓度累计下降了57%，单位GDP二氧化碳排放降低了34.4%，地表水优良水质断面比例增长23.8个百分点。中国是全球空气质量改善速度最快、清洁能源利用规模最大、森林资源增长最多的国家。  （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqy0913940.d.html</link>
            <guid>3011405</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 05:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小鹏回应人脸识别需对车头半跪：已下架第三方应用，为体验不佳致歉】近日，有小鹏汽车用户吐槽，车机更新APP，需要车辆前置摄像头人脸认证，用户要下车半跪在地。3月4日，小鹏汽车回应称，经查验发现，个别用户在大屏登录第三方APP时会触发风控策略，需进行人脸识别。 考虑到用户体验不佳，已将该应用下架，并立即着手优化。同时也为自己的工作不够细致完善深表歉意。（钛媒体）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuyqw4133392.d.html</link>
            <guid>3011403</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【AIGC独角兽Stability AI酝酿新一轮融资 估值或达近40亿美元】知情人士称，人工智能文本转图像模型Stable Diffusion的母公司、英国开源人工智能企业Stability AI正寻求以近40亿美元的估值筹集资金。据悉，该公司尚未就是否启动新一轮融资做出最终决定，估值仍可能发生变化。Stability AI在去年10月宣布获得1.01亿美元融资，由Coatue Management、Lightspeed Venture Partners和O'Shaughnessy Ventures LLC投资，当时对Stability AI的估值约10亿美元。 (界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia1035348.d.html</link>
            <guid>3011402</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:45:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拼多多旗下Temu计划3月13日在澳大利亚、新西兰上线】拼多多跨境电商平台Temu计划于3月13日在澳大利亚、新西兰正式上线。这也是继北美市场之后，Temu开拓的又一个新市场。据了解，目前Temu美国包裹数已经超过SHEIN。（全天候科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia1033816.d.html</link>
            <guid>3011401</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【又一起！美国俄亥俄州再发生列车脱轨事故，附近居民被要求就地避难】美国俄亥俄州2月3日发生的“毒列车”脱轨事故引发的恶果还在持续，据路透社最新消息，又有一列由诺福克南方铁路公司运营的列车当地时间3月4日在俄亥俄州发生新的脱轨事故，当地官员命令居住在事故现场附近的居民就地避难。诺福克南方铁路公司在声明中表示，“此次事故未涉及危险物质，也没有报告人员伤亡。”（环球网）]]></title>
            <guid>3011400</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:40:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄润秋：中国生物多样性保护，有三方面经验可供国际借鉴】生态环境部部长黄润秋介绍，中国的生物多样性保护，有三个方面的经验可供国际社会借鉴：第一，人与自然和谐共生等生态文明理念得到了国际社会的广泛认可。第二，中国的生态治理的制度、举措，比如，生态保护红线机制，是全世界独一无二的。第三，这十年，我们实施了大规模、大尺度的生态修复，在国家层面，实施了44个山水林田湖草沙系统治理项目，还有一大批矿山生态环境治理项目，这些工作得到国际社会的广泛认同。通过这些，我们真正实现了三赢，生态效益、环境效益、社会效益。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4252932.d.html</link>
            <guid>3011399</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及2月非石油活动连续第27个月萎缩】周日公布的一项调查显示，由于通胀飙升和海外进口障碍，埃及2月份非石油私营部门活动连续第27个月萎缩。标普全球2月埃及采购经理人指数(PMI)从1月的45.5升至46.9，但仍远低于标志经济活动增长的50门槛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4251882.d.html</link>
            <guid>3011398</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:34:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王志刚：平等支持国有、民营、大中小微企业从事科技创新活动】 科技部部长王志刚在首场“部长通道”上介绍，企业不仅是技术创新主体来解决一些技术问题，但同时它也是科学研究的主体，新的方法、新的科研范式、新的领域的研究、新的现象的解释，以及这些怎么转化成技术，怎么转化成高科技的产业，发挥科技在整个人类进步中对人们的生产生活、国家安全起关键作用，都需要企业来做。不管是国有、民营、大中小微企业，只要从事科技创新活动，以科技来提升企业的发展质量、发展水平和竞争力，科技部都会全力支持。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia1024259.d.html</link>
            <guid>3011395</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:26:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部部长王志刚：强化企业科技创新主体地位 提升发展质量】科技部部长王志刚在首场“部长通道”上介绍，企业不仅是技术创新主体来解决一些技术问题，但同时它也是科学研究的主体，新的方法、新的科研范式、新的领域的研究、新的现象的解释，以及这些怎么转化成技术，怎么转化成高科技的产业，发挥科技在整个人类进步中对人们的生产生活、国家安全起关键作用，都需要企业来做。不管是国有、民营、大中小微企业，只要从事科技创新活动，以科技来提升企业的发展质量、发展水平和竞争力，科技部都会全力支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4244265.d.html</link>
            <guid>3011394</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印尼央行行长：预计今年上半年印尼通胀率将保持在5%以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4241499.d.html</link>
            <guid>3011391</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:16:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国2023年国防费预算增长7.2% 专家：按美元换算低于2022年】 面对新的国际形势，中国今年的国防费支出倍受外界关注。据新华社5日英文报道，今年国防费预算约为15537亿元人民币，同比增长7.2%，增幅比去年上调0.1%，这是中国国防预算连续8年保持个位数增长。接受采访的军事学者和专家表示，在各国普遍增加军费的新形势下，今年国防费用预算按照美元换算，实际上是低于2022年国防费用预算的，随着国防安全的需要和国民经济的发展，中国国防费会保持适度增长，但中国既不会走一些西方国家追逐霸权，“国强必霸”的老路，也不走军备竞赛、穷兵黩武的邪路，中国将保持定力走和平发展道路。5日，中国财政部在发布的政府预算草案报告中表示，今年国防费预算约为15537亿元人民币，同比增长7.2%。 (环球时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia1014100.d.html</link>
            <guid>3011388</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 04:10:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西政府将发布锂、稀土等战略矿产数据，寻求吸引投资者】 巴西地质调查局将于3月6日在加拿大勘探与开发商协会（PDAC）年会上发布关于铜、石墨、锂、镍、磷酸盐、钾、铀和稀土的数据。巴西矿产和能源部长Alexandre Silveira率领的代表团在一份声明中指出：“巴西有潜力满足向低碳排放源过渡所产生的需求，可以成为全球商品供应的参与者之一。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4228497.d.html</link>
            <guid>3011387</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 03:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境保护阻碍中国经济发展？生态环境部部长：实际情况正相反】 生态环境部部长黄润秋在“部长通道”接受采访，黄润秋在回答关于如何认识经济发展和环境保护关系的提问时说，这十年，我们在经济上实现年均增长6.5%的同时，污染物的排放也在持续大幅度降低。比如这十年二氧化硫、氮氧化物的减排分别达到84%和48%，北京现在二氧化硫的排放由个位数的微克记，pm2.5实现9连降，累计降低57%，重污染天气的比例现在只占到1%左右。根据最新的调查结果，老百姓对生态环境的满意度超过了90%。“所有事情都表明，高水平的生态环境保护不仅不会阻碍经济的发展，而且会为经济的发展增添新的动能，推动高质量发展。”]]></title>
            <guid>3011386</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 03:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光大银行金融市场部周茂华：政府工作报告预期目标设定稳健务实】光大银行金融市场部宏观研究员周茂华解读政府工作报告表示，总体来看，今年发展的预期目标设定稳健务实，有助于增强实现经济目标的信心。对于“国内生产总值增长5%左右”这一目标，周茂华表示，这充分考虑了今年我国经济面临的内外部复杂环境，体现出了今年经济工作“稳字当头、稳中求进”的总基调。这一目标设定有助于舒缓宏观政策的压力，也更加注重经济的内生动力和经济发展质量。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia0994029.d.html</link>
            <guid>3011382</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 03:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部部长：生物多样性是人类生存发展根基】生态环境部部长黄润秋在首场“部长通道”上说，生物多样性是我们人类生存和发展的根基和血脉。自从1992年，联合国签署生物多样性公约以来，世界各国都在为推动全球生物多样性治理积极努力。我很遗憾的告诉大家，迄今为止，全球生物多样性丧失的这么一个态势并没有得到根本扭转，所以说世界各国国际社会对当下中国作为主席国的联合国生物多样性公约第15次缔约方大会就给予了特别关注，都希望在中国的领导下，这次会议能成为一个转折点，什么转折点？扭转生物多样性丧失的转折点，通过这次会议，都希望能够把生物多样性带上健康恢复的道路。黄润秋表示，我们推动达成了昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架，以及一揽子配套的政策措施体系，包括资金机制，发达国家有义务向发展中国家提供生物多样性治理的资金，另外还包括遗传资源、数字序列信息落地的机制，这些机制在推动过程当中难度非常大，但是成功以后效果非常好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4212978.d.html</link>
            <guid>3011381</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 03:39:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部部长用梅西解释ChatGPT】科技部部长王志刚谈ChatGPT：它有很好的计算方法，同样一种原理，在于做得好不好，比如发动机，大家能做出发动机，质量是有不同的。踢足球都是一个盘带、射门，但是要做到像梅西那么好也不容易。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4199781.d.html</link>
            <guid>3011380</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 03:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长：正加强顶层谋划，研究制定加快推进传统产业改造升级的指导意见】工信部部长金壮龙表示，传统产业是现代化产业体系的基底，其改造升级直接关系到现代化产业体系的建设。工信部正加强顶层谋划，研究制定加快推进传统产业改造升级的指导意见，聚焦高端化、智能化、绿色化，从中低端向高端迈进。（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia0972296.d.html</link>
            <guid>3011378</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 03:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长：要提高新能源汽车电池等资源的综合利用水平】工业和信息化部部长金壮龙表示，下一步重点在三个方面发力：高端化方面，一手抓基础支撑，一手抓高端装备引领，“一个顶天，一个立地”。重点实施两大工程，一个是产业基础再造工程，突破一批基础元器件、基础零部件、基础软件、基础材料和基础工艺。另一个是重大技术装备攻关工程，在大飞机、工业母机、深海装备、医疗装备、容器装备等重点领域，突破一批标志性的重点产品。智能化方面，《“十四五”智能制造发展规划》提出，要以智能制造为主攻方向，打造一批智能工厂，打造一批智慧供应链。绿色化方面，在钢铁、有色建材、石化、化工四个行业工信部制定了方案，明确碳达峰的目标任务、途径和措施。我们要实施节能减碳重要工程和重大项目，打造一批绿色工厂、绿色园区、绿色供应链；推广应用节能减排技术，壮大绿色环保产业；提高新能源汽车的电池、废钢、废纸等资源的综合利用水平。（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia0971303.d.html</link>
            <guid>3011377</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 03:12:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部部长：我国5G用户超过5.75亿 大飞机等都运用了5G】工业和信息化部部长金壮龙：我们现在已进入5G时代，我国已建成规模最大、技术最先进的5G网络。在行业应用方面，国民经济有一半大类以上已经用上5G。采矿、港口、电力、大飞机等都运用了5G。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia0968657.d.html</link>
            <guid>3011376</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 03:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十四届全国人大一次会议首场“部长通道”】3月5日（星期日）上午9时，第十四届全国人民代表大会第一次会议在人民大会堂举行开幕会。开幕会结束后举行“部长通道”采访活动，邀请部分列席会议的国务院有关部委负责人接受采访。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuia0947710.d.html</link>
            <guid>3011372</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:39:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海亮股份：已通过多家动力电池装机量前十大锂电池企业的验厂认证 国内兰州基地已批量出货】海亮股份3月5日在互动平台表示，国内动力电池行业头部十分看重公司国际化经营能力和发展铜箔战略定力，积极邀请海亮成为其海外铜箔供应商。公司已通过多家动力电池装机量前十大锂电池企业的验厂认证，国内兰州基地已批量出货。随着国内基地产能的进一步释放和境外基地产能的投建，公司将形成境内外双大基地、双市场的内外双循环。]]></title>
            <guid>3011371</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:38:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协委员姚爱兴：建议推行“婚检”与婚姻登记一站式服务】全国政协委员、民进中央原副主席姚爱兴递交了一份关于进一步优化生育支持政策体系建设的提案。姚爱兴建议，尽快建立生育津贴制度，减轻家庭生育、养育子女负担，提高家庭生育意愿。强化婚育家庭和妇女假期等相关待遇保障。强化住房保障优惠和照顾政策。进一步完善免费婚前医学检查制度 ，促进优生优育。由妇联牵头，卫健、财政、民政配合，推行“婚检”与婚姻登记一站式服务，提升服务质量，提供良好就医体验。广泛宣传，提高群众参加婚检比例，预防出生缺陷发生。 (澎湃)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiuuhy4169782.d.html</link>
            <guid>3011370</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[会议经过表决，通过了十四届全国人大一次会议关于十四届全国人大专门委员会主任委员、副主任委员、委员人选的表决办法。（新华社）]]></title>
            <guid>3011368</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:28:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国1月芯片库存与销售比达265.7%，创近26年新高】韩国统计厅周日公布的数据显示，今年1月韩国芯片制造商的库存增至近26年来的最高水平，反映出经济不确定性导致的全球需求低迷。1月份半导体库存与销售比率为265.7%，是自1997年3月(288.7%)以来的最高值。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1071477.d.html</link>
            <guid>3011367</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[会议经过表决，通过了十四届全国人大一次会议关于设立十四届全国人大专门委员会的决定。（新华社）]]></title>
            <guid>3011365</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李克强在政府工作报告中简述今年工作重点】（一）着力扩大国内需求。把恢复和扩大消费摆在优先位置。（二）加快建设现代化产业体系。围绕制造业重点产业链，集中优质资源合力推进关键核心技术攻关。（三）切实落实“两个毫不动摇”。深化国资国企改革，提高国企核心竞争力。（四）更大力度吸引和利用外资。扩大市场准入，加大现代服务业领域开放力度。（五）有效防范化解重大经济金融风险。（六）稳定粮食生产和推进乡村振兴。（七）推动发展方式绿色转型。（八）保障基本民生和发展社会事业。加强住房保障体系建设，支持刚性和改善性住房需求。（新华社）]]></title>
            <guid>3011364</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:09:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[受全国人大常委会委托，十三届全国人大常委会副委员长王晨作关于立法法修正草案的说明。（新华社）]]></title>
            <guid>3011363</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:03:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳定粮食生产和推进乡村振兴，实施新一轮千亿斤粮食产能提升行动】李克强在政府工作报告中指出，稳定粮食生产和推进乡村振兴。稳定粮食播种面积，抓好油料生产，实施新一轮千亿斤粮食产能提升行动。完善农资保供稳价应对机制。加强农田水利和高标准农田等基础设施建设。深入实施种业振兴行动。强化农业科技和装备支撑。发展乡村特色产业，拓宽农民增收致富渠道。巩固拓展脱贫攻坚成果，坚决防止出现规模性返贫。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3011362</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[根据会议议程，大会审查国务院关于2022年国民经济和社会发展计划执行情况与2023年国民经济和社会发展计划草案的报告及2023年计划草案。（新华社）]]></title>
            <guid>3011361</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 02:01:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我们要推进祖国和平统一进程】我们要坚持贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，坚持一个中国原则和“九二共识”，坚定反“独”促统，推动两岸关系和平发展，推进祖国和平统一进程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1046492.d.html</link>
            <guid>3011358</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:57:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：保障基本民生和发展社会事业】政府工作报告说，保障基本民生和发展社会事业。加强住房保障体系建设，支持刚性和改善性住房需求，解决好新市民、青年人等住房问题。推进义务教育优质均衡发展和城乡一体化，大力发展职业教育，推进高等教育创新。推动优质医疗资源扩容下沉和区域均衡布局。加强养老服务保障，完善生育支持政策体系。保障妇女、儿童、老年人、残疾人合法权益。做好军人军属、退役军人和其他优抚对象优待抚恤工作。繁荣发展文化事业和产业。提升社会治理效能。强化安全生产监管和防灾减灾救灾。全面贯彻总体国家安全观，建设更高水平的平安中国。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4267898.d.html</link>
            <guid>3011356</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:56:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政府工作报告：积极的财政政策要加力提效 稳健的货币政策要精准有力】李克强在政府工作报告中指出，要坚持稳字当头、稳中求进，保持政策连续性针对性，加强各类政策协调配合，形成共促高质量发展合力。积极的财政政策要加力提效。赤字率拟按3%安排。完善税费优惠政策，对现行减税降费、退税缓税等措施，该延续的延续，该优化的优化。做好基层“三保”工作。稳健的货币政策要精准有力。保持广义货币供应量和社会融资规模增速同名义经济增速基本匹配，支持实体经济发展。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。产业政策要发展和安全并举。促进传统产业改造升级，培育壮大战略性新兴产业，着力补强产业链薄弱环节。科技政策要聚焦自立自强。完善新型举国体制，发挥好政府在关键核心技术攻关中的组织作用，突出企业科技创新主体地位。社会政策要兜牢民生底线。落实落细就业优先政策，把促进青年特别是高校毕业生就业工作摆在更加突出的位置，切实保障好基本民生。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3011354</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【切实落实“两个毫不动摇”】政府工作报告说，切实落实“两个毫不动摇”。深化国资国企改革，提高国企核心竞争力。依法保护民营企业产权和企业家权益，鼓励支持民营经济和民营企业发展壮大，构建亲清政商关系，为各类所有制企业创造公平竞争、竞相发展的环境，用真招实策提振市场预期和信心。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4264356.d.html</link>
            <guid>3011353</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新华社两会权威快报：2023年发展主要预期目标]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4263439.d.html</link>
            <guid>3011350</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:50:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【政府工作报告提到当前的困难挑战】在看到发展成就的同时，我们也清醒认识到，我国是一个发展中大国，仍处于社会主义初级阶段，发展不平衡不充分问题仍然突出。当前发展面临诸多困难挑战。   （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1037756.d.html</link>
            <guid>3011346</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:45:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五年来推进政府依法履职和治理创新，保持社会大局稳定】国务院总理李克强5日在政府工作报告中指出，五年来，我们推进政府依法履职和治理创新，保持社会大局稳定。推动完善法律法规和规章制度，提请全国人大常委会审议法律议案50件，制定修订行政法规180件次。依法接受同级人大及其常委会的监督，自觉接受人民政协的民主监督，主动接受社会和舆论监督。认真办理人大代表建议和政协委员提案。加强审计、统计监督。持续深化政务公开。开展国务院大督查。支持工会、共青团、妇联等群团组织更好发挥作用。]]></title>
            <guid>3011345</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:45:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国务院总理李克强5日在政府工作报告中指出，着力扩大消费和有效投资。面对需求不足甚至出现收缩，推动消费尽快恢复。多渠道促进居民增收，提高中低收入群体收入。支持汽车、家电等大宗消费，汽车保有量突破3亿辆、增长46.7%。推动线上线下消费深度融合，实物商品网上零售额占社会消费品零售总额的比重从15.8%提高到27.2%。发展城市社区便民商业，完善农村快递物流配送体系。帮扶旅游业发展。围绕补短板、调结构、增后劲扩大有效投资。创新投融资体制机制，预算内投资引导和撬动社会投资成倍增加，增加地方政府专项债券额度，重点支持交通、水利、能源、信息等基础设施和民生工程建设，鼓励社会资本参与建设运营，调动民间投资积极性。]]></title>
            <guid>3011344</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:42:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扩大国内有效需求，推进区域协调发展和新型城镇化】国务院总理李克强5日在政府工作报告中指出，五年来，我们扩大国内有效需求，推进区域协调发展和新型城镇化。围绕构建新发展格局，立足超大规模市场优势，坚持实施扩大内需战略，培育更多经济增长动力源。（新华社）]]></title>
            <guid>3011343</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:41:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五年来加强生态环境保护，促进绿色低碳发展】国务院总理李克强5日在政府工作报告中指出，五年来，我们加强生态环境保护，促进绿色低碳发展。坚持绿水青山就是金山银山的理念，健全生态文明制度体系，处理好发展和保护的关系，不断提升可持续发展能力。稳步推进节能降碳。统筹能源安全稳定供应和绿色低碳发展，科学有序推进碳达峰碳中和。优化能源结构，实现超低排放的煤电机组超过10.5亿千瓦，可再生能源装机规模由6.5亿千瓦增至12亿千瓦以上，清洁能源消费占比由20.8%上升到25%以上。（新华社）]]></title>
            <guid>3011342</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:39:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地级及以上城市空气质量优良天数比例达86.5%】政府工作报告说，地级及以上城市空气质量优良天数比例达86.5%、上升4个百分点。坚持山水林田湖草沙一体化保护和系统治理，实施一批重大生态工程。森林覆盖率、湿地保护率分别达到24%、50%以上，水土流失、荒漠化、沙化土地面积分别净减少10.6万、3.8万、3.3万平方公里。人民群众越来越多享受到蓝天白云、绿水青山。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4252938.d.html</link>
            <guid>3011341</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国持续成为外商投资兴业的热土】政府工作报告说，出台外商投资法实施条例，不断优化外商投资环境。持续放宽外资市场准入，全国和自由贸易试验区负面清单条数分别压减51%、72%，制造业领域基本全面放开，金融等服务业开放水平不断提升。已设21个自由贸易试验区，海南自由贸易港建设稳步推进。我国持续成为外商投资兴业的热土。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1028995.d.html</link>
            <guid>3011340</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:34:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【始终不懈地把14亿多中国人的饭碗牢牢端在自己手中】政府工作报告说，新建高标准农田4.56亿亩。推进国家粮食安全产业带建设。加快种业、农机等科技创新和推广应用，农作物耕种收综合机械化率从67%提高到73%。全面落实粮食安全党政同责，强化粮食和重要农产品稳产保供，始终不懈地把14亿多中国人的饭碗牢牢端在自己手中。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4251259.d.html</link>
            <guid>3011339</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:33:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【持续推进以人为核心的新型城镇化】政府工作报告说，持续推进以人为核心的新型城镇化。每年有上千万农村人口转移到城镇。分类放宽或取消城镇落户限制，十年1.4亿农村人口在城镇落户。有序发展城市群和都市圈，促进大中小城市协调发展。坚持房子是用来住的、不是用来炒的定位。改造城镇老旧小区16.7万个。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1026921.d.html</link>
            <guid>3011337</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:32:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盘点过去五年经济社会发展重大成就】①经济发展再上新台阶 ②脱贫攻坚任务胜利完成 ③科技创新成果丰硕 ④经济结构进一步优化 ⑤基础设施更加完善 ⑥改革开放持续深化 ⑦生态环境明显改善 ⑧人民生活水平不断提高。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4248464.d.html</link>
            <guid>3011335</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:31:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国基础研究经费五年增长1倍】政府工作报告说，支持基础研究和应用基础研究，全国基础研究经费五年增长1倍。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1024129.d.html</link>
            <guid>3011334</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:29:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【90%以上的政务服务实现网上可办】政府工作报告说，进一步简政放权，放宽市场准入，全面实施市场准入负面清单制度。改革商事制度，企业开办时间从一个月以上压缩到目前的平均4个工作日以内。加快数字政府建设，90%以上的政务服务实现网上可办，户籍证明、社保转接等200多项群众经常办理事项实现跨省通办。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupza4246467.d.html</link>
            <guid>3011333</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:28:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巩固拓展脱贫攻坚成果】政府工作报告说，保持过渡期内主要帮扶政策总体稳定。确定并集中支持160个国家乡村振兴重点帮扶县。坚持并完善东西部协作、对口支援、定点帮扶等机制。推动脱贫地区加快发展和群众稳定增收。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1022833.d.html</link>
            <guid>3011332</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:26:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[政府工作报告说，14亿多人口大国保持就业稳定，难能可贵，蕴含着巨大创造力。（新华社）]]></title>
            <guid>3011330</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:24:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缓解中小微企业融资难融资贵等问题】政府工作报告说，坚持实施稳健的货币政策。根据形势变化灵活把握政策力度，加大对实体经济的有效支持，缓解中小微企业融资难融资贵等问题。制造业贷款余额从16.3万亿元增加到27.4万亿元。普惠小微贷款余额从8.2万亿元增加到23.8万亿元、年均增长24%，贷款平均利率较五年前下降1.5个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-05/detail-imyiupze1021447.d.html</link>
            <guid>3011329</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 01:24:40 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>