<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 May 2023 00:34:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【《2023年世界经济形势与展望》年中报告预测中国今年经济增长率为5.3%】 据央视新闻，当地时间16日，联合国发布《2023年世界经济形势与展望》年中报告，该报告将中国2023年的经济增长预测从此前的4.8%上调至5.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytzxme5752057.d.html</link>
            <guid>3111487</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能网联汽车数据治理创新中心揭牌成立】 “北京亦庄”微信公众号消息，5月15-18日，2023中国（亦庄）智能网联汽车科技周暨第十届国际智能网联汽车技术年会在北京召开。在全体大会开幕式期间，智能网联汽车数据治理创新中心揭牌成立。作为北京智能网联汽车数据治理创新的“孵化平台”，创新中心聚焦探索智能网联数据合规治理模式，提高企业数据安全合规意识与管理能力，开展全局性、战略性、前瞻性研究与跨行业交流合作，构建智能网联及相关产业创新发展格局。通过开展数据安全监管沙盒等工作，协助支撑产业管理部门探索创新型数据治理路径及管理政策、协助企业形成可落地的数据合规解决方案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytzxmf3286938.d.html</link>
            <guid>3111485</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:30:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王亚伟海外布局曝光 中概股受青睐】北京时间5月16日凌晨，原“公募一哥”、现千合资本创始人王亚伟的美股持仓曝光。13F报告显示，今年一季度，王亚伟的布局从煤炭能源股转向了中概股。2012年，王亚伟选择离开华夏基金，掌舵千合资本。同年，他在香港成立了投资公司TOP ACE ASSET MANAGEMENT（以下简称Top Ace）。13F报告显示，截至今年一季度末，阿里巴巴、哔哩哔哩、拼多多、爱奇艺、新濠博亚娱乐、看准网、携程等中概股均在Top Ace前十大重仓股名单中。根据数据平台whalewisdom，Top Ace对阿里巴巴、哔哩哔哩、爱奇艺、看准网等均进行了加仓操作。其中，阿里巴巴成为Top Ace第一大重仓股，持仓市值达580.7万美元，持仓占比达30.36%。其次为哔哩哔哩，持仓市值达557.9万美元，持仓占比为29.17%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5880582.d.html</link>
            <guid>3111484</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:29:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【53.89亿元市值限售股今日解禁，孚能科技、普蕊斯、方大特钢解禁市值居前】今日共有15家公司限售股解禁，合计解禁量为2.81亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为53.89亿元。从解禁量来看，3家公司解禁股数超千万股。其中，孚能科技、方大特钢、普蕊斯解禁量居前，解禁股数分别为1.40亿股、0.88亿股、0.21亿股。从解禁市值来看，3家公司解禁市值超亿元。其中，孚能科技、普蕊斯、方大特钢解禁市值居前，解禁市值分别为30.38亿元、15.27亿元、4.40亿元。从解禁股数占总股本比例来看，2家公司解禁比例超10%。其中，普蕊斯、孚能科技、盖世食品解禁比例居前，解禁比例分别为34.11%、11.5%、9.49%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6249163.d.html</link>
            <guid>3111483</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:23:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【软银子公司公开自动驾驶EV巴士】软银子公司、运营自动驾驶巴士等的“BOLDLY”5月16日向媒体公开了从欧洲厂商进口的纯电动汽车。进口的是爱沙尼亚企业开发的全长约4米、可乘坐8人的小型EV巴士“MiCa”。搭载可感知约100米前方路况的高性能传感器和摄像头，可应对L4级自动驾驶技术。境町运用的最初一段时间，将有操作人员同乘进行监控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3415735.d.html</link>
            <guid>3111482</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:22:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安进回击FTC阻止其以278亿美元收购地平线的行动】安进公司反击了美国联邦贸易委员会（FTC）阻止其以278亿美元收购生物制药公司地平线治疗（Horizon Therapeutics）的努力，称其已与该监管机构合作数月，并且该交易不会对竞争构成任何威胁。安进5月16日表示，对FTC提起诉讼以阻止交易完成的决定感到失望。很少对涉及制药商的兼并提出挑战的FTC在联邦法院指称，这项收购将使安进公司巩固地平线眼科和痛风药物的垄断地位。安进说，将与法院合作制定一个时间表，使交易仍能在今年年底前完成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9471601.d.html</link>
            <guid>3111481</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！南海海域军事训练】据中国海事局网站消息，清澜海事局发布航行警告，5月17日8时30分至5月19日17时，南海部分海域进行军事训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3414861.d.html</link>
            <guid>3111480</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:21:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪财险“出炉”，周亚琳任董事长】 据《财经》，易安财险重整再有新进展。5月16日，记者了解到，银保监会已下发关于易安财产保险股份有限公司重整后续事项的批复，批准该公司名称由“易安财产保险股份有限公司”变更为“深圳比亚迪财产保险有限公司”，并核准周亚琳担任比亚迪财险董事长的任职资格。据一位知情人士对记者表示，“周亚琳担任比亚迪财险董事长在内部已确定，其是比亚迪收购易安财险的核心人物，且由比亚迪董事长王传福直接授权。目前比亚迪财险总经理人选亦已确定，据了解公司此前为寻找合适的总经理人选颇费功夫。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3414821.d.html</link>
            <guid>3111479</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【药明生物在港交所公告，联合创始人赵宁去世】药明康德早间公告，公司联合创始人、实际控制人之一、董事兼高级副总裁Ning Zhao（赵宁）博士，在与癌症勇敢抗争20年后，于2023年5月16日与世长辞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5877372.d.html</link>
            <guid>3111478</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL中环：拟不超4200万美元认购MAXN增发股票，支持Maxeon7产品产线建设】 TCL中环公告，公司拟以自有资金增资参与认购MAXEON SOLAR TECHNOLOGIES，LTD.(以下简称“MAXN”)在美国纳斯达克证券市场的增发股票，增资金额不超过4200万美元，采取如下投资路径实施：公司向全资子公司ZHONGHUAN SINGAPORE INVESTMENT AND DEVELOPMENT PTE.LTD.（中文名:中环新加坡投资发展私人有限公司，以下简称“中环新投”）增资不超过4200万美元；中环新投以不超过4200万美元认购MAXN增发的新股。]]></title>
            <guid>3111475</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市委书记陈敏尔张工与联想集团董事长杨元庆一行座谈】 据津云官微，5月16日，天津市委书记陈敏尔，市委副书记、市长张工与联想集团董事长兼CEO杨元庆一行座谈。杨元庆介绍了联想集团生产经营及在津业务开展情况。他说，联想集团将把天津作为战略转型重要发展基地，依托“端—边—云—网—智”的新IT技术架构，积极参与天津市推动高质量发展“十项行动”，进一步加大在津投资布局力度，推动各类要素资源集聚，共同落实京津冀协同发展重大国家战略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6244833.d.html</link>
            <guid>3111474</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：拜登取消原定访澳等国计划，将于G7峰会后返美继续债务谈判】 据彭博社最新消息，在前往日本参加七国集团（G7）峰会后，美国总统拜登取消原定访问澳大利亚和南太平洋岛国巴布亚新几内亚（巴新）的计划。彭博社说，拜登将返回美国继续与共和党人就提高债务上限进行谈判，而此前众议院议长麦卡锡曾呼吁拜登取消或缩短此次外访行程。(环球网)]]></title>
            <guid>3111472</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:06:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美历时四年公布“通俄门”最终报告，一片哗然！特朗普欢呼：哇！】当地时间5月15日，针对美国前总统特朗普“通俄门”的最终调查报告终于出炉。美国司法部长加兰当天向国会提交了特别检察官达勒姆公布的报告，认定美国联邦调查局（FBI）当年对特朗普与俄罗斯“勾结”的所谓“通俄门”展开调查“没有任何实际证据”，而且过于依赖“特朗普的政治对手提供的线索和材料”来推动调查，报告严厉批评FBI和司法部“未能坚持其理应严格忠于法律的重要使命”。对此，特朗普当天在社交媒体上欢呼，称“这说明美国选民当年被骗了”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6241843.d.html</link>
            <guid>3111467</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：呼吁暂停人工智能开发是一种姿态，要“记录在案”】马斯克3月份签署了一封联名公开信，呼吁在建立安全措施的同时暂停先进的人工智能开发。马斯克在周二的一次采访中表示，他知道这封信不太可能起任何作用。但他补充说，在这封警告人工智能危险的信上签名是他想要“记录在案”的事情。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5872105.d.html</link>
            <guid>3111466</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克谈自己在Twitter上的言论：我想说什么就说什么 亏钱无所谓】据报道，当地时间周二，特斯拉首席执行官、Twitter的老板埃隆·马斯克（Elon Musk）在接受采访时表示，他不在乎有煽动性的Twitter内容会吓跑广告主。马斯克表示：“我想说什么就说什么。如果结果是亏钱，那就这样好了。”多年来，马斯克一直在Twitter上发表有争议的内容，包括阴谋论，以及被许多人认为存在广泛歧视的言论。自从他去年秋季接管Twitter以来，Twitter的广告收入大幅下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9464103.d.html</link>
            <guid>3111465</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 00:01:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：加快实现适宜使用新能源汽车的地区充电站“县县全覆盖”、充电桩“乡乡全覆盖”】国家发展改革委、国家能源局发布《关于加快推进充电基础设施建设 更好支持新能源汽车下乡和乡村振兴的实施意见》，其中提到，加强公共充电基础设施布局建设。支持地方政府结合实际开展县乡公共充电网络规划，并做好与国土空间规划、配电网规划等的衔接，加快实现适宜使用新能源汽车的地区充电站“县县全覆盖”、充电桩“乡乡全覆盖”。合理推进集中式公共充电场站建设，优先在县乡企事业单位、商业建筑、交通枢纽（场站）、公路沿线服务区（站）等场所配置公共充电设施，并向易地搬迁集中安置区、乡村旅游重点村等延伸，结合乡村自驾游发展加快公路沿线、具备条件的加油站等场所充电桩建设。]]></title>
            <guid>3111462</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:58:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：推广智能有序充电等新模式】国家发展改革委、国家能源局发布关于加快推进充电基础设施建设，更好支持新能源汽车下乡和乡村振兴的实施意见。其中提到，提升新建充电基础设施智能化水平，将智能有序充电纳入充电基础设施和新能源汽车产品功能范围，鼓励新售新能源汽车随车配建充电桩具备有序充电功能，加快形成行业统一标准。鼓励开展电动汽车与电网双向互动（V2G）、光储充协同控制等关键技术研究，探索在充电桩利用率较低的农村地区，建设提供光伏发电、储能、充电一体化的充电基础设施。落实峰谷分时电价政策，鼓励用户低谷时段充电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9462853.d.html</link>
            <guid>3111461</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：OpenAI因为有我才能存在，名字都是我起的】马斯克周二接受采访时声称，他是“OpenAI存在的原因”，因为他过去曾对该公司慷慨投资，而现在微软控制了这家人工智能公司。“这个名字是我想出来的，”马斯克说。他还表示，他在该公司招聘关键科学家和工程师方面发挥了重要作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3407888.d.html</link>
            <guid>3111459</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司称二季度订单呈增长趋势 结构性复苏或促业绩增长】 进入5月份，在上市公司紧锣密鼓召开的业绩说明会以及调研活动中，二季度订单情况也成为绕不开的话题。近期，除了多家上游设备以及材料厂商透露二季度订单有所增长外，复苏的迹象还在家居、食品等多个行业“开花”，前期业绩表现不理想的消费电子行业也显示出订单回暖迹象。对此，川财证券首席经济学家陈雳向记者表示：“二季度结构性的经济复苏情况比较明显，尤其是制造业等相关的一些领域，上游订单的回暖，意味着经济发展后续动能的强化。”（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6239515.d.html</link>
            <guid>3111458</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【际华集团：际华3511公司与陕西西瑞集团战略合作】 据际华集团消息，5月9日，际华3511公司与陕西西瑞（集团）有限责任公司举行战略合作签约仪式。双方就全面落实长期战略合作，巩固、扩大和增进战略合作关系，实现共赢目标等进行座谈交流。西瑞集团是陕西省国有大型粮农企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3407716.d.html</link>
            <guid>3111457</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:54:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门：鼓励地方政府加强政企联动，开展购车赠送充电优惠券等活动】 国家发展改革委、国家能源局两部门：提供多元化购买支持政策。鼓励有条件的地方对农村户籍居民在户籍所在地县域内购买新能源汽车，给予消费券等支持。鼓励有关汽车企业和有条件的地方对淘汰低速电动车购买新能源汽车提供以旧换新奖励。鼓励地方政府加强政企联动，开展购车赠送充电优惠券等活动。加大农村地区汽车消费信贷支持，鼓励金融机构在依法合规、风险可控的前提下，合理确定首付比例、贷款利率、还款期限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6239255.d.html</link>
            <guid>3111456</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:53:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发展改革委、国家能源局两部门：加强公共充电基础设施布局建设】 国家发展改革委、国家能源局两部门：加强公共充电基础设施布局建设。支持地方政府结合实际开展县乡公共充电网络规划，并做好与国土空间规划、配电网规划等的衔接，加快实现适宜使用新能源汽车的地区充电站“县县全覆盖”、充电桩“乡乡全覆盖”。合理推进集中式公共充电场站建设，优先在县乡企事业单位、商业建筑、交通枢纽（场站）、公路沿线服务区（站）等场所配置公共充电设施，并向易地搬迁集中安置区、乡村旅游重点村等延伸，结合乡村自驾游发展加快公路沿线、具备条件的加油站等场所充电桩建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9461988.d.html</link>
            <guid>3111455</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:53:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本一季度净出口对环比GDP贡献为负0.3个百分点，预估-0.2个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9461511.d.html</link>
            <guid>3111453</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国两党围绕债务上限僵局持续，美财长24小时内两度发警告】据央视新闻，美国两党就债务上限的谈判仍无明显进展，美国财政部长耶伦24小时内两次发出警告。她在5月15日致函美国国会，催促国会在6月1日之前尽快采取行动提高债务上限，否则美国将面临债务违约。在16日的另一场银行业会议上，耶伦警告称国会只要一天不采取行动，美国就会经历日益严重的经济问题，这可能引发经济衰退，摧毁许多就业机会和企业。如果届时未能解决债务上限，不仅联邦政府的基本运作可能会中断，而且造成的潜在经济衰退的严重程度可能与2008年的大衰退相当，失业人数将超过800万人，美国股市市值将缩水45%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9460654.d.html</link>
            <guid>3111450</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:47:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我科研团队实现二氧化碳一步合成乙醇】 据科技日报，16日从江南大学获悉，该校化学与材料工程学院刘小浩教授团队创新性地采用结构封装法，构筑了纳米“蓄水”膜反应器，在国际上首次实现了二氧化碳在温和条件下一步近100%转化为乙醇。相关研究成果发表于《美国化学会·催化》。“催化剂合成工艺和催化反应路线简单，有大规模工业化应用前景。”刘小浩表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5864277.d.html</link>
            <guid>3111449</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:46:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克批评美联储行动迟缓：加息太慢，降息也会一样慢】马斯克周二接受采访时称：“我对美联储决策方式的担忧是，他们的行动太过迟缓。数据有些陈旧。美联储在提高利率时行动迟缓，他们在降低利率时也将行动迟缓。”马斯克还说，从宏观经济角度来看，未来12个月对特斯拉和其他公司来说将是艰难的，因为利率上升会挤压消费者的预算。“坦率地说，你可以把美联储加息看作是经济的刹车踏板，”马斯克说，“这让很多东西变得更贵了。因此，如果汽车贷款或住房抵押贷款占据了你每月预算的大部分，那么你买其他东西的钱就会减少。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6237637.d.html</link>
            <guid>3111448</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克再谈线下复工：居家办公在道德上是错误的】据报道，当地时间周二，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在接受媒体采访时表示，在硅谷工作的“笔记本电脑阶层”需要放下他们的道德架子。马斯克谈论的是回到办公室的必要性。这一问题在硅谷和美国各地的科技工作者中引起了极大的关注，其中许多人得到了高管允许他们远程工作的慷慨授权。“我认为在家工作的整个概念有点像玛丽·安托瓦内特（法国国王路易十六的妻子）的假名言，‘让他们吃蛋糕吧，’”马斯克说。“这不仅仅是生产力的问题，”马斯克说，“我认为这在道德上是错误的。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3399583.d.html</link>
            <guid>3111447</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:44:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为Mate X3出货目标翻倍】华为已将Mate X3的出货目标从之前设定的147万台修改为超过300万台。加上MateX3，华为将不可避免地增加可折叠智能手机的总零部件订单。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6237119.d.html</link>
            <guid>3111446</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港警队推出全新网站“安全城市.香港”】16日，香港特区政府警务处推出全新网站“安全城市.香港”，提供一站式平台让市民获取最新防罪提示、知识及求助方法；并委任47名“安全城市大使”，主动接触社会不同界别人士，多管齐下发放防罪资讯，共建安全和谐城市。（香港特区政府新闻公报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6236973.d.html</link>
            <guid>3111445</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:42:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登的亚洲之行因债务上限谈判而缩短】据报道，美国总统拜登将缩短亚洲行程，他已经决定5月21日就启程返回美国，并取消原定在G7峰会后对澳大利亚和巴布亚新几内亚的访问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9459646.d.html</link>
            <guid>3111443</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美使馆：根据对等原则，美公民赴华签证费调整为185美元/件】中国驻美国大使馆5月16日发布关于调整美国公民赴华签证费用的通知：根据对等原则，自2023年5月30日起，美国公民赴华签证（除记者签证外）费用调整为185美元/件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5860895.d.html</link>
            <guid>3111442</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩指导朝鲜侦察卫星发射筹备委员会工作】 据朝中社17日报道，朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员长金正恩16日现场指导了朝鲜非常设卫星发射筹备委员会的工作。金正恩批准了非常设卫星发射筹备委员会今后的行动计划。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3111441</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:41:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克：美联储缩表的行动并没有导致混乱。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5860633.d.html</link>
            <guid>3111440</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:40:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克：我不同意市场对通胀下降速度的看法。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9458544.d.html</link>
            <guid>3111438</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5家公司披露回购预案，孚日股份拟回购不超4亿元】今日，共11家公司发布股票回购相关公告。其中，5家公司披露股票回购预案，3家公司披露股票回购实施进展，3家公司回购方案已实施完毕。从回购预案来看，当日共3家公司股票回购预案金额超千万。孚日股份、新开普、基康仪器回购预案金额最高，分别拟回购不超4.0亿元、5000.0万元、3000.0万元。从回购实施进展来看，当日共2家公司已回购金额超千万。德展健康、海尔智家、友发集团回购金额最高，分别回购1.56亿元、4458.0万元、388.15万元。从已完成回购来看，当日共0家公司回购金额超千万。上海贝岭、新天药业、青岛双星已完成回购金额最高，分别回购254.45万元、88.16万元、10.35万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6235696.d.html</link>
            <guid>3111437</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:37:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克：美联储的工作尚未进入“艰难的部分”，政策必须坚决。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5859769.d.html</link>
            <guid>3111435</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:36:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克：如果发生债务违约，美联储将处于被动应对模式，目前尚不清楚美联储将采取何种行动。]]></title>
            <guid>3111434</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:34:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源汽车下乡催热光储充一体化产业链】 据上证报，在日前召开的中国汽车工业协会沟通会上，中汽协副总工程师许海东介绍，对于2023年新能源汽车下乡细则，相关部门正在准备过程中。记者近日采访获悉，随着新能源车的持续推广，打通光电利用通道的光储充产业链发展迅速，不仅国际巨头特斯拉积极探索布局，国内多家新能源产业链上市公司也于近期加码光储充一体化新业务。乘联会专家呼吁，应抓住新能源汽车下乡的窗口期，加快充电桩等农村地区光储充设施建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3395773.d.html</link>
            <guid>3111433</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:33:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光伏上市公司纷纷聚焦垂直一体化布局 业内：未来市场竞争将进一步加剧】 据中证报，硅料龙头合盛硅业日前召开股东大会，审议通过了关于全资子公司新疆中部合盛硅业有限公司对外投资的议案，这意味着合盛硅业正式进军下游组件领域。根据此前公告，合盛硅业拟投资425亿元建设高纯晶硅、光伏组件等项目。今年以来，光伏上市公司纷纷聚焦垂直一体化布局，先后有隆基绿能、TCL中环、上机数控等多家企业发布扩产公告，加码一体化。业内人士表示，目前光伏产业链多个环节出现价格下跌，未来光伏市场竞争将进一步加剧。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5856507.d.html</link>
            <guid>3111432</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:28:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：全球经济面临艰难一年，很多公司将破产】马斯克表示，他预计全球经济将面临“困难的一年”，“很多公司”将破产。马斯克说：“这将是充满挑战的12个月，我想要现实一点。特斯拉也不能不受全球经济环境的影响。我预计，至少在未来12个月里，宏观经济的形势会很艰难。”但“特斯拉会挺过去的，而且会做得很好，”他说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6232684.d.html</link>
            <guid>3111431</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储古尔斯比：美联储加息的影响还没有完全显现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6232640.d.html</link>
            <guid>3111430</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克：美联储还没有进入“艰难的部分”，但政策必须保持坚定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9455345.d.html</link>
            <guid>3111428</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻英国使馆发言人就特拉斯窜访台湾发表谈话：任何借台湾问题搞“政治秀”的企图都将以失败告终】中国驻英国使馆发言人表示，英国政客特拉斯近期窜访台湾，进行她危险的政治表演。这种表演对英国有百害而无一利。特拉斯的挑衅之举已引起中国民众强烈愤慨，将遭到有良知的各界人士唾弃！世界上只有一个中国，台湾自古就是中国领土不可分割的一部分。台湾回归中国是二战后国际秩序的重要组成部分，包括《开罗宣言》《波茨坦公告》在内的一系列国际法文件明确了中国对台湾的主权。一个中国原则是国际社会普遍共识和国际关系基本准则，为联合国大会2758号决议所确认。一个中国原则是中英建立和发展外交关系的政治基础和重要前提。任何负责任的政治人物，都应恪守一个中国原则，而不是拿国家关系作政治操弄。当前台海和平的最大威胁是“台独”分裂行径和外部势力对其纵容支持。特拉斯之流打“台湾牌”，搞“政治秀”，与“台独”分裂势力沆瀣一气，挑动两岸对立对抗，加剧两岸紧张态势，其行可鄙，其心可诛。台湾问题是中国核心利益中的核心。任何违反一中原则的行径，都会给中英关系带来严重后果。我们奉劝英方个别政客纠正错误，停止拿台湾问题做政治秀，纵容支持“台独”分裂势力。否则只会更加暴露其作为一名失败政客的本质，受到中国人民更加强烈的反对。]]></title>
            <guid>3111427</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:27:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中药材价格大涨 制药上市公司多有“自建种植基地”不惧波动】 5月16日，康美中国中药材价格总指数报1987.3点，而就在前一天，该指数报1988.14点，创下其自2013年发布以来的历史最高值。此前，央视财经报道，一季度中药材市场迎来牛市，下游制药企业采购成本猛增，部分中药材出现“一日三价”的情况。记者就此向多家中药制药上市公司了解情况，受访者均表示，中药材涨价主要源于天气因素，叠加下游消费需求复苏，行情有一定持续性，若有自建种植基地和常备库存，料能平稳度过此次中药材牛市行情。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6232047.d.html</link>
            <guid>3111426</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:25:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克：美联储在劳动力市场方面的任务“远未成功”，在通胀回落的帮助下，劳动力市场“小幅降温”是合理和适当的。]]></title>
            <guid>3111425</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:24:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克：如果失业率开始上升，通胀继续保持粘性，美联储面临的压力将是“巨大的”。在这种情况下，美联储将不得不在通胀上保持“超级强势”的态度。]]></title>
            <guid>3111424</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【线下娱乐复苏行业竞争加剧，实景剧本杀等新模式引关注】开年以来，演唱会、音乐节、剧本杀等线下娱乐全面复苏，有演唱会门票开售5秒内就售罄。人们的生活变得更加丰富多彩，相关产业也随之进一步发展。贝哲斯咨询数据显示，全球音乐节市场正在扩大。2022年，全球音乐节市场规模达161.39亿元，中国音乐节市场规模达23.17亿元。预计到2028年，全球音乐节市场规模将达555.79亿元。另一个热度很高的线下娱乐项目是剧本杀。小黑探剧本娱乐票房显示，2023年剧本杀票房增长迅猛。截至5月14日，5月份剧本杀全国票房已经达到1.65亿元，4月份票房为2.9亿元。而2022年4月份总票房为5051.02万元，5月份总票房为1.2亿元。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3390578.d.html</link>
            <guid>3111423</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:21:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高通量组合3D打印新法面世 或改变新材料发现和制造“游戏规则”】美国圣母大学科学家发明了一种新型3D打印方法——高通量组合打印，能够控制材料的3D结构和局部成分，打印出柔韧程度呈梯度变化的材料，有望成为新材料发现和制造领域的“游戏规则改变者”。相关研究刊登于最新一期《自然》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5853336.d.html</link>
            <guid>3111422</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国两党围绕债务上限僵局持续，耶伦24小时内两度发警告】美国两党就债务上限的谈判仍无明显进展，美国财政部长耶伦24小时内两次发出警告。她在15日致函美国国会，催促国会在6月1日之前尽快采取行动提高债务上限，否则美国将面临债务违约。在16日的另一场银行业会议上，耶伦警告称国会只要一天不采取行动，美国就会经历日益严重的经济问题，这可能引发经济衰退，摧毁许多就业机会和企业。如果届时未能解决债务上限，不仅联邦政府的基本运作可能会中断，而且造成的潜在经济衰退的严重程度可能与2008年的大衰退相当，失业人数将超过800万人，美国股市市值将缩水45%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3390307.d.html</link>
            <guid>3111421</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:20:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：特斯拉将首次尝试做广告】特斯拉将首次尝试做广告，这是这家20年历史的公司的一个重大转变。马斯克在特斯拉年度股东大会上回答一位投资者的问题时说:“我们将尝试做一点广告，看看效果如何。”他在随后接受采访时说:“这值得一试，我们会看到效果如何。我只是刚刚同意，所以这不是一个完全形成的战略。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3389937.d.html</link>
            <guid>3111420</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汽车可在行驶中充电：瑞典率先打造世界首条永久性充电公路】 据欧洲新闻网（Euronews）近日报道，欧盟4月通过一项具有里程碑意义的法律，要求从2035年起所有售出的新车二氧化碳排放量为零，欧洲国家正加紧准备实现无化石燃料出行所需的基础设施。为响应欧盟新法律要求，瑞典决定于2025年开通世界上第一条永久性电气化公路。这个电动公路系统（ERS）就像施了魔法一般，可让电动汽车和电动卡车在行驶中充电，在两个充电站的间隔路段中能够行驶更长的距离，从而消除“里程焦虑”，推进可持续交通。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztci3389409.d.html</link>
            <guid>3111419</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储古尔斯比：仍有可能实现软着陆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6228262.d.html</link>
            <guid>3111417</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:12:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疗法有助免疫系统根除脑肿瘤】据科技日报，瑞典乌普萨拉大学科学家开发了一种新方法，可帮助免疫细胞从血管中进入肿瘤，杀死癌症细胞。这一方法有望改善胶质母细胞瘤的治疗。相关论文发表于最新一期《癌症细胞》杂志。]]></title>
            <guid>3111415</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:10:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美联储博斯蒂克：要战胜通胀还有很长的路要走。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9450089.d.html</link>
            <guid>3111411</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:08:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产医疗器械创新提速 多家公司携最新成果亮相CMEF】第87届中国国际医疗器械博览会（简称“CMEF”）5月14日至5月17日在上海国家会展中心举办，此次展览面积达32万平方米。近年来，受益于国家政策的大力扶持，医疗器械国产替代进程正在加速推进。此次展会以“创新科技，智领未来”为主题，吸引全球近5000家企业参展，汇聚来自20多个国家和地区的创新产品。此次展会吸引了海内外的医疗器械领军企业参展，其中包括GE医疗、西门子医疗、飞利浦医疗、罗氏诊断、东软医疗、鱼跃医疗等行业头部企业。在此次展会上，多个创新产品发布。精锋医疗、三诺生物、之江生物等公司均有重磅产品亮相。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9449092.d.html</link>
            <guid>3111407</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:03:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地出台新政 拓展公积金使用范围】近期，南昌、合肥、苏州、上海、广州、河南等地相继出台了住房公积金支持政策。郑州、银川等省会城市出台公积金政策，支持提取公积金支付购房首付。业内人士表示，此举有利于拓展公积金使用范围，盘活住房公积金，减轻购房者置业压力，提振购房者置业情绪。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5843356.d.html</link>
            <guid>3111406</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:03:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：支付公司PayPal为其Xoom寻找买家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9448099.d.html</link>
            <guid>3111403</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:00:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚三年期国债收益率上涨5.3个基点，在悉尼盘初报3.158%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6225235.d.html</link>
            <guid>3111402</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家药企发布股份回购方案 业内人士：当前医药行业估值处于低位】近期，多家药企发布股权回购方案。恒瑞医药拟以6亿元至12亿元回购股份，沃森生物拟以不超过2亿元回购股份，亚宝药业拟以1.5亿元至3亿元回购股份。业内人士认为，当前医药行业估值处于低位。回购股份有利于提振投资者信心，促进建立长效激励机制，提升上市公司质量。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5839559.d.html</link>
            <guid>3111401</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:53:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国前硅谷银行和签名银行高管拒绝承认银行倒闭应归咎于管理层】 据央视新闻，5月16日，在美国银行业危机期间倒闭的硅谷银行和签名银行的高管参加了参议院银行委员会的听证会，两家银行高管当天均在作证时拒绝承认银行的倒闭是管理层的错误。美联储此前将硅谷银行的倒闭归咎于管理层的错误，但是前硅谷银行首席执行官贝克尔（Greg Becker）在当天的听证会上拒绝承认银行倒闭是管理层的错误，并表示，美联储连续而快速的加息以及社交媒体上的负面信息导致了硅谷银行的倒闭。签名银行前总裁埃里克·豪威尔（Eric Howell）也拒绝承认签名银行的倒闭是因为存在管理不善的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9446347.d.html</link>
            <guid>3111400</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:53:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本首相岸田文雄周四将会见台积电、英特尔等7家主要半导体公司的高管。岸田文雄计划寻求芯片企业在日本的积极投资以及与日本企业的合作。]]></title>
            <guid>3111399</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[第一共和银行前首席执行官Roffler将于周三（5月17日）在众议院小组委员会接受听证。]]></title>
            <guid>3111398</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:49:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构密集调研苹果产业链公司】数据显示，二季度以来，机构密集调研立讯精密、领益智造、深天马A、欣旺达、信维通信等48家苹果产业链公司。有机构称，iPhone销售表现持续强劲，2023年为苹果创新大年，预计iPhone销量具备较强韧性。下半年苹果将推出首款MR（混合现实）新品，继续看好苹果产业链优质公司。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztch5837512.d.html</link>
            <guid>3111396</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:49:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[韩国财相表示，韩国将为显示器行业提供研发和财务支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztck9445591.d.html</link>
            <guid>3111395</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:49:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[血液检测公司Theranos创始人Elizabeth Holmes请求获得保释的上诉遭驳回。因公司欺诈罪行，Holmes去年11月已被判处135个月监禁。]]></title>
            <guid>3111394</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳酸锂价格止跌回升 锂电新能源板块快速反弹】据经济日报，数据显示，截至5月16日收盘，包括锂电隔膜、锂电负极、盐湖提锂等概念板块周涨幅均超过5%，相关个股在短期普遍拉升。业绩层面，无论2022年报还是2023年一季报，锂电新能源个股表现亮眼。随着近期板块反弹，市场行情能否复刻前两年的强劲走势成为投资者关心的焦点。对此，业界人士表示，受前期锂矿供给收缩、下游电池厂排产需求超预期推动，近期碳酸锂价格触底回升，锂电新能源板块近期情绪明显好转，相关个股涨幅明显。随着行业份额逐步向头部集中，龙头企业有望开辟新的成长通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6222390.d.html</link>
            <guid>3111392</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:47:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【用电高峰将至 多地密集部署备战迎峰度夏】近日，在经济回暖与气温上升等因素促进下，多地发用电量快速攀升。中国电力企业联合会预计，二季度南方区域电力供需形势偏紧。迎峰度夏期间，华东、华中、南方区域电力供需形势偏紧，华北、东北、西北区域电力供需基本平衡。记者注意到，近期多地相关部门密集部署相关举措，做好迎峰度夏能源保供工作。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-17/detail-imytztcn6221623.d.html</link>
            <guid>3111389</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 22:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>