<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2024 06:08:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【工商银行中国化学成立股权投资基金 出资额30亿】天眼查App显示，近日，工融国化（北京）股权投资基金合伙企业（有限合伙）成立，执行事务合伙人为工银资本管理有限公司、国化私募基金管理（北京）有限公司，出资额30亿人民币，经营范围为以私募基金从事股权投资、投资管理、资产管理等活动。股权全景穿透图显示，该企业由工商银行（601398）旗下工银金融资产投资有限公司、工银资本管理有限公司和中国化学工程集团有限公司旗下国化投资集团有限公司和国化私募基金管理（北京）有限公司共同出资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz0773799.d.html</link>
            <guid>3598770</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 06:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“五一”机票价格突然跳水 业内：运力加多了，能卖一张是一张】据飞常准数据，今年五一假期境内机场预计总起降151612架次，日均起降30322架次，同比去年五一假期增长8.99%，相比2019年增长36.2%。今年五一假期中国民航将打破去年的纪录，迎来史上最忙五一假期。与此同时，近7天五一假期境内经济舱机票均价为852元（不含税），同比下跌1.13%，环比此前7天搜索时的均价下跌22%。 民航业内人士分析，“忙”和“降价”之间看似矛盾，实际上有内在联系。正是因为航空公司加了太多运力，导致供大于求，临近假期仍有不少座位没有售出，因此临时调价促销，能卖一张是一张。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3799778.d.html</link>
            <guid>3598769</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 06:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海康威视等投资成立杭州睿影探测科技公司】企查查APP显示，近日，杭州睿影探测科技有限公司成立，注册资本为5000万元，经营范围包含：Ⅱ、Ⅲ类射线装置生产；安防设备制造；安防设备销售；通信设备制造；通信设备销售；电子产品销售；智能控制系统集成等。企查查股权穿透显示，该公司由杭州睿影科技有限公司全资持股，后者由海康威视、杭州阡陌青荷股权投资合伙企业（有限合伙）共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkvc2124755.d.html</link>
            <guid>3598766</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 06:02:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【济南大数据有限公司成立 注册资本5亿元】企查查APP显示，近日，济南大数据有限公司成立，注册资本为5亿元，经营范围包含：大数据服务；数字技术服务；智能控制系统集成；人工智能通用应用系统；人工智能公共服务平台技术咨询服务等。企查查股权穿透显示，该公司由济南能源集团有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz0771019.d.html</link>
            <guid>3598762</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：智利发生恶性袭警焚尸事件，3名警察死亡，总统下令全国哀悼3天】据智利《信使报》报道，当地时间27日凌晨1点30分左右，智利南部发生一起恶性袭警焚尸事件，导致三名警察死亡，事件发生当天还是警局成立97周年庆祝日，智利总统博里奇震怒，紧急召开内阁会议追凶并下令全国哀悼3天。（环球时报）]]></title>
            <guid>3598761</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【景田公司回应百岁山创始人卸任多家企业法定代表人：公司正常业务需要，无特殊原因】4月28日，百岁山母公司景田（深圳）食品饮料集团有限公司就创始人周敬良先后卸任多家企业法定代表人向界面新闻回应表示，“变更是公司正常的业务需要，没有特殊原因”。 有信息显示，从去年12月起，百岁山创始人周敬良先后不再担任多家企业的法定代表人，其中包括北京景田食品饮料有限公司、深圳景田（宜春）食品饮料有限公司、江西百岁山食品饮料有限公司等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3792441.d.html</link>
            <guid>3598760</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨湾技研与亿航智能签署合作协议 研发全球首款eVTOL超快充电池】 据上证报，4月27日，巨湾技研与亿航智能宣布，双方达成战略合作，共同研发全球首款eVTOL航空器超快/极快充电池方案。根据战略签约内容，双方将在城市低空交通领域展开全面深入合作，共同研发满足民航总局适航标准的eVTOL动力电池，并开展超充桩、超充站等基础设施的共建。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkvc2113510.d.html</link>
            <guid>3598758</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中际旭创：不存在小作文所说的800G CPO被大客户砍单的情形】 中际旭创在互动平台表示，不存在小作文所说的（800G CPO）被大客户砍单的情形。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkux3990319.d.html</link>
            <guid>3598757</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:45:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《间谍过家家》预售票房破2000万】据灯塔专业版实时数据，截至4月28日13时20分，影片《间谍过家家 代号：白》预售总票房突破2000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkvc2110689.d.html</link>
            <guid>3598756</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:42:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：菲律宾因高温和吉普尼（菲律宾公共交通工具）的罢工而暂停公立学校上课。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3782290.d.html</link>
            <guid>3598755</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:41:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉集度汽车服务公司增资至15亿】天眼查App显示，近日，武汉集度汽车服务有限公司发生工商变更，注册资本由7亿人民币增至15亿人民币。该公司成立于2022年12月，法定代表人为夏一平，经营范围含汽车拖车、求援、清障服务，新能源汽车整车销售，二手车经纪，人工智能基础软件开发，第二类增值电信业务，食品互联网销售等。股东信息显示，该公司由集度科技（武汉）有限公司全资持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3780814.d.html</link>
            <guid>3598754</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【义务教育将常态化抓好控辍保学工作】记者28日从教育部获悉，教育部办公厅近日印发关于建立健全义务教育控辍保学常态化报告工作机制的通知，要求各地强化省市统筹，落实县级主体责任，指导“一县一案”“一校一案”完善控辍保学方案，切实加强辍学学生劝返复学工作，形成常态化抓好控辍保学工作的机制。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3779861.d.html</link>
            <guid>3598753</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华工科技：400G相干光模块出货进展顺利】 华工科技在互动平台表示，公司与北美头部客户送样测试仍在持续进行中，400G相干光模块出货进展顺利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3778981.d.html</link>
            <guid>3598752</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:37:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列和美国正在努力阻止国际刑事法庭对内塔尼亚胡发出逮捕令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3778879.d.html</link>
            <guid>3598751</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:37:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈茂波：香港第一季度GDP预计在全年预测区间内】香港特区政府财政司司长陈茂波今日（28日）发表网志介绍，特区政府将于下周公布第一季度生产总值预估数字，估计会在全年经济增长预测区间之内，反映香港经济连续第五个季度呈温和增长。 陈茂波说，本周三开始将迎来内地的“五一”假期，预计将有超过80万旅客访港，特区政府将继续全力筹办不同主题的盛事活动，吸引更多市民、商务及观光旅客在港消费，开心燃亮香港经济。  （大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3778710.d.html</link>
            <guid>3598750</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葵花药业 ：未来成本上行压力可能会有所缓解】 葵花药业近日在与机构投资者的电话会议上表示，毛利率方面，从去年四季度开始到今年一季度，中药材原材料涨价给原材料成本带来了一定的上行压力。目前来看，中药材价格达到高位以后，除个别品种以外，整体上处于稳中有降的状态，未来成本上行压力可能会有所缓解。过去一年公司黄金单品策略有效落地，护肝片的年发货金额首次突破10亿元，成为公司有史以来第一个10亿级别的单品，儿童呼吸类产品组合基本盘稳定，产品矩阵持续稳固。未来公司也会进一步围绕儿童药、老慢病、妇科用药三大领域布局，扩大黄金单品群规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3777216.d.html</link>
            <guid>3598749</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:36:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【48小时第二起：以色列高官车辆与公车相撞 车头面目全非父亲重伤】据TimesNowNews新闻网站消息，当地时间4月27日，以色列教育部长海姆·比顿的车辆与公交车相撞，致其父母受伤。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkuz3777129.d.html</link>
            <guid>3598748</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局定于2024年4月30日召开新闻发布会】中国气象局定于2024年4月30日上午10：30在中国气象局科技大楼一楼多功能厅召开5月新闻发布会，发布4月全国天气气候特征、5月气候趋势预测(“五一”假期天气预报）及气象服务提示等相关内容，并回答记者提问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkkux3985670.d.html</link>
            <guid>3598747</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三年5000万元补贴！郑州高新区支持算力产业发展十条措施发布】4月28日，郑庆哈算力网实验场城市算力网推进会暨城市算力网郑州成果发布及供应链建设大会在郑州高新区举行。会议现场，郑州高新区党工委副书记、管委会主任郭程明发布了《郑州高新区支持算力产业发展十条措施》。《措施》提到，计划依托郑州高新区全域算力网，以高效、绿色、低价、便捷的算力，培育新质生产力，引领区域高质量发展；在支持规模上，计划三年投入最高5000万元的政策补贴；在对区内企业的支持上，我们按照主营业务收入来区分，分别给予15%或30%的补贴比例，同一主体每年最高补贴30万元。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc0892594.d.html</link>
            <guid>3598746</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:34:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国贸促会：2月全球经贸摩擦措施涉及金额同比增8.3%】中国贸促会举行2024年4月例行新闻发布会。中国贸促会新闻发言人赵萍介绍2024年2月份全球经贸摩擦指数。从综合指数看，当月全球经贸摩擦指数为299，继续处于高位区间，比上年同期下降28个点，比上月上升189个点。全球经贸摩擦措施涉及金额同比上升8.3%，环比上升66.9%。  （中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2230836.d.html</link>
            <guid>3598745</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陀螺仪故障困扰，哈勃望远镜“停工”】美国航天局日前发布消息说，由于陀螺仪出现故障，哈勃空间望远镜已于23日进入安全模式，停止科学观测。航天局正着手解决问题，目前望远镜总体情况仍保持良好。据美航天局26日介绍，系统显示哈勃望远镜上3个仍在运转的陀螺仪中的一个出现故障，望远镜也随之自动进入安全模式。陀螺仪用于测定望远镜转动速度，帮助它对准并锁定观测目标。望远镜进入安全模式后，就会停止科学观测，需要等待地面控制中心发出新指令。美航天局说，正在探讨可能的解决方案，如有必要，望远镜能重新设定成仅依靠一个陀螺仪来运作，其余的陀螺仪备用。已服役超过30年的哈勃望远镜于1990年进入太空，美国在2009年利用航天飞机运送宇航员对哈勃望远镜进行最后一次维护，宇航员为哈勃更换了6个新的陀螺仪。但目前加上这次出问题的陀螺仪，仅有3个在运作。一般来说，望远镜有3个陀螺仪正常运转能维持高效的观测活动，但只依赖一个陀螺仪也可以维持运转。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenz4114801.d.html</link>
            <guid>3598744</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:30:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局下架全部20种儿童安全坐垫问题产品】《每周质量报告》栏目近期播出了对儿童安全坐垫产品质量的调查，对部分电商平台热销的儿童安全坐垫产品安全性能明显低于国家标准，同时存在冒用CCC证书、严重误导消费者等问题进行了曝光，节目播出后，市场监管总局立即采取了处置措施。针对报道中曝光的儿童安全坐垫质量问题，市场监管部门已对涉及的20种问题产品采取下架、违法违规行为查处等处置措施。同时，将进一步加强对电商平台的指导和监管，压实平台主体责任，督促电商平台企业加大巡检力度，严格商品信息审核，及时处置违法违规商品信息。市场监管总局有关负责人表示，将研究加强对儿童安全坐垫等新兴产品的监管，全力保障儿童用品质量安全，守护儿童健康成长，已将儿童用品纳入2024年民生领域案件查办“铁拳”行动，严厉打击冒用CCC认证等违法违规行为。中国玩具和婴童协会也发布了消费警示，提醒消费者不要购买这类产品。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc0890910.d.html</link>
            <guid>3598743</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:29:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《黄雀在后》票房破亿】据猫眼专业版数据，电影《黄雀在后！》上映26天 ，总票房破1亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenz4113618.d.html</link>
            <guid>3598742</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:26:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【驻日本使馆发言人就日方涉钓鱼岛消极动向答记者问】问：据媒体报道，日本自民党代理干事长等5名国会议员参加石垣市政府组织的“调查团”，进入钓鱼岛附近海域进行“视察”，并声称应登岛调查。请问你对此有何评论？驻日本使馆发言人表示，钓鱼岛及其附属岛屿是中国固有领土，中方维护领土主权和海洋权益的决心和意志坚定不移。针对日方侵权挑衅行径，中方已向日方提出严正交涉，中国海警船依法对其采取维权执法措施。中方强烈敦促日方恪守中日四点原则共识精神，停止一切政治挑衅、现场滋事和舆论炒作，回到通过对话协商妥善管控矛盾分歧的正确轨道上来，避免局势进一步升级。（中国驻日本大使馆）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3900483.d.html</link>
            <guid>3598741</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:26:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动发布一体化算力网络领航数智产业行动计划】 4月28日，中国移动在其2024算力网络大会上正式发布一体化算力网络领航数智产业行动计划，集中展示在算力、算网、算数、算脑等方面的发展成果，并宣布将推动算力网络加速迈向算网3.0新阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3897519.d.html</link>
            <guid>3598740</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:21:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度部分地区或出现20天极端高温 加尔各答市最高气温超44℃】近日，印度多地遭遇持续高温天气，酷热难耐。当地时间27日，位于印度东部的西孟加拉邦部分地区最高气温已超过44摄氏度。据了解，高温天气下，当地不少商户的生意也因此受到影响。印度气象部门预计，今年4月至6月，印度大部分地区的最高气温可能会高于往年平均水平，一些地区可能会出现长达10到20天的极端高温。  （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3896952.d.html</link>
            <guid>3598739</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【澳门特区政府衷心感谢中央再推多项惠澳措施】澳门特区政府衷心感谢中央再推多项惠澳措施。(大湾区之声)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3896511.d.html</link>
            <guid>3598738</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:20:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分自媒体误读入学政策，北京市教委回应】近日，北京市教委发布2024年义务教育阶段入学工作意见，政策总体保持稳定。针对部分自媒体就“登记入学”方式关联学区房话题误读入学政策，北京市教委表示：近年来，北京市落实义务教育法和教育部有关文件要求，坚持免试就近入学，各区在以登记入学为主的基础上，结合人口变化等情况，在热点区域探索实施了六年一学位、新购房多校划片等政策；同时深入推动改革创新，持续聚焦扩优提质，扎实推进义务教育优质均衡发展。2024年，北京市保持政策执行的稳定性和一致性，继续坚持免试就近的原则，明确提出“小学入学采取以登记入学为主、单校划片和多校划片相结合的方式”，体现全市义务教育优质均衡水平，合理稳定社会和家长预期，形成更加公平完善的入学规则。]]></title>
            <guid>3598737</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:19:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银：上调腾讯目标价至438港元 上调2024至26年每股盈测】瑞银发表研究报告指，腾讯海外游戏业务的复苏似乎被投资者忽视，引述行业数据指，腾讯早年收购的芬兰手游公司Supercell今年首季预料恢复增长，收入升幅料达82%，由于Supercell贡献腾讯游戏收入约10%，预期将直接有利腾讯增长。同时旗下大作《绝地求生》海外收入自去年下半年起上升，预计首季将按年增长34%，瑞银憧憬游戏业务国际市场表现向好，将支持公司录得显著改善。该行又指，除了《地下城与勇士》手游推出，现有游戏表现潜在反弹亦可能带来上升空间，腾讯以微信生态系统为基础对现有游戏进行改造，以及未来人工智能技术应用所推动的变现，均可提高腾讯盈利增长的可见度。瑞银将腾讯2024至2026年每股盈利预测上调3%至4%，目标价升至438港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc0886469.d.html</link>
            <guid>3598736</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:15:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【打破进口垄断，国产诊断试剂在均相化学发光技术领域取得重大突破】由中国医师协会、中国医师协会检验医师分会主办的 2024 中国医师协会检验医师年会暨第十八届全国检验与临床学术会议（CCLM）近日在武汉召开，本次会议聚焦体外诊断技术的最新进展与临床应用，旨在推动国内诊断技术的创新发展，提升医疗服务水平。 此次会议上，来自上海的IVD龙头企业科美诊断发布两款纳米均相化学发光新品——LiCA AT5000和LiCA αAT，打破了进口试剂在均相化学发光技术领域的垄断地位，标志着我国在该领域取得了重大技术突破。随着更多国产诊断试剂的研发和应用，我国体外诊断市场将逐渐实现自主可控。 （第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc0886027.d.html</link>
            <guid>3598735</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:13:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【优势互补携手推进成果转化 中国干细胞集团与华润医药商业集团签约】4月27日，在2024沪港企业家圆桌会上，14家沪港机构和企业签署多项合作协议，项目涉及人工智能、生物医药、数字经济、低空经济、食品贸易等领域，携手发挥沪港两地所长，服务国家所需。其中，中国干细胞集团与华润医药商业集团签署了全面深化合作项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3892554.d.html</link>
            <guid>3598734</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港特区政府欢迎内地相关部门优化“往来港澳商务签注”和“往来港澳人才签注”安排。（大湾区之声）]]></title>
            <guid>3598732</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普天科技：下属公司中标国网首个IMS调度业务系统改造项目】记者从普天科技获悉，近日，普天科技下属远东通信中标国网冀北电力公司2024年第二次物资公开招标批次采购项目——IMS业务系统。这是国家电网首个IMS调度业务系统改造项目，也是远东通信在电力调度通信领域取得的新突破。目前，国家电网的调度业务多以语音通信为主，采用IMS技术改造后，将形成传统语音调度与IP多媒体调度相融合的双模互备网络，实现集音频、视频和智能应用为一体的调度新模式。同时，项目改造后还可有效提升调度交换网在多系统接入、统一调度指挥、业务安全承载和新型电力系统协同应用等方面的支撑能力。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3890079.d.html</link>
            <guid>3598731</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动董事长杨杰：算力网络点亮AI新时代】 4月28日至29日，2024中国移动算力网络大会在苏州召开。大会以“算力网络点亮AI新时代”为主题，全面展示了中国移动最新算力网络成果与能力。中国移动董事长杨杰在大会主论坛发表《算力网络点亮AI新时代》的主旨演讲。杨杰表示，随着新一轮科技革命和产业变革深入发展，人工智能成为新生产工具、数据成为新生产要素、算力成为新基础能源，三者共同构成新质生产力的重要驱动因素。特别是近期，通用人工智能取得突破式进展，引发算力需求爆发式增长。加快构建高科技、高效能、高质量的算力基础设施，对于发展新质生产力至关重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2216852.d.html</link>
            <guid>3598730</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:08:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昌红科技：目前晶圆载具产品正在主流的FAB验证过程中】 针对晶圆载具何时能体现利润的问题，昌红科技4月28日在业绩说明会上表示，目前公司产品正在主流的FAB验证的过程中，因为涉及到的产品要求高，验证周期相对较长，目前还无法准确预测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2215460.d.html</link>
            <guid>3598729</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 05:06:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【必和必拓据悉拟提高对英美资源集团的收购报价，此前提案遭拒】知情人士称，必和必拓考虑提高对英美资源集团的收购报价，或于未来几周内提出。该消息人士称，讨论仍在进行中，必和必拓尚未就新方案的规模和结构做出决定。必和必拓方面对此表示，公司不对“谣言和猜测”发表评论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenz4105381.d.html</link>
            <guid>3598727</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻尼泊尔使馆：免收尼泊尔籍公民赴华签证费】中国驻尼泊尔使馆消息，为促进中尼传统友好关系，进一步便利两国人员往来，自2024年5月1日起，中国驻尼泊尔使馆对尼泊尔籍公民赴华签证申请免收签证费（急件费、服务费正常收取）。对5月1日前已受理的签证申请，按原标准收费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2209504.d.html</link>
            <guid>3598726</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:55:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌将投资30亿美元在美国新建及扩建现有数据中心】当地时间4月26日，谷歌宣布将投资20亿美元在美国印第安纳州韦恩堡新建数据中心园区，另外投资10亿美元扩建弗吉尼亚州的三座现有数据中心园区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2209320.d.html</link>
            <guid>3598725</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:55:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【现代汽车起亚与百度签署智能网联车战略合作框架协议】当地时间4月27日，现代汽车、起亚在京与百度签署有关智能网联汽车的战略合作框架协议。根据声明，现代汽车和起亚将与百度一道在智能网联汽车、无人驾驶、智能交通系统、云计算等领域构建全新商务生态系统。双方还决定开发利用百度智能云的法规遵从性解决方案，同时计划发掘适用人工智能的新产品和未来新项目、新的商务模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2207075.d.html</link>
            <guid>3598723</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:51:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方空间联合创始人布向伟：中国商业火箭实现可回收还需要3-5年】去年，中国民营火箭成功发射次数达到12次，占中国总发射任务的20%左右，创下历史新高。截至目前，已经成功发射入轨火箭的民营火箭公司包括星际荣耀、星河动力、中科宇航、天兵科技、蓝箭航天、东方空间。 布向伟表示，商业航天的市场正在打开。“商业航天目前就像处在90年代的互联网时期，还要再经过10-20年的发展。”实际上，现在#商业航天#的价值也已经开始展现。比如现在各个头部手机厂商都推出了手机直连卫星功能，而未来，随着低轨卫星互联网的组建完成，手机通信就可以直接通过低轨卫星就可以开展，这可能就是下一代通信技术革命。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenz4103254.d.html</link>
            <guid>3598722</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:50:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：“锰三角”电解锰行业粗放无序发展的局面明显改变】近期，生态环境部会同湖南省、重庆市、贵州省三省市召开了“锰三角”污染整治工作交流会，“锰三角”污染治理进展如何？下一步有哪些工作安排？ 4月28日，在生态环境部召开的例行新闻发布会上，生态环境部宣教司司长、新闻发言人裴晓菲表示，在三省市和中央有关部门共同努力下，“锰三角”污染治理取得积极进展和阶段性成效, 锰产业结构调整取得明显突破，锰渣场污染治理取得积极进展，锰矿山污染治理有序推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3878193.d.html</link>
            <guid>3598721</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:48:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：推动深化生态综合补偿 完善市场化多元化补偿】生态环境部今日召开4月例行新闻发布会，生态环境部新闻发言人裴晓菲介绍，生态环境部将全面落实《生态保护补偿条例》，联合有关部门持续深化生态保护补偿制度改革，加快健全生态保护补偿制度体系和工作体系，推动深化生态综合补偿，完善市场化多元化补偿，建立健全生态保护补偿综合评价体系，将生态保护补偿责任落实情况、工作成效等纳入有关督察、考核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3877429.d.html</link>
            <guid>3598720</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:47:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部：正在组织开展电力碳足迹因子研究】生态环境部今日召开4月例行新闻发布会，生态环境部新闻发言人裴晓菲表示，近日，生态环境部、国家统计局发布《2021年电力二氧化碳排放因子》。本次发布的电力二氧化碳排放因子可供不同主体核算电力消费的二氧化碳排放量时参考使用。后续将建立常态化发布机制，及时更新和定期发布电力二氧化碳排放因子，今年还将发布《2022年电力二氧化碳排放因子》。此外，生态环境部正在组织开展电力碳足迹因子研究，成熟后将发布电力碳足迹因子。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3876904.d.html</link>
            <guid>3598719</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:46:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东：4月29日夜间至5月1日又有暴雨到大暴雨】预计未来几天，广东省降水依然频繁，强对流特征明显，雷雨时伴有短时强降水、8～11级短时大风和冰雹等强对流天气。其中29日夜间-5月1日早晨，受冷空气和高空波动影响，广东省自北向南有一次暴雨到大暴雨并伴有强对流天气过程。需继续做好强降水及其引发的山洪、泥石流、山体滑坡、崩塌、城乡积涝及中小河流洪水等次生灾害的防御工作；并需防御雷击、短时大风和冰雹等强对流天气造成的灾害]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3876757.d.html</link>
            <guid>3598718</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“水门仪式”迎接 东航新航线“上海－利雅得”成功首航】记者4月28日从东航获悉，利雅得当地时间4月27日19:20，载有201名旅客的东航MU269航班顺利抵达利雅得哈立德国王国际机场，沙特有关方面以“水门仪式”迎接航班，共同庆祝东航“上海－利雅得”首航圆满成功。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3876587.d.html</link>
            <guid>3598717</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:45:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署：将批准符合要求的台湾文旦柚等农渔产品输入大陆】4月28日，海关总署副署长赵增连在署会见傅崐萁率领的中国国民党民意代表参访团一行。 赵增连在听取参访团意见后表示，海关总署愿在坚持“九二共识”、反对“台独”共同政治基础上，与中国国民党及台湾有关方面就恢复文旦柚等台湾农渔产品输入大陆加强沟通，推动台湾业者加强源头管理，采取切实可行的整改措施。海关总署将在科学评估的基础上依法依规批准符合大陆检疫要求的台湾文旦柚等农渔产品输入大陆。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2203626.d.html</link>
            <guid>3598716</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃陇南：将提高租房提取公积金金额，多子女家庭公积金贷款额度上浮20%】甘肃省陇南市住房公积金管理委员会发布《关于实施多子女家庭住房公积金优惠政策（试行）的通知》。多子女家庭租赁住房提取住房公积金的，武都区年提取额提高到20000元，其他各县年提取额提高到17000元，可按月、按季、按年提取。同时，多子女家庭购买自住住房申请住房公积金贷款，最高贷款额度在本市最高贷款额度的基础上上浮20%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2203359.d.html</link>
            <guid>3598715</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【24家券商股披露一季报 业绩跌多增少 自营业务成胜负手】 截至4月27日，共有24家券商披露2024年第一季度报告。整体来看，业绩跌多增少。有14家券商一季度营收和归母净利润双双下滑，降幅最高的是太平洋证券（76.61%）。但同时，也有券商归母净利润同比增速超过50%。从几项业务相关的数据来看，自营业务扮演了胜负手角色，资管业务手续费净收入表现也较为分化，有4家券商的增幅甚至超过100%。相比之下，一季度，多数券商经纪和投行业务的手续费净收入、利息净收入均出现下滑。其中后两者下滑幅度都较为猛烈。比如中信证券，投行手续费净收入和利息净收入分别同比下滑56.11%和44.18%。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc0877983.d.html</link>
            <guid>3598714</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【当虹科技发布多模态视听大模型BlackEye】据当虹科技消息，在4月27日下午召开的“2024中关村论坛·超高清视听科技创新发展论坛”上，当虹科技与北京经济技术开发区联合发布BlackEye大模型基座及应用场景。BlackEye融合了多种深度神经网络组件，包括Transformer、Diffusion等组件，通过文本、图像、视音频、三维模型等多种模态的编码、解码、多模态潜空间对齐、多模态语言推理及生成等技术，实现不同模态信息之间的推理和预测生成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2200341.d.html</link>
            <guid>3598713</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:39:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港积金易平台6月投入运作】据港媒消息，香港积金局主席刘麦嘉轩表示，“积金易”平台定于今年6月26日投入运作，届时将会有第一个强积金计划率先加入平台，其余强积金计划会陆续加入，方便雇员查看供款情况。 (大湾区之声)]]></title>
            <guid>3598712</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:35:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省财政首轮安排3.7亿元发放“以旧换新”消费券】近日，广东省财政首轮安排3.7亿元资金支持开展2024年广东“以旧换新”消费券活动。据介绍，该资金用于省市联动发放“以旧换新”消费券，省指导各地市聚焦家电、汽车等产业和产品，发放家电“以旧换新”和汽车“置换更新”消费券，全省“以旧换新”消费券统一补贴标准，同时鼓励各市结合产业和市场，创新“现金+消费券”模式，政企叠加让利。（南方都市报）]]></title>
            <guid>3598711</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:35:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江西：推出12个小专项深化“检察护企”】近日，在江西省上饶市信州区检察院会议室内，30余家企业负责人和该院检察官围坐在一起，围绕“民营企业腐败治罪与治理并重”，开展了一场法律知识宣讲。据了解，为推动“检察护企”专项行动深入开展，该省检察机关结合本地行业特点、企业类型、涉企案件等情况，分别制定了12个针对性强、目标性明、指向性清的“检察护企”小专项治理行动方案。（最高人民检察院）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc0873763.d.html</link>
            <guid>3598709</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：以色列部队正对加沙地带中部的扎维达（Al Zawayda）和穆格拉卡 (al-Mughraqa) 发动打击。]]></title>
            <guid>3598708</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:28:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预告：国新办就“培育新动能塑造新优势 在新时代中部地区崛起中争先出彩”举行发布会】据国务院新闻办公室消息，国务院新闻办公室将于2024年5月9日（星期四）上午10时举行“推动高质量发展”系列主题新闻发布会，请河南省委副书记、省长王凯围绕“培育新动能塑造新优势 在新时代中部地区崛起中争先出彩”作介绍，并答记者问。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3866353.d.html</link>
            <guid>3598706</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:27:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为今年将在全国完成10万座超充桩建设】在2024电动汽车闪充技术峰会暨2024北京国际车展期间，华为数字能源充电网络领域总裁王志武表示，预测未来10年，中国电动汽车保有量将会产生10倍的增长，会带来8倍充电量的需求。因此华为最近在布局高质量的超充网络，今年制定目标为至少在全国范围内完成10万座超充桩的建设。]]></title>
            <guid>3598704</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:24:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：泰国国王批准前企业能源高管Pichai Chunhavajira担任财政部长。]]></title>
            <guid>3598703</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:23:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾讯公关总监回应微信撤回有提示：保障送达的准确性】4月28日，针对众多网友关心的“微信消息撤回，为什么还会有提示xx撤回了一条消息？”的问题，腾讯公关总监张军回应称：确实有这个问题。对于通信来说，首要保障的是送达的准确性。如果一个人发送消息后，对方无法显示收到，或者撤回后无法显示痕迹，那么这个消息是否准确无误送达，就成了一个“无法说清”的问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2191929.d.html</link>
            <guid>3598702</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:22:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南诺玛液压智能工厂正式揭牌启用 年产能10亿元】 湖南省工业和信息化厅消息，4月26日，湖南诺玛液压科技有限公司智能工厂揭牌仪式在长沙经开区举行。长沙市委常委肖正波出席并宣布智能工厂正式启用。据悉，湖南诺玛液压科技有限公司是上海诺玛液压系统有限公司全资子公司，占地约50亩，总投资3.5亿元，2022年12月正式建设开工，2023年底主体竣工，建设年产能10亿元。该项目填补了湖南工程机械产业链液压组件中电液伺服阀、电液比例阀等核心零部件空白。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2191030.d.html</link>
            <guid>3598701</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:20:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新雷能：深圳雷能自动化产线已完成验收并开始投入使用】 关于公司定增项目何时能产生效益的问题，新雷能近日在业绩说明会上表示，以子公司深圳雷能为主体的“5G通信和服务器电源扩产项目”在通信及服务器电源领域率先完成了自动化、智能化产线升级，生产线采用全自动化设计，大大提高了单线产能，目前深圳雷能自动化产线已经完成验收并开始投入使用。以北京新雷能为建设主体的“特种电源扩产项目”“高可靠性SiP功率微系统产品产业化项目”“研发中心建设项目”基地主体结构已经完成建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenz4094152.d.html</link>
            <guid>3598699</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:13:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【峰飞载人eVTOL盛世龙TC申请获受理】4月28日从峰飞航空科技公司获悉，中国民航华东地区管理局近日正式受理了峰飞航空科技载人eVTOL电动垂直起降航空器——V2000EM（盛世龙）的型号合格证（TC）申请，盛世龙型号合格审定工作正式启动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3860664.d.html</link>
            <guid>3598698</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:12:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[海关总署副署长会见中国国民党民意代表参访团。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2187367.d.html</link>
            <guid>3598696</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:10:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯国防部表示，俄罗斯防空系统摧毁了17架乌克兰发射的无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3859674.d.html</link>
            <guid>3598695</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:10:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：组织跨境电商综试区开展平台和卖家出海等专项行动】商务部关于印发《数字商务三年行动计划（2024-2026年）》的通知。其中指出，优化跨境电商出口监管方式。组织跨境电商综试区开展平台和卖家出海等专项行动。支持跨境电商赋能产业带，引导传统外贸企业发展跨境电商，建立线上线下融合、境内境外联动的营销服务体系。提升海外仓专业化、规模化、智能化水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2186527.d.html</link>
            <guid>3598694</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:08:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：白宫记者协会晚宴外发生反战抗议，拜登避开人群“走后门”仍被“问候”】综合美联社、路透社、美国“政治新闻网”等多家媒体报道，白宫记者协会年度晚宴当地时间4月27日在华盛顿一家酒店举行，数百名抗议者在酒店外举行集会，表达对新一轮巴以冲突、加沙地带人道主义危机等问题的担忧，同时谴责美国总统拜登对这场冲突的处理方式以及西方媒体对这一事件的报道。（环球网）]]></title>
            <guid>3598693</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:05:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部电子商务司负责人解读《数字商务三年行动计划（2024-2026年）》】近日，商务部印发《数字商务三年行动计划（2024-2026年）》（以下简称《行动计划》），提出推动商务各领域数字化发展的具体举措。商务部电子商务司负责人对《行动计划》进行了解读。《行动计划》开展5项重点行动、共20条具体举措。一是开展“数商强基”行动，提出培育创新主体、构建监测评价体系、提升治理水平、强化智力支撑、推动规范发展5项举措，持续夯实数字商务发展基础。二是开展“数商扩消”行动，提出培育壮大新型消费、促进线上线下融合、激发农村消费潜力、促进内外贸市场对接、推动商贸流通领域物流数字化发展5项举措，更好激发数字消费活力。三是开展“数商兴贸”行动，提出提升贸易数字化水平、促进跨境电商出口、拓展服务贸易数字化内容、大力发展数字贸易4项举措，加快培育对外贸易新优势。四是开展“数商兴产”行动，提出建强数字化产业链供应链、优化数字领域吸引外资环境、扩大数字领域对外投资合作3项举措，推动赋能现代化产业体系建设。五是开展“数商开放”行动，提出拓展“丝路电商”合作空间、开展数字规则先行先试、积极参与全球数字经济治理3项举措，不断深化数字经济国际合作。下一步，商务部将指导地方商务主管部门做好文件落实和政策落地，全面提升商务各领域数字化发展水平，推动我国数字经济做强做优做大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3855507.d.html</link>
            <guid>3598691</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 04:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳兆业集团被恢复执行3.6亿 累计被执行超260亿】天眼查法律诉讼信息显示，近日，佳兆业集团（深圳）有限公司、佳兆业商业集团有限公司和大连市佳兆业商业经营管理有限公司新增一则恢复执行信息，执行标的3.6亿余元，涉及金融借款合同纠纷案件，执行法院为辽宁省大连市中级人民法院。天眼风险信息显示，佳兆业集团（深圳）有限公司现存140余条被执行人信息，被执行总金额超260亿元，此外该公司还存在多条限制消费令、失信被执行人（老赖）和终本案件信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepf2181848.d.html</link>
            <guid>3598690</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:58:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【IDC：2023下半年中国IT服务市场规模同比增长4.6%】 IDC最新发布的《中国IT服务市场（2023下半年）跟踪报告》显示，2023下半年中国IT服务市场整体规模达176.6亿美元（约合1487.4亿元人民币），同比增长基本符合上期4.6%的预测数据。2023年以来中国经济及产业经营进入承压周期，企业数字化支出不如预期，但整体经济在下半年有所提振。受此影响，2023下半年中国整体IT服务市场活力有所恢复：数据类、生成式AI等业务驱动项目类服务市场发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenz4090122.d.html</link>
            <guid>3598689</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:56:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动董事长杨杰：联合立讯精密、亨通光电等打造AI新型工业化标杆项目】在今日举办的2024中国移动算力网络大会上，中国移动董事长杨杰表示，中国移动联合立讯精密、亨通光电等龙头企业，依托算力网络，打造了一批AI赋能新型工业化的标杆项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenw5072224.d.html</link>
            <guid>3598688</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:56:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月28日11时43分在黄海海域（北纬38.27度，东经122.96度）发生4.4级地震，震源深度30千米。]]></title>
            <guid>3598687</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:54:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智光电气：充电桩业务暂无出海订单 已设立国际事业部】 智光电气4月28日在互动平台回复投资者提问称，公司充电桩业务暂无出海订单。公司高度关注行业“出海”动态，目前公司已设立国际事业部、北京分公司，未来公司将持续拓展海外市场，进一步丰富海外市场产品线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3853013.d.html</link>
            <guid>3598686</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:54:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球运营商最大单体智算中心已投入使用】在今日举办的2024中国移动算力网络大会上，中国移动正式发布全球运营商最大单体智算中心，中国移动智算中心（呼和浩特），目前已投产使用。该智算中心部署约2万张AI加速卡，AI芯片国产化率超85%，智能算力规模高达6.7EFLOPS（每秒670亿亿次浮点运算）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenw5071053.d.html</link>
            <guid>3598685</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为Pura 70首次实现北斗卫星发送图片信息】 据华为终端消息，华为 Pura 70 Pro、Pura 70 Pro+、Pura 70 Ultra 首次实现了通过北斗卫星发送图片信息。据悉，除华为Pura 70标准版外，其他机型均支持发送或接收卫星消息，无地面网络时，仍可通过卫星系统与外界通信。]]></title>
            <guid>3598684</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【共享衣橱品牌衣二三关联公司注销】天眼查App显示，近日，北京衣二三网络科技有限公司经营状态由存续变更为注销。该公司成立于2015年12月，法定代表人为刘梦媛，注册资本9293万美元，经营范围含租赁服装、鞋帽、箱包、钟表、眼镜、配饰等。股东信息显示，该公司由SSXZ （Hong Kong）Limited全资持股。据报道，2021年7月，共享衣橱企业衣二三发布公告，称因业务调整，公司将关闭服务，衣二三App及相关小程序、网页版均停止运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenz4089104.d.html</link>
            <guid>3598683</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:51:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪高管：华为小米等手机大部分由比亚迪生产，公司为目前中国最大电子代工厂】在4月27日的2024中关村论坛年会上，比亚迪储能及新型电池事业部副总经理王皓宇表示，很多人认为比亚迪是个车企，“其实不仅仅是这样，目前市场上的智能手机，包括华为、小米手机实际上大部分是比亚迪生产的。”王皓宇表示，这相当于“脑子”是华为（等）设计的，而硬件全是比亚迪生产的。同时，苹果的平板电脑、手机以及很多电子元器件都是比亚迪生产的。他强调说，比亚迪是目前中国最大的电子代工厂，该板块一年创造营收1500亿元左右。（国是直通车）]]></title>
            <guid>3598682</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:50:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券：保利发展23年营收规模稳步提升，财务业绩扎实稳健】海通证券研报指出，保利发展(600048.SH)23年营收规模稳步提升，财务业绩扎实稳健。公司出于谨慎性原则，对存货和长期股权投资计提减值合计约50亿元，业绩扎实稳健。截至2023年末，公司合同负债为3772亿元，未来收入保障度高。2023年，公司共拓展项目103个，总地价1632亿元，权益地价1359亿元，同比+26%，拓展权益比提升16个百分点至83%，新增项目税前成本利润率平均在15%以上，具有较强盈利能力。此外，公司加大对存量项目的去化力度，年内存量项目签约金额和面积分别达到2575元和1643万平方米，占全年销售金额和面积的61%和69%。考虑到公司各项业务扎实稳健，积极推动大股东增持回购并提升现金分红比例，体现出股东对公司未来发展的信心及长期投资价值的认可，维持“优于大市”评级。对应市值区间为1280-1536亿元、对应合理价值区间为每股10.69-12.83元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc0865098.d.html</link>
            <guid>3598681</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:50:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴以冲突引美高校抗议风暴 警方逮捕大批抗议者】近日，美国多地高校因巴以局势爆发大规模抗议示威活动。当地时间27日，印第安纳大学校园警方在一份电子邮件声明中表示，该校有23名抗议者被逮捕。同一天，亚利桑那州立大学在一份声明中说，校园警察当天早上逮捕了69名抗议者。此外，位于马萨诸塞州波士顿的东北大学表示，校园警方于当天早些时候拆除了一个抗议者营地，并逮捕了约100人。近日，美国华盛顿、纽约、亚特兰大、洛杉矶等多地高校爆发抗议活动，抗议者要求美国政府停止对以色列的军事支持，呼吁加沙地带停火。美国警方在驱散过程中与抗议者发生冲突，目前已有数百名抗议者被警方逮捕。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3849416.d.html</link>
            <guid>3598680</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:46:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京健友与丽珠集团合作的注射用醋酸西曲瑞克首次出口美国】据健友股份官微消息，由南京健友生化制药股份有限公司与丽珠集团合作的注射用醋酸西曲瑞克首次出口美国。这是健友股份首款从国内引入的产品，体现了健友股份海外平台获得国内合作伙伴的高度认可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenw5067266.d.html</link>
            <guid>3598679</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福特每卖一辆电动汽车亏13.2万美元，一季度营收被通用反超】当地时间4月24日，福特公司公布2024年第一季度业绩，营收为428亿美元，同比增长3%。净利润为13亿美元，同比下降22%。其中，福特电动汽车部门Model e，本季度仅售出了1万辆汽车，营收只有1亿美元，亏损飙升至13亿美元，相对于每卖出一辆亏损13.2万美元，拖累了公司整体盈利。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenw5066686.d.html</link>
            <guid>3598677</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:43:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微软全球资深副总裁张祺：AI大航海时代，人人都将拥有自己的Copilot】2024中关村论坛年会期间，微软全球资深副总裁张祺表示，伴随着AI的起飞，以往难以想象的“垂直增长”（Vertical Growth）变成了现实。长期以来，在GitHub上达成上万星标的成就往往以“年”为单位，但这一次，追随LLM和AIGC平台的开发者数量增长也是近乎于一条垂直曲线。这些都意味着，AI大航海时代，创新的频率、效率会变得越来越快，越来越高。“AI大航海时代，人人都将拥有自己的Copilot”。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenw5064973.d.html</link>
            <guid>3598676</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:39:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【花旗：予中铝“买入”评级 仍是行业首选】花旗发表报告指，中铝首季净利润为22.3亿元，按年增长23%，按季增长63%，基本符合该行预期。毛利为67.92亿，按年增长24%，按季下降4%。由于没有营运数据，该行估计毛利增长主要是由于铝成本下降和铝销量增加。花旗认为，铝的利润率可能会在更长时间内保持较高水平，而铝价进一步上行也与潜在的制造业补货周期有关。该股仍是其行业首选。评级“买入”，目标价7.88港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3845800.d.html</link>
            <guid>3598675</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:38:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格力电器：投入30亿元资金启动家电产品以旧换新活动】格力电器4月28日发布公告称，为响应国务院《推动大规模设备更新和消费品以旧换新行动方案》，经公司研究决定，从即日起，格力电器投入30亿元资金，启动对家电产品的以旧换新活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3845586.d.html</link>
            <guid>3598674</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝武镁业：与其他车厂洽谈合作车载无人机升降平台】 有投资者在互动平台向宝武镁业提问：公司除供应大疆和小鹏飞行汽车的同时，有无布局其他低空经济相关行业或合作，为其提供轻量化材料？宝武镁业回复，除了小鹏和大疆，公司还在与其他车厂洽谈合作车载无人机升降平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenw5063855.d.html</link>
            <guid>3598673</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:37:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州一季度GDP为7161.14亿元 同比增长3.6%】广州市统计局4月27日公布数据显示，2024年一季度，广州市地区生产总值为7161.14亿元，同比增长3.6%。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenw5063461.d.html</link>
            <guid>3598672</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美银：维持中海油服“跑输大市”评级 对停工负面影响保持审慎态度】美银证券发表研究报告指，中海油服2024财年首季盈利(中国会计准则)按年增长57%，胜于该行及市场预期，高于该行及市场共识；首季度营业收入按年增长20%；营业利润率12%，高于去年首季度及第四季度的10%。该行留意到，虽然中海油服钻机利用率按年持平，不过公司的业绩表现却录得改善。主要是受惠于油井服务利润率反弹，该行因而预期公司2024财年营业收入将按年增长20%至30%。该行亦引述，中海油服管理层对其油田服务收入增长持正面态度，并预期持续的研发投资将有利于公司利润率表现。不过，管理层亦预视在未来3至5年内，海外收入增加或对公司利润率构成压力。美银证券亦指，中海油服位于沙特阿拉伯的4座自升式钻井平台，将于今年第二季起暂停运作。停工期将维持12个月，且没有任何补偿，届时公司于当地只有约2至3座钻井平台继续运行，管理层亦曾预计公司盈利可能因而减少约4亿元。该行表示，对中海油服以上长期的负面影响保持审慎态度，决定将其H股目标价定为9.3港元，维持“跑输大市”评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenw5061915.d.html</link>
            <guid>3598671</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:33:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德赛西威、昊铂等联合开发舱驾一体L4级智驾技术】德赛西威消息，近日，德赛西威与昊铂、NVIDIA在北京车展签订三方合作协议。三方将基于NVIDIA新一代芯片DRIVE Thor共同研发推动新一代舱驾一体乃至中央计算平台的加速落地，适配L4高级别自动驾驶软硬件系统需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkenw5061648.d.html</link>
            <guid>3598670</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:32:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度山东省实际使用外资370亿元 高技术产业实际使用外资增长31.9%】记者4月27日从省商务厅获悉，今年一季度，全省实际使用外资370亿元，规模居全国第4位，占全国比重12.3%，高于去年同期2.7个百分点，实现平稳开局。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-04-28/detail-inatkepc3843136.d.html</link>
            <guid>3598669</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:32:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5月1日起广州等三个城市试行车险“互碰快赔”】5月1日起，广东保险业在广州、惠州、中山试点推行车险“互碰快赔”。所谓“互碰快赔”是针对符合标准的交通事故，无需等待现场处理，事故当事人拍摄固化现场证据后，第一时间挪车通路，报案后自行驶离，有效缓解交通拥堵的新理赔体系，实现快速、高效、便捷。此次在广州、惠州、中山试点推行“互碰快赔”由广东地区42家财产保险公司共同参与实施，目前涵盖范围包括广东地区（不含深圳）投保交强险及商业险的客车、轿车、货车、特种车等机动车辆。 (上海证券报)]]></title>
            <guid>3598668</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:32:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩歆毅任支付宝公司董事长】天眼查App显示，近日，支付宝（中国）网络技术有限公司发生工商变更，倪行军卸任法定代表人、董事长，由韩歆毅接任，同时葛勇荻卸任董事、总经理，由王丽娟接任。支付宝（中国）网络技术有限公司成立于2004年12月，注册资本15亿人民币，由蚂蚁科技集团股份有限公司全资持股。据媒体报道，3月19日，蚂蚁集团启动组织升级，CFO韩歆毅出任蚂蚁集团总裁，全面负责集团旗下支付宝和数字金融板块业务。支付宝表示，此次变更为组织升级的计划内安排，属于正常的公司治理行为。]]></title>
            <guid>3598667</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 03:32:15 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>