<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 16 May 2023 00:30:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【主力资金连续5日以上净流入嘉化能源等71股】截至5月15日收盘，沪深两市共有71只个股连续5日或5日以上主力资金净流入。连续流入天数最多的是嘉化能源、昌红科技，均已连续12个交易日净流入。连续净流入天数较多的还有*ST金山、燕麦科技、芯朋微、稳健医疗、华自科技，分别获11个、11个、10个、10个、9个交易日净流入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqec9940035.d.html</link>
            <guid>3110137</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿海5亿美元工厂在印度特伦甘纳邦动工，或生产苹果耳机等产品】鸿海15日在印度南部特伦甘纳邦为新厂举行动土典礼，新厂力求9个月内完工，或将投入生产苹果耳机等产品。特伦甘纳邦信息技术部部长Kalvakuntla Taraka Rama Rao感谢鸿海将在该邦投资5亿美元、初步创造2.5万个直接就业机会，并设立教育中心培养年轻产业人才。Rao承诺尽全力让新厂在9个月内完工、在明年此时可以启用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqcy7051510.d.html</link>
            <guid>3110136</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【八一飞行表演队换装歼10C后将首出国门】中国空军新闻发言人谢鹏大校16日公布，按照空军装备建设发展规划，空军八一飞行表演队换装歼-10C飞机，这是表演队组建以来第7次换装。空军八一飞行表演队将参加于5月23日至27日举行的第十六届兰卡威国际海事和航空展，这是表演队此次换装后首次飞出国门。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqec9939080.d.html</link>
            <guid>3110134</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:26:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凌云光：Chatglm模型已经成功应用在数字人内容创作方面】凌云光在互动平台表示，Chatglm模型已经成功应用在数字人内容创作方面，在语音驱动环节极大提高了生成效率，缩短了虚拟内容创作的制作周期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqeh6621421.d.html</link>
            <guid>3110129</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:22:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【在法国与马克龙会谈后，马斯克表态：相信特斯拉未来将在法有重大投资】法国总统马克龙当地时间周一在爱丽舍宫与马斯克举行会谈。随后，马克龙在凡尔赛宫与其他几十位外国首席执行官一起出席午餐会，这是马克龙组织的投资会议的一部分。在与马克龙的私下会谈之后，马斯克告诉记者，他暂时没有任何消息宣布，并补充说他对法国总统印象非常深刻。马斯克说：“我相信，未来特斯拉将在法国进行重大投资。”被问及与马斯克会谈的目标是否是让特斯拉在法国建立一个类似在柏林附近建造的汽车工厂时，法国财长勒梅尔称：“如果我们想让这些讨论取得成功，最好是对其进行保密。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3159276.d.html</link>
            <guid>3110127</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:19:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州轻工集团回应传言：浪奇日化业务从上市公司置出并非退市】 据南方日报，5月13日，广州浪奇发布关于筹划重大资产重组的提示性公告，广州浪奇将不再经营日化业务，主要业务将转变为食品及文化创意产业园区开发和运营。广州轻工集团相关负责人5月15日表示，浪奇日化业务只是从上市公司置出，不是退出市场。“在集团‘十四五’规划中，日化业务是集团支柱核心业务之一，‘浪奇’品牌也是集团最为宝贵的老字号品牌资产之一。”广州轻工集团相关负责人说，该业务从上市公司置出后，集团将通过科技创新、合资合作、混改等手段，全力推动国有老字号扭亏增盈。]]></title>
            <guid>3110124</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:18:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本经济产业相：将“举官民之力”强力推动AI应用，会扶持研发】日本经济产业相西村康稔15日造访千叶县柏市的产业技术综合研究所研究据点，考察人工智能（AI）研究用计算系统“ABCI”。他对媒体称“将扩充具有压倒性计算能力的计算资源，举官民之力强力推动AI的应用”，示意将扶持研发。据研究所介绍，ABCI从2018年起对外开放应用，目前有约300家民间企业和3000名研究者使用，这是提供AI应用的全球最大规模系统。西村表示，AI“可能会方便国民生活并提高产业竞争力，但解决安全性和可靠性难题很重要”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqec9932990.d.html</link>
            <guid>3110121</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美属维尔京群岛就“爱泼斯坦案”向马斯克发出传票】据美国媒体15日报道，美属维尔京群岛向美国特斯拉公司首席执行官埃隆·马斯克发出传票，要求其提供文件证明摩根大通在“爱泼斯坦案”中扮演的角色。美属维尔京群岛于2022年年底起诉摩根大通，称该公司在明知道爱泼斯坦旗下公司从事非法活动的情况下，仍为其提供金融服务并协助爱泼斯坦隐瞒罪行。（环球网）]]></title>
            <guid>3110120</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:09:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称OpenAI将发布新的开源AI模型】据知情人士的话称，OpenAI正准备向公众发布一种新的开源语言模型。此举正值其他竞争对手不断推出ChatGPT的开源替代方案之际。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqcy7045326.d.html</link>
            <guid>3110119</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:07:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京促进通用人工智能发展若干措施征求意见】据北京市科委网站消息，为抢抓大模型发展机遇，推动北京市通用人工智能领域实现创新引领，北京市科委、中关村管委会制定了《北京市促进通用人工智能创新发展的若干措施（2023-2025年）（征求意见稿）》，现向社会公开征求意见。意见稿提出，加强与头部公有云厂商等市场主体合作，实施算力伙伴计划，并确定首批伙伴计划成员；将新增算力建设项目纳入算力伙伴计划，加快推动海淀区“北京人工智能公共算力平台”，朝阳区“北京数字经济算力中心”等项目建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqcy7045130.d.html</link>
            <guid>3110117</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:06:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX聘请前NASA载人航天主管：负责监督星舰开发工作】知情人士透露，埃隆·马斯克已为他的SpaceX公司聘请前美国宇航局（NASA）载人航天主管凯西·吕德斯(Kathy Lueders)负责监督“星舰”(Starship)的开发工作。吕德斯是近年来第二位退休后加入SpaceX的前NASA载人航天负责人。在该公司加紧开发和使用星舰、以便在未来十年内将NASA宇航员送上月球之际，她的加入对该公司而言非常关键。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3154504.d.html</link>
            <guid>3110116</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大不列颠哥伦比亚省野火失控 2万多人处于疏散警报状态】加拿大不列颠哥伦比亚省北部野火失控，截至当地时间5月15日中午，过火面积估计为13000平方公里。当地原住民部落当天上午发布疏散令，有2万多人随时准备离开家园。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3154437.d.html</link>
            <guid>3110115</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:06:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：做好盐碱地特色农业大文章】盐碱地已成为耕地扩容提质增效的重要来源。我国有15亿亩盐碱地，其中5亿亩具有开发利用潜力。应依据经济社会发展需求，尊重科学、市场、生态规律，将符合条件的盐碱地适度有序开发为耕地，做好盐碱地特色农业大文章。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3154387.d.html</link>
            <guid>3110114</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰拉响防空警报 基辅传出爆炸声】 据央视新闻，当地时间16日凌晨，乌克兰中部、西部、南部均拉响防空警报，乌克兰首都基辅传出爆炸声。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqeh6616304.d.html</link>
            <guid>3110113</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉在德国推出额外折扣，Model 3/Y车队买家再优惠2250欧元】 特斯拉公司提高了对德国企业客户的折扣。该公司发言人当地时间周一通过电邮表示，该公司现在为车队买家提供2250欧元的额外折扣。该奖励将适用于8月底前交付的所有Model 3和Model Y的即时订单。包括政府补贴在内，目前退税总额可达9750欧元，分别为Model 3售价的30%，Model Y的25%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3153284.d.html</link>
            <guid>3110111</guid>
            <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【索罗斯辟谣“去世”传言】 据中证报，当地时间周一（5月15日），社交媒体平台用户@CilComLFC发布消息称，“金融大鳄”乔治·索罗斯据称因严重的心脏疾病去世。随后，名为“乔治·索罗斯”的推特账号发文表示，“有谣言说我心脏病发作，这完全是错误的。我还活着，且很健康。”同时，索罗斯旗下开放社会基金会的账号也转载了这一推文。]]></title>
            <guid>3110109</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:59:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报评论：脱口莫脱轨，玩梗须有度】 文章称，某脱口秀演员被指冒犯人民子弟兵，其所属公司受到立案调查。脱口莫脱轨，玩梗须有度。片面追求笑果而不惜踩线，就陷入了误区。心有所畏、言有所戒、行有所止，这应是职业底线，更该成为行业共识。价值观立得端，言行才不会跑偏、]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3150248.d.html</link>
            <guid>3110107</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:53:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【闲鱼6月6日起向大额高频用户收软件服务费，超门槛部分每笔订单抽成1%】从二手交易平台闲鱼App获悉最新通知，闲鱼社区拟对于在平台开展高频且高额交易的卖家收取软件服务费，对于其他卖家及所有买家继续免收软件服务费。 本次收费政策预计于2023年6月6日正式生效执行（对于即将满足软件服务费收费门槛的卖家会通过站内消息等方式提前告知），更新版的《软件许可使用协议》于2023年5月15日进行公示，并将于2023年6月6日正式生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqcy7039909.d.html</link>
            <guid>3110106</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西外交部宣布: 总统卢拉将赴日以受邀国身份参加G7 峰会】【巴西外交部宣布：总统卢拉将赴日以受邀国身份参加G7峰会】据《日本经济新闻》16日报道，巴西外交部当地时间15日发布消息称，该国总统卢拉将于本月19日至21日访问日本，以受邀国家的身份参加将于广岛举行的七国集团（G7）峰会。 关于此次G7峰会，巴西“brasil de fato”新闻网当地时间15日在报道中称，鉴于俄乌冲突，巴西外交的主要目标之一是，峰会最终联合宣言侧重于确保粮食安全，尤其是世界上最贫穷国家的粮食安全，而不是针对俄罗斯。 公开资料显示，2023年日本广岛G7峰会的受邀国家包括巴西、澳大利亚、科摩罗、库克群岛、印度、印度尼西亚、韩国和越南。受邀国际机构包括联合国、国际货币基金组织、世界卫生组织等。（环球网）]]></title>
            <guid>3110105</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:50:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本政府批准7家电力公司涨价。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3149162.d.html</link>
            <guid>3110104</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国众议长麦卡锡：债务谈判距达成协议还早得很，此前磋商并无成效】麦卡锡5月15日在国会表示，“我们距离达成结论还早得很” ，他认为助理们正在进行的磋商“根本没有成效”。他补充说，到目前为止，磋商“未就任何事情达成一致”。美国白宫15日证实，拜登将于美东时间周二下午3点与众议院议长麦卡锡、众议院少数党领袖杰弗里斯、参议院多数党领袖舒默和参议院少数党领袖麦康奈尔会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqec9926306.d.html</link>
            <guid>3110103</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：瑞银从巴克莱银行挖走6名银行家】 知情人士透露，瑞银集团将聘用来自巴克莱银行的6名技术、媒体和电信行业银行家。知情人士表示，被聘用的人包括Richard Hardegree, Laurence Braham、Ozzie Ramos、Richard Casavechia和Neil Meyer。据了解，瑞银今年3月同意收购瑞信，这笔由瑞士政府主导的交易也导致整个投资银行业务出现大量人才调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqcy7036671.d.html</link>
            <guid>3110102</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储副主席Barr呼吁以硅谷银行为鉴 加强对银行高管薪酬制度的监管】美联储负责监管的副主席Michael Barr表示，硅谷银行高管并未受到适当的激励来管理公司风险。这是美国监管机构针对硅谷银行管理人员在该公司于3月倒闭前的运营方式的最新批评。“我们对银行经理激励性薪酬的监管也应该予以改进，”Barr在为周二出席众议院金融服务委员会听证会事先准备好的讲稿中表示，“硅谷银行董事会批准通过了糟糕的激励措施，高级管理层对此进行了回应；他们并未因管理银行的风险而得到薪酬补偿，也没有有效地进行管理。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3148319.d.html</link>
            <guid>3110100</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国银行业监管者加大监管力度】 据彭博社当地时间5月15日援引知情人士报道，美联储和联邦存款保险公司正在加大对银行系统的监管力度。据报道，两家机构在过去几周内对各大银行进行了质询，内容主要涉及高利率带来的风险，以及商业地产在各家银行资产配置中的占比。此外，美国国会本周已安排四场听证会，来讨论银行业监管者是否为行业提供了足够的支持和预警。另一方面，美联储自身也在对同时持有大量“未变现亏损”和大量未投保存款的银行进行仔细审查。(央视新闻)]]></title>
            <guid>3110099</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:42:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【二〇二三中关村论坛将在京举办 将发布一批原创性、颠覆性科研成果】经国务院批准，2023中关村论坛定于5月25至30日在京举办。论坛期间，还将发布一批原创性、颠覆性科研成果和权威性研究报告，举办科技服务创新发展专场会、新型实体企业论坛，以及科学家关于硬科普的讲座等一系列配套活动。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3147451.d.html</link>
            <guid>3110098</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:41:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西首次在野生鸟类中发现禽流感病例】 据央视新闻，巴西农业和畜牧业部于当地时间5月15日证实，在该国境内栖息的野生鸟类中，发现两例禽流感病例，这也是巴西首例登记的高致病性禽流感病例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqec9923928.d.html</link>
            <guid>3110097</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报仲音：着力提高人口整体素质】推进中国式现代化，必须全面提升人口素质。当前，我国正处于人口大国向人力资源强国转变的关键时期，发挥人力资源的潜力与优势是促进我国经济长期保持中高速增长、迈向中高端水平的最大支撑。着力提高人口整体素质，是一项复杂的社会系统工程，必须统筹考虑人口数量、素质、结构、分布等问题。要深化教育卫生事业改革创新，把教育强国建设作为人口高质量发展的战略工程，全面提高人口科学文化素质、健康素质、思想道德素质。要建立健全生育支持政策体系，大力发展普惠托育服务体系，显著减轻家庭生育养育教育负担，推动建设生育友好型社会，促进人口长期均衡发展。要加强人力资源开发利用，稳定劳动参与率，提高人力资源利用效率。要实施积极应对人口老龄化国家战略，推进基本养老服务体系建设，大力发展银发经济，加快发展多层次、多支柱养老保险体系，努力实现老有所养、老有所为、老有所乐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqeh6603142.d.html</link>
            <guid>3110096</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:39:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气：填补国内空白 80MW级超高速变频防爆同步电动机研制成功】 据上海电气消息，日前，由上海电气集团上海电机厂有限公司（简称“上海电机厂”）自主研制的国内最大容量80MW级超高速变频防爆同步电动机成功通过鉴定并正式发布。经外部专家组现场鉴定，80MW级超高速变频防爆同步电机具备自主知识产权，填补了国内空白，主要技术指标达到同类产品国际先进水平。系统可应用于冶金、石化、油气和新能源等多个行业，细分应用场景包括压缩空气储能、液态空气储能、大型空分、高炉鼓风机、乙烯三机、丙烷脱氢、液化天然气、碳捕获等当今产业发展的重要领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqeh6602929.d.html</link>
            <guid>3110094</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:37:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【BlockFi着手清算其加密货币贷款平台】破产的加密货币贷款机构BlockFi计划清算其加密货币贷款平台，该公司表示，自1月份以来，在与潜在买家接触以寻求出售其数字资产平台和约66万个客户账户之后，该公司认定，出售可能不会为债权人带来有意义的价值。该公司称，最近的监管情况是其未收到潜在买家的价值最大化报价的原因之一。BlockFi在上周五提交给新泽西州特伦顿美国破产法院的一份文件中概述了其破产重组计划。该计划将被发送给债权人进行投票，后者包括10万多名散户投资者。根据其提交的文件，BlockFi欠其前50名债权人近13亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqec9922859.d.html</link>
            <guid>3110091</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构投资者一季度在美国股市大举增持科技股，抛售银行股】 13F报告显示：对冲基金行业和其他机构投资者一季度抓住科技股上涨的机会进场，并在美国银行业开始暴雷的当季卖出金融股。机构投资者对Meta Platforms的总体持股规模增加85亿美元，持仓市值增幅幅度第二大（仅次于西方石油公司）；机构投资者还显著地买入英伟达、Salesforce.com、以及奈飞。相比之下，机构投资者对金融股减持力度超过对其他板块/行业，SVB Financial Group因硅谷银行倒闭而被减持10亿美元，巴菲特旗下伯克希尔哈撒韦清仓US Bancorp和纽银梅隆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqeh6599843.d.html</link>
            <guid>3110088</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:30:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究称保持饥饿感可延缓衰老】美国一项新研究显示，维持饥饿感能使果蝇的衰老速度放缓、寿命延长，尽管这些果蝇实际摄入的热量高于正常水平。 美国密歇根大学的这项新成果显示，仅饥饿感本身或许就可以达到延长寿命的效果，异亮氨酸是其中的关键，它是支链氨基酸的一种。相关论文已发表在新一期美国《科学》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqea3143555.d.html</link>
            <guid>3110086</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:29:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复星旅游文化拟1元出售上海复星爱必侬物业管理公司】 复星旅游文化港交所公告，于2023年5月15日，上海高地物业管理有限公司（买方）与公司全资附属公司上海复星爱必侬旅游发展有限公司（卖方）订立买卖协议，同意购买上海复星爱必侬物业管理有限公司（目标公司）的全部股权，代价为人民币1.00元。于同日，买方与公司订立框架协议，据此，买方及其联系人将向集团提供物业管理服务。预期集团将录得出售目标公司收益约人民币31万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxqcy7027784.d.html</link>
            <guid>3110085</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:28:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凤凰新媒体第一季度营收1.464亿元 净亏损同比收窄】凤凰新媒体（NYSE:FENG）今天发布了截至3月31日的2023财年第一季度未经审计财报。报告显示，凤凰新媒体第一季度总营收为人民币1.464亿元（约合2130万美元），与上年同期的人民币1.754亿元相比下降16.5%；归属于凤凰新媒体的净亏损为人民币5780万元（约合840万美元），相比之下上年同期归属于凤凰新媒体的净亏损为人民币7970万元，同比有所收窄。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwa7158363.d.html</link>
            <guid>3110084</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：美国8月将购买300万桶原油以补充战略储备】美国正招标购买不超过300万桶含硫原油，以补充其枯竭的战略石油储备。美国能源部周一在招标公告中称，计划于8月向应急政府储备交付，6月宣布中标。这是该机构第二次尝试开始补充储备。美国能源部在声明中表示，它计划“回购原油，回购价低于2022年每桶94美元以上的出售价格，同时通过以有助于鼓励短期供应的方式为该行业提供确定性，以加强能源安全。”除了直接购买外，能源部曾表示，其储备补充计划包括收回之前释放的石油，并避免“与供应中断无关的不必要出售”。该部门已取消国会授权的约1.4亿桶石油出售。根据能源部数据，储备量目前近3.6亿桶，约占总储备能力的一半。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwa7157692.d.html</link>
            <guid>3110082</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:24:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招聘广告透露玄机，亚马逊要做类ChatGPT电商搜索】 据当地媒体周一报道，亚马逊在一份招聘高级软件开发工程师（机器学习方向）的介绍中写道，公司正在通过“交互式对话体验”重构亚马逊搜索。这项工具需要回答用户的提问、比较产品，并提供个性化建议。对于这份报道，亚马逊发言人Keri Bertolino拒绝予以评价，仅表示公司正在所有业务中大力投资生成式人工智能。]]></title>
            <guid>3110081</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:23:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登证实其16日将与国会领袖讨论债务上限问题】当地时间5月15日，美国总统拜登确认将于5月16日与美国国会众议院议长凯文·麦卡锡及其他国会议员就债务上限问题进行面对面会谈。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwa7156949.d.html</link>
            <guid>3110080</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾千家公司发布减持计划 热门概念股减持动作密集】 据经济参考报，今年以来，A股市场持续震荡，呈现结构性行情，上市公司重要股东动作频频。数据显示，今年以来已有千余家公司发布减持计划，尤其是ChatGPT和AIGC等热门概念股，减持动作密集。对此，中国市场学会金融委员付立春分析称，今年以来上市公司股东密集减持有几方面原因：一是与整个市场行情有关，一些公司业绩和未来发展与股东预期不一致，体现在估值上面和市场出现分歧，就可能会有一些股东选择减持；二是一些行业或概念股涨幅比较大，但没有基本面的强有力长期支撑，可能会引发某些股东的一些集中减持；三是可能和一些上市公司重要股东的理念和文化惯性有关。]]></title>
            <guid>3110079</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:20:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年已有近20城支持团购买房：部分城市房价折扣可突破备案价跌幅限制】 据澎湃新闻，近期，各地楼市支持性政策延续，其中既有支持团购打折、提高公积金贷款额度等，亦有禁止房企私自大幅下调价格。据不完全统计，今年以来，至少包括河南荥阳、江苏盐城、四川内江、河南济源、四川资阳、吉林长春、河南驻马店、安徽亳州、河南洛阳、安徽铜陵、河南漯河、浙江杭州、陕西安康、新疆乌鲁木齐、广东惠州、福建宁德、安徽滁州等近20城发布“购房团购”相关政策及活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwk6727241.d.html</link>
            <guid>3110078</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:20:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：马斯克称除非他亲自批准，否则特斯拉不可再新招员工】 美国科技媒体The Information 5月15日消息，特斯拉备忘录显示，马斯克当地时间周一在电邮中向员工宣布，除非得到他的亲自批准，否则这家电动汽车制造商不可再招聘新员工，包括承包商。据报道，马斯克要求特斯拉高管每周向他发送一份招聘申请清单，同时告诫他们“发之前要三思”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwk6727081.d.html</link>
            <guid>3110077</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:19:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型纳米片可快速“瞄准”打击肿瘤细胞】据科技日报，低频率超声波作用在乳腺癌小鼠身上5分钟后，覆盖在肿瘤部位上的“装甲”开始启动，形成一个强大的内置电场，原地催化产生能清除肿瘤的活性氧。2小时后，肿瘤细胞陆续凋亡……哈尔滨工程大学材料科学与化学工程学院无机功能材料应用基础研究团队完成的这一实验，揭示了一种精准、高效的“压电催化”抗癌治疗新机制。与使用高毒性化疗药物治疗方法相比，该方法高效、特异性强、安全性高，以更稳定的氧化还原反应进行动态控制，为压电材料靶向肿瘤治疗设计提供了新思路。相关成果发表于《先进材料》杂志。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwk6722556.d.html</link>
            <guid>3110075</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:09:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【罕见！抗阿尔茨海默病“第二人”出现】据科技日报，极其罕见的可对抗阿尔茨海默病的基因，终于在第二名患者身上发现。据《自然·医学》15日发表的研究，一名男性身上一个新识别出的RELN基因罕见遗传变异（编码信号蛋白reelin），与常染色体显性遗传性阿尔茨海默病（ADAD）超过20年的复原力有关。这是此类复原力的第二例报告，凸显出一个此前未知的分子通路，或可增加所有形式阿尔茨海默病的复原力。]]></title>
            <guid>3110074</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【出入境政策持续优化 为跨境旅游恢复加把“火”】据中证报，国家移民管理局日前发布公告，5月15日起，全面恢复实行内地居民赴港澳团队旅游签注“全国通办”，实施内地居民申办赴港澳地区探亲、工作、学习证件“全国通办”，调整在澳门就读的内地学生逗留签注有效期，以及全面恢复口岸快捷通关。业内人士认为，在出入境政策优化、出行需求释放及节假日等因素催化下，跨境旅游市场将加快回暖，利好整个出行产业链。]]></title>
            <guid>3110073</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:07:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智能“手套”可增强虚拟现实触觉】科技日报消息，据英国《新科学家》杂志网站14日报道，美国科学家发明出一款智能“手套”，可通过向佩戴者手掌中的神经发送电信号，让佩戴者感觉自己在虚拟现实（VR）中抓住物体。为配合在VR中拿东西的视觉体验，人们经常会佩戴手套，手套会向手掌提供反馈，比如振动或电信号。但手套也会使佩戴者的手指感觉迟钝，使用户在佩戴VR耳机时更难执行灵巧的任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwh0046676.d.html</link>
            <guid>3110072</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“探索二号”抵达福州 开展首次中间检验】昨天（15日），我国首艘全数配备国产化科考作业设备的载人潜水器支持保障母船——“探索二号”船抵达福建福州铁水坪码头，进行首次中间检验，包括水下船体检查、动力装置检修等。“探索二号”船曾参与执行南海冷泉航段、深海考古航次等多个重大科考项目。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwa7148853.d.html</link>
            <guid>3110071</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[雅居乐集团2025年4月到期美元债势创2月27日以来最大涨幅，截至北京时间07:00，该公司5.5%债券每1美元涨1.7美分，至30.2美分。]]></title>
            <guid>3110069</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高股息资产魅力渐显 险资有望加仓】据中证报，险资大手笔购买银行股又见新进展。日前，太平人寿耗资逾30亿元牵头竞得浙商银行6.33%股份。记者注意到，一直以来，高股息、高分红的银行股都是险资投资组合中的压舱石。业内人士认为，今年经济或延续温和复苏态势，在实施新金融工具会计准则的背景下，高股息权益资产有望得到险资进一步青睐。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwa7144500.d.html</link>
            <guid>3110067</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:02:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称拦截英制巡航导弹，乌称打击俄装备】 俄罗斯国防部15日发布战报称，俄军首次拦截了1枚乌军发射的“风暴之影”远程巡航导弹，该导弹是由英国提供的。此外，俄防空部队还拦截了美制“海马斯”多管火箭炮系统发射的多枚火箭弹，以及“哈姆”反辐射导弹等。乌克兰武装部队总参谋部15日发布战报称，乌军继续在巴赫穆特等方向与俄方进行交战，同时，乌空军、炮兵部队还对俄方人力和装备集中区等目标实施了打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwk6716055.d.html</link>
            <guid>3110066</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:01:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宏观因素扰动 原油宽幅波动或是“主旋律”】5月以来国际油价先抑后扬，美国WTI原油期货价格从78美元/桶附近一路下跌至63.64美元/桶，之后反弹至70美元/桶一线。分析人士指出，5月初原油市场资金博弈中出现“多杀多”情况，在宏观存在较大不确定性背景下，资金表现出的高度敏感和反映在盘面上的“抢跑”行为可能会持续到下一个阶段。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwa7142280.d.html</link>
            <guid>3110059</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:53:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多位美国议员上书最高法院，要求保全CFPB职能】 140名美国现任及离任民主党国会议员联名上书最高法院，要求其在判决中保全美国消费者金融保护局（CFPB）的职能。此前，CFPB因其获得财政拨款的正当性受到质疑而被起诉到最高法院。任何不利裁决将导致该机构面临运转资金被削减乃至职权被限制的困境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwa7141614.d.html</link>
            <guid>3110057</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:52:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利汽车：桂生悦不再担任提名委员会成员】吉利汽车在港交所发布公告，自2023年5月16日起：桂生悦不再担任提名委员会成员；及魏梅不再担任薪酬委员会成员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwe3264922.d.html</link>
            <guid>3110056</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:51:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势】
冲突情况：
1. 顿涅茨克代理领导人丹尼斯•普希林表示，在顿巴斯的阿夫杰耶夫卡和阿尔乔莫夫斯克方向发现了西方向乌克兰最新交付的装备，包括装甲运兵车。
2. 乌军一周内向卢甘斯克发射3枚“风暴阴影”导弹和15枚“海马斯”火箭弹，造成1人死亡，16人受伤。
3. 俄罗斯国防部：对库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等方向的乌方人员和外籍雇佣兵进行打击，摧毁装甲车、美制反炮兵雷达等乌军装备设施。
4. 乌克兰武装部队总参谋部：乌军继续在巴赫穆特与俄方进行交战，同时，乌空军、炮兵部队还对俄方人力和装备集中区等目标实施了打击。
5. 俄罗斯国防部：击落了乌克兰军队发射的一枚远程“风暴阴影”巡航导弹，该导弹是由英国提供的。
能源情况：
1. 俄罗斯4月份的海运石油产品出口量环比下降了5%。 
2. 土耳其5月上半月从俄罗斯购买的乌拉尔原油按月增加了一倍。
3. 俄罗斯将从6月1日起将石油出口关税提高至每吨16.2美元。
粮食情况：
1. 乌克兰外交部官员：尽管有所放缓，但乌克兰在四月份通过粮食走廊出口了250万吨农产品。本周没有关于黑海谷物协议的额外谈判计划。黑海粮食走廊周围的情况不确定。
2. 联合国援助机构负责人：我们将在未来几天继续努力延长乌克兰黑海粮食协议。
其他情况：
1. 泽连斯基与英国首相苏纳克会面，讨论了战斗机问题，两国希望创建一个战机联盟。
2. 泽连斯基接受采访时表示，在该国实行戒严令期间，乌克兰将不会举行任何选举。该国原定在10月份举行议会选举，并在明年初举行总统选举。
3. 泽连斯基：希望7月份能通过乌克兰加入北约的决定。
4. 克里姆林宫：对英国向乌克兰提供军事援助持极其负面（不支持）的看法，援助不会影响俄罗斯在乌克兰的“特别军事行动”的结果。
5. 北约秘书长斯托尔滕贝格：如果北约盟国向乌克兰提供双边安全保证，我们就非常接近第5条条款。
6. 据欧洲真理报报道，泽连斯基和法国总统马克龙通过了一项联合声明，其中一项为巴黎表示支持乌克兰加入北约。
7. 俄罗斯国防部：一架苏-27俄罗斯战机当天在波罗的海上空对德国和法国巡逻机实施了伴飞。
8. 乌媒：乌克兰最高法院院长因贪污受贿被捕。
9. 英国首相办公室表示，英国领导人将于周一确认向乌克兰提供军援，包括数百架射程超过200公里的新型远程攻击无人机。没有向乌克兰派遣战斗机的计划。]]></title>
            <guid>3110055</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:51:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国众议院议长麦卡锡向拜登表示，时间紧迫，双方需要尽快会面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwe3264061.d.html</link>
            <guid>3110052</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:47:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：新能源板块整体估值处于近五年的相对低位 依然存在大量投资机会】新能源板块5月15日迎来“久违”的全线走强，光伏、储能、锂电池、新能源车等细分领域纷纷“反攻”。该板块经过近一年的调整，反复下探。近来，碳酸锂价格实现“十一连涨”，反弹幅度累计超40%，被市场视为新能源赛道触底回升的重要信号。业内人士表示，新能源板块整体估值处于近五年的相对低位，碳酸锂价格持续反弹主要受下游新能源企业需求超预期、锂矿供给收缩等因素影响，拉长周期来看，新能源板块依然存在大量投资机会。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwe3263688.d.html</link>
            <guid>3110051</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰最高法院院长因贪污受贿被捕】 据乌克兰媒体RBC报道，乌克兰最高法院院长克尼亚泽夫15日因贪污受贿270万美元被捕。（央视）]]></title>
            <guid>3110041</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:18:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[旭辉控股联交所公告：德勤辞任核数师。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-05-16/detail-imytxiwa7131568.d.html</link>
            <guid>3110040</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:13:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[13F报告显示：Third Point一季度建仓做多谷歌母公司Alphabet（谷歌A）、Salesforce.com、阿里巴巴ADR、AMD、美光科技等14只股票。清仓TJX、迪士尼、iShares安硕1-3年期国债ETF（SHY）等12只股票等资产。增持杜邦、赫兹租车、太平洋瓦电（PG&E）等七只股票。减持联合健康、AIG、高露洁、以及微软。重仓太平洋瓦电、高露洁、Danaher、Bath & Body Works Inc.、以及谷歌A。]]></title>
            <guid>3110038</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 22:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>