<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Apr 2023 12:09:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国移动网络IPv6流量首次突破50%】国家IPv6发展监测平台的最新数据显示，2023年2月，我国移动网络IPv6占比达到50.08%，首次实现移动网络IPv6流量超过IPv4流量的历史性突破，标志着我国推进IPv6规模部署及应用工作迎来了新的里程碑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrf0440188.d.html</link>
            <guid>3053041</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 12:06:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院总理李强会见日本外相林芳正】 国务院总理李强2日在中南海紫光阁会见访华的日本外相林芳正。李强表示，维护发展中日友好合作关系符合两国和两国人民根本利益。今年是中日和平友好条约缔结45周年。双方要恪守条约精神，坚定致力于发展两国间持久的和平友好关系。希望日本同中国相向而行，加强对话合作，妥善管控分歧，共同推动构建契合新时代要求的中日关系。历史、台湾等重大原则问题事关两国关系政治基础，应以诚相待、以信相交、妥善处之。中日作为重要经贸伙伴，应实现更高水平的互利共赢。林芳正表示，日中在广泛领域拥有巨大合作潜力，日方愿同中方共同努力，落实两国领导人达成的重要共识，保持高层交往，构建建设性、稳定的日中关系。秦刚参加会见。（央视）]]></title>
            <guid>3053040</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 12:06:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁盖州警方：居民上坟烧香引发森林火灾，已被采取刑事强制措施】 4月2日，辽宁盖州市公安局通报，3月31日上午10时，盖州市太阳升办事处闫峪村杨山后坡发生一起森林火灾。经过公安机关缜密侦查，此案现已告破。此次森林火灾系鲅鱼圈区居民贺某为其父上坟烧香引起。犯罪嫌疑人贺某涉嫌失火罪，已被公安机关依法采取了刑事强制措施，案件正在进一步侦办中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3657516.d.html</link>
            <guid>3053039</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:58:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【臻镭科技：部分芯片已成功应用于卫星互联网及其他低轨小卫星星座】 公司的电源管理芯片可广泛应用于相控阵雷达和各类航天供配电系统中，公司近年来加大研发投入，并积极开拓低轨小卫星市场，部分芯片已成功应用于卫星互联网及其他低轨小卫星星座，预计未来小卫星相关的收入会逐年提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3654201.d.html</link>
            <guid>3053038</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微光股份：泰国子公司年产800万台微电机项目争取今年底部分工序实现生产】 国内新增年产670万台（套）ECM电机、风机及自动化装备项目，目前已进入施工阶段，计划2024年底竣工；泰国子公司年产800万台微电机项目，目前已进入施工阶段，计划2023年底竣工，争取2023年底部分工序实现生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3653934.d.html</link>
            <guid>3053037</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:54:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【可川科技：应用于“AR/VR”产品中的功能性器件部分产品已送样得到认可或处于试样阶段】 关于应用于“AR/VR”产品中的功能性器件，公司目前正在对接的相关客户包括全球半导体显示产品龙头企业、国内领先的光学产品制造企业、专业从事新一代半导体OLEDoS显示器生产企业等，部分产品已送样得到认可或处于试样阶段。]]></title>
            <guid>3053035</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:44:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利扬芯片：已完成全球首颗北斗短报文SoC芯片的测试方案开发并进入量产阶段】 公司已完成全球首颗北斗短报文SoC芯片的测试方案开发并进入量产阶段，短报文芯片由战略合作伙伴西南集成设计研发，公司为该芯片独家提供晶圆级（CP）测试服务。预计北斗短报文芯片将陆续在中高端智能手机搭载，有助于提振低迷的智能手机消费市场，随着应用的普及未来市场极大的需求，公司也积极准备相关测试产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3646908.d.html</link>
            <guid>3053034</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中金公司：A股二季度可以积极的三大逻辑正在行进中】 中金公司最新报告指出，从近期的内外部环境来看，“二季度可以积极一些”的几个主要逻辑正在行进之中：一是增长延续企稳迹象，一季度工业企业盈利可能是年内低点，二季度经济数据和政策环境有望提振市场信心。“二是二季度泛消费行业的关注度也有望提升。三是海外金融风险事件仍受关注，但对资本市场影响有所减弱。”中金公司进一步指出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrf0421896.d.html</link>
            <guid>3053033</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:41:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润微：预计今年三季度半导体行业景气度会有所回暖】 半导体行业目前处于景气度下行调整阶段，消费类目前尚未明显好转，预计2023年三季度景气度会有所回暖。公司重庆12吋产线规划产品是功率器件包括MOSFET和IGBT，整体产能规划3-3.5万片/月。目前包括低压沟槽SGTMOS，高压超结SJMOS在内四类产品均实现通线，产线进入产品投产流通与产能建设上量并行阶段。公司深圳12吋产线预计2024年年底实现通线投产，满产后将形成年产48万片12吋功率IC芯片的生产能力。公司6吋晶圆制造生产线主要增加第三代化合物半导体产能；8吋晶圆制造生产线通过技改会带来一定幅度的产能增加；重庆12吋2023年底目标是爬坡至2万片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3644343.d.html</link>
            <guid>3053032</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:41:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西发布山洪灾害气象预警】广西水利厅和广西气象局于4月2日17时联合发布山洪灾害气象预警：预计4月2日20时至4月3日20时，桂林东北部和西北部发生山洪灾害可能性大（橙色预警）。请各影响区注意做好监测、巡查、预警和转移避险等山洪灾害防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3643107.d.html</link>
            <guid>3053031</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:38:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海天瑞声：OpenAI不是公司所服务的客户，ChatGPT也并未对公司产生任何收入】 从目前公司实际情况来看，短期内暂未看到由大模型、AIGC带来的大幅订单增长，但公司会持续关注该领域最新发展，抢抓相关领域的新发展机遇。但目前OpenAI不是公司所服务的客户，ChatGPT也并未对公司产生任何收入。受益于智能驾驶业务蓬勃发展以及公司在该领域的强力布局，截至目前，公司已服务超过40家智能驾驶领域客户，覆盖传统车企、新势力车企、智能驾驶技术公司等。目前公司也在该领域进行持续的客户拓展，进一步加固客户储备，迎接行业爆发。]]></title>
            <guid>3053030</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:32:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱尔科技：年产6万吨涂碳箔项目首期年产2万吨涂碳箔生产线，争取在今年10月底前投产】 公司在广东佛山建设的定增项目之一1.2万吨新能源涂碳箔项目目前部分产线设备已完成安装，并已实现部分产线的试产投产，公司将持续紧张推进该项目建设，争取早日实现全部产线的落地投产。公司与神火集团下属神隆宝鼎在河南商丘合作投资建设的年产6万吨涂碳箔项目，分两期建设，其中首期建设年产2万吨涂碳箔生产线，规划在今年6月前完成厂房建设，争取在今年10月底前投产。公司在四川省甘眉工业园投资建设的年产3800吨碳纳米管及3.8万吨碳纳米管导电浆料项目已于2022年12月竞拍取得项目用地的土地使用权，目前正在紧张开展项目备案、环评、安评、能评等项目建设工作。]]></title>
            <guid>3053029</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:31:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酷特智能：建立智能仓储系统，公司由传统采购模式转为寄售模式】 公司目前的客户都是优质客户，虽然小客户居多，但是对产品品质要求高，对价格有优势，公司利润比较高。公司建立了智能仓储系统，对原辅材料实现了实时管控，库存实时呈现，通过自动算法，区分畅销款、滞销款，并将信息同步给供应商，保证畅销款面料安全库存，并淘汰滞销款。同时，随着公司面料需求增长，公司由传统采购模式转为寄售模式，供应商把面料存放到公司仓库，公司随用随取，定期结算，保证了面料供应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3637930.d.html</link>
            <guid>3053028</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美图公司授出2959.53万股股份奖励】美图公司发布公告，于2023年4月1日，公司根据股份奖励计划向集团合资格人士授出合共2959.53万股股份奖励，占截至本公告日期已发行股份总数约0.67%，但须待承授人接纳。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrf0411708.d.html</link>
            <guid>3053027</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南启动今年首个防汛应急响应 洞庭湖区排查险情备汛】据湖南省防汛抗旱指挥部消息，湖南已进入汛期，近期发生多轮降雨过程，2日10时，湖南启动防汛四级应急响应，要求各地全力做好应对强降雨的工作。据气象和水文部门预报，2日至4日，湖南自北向南有一次暴雨大暴雨过程，多地有暴雨，湘西北有大暴雨到特大暴雨，柘溪、凤滩、五强溪、双牌等多座大型水库将迎来入库洪水，强降雨区域内澧水、湘江下游、洞庭湖区部分中小河流可能出现超警戒水位，需防范强降雨诱发山洪、地质灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3628410.d.html</link>
            <guid>3053026</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:12:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不锈钢终端不畅拖累产业链 镍业或将回归理性但仍难言乐观】从业内人士处了解到，镍业后市或将受基本面主导逐渐回归理性。但当前镍需求大户不锈钢厂强预期仍未兑现，动力电池和储能电池“弃镍”趋势渐成，镍业后市难言乐观。对于目前不锈钢厂的困局，有业内资深人士表示，不锈钢要减产，原料价格回调，304冷轧板从年初约18000元/吨预计要回到15000元/吨-17000元/吨的合理区间波动，然后调整产业链各方预期，从而实现新的平衡循环。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3626538.d.html</link>
            <guid>3053025</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中药价格持续上涨 安国、亳州等地“冷库爆仓” 药厂采购大幅下降】年后中药材价格大幅上涨，多地药材市场交易火爆。从中药材业内人士处了解到，现在亳州、安国两大药都的冷库都是爆仓状态，大冷库的存货价格从年前的260元/吨/年涨至现在的400元/吨/年，依然还需要排队。而由于药材价格上涨过高，成药厂和饮片厂的采购频次与往年同期相比也出现明显下降。有业内人士表示：“现在厂商采购情况要比往年弱，大概比去年同期少30%-40%。”（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyyrc3626341.d.html</link>
            <guid>3053024</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 11:08:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中芯国际授出约648.61万个限制性股票单位】中芯国际公布，于2023年4月1日，公司根据2014年以股支薪奖励计划授出约648.61万个限制性股票单位予394名承授人。授出的648.61万个限制性股票单位中，合计约93.79万个限制性股票单位授予10名关联承授人。每个授出的限制性股票单位代表于其归属日期可收取一股香港股份的权利。2014 年以股支薪奖励计划条款中未对归属期短于12个月作出限制。 授出限制性股票单位的购买价为0.031港元。]]></title>
            <guid>3053020</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【新疆克孜勒苏州乌恰县发生3.0级地震，震源深度10千米】中国地震台网正式测定：04月02日18时26分在新疆克孜勒苏州乌恰县（北纬39.75度，东经74.47度）发生3.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0520157.d.html</link>
            <guid>3053017</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾景科技：模压玻璃非球面透镜产品目前主要应用于光通信和光纤激光领域】 公司的模压玻璃非球面透镜产品目前主要应用于光通信和光纤激光领域，部分应用于其他新兴应用领域。未来，随着生物医疗、AR、激光雷达、车载镜头等新兴应用领域的市场进一步开拓，需求增长，该类产品的应用场景将更加丰富，市场空间也将进一步打开。公司2022年度已有部分相关设备交付后投入使用，2023年度设备采购按计划进行，预计将于年内陆续交付，提升存量客户的订单交付能力，也为新兴应用领域业务的发展打下坚实的基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0519156.d.html</link>
            <guid>3053016</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:40:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科美诊断：流水线产品正在开发注册中】 公司流水线产品正在开发注册中，我们LiCA®系列试剂产品配套的LiCA®500和LiCA®800单机最高检测速度分别达到500T/h、600T/h，远超国际一线品牌，能够满足大中型医院、体检中心等需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuif3741964.d.html</link>
            <guid>3053015</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:40:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大藤峡船闸通航满3年 累计过闸船舶6.77万艘次】从广西大藤峡水利枢纽开发有限责任公司获悉，大藤峡船闸试通航以来，已累计过闸船舶6.77万艘次，核载量1.52亿吨，成为西江黄金水道的重要中枢。大藤峡工程是国家172项节水供水重大水利工程之一，也是珠江流域关键控制性工程。目前，大藤峡船闸已实现24小时通航，平均单次过闸时间较运行初期缩短约20%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuif3741395.d.html</link>
            <guid>3053014</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【签约额达61.8亿元 内蒙古通辽大做现代能源经济文章】4月2日，由通辽市委、通辽市人民政府，中国投资协会能源投资专业委员会主办的首届零碳中国(通辽)绿色投资大会，现场集中签约了氨氢零碳产业园、共享储能电站、光子晶体特种光纤生产等7个项目，签约额达61.8亿元。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuif3736282.d.html</link>
            <guid>3053013</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塔牌集团：基本达到产销平衡，对2023年景气度恢复保持乐观信心】 目前公司产能利用率已超过80%，在这个产能利用率情况下基本达到了产销平衡。总体而言，公司对2023年景气度恢复保持乐观信心。从需求层面看，2023年水泥需求预计稳中趋降。2022年12月15日召开的中央经济工作会议，分析研究2023年经济工作：明确坚持稳字当头、稳中求进，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策；2022年年底多部门出台利好房地产政策，金融端的利好将对房地产开发企业提供有力支撑，2023年房地产行业有望进一步回暖；2022年基建投资保持了高速增长，随着基建项目投融资堵点进一步打通，2023年的基建将成为支撑经济的重要动力之一，基建有望继续保持较快增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0512538.d.html</link>
            <guid>3053012</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:26:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒达集团控股延迟发布2022年业绩 4月3日起停牌】恒达集团控股发布公告，由于仍未收到需要获得的一封银行询证函，所需审计程序尚未完成，因此将短暂延迟发布2022年全年业绩。公司股份将于2023年4月3日上午九时正起暂停在香港联合交易所有限公司主板买卖，以待刊发2022年全年业绩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0511818.d.html</link>
            <guid>3053011</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:25:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京东健康授出108.83万股奖励股份】京东健康发布公告，于2023年4月1日，根据首次公开发售后股份奖励计划向承授人授出了涉及108.83万股新股份的108.83万股奖励股份，约占于本公告日期已发行股份总数的 0.03%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0511426.d.html</link>
            <guid>3053010</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家文物局启动《中国世界文化遗产预备名单》更新工作】今天从国家文物局获悉，《中国世界文化遗产预备名单》更新工作正式启动。国家文物局将更新发布《中国世界文化遗产预备名单》，完善预备名单动态管理机制、预备项目培育工作机制，建立近期申报世界文化遗产预备项目梯队。预备项目将向遗产类型较为稀缺以及跨省、跨国联合申报世界文化遗产项目适当倾斜，并统筹考虑申报项目在保护、管理、研究、展示、利用等方面的工作基础。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0508759.d.html</link>
            <guid>3053009</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【保利置业：前3月实现合同销售金额约217亿元 同比增长261%】保利置业在港交所公告称，3月实现合同销售金额约86亿元；截至2023年3月，置业集团累计实现合同销售金额约217亿元，同比增长261%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0507213.d.html</link>
            <guid>3053008</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:16:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海创药业：HP518澳大利亚临床Ia期临床试验预计上半年完成剂量爬坡试验】 HP518澳大利亚临床Ia期临床试验正在按计划顺利推进剂量爬坡试验，目前已完成400mg组剂量爬坡，预计今年上半年完成剂量爬坡试验；2023年1月18日（美国时间），HP518临床试验申请已获得美国FDA的正式批准。HP518美国临床Ib期试验，预计今年内会入组病人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0507057.d.html</link>
            <guid>3053007</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:15:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新瀚新材：DFBP产品价格仍处于高位波动状态，DFBP新车间相关样品已经在开展相关客户验证工作】 DFBP新车间相关样品已经在开展相关客户的验证工作，预计经过几个月的验证及产能爬坡后，DFBP新车间会较快的达产。产品价格波动主要受原材料波动、市场竞争等因素的影响，DFBP产品价格会根据原料价格与其他因素进行阶段性调整，目前仍处于高位波动的状态。后面价格预计会受到市场竞争、原材料价格波动等因素的影响，公司将会根据形势采取相应的策略。毛利率受市场供求、原材料价格、产品品质及定价策略等多种因素影响，也会存在一定的波动。]]></title>
            <guid>3053006</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:15:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东方精工：目前公司订单储备充沛，Fosber亚洲现有工厂年产能约为15-20条瓦线】 目前公司订单储备充沛，其中瓦楞纸板生产线业务主要业务单元Fosber意大利和Fosber美国的销售订单和销售收入，均创下历史最高记录，2023年订单的生产排期已满，部分订单排期已到2024年；此外，子公司QCorr的产品主要适用于2mm以下的实芯纸板以及微型瓦楞纸板的生产，QCorr与Fosber品牌的瓦楞纸板生产线，具有良好的互补性，两个品牌的多系列产品实现了终端应用需求的全覆盖。随着外部环境转好，上游原材料价格回落企稳，经济也有望持续恢复，公司对2023年经营充满信心。Fosber亚洲现有工厂的年产能约为15-20条瓦线，在正常情况下，瓦楞纸板生产线订单的交期为4至6个月左右。新工厂占地约80亩，规划产能预计相较于当前将整体增加2-3倍。]]></title>
            <guid>3053001</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽璟制药：有3个药品的8项适应症处于上市申请、III期或注册临床阶段】 公司已经建立了丰富的差异化产品管线，除多纳非尼片2个适应症已上市外，另有3个药品的8项适应症处于上市申请、III期或注册临床阶段。公司处于新药上市申请阶段的产品包括：重组人凝血酶、盐酸杰克替尼片治疗中高危骨髓纤维化适应症，目前审评审批进展顺利。处于后期研发阶段的产品和适应症包括：盐酸杰克替尼片用于芦可替尼不耐受的骨髓纤维化、芦可替尼复发/难治的骨髓纤维化、重症斑秃、中重度特应性皮炎、强直性脊柱炎等，以及注射用重组人促甲状腺激素用于甲状腺癌辅助诊断和辅助治疗等，公司将加大力度重点推进这些产品和适应症的商业化进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0501714.d.html</link>
            <guid>3052999</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三五互联：眉山琏升异质结电池片项目已共规划8GW，预计4月底可以封顶】 眉山琏升异质结电池片项目总共规划8GW，按8GW厂房一次性设计建设，共计10条生产线。其中首期先上4条主设备生产线，共计3.2GW。预计4月底厂房封顶，预计建成后将是目前国内单体最大的HJT电池厂。目前项目正在建设中，眉山链升目前员工人数为80多人，已组建了运营管理所必须的十几个部门，各部门负责人均已到岗。根据目前的排产计划和建设进度，预计将于2023年下半年内投产，目前计划830投产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuif3724288.d.html</link>
            <guid>3052997</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:04:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布地质灾害黄色预警】4月2日，河南省自然资源厅、河南省气象局联合发布汛期地质灾害气象风险黄色预警。4月2日20时至4月3日20时，豫中嵩箕山区，豫西南伏牛山区、豫南桐柏山、大别山区，发生崩塌、滑坡地质灾害的可能性较大。县（市）地质灾害气象风险预警黄色预警区域包括：郑州市、平顶山市、许昌市、南阳市、信阳市等5个省辖市（示范区）。23个县（市、区）具体如下：郑州市荥阳市、二七区、新密市、新郑市、登封市、巩义市，平顶山市郏县、宝丰县、鲁山县、叶县、汝州市，许昌市禹州市，南阳市卧龙区、西峡县、南召县、方城县、内乡县、淅川县、镇平县、桐柏县，信阳市浉河区、平桥区、罗山县，发生地质灾害的可能性较大。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuif3724193.d.html</link>
            <guid>3052996</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:04:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德防长警告：2024年美国大选后可能出现“最糟糕情况”】 据“今日俄罗斯”(RT)报道，当地时间1日，德国国防长皮斯托瑞斯公开表态称，在2024年美国总统大选后，华盛顿可能会与欧洲和乌克兰“保持距离”，“我们将面临难以想象的挑战”。据报道，皮斯托瑞斯在接受德国《星期日世界报》采访时表示，即使“亲欧”派候选人赢得2024年美国总统选举，美国未来也会更加关注“印太”地区，最坏的情况则可能会让西方对基辅的支持“面临厄运”。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0500744.d.html</link>
            <guid>3052995</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理邦仪器：新设的肯尼亚、泰国、秘鲁子公司目前已开始运营】 2023年，公司对于海外业务实现增长充满信心。首先，2022年公司重点针对海外市场开展了一系列市场工作，特别是2022年下半年，国际营销系统实现了全球性业务推广，相关成果会在2023年体现。其次，公司新设的肯尼亚、泰国、秘鲁子公司目前已开始运营，这些子公司不仅服务于本国市场，还可有效辐射子公司所在国周围的大批邻国，可有效拉近公司与海外客户的距离，捕捉更多的商业机会。最后，随着公司前期大量、持续性的研发投入，大批新品将会陆续上市，共同驱动海外业务实现稳步增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuif3721528.d.html</link>
            <guid>3052993</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:00:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本政府预测东京地区今夏将继续面临电力供应紧张局面】 根据日本政府的预测，东京地区将在今年夏天继续面临电力供应紧张的局面。日本经济产业省发布的最新预测显示，如果东京电力公司服务的地区在今年7月遭遇罕见的极端高温天气，那么首都圈的电力供应备用容量、即“电力预备率”可能降至3%，这一比例是保证电力供应稳定的最低条件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuif3721354.d.html</link>
            <guid>3052992</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 10:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【凯因科技：乙肝管线中KW-001治疗低复制期慢性HBV感染正处于Ⅲ期临床阶段】 目前，公司各项研发项目正在有序进行，乙肝管线中KW-001（培集成干扰素α-2注射液）治疗低复制期慢性HBV感染正处于Ⅲ期临床阶段；KW-027（乙肝单克隆抗体）已于2022年底正式提交临床试验申请，将于今年正式开展临床试验；KW-040（siRNA）正稳步推进临床前研究。此外，针对儿童疱疹性咽峡炎的KW-045（人干扰素α2b喷雾剂）正处于临床Ⅰ期阶段、KW-051（培集成干扰素α-2注射液新增带状疱疹适应症）正处于临床Ⅱ期阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuif3720240.d.html</link>
            <guid>3052990</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:58:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卫信康：将在今年上半年重点开展复方氨基酸注射液(20AA)的挂网工作，预计下半年形成销售】 针对复合微量元素类产品，公司将结合其临床学术优势及医疗终端复苏的大环境，积极开展增量市场的开发，提高产品市占率；针对氨基酸类产品，公司将在今年上半年重点开展复方氨基酸注射液(20AA)的挂网工作，预计下半年形成销售；针对儿科类产品，将紧抓小儿维生素注射液(13)进入医保目录的窗口期，加快进院速度，充分发挥小儿复方氨基酸注射液(19AA-Ⅰ)和小儿维生素在临床营养补充的协同效应，加大产品的市场开拓力度；针对电解质类等产品，公司将基于门冬氨酸钾注射液的临床刚需，保持该产品销售的基本稳定，深入挖掘复方电解质注射液(Ⅴ)、吸入用乙酰半胱氨酸溶液的市场潜力。同时，公司将积极参与竞争相对充分产品的地方集采项目，进一步拓展产品销售渠道、扩大产品的市占率，为公司带来一定的增量收入。]]></title>
            <guid>3052989</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:56:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国新收集农作物种质资源12.4万份】从正在海南省三亚市举办的2023中国种子大会暨南繁硅谷论坛上获悉，第三次全国农作物种质资源普查与收集行动已基本完成任务，目前征集和收集到各类农作物种质资源12.4万份。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0493628.d.html</link>
            <guid>3052988</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞晟智能：芯片、PLC正在进行国产化替代，已有较为充分技术和供应渠道储备】 随着海外市场业务拓展加快，预计未来公司主营业务境外销售收入占比将会不断增加。目前芯片、PLC主要采购的是国外品牌客户的产品，芯片、PLC正在进行国产化替代，公司目前已有较为充分的技术和供应渠道储备。客户一般不会指定品牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0489268.d.html</link>
            <guid>3052987</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:51:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受江淮气旋影响 清明前上海将有明显大风降水过程】据上海市气象局消息，受江淮气旋东移影响，4月3到4日上海预计将有一次明显的大风和降水过程。3日中午起风力逐渐增大，陆地最大东南阵风6～7级；3日夜里到4日陆地最大南到东南阵风7～8级，长江口区和沿江沿海地区9～10级；4日下半夜风力趋于减小。主要降水时段出现在3日夜里到4日，过程累积雨量可达40～50毫米，局地可能伴有弱雷电。受暖湿气流影响，3日到4日早晨上海长江口区和沿江沿海地区将出现能见度小于500米的雾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0488184.d.html</link>
            <guid>3052986</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:49:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Hulu北京裁员90%，被裁员工遭大厂疯抢】 近日，Hulu北京启动裁员的消息刷爆互联网。Hulu北京主要包括技术研发及产品团队。有知情人士称，本次Hulu北京裁员规模超过90%。裁员消息传出后，大量猎头、大厂HR、AIGC创业公司在脉脉高聘开启抢人模式。根据脉脉高聘人才智库数据显示，从岗位类型来看，Hulu员工中技术类人才最受青睐。其中NLP大模型训练师、大模型算法专家、C 软件开发工程师、高频策略研发工程师尤为炙手可热。在薪资方面，各大厂竞相加码高薪挖角，平均月薪超过5万元，最高可达10万元。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0486684.d.html</link>
            <guid>3052984</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:46:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【知名日系面板大厂JOLED近日申请破产】在经历了全球面板“寒冬”后，知名日系面板大厂JOLED撑不住了，近日申请破产。这家总负债高达337亿日元的面板巨头，日前已向东京地方法院申请破产保护，其部分业务将由日本显示器公司接管。此外，JOLED将关闭两家工厂，并解雇约280名员工。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuii0480125.d.html</link>
            <guid>3052981</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:35:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南钢股份：实控人拟由郭广昌变更为中国中信集团有限公司】南钢股份公告，新冶钢拟135.8亿元增资南钢集团，将持有其55.25%股权，并成为南钢集团控股股东；同日，南钢集团决定行使优先购买权，向复星系股东购买南京钢联60%股权。新冶钢的上级管理单位为中信股份，交易完成后，南钢集团将持有南京钢联100%股权，并成为公司间接控股股东，公司实控人将由郭广昌变更为中国中信。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuif3698253.d.html</link>
            <guid>3052976</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:27:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：未来三天中东部降雨密集 气温下降明显】受冷空气影响，从昨天开始，我国北方各地陆续出现降温降雨雪天气过程。中央气象台预计，未来三天，我国中东部大部地区降雨持续，气温下降明显。根据气象卫星监测显示，从昨天到今天，我国新疆、内蒙古、甘肃、宁夏等地都出现了雨雪天气。今天雨雪范围继续扩大，黄淮、江淮、江汉、江南、华南等地都有大到暴雨，局地大暴雨，并伴有强对流天气，中央气象台今天发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3363754.d.html</link>
            <guid>3052974</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:22:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博菲电气：签署年产70000吨新能源复合材料制品建设项目(一期)及总部项目投资协议书】 近日，公司与浙江省海宁经济开发区管理委员会完成签署《年产70000吨新能源复合材料制品建设项目(一期)及总部项目投资协议书》，协议签署后，双方将按照约定积极推进本次项目投资事项。]]></title>
            <guid>3052972</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:19:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【磁谷科技：大宗商品对公司利润整体影响程度不大】 公司直接材料中的机柜、叶轮、铸件、磁钢、高温合金棒料等主要由钢材、铝材等大宗商品构成。公司对大宗商品价格波动对公司主营业务毛利率及营业利润影响的测算之前做过测算，以2019-2021年数据来看，大宗商品价格每增减5%，对公司主营业务毛利率变动的影响为0.50-0.59个百分点，对公司营业利润的影响为2.20%-2.65%。大宗商品价格每增减10%，对公司主营业务毛利率变动的影响为1.00-1.17个百分点，对公司营业利润的影响为4.40%-5.30%。此，大宗商品对公司利润整体影响程度不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6584131.d.html</link>
            <guid>3052971</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:18:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博纳影业财务总监刘钦辉因病去世】 博纳影业官微4月2日发布讣告称，博纳影业集团股份有限公司财务总监刘钦辉于2023年3月31日因病医治无效在京去世，享年53岁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3361197.d.html</link>
            <guid>3052970</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:18:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天龙二号遥一运载火箭首飞成功】今天，天龙二号遥一运载火箭在我国酒泉卫星发射中心成功首飞，将搭载的爱太空科学号卫星顺利送入预定轨道，发射任务获得圆满成功。此次首飞试验主要目的是验证运载火箭总体方案的正确性及各系统间的协调性，获取全箭飞行环境参数。搭载的爱太空科学号卫星，主要用于开展遥感成像实验等技术验证。此次任务是天龙二号运载火箭的第1次飞行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6583778.d.html</link>
            <guid>3052969</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一季度西部陆海新通道铁海联运班列发送集装箱货物量同比增长11.7%】从中国铁路南宁局集团有限公司获悉，今年1月至3月，西部陆海新通道铁海联运班列发送集装箱货物19.1万标箱，同比增长11.7%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3360031.d.html</link>
            <guid>3052968</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智库印度经济监控中心(CMIE)：印度失业率达到7.8%，创三个月新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3359549.d.html</link>
            <guid>3052967</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:14:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜批美韩联合军演】朝鲜中央通讯社当地时间4月2日发表题为《战争狂人的妄动必将付出代价》的文章，严厉批判美韩联合军演。文章警告称，美国及其追随势力应切记，朝鲜实际上已具备核攻击能力，朝鲜人民和军队绝不说空话。既然美韩公然对朝鲜进行军事挑衅，朝方必将给予相应的回应。 (央视军事)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6578756.d.html</link>
            <guid>3052966</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:09:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大主权财富基金：将投票反对瑞信董事长及另外六名董事连任】挪威主权财富基金在其网站上表示，挪威银行投资管理公司(Norges Bank Investment Management)将在周二的瑞士信贷年度股东大会上投票反对董事长阿克塞尔·莱曼(Axel Lehmann)和其他六名董事连任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3355694.d.html</link>
            <guid>3052965</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:09:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【弗洛勒斯海发生5.1级地震，震源深度20千米】 中国地震台网正式测定：04月02日16时40分在弗洛勒斯海（南纬7.80度，东经118.75度）发生5.1级地震，震源深度20千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6577857.d.html</link>
            <guid>3052964</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:07:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晓鸣股份：拟注销三原分公司，业务整合进入常德分公司】 因公司南方种业中心项目大部已实现投产运行，业务范围与业务规模可完全覆盖公司三原分公司现有业务。为进一步优化“集中养殖、分散孵化”商业模式在西南地区的布局，合理配置产销资源，降低经营管理成本，提高整体运营效率，公司将停止三原分公司运营，三原分公司业务整合进入常德分公司暨南方种业中心。上述业务整合完成后，公司将注销三原分公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6577284.d.html</link>
            <guid>3052963</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:06:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省气象台发布暴雨蓝色预警】河南省气象台4月2日16时发布暴雨蓝色预警：预计4月2日20时至3日20时，郑州东南部、开封、商丘、许昌东部、平顶山东南部、漯河、周口、南阳、驻马店、信阳部分县市将出现暴雨（50～80毫米），个别站点雨量可达100毫米以上，并伴有雷电、短时强降水（20～40毫米）、短时大风（8～10级）等强对流天气。请注意防范。上述地区的相邻县市（区）也需关注。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3354040.d.html</link>
            <guid>3052962</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:05:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博腾股份：预计一季度归母净利同比下降10%–25%】 预计2023年第一季度归母净利2.85亿元-3.43亿元，同比下降10%–25%，重庆制剂工厂一期、苏州桑田岛基因细胞治疗CDMO研发生产基地等投入运营，以及收购凯惠药业（上海）有限公司100%股权后，公司运营费用及固定资产折旧较上年同期增加；营收13.55亿元-14.28亿元，同比下降1%–6%，主要原因系去年同期公司前期收到的重大订单交付较多所致。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3353274.d.html</link>
            <guid>3052961</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:03:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元力股份：截至3月31日，支付3544.21万元累计回购公司股份260万股】 截至2023年3月31日，公司通过回购专用证券账户，以集中竞价交易方式实施回购股份260万股，累计占公司目前总股本的0.7154%，最高成交价为14.96元/股，最低成交价为11.81元/股，成交总金额3544.21万元（不含交易费用）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6573508.d.html</link>
            <guid>3052960</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:00:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称瑞银完成与瑞信合并后或将裁员20-30%】瑞士当地报纸援引一位不愿透露姓名的瑞银高级经理的话称，瑞银收购瑞士信贷后创建的新银行或将裁减20-30%的员工，包括瑞士的约1.1万名员工。合并后的银行在全球拥有逾12万名员工。美国投行部门的工作岗位也将受到影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6573370.d.html</link>
            <guid>3052959</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 09:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【康弘药业：方群辞去公司副总裁职务】 康弘药业公告：QU N KEVIN FANG(方群)因个人原因，申请辞去公司副总裁职务。QUN K EVIN  FANG(方群)辞职后，不再担任公司任何职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6570007.d.html</link>
            <guid>3052958</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:52:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：太平洋西部弗洛勒斯海发生5.8级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3345819.d.html</link>
            <guid>3052957</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:51:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：库尔德斯坦自治区政府表示与伊拉克达成恢复石油出口的协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6567860.d.html</link>
            <guid>3052956</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:50:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锡业股份：2022年净利润13.46亿元，同比减少52.21%】锡业股份发布2022年年度报告，营业收入519.98亿元，同比减少3.43%。归属于上市公司股东的净利润13.46亿元，同比减少52.21%。归属于上市公司股东的扣除非经常性损益的净利润12.44亿元，同比减少56.72%。基本每股收益0.8180元，拟向全体股东每10股派发现金红利1.2元(含税)。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6566974.d.html</link>
            <guid>3052955</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省发布寒潮预报 局地降温12～14℃】黑龙江省气象台4月2日14时30分发布寒潮预报：预计未来48小时，黑河、伊春、齐齐哈尔、大庆、绥化、哈尔滨、鹤岗、佳木斯、双鸭山西部、七台河、鸡西西部、牡丹江西部最低气温下降8℃以上，西南部局地可达12～14℃。降温同时大部地区有4～5级风，阵风6～7级，局地可达8级。请有关单位和个人注意做好防寒防风工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3343073.d.html</link>
            <guid>3052954</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:46:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卓胜微：拟推193.767万股限制性股票激励计划】卓胜微公布2023年限制性股票激励计划，本激励计划拟授予的限制性股票数量为193.7670万股，约占本激励计划草案公告时公司股本总额53,380.2594万股的0.3630%。本激励计划为一次性授予，无预留权益。本激励计划的激励对象不超过205人，限制性股票的授予价格为61.64元/股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhy3342470.d.html</link>
            <guid>3052953</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:45:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李显龙发推：结束了为期一周的中国之行，“收获颇丰”】李显龙在推文中称，“结束了为期一周的中国之行，已经回到家了。此次访问广州、博鳌（博鳌亚洲论坛）和北京，收获颇丰。很高兴这次访问为两国关系开辟了一条崭新的、积极的、具有前瞻性的发展道路。”推文还附上了新加坡和中国国旗标识，以及一张人民大会堂外天安门广场的照片。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynyuhw6565277.d.html</link>
            <guid>3052952</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:45:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【紫金矿业：各方同意尽快启动波格拉金矿的全面复产】紫金矿业2日晚间公告，公司和巴里克黄金的合资公司BNL，近日与相关各方签署《新波格拉推进协议》，各方同意尽快启动波格拉金矿的全面复产。根据BNL最新规划，波格拉金矿保有黄金资源量417吨，在复产、达产后，矿山预计平均年产黄金21吨，估算归属紫金矿业权益的年黄金产量约5吨，将显著增加公司的黄金产量，为公司做出持续稳定的利润贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynypza3467988.d.html</link>
            <guid>3052951</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秦刚同日本外相林芳正举行会谈】2023年4月2日，国务委员兼外长秦刚在北京同日本外相林芳正举行会谈。秦刚表示，当今世界变乱交织，中日关系既存在机遇，也不乏挑战。去年是中日邦交正常化50周年，习近平主席同岸田首相在曼谷举行首次会晤，为两国关系指明了方向。今年我们又迎来中日和平友好条约缔结45周年的重要节点，双方应以领导人重要共识为引领，重温条约精神，加强交流沟通，推动两国关系排除干扰、克难前行。（外交部）]]></title>
            <guid>3052950</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:34:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【胡玉亭任吉林省副省长、代省长】 吉林省第十四届人民代表大会常务委员会第二次会议4月2日决定，接受韩俊辞去吉林省省长职务的请求，任命胡玉亭为吉林省副省长、代省长。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynypza3466851.d.html</link>
            <guid>3052949</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海能达：董、监拟合计减持不超44.5万股公司股份】 公司董事、总经理蒋叶林（持股0.094%）计划以集中竞价或大宗交易方式减持公司股份不超过42.5万股（占公司总股本比例0.023%）。公司监事朱德友（持股0.005%）计划以集中竞价减持公司股份不超过2万股（占本公司总股本比例0.001%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynypyy6689575.d.html</link>
            <guid>3052948</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:33:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【协鑫能科：3亿元入股星临科技 步入AI算力赛道】协鑫能科2日晚间公告，控股子公司鑫煜科技将出资3亿元对星临科技增资，增资后将持有星临科技10%股权。协鑫能科介绍，星临科技已在安徽签约建设百亿规模的液冷超级智算中⼼，为国产大模型的研发训练、各行业领域的“AI+”产业智能化升级提供算⼒服务。星临科技原股东承诺，自协议签订日至2026年12月31日，星临科技累计净利润总和不低于10.5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynypza3466362.d.html</link>
            <guid>3052947</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:32:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州海珠启动第二批数据经纪人遴选 上线全国首个数据经纪人微平台“数易找”】 4月2日，广州市海珠区与清华大学共建数字经济专业硕士实践基地暨全国首个数据经纪人撮合交易定价器发布活动在广州琶洲人工智能与数字经济试验区举行。继推动全国首批数据经纪人“持牌上岗”后，海珠区政务服务数据管理局正式启动了第二批数据经纪人遴选工作，并同步上线“数易找”数据经纪人微平台，积极探索创新数据合规流通交易机制，助力全省乃至全国数据要素市场健康有序高效发展。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynypyy6688981.d.html</link>
            <guid>3052946</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家水稻全产业链大数据平台全面启动上线】2日获悉，国家水稻全产业链大数据平台全面启动上线。平台聚焦水稻产业数据生成、采集、存储、加工、分析、服务，打通水稻生产、储备、市场、贸易、消费和科技全产业链，将深化大数据在水稻产业领域应用，推动我国水稻产业数字化、信息化建设。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynypyy6688670.d.html</link>
            <guid>3052945</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:32:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华策影视：一季度净利润预增10.55%至31.61%】华策影视2日晚间公告，预计2023年第一季度，公司净利润为盈利1.26亿至元至1.5亿元，比上年同期增长10.55%-31.61%。华策影视透露，公司将以科技化数字化赋能产品创新，提升生产效率，在技术与内容融合中找到新的价值增长点，充分利用AIGC技术提升影视行业全管线效率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynypyy6686061.d.html</link>
            <guid>3052944</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:27:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国稀土：向特定对象发行股票申请获深交所受理】中国稀土(000831)4月2日晚间公告，向特定对象发行股票申请获得深圳证券交易所受理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynypyy6685978.d.html</link>
            <guid>3052943</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新余国科：董事、高管拟合计减持不超69.31万股公司股份】 公司董事长金卫平，董事、总经理袁有根计划以集中竞价交易方式减持公司股份分别不超过30.83万股（占公司总股本的0.16%）、21.58万股（占公司总股本的0.11%）。公司副总经理刘爱平，何光明，董事、董事会秘书颜吉成计划以集中竞价交易方式减持公司股份分别不超过6.23万股（占公司总股本的0.03%）、6.27万股（占公司总股本的0.03%）、4.39万股（占公司总股本的0.02%）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynypyy6683641.d.html</link>
            <guid>3052940</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 08:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>