<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2024 15:08:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国人口普查局：中西部地区的新建筑数量增加是8月份房屋开工增长的关键因素】美国人口普查局的数据显示，中西部地区的新建筑数量增加是8月份房屋开工增长的关键因素。该地区经季节调整后的年化增长率为20.6万套，高于7月份的15.9万套。这使得全国范围内的年化新开工数达到140万，高于前一个月的120万。美国东北部的房屋开工量从7月份的16.1万套降至11.7万套，而南部和西部的房屋开工量则略有增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhi1795011.d.html</link>
            <guid>3781768</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:06:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党领导人纳斯鲁拉明天将发表讲话】针对黎巴嫩多地发生的寻呼机爆炸事件，联合国人权事务高级专员图尔克今天（9月18日）表示，这违反了国际人权法、国际人道主义法，必须对此进行独立、彻底和透明的调查，并追究相关人员的责任。据悉，黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉明天（9月19日）将发表讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhh4277071.d.html</link>
            <guid>3781767</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:04:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都：鼓励外资按市场化方式依法依规设立各类股权投资基金】据成都发布消息，近日，成都市人民政府办公厅印发《成都市进一步优化外商投资环境加大吸引外商投资力度若干措施》，从提高利用外资质量、保护外商投资企业国民待遇、加大财税支持力度等6个方面入手提出20条举措。其中提及，在拓宽吸引外资渠道方面，鼓励外国投资者在蓉设立投资性公司和区域总部，提升投资能级。修订成都市合格境外有限合伙人（QFLP）境内股权投资试点管理办法，完善企业认定备案程序。鼓励外资按市场化方式依法依规设立各类股权投资基金，以股权投资的方式参与城市基础设施建设、国有企业改革以及重点产业发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhh4276032.d.html</link>
            <guid>3781765</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:00:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒爆料以色列实施寻呼机爆炸袭击前已致电美防长，布林肯否认美国事先知情】美国Axios新闻网18日援引三名美国官员消息爆料称，在黎巴嫩寻呼机爆炸事件发生前几分钟，以色列国防部长加兰特曾致电美国国防部长奥斯汀，称以色列即将在黎巴嫩展开行动，但没有透露具体细节。据法新社、《以色列时报》报道，对于美媒这一爆料，美国国务卿安东尼·布林肯周三予以否认。 《以色列时报》称，布林肯当天在开罗举行的新闻发布会上称，“美国对此事并不知情，也未参与其中，我们仍在收集信息和事实。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhi1790702.d.html</link>
            <guid>3781763</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:57:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受安徽合肥肥东县地震影响 部分列车将晚点运行】 记者从国铁上海局获悉：中国地震台网测定，9月18日20时8分在安徽合肥市肥东县发生4.7级地震。为确保旅客运输安全，铁路部门迅速启动应急预案，紧急扣停列车，封锁相关线路，组织设备设施安全巡检。受此影响，部分列车将出现不同程度晚点。具体列车开行信息，请关注车站公告或致电铁路12306客服热线查询，以便妥善安排行程。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhi1790591.d.html</link>
            <guid>3781762</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:57:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国宣布制裁12名伊朗相关人员】当地时间9月18日，美国财政部外国资产控制办公室（OFAC）发布声明，宣布对12名与伊朗政权相关的个人实施制裁。声明表示，制裁针对的是伊朗伊斯兰革命卫队成员、伊朗监狱组织官员以及负责海外行动的人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhk8540844.d.html</link>
            <guid>3781761</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:56:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美专家称以数十年前引爆过电子设备进行暗杀】美国网络安全专家分析称，寻呼机出现同时爆炸绝不会是巧合，以色列早在几十年前就曾经引爆过电子设备进行暗杀行动。美国中央情报局前分析师迈克·迪米诺分析认为，从爆炸威力来看，可能不仅仅是寻呼机“电池过热爆炸”，而是事先被植入了爆炸装置，这表明，以色列情报机构已经渗透进了黎巴嫩真主党的网络，而且应该是提前至少几个月就进行了行动准备。（CCTV国际时讯 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhe7496860.d.html</link>
            <guid>3781757</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：一年多来 乌克兰通过海上通道运输7000万吨货物】当地时间9月18日，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上表示，尽管受冲突影响，乌克兰仍在为全球数十个国家的粮食供应作贡献，更在不断加强自身在该方面的能力。泽连斯基指出，一年多来，乌克兰通过海上通道已经运输了7000万吨货物。超过2500艘船只驶离乌克兰港口。为埃塞俄比亚、索马里、也门和苏丹至少数十万个家庭和数百万人保障了粮食供应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhk8537774.d.html</link>
            <guid>3781756</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:49:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首个茯苓中药材ISO国际标准发布】 在第十一届全球湘商大会医药健康产业发展交流会暨中医药ISO国际标准怀化大会上，国际标准化组织中医药技术委员会主席沈远东，发布国内首个茯苓中药材ISO国际标准。这是继2022年在怀化发布湖南省首个中药材ISO国际标准——青风藤标准之后，发布的湖南省第二个中药材ISO国际标准。标准化是中医药“走出去”的关键。中医药广东省实验室副主任周华介绍，ISO标准对中医药出口贸易有显著推动作用。例如，青风藤ISO标准的建立，打破了FDA（美国食品药品监督管理局）对青风藤的进口限制。建立湖南高质量、高产量优质药材ISO标准，是湖南省打造中药产业高质量发展湖南模式的关键举措之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhi1786705.d.html</link>
            <guid>3781755</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【肥东发生4.7级地震，安徽省地震局通报：无人员受伤】2024年9月18日肥东4.7级地震发生后，省地震局、省应急管理厅立即启动地震应急服务响应。此次地震震中位于合肥市肥东县梁园镇。合肥地区震感明显，全省普遍有感。无人员受伤报告。截至目前，监测到最大余震震级为2.5级。中国地震局组织中国地震台网中心、安徽省地震局、浙江省地震局、上海市地震局等单位联合会商，认为原震区近几日发生5级以上地震的可能性不大。省市地震、应急部门派出工作组赶赴震中区域查看灾情，指导做好应急处置工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhe7496456.d.html</link>
            <guid>3781754</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:47:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩多地再次发生通信设备爆炸事件 至少3人死亡】当地时间9月18日，黎巴嫩多地再次发生通信设备爆炸事件。截至目前，已有至少3人因爆炸事件死亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhi1785780.d.html</link>
            <guid>3781752</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部就《车载无线广播接收系统》强制性国家标准制修订计划项目公开征集意见】 9月18日，工信部公开征集对《车载无线广播接收系统》强制性国家标准制修订计划项目的意见，截止日期为2024年10月25日。文件显示，该项目的技术归口单位为中华人民共和国工业和信息化部、国家广播电视总局；起草单位是中国汽车技术研究中心有限公司、惠州市德赛西威汽车电子股份有限公司、深圳市航盛电子股份有限公司、中汽研汽车检验中心（天津）有限公司、中汽研新能源汽车检验中心（天津）有限公司、比亚迪股份有限公司、长城汽车股份有限公司等。根据说明，车载无线广播接收系统是突发应急状态下确保民众迅速有效接收权威应急信息的重要基础设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhe7495785.d.html</link>
            <guid>3781751</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据黎巴嫩媒体报道，继传呼机爆炸事件后，黎巴嫩真主党使用的对讲机18日在黎首都贝鲁特南郊等多地发生爆炸。]]></title>
            <guid>3781749</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:43:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【齐心集团中标中国通号物资电商化竞争性谈判采购项目】 据齐心集团消息，近日，齐心集团中标中国通号2024年物资电商化竞争性谈判采购项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhe7495535.d.html</link>
            <guid>3781748</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缅甸洪灾已致268人死亡】截至当地时间18日上午9时，根据缅甸各地提供的报告综合汇总，缅甸全国大范围洪灾已导致268人死亡，仍有88人失踪。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhi1784332.d.html</link>
            <guid>3781747</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:42:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都出台优化外商投资环境“20条”】 成都市人民政府办公厅印发《成都市进一步优化外商投资环境加大吸引外商投资力度若干措施》，从提高利用外资质量、保护外商投资企业国民待遇、加大财税支持力度等6个方面入手提出20条举措，促进优化营商环境，为外商投资企业来蓉投资带来新机遇。成都市投资促进局的数据显示，今年1～7月，全市外商直接投资（FDI）10.45亿美元，占全省外商直接投资的69%，到资规模居中西部城市第一，平均每天新注册2家外资企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhh4271143.d.html</link>
            <guid>3781746</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:36:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【亚马逊将把仓库小时工的时薪至少提高1.5美元】亚马逊公司将把仓库小时工的时薪至少提高1.5美元，并将Prime会员资格纳入他们的福利计划。该公司示，本月将对亚马逊庞大的物流业务的数十万名员工实施加薪，将平均基本工资提高到每小时22美元以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhe7493649.d.html</link>
            <guid>3781744</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:35:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩多地再次发生通信设备爆炸事件】黎巴嫩多地再次发生通信设备爆炸事件。目前已知黎首都贝鲁特、东南部的马加勇（Marjayoun）、东部贝卡谷地等地发生多起爆炸案。当地时间17日下午，黎巴嫩看守政府召开部长会议期间，黎巴嫩首都贝鲁特以及黎东南部和东北部多地发生寻呼机爆炸事件。截至18日下午，寻呼机爆炸事件遇难人数已升至12人。黎巴嫩真主党指认以色列发起袭击，誓言让以色列“受惩罚”。以色列方面对此没有回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhh4269192.d.html</link>
            <guid>3781738</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞银将雪佛龙公司目标价从192.00美元下调至189.00美元，维持买进评级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhi1776936.d.html</link>
            <guid>3781737</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:26:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【倍杰特中标工业园区污水处理及零排放一体化运营项目】 据倍杰特消息，公司近日中标安徽（淮北）新型煤化工合成材料基地污水处理及零排放一体化投资运营项目。中标金额4856.75万元/年，服务时间为10年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhh4267936.d.html</link>
            <guid>3781736</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:24:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年内逾20单“A拆A”失败，有公司换道重谋上市路】据不完全统计，今年以来，已有逾20单“A拆A”失败，终止数量较往年明显增加。对于终止子公司分拆上市的原因，多数上市公司给出的理由是市场环境发生较大变化。在“A拆A”降温之下，有些前期分拆上市失败的公司另谋其他出路，比如转道港股、北交所。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhh4267927.d.html</link>
            <guid>3781735</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:24:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                            美国参议院多数党领袖舒默表示，美国前总统特朗普关于州和地方税(SALT)上限扣除的承诺是空头承诺。]]></title>
            <guid>3781733</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:23:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：稳步优化调整黄河“八七”分水方案 规范推进水权交易】水利部部长李国英主持召开推进黄河流域生态保护和高质量发展工作领导小组全体会议，水利部将完善流域水资源节约集约利用体系，实施最严格的水资源保护利用制度，细化“四水四定”政策措施，全力打好流域深度节水控水攻坚战，稳步优化调整黄河“八七”分水方案，积极探索和规范推进水权交易，提高水资源节约集约利用水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhe7489634.d.html</link>
            <guid>3781731</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:21:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦新内阁宣誓就职】 当地时间9月18日，约旦王室颁布皇家法令，批准该国首相加法尔·哈桑提交的内阁成员名单。新内阁宣誓就职。其中首相加法尔兼任国防大臣，萨法迪继续留任副首相兼外交与侨务大臣，法拉亚继续留任内政大臣。约旦新内阁有32名成员。约旦国王阿卜杜拉二世9月15日批准前首相哈苏奈的辞呈，同一天任命加法尔为新首相并负责组建新内阁。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhe7488395.d.html</link>
            <guid>3781727</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:16:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国人权高专要求对黎巴嫩寻呼机爆炸事件进行独立调查】 当地时间18日，联合国人权事务高级专员沃尔克·图尔克针对黎巴嫩寻呼机爆炸事件发表声明，呼吁所有在该地区及其他地区有影响力的国家立即采取措施，避免当前冲突进一步扩大。图尔克表示，保护平民必须是首要任务，缓和局势比以往任何时候都更加重要。图尔克指出，同时针对数千人实施袭击，且不知道袭击时谁持有目标装置、其位置和周围环境，这违反了国际人权法，并且在适用范围内违反了国际人道主义法。必须对这些大规模爆炸的情况进行独立、彻底和透明的调查，并追究下令实施此类袭击的相关人责任。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhi1771704.d.html</link>
            <guid>3781725</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:15:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚军事基地遇袭事件伤亡人数升至2死27伤】当地时间9月17日，哥伦比亚海军司令弗朗西斯科·库维德斯在新闻发布会上表示，阿劳卡省约旦港军事基地遭到反政府武装“哥伦比亚民族解放军”袭击后，伤亡人数上升到2死27伤。伤亡的都是基地里军事学校的学生。袭击事件发生后，哥伦比亚总统佩特罗和内政部长克里斯托谴责了袭击事件，并质疑“哥伦比亚民族解放军”与政府和平谈判的意愿。佩特罗说该武装“用鲜血结束了和平进程”，并指示加大对其打击力度。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpqzhk8522020.d.html</link>
            <guid>3781724</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:15:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国秘书长古特雷斯：巴勒斯坦的爆炸事件表明“黎巴嫩面临严重的剧烈升级风险，必须采取一切措施以避免这种升级。”]]></title>
            <guid>3781723</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部发布新的伊朗相关制裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7618226.d.html</link>
            <guid>3781721</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:12:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省地震局：原震区近几日发生5级以上地震的可能性不大】安徽省地震局发布肥东4.7级地震震后趋势研判意见：原震区近几日发生5级以上地震的可能性不大。肥东4.7级地震发生后，中国地震局组织中国地震台网中心、安徽省地震局、浙江省地震局、上海市地震局等单位联合会商，认为原震区近几日发生5级以上地震的可能性不大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquym1900722.d.html</link>
            <guid>3781720</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:11:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中联重科与中化四建签署战略合作协议】 9月11日，中联重科股份有限公司与中国化学工程第四建设有限公司举行战略合作签约仪式。根据协议，双方将深化优势互补，以具有共同需求的业务链为切入点，在机械设备供应与使用、固定资产投资项目建设等方面进行全方位、持续有效的深度合作；同时，结合各自的发展需要和规划，逐步细化、拓展合作模式与范围，全力推动合作项目落实落地见效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyk4394269.d.html</link>
            <guid>3781718</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:08:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰无人机袭击俄罗斯一处导弹弹药库】据《乌克兰真理报》18日援引乌国家安全局一名消息人士的话报道，当天凌晨，乌方使用无人机对位于俄罗斯特维尔州托罗佩茨的一处大型导弹弹药库发动袭击并引爆该弹药库。该消息人士称，被袭击的弹药库里储存了“伊斯坎德尔”和“圆点-U”导弹、航空制导炸弹和火炮弹药。弹药库遭袭后发生剧烈爆炸并起火，火势蔓延范围超过6平方公里。据俄罗斯特维尔州政府网站发布的消息，该州州长鲁杰尼亚18日说，俄防空部队在托罗佩茨市抵御无人机袭击时，无人机碎片坠落引发火灾。鲁杰尼亚下令疏散起火地区的居民，同时为临时安置点居民提供援助。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyk4393454.d.html</link>
            <guid>3781717</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        美国证交会将对允许半美分的股票定价增量的规则进行投票，新规旨在促进更具竞争力的定价并降低投资者交易成本，并将降低交易所对进入其市场收取的费用，]]></title>
            <guid>3781716</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃及总统与布林肯讨论推进加沙停火谈判】 埃及总统塞西18日会见来访的美国国务卿布林肯，双方就推进加沙停火谈判交换意见。据埃及总统府发表的声明，双方一致认为，“两国方案”仍是实现地区持久和平与安全的途径。双方在会谈中还讨论了如何加强埃及、卡塔尔和美国在推进加沙停火谈判、交换被扣押人员以及运送人道主义援助方面的合作问题。塞西表示，埃及反对地区冲突升级和扩大冲突范围，呼吁有关各方承担责任。他重申埃及支持黎巴嫩维护安全、稳定和主权。（新华社）]]></title>
            <guid>3781715</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 南海海域实弹射击】据中国海事局网站消息，湛江海事局发布航行警告，9月19日至21日，每天8时至17时，南海部分海域进行实弹射击，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyn8645889.d.html</link>
            <guid>3781711</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        巴西总统办公室：巴西总统卢拉与俄罗斯总统普京讨论了俄罗斯-乌克兰和平提案、双边关系及即将召开的金砖国家峰会议题。]]></title>
            <guid>3781709</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:56:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创新源：控股股东一致行动人舟山汇能计划减持不超过0.0679%股份】 科创新源公告，控股股东、实际控制人之一致行动人舟山汇能计划自公告披露日起15个交易日后3个月内，通过集中竞价或大宗交易方式减持公司股份不超过85,800股，占公司总股本的0.0679%。减持原因为自身资金安排，减持价格将按市场价格确定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7613223.d.html</link>
            <guid>3781707</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:54:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿拉伯-伊斯兰部长级委员会举行协调会议 讨论加沙局势】当地时间9月18日，阿拉伯-伊斯兰国家联合特别峰会部长级联合后续委员会成员在约旦首都安曼举行了协调会议。会议由沙特阿拉伯外交大臣费萨尔与约旦看守政府副首相兼外交与侨务大臣萨法迪共同主持。与会者还包括巴勒斯坦、巴林、土耳其、卡塔尔、埃及在内的外长级官员、阿拉伯国家联盟秘书长盖特，以及伊斯兰合作组织秘书长塔哈也参加了此次会议。本次部长级会议旨在协调各阿拉伯和伊斯兰国家在本月于纽约举行的第79届联合国大会高级别会议期间的共同努力。此外，会议还讨论了一系列重要议题，重点包括推动加沙地带停火止战、应对约旦河西岸的局势升级、应对人道主义灾难，以及如何确保向所有受影响地区提供人道主义援助。与会官员还商讨了在联合国大会期间加强阿拉伯和伊斯兰国家行动的途径，推动国际社会承认巴勒斯坦国，并推动实现巴勒斯坦人民的权利，促进地区与世界的安全与和平。会议讨论了如何共同采取必要步骤，以根据2002年阿拉伯和平倡议和相关国际倡议，建立以1967年6月4日边界为基础、以东耶路撒冷为首都的巴勒斯坦国，推进两国解决方案的落实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyk4389902.d.html</link>
            <guid>3781705</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元保递交赴美上市招股书】日前，保险科技企业元保保险经纪（北京）有限公司向美国证券交易委员会（SEC）公开递交了上市招股书，拟在纳斯达克上市，股票代码定为“YB”，由高盛、花旗、中金、老虎等知名投行联席承销。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7612114.d.html</link>
            <guid>3781702</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海农商银行2024年半年度拟每股派0.239元 】9月18日晚间，上海农商银行发布2024年半年度权益分配实施公告，对普通股每股派发现金红利0.239元（含税），共计派发现金红利人民币23.05亿元，股权登记日为9月24日，除权除息日为9月25日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7611634.d.html</link>
            <guid>3781700</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:48:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【日本65岁及以上老年人和在职老年人数量均创新高】日本总务省汇总的人口推测数据显示，截至9月15日，日本65岁及以上老年人口为3625万人，比去年增加2万人，创历史新高。此外，老年人口在总人口中的占比达29.3%，创历史新高。另一方面，日本总务省实施的劳动力调查显示，去年在职老年人数量为914万人，创历史新高。老年人就业率为25.2%，意味着四分之一以上在工作，其中65岁至69岁的就业率超过半数，达52%。日本总务省表示：“由于劳动力短缺等因素，老年人有更多机会来发挥余热，预计在职老年人数量将继续呈上升趋势。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyk4388255.d.html</link>
            <guid>3781698</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:46:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：支持国务院税委会取消对台34项农产品零关税政策】国务院台办发言人陈斌华9月18日表示，大陆方面秉持“两岸一家亲”理念，于2005年8月1日和2007年3月20日起，分两批对原产于台湾地区的鲜水果、蔬菜、水产品等34项农产品免征进口关税，有力帮助台湾农产品开拓大陆市场，台湾农渔民从中获得实实在在的好处。但赖清德当局上台以来，顽固坚持“台独”立场，不断进行谋“独”挑衅，升高两岸敌意对抗，阻碍两岸交流合作，至今仍单方面限制大陆1000多项农产品输入，严重损害两岸同胞福祉。鉴此，国务院关税税则委员会今天发布公告，决定自2024年9月25日起停止执行对台34项农产品免征进口关税政策，我们对此表示强烈支持。（日月谭天）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7610252.d.html</link>
            <guid>3781696</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省地震局启动一级地震应急服务响应】 据中国地震台网正式测定，9月18日20时08分，安徽肥东（北纬31.98度，东经117.6度）发生4.7级地震，震源深度12公里。据初步了解，合肥地区震感明显，全省普遍有感。暂无人员伤亡报告。地震发生后，中国地震局启动地震应急服务响应。安徽省地震局启动一级地震应急服务响应。据中国地震台网消息，此次地震有感范围大，周边人口密集，其中合肥、马鞍山、芜湖、南京等地有震感反馈。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquym1885447.d.html</link>
            <guid>3781694</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:39:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华勤技术高级副总裁武文光离职】从多个独立信源处获悉，今年 1 月履新华勤技术高级副总裁、车 BG 常务董事的武文光，已在 8 月离职。截至发稿，华勤技术和武文光均没有回复我们。（晚点）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyk4386277.d.html</link>
            <guid>3781693</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【速腾聚创入局具身智能，组建数十人研发团队】速腾聚创近期组建了数十人的机器人团队。速腾聚创方面向我们表示，作为 AI 驱动的机器人技术公司，其在发展的第一个十年，聚焦于把机器人的 “眼睛” 做好，激光雷达类产品是速腾聚创跨出的第一步，在第二个十年，将持续在 AI、芯片、硬件三个技术领域保持高压投入，致力于成为全球领先的机器人技术平台企业。另外，我们也获悉蓝胖子机器人原研发总监、曾在英特尔中国研究院工作的王涛也已加入。速腾聚创对此不予置评。（晚点）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquym1885130.d.html</link>
            <guid>3781692</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:39:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹首都圈城市遭炮击 造成2死10伤】当地时间9月18日，苏丹首都喀土穆所在的喀土穆州卫生部表示，该州位于首都圈的城市恩图曼多个地区当天遭遇炮击，造成2名平民死亡，另有10人受伤。伤者已被送往当地医院接受救治。喀土穆州卫生部称，恩图曼市北部的一个市场和多个街区在炮击中受到波及，多座大楼受创严重。卫生部指责苏丹快速支援部队发动炮击，并称该武装持续对首都圈人口稠密地区进行袭击。快速支援部队未对此作出回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquym1883860.d.html</link>
            <guid>3781690</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【直觉机器公司开涨55%】 直觉机器公司开涨55%，公司获得48亿美元的NASA合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquym1882286.d.html</link>
            <guid>3781687</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:33:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【*ST威创：公司收到股票终止上市决定】*ST威创公告，公司于2024年9月18日收到深圳证券交易所下发的《关于威创集团股份有限公司股票终止上市的决定》。根据深交所规定，公司股票在2024年7月26日至2024年8月22日期间，连续二十个交易日的每日股票收盘价均低于1元，触及深交所《股票上市规则（2024年修订）》规定的股票终止上市情形。深交所决定终止公司股票上市。根据相关规定，公司股票因触及交易类强制退市情形被深交所作出终止上市决定，不进入退市整理期，将于深交所作出终止上市决定后十五个交易日内摘牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyk4383327.d.html</link>
            <guid>3781684</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:30:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1000千瓦功率等级内电混合动力机车在大连下线】 中国中车轨道交通与清洁能源装备共链行动大会9月18日在辽宁大连举行，由中车大连公司研制的1000千瓦功率等级内电混合动力机车在此次大会期间宣布下线。此次下线的新能源机车采用自主核心混动控制技术，将大容量锂离子动力电池作为主动力源，柴发机组辅助充电，通过混合动力控制系统使柴发机组仅工作在最佳经济转速，在满足机车牵引需求的同时，实现节能、减排、降噪的目的，预计最高实现节油40%以上。中车大连机车车辆有限公司副总经理孙石栋介绍，从市场反映看，此款新能源机车的需求较为旺盛。目前，中车集团已经和鞍钢集团达成合作意向，将在今年批量销售给鞍钢，全面满足钢铁企业内部运输要求。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7606052.d.html</link>
            <guid>3781683</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【相关关联交易未依规履行信息披露义务，六国化工及时任董秘邢金俄遭上交所监管警示】 上交所9月18日下发关于对六国化工及有关责任人予以监管警示的决定。2023年4月6日，公司与关联方铜陵市华兴化工有限公司（以下简称“华兴化工”）、安徽省颍上鑫泰化工有限责任公司（以下简称“鑫泰化工”）签订了债权转让协议，约定将公司对鑫泰化工的2403.69万元的债权全部转让给华兴化工，公司未及时对该关联交易履行相关的信息披露义务，直至2023年年度报告中才对相关情况进行描述。公司相关关联交易未依规履行信息披露义务，其行为违反了上交所有关规定。责任人方面，时任董事会秘书邢金俄作为公司信息披露事项的具体负责人，对公司违规行为负有主要责任，违反了有关规定及其在《董事（监事、高级管理人员）声明及承诺书》中作出的承诺。鉴于上述违规事实和情节，上交所作出如下监管措施决定：对公司及时任董事会秘书邢金俄予以监管警示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyn8629343.d.html</link>
            <guid>3781681</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东田微：股东拟减持不超过2.05%公司股份】东田微公告，股东深圳市福鹏资产管理有限公司-南京宏翰投资管理合伙企业（有限合伙）拟在本减持计划公告之日起15个交易日后的三个月内（即2024年10月17日至2025年1月16日）以集中竞价和大宗交易方式减持公司股份不超过1,640,000股（占公司总股本的2.05%）。减持原因是基金退出安排需要，股份来源为首次公开发行股票前持有的公司股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyn8628662.d.html</link>
            <guid>3781679</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:25:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[                                                                                                                        【德国启动10亿欧元原材料基金以加强供应链】德国政府正在启动一个10亿欧元（11亿美元）的原材料投资基金，以寻求减小对一些海外关键矿物的依赖。据一位政府官员称，政府和德国复兴信贷银行的目标是在未来几周内决定应该在哪里进行第一批投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7604311.d.html</link>
            <guid>3781678</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:23:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宏达股份：拟向蜀道集团发行6.1亿股股票】 宏达股份公告，公司拟向特定对象发行约6.1亿股股票，发行对象为控股股东蜀道集团，发行价格为4.68元/股。此次发行募集资金总额为28.53亿元，扣除发行费用后，拟用于偿还债务和补充流动资金。发行完成后，蜀道集团持股比例将提升至43.38%。公司此次发行尚需履行国有资产监管审批程序，并经股东大会审议通过、上交所审核通过和中国证监会注册后方可实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyn8627222.d.html</link>
            <guid>3781676</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:22:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【星巴克巴西合作伙伴拟将当地门店数量扩大到1000家】巴西餐饮行业经营巨头Zamp SA希望将星巴克在该国的咖啡门店数量扩大到1000家，意味着有望相比于现在的门店规模翻近十倍。Zamp预计将在大约两年内开始积极扩张。知情人士表示，虽然最近收购业务的时间表还不确定，但该公司将星巴克门店扩张视为中期目标。据了解，该项扩张战略将重点关注大城市及其机场，其中包括需求旺盛的里约热内卢和圣保罗，同时Zamp正在考虑不同的店铺规模。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyk4379939.d.html</link>
            <guid>3781675</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:19:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总统普京：今天与巴西总统进行了交谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7602620.d.html</link>
            <guid>3781674</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:18:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：支持虹桥商务区建国际贸易新平台 全力打造数字经济国际合作新高地】上海市委副书记、市长龚正今天（18日）主持召开市政府常务会议。会议原则同意支持虹桥国际中央商务区建设国际贸易中心新平台若干措施并指出，要加快“引进来”和“走出去”统筹发展，持续扩大高水平对外开放，加快集聚龙头贸易商和国际经济组织，并打造一批“走出去”公共服务平台，更好支持本土企业参与国际合作与竞争。要加快新业态和新模式创新发展，大力发展新型国际贸易，发挥会展对贸易的带动作用，更好承接进博会溢出带动效应。要加快数字化和绿色化转型发展，结合建设“丝路电商”合作先行区的辐射引领区，以及生产性互联网服务平台集聚区，积极推进区块链、大数据等技术应用，全力打造数字经济国际合作新高地，并加快推进贸易领域绿色低碳供应链体系建设。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7601716.d.html</link>
            <guid>3781673</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:14:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党向以色列军事目标发射火箭弹】当地时间9月18日，黎巴嫩真主党发表声明称，当天对以色列北部内韦齐夫的以军炮兵阵地发射了多枚火箭弹。黎真主党发表的声明称此举是作为18日以军对黎南部两个村镇发动袭击的回应。截至目前，以色列方面暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyk4378797.d.html</link>
            <guid>3781672</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:14:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：全力抓好前三季度收官冲刺 努力实现预期经济目标任务】上海市委副书记、市长龚正今天（18日）主持召开市政府常务会议。会议指出，8月上海经济运行总体平稳，但也面临着挑战和压力。要坚定信心、靶向发力，进一步凝聚抢抓窗口期、冲刺三季度的工作合力，推动调度成果转化为三季度稳增长冲刺实效。要对标既定目标，深入细分行业，穿透裉节问题，聚焦重点企业，全力补缺口、抓增量、稳增长。要找准重点行业的增长点，聚力提速冲刺。在近段时间为企业解决各类问题基础上，继续聚焦企业发展的症结点，开展专题调度，拿出务实管用的政策措施，合力协调解决。要围绕政策见效的关键点，抓紧落地超长期特别国债项目，加快落实大规模设备更新和消费品以旧换新政策，促进重大节庆活动引流见效，让海内外游客聚过来，消费市场热起来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7600878.d.html</link>
            <guid>3781671</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:11:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京科锐：拟3400万元转让合众慧能28.3761%股权】 北京科锐公告，公司计划以3400万元的价格将其持有的合众慧能28.3761%股权转让给欧科电科技有限公司。此举旨在优化产业布局与资源配置，改善资产结构，提高经营效率和盈利能力。交易完成后，公司将不再持有合众慧能股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7599949.d.html</link>
            <guid>3781669</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所终止对机械九院首次公开发行股票并在创业板上市审核】 深交所终止对机械九院首次公开发行股票并在创业板上市审核。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-18/detail-incpquyh7599535.d.html</link>
            <guid>3781667</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 13:07:15 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>