<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Nov 2022 06:08:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中方代表当选联合国气候公约缔约方大会主席团副主席】在刚刚结束的联合国气候变化沙姆沙伊赫大会（COP27）上，出席COP27中国代表团副团长兼秘书长、生态环境部应对气候变化司司长李高当选为缔约方大会主席团副主席。缔约方大会主席团由11位成员组成，负责就《联合国气候变化框架公约》《京都议定书》《巴黎协定》政府间进程的总体管理问题进行决策，审查缔约方全权证书，审查申请资质认证的政府间组织和非政府组织名单，并指导《公约》秘书处的工作。其主席由缔约方大会主席国代表担任。（财联社）]]></title>
            <guid>2873204</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 06:05:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普推特账号“解封”后涨粉超百万】当地时间11月19日，美国前总统特朗普的推特账号正式“解封”，目前已处于可查看、可留言状态。该账号“解封”后关注人数处于猛增状态，截至发稿粉丝数突破百万，达到110万。（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5304230.d.html</link>
            <guid>2873203</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 06:04:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国对被扣留在欧洲的俄罗斯化肥获得放行表示欢迎】联合国新闻网11月18日报道称，在黑海谷物出口协议得以顺利延期的同时，长期被扣留在欧洲港口的数十万吨俄罗斯产化肥也有了出路。联合国世界粮食计划署已经找到了解决“化肥紧缺”问题的谈判方案。下周一，一艘装载俄罗斯化肥的船只将从荷兰经莫桑比克前往马拉维。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6879148.d.html</link>
            <guid>2873202</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马来西亚大选结果显示无政党或政党联盟赢得简单多数】马来西亚选举委员会20日表示，19日举行的第15届大选中无单一政党或政党联盟赢得国会下议院简单多数席位。据马来西亚国家新闻社报道，选举委员会主席阿卜杜勒·加尼·萨利赫20日说，下议院222个议席中已有219席公布计票结果。主要政党联盟中，希望联盟获得82席、国民联盟获得73席、国民阵线获得30席、沙捞越政党联盟获得22席。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2873201</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:50:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本茨城县发生一起轻型飞机坠落事故 已致2人死亡】据共同社当地时间20日报道，日本茨城县坂东市发生一起轻型飞机坠落事故。当地警方称事故已致2人死亡。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6878709.d.html</link>
            <guid>2873200</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:49:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【外媒：波兰为导弹事件遇难者举行葬礼，军方仪仗队出席】波兰日前发生的导弹事件导致该国两名公民死亡。据路透社最新报道，其中一名死者的葬礼当地时间11月19日在导弹爆炸发生所在地的村庄举行。报道称，根据播放的葬礼画面，在葬礼过程中，波兰军方的仪仗队出席。   （环球网）]]></title>
            <guid>2873199</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委：将指导中央企业有计划分步骤实施碳达峰行动 有效加强ESG统筹管理】国务院国资委党委委员、秘书长彭华岗11月19日出席第十三届财新峰会ESG专场暨中国ESG30人论坛2022年会并发表主题演讲。彭华岗表示，国资委将按照中央决策部署，指导中央企业有计划分步骤实施碳达峰行动，有效加强ESG统筹管理，找准企业ESG管理有效路径，在立足实际的同时加强交流合作，为我国ESG健康发展贡献央企力量。]]></title>
            <guid>2873198</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【原哈尔滨市住房保障和房产管理局党组书记、局长孔庆勋被开除党籍】据黑龙江省纪委监委消息：日前，经哈尔滨市委批准，哈尔滨市纪委监委对原哈尔滨市住房保障和房产管理局党组书记、局长孔庆勋严重违纪违法问题进行了立案审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5301543.d.html</link>
            <guid>2873197</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:27:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【26.81%！中国创造硅太阳能电池效率新世界纪录】记者11月19日获悉，据德国哈梅林太阳能研究所（ISFH）最新认证报告显示，由我国光伏企业自主研发的硅异质结电池转换效率达26.81%，这也是目前全球硅基太阳能电池效率的最高纪录。据了解，新纪录是继2017年日本公司创造单结晶硅电池效率纪录26.7%以来，时隔五年诞生的最新世界纪录，也是光伏史上第一次由中国太阳能科技企业创造的硅电池效率世界纪录。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6876955.d.html</link>
            <guid>2873196</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11月19日19时至20日12时，海口市新增1例确诊病例和1例无症状感染者。（央视）]]></title>
            <guid>2873195</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  吉林松原新增64个高风险区。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5300113.d.html</link>
            <guid>2873193</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《联合国气候变化框架公约》第二十七次缔约方大会达成一项全面气候协议】当地时间20日凌晨，《联合国气候变化框架公约》第二十七次缔约方大会在闭幕全体会议上达成了一项全面的气候协议。当天早些时候，缔约方大会同意设立一个基金，帮助遭受气候灾害打击的发展中国家。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6875304.d.html</link>
            <guid>2873191</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 05:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【常饮酒吸烟血液中维C含量低  研究表明#睡眠减半抵御流感的抗体减半】许多因素都是拖垮免疫力的“幕后黑手”。吸烟、饮酒等不良嗜好就像是“内部污染”。常饮酒、吸烟的人血液中维生素C的含量明显偏低，而维C是维持免疫力的好帮手。缺少睡眠也可能拖垮免疫力。芝加哥大学研究发现，与每晚睡7.5—8.5小时的人相比，每晚只睡4个小时的人，体内抵御流感的抗体减少50%。美国阿帕托契州立大学有3项研究指出，每天运动30~45分钟，每周5次，持续12周后，免疫细胞数目会增加，抵抗力也相对增加。  （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6874502.d.html</link>
            <guid>2873188</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:50:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱宝高科：目前医疗、工控类触摸屏销售收入占比很低】针对公司在工控、医疗方面的触摸屏业务拓展情况，莱宝高科在互动平台回复称，公司营销中心专门下设车载和工业品客户部，除积极开发车载触摸屏市场并在近几年取得持续销售增长外，同时积极开发包括医疗、工控等专业应用市场，目前已与部分客户形成批量供应合作关系，鉴于医疗、工控类客户具有鲜明的多品种、小批量产品需求特征，且公司客户处于开发积累前期、缺乏相应的显示面板资源，因此目前医疗、工控类触摸屏销售收入占比很低，后续会努力逐步提升相应的业务规模。]]></title>
            <guid>2873186</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【政治资金问题曝光 日本总务大臣或将换人】据日本《读卖新闻》等多家媒体20日报道，首相岸田文雄打算撤换总务大臣寺田稔，后者因政治资金问题受到在野党猛烈批评。 报道说，寺田后援会的政治资金收支报告中，有大约3年署名会计的人实际已经死亡。另外，寺田还被曝涉嫌就去年众议院选举向地方议员违法支付报酬。（央视）]]></title>
            <guid>2873183</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:45:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内最大单体地下铁矿山开工，“基石计划”加速推进】旨在打破进口铁矿石垄断、增加中国自有铁素资源供应的“基石计划”正在加速推进。日前，鞍钢西鞍山铁矿项目开工，标志着全国最大的单体地下铁矿山正式开工建设。国资委副主任翁杰明在近日的开工仪式上表示，该项目的开工建设，是保障初级产品供给，补足钢铁产业链资源短板，加快钢铁行业转型升级的关键措施；是深化鞍本重组、落实钢铁+资源“双核”战略、打造世界一流钢铁企业的有效途径。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6873965.d.html</link>
            <guid>2873182</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:43:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“氢”尽所能 我国氢能技术实现突破 行业成本有望下降】氢能要大规模推广应用，降低成本是关键。业内普遍认为氢能产业和其他新能源产业一样，需要一个从政策扶持到市场化经营的过程。记者：我现在是在氢燃料电池关键零部件的一条生产线，我手中拿的就是关键零部件膜电极。像一个150千瓦的氢燃料电池，需要400片这样的膜电极，单片膜电极的市场价值是在300元左右。目前，整条生产线的订单已经排到今年年底。国内用于重卡等商用车的氢燃料电池技术已经取得自主化突破，正在构建覆盖原材料到系统材料部件的全产业链。近日，中国石化研发出高效新型阳极催化剂并实现工业放大，能够提升制氢的效率。在广东佛山，国内规模最大的质子交换膜装备生产基地正在建设之中。基地生产的是制氢的关键装备，类似汽车的发动机，将利用全球的先进技术，大幅降低制氢的成本。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5298072.d.html</link>
            <guid>2873181</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:42:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暂停后再放开，财政部规范PPP模式盘活存量资产有何深意】近日，财政部公开了《关于进一步推动政府和社会资本合作（PPP）规范发展、阳光运行的通知》，其中一大亮点，是规范存量资产转让项目运作。而这主要涉及PPP模式中的转让-运营、移交等方式。一位省级财政人士表示，这其实是放开了TOT模式，因为之前TOT项目暂停了一年多，而这次《通知》允许规范做TOT项目。清华大学PPP研究中心首席专家王守清教授表示，此前TOT项目不让入（PPP项目）库，此次《通知》后则可以做使用者付费TOT项目，明确了合规TOT项目做法，可以理解为“有限放开”TOT项目。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5297751.d.html</link>
            <guid>2873180</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:39:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家海洋局北海预报中心：渤海及黄海北部海冰初冰日将于12月上旬出现】根据目前大气和海洋环境特征，综合分析各种预测因子和方法，国家海洋局北海预报中心发布预测，预计2022/2023年冬季渤海及黄海北部冰级为2.5级，总体冰情与近十年平均状况相仿。预计，海冰初冰日将出现在2022年12月上旬，严重冰期为2023年1月中旬至2月中旬，终冰日将出现在2023年3月上旬。（央视）]]></title>
            <guid>2873179</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦南部一栋存有汽油的建筑发生大火】当地时间11月20日凌晨，约旦南部城市亚喀巴一处存有汽油的建筑发生大火，火势蔓延至周边房屋，并烧毁一辆停放在附近的车辆。据亚喀巴民防局的消息，目前火势已经得到控制，暂无人员伤亡，火灾原因正在调查中。（央视）]]></title>
            <guid>2873178</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:36:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【哈萨克斯坦举行总统选举】哈萨克斯坦当地时间11月20日举行总统选举，这是该国自1991年独立以来的第七次总统选举。为了保障选举的平稳进行，各投票点和主要设施均安排了警察进行安保。按照惯例，总统选举的初步统计结果将于当地时间21日上午揭晓。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5295605.d.html</link>
            <guid>2873176</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:13:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人寿集团旗下另类投资公司管理规模突破4000亿】近日，中国人寿集团旗下国寿投资保险资产管理有限公司管理资产规模突破4000亿元，成为国内首家专注另类投资的大型保险资管公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5294997.d.html</link>
            <guid>2873175</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:07:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市市场监管局：市场监管领域业务尽量“网上办”】11月20日，重庆市市场监管局向全市市场主体发出倡议：市场监管领域业务尽量“网上办”。特殊时期，市民通过“网上办”模式办理相关业务。各区县市场监管局将及时受理网上申请，反馈办理进度，竭力通过网上指引、电话咨询等“零接触”方式为市民提供高效、优质的服务。 （上游新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5294965.d.html</link>
            <guid>2873174</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:07:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金风科技南方基地项目落地无锡高新区】11月19日，金风科技南方基地项目签约仪式在无锡高新区举行，金风科技南方基地项目、金风科技全国氢能总部项目、金风科技全国环保总部项目、金风科技海上风电设计研究院、金风科技新能源数字化创新中心等五大项目同时落地。预计五年内，金风科技南方基地将实现年营收达100亿元，并带动无锡当地形成金风供应链属地化产业集群。]]></title>
            <guid>2873173</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四大行五城开售特定养老储蓄 各地“上新”进度不一】11月20日，记者从广州、青岛、成都等地多家国有大行分支行处了解到，已有试点银行开始发售特定养老储蓄。虽有试点银行率先发售，但各地“上新”进度也不相一致。在广州，农业银行番禺祈福支行一名理财经理告诉记者，特定养老储蓄现在只是预期20日能推出，目前还没有正式下发具体通知，可能时间上会有所延迟。在青岛，多家国有大行支行理财经理表示，特定养老储蓄发行会有延迟，产品具体信息尚未明确，还在等通知。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6870559.d.html</link>
            <guid>2873172</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 04:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【行业恶性竞争现象抬头 网红“增额终身寿险”遭遇专项风险排查】11月18日，银保监会官网发布《中国银保监会人身险部关于近期人身保险产品问题的通报》。通报强调，近期，随着增额终身寿险产品受到市场关注，个别公司激进经营，行业恶性竞争现象有所抬头。各公司应当自收到本通报之日起，立即开展增额终身寿险产品专项风险排查工作。权威人士接受记者采访时表示，增额终身寿险是保险公司这两年重点发力的产品，市场上相关产品比较多。监管部门近期在人身保险产品监管中发现，个别公司的产品存在定价不足的风险，表现为附加费用率假设偏低、投资收益假设偏高。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6870279.d.html</link>
            <guid>2873171</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧班列“柯桥号”首发 “国际纺都”进入海铁联运时代】18日，首列中欧班列“柯桥号”从浙江省的萧甬铁路钱清货运站缓缓驶出，标志着“国际纺都”——浙江省绍兴市柯桥区成功开辟出口快速运输“新丝路”，正式进入海铁联运时代。（新华社）]]></title>
            <guid>2873169</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:55:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普推特账号已解封：关注人数猛增中，可查看、留言】 目前特朗普的推特账号已经处于可查看、可留言的状态。目前特朗普推特账号关注人数处于猛增状态，截至发稿时粉丝数已达36万。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5294162.d.html</link>
            <guid>2873168</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:54:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【梅德韦杰夫发文：西方在促基辅和谈，但泽连斯基不愿意】据塔斯社报道，俄罗斯联邦安全委员会副主席梅德韦杰夫当地时间19日表示，西方不希望与俄罗斯的关系完全破裂，所以他们敦促基辅与莫斯科方面举行会谈，但乌克兰总统泽连斯基不希望他们这样做，“毕竟，除非他承认乌克兰分裂这一现实，否则坐在（谈判）桌前是没有意义的”。 报道称，梅德韦杰夫在社交平台Telegram上发表上述言论。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5293571.d.html</link>
            <guid>2873167</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:47:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【世界杯集装箱板房200美金一晚】作为世界杯历史上国土最小的东道主，卡塔尔建立了供球迷住宿的集装箱板房，最贵的一晚要200美金，目测大小也不过10平左右。经实地探访后发现，开幕式前夕仍有很多房间设施还没安装好。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6869310.d.html</link>
            <guid>2873166</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克考虑下周一继续裁员】据知情人士透露，埃隆·马斯克正考虑最快在下周一解雇更多推特公司员工，这次的目标是销售和合作伙伴业务部门。此前，周四有大批工程师辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5292336.d.html</link>
            <guid>2873164</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:33:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一公司推出电动“飞的” 计划2025年进行商业运营】当地时间17日，美国加州一家创业公司宣布，推出一款全尺寸的电动飞行器，并计划逐步量产，最早在2025年将空中“飞的”商业化。上周，这家公司与美联航合作开通一条从新泽西州纽瓦克国际机场到纽约市市中心的“空中飞的”航线。每位乘客的费用约为每英里（1.6公里）6美元、约合人民币43元。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6867884.d.html</link>
            <guid>2873163</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梅西C罗社交媒体同时发布合影：相对而坐 若有所思】当地时间11月19日晚，知名足球运动员梅西和克里斯蒂亚诺·罗纳尔多（C罗）同时在社交媒体上发布了一张合影，两人相对而坐，若有所思，引发网友们的关注。这张照片的发布随即引发网友们的关注，不少球迷对两位足球巨星的合作感到惊讶，连称“太疯狂了”。在本届世界杯中，梅西和C罗将分别代表阿根廷队和葡萄牙队出战，如果两队都能从小组出线，就可能在淘汰赛中相遇。外媒预测，这将是两人最后一次参加世界杯。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6867635.d.html</link>
            <guid>2873162</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【秦岭小卫星星座项目启动 将发射128颗卫星】128颗卫星组网，可提供对任意目标的高频次重访监测。11月18日，秦岭小卫星星座项目在西安启动。 秦岭小卫星星座项目由128颗卫星组成，包括高时间分辨率、高空间分辨率、大幅宽的高光谱卫星、光学遥感卫星以及SAR遥感卫星，由西安航空航天投资股份有限公司分两期建设。项目建成后，可针对秦岭保护、自然资源监测、环保监测、农业林业、应急管理、智慧工地、气象水文、减灾救灾、金融保险等领域提供对任意目标的高频次重访监测。 （陕西发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6867290.d.html</link>
            <guid>2873161</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年卡塔尔世界杯今日开幕】多哈时间20日傍晚，首次在北半球冬季举行的2022年卡塔尔世界杯将正式拉开帷幕。世界杯揭幕战由东道主卡塔尔队对阵厄瓜多尔队。本届卡塔尔世界杯除了是第一次在北半球冬季举行的世界杯外，还将创造多个“第一”。这是第一次在中东国家举办的世界杯。而为了办好本次比赛，据统计，卡塔尔在相关基础设施上的投资超过2200亿美元，这也令本届世界杯成为历史上投资额第一的世界杯。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5290959.d.html</link>
            <guid>2873160</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:19:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：工业互联网标识解析体系-国家顶级节点全面建成】在武汉今日召开的2022中国5G+工业互联网大会开幕式上，工业和信息化部进行了工业互联网标识解析体系-国家顶级节点全面建成发布仪式，这标志着我国工业互联网标识解析体系的顶层架构全面建成。据介绍，我国工业互联网标识解析体系“5+2”国家顶级节点全面建成，目前标识注册总量已超过2000亿，比去年同期增长170%。除“5+2”国家顶级节点全面建成外，已经上线了二级节点247个，其中今年新增79个，年内将实现全国31个省、区、市全面覆盖。 (贝壳财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6866619.d.html</link>
            <guid>2873159</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:17:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  北京apm11月19日起暂停堂食服务。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5289903.d.html</link>
            <guid>2873157</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华阳集团：公司已进入大众供应商体系 具体业务正在推进】华阳集团在互动平台回复关于大众汽车的竞标进展时表示，公司已经进入大众供应商体系，具体业务正在推进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5289717.d.html</link>
            <guid>2873156</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:06:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【半导体产业明年恐负成长 汽车应用景气依旧】半导体产业在历经2年多的繁荣后，正面临高通膨与高库存冲击，明年恐陷入负成长境况。调研机构产科国际所预估，全球半导体今年产值预估6185亿美元，增长4%，增幅将较2021年的26.3%大幅放缓；2023年产值恐将减少3.6%，滑落至5964亿美元。另外，当消费产品需求低迷之际，汽车应用依然强劲，包括台积电等业内大厂已争相转移产能至车用芯片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5289560.d.html</link>
            <guid>2873155</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:05:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【iPhone 14 Pro发货再次延期：最晚到2023】在中国市场，iPhone 14 Pro 和 iPhone 14 Pro Max的等待时间已经由此前的4-5周左右延长到5-6周。苹果官网显示，如果现在下单，iPhone 14 Pro、iPhone 14 Pro Max的预计发货时间为2022/12/27 - 2023/01/03，用户等待时间超过1个月。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5289280.d.html</link>
            <guid>2873154</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 03:02:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【11月20日0-10时，海南东方市新增1例无症状感染者】据“东方市融媒体中心”微信公众号消息，2022年11月20日0-10时，海南东方市新增1例无症状感染者，为外省返乡大学生在隔离管控中发现。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5288661.d.html</link>
            <guid>2873153</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:55:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今晨华北黄淮雾气弥漫 京津冀多条高速公路采取双向封闭】今天（11月20日）凌晨到早晨，华北黄淮一带雾气弥漫，京津冀多条高速公路因能见度降低采取双向封闭措施。据@北京交通广播 消息，今晨受大雾天气影响，京津高速、京平高速、京开高速、京沪高速等多条路段采取双向封闭措施。此外，河北省气象台今天5时48分继续发布大雾红色预警信号，多地高速公路采取临时管控措施。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6864542.d.html</link>
            <guid>2873152</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:55:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海市最新高程控制网水准复测成果正式发布】日前，上海市最新高程控制网水准复测成果由上海市规划和自然资源局正式发布。高程控制网是通过水准测量方法建立的一种大地控制网，可以为测绘地形图、工程建设和科学研究等提供精确的高程控制基础。  （上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6864419.d.html</link>
            <guid>2873151</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陕鼓动力签约世界首台（套）300兆瓦级压缩空气储能示范工程项目】11月11日，陕鼓动力发布消息，该公司日前与湖北楚韵储能科技有限责任公司签订了湖北应城300兆瓦级压缩空气储能电站示范工程项目的空气压缩机组及配套和辅助系统设备订货合同。该项目是世界首台（套）在建300兆瓦级压缩空气储能示范工程。 据了解，该项目采用全球首创、全绿色、非补燃、高效率的300兆瓦级压缩空气储能技术，是目前唯一能与抽水蓄能相媲美的大规模、长时物理储能技术，被喻为新型电力系统的“稳定器”和“超级充电宝”。工程建成后，预计年发电量可达5亿度，可满足40余万个普通家庭一年的用电量。陕鼓动力签约该项目，标志着其已具备向先进大型压缩空气储能系统提供大型压缩机组、膨胀发电机组及压缩机工艺系统单元工程总包等服务能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6862275.d.html</link>
            <guid>2873148</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建厦门开行首趟至白俄罗斯中欧班列】今天（11月20日）上午，福建厦门开往白俄罗斯明斯克的X8098次中欧班列从厦门海沧站驶出，这是厦门开出的首趟至白俄罗斯中欧班列。伴随着鸣笛声，中欧班列从厦门海沧站缓缓驶出，将经由阿拉山口口岸出境，直达白俄罗斯明斯克，全程运营里程达10540公里，预计需要16天。在此条中欧班列路线开通之前，厦门运往白俄罗斯的货物需要通过海运与公路接续运输，运输时间长。中欧班列的开通预计可以节省25天运输时间，运输效率得到了大幅提升。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6862198.d.html</link>
            <guid>2873147</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:28:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【特朗普重申无意重返推特】法新社最新消息称，在马斯克说将解封特朗普推特账号不久后，特朗普曾经被屏蔽的推特账号再次出现在该平台上。不过据路透社报道，特朗普对重返推特并没有兴趣。他于当地时间19日表示，“我看不出有任何理由（重返推特）”，并称将坚持使用自创的社交平台“真实社交”。特朗普认为，“真实社交”的用户参与度比推特更高，而且表现“非常好”。此前在马斯克收购推特后，特朗普也曾表示，自己“挺喜欢马斯克”，但将继续留在“真实社交”平台。   （中新网）]]></title>
            <guid>2873146</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【前10个月我国进出口多项指标为历史同期新高 沿海主要港口新增外贸航线超100条】今年前10个月，我国进出口总额、出口总额、进口总额均为历史同期新高。数据显示，今年前10个月，我国货物贸易顺差额为7277亿美元，同比大幅增长43.8%，外贸对国内经济增长的支撑进一步增强。与此同时，我国出口在去年高基数的基础上，依然实现了两位数增长。外贸的发展离不开航运的支持。今年以来，我国沿海主要港口新增外贸航线已超100条。  （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6861187.d.html</link>
            <guid>2873145</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海昨日新增本土确诊病例2例 本土无症状感染者496例】据青海省卫健委消息，2022年11月19日0—24时，青海省新增本土确诊病例2例（西宁市2例，含由无症状感染者转为确诊病例1例），治愈出院6例，正在定点医疗机构隔离救治54例；新增本土无症状感染者496例（西宁市419例、海东市56例、黄南州2例、海南州2例、果洛州4例、玉树州13例），解除医学隔离观察114例，尚在医学隔离观察5015例。截至11月19日24时，青海省现有本土确诊病例54例、本土无症状感染者5015例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6860738.d.html</link>
            <guid>2873144</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省昨日新增本地无症状感染者184例】据吉林省卫健委最新发布，11月19日0—24时，吉林全省新增本地无症状感染者184例，其中，松原市137例，长春市26例，通化市15例，白城市4例，吉林市2例。11月19日0—24时，全省新增解除隔离医学观察无症状感染者12例，其中，长春市11例，四平市1例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6860692.d.html</link>
            <guid>2873143</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:12:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：马斯克表态后，特朗普账号再次出现在推特上】法新社消息称，特朗普的账号再次出现在推特上。土耳其广播电视公司新闻频道推特账号也报道了这一消息，该媒体还放出了特朗普推特账号恢复的截图。随后，在这个推特名为“唐纳德·J·特朗普”、介绍为美利坚合众国第45任总统的账号下，最新一条日期为2021年1月8日的推文评论区中，大批网友开始留言，有网友表示“欢迎回来，唐纳德”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6859781.d.html</link>
            <guid>2873141</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:04:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩国新能源汽车注册登记量超150万辆 同比增38.3%】据韩国国土交通部20日发布的数据，截至10月底，韩国国内新能源汽车累计登记注册151.5万辆，同比增长38.3%。新能源汽车占整体注册登记汽车总量（2540.2万辆）的比重升至5.96%。所有新能源车型中混合动力汽车最多，为112.1万辆，同比增长29.6%；电动汽车和氢能源汽车分别为36.5万辆和2.7万辆，同比增长72.7%、54.3%。这三种车型占整体注册登记汽车总量的比重分别为4.42%、1.44%和0.11%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6859702.d.html</link>
            <guid>2873140</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国地震台网正式测定：11月20日09时49分在台湾宜兰县海域（北纬24.63度，东经122.02度）发生4.5级地震，震源深度51千米。]]></title>
            <guid>2873139</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 02:01:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古自治区昨日新增本土“99+864”】11月19日0—24时，内蒙古自治区报告新增本土确诊病例99例，其中呼和浩特市80例（含3例由无症状感染者转为确诊病例）、赤峰市2例、鄂尔多斯市17例。当日新增本土确诊病例治愈出院87例，其中呼和浩特市80例、包头市1例、通辽市1例、赤峰市3例、鄂尔多斯市2例。当日新增本土无症状感染者864例，其中呼和浩特市670例、包头市19例、兴安盟9例、通辽市112例、赤峰市13例、锡林郭勒盟1例、乌兰察布市34例、鄂尔多斯市2例、巴彦淖尔市1例、乌海市1例、阿拉善盟2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6858785.d.html</link>
            <guid>2873138</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃昨日新增无症状感染者817例，其中兰州市759例】11月19日0—24时，甘肃省无新增确诊病例；新增无症状感染者817例，其中兰州市759例（七里河区228例、城关区175例、安宁区170例、西固区84例、榆中县72例、皋兰县21例、永登县5例、红古区4例），天水市20例（麦积区9例、秦安县5例、武山县3例、张家川县2例、秦州区1例），白银市18例（靖远县11例、白银区5例、景泰县2例），临夏州临夏县5例，陇南市4例（武都区2例、宕昌县2例），庆阳市3例（西峰区1例、合水县1例、庆城县1例），平凉市3例（崆峒区2例、泾川县1例），甘南州舟曲县2例，嘉峪关市2例，定西市安定区1例。（甘肃卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5282725.d.html</link>
            <guid>2873137</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:52:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  中国地震台网自动测定：11月20日09时49分在中国台湾附近（北纬24.70度，东经121.93度）发生4.2级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>2873136</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陕西新增33例本土确诊病例 新增750例本土无症状感染者】11月19日0-24时，新增报告本土确诊病例33例（轻型29例、普通型4例），其中安康11例（2例为无症状转确诊）、榆林9例（4例为无症状转确诊）、渭南6例（1例为无症状转确诊）、西安4例（均为无症状转确诊）、汉中2例、咸阳1例（为无症状转确诊）；新增报告本土无症状感染者750例，其中榆林510例、西安140例、咸阳45例、安康31例、商洛8例、渭南7例、延安4例、宝鸡2例、铜川1例、杨凌1例、韩城1例。出院11例、解除隔离医学观察11例。 截至11月19日24时，现有在院隔离治疗本土确诊病例434例、隔离医学观察无症状感染者2660例。  （陕西卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6856956.d.html</link>
            <guid>2873135</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:35:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利白俄罗斯合资工厂2023年计划出厂3.5万辆汽车】俄罗斯卫星通讯社11月20日消息，白俄罗斯副总理彼得·帕尔霍姆奇克称，生产吉利汽车的白中合资企业“贝尔日迪”的任务是到2023年至少生产3.5万辆汽车。他在接受“白俄罗斯 1”电视台采访时称，“明年的计划至少是3.5万辆，虽然卢卡申科总统设定的任务是达到每年6万辆的设计产能。但现在重要的是，要弄清楚我们是否可以在白俄罗斯和俄罗斯的市场出售如此数量的汽车。”（界面）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6856825.d.html</link>
            <guid>2873134</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:33:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰拒绝俄外长入境参会 俄称波兰此举系挑衅】欧安组织部长理事会会议将于12月1日和2日在该组织轮值主席国——波兰举行。当地时间19日，波兰外交部表示，预计俄罗斯外交部长拉夫罗夫将不会出席会议。波兰外交部称，已在一份外交照会中告知俄罗斯波方在此事上的立场。据报道，拉夫罗夫是受到波兰制裁的俄方官员之一，波兰已禁止其入境。 俄外交部同一天对此回应称，作为欧安组织轮值主席国，波兰这一决定是“前所未有的且具有挑衅意味”的，俄方对此不能接受。俄外交部表示，出席此次欧安组织部长理事会会议的俄方代表团，将由俄罗斯常驻欧安组织代表率领。（央视）]]></title>
            <guid>2873131</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:25:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【福建昨日新增本土确诊病例11例】11月19日0～24时，福建省报告新增本土确诊病例11例（福州市2例，其中无症状感染者转确诊1例；厦门市4例，漳州市1例，泉州市4例），新增本土无症状感染者31例（福州市17例，漳州市2例，泉州市9例，南平市、龙岩市、宁德市各1例）；新增境外输入确诊病例11例（厦门市11例），新增境外输入无症状感染者16例（福州市5例、厦门市11例）。（福建省卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5279868.d.html</link>
            <guid>2873130</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:23:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【高通：消费电子市场至少2023下半年复苏】就智能手机销售不畅，消费电子市场表现疲软的问题，高通高级副总裁卡图赞称，大多数电子市场的缓慢增长主要受到通货膨胀等外部因素的影响，在库存积压的情况下，至少在2023年下半年才能看到复苏。卡图赞还说到，高通需要从一家通信公司成为互联公司，促进包括PC、虚拟现实、自动驾驶等领域的互联处理能力，并将其作为优先专注的领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5279739.d.html</link>
            <guid>2873129</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:22:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏昨日新增本土38+147】11月19日0-24时，江苏新增本土确诊病例38例（南京市3例，无锡市1例，徐州市1例，连云港市16例，淮安市1例，盐城市14例，镇江市2例。均在定点医院隔离治疗），新增本土无症状感染者147例（南京市5例，无锡市2例，徐州市13例，常州市4例，苏州市23例，南通市15例，连云港市40例，淮安市5例，盐城市19例，扬州市7例，镇江市11例，泰州市1例，宿迁市2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5279366.d.html</link>
            <guid>2873127</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:18:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“京津第二城际” 开通在即，北京到天津滨海新区只需1小时】历时五年建设，连接北京和天津滨海新区的京滨铁路开通在即，企业创始人王伟对这条有“京津第二城际”之称的铁路充满期待：“京滨铁路通车以后，从北京到滨海的通行时间大约只需要1小时，能够明显节省我们的员工在京津两地的通勤时间，对企业的发展无疑是一大利好。（北京日报）”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6855435.d.html</link>
            <guid>2873126</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:17:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北昨日新增本土8+241】湖北省卫健委：11月19日0-24时，全省新增本土确诊病例8例（武汉市报告，均为轻型，4例为隔离点检出，1例为居家隔离检出，3例为重点人群筛查检出），新增本土无症状感染者241例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5277745.d.html</link>
            <guid>2873121</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 01:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明晚，成品油价或迎今年第八次下调】11月21日（下周一）24时，新一轮成品油调价窗口将开启。机构人士认为，近期国际原油价格维持震荡走势，新一轮国内成品油零售价下调概率较大。这将是今年以来第八次下调。油箱容量在50L的小型私家车，加满一箱92#汽油较之前有望少花4元左右。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5276551.d.html</link>
            <guid>2873120</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星联手美企提升3纳米良率以赶超台积电】三星电子已与美国公司Silicon Frontline Technology扩大合作，提高半导体晶片在生产过程中的良率，希望超车劲敌台积电。据悉，三星电子先进制程良率低迷，自5纳米制程一直存在良率问题，随着4纳米和3纳米，情况变得更糟，据传三星3纳米解决方案制程自量产以来，良率不超过20%，量产进度陷入瓶颈。]]></title>
            <guid>2873117</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:42:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新疆昨日新增确诊病例20例、无症状感染者914例】新疆卫健委：19日0时至24时，新疆维吾尔自治区新增确诊病例20例，新增无症状感染者914例，新增确诊病例治愈出院6例，新增无症状感染者解除隔离医学观察446例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6852191.d.html</link>
            <guid>2873116</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:37:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁昨日新增本土确诊病例16例 本土无症状感染者53例】辽宁省卫健委：11月19日0-24时，辽宁省新增本土阳性感染者69例（52例为隔离医学观察场所检出人员）。 其中新增本土确诊病例16例（沈阳市3例，抚顺市1例，铁岭市12例）。 新增本土无症状感染者53例（沈阳市7例，鞍山市1例，抚顺市2例，丹东市4例，锦州市4例，营口市4例，阜新市2例，辽阳市8例，铁岭市10例，盘锦市10例，葫芦岛市1例）。 另有1例由既往无症状感染者转为确诊病例（铁岭市1例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5275371.d.html</link>
            <guid>2873115</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国秋收完成97.6% 各地采取多项措施推进秋种工作】据农业农村部最新农情调度，截至目前，全国秋粮已收获12.7亿亩，完成97.6%，进度同比相当。除南方部分中晚稻和晚秋作物外，其他农作物收获已结束。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6851448.d.html</link>
            <guid>2873114</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:25:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江昨日新增本土确诊病例16例 本土无症状感染者285例】11月19日0—24时，黑龙江省新增本土确诊病例16例（含无症状感染者转确诊病例4例）。哈尔滨市12例（香坊区6例、五常市3例、道外区1例、松北区1例、双城区1例），其中：10例集中隔离发现、1例非闭环管理重点人员筛查发现、1例无症状感染者转归；绥化市4例（北林区3例、安达市1例），其中：3例无症状感染者转归、1例集中隔离发现。新增本土无症状感染者285例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6851377.d.html</link>
            <guid>2873113</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:24:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽新增无症状感染者42例】安徽省卫健委：2022年11月19日0-24时，安徽省报告无新增确诊病例，新增无症状感染者42例（合肥市肥东县2例、肥西县2例、长丰县1例、包河区1例，宿州市萧县1例、埇桥区3例，蚌埠市怀远县2例、五河县1例，阜阳市临泉县4例、颍东区2例，淮南市寿县1例、大通区1例、田家庵区2例，滁州市南谯区1例，马鞍山市当涂县1例、雨山区1例，芜湖市镜湖区2例、弋江区1例、鸠江区4例，宣城市郎溪县1例，安庆市怀宁县1例、宜秀区4例，黄山市黄山区3例）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6851000.d.html</link>
            <guid>2873110</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报刊文：高血压诊断标准需要调整吗】经济日报刊文称，算个人健康收益账，高血压诊断标准的改变并无明确必要。算个人健康收益账，高血压诊断标准的改变并无明确必要。算算这两本账，我国高血压诊断标准目前并不需要下调。但标准之争也不是坏事，它让更多公众关注到高血压及早防治的重要性，更警示那些血压处于正常范围高值的人群，要尽快改变生活方式，做好自身健康的第一责任人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqmmthc5274025.d.html</link>
            <guid>2873107</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:10:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  马斯克考虑下周一在推特销售部门进一步裁员。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6850167.d.html</link>
            <guid>2873105</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:06:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河北昨日新增确诊病例5例、无症状感染者520例】19日0—24时，河北省新增新型冠状病毒肺炎确诊病例5例，其中石家庄市3例、邢台市1例、邯郸市1例；新增无症状感染者520例，其中石家庄市423例、秦皇岛市25例、廊坊市20例、邯郸市9例、张家口市8例、保定市7例、沧州市7例、邢台市7例、承德市6例、唐山市2例、衡水市2例、雄县2例、安新县2例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6849978.d.html</link>
            <guid>2873104</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南昨日新增本土确诊病例3例 本土无症状感染者4例】2022年11月19日0时-24时，海南省新增感染者6例（确诊3例，减去无症状转确诊1例；无症状4例）。其中，新增本土确诊病例3例（三亚市2例、海口市无症状转确诊1例）；新增本土无症状感染者4例（海口市4例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-11-20/detail-imqqsmrp6849943.d.html</link>
            <guid>2873103</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:02:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【LG新能源、三星SDI进一步公布4680电池供应商名单】就4680电池量产情况，LG新能源和三星SDI已进一步公开了相应的供应商名单。LG新能源选择了LT Precision和Dongwon Systems等公司作为其4680下一代圆柱电池的组件供应商，这些供应商将提供用于4680电池和圆柱形安全组件的圆柱形罐。三星SDI的合作伙伴则包括Shinheung SEC和Sangsin EDP，以提供下一代圆柱形电池的外壳和安全组件。]]></title>
            <guid>2873101</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Nov 2022 23:57:47 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>