<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 00:31:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南56项政策支持中小企业】 河南省财政厅日前发布《支持中小企业发展财政政策》，共计10大类56条财政政策，涵盖支持企业转型升级、打造“专精特新”中小企业、鼓励科技创新、推进减税降费、加强融资支持、支持创新创业、降低用工成本、支持招才引智、扩大市场需求、优化发展环境等关键领域，帮助中小企业纾难解困，支持中小企业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6895834.d.html</link>
            <guid>3623149</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:30:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海首批国资国企区块链创新应用场景建设启动】 5月17日，上海市国资委联合上海市数据局在上海数据集团召开2024年度市国资委系统企业数字化转型工作会议。会上，上海市国资委发布了《2023年市属国有企业数字化转型发展报告》，并制定了《2024年市属国有企业数字化转型工作要点》。会上，上海市国资委还为数据集团、联合投资授予了上海国资国企数字化转型创新基地，数据集团联合上海交易集团、中国太保、浦发银行、国泰君安、上海建工、光明食品集团、隧道股份共同启动了首批区块链创新应用场景建设。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0380549.d.html</link>
            <guid>3623148</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新余国科：公司军民品生产基本上趋于饱和状态】 新余国科今日在互动平台上表示，公司军民品生产基本上趋于饱和状态。一方面，公司将在现有厂区旁边购地新建特种器材生产线建设项目，其中包括新建年产5万发防雹增雨火箭弹生产能力和气象探空火箭、军用火工品扩能建设，该项目新的可研报告已编制完成待履行董事会和股东大会审议程序。同时还在积极申请特种车辆生产资质，扩大机动人影观测作业指挥车（系统）的生产能力。另一方面，公司正在加大技术改造力度，通过技改释放产能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0380510.d.html</link>
            <guid>3623147</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中经评论：让人民币现金使用“畅通无阻”】必须明确，拒收现金是违法行为。人民币现金是国家法定货币，是最基础、最根本的支付工具。中国人民银行法规定：以人民币支付中华人民共和国境内的一切公共的和私人的债务，任何单位和个人不得拒收。还要看到，面对重大突发事件时，现金支付在支付体系中发挥着不可或缺的作用，而人们忘带手机或手机没流量时，现金也是最后的支付工具。可以说，拒收现金的行为，既损害了人民币的法定货币地位，也剥夺了消费者的支付选择权。（中国经济网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0379765.d.html</link>
            <guid>3623146</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:27:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称一周内控制哈尔科夫地区多个定居点】俄罗斯国防部当地时间17日表示，俄军继续在哈尔科夫地区推进战线，在过去一周内控制了该地区的12个定居点。在过去24小时内，俄军在克里米亚地区和克拉斯诺达尔边疆区击落乌军123架无人机，俄海军还摧毁了乌军25艘无人艇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6895292.d.html</link>
            <guid>3623145</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:26:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国航空业下月起下调国际航线燃油附加费】韩国航空业周五表示，将从下个月开始降低国际航线的燃油附加费，以反映最近航空燃油价格的下降。大韩航空公司发言人说，从6月1日起，根据航线不同，该公司国际航线的单程机票附加费将从目前的2.1万至16.1万韩元降至1.82万至14.41万韩元（约13美元至106美元）。韩国第二大航空公司韩亚航空表示，将把其国际航线的附加费从目前的2.3万至12.58万韩元下调至2.06万至11.41万韩元。大韩航空和韩亚航空表示，下个月国内航线的燃油附加费将维持在目前的1.21万韩元。济州航空和其他低成本航空公司也计划在国内航线上征收同样的附加费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8163598.d.html</link>
            <guid>3623144</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:23:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于5月19日前往密歇根州底特律，拜登还将于5月19日前往特拉华州威尔明顿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8162907.d.html</link>
            <guid>3623142</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国总统拜登将于5月18日前往佐治亚州亚特兰大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6894611.d.html</link>
            <guid>3623141</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:20:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta Platforms首席运营官Javier Olivan出售261万美元股票】 Meta Platforms Inc.的首席运营官Javier Olivan向美国证券交易委员会报告了一系列内幕股票交易。Meta Platforms股价过去一个月下跌4.5%。（环球市场播报）]]></title>
            <guid>3623140</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta Platforms首席技术官Andrew Bosworth出售940万美元股票】Meta Platforms Inc.的首席技术官Andrew Bosworth向美国证券交易委员会报告了一系列内幕股票交易。Meta Platforms股价过去一个月下跌4.5%。（环球市场播报）]]></title>
            <guid>3623139</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:19:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈吉宁龚正与金壮龙座谈，工信部与上海市政府签署战略合作协议，国家地方共建人形机器人创新中心揭牌】工业和信息化部与上海市人民政府昨天在沪签署战略合作协议。上海市委书记陈吉宁，市委副书记、市长龚正与工业和信息化部部长金壮龙举行座谈。金壮龙、龚正出席签约活动，代表双方签署合作协议，共同为国家地方共建人形机器人创新中心揭牌。根据合作协议，部市双方将深化完善合作机制，聚焦上海建设“五个中心”重要使命，着力强化“四大功能”，进一步支持上海加快发展新质生产力、大力推进新型工业化、着力构建现代化产业体系，支持上海建设三大先导产业高地、打造制造业重点产业集群、创建关键产业链平台载体等，加快推动上海制造业高质量发展。（解放日报）]]></title>
            <guid>3623138</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州人工智能反招聘歧视规则公开征求意见】美国加州民权委员会宣布旨在防止基于人工智能的招聘和就业歧视的拟议规则周五公开征求意见。“虽然这些工具可以带来很多好处，但它们也可能加剧现有的偏见并导致歧视性结果，”民权部周五发布的新闻稿称，“这些挑战已得到充分记录。”就在宣布这一消息的同一天，加州首席大法官成立了一个新的人工智能工作组，以领导加州法院使用生成式人工智能的研究和开发。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8161276.d.html</link>
            <guid>3623137</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:14:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合计超20亿元 两单险资交易所ABS落地】保险资管公司在交易所试点开展资产证券化业务陆续落地。今年以来，泰康资产和国寿资产先后落地交易所ABS业务。其中，由泰康资产作为计划管理人的“泰康资产-中电投租赁1号碳中和绿色资产支持专项计划” 在上交所成功发行， 发行金额约12.64亿元；国寿资产完成首单交易所ABS业务“中国人寿-创工融资租赁资产支持专项计划”的募集发行，发行金额约8亿元。两单ABS业务合计金额约20.64亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0375653.d.html</link>
            <guid>3623136</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:13:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【崇德科技：公司的PEEK材料滑动轴承适用于在密闭环境下的旋转机械领域】 崇德科技(301548)5月18日在互动平台回复投资者提问时表示，公司研发的PEEK材料滑动轴承适用于在密闭环境下的旋转机械领域，替代其他金属材料制造的滑动轴承，目前应用在滑动轴承领域，它的特点是具有良好的耐摩擦性能、机械性能、耐高温性，暂未应用到无人机或飞行汽车上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0375544.d.html</link>
            <guid>3623135</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:12:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南通威二期首批N型产品顺利发货】 5月16日，云南通威二期首批N型产品发货仪式顺利举行。作为目前全球首个、单体产能最大项目，公司产品各项指标达到N型电子级标准。伴随着云南通威20万吨项目逐步满产运行，通威高纯晶硅产能将快速提升至65万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0374387.d.html</link>
            <guid>3623134</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[索尼和阿波罗全球管理（Apollo Global Management）已正式表示有兴趣以大约260亿美元收购派拉蒙。]]></title>
            <guid>3623133</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:08:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【OpenAI再失一名高管，安全主管辞职】5月18日凌晨，OpenAI安全主管、超级对齐负责人Jan Leike在社交平台宣布，离开OpenAI。这也是本周三OpenAI联合创始人兼首席科学家Ilya Sutskever辞职之后，又有一名高管辞职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8158192.d.html</link>
            <guid>3623132</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国休斯敦遭暴风雨袭击 已致至少7人死亡】当地时间5月17日，据《休斯敦纪事报》报道，美国得克萨斯州休斯敦地区于16日晚至17日早间遭遇暴风雨袭击，目前休斯敦地区已有至少7人死亡。美国电力跟踪网站PowerOutage.us数据显示，截至美国东部时间17日19时，得克萨斯州仍有超过60万用户受恶劣天气影响停电，而同样遭受风暴袭击的路易斯安那州则有超过3万用户停电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0372658.d.html</link>
            <guid>3623131</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:03:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海国际碳中和博览会下月初举行】为全面展现低碳领域最新进展和未来探索方向，积极促进绿色低碳贸易对接和产学研合作，共同推动社会各界经验实践交流与分享，2024上海国际碳中和技术、产品与成果博览会（以下简称“上海国际碳中和博览会”）将于6月5日—8日在上海新国际博览中心举办。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6892206.d.html</link>
            <guid>3623130</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:03:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥公积金政策调整 最高可贷120万元】合肥市住房公积金管理委员会办公室就调整个人住房公积金最高可贷额度发布通知，借款人家庭夫妻双方正常缴存的，住房公积金最高可贷额度调整为100万元；借款人单方正常缴存的，住房公积金最高可贷额度调整为70万元。多子女家庭购买首套住房，夫妻双方正常缴存的，住房公积金最高可贷额度调整为120万元；借款人单方正常缴存的，住房公积金最高可贷额度调整为84万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0372171.d.html</link>
            <guid>3623129</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国稀土集团创新总部基地落户南山】昨日，中国稀土科技创新赋能新质生产力促进大会在深圳召开。记者从会上获悉，中国稀土集团创新总部基地正式落户南山。会上，中国稀土集团与中国电子、华润集团、中国广核、比亚迪公司、华为公司、广东省科学院等单位签署战略合作协议；中国稀土集团创新科技有限公司与中广核研究院、东江实验室、中国有色金属工业技术开发交流中心、南昌大学稀土研究院、江理（深圳）创新中心等院校签署战略合作协议，并与中国科学院宁波材料所、华南理工大学、北京航空航天大学、广州万引等单位达成稀土永磁材料项目、稀土新型添加剂项目、稀土磁致伸缩材料项目等3个重大产业化项目签约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0114816.d.html</link>
            <guid>3623128</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024深圳渔博会首单成交200万美元1090吨金枪鱼】昨日，2024深圳国际渔业博览会迎来“开门红”——汕尾市国泰食品公司与中渔环球食品有限公司现场签约1090吨围网金枪鱼采购。这是2024深圳渔博会的首单成交，交易额200万美元。据悉，这批1090吨围网金枪鱼在全球高端水产品交易平台挂牌出售，由深圳渔博会和全球高端水产品交易平台线下线上共同牵线，也是后者上线运行以来撮合成交的单笔最大金额交易。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0114728.d.html</link>
            <guid>3623127</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹力、殷勇到房山区检查灾后恢复重建工作】据北京日报消息，5月17日上午，市委书记尹力到房山区检查灾后恢复重建工作，推进做好上汛准备。他强调，经过连续奋战，目前各项重建任务取得阶段性进展，群众生产生活秩序基本恢复正常。今年是新中国成立75周年，我们要深入贯彻落实习近平总书记关于防汛救灾工作的重要指示精神，锚定“一年基本恢复、三年全面提升、长远高质量发展”目标，继续深入推进各项重点任务，推动受灾地区全面恢复提升，为群众营造安全宜居美好家园。市委副书记、市长殷勇一同检查。]]></title>
            <guid>3623125</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:54:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【自动驾驶商业化示范运营加速推进】 在武汉市国家智能网联汽车测试示范区，自动驾驶出租车（Robotaxi）越来越多走入市民的日常生活。这些自动驾驶出租车可以在驾驶位无人的情况下独立完成变道、避障等各类操作。自动驾驶出行服务平台工作人员告诉记者，自动驾驶出租车的驾驶能力正在不断提升，对小概率长尾事件的处理更加成熟，乘客乘坐体验也更加舒适。L4级自动驾驶技术正在以出租车等公共交通为载体持续推进商业化示范运营。机构预计，2026年自动驾驶出租车将实现大规模商业化。到2030年，国内Robotaxi的成本将低于有人驾驶网约车服务成本，市场规模将达到近5000亿元。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8154829.d.html</link>
            <guid>3623122</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果应用程序商店27%收费方案遭到法官质疑】苹果公司苹果试图证明向开发者收取27%的费用是合理的但适得其反。一位持怀疑态度的联邦法官就苹果委托进行的一项研究向一位高管提出质询。加利福尼亚州奥克兰的美国地区法官伊冯娜·冈萨雷斯·罗杰斯(Yvonne Gonzalez Rogers)听取了第四天的证词以确定iPhone制造商是否遵守法院在2021年由《堡垒之夜》制造商提起的反垄断案件中的命令，其中包括允许应用程序开发人员链接到不受苹果控制的支付选项。App Store商业管理高级总监卡森·奥利弗(Carson Oliver)周五作证说，苹果聘请了经济咨询公司分析集团(Analysis Group Inc.)帮助制定新的购买佣金率。但罗杰斯一再批评Oliver关于苹果公司如何决定向在其App Store之外购买数字商品或服务的开发者收取27%的费用的声明，因为在Analyse Group研究中该收费区间的最低端是12.3%，“你如何证明另外15%的收费是合理的?”她说。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6890783.d.html</link>
            <guid>3623121</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环球时报社评：美国对华加征关税严重伤害全球环保】美国日前大幅提升针对中国产电动汽车、锂电池和半导体等进口货物的关税，在全球范围内引起了广泛的批评。不仅国际货币基金组织（IMF）发言人批评这“会分裂全球经济和供应链”，就连包括《华盛顿邮报》在内的多家美国媒体都在批评，认为加征关税提高了使用绿色能源装置企业的成本，“在经济和环保上都是失败的”；美国科罗拉多州州长波利斯也说，“这（加征关税）是清洁能源计划的重大挫折”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8153761.d.html</link>
            <guid>3623120</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:49:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科学家发现癌细胞自毁新方式】化疗会杀死癌细胞，但这些细胞的死亡方式似乎与之前理解的不同。荷兰癌症研究所研究人员发现了一种全新的癌细胞死亡方式，由SLFN11基因起主导作用。许多癌症治疗都会损害细胞DNA。在遭受太多不可挽回的损害后，细胞可能会自行死亡。研究人员发现，如果DNA受损，基因SLFN11会关闭细胞的蛋白质工厂——核糖体。这会给这些细胞带来巨大压力，从而导致它们死亡。相关研究结果发表在17日出版的《科学》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0113346.d.html</link>
            <guid>3623119</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:47:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美警方确认波音安全问题举报人约翰·巴尼特因自杀身亡】据美国哥伦比亚广播公司（CBS）报道，当地时间17日，根据美国南卡罗来纳州查尔斯顿警察局当日公布的一份文件，经过广泛的执法调查，警方确定曾公开揭发波音公司存在安全隐患的波音前雇员约翰·巴尼特的死因是自杀。今年3月9日，曾在波音工作32年并曝光公司质量控制问题的约翰·巴尼特原定当天出庭指认波音诽谤，却被发现疑似死于自杀。巴尼特2010年在北查尔斯顿工厂出任质控经理，2017年因健康原因退休，2019年爆料波音生产安全问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0368212.d.html</link>
            <guid>3623118</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:47:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市券商做优做强劲头足 行业生态持续优化更需“紧箍咒”】 “当前正是严监管进行时！大浪淘沙，相信严监管之下的券业将迎来更加稳健且长足的发展。”从业近八年的某券商人士日前记者表示。新“国九条”颁布后，多部门关于发展经济、优化资本市场的政策持续推出。证监会近日发布了关于修订《关于加强上市证券公司监管的规定》的决定，本次修订突出目标导向和问题导向，明确要求上市证券公司努力回归本源、做优做强，切实担负起引领行业高质量发展的“领头羊”和“排头兵”作用。记者获悉，上市券商对践行“回归本源、做优做强”劲头十足：一方面通过持续提升投行、资产管理、投研、投教等业务能力，更好服务实体经济；另一方面，坚持底线思维，严防业务风险，自觉压实“看门人”职责。业内人士表示，预计未来上市券商在公司治理、合规经营等方面受到的监管将更为严格，但这有利于持续优化行业生态，对提升服务实体经济能力大有裨益。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0367255.d.html</link>
            <guid>3623117</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【低空经济三年将带动全市经济增长超千亿 北京拟开通至雄安天津通勤航路】近日，北京市经信局对《北京市促进低空经济产业高质量发展行动方案(2024-2027年)(征求意见稿)》向社会公开征求意见。根据征求意见稿，北京将围绕应急救援、物流配送、空中摆渡、城际通勤、特色文旅等打造应用场景，开通3条以上面向周边地区的低空航线。城际通勤方面，将建立大兴机场与雄安新区，首都机场与天津、廊坊等地区的通勤航路航线，探索“分体式飞行汽车城际通勤+城内摆渡”应用新业态；特色文旅方面，在延庆、平谷、密云等区发展低空旅游、飞行体验等产业。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0366305.d.html</link>
            <guid>3623115</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【力度空前！多部门打出支持房地产政策“组合拳”】5月17日，房地产领域接连迎来多项支持性政策，中国人民银行、国家金融监督管理总局、住房城乡建设部等部门协力打出力度空前的政策“组合拳”，显著超出市场预期。分析人士称，当前部分潜在购房者存在“再等等”的心态，本次一揽子政策出台后，将在一定程度上满足这些购房者的政策预期。中指研究院市场研究总监陈文静表示，政策调整后，首付比例、房贷利率均处于历史低点，将进一步降低居民购房的首付门槛及成本，有望提振居民购房意愿。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8150440.d.html</link>
            <guid>3623113</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:36:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南一茶厂土方坍塌致3人死亡】 据@中国消防 微博消息，5月17日15时许，云南省景洪市基诺山乡杰卓茶厂土方坍塌致6人被困。事件发生后，西双版纳州立即启动应急预案，组织救援力量赶赴现场开展救援，西双版纳州消防救援支队立即出动46人12车4犬赶赴现场处置。截至21时50分，被困6名人员全部救出，确认死亡3人、3人送医院救治。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0365087.d.html</link>
            <guid>3623112</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:35:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界级长城大景区将逐步开放】以八达岭长城景区为核心，延庆区正以5A级标准统一打造世界级长城大景区，伴随一段段长城修缮完成，这一大景区将逐步开放。这是记者昨天从延庆区获悉的。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8150051.d.html</link>
            <guid>3623110</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:34:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江进一步规范研学旅行服务企业的管理】黑龙江省日前印发《黑龙江省研学旅行服务企业（机构）管理办法（试行）》。根据《办法》，研学旅行服务企业（机构）实施评估考核、动态管理，存在未受重大公共卫生事件、自然灾害等不可抗力影响，1年内组织研学活动少于500人次等行为的企业（机构），将被给予黄牌警示，责令限期整改，暂停经营；线路和课程不规范，经责令整改后仍不合格、有效投诉超过5例或满意度低于85%的，将被勒令退出，两年内不得再次申报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8149492.d.html</link>
            <guid>3623109</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家国际机构上调中国经济增长预期 外交部回应】就欧盟委员会和多家国际金融机构近期上调今年中国经济增长预期，外交部发言人汪文斌17日在例行记者会上应询表示，中国经济回升向好态势进一步增强了国际社会看好中国、加码中国的信心。 汪文斌说，高盛、摩根士丹利、花旗、瑞银等国际金融机构近期纷纷上调今年中国经济增长预期。亚洲开发银行预计今明两年中国将贡献亚洲发展中国家经济增长的46%。美国管理咨询服务公司科尔尼认为，中国经济体量大，政策环境稳定积极，近年来中方推出全面取消制造业领域外资准入限制等措施，有力提振了国际投资者的信心。 “中国的发展是开放的发展，中国的机遇是世界的机遇。一个经济稳健前行、开放不断扩大的中国，必将继续成为世界经济增长的引擎和各国企业投资的热土。我们欢迎大家继续投资中国、深耕中国、赢在中国！”汪文斌说。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0364404.d.html</link>
            <guid>3623108</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:32:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列战机空袭约旦河西岸城市杰宁】以色列军方17日晚发表声明说，以军战机当天向约旦河西岸城市杰宁一难民营发动空袭。 以军近期很少出动战机对约旦河西岸实施空袭，以色列多家媒体用“罕见”形容此次空袭。巴勒斯坦卫生部当天发布消息说，此次空袭造成1名巴勒斯坦人死亡，另有5人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6888378.d.html</link>
            <guid>3623107</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:29:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【永定河北京段已恢复正常行洪功能】去年夏天，受流域性特大洪水影响，永定河北京段部分堤防等水利设施遭到严重损毁。截至目前，永定河北京段各项水毁修复工程已基本完工，6月1日上汛前将投入使用，永定河北京段已恢复正常行洪功能。（央广）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0363358.d.html</link>
            <guid>3623106</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港立法会考察团展开新加坡职务考察】香港特区立法会主席梁君彦率领的考察团17日展开在新加坡的职务考察。考察团到访新加坡国会，礼节性拜会新加坡国会议长谢健平，并与部分议员会晤。双方就行政立法关系、创新科技、土地房屋、数字经济等议题交流。考察团听取有关新加坡国会议员会见市民制度的介绍，同时分享立法会议员处理公众申诉的经验。 考察团还与新加坡建屋发展局的代表会面，了解当地的房屋政策和项目，如何为市民提供可负担和有质素的资助出售房屋。议员期望参考相关经验，就进一步完善香港房屋阶梯，向特区政府出谋献策。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8148323.d.html</link>
            <guid>3623105</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:28:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国国家劳工关系委员会法官称亚马逊存在一系列违反劳动法的行为】美国国家劳资关系委员会的一名法官裁定亚马逊在斯塔滕岛(Staten Island)的一家工厂实施了“大量且普遍”的不公平劳工行为，导致工会在2022年选举落败。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6888168.d.html</link>
            <guid>3623104</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新型建筑系统能预防整体倒塌】新一期《自然》发表的工程学论文，报道了一种新的建筑系统。该系统在灾难性损坏事件发生时，可将结构破坏局限于受损区域，从而预防整个建筑倒塌。这种建筑设计的灵感来自蜥蜴通过断尾摆脱捕食者这一自然现象。该建筑系统名为“层级式倒塌隔离”，能让建筑沿着特定截面的预选边缘发生受控断裂，从而防止初始破坏传播到整个建筑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8147041.d.html</link>
            <guid>3623103</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:23:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、推动旅游业高质量发展行稳致远——习近平总书记重要指示为加快建设旅游强国指明方向；2、李鸿忠在粮食安全保障法实施座谈会上强调 全面贯彻实施粮食安全保障法 以高水平法治为国家粮食安全保驾护航；3、何立峰在全国切实做好保交房工作视频会议上要求 打好商品住房烂尾风险处置攻坚战 保障购房人合法权益；4、保交房工作重点聚焦消化存量商品住房等四方面 把维护购房人合法权益摆到首要位置（权威发布）；5、专项用于国家重大战略实施和重点领域安全能力建设 今年超长期特别国债发行启动（政策解读）；6、全国层面房贷利率政策下限取消 个人住房贷款最低首付款比例下调；7、外交部回应多家国际机构上调中国经济增长预期。]]></title>
            <guid>3623102</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:23:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法拉第未来 ：总部位于美国加州的全球共享智能电动出行生态系统公司Faraday Future Intelligent Electric Inc.（纳斯达克：FFIE）（"FF"、"Faraday Future "或 "公司"），今天宣布，公司定于美国太平洋时间2024年5月28日星期二下午5:00（美国东部时间下午8:00，中国北京时间2024年5月29日星期三早9:00）收市后召开业绩沟通电话会，讨论2023年第四季度和全年业绩。]]></title>
            <guid>3623100</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:20:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷总统米莱计划在5月底与扎克伯格会面】知情人士透露，阿根廷总统米莱计划在5月底与Meta Platforms Inc.首席执行官扎克伯格会面，米莱寻求邀请扎克伯格投资人工智能。知情人士称，米莱对旧金山的访问将包括与苹果、OpenAI Inc. 、Alphabet Inc.旗下谷歌等科技行业公司的代表会面。阿根廷驻美国大使Gerardo Werthein将参加此次访问。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0360115.d.html</link>
            <guid>3623097</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:17:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硅芯片上可集成最小量子光探测器】英国布里斯托大学的研究人员在扩展量子技术方面取得了重要突破。他们将世界上最小的量子光探测器集成到硅芯片上。小尺寸意味着量子光探测器可以更快，这是解锁高速量子通信和实现光量子计算机高速运行的关键。研究人员解释说，这种类型的探测器被称为零差探测器。它们能在室温下工作，可用于量子通信、极其灵敏的传感器（比如最先进的引力波探测器），以及一些量子计算机中。相关研究发表在17日出版的《科学进步》杂志上。]]></title>
            <guid>3623095</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国在加沙地带建造的临时码头开始启用】据巴勒斯坦多家媒体报道，美国在加沙地带中部海岸建造的临时码头17日开始启用，从海路向加沙地带运送人道主义援助物资。 加沙地带消息人士17日告诉新华社记者，数辆卡车在码头完成装载，并向加沙地带南部的联合国仓库运送物资。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafr0109385.d.html</link>
            <guid>3623094</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看图：房多多暴涨321% 创2020年6月9日以来最大涨幅】隔夜在美上市中概股房多多暴涨321%，创2020年6月9日以来最大涨幅。纳斯达克金旅中国指数上涨0.4%，至6981.58点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0357807.d.html</link>
            <guid>3623093</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩指导朝鲜重要军工企业生产活动】 据朝中社18日报道，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩17日视察朝鲜重要军工企业，指导生产活动。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0357049.d.html</link>
            <guid>3623092</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:06:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国房地产市场“以旧换新”：卖方更青睐，买方顾虑多】记者了解到，二手房地产交易历史更为悠久、手段更为灵活的美国市场，也有一些以网络平台为核心的房企提供“以旧换新”的交易模式，如Zillow、Opendoor等网络交易平台。以总部位于旧金山的在线房地产公司Opendoor为例，这家企业的“以旧换新”模式为平台直接出资，把用户的房子买下来，后续再通过平台将房屋出售给市场上的购房者。将传统“从消费者到消费者”（C2C）的二手房交易，转化成“消费者到平台企业、再由企业平台转售至消费者”（B2C+C2B）的模式。一些资料称，这样的交易模式能为有换房需求的购房者节省大量时间，甚至将交易周期从传统的3个月快速缩短至3天。美国亚特兰大AMGA房产公司的创始人刘志强告诉《环球时报》记者，选择这类“以旧换新”交易模式的卖家往往无法接受较长的换房周期，希望能快速成交；或是因待售房产现况较差，直接出售会低于市场价，却没有资金和精力进行翻新、整修。“在上述情况下，相关机构会以现金直接从卖家手中购入房产，并迅速完成交易过户。”将房产从卖房者手中购入之后，企业会利用自有的施工资源快速将房子重整装修，打造优质“卖相”，并重新挂牌出售。刘志强认为：“这类模式打的就是时间差，挣一个‘低买高卖’的钱。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafs6885603.d.html</link>
            <guid>3623091</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【袭击美前众议长佩洛西丈夫的男子被判30年监禁】当地时间5月17日，因在2022年试图绑架时任众议院议长南希·佩洛西并用锤子袭击南希·佩洛丈夫保罗·佩洛西，44岁的戴维·德帕普被判处30年监禁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8140845.d.html</link>
            <guid>3623090</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:02:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州市发布高温橙色预警】 郑州市气象台2024年05月18日06时05分继续发布高温橙色预警信号：预计今天白天，郑州市主城区、航空港区、上街区所辖乡镇及街道最高气温将升至37℃以上，请注意防范高温天气带来的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafm8140521.d.html</link>
            <guid>3623089</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 23:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果下一任CEO会是他？前员工：很多特质像库克】彭博社16日报道说，在经历了数月的挣扎之后，美国苹果公司又重新展现出了昔日股市领头羊的风采。财报公布后，该公司股价上涨了近12%，这不仅显示出其增长势头强劲，也彰显了其雄厚的财务实力。除了公司业绩之外，投资者同样关注苹果高层的未来调整，特别是蒂姆·库克之后，公司下一任CEO（首席执行官）的情况。据《印度时报》14日报道，今年即将年满64岁的库克已经执掌苹果公司十多年了，领导该公司的时间可能还剩下几年。去年，库克在英国广播公司的一档节目中透露，苹果有“非常详细的接班人计划”。库克表示，“不可预测的事情总是会发生”，并开玩笑地说，“明天就可能走错路”，但他希望这种情况不会发生，这就是为什么苹果是“一家详细制定接班人计划的公司”。库克虽然拒绝透露潜在的继任者，但强调希望下一任首席执行官来自苹果内部。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavrafw0353513.d.html</link>
            <guid>3623087</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮冲突已致加沙地带超3.53万人死亡】加沙地带卫生部门17日发布声明称，在过去的24小时内，以军在加沙地带的军事行动造成31名巴勒斯坦人死亡，56人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已致35303名巴勒斯坦人死亡，79261人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxt0237807.d.html</link>
            <guid>3623086</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:53:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[淡水河谷、必和必拓、（涉巴西矿坝坍塌灾难的地方政府）Samarco就矿坝灾害问题达成新的（赔偿/补偿）建议。]]></title>
            <guid>3623085</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:50:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚首都一监狱发生骚乱 系罪犯转移时遭到反抗】据哥伦比亚媒体报道，当地时间5月17日早上，该国首都波哥大的莫德洛监狱发生骚乱。据悉，当天凌晨哥伦比亚警方在莫德洛监狱将几名罪犯转移到其他监狱时遭到反抗。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxp8267405.d.html</link>
            <guid>3623084</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美日韩海警机构计划首次联演，专家：指向性非常明显，有浓厚挑衅意味】本海上保安厅计划下月初与美国海岸警卫队、韩国海洋警察厅在日本海举行联合训练，这是三国海警机构首次举行海上联合演练。日本《读卖新闻》17日报道称，日本政府相关人士透露，去年8月日美韩三国领导人戴维营会晤时，同意建立三国海洋安保合作框架。为此，日美韩海警机构正协调6月6日在日本京都舞鹤附近海域举行联合训练。据报道，日韩自2007年起实施联合搜救训练，在此基础上，美国海岸警卫队的巡逻船、无人机将参与其中，与日韩展开搜救、通信等训练。除定期联合训练外，日美韩三国还将支持东南亚和太平洋岛国提升海上安保能力，深化收集海洋数据、探测可疑船只等相关方面的合作，剑指中俄朝。日美菲也曾于去年6月首次举行海警机构之间的联合演习。本月17日，日本还决定向菲追加提供5艘大型巡逻船。     辽宁大学美国与东亚研究院院长吕超17日对《环球时报》记者分析称，日美韩三国上月刚刚举行海上联合军演，日美韩军事同盟不断勾连已司空见惯。海警和海军的职责有所不同，日美韩试图开辟举行海警机构联合训练的先例，扩大合作范围，指向性非常明显，尤其是美国作为域外国家掺和进来，具有浓厚的挑衅意味。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxu7013612.d.html</link>
            <guid>3623083</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:41:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度在中印边境建坦克维修设施，专家：展示印方说一套做一套的两面性】 据印度《第一邮报》16日报道，为支持在中印边境的作战行动，印度陆军在所谓“拉达克”实控线附近建立了两个“世界上海拔最高的坦克维修设施”。印媒报道称，2020年中印发生边境对峙后，大量坦克、BMP步兵战车以及印度制造的“快速反应战车”等装甲车被部署在“拉达克”东部。印度陆军官员表示，“坦克和步兵战车被部署在这些超高海拔地区，甚至很难运回进行维护和修理”，为此他们在“拉达克”东部地区坦克和装甲运兵车行动的主要集中地段建了两个中型维修设施。这些地段海拔高达14500英尺（约合4420米）。清华大学国家战略研究院研究员、印度问题专家钱峰17日对《环球时报》记者表示，印度在“诺玛”和“斗拉特别奥里地”海拔4000余米的地区修建维修设施，展示了印方说一套做一套的两面性。“此前印度军政官员屡次公开表态认同中印关系重要性，并认为两国应继续致力于军事外交渠道协商处理边界问题；但从印方行动来看，一方面加强边境印方一侧军事力量部署，一方面还加强后勤设施建设，表明印军在该地区军事长期部署的意图。”钱峰认为，印度如此的言行不一势必会破坏今年2月中印两军之间二十一轮军长级会谈形成的互信，使得中印边界问题解决更加复杂化。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxp8265858.d.html</link>
            <guid>3623082</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:40:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不符合国际法！联合国特别报告员：反对对华单边制裁】在结束对中国为期12天的正式访问后，联合国人权理事会单边强制措施对人权负面影响问题特别报告员阿莱娜·杜晗17日在北京举行记者会。她发表声明称，单边制裁不得用作针对中国的外交政策工具和经济胁迫手段。她呼吁有关国家应取消对中国的制裁，并采取强有力的行动，遏制各国法域内企业和其他行为体过度遵守制裁的问题。根据杜晗的声明，自2017年，美国就对中国实施了单边制裁，对中国科技公司施加的压力与日俱增，包括进行出口管制、认定要受到制裁的公司高管、发起行政和民事指控等。在此之后，又对新疆维吾尔自治区和香港特别行政区实施了进一步的制裁和限制，并将制裁对象扩大到主要经济活动领域，包括农业、建筑、贸易、新技术和绿色技术、能源、金融、电信等。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxu7013259.d.html</link>
            <guid>3623081</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:40:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【复航后首趟北京—马德里—哈瓦那直飞航班抵达哈瓦那】当地时间17日晚，复航后首趟由中国国际航空公司执飞的北京—马德里—哈瓦那直飞航班降落在古巴首都哈瓦那何塞·马蒂国际机场。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxp8264676.d.html</link>
            <guid>3623079</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈尔科夫方向战斗激烈，俄乌冲突将进入关键时刻？】“俄乌冲突将迎来关键时刻。”英国广播公司（BBC）17日以此为题报道称，乌克兰早已知道俄罗斯计划在夏季发动攻势，但不知道从哪里开始。随着俄罗斯10日开始对乌克兰第二大城市哈尔科夫附近的边境地区发起攻势，这个问题的答案变得清晰起来。报道称，俄罗斯军队不断试图向前推进，而装备落后的乌克兰军队则在努力巩固薄弱的前线。据乌克兰国家通讯社报道，乌总统泽连斯基17日表示，俄军在哈尔科夫州最多推进了约10公里，截至目前，乌军已将俄军阻挡在其当前所处的位置。由于乌军缺乏防空系统，俄军此前得以突破。他表示，俄军仅抵达乌军第一道防线，没有抵达哈尔科夫州最主要的混凝土结构防线。第一、二道防线是由乌军方建造，第三道防线最强大，由哈尔科夫州地方当局建造。泽连斯基还说，不应禁止乌利用西方武器对俄境内目标进行打击，“因为这不是乌军使用西方武器进攻俄领土，而是防御”。不过，据乌通社报道，泽连斯基16日前往哈尔科夫前线视察时表示，截至当天，哈尔科夫州的形势“基本处于可控状态”，乌军使俄军遭受重大损失，但是“局势仍极其困难”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxy0479350.d.html</link>
            <guid>3623078</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:37:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯驱逐英国武官，英媒：两国外交层面上最新的“针锋相对”】 当地时间16日晚，俄罗斯外交部发布消息称，俄方决定驱逐英国驻俄大使馆一名国防武官，以回应英国此前类似举措。消息称，俄外交部16日召见英国驻俄大使馆代表，就英国5月8日对俄驻英大使馆武官作出的“不友好且毫无根据的决定”表达强烈抗议。俄方认为，英方此举出于政治动机，具有明显反俄性质，对双边关系造成无法弥补的损害。据俄新社报道，作为对英方决定的回应，俄外交部告知英国驻俄大使馆代表，其武官阿德里安·科格希尔被宣布为“不受欢迎的人”，俄方要求此人于一周内离境。俄方对英方5月8日所采取的不友好反俄行径的回应不限于此，俄方将告知英方进一步的回应举措。据路透社16日报道，英国国防大臣沙普斯称，俄方驱逐英国武官是“绝望之举”，英国对乌的支持“坚定不移”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxp8264212.d.html</link>
            <guid>3623077</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:37:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不顾国际压力，以色列向拉法增兵！联合国警告：加沙面临前所未有饥荒灾难】据《纽约时报》报道，当地时间16日，以色列军方表示，以军将向加沙地带南部城市拉法派遣更多部队。以色列国防部长加兰特当天与在拉法的以军司令举行会议后说：“以军对拉法数百个目标实施了打击。打击行动将会持续。”报道称，加兰特的这一言论表明，尽管国际社会都在担心全面进攻拉法将对平民构成威胁，但以色列仍决意继续推进在拉法的军事行动。据报道，目前有超过100万流离失所的巴勒斯坦平民在拉法避难。联合国官员称，最近几天已有数十万平民逃离拉法，其中大部分人已在这场进行了7个月的冲突中被迫迁移多次。联合国世界粮食计划署警告称：“加沙面临前所未有的饥荒灾难。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxu7011998.d.html</link>
            <guid>3623076</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:37:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一小型飞机在厄瓜多尔坠毁 伤亡情况不明】 据厄瓜多尔民航总局当地时间16日报告，一架小型塞斯纳轻型飞机在该国亚马孙河流域上空飞行时坠毁，机上预估有2名机组人员，其他情况尚不确定。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxt0234553.d.html</link>
            <guid>3623074</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:33:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月18日06时发布大雾黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxp8258374.d.html</link>
            <guid>3623071</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台5月18日06时继续发布暴雨蓝色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxy0473233.d.html</link>
            <guid>3623070</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:11:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盘中涨超50% 海底捞美股首秀惊艳 双重上市加码出海】海底捞经营海外业务的子公司特海国际美股IPO募股5267万美元，开盘涨38%，收涨14%。海底捞两个多月前官宣开放加盟，放弃坚持三十年的直营，启动新一轮开店扩张。去年特海国际营收同比增长23%，扭转前四年持续开店扩张但亏损的局面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxu7009379.d.html</link>
            <guid>3623068</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 22:09:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新西兰克马德克群岛发生5.5级地震】据欧洲-地中海地震中心测定，当地时间5月18日8时58分，新西兰克马德克群岛发生5.5级地震，震源深度205公里，震中位于南纬29.1182度，西经178.3398度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxp8249101.d.html</link>
            <guid>3623063</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 21:27:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜宣布进行战术弹道导弹试射】据朝中社18日报道，朝鲜导弹总局17日采用新制导导航技术在东部海域进行了战术弹道导弹试射。朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩观摩试射。报道称，本次试射是朝鲜导弹总局及其下属国防科学研究所正常活动的一部分。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxp8248714.d.html</link>
            <guid>3623062</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 21:25:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[波音公司：在CEO Calhoun（继续）担任董事这一方案商，投资者大会上获得2.957亿票支持票和0.847亿反对票。确认Akhil Johri和David Joyce当选为董事。公司进入40亿美元五年期周转信贷协议（RCA）。]]></title>
            <guid>3623060</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 21:11:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯一军事院校发生爆炸致7人受伤】俄罗斯北部城市圣彼得堡一所军事院校17日发生一起爆炸，导致7人受伤。据俄媒体援引列宁格勒军区新闻处的消息报道，莫斯科时间17日20时许，布琼尼军事通信学院所在区域发生爆炸。当时，相关人员正在一处地下室进行清理和垃圾装运工作。爆炸造成7名军事人员受伤，伤者已被送往俄国防部下属医疗机构接受救治。据悉，此次爆炸是由存放于地下室的苏联卫国战争时期弹药引发的。列宁格勒军区司令部代表已赴现场展开调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxp8245287.d.html</link>
            <guid>3623059</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 21:05:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克库区安全部门称逮捕极端组织“伊斯兰国”前最高头目助手】当地时间5月17日，伊拉克库尔德自治区（库区）安全部门在一则声明中宣布，已逮捕极端组织“伊斯兰国”前最高头目阿布·贝克尔·巴格达迪的重要助手苏格拉底·哈利勒。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxp8245027.d.html</link>
            <guid>3623057</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 21:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【GameStop计划出售至多4500万股股票 三日市值蒸发逾80亿美元】GameStop Corp.股价重挫，此前发布的文件披露该公司可能出售更多股票。本周初在“迷因股”热潮推动下一度飙升271%的该股进一步抹去涨幅。该公司股价周五暴跌20%。这家视频游戏零售商达成了一项可能发行至多4,500万股股票的协议，并公布第一季度初步净销售额下降。在这三日连跌中该股市值蒸发逾80亿美元，单周涨幅也收窄至27%。Wedbush分析师Michael Pachter在给客户的报告中写道，“GameStop正在利用近期股价飙升的机会审慎地溢价发行股票，为自己提供更多储备的同时努力重新调整业务重点，并扭转持续的经营亏损。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxy0459062.d.html</link>
            <guid>3623054</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 21:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蜥蜴断尾求生带来设计灵感 新型建筑系统能预防整体倒塌】新一期《自然》发表的工程学论文，报道了一种新的建筑系统。该系统在灾难性损坏事件发生时，可将结构破坏局限于受损区域，从而预防整个建筑倒塌。这种建筑设计的灵感来自蜥蜴通过断尾摆脱捕食者这一自然现象。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxy0458488.d.html</link>
            <guid>3623052</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 20:57:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳斯达克生物科技指数收跌0.45%】 成分股MacroGenics收跌14.75%，Scholar Rock、Morphic Holding、诺瓦瓦克斯医药（NVAX）、Travere Therapeutics跌12.78%-9.42%；万基遗传（MYGN）则收涨2.76%，Wave Life Sciences、Erasca、Nurix、Autolus Therapeutics涨6.10%-7.86%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqvxt0226868.d.html</link>
            <guid>3623051</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 20:56:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硅芯片上可集成最小量子光探测器】英国布里斯托大学的研究人员在扩展量子技术方面取得了重要突破。他们将世界上最小的量子光探测器集成到硅芯片上。相关研究发表在17日出版的《科学进步》杂志上。研究人员解释说，这种类型的探测器被称为零差探测器。它们能在室温下工作，可用于量子通信、极其灵敏的传感器（比如最先进的引力波探测器），以及一些量子计算机中。（科技日报）]]></title>
            <guid>3623050</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 20:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[高性能镍钴基合金开发商海恩斯国际（Haynes International）称，英国监管部门正式调查公司与Acerinox SA的并购交易。]]></title>
            <guid>3623040</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 20:35:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家航空航天局（NASA）与波音公司致力于5月25日举行星际客机（Starliner）载人发射活动。]]></title>
            <guid>3623034</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 20:26:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理菲佐已接受第二次手术 病情仍未明显好转】当地时间5月17日下午，斯洛伐克总理菲佐接受了二次手术，仍在重症监护室接受治疗。对此，副总理兼国防部长卡利尼亚克称，进行完第二次手术的菲佐“朝着积极的方向又迈出了一小步”。他表示“接下来的两三天对菲佐的康复至关重要，因为他的病情仍然很严重，医生们正在尽一切努力确保菲佐的病情尽快好转”。当天斯洛伐克政府办公室发表声明称，斯洛伐克政府下一次例行会议将于5月22日举行，会议将由副总理兼国防部长卡利尼亚克主持。卡利尼亚克在新闻吹风会上表示，整个国家的一切程序都会正常运行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-05-18/detail-inavqrrv0355769.d.html</link>
            <guid>3623027</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 20:22:27 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>