<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Oct 2022 06:19:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国之重器！亚洲最大重型自航绞吸船 “天鲲号” 现身 网友：“造岛神器”】21日，由中国自主设计建造的亚洲最大重型自航绞吸船“天鲲号”完成全部设备调试及准备工作，正式投入连云港港赣榆港区10万吨级航道南延伸段一期工程建设。“天鲲号”全长140米，宽27.8米，设计小时挖泥量6000立方米，最大挖深35米，一小时可以将一个标准足球场挖深一米。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1829725.d.html</link>
            <guid>2836566</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 06:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国寿寿险：截至前三季度末 服务实体经济投资规模超3.3万亿】今年以来，中国人寿保险股份有限公司加大对战略性新兴产业、国家重点区域投资力度。截至2022年9月30日，服务实体经济投资规模超过人民币3.3万亿元。全面助推双碳行动，国寿寿险绿色投资规模超过人民币4000亿元。国寿寿险还多措并举助企纾困，截至2022年9月30日，向国有企业改革、民营及小微企业发展累计投资超过人民币4000亿元。（北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1819712.d.html</link>
            <guid>2836562</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 03:42:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本总务省：食品价格9月涨幅创近41年来新高】近日，日本总务省公布的9月全国消费者物价指数(生鲜食品除外)显示，该数据较上年同期上升3.0%。除去消费税增税影响，升幅约为31年最大。不含生鲜的食品价格上升4.6%，涨幅约创41年来的新高。有日媒报道称，在加薪步伐未能跟上物价上涨的情况下，食品价格10月份加速上涨，家庭负担进一步加重。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1818556.d.html</link>
            <guid>2836561</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 03:28:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第五届进博会企业展招商全面落地】目前，第五届进博会企业展招商已全面落地。第五届进博会共组织39个政府交易团、近600个交易分团；届时，将有100个交易团到会参观、洽谈、采购。此外，第六届进博会招展工作也已全面展开。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1816494.d.html</link>
            <guid>2836559</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 03:02:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：对原产于韩国、泰国和马来西亚的进口共聚聚甲醛所适用的反倾销措施进行期终复审调查】商务部决定自2022年10月24日起，对原产于韩国、泰国和马来西亚的进口共聚聚甲醛所适用的反倾销措施进行期终复审调查。（界面新闻）]]></title>
            <guid>2836556</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 02:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛新锂能：当前公司锂盐产能利用较为饱和】盛新锂能在互动平台上表示，公司2个锂盐生产基地均在正常生产经营，当前锂盐行业需求旺盛，公司锂盐产能利用较为饱和。目前公司自有矿主要来源于奥伊诺矿业，其锂精矿生产规模约为7.5万吨/年（折合碳酸锂约1万吨）。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1813011.d.html</link>
            <guid>2836555</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 02:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：匈牙利称将继续否决欧盟对俄气实施新制裁】据俄罗斯卫星社消息，匈牙利总理办公室主任22日在新闻发布会上称，如果欧盟的新制裁涉及到俄罗斯天然气对匈牙利本国公司的供应，匈方不会允许。他称，“我们将继续否决任何影响到俄罗斯天然气供应的欧盟制裁措施”。并强调，匈牙利在这个问题上坚持务实态度，和俄罗斯天然气工业股份公司的合同与布达佩斯对乌克兰危机的立场无关。该官员还表示，对俄罗斯的制裁无助于解决乌克兰问题，反而损害了欧洲人自身。他呼吁美国和欧盟参与俄乌谈判，以解决当下局势。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3478286.d.html</link>
            <guid>2836554</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 02:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利电信巨头Entel拟以3.58亿美元出售光纤资产】智利电信巨头Entel周六表示，将把为家庭提供服务的光纤业务的资产出售给当地公司ON*NET Fibra，交易价值3.58亿美元。该笔交易由投资银行法国巴黎银行（BNP Paribas）、桑坦德银行（Santander）和金融顾问丰业银行（Scotiabank）牵头，预计将于2023年上半年获得智利经济监管机构的批准。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1811203.d.html</link>
            <guid>2836553</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 01:57:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国考虑对电力公司征收暴利税】据媒体近日报道，德国政府计划对家庭和工业用电价格设置上限，以缓解能源成本飙升的影响。据悉，德国政府将参照限制天然气价格的方法，来制定限制电价的计划。电价上限机制将基于以前的年度用电量计算。为了筹集资金，德国政府正考虑对电力公司的超额利润征税。作为计划的一部分，德国政府考虑抽去电力公司90%的利润。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3475454.d.html</link>
            <guid>2836551</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 01:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：逾200万英国家庭拖欠电费】据俄罗斯卫星社23日消息，英国《卫报》援引英国能源监管机构数据报道，英国有超过200万户家庭拖欠电费。据监管机构称，截至6月底，英国有2347511户家庭没有支付电费，1858585户没有支付煤气费。据悉，这两个指标在三个月内增长了约四分之一，自2020年底以来增长了近三分之二。慈善机构“国家能源行动”政策和倡议部门主管称，“已经有超过200万户家庭拖欠电费，这令人深感担忧，但并不奇怪。电费在一年内几乎翻了一番，我们还没有看到最近涨价的全部后果。”（参考消息）]]></title>
            <guid>2836550</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 01:26:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家卫健委：昨日新增本土确诊病例155例，新增本土无症状感染者683例】10月22日0—24时，31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增确诊病例207例。其中境外输入病例52例（福建11例，广东9例，内蒙古5例，上海5例，江苏5例，北京4例，浙江4例，四川3例，天津2例，山东2例，湖北1例，云南1例），含7例由无症状感染者转为确诊病例（浙江4例，北京1例，内蒙古1例，福建1例）；本土病例155例（广东32例，内蒙古26例，山西24例，陕西16例，湖南10例，新疆8例，北京7例，浙江7例，河南6例，安徽5例，天津4例，重庆4例，江苏2例，云南2例，山东1例，西藏1例），含15例由无症状感染者转为确诊病例（浙江5例，安徽2例，广东2例，重庆2例，山西1例，江苏1例，湖南1例，陕西1例）。无新增死亡病例。无新增疑似病例。31个省（自治区、直辖市）和新疆生产建设兵团报告新增无症状感染者791例，其中境外输入108例，本土683例（新疆123例，内蒙古77例，广东59例，湖南58例，陕西52例，天津50例，湖北39例，四川28例，山东24例，云南23例，青海19例，广西18例，河南17例，山西16例，浙江16例，江苏13例，黑龙江12例，上海12例，安徽6例，河北5例，甘肃5例，宁夏5例，西藏4例，北京1例，贵州1例）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1807259.d.html</link>
            <guid>2836548</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 01:11:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【6只硬科技ETF下周三同步上市】10月21日，嘉实上证科创板芯片ETF、华安上证科创板芯片ETF、南方上证科创板新材料ETF、博时科创板新材料ETF、华夏中证机床ETF、国泰中证机床ETF相继发布上市交易公告书。公告书显示，6只ETF均将于下周三全份额上市交易。截至10月19日，几只ETF持股仓位依然较轻，预计上市前几日会迎来较为集中的建仓。值得一提的是，除了机构投资者，还有多位个人投资者耗资千万以上积极参与认购，成为硬科技ETF新粉。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1805945.d.html</link>
            <guid>2836547</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:57:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国货运物流有序运行 铁路运输货物环比增长0.56%】最新的数据显示，10月22日，全国货运物流有序运行，铁路运输货物环比增长0.56%。根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示，10月22日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1026.3万吨，环比增长0.56%；全国高速公路货车通行702.29万辆，环比下降5.81%；监测港口完成货物吞吐量3224.1万吨，环比下降3.5%，完成集装箱吞吐量70.8万标箱，环比下降5.4%；民航保障货运航班785班（其中国际货运航班568班，国内货运航班217班），环比下降0.9%；邮政快递揽收量约3.07亿件，环比下降4.4%；投递量约3.3亿件，环比下降1.8%。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2836546</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【78岁红牛联合创始人马特希茨去世，享年78岁】10月22日，能量饮料红牛（Red Bull）联合创始人马特希茨（Dietrich Mateschitz）因病去世，享年78岁。1984年，马特希茨与泰国企业家许书标创立红牛公司，总部位于奥地利，1987年正式开售红牛饮料，随后红牛将版图扩张至F1、足球等体育领域。彭博全球富豪榜显示，马特希茨排名全球第99位，身家151亿美元。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1804849.d.html</link>
            <guid>2836545</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:42:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙斥美国搞“双标”，向欧洲出口的气价比美国国内高得多】法国总统马克龙再一次对美国供欧液化天然气的高价表达不满。10月21日，他在欧盟峰会期间的新闻发布会上抨击美国在贸易和能源政策上搞“双重标准”，欧洲为美国液化天然气支付了更加高昂的价格。“北美经济为了吸引力做出选择，我尊重这一点，但他们制造了双重标准。”马克龙说，美国本土的能源价格要低得多，却在以创纪录的价格向欧洲兜售天然气。他还补充道，美国对某些行业的国家补贴高达80%，欧盟则禁止国家援助，指称这也造成了“双标”。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3470753.d.html</link>
            <guid>2836544</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:36:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超200家上市公司披露三季报，这些公司计划大手笔分红】Wind数据显示，截至目前，A股共有213家上市公司披露2022年三季报，其中185家实现净利润同比增长。从产业链角度看，不少光伏、新能源汽车上市公司前三季度业绩表现较为亮眼。此外，润泽科技、圣湘生物、江中药业等公司计划大手笔现金分红。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2836543</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:30:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【数量继续扩容！9月末公募基金规模达26.59万亿元】日前，中国证券投资基金业协会发布的最新公募基金市场数据显示，9月末公募基金资产净值合计26.59万亿元。公募基金数量继续扩容，9月末达10263只。今年前三季度，基金发行股债跷跷板效应明显，债基成为新发基金的主力军，规模持续攀升。（中国证券报）]]></title>
            <guid>2836542</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【指数优化带动投资容量升级 红利类ETF打开发展空间】上交所和中证指数公司近日发布公告，对32条红利系列指数编制方案进行修订。业内人士分析称，修订后的红利系列指数可投资性和高分红属性进一步增强，有望打开红利类指数基金和ETF新的发展空间。此次涉及修订的指数包括中证红利指数、上证180红利指数等32条红利类指数，修订后的方案将于今年12月12日起实施。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1802797.d.html</link>
            <guid>2836541</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:11:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京昨日新增7例本土确诊病例和1例本土无症状感染者】10月22日0时至24时，北京新增7例本土确诊病例（均已通报）和1例无症状感染者（已通报），均为隔离观察人员，无新增疑似病例；新增4例境外输入确诊病例（含1例无症状感染者转确诊病例）和1例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院14例，解除医学观察的无症状感染者5例。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3468693.d.html</link>
            <guid>2836540</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:02:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际油价多空博弈加剧，国内汽柴油零售价下周将再迎上调】新一轮成品油调价窗口将于10月24日24时开启，从多家大宗商品资讯机构获悉，国内汽柴油零售价大概率将再迎上调。近期，国际市场油价震荡运行。按照“十个工作日一调”原则，据金联创测算，截至10月21日第九个工作日，参考原油品种均价为90.38美元/桶，变化率为1.14%，对应的国内汽柴油零售价应上调180元/吨。距离调价窗口仅剩1个工作日，本轮零售价上调几乎是“板上钉钉”。预计上调幅度在170-180元/吨，折合成每升价格为上调0.13-0.15元。周末车主可提前加满油箱。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>2836537</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 23:45:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中短债基金资金持续净流入，20只中短债基金密集公告“闭门谢客”】受益于宽松货币环境和较低的风险偏好，今年国庆节以来中短债基金受到资金的持续净流入，20只中短债基金密集公告“闭门谢客”，让限购的中短债基金数量占比超过四成。多位业内人士对此表示，在今年A股市场剧烈震荡环境中，中短债基金成为市场中相对稀缺的正收益产品，持续受到资金的追捧。但在当下利率环境下，中短债基金收益率难以超越去年水平，各家公募将通过提升自身专业能力，深挖信用和个券，适度参与波段等举措，力争创造更好的投资回报。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1800753.d.html</link>
            <guid>2836536</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 23:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京新一轮储备肉计划投放600吨】按照国家发改委关于做好重要民生商品保供稳价工作有关要求，为全力保障本市猪肉供应和价格稳定，自10月15日起，北京采取投放政府储备猪肉的方式，对猪肉市场进行调控。昨天（10月22日）从市商务局获悉，结合近期猪肉市场供应和价格等情况，本轮储备猪肉计划投放量为600吨。（北京青年报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3467052.d.html</link>
            <guid>2836535</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 23:29:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高通胀下婴幼儿用品价格飙升，美国低收入家庭“吃不消”】据福克斯新闻10月22日报道，市场调研机构尼尔森IQ公司公布的数据显示，美国市场尿布的价格在过去一年上涨了20%，婴儿食品和婴儿汽车座椅的价格分别上涨了11.8%和41%。由于买不起尿布，许多父母被迫领取慈善机构发放的免费尿布。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1798986.d.html</link>
            <guid>2836534</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 23:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国无人车助力泰国现代化绿色港口建设】日前，泰国东部兰乍邦港口中国无人驾驶货车团队来了“新成员”——第二批20辆无人驾驶货车抵达并将于近期投入使用。经过中泰双方团队的共同努力，无人驾驶货车开始“大显身手”，在货物运输方面发挥越来越重要的作用。截至2022年8月底，无人驾驶货车队已累计作业超15万标箱。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3465181.d.html</link>
            <guid>2836533</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 22:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海节能“抠细节” “充热宝”专收余热 能耗大户靠工艺建模大数据分析节降】“双碳”目标下，上海节能降排再创新高。去年，上海实现节能服务总收入420.27亿元，同比增长8.5%，从业人员规模达5.5万人。在上海市节能环保服务业协会会员企业中，高新技术、专精特新“小巨人”等企业占比达40.7%，上市储备企业有3至5家。此外，节能服务“上海品牌”正在“外移”，本地项目服务收入占比已降至43.6%，项目向全国各地乃至海外孟加拉国、坦桑尼亚、埃及地区的拓展持续增加。（上观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3464842.d.html</link>
            <guid>2836532</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 22:45:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳多宗热门片区地块“商改住” 专家：可解决供地过剩，优化供地结构】近日，深圳市规划和自然资源局官网发布通告，对位于龙华新城核心地区、宝安中心区、宝安国际会展城、光明中心区等多个热门片区的多宗地块进行“商改住”规划调整，即由此前的商业性办公用地变更为了居住用地。深圳市规划和自然资源局龙华管理局相关工作人员表示：“此次涉及变更土地性质的地块，此前并未拍卖过，属于‘无主’状态，为国有土地性质。将商用用地变更为住宅用地，主要是为了优化深圳的用地结构。”（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1797708.d.html</link>
            <guid>2836531</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 22:32:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯发射首颗“球体”项目卫星】据俄罗斯国家航天集团消息，莫斯科时间10月22日22时57分，搭载第一颗“球体”项目卫星的“联盟-2.1b”运载火箭从俄罗斯东方航天发射场顺利升空。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1794877.d.html</link>
            <guid>2836528</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 20:57:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉新房市场成交不活跃 “降价跑量”渐成主流】武汉楼市成交疲软。武汉市住房保障和房屋管理局发布的数据显示，9月，武汉新建商品住房网签销售7802套，网签销售面积89.49万平方米，环比减少17.18%，同比减少47.56%；在“十一”国庆假期，武汉市商品住宅共成交472套，成交面积总计约5.66万平方米，较2021年同期下滑36%。实际上，今年以来，武汉市已陆续出台多项房地产优化调整政策，以进一步提振房地产市场信心，推动市场库存去化。房企也积极推出打折促销等优惠活动，以期通过“以价换量”，加快销售去化和回笼资金。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3461109.d.html</link>
            <guid>2836527</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 20:23:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：美国取暖成本飙升 民众忧惧冬天到来】由于能源成本飙升及燃料供应紧张，美国各地居民都在忧惧冬天的到来。美国能源部预计，与去年冬天相比，家庭供暖的价格将大幅上涨，许多人因而担忧难以负担高昂的取暖费用。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1793433.d.html</link>
            <guid>2836526</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 19:57:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利政府宣布将降低中小企业贷款利率】当地时间10月22日，匈牙利政府宣布，从11月15日开始，扩大现有抵押贷款利率上限政策的适用范围，向中小企业提供的浮动利率贷款也可享受该政策。匈牙利负责经济发展事务的部长纳吉·马尔冬表示，为降低中小企业的成本，这些企业的贷款利率将被限制在7.77%，该措施有效期至2023年7月1日。目前的利率为16.69%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3458777.d.html</link>
            <guid>2836525</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 18:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国2022财年南部边境非法移民死亡人数创新高】当地时间10月22日，福克斯新闻网援引美国海关与边境保护局（CBP）的数据报道称，2022财年美国南部边境的非法移民死亡总人数为856人，创下历史新高。CBP公布的数据显示，2022财年，美国共有2378944起非法移民越境事件，其中仅9月就有227547起。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3458183.d.html</link>
            <guid>2836524</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 18:31:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国家航天集团：保障北方航道通行是首要项目】俄罗斯国家航天集团在其官网发布消息称，保障北方航道运行是该公司目前最优先的项目。 俄国家航天集团总裁尤里·鲍里索夫表示，为了保障北方航道运行，他们已经制定了卫星集群的研制和发射计划，相关卫星的责任已经明确。 据悉，该项目的拨款已经到位，俄国家航天集团现在的任务是按时完成为北方航道提供保障服务的计划。 北方航道全程3000多海里（约5500公里），连接巴伦支海和白令海峡，是欧洲和亚洲之间的最短海运路线，也是连接俄罗斯远东地区和俄罗斯欧洲部分的最短海运路线。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqqsmrp3455637.d.html</link>
            <guid>2836521</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:01:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国路易斯安那州发生枪击案 造成11人受伤】当地时间21日凌晨2时左右，美国路易斯安那州的南方大学附近发生一起枪击事件，造成11人受伤。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1787479.d.html</link>
            <guid>2836475</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洪水肆虐 澳大利亚东南部严阵以待】澳大利亚气象局当地时间22日警告说，该国东南部多地23日起将迎来新一轮强降雨，可能引发严重洪涝灾害，其中一些地方半年多前刚经受洪水侵袭。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-23/detail-imqmmthc1786657.d.html</link>
            <guid>2836449</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 16:04:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“创新科技嘉年华2022”在港开幕 点燃香港创科热情】10月22日，香港特区政府创新科技署主办的“创新科技嘉年华2022”在香港科学园开幕。活动以“创科力量 梦想启航”为主题，为期9天，通过线上和线下结合方式展出多项本地创新发明和科研成果，让公众了解创科对日常生活的重要性，激发青年的创科热情。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1785927.d.html</link>
            <guid>2836441</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:46:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梦之队！陈芋汐全红婵包揽10米台冠亚军】2022年跳水世界杯结束了第三天的争夺，在女子10米台的决赛中，中国选手陈芋汐以449.85分夺冠，另一名中国选手全红婵以430.45分获得第二名，美国选手获得第三名。（人民网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1785156.d.html</link>
            <guid>2836423</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:28:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国粮食产量连续7年超1.3万亿斤 农村公路总里程净增90多万公里】根据相关数据，十年来，我国累计建成9亿亩高标准农田。自2015年起，粮食产量连续7年保持在1.3万亿斤以上；2021年，达到13657亿斤，比2012年增加1412亿斤。十年来，我国乡村面貌明显改善：农村道路、供水、电网等基础设施提档升级，农村公路的总里程净增了90多万公里。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1784870.d.html</link>
            <guid>2836401</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南精细化工丙烯腈项目即将完工】10月22日，在海南自贸港东方临港产业园，海南精细化工二期工程丙烯腈系列装置项目进入收尾施工阶段。该项目是海南省重点项目，可年产20万吨丙烯腈、7万吨甲基丙烯酸甲酯，还可年回收21.4万吨废酸。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3450504.d.html</link>
            <guid>2836348</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 14:54:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲车企为降低能源成本，考虑将生产线外迁】汽车行业研究机构“标准普尔全球移动”日前发布报告称，欧洲能源危机导致欧洲汽车行业面临巨大的能源成本压力，加之冬季来临前的能源使用限制或致使汽车工厂停产。欧洲企业为了降低能源成本，考虑将生产线外迁。根据外媒报道，大众汽车发出警告称，如果能源价格不能得到控制降下来，并稳定在一个合理的区间，大众汽车极大可能会将生产转移到其他地方。外媒报道称，宝马也将停止在英国生产电动汽车，计划将电动车生产线迁到中国市场。（第一财经）]]></title>
            <guid>2836321</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 14:27:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港珠澳大桥开通四年出入境人员车辆货物量不断上升】据新华社，记者22日从国家移民管理局珠海边检总站了解到，港珠澳大桥开通四年来，经港珠澳大桥珠海公路口岸出入境的人员车辆货物量不断上升，累计出入境旅客近2400万人次、出入境车辆470万辆次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3447464.d.html</link>
            <guid>2836300</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 14:00:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【梦天实验舱将于本月发射，中国空间站建造进入收官阶段】按照中国空间站建造计划，梦天实验舱将于本月实施发射，目前，工程各系统正展开各项测试准备工作，确保中国空间站建造任务如期完成。酒泉卫星发射中心正同步开展载人飞船发射和回收任务准备，神舟十五号载人飞行任务已经全面进入准备阶段。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3446361.d.html</link>
            <guid>2836280</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 13:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连跌15个月后集体涨价，这一行业迎来转暖信号！】2021年下半年起，面板价格已连续15个月下跌，而今，行业迎来转暖迹象。多家机构研究数据显示，进入10月，部分面板价格降势渐止，其中电视面板更是集体涨价。机构分析认为，随着国内双十一促销节即将来临，叠加海外黑五促销、品牌商备货态度积极等，四季度面板价格有望企稳回升，行业短期望迎结构性回暖，但面板行业的整体上行周期不会马上到来，因当前涨价基础相对薄弱，后续行情仍需观察行业产能利用率、下游家电消费电子市场需求、以及品牌方备货等。（证券时报·e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3444501.d.html</link>
            <guid>2836274</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 13:13:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深交所：未向券商、基金进行窗口指导】问：近日，有个别媒体报道“境内交易所窗口指导券商、基金交易”，请问对此有何评论？答：我们关注到相关报道，该消息不属实，深交所未向券商、基金进行窗口指导。深交所坚持“建制度、不干预、零容忍”方针，遵循市场化、法治化原则，严格依法合规履行监管职责，不干预市场正常交易行为，维护市场稳定健康发展。（证券时报·e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1775708.d.html</link>
            <guid>2836273</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 12:51:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【13只增强策略ETF产品获证监会接收材料】证监会官网显示，10月21日，易方达基金、汇添富基金、博时基金、南方基金等13家基金管理人申报的13只增强策略ETF产品获证监会接收材料。业内人士指出，随着境内市场衍生品应用及量化模型不断成熟，宽基指数增强策略应用场景也不断广阔。在大资管时代来临的背景下，这一类产品将成为投资者进行长期资产配置的重要工具。（中证网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3441396.d.html</link>
            <guid>2836272</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 12:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巫云开高速全线首座千米隧道顺利贯通】22日，记者从重庆高速集团获悉，巫云开高速兴家隧道左洞顺利实现贯通，成为全线首座贯通的千米级隧道，标志着巫云开高速全线隧道施工取得了阶段性成果。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1772672.d.html</link>
            <guid>2836271</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 12:02:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【义乌综合保税区进出口货值超160亿元】22日记者从义乌海关获悉，截至目前，浙江义乌综合保税区已发运跨境小包1800万个，汇集近50个国家的进口商品，进出口货值突破160亿元。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1770586.d.html</link>
            <guid>2836270</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 11:27:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缓解能源危机 德国接收首批阿联酋氢】德国21日举行仪式，接收首批来自阿拉伯联合酋长国的氢，以期推动能源转型、缓解国内能源危机。德国副总理兼经济和气候保护部长罗伯特·哈贝克与阿联酋工业和先进技术部长苏丹·贾比尔当天出席在德国汉堡市举行的接收仪式。综合媒体报道，这批氢以液态运送，数量不多，为13吨。德国正致力于在国内建立氢生产网络。哈贝克表示，进口同样是增加供应的关键。“现在，我们比以往任何时候都更需要推动转向氢能。”（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3435984.d.html</link>
            <guid>2836269</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 11:01:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所：近期有关于交易所对券商、基金等市场机构进行指导的报道不属实】据上交所官方公众号，上交所就相关报道答记者问。近日，有媒体报道“境内交易所窗口指导券商、基金交易”。对此，上交所表示，本所关注到近期有关于交易所对券商、基金等市场机构进行指导的报道，该消息不属实。上交所始终遵循“建制度、不干预、零容忍”方针，坚持市场化、法治化原则，深化资本市场改革，充分发挥市场自我平衡、自我调节机制作用，促进市场平稳运行。上交所将继续严格依法合规履行监管职责，毫不动摇地推进资本市场健康发展。]]></title>
            <guid>2836268</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 10:51:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【指数化投资趋势明显 沪市权益型ETF份额年内增长30%】最新数据显示，截至目前，上证、中证指数境内外产品规模已超1.6万亿元，今年以来沪市权益型ETF份额增长30%，创历史新高，增量资金通过指数产品持续流入市场。科创板指数方面，科创50指数产品份额逆势增长超80%，今年以来资金净流入超270亿元，产品规模突破500亿元；跟踪科创芯片、科创材料指数的ETF相继发行，募集资金约20亿元。 (上证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3431912.d.html</link>
            <guid>2836266</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 09:57:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞银：美联储或在2023年年中停止量化紧缩】瑞银集团经济学家和策略师表示，鉴于货币市场改革带来的影响和债务上限，预计美联储将被迫在明年年中左右停止缩表。根据周三发布的报告，另一个影响因素包括市场对美联储逆回购协议工具的使用存在“相对粘性”。（财联社）]]></title>
            <guid>2836265</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 09:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【祥明智能：公司有机器人关节电机等新门类电机研发计划】祥明智能在互动平台表示，公司有机器人关节电机等新门类电机的研发计划，目前没有市场应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1759946.d.html</link>
            <guid>2836263</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 08:48:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【模拟芯片企业阳晓电子获毅达资本领投近亿元新一轮融资】模拟芯片企业阳晓电子完成近亿元新一轮融资，本轮融资由毅达资本领投。据了解，本轮融资将助力阳晓电子进一步打造和完善工业领域电源链芯片布局。（财联社）]]></title>
            <guid>2836262</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 08:32:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乘联会崔东树：9月新能源车与传统燃油车环比走势都受到政策推动明显】据第一财经，乘联会秘书长崔东树表示，根据乘联会新能源车零售数据，在燃油车车购税减半政策实施后，全国新能源车市场不仅没有受到影响，反而新能源车6-9月走势超预期增长。供给改善叠加油价上浮带来市场火爆，油价上涨而电价锁定带动电动车订单表现火爆。各地出台鼓励消费乘用车政策力度大，9月的新能源车与传统燃油车环比走势都受到政策推动明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1757327.d.html</link>
            <guid>2836261</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 08:09:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风光制氢150万吨 “氢动吉林”中长期发展规划出炉】吉林省人民政府办公厅发布“关于印发“氢动吉林”中长期发展规划（2021-2035年）的通知”。规划目标提出，可再生能源制氢产能达到120-150万吨／年，建成加氢站400座，建成改造绿色合成氨、绿色甲醇、绿色炼化、氢冶金产能达到600万吨，氢燃料电池汽车运营规模达到7辆。氢能产业产值达到1000亿元。（每日经济新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3423769.d.html</link>
            <guid>2836260</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南水北调集团200亿元私募债项目获上交所受理】上交所公司债券项目信息平台显示，中国南水北调集团有限公司200亿元私募债项目状态更新为“已受理”，受理日期为2022年10月12日。（财联社）]]></title>
            <guid>2836259</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:27:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江小白旗下江记酒庄获重庆国资入股】据证券日报，国家企业信用信息公示系统显示，重庆江记酒庄有限公司的投资人发生变更，重庆市江津区华信资产经营（集团）有限公司入股，认缴出资金额1.18亿元。天眼查信息显示，重庆江记酒庄有限公司的大股东为重庆江小白酒业有限公司，持股比例约为58%。重庆市江津区华信资产经营（集团）有限公司由重庆市江津区国有资产监督管理委员会100%控股。对于此次国资入股一事，江小白相关负责人表示，双方确有战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1752679.d.html</link>
            <guid>2836258</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:01:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张黎明：保证一线工人人身安全 能够为人民服务 是我们职工创新的方向】今天（22日），中国共产党第二十次全国代表大会在北京人民大会堂闭幕。闭幕会后，“党代表通道”再次开启。二十大代表、国网天津滨海供电公司配电抢修班班长张黎明表示，我和我的职工团队一直在创新研发，已经获得国家专利200多项，并研发了配网带电作业机器人，在全国20省份推广应用。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2836257</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 06:44:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三大矿季度产销报告出炉，仅必和必拓铁矿产量环比下滑】三季度，国际三大矿业巨头力拓、淡水河谷、必和必拓的铁矿石产量数据公布，仅必和必拓一家出现环比下滑。截至目前，国际“三大矿”均已发布三季度产量报告。其中，力拓皮尔巴拉业务铁矿石产量为8430万吨，同比增长1%，环比增长7%；铁矿石出货量8290万吨，同比下降1%，环比增长4%。淡水河谷三季度铁矿石产量环比增长21%，达8970万吨；铁矿石粉矿和球团矿销量环比增长6%，达到7760万吨。必和必拓铁矿石产量环比出现下滑。三季度铁矿石产量6510万吨，同比增长3%，环比下降9.2%。必和必拓首席执行官韩慕睿表示，这是由于9月当季，必和必拓西澳铁矿、必和必拓三菱联盟（BMA）和奥林匹克大坝铜矿开展了计划内维护作业。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3417715.d.html</link>
            <guid>2836256</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 06:22:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【党代表通道丨杨新泉：为什么我对种子情有独钟？因为种子是农业的“芯片”】今天（22日）上午，中国共产党第二十次全国代表大会在北京人民大会堂闭幕。闭幕会后，“党代表通道”再次开启。海南省崖州湾种子实验室规划发展部负责人杨新泉表示：为什么我对种子情有独钟？因为种子是农业的“芯片”，要解决我们国家的粮食安全问题，必须解决种业关键核心问题。三年前海南自贸港将建设“南繁硅谷”，致力于解决种源自主可控、实现种业科技自立自强，这一消息深深吸引了我。2021年初我来到这里，从0开始，一年多的时间，崖州湾种子实验室建设成效显著，目前已经进驻76个揭榜挂帅项目团队、22个院士创新团队。（央视）]]></title>
            <guid>2836255</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 06:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中海企发将发行10亿元中票，今年公开市场至少已发债165亿元】据上海清算所10月21日消息，中国海外发展全资附属公司中海企业发展集团有限公司将发行2022年度第五期中期票据，并将在全国银行间债券市场上市，发行总规模为10亿元，发行期限为5年期，申购区间为2.8%~3.5%。上述中期票据的申购期间为2022年10月25日09：00-10月26日17：30，发行时间为10月25日-10月26日。募集的资金拟全部用于商品房项目建设，包括位于天津的多伦道项目、安江里项目，位于湖南省长沙的红星天华项目。发行人承诺以上项目中，企业自有资金均不低于该开发项目总投资的30%。（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>2836254</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 05:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国将进行载人月球探测】今天，党的二十大“党代表通道”，中国航天科技集团有限公司党组书记、董事长吴燕生表示：我们将进行载人月球探测、月球科考基地的建设、火星采样返回，实施小行星探测等。通过这些重大工程，让中国人探索太空的脚步迈得更稳、更远。（人民日报）]]></title>
            <guid>2836253</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 05:01:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪在巴西生产的光伏组件突破200万块】比亚迪官微发布消息称，近日，比亚迪能源巴西分公司光伏组件累计产量突破200万块。此外，比亚迪能源巴西分公司还宣布将于明年12月开始生产光伏组件新产品。该产品属于N型TOPCON光伏组件产品，功率为575W。（财联社）]]></title>
            <guid>2836112</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 04:06:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【元宇宙热度不减，各大品牌布局消费级AR眼镜】去年以来，元宇宙热度不断攀升，作为入口之一的消费级AR眼镜市场和资本关注度不断提升，近期以来，Nreal、雷鸟创新、Rokid等品牌发力消费级AR眼镜产品。10月20日晚间，TCL旗下AR品牌雷鸟创新发布新一代消费级XR眼镜雷鸟Air 1S，采用BirdBath+MicroOLED技术方案，眼镜可覆盖观影、游戏、办公、无人机、智能座舱等多个场景。随着XR技术和产业链逐步发展，XR产品迎来快速更迭。在硬件突破的同时，内容生态成为消费级XR真正走进生活的重要影响因素。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1738036.d.html</link>
            <guid>2836039</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 03:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中医药“走出去”步入快车道 已传播至196个国家和地区】10月22日是世界传统医药日。记者从国家中医药管理局了解到，党的十八大以来，中医药“走出去”步入快车道，已传播至196个国家和地区。目前，中医药已传播至196个国家和地区，我国与40余个外国政府、地区主管机构和国际组织签订了专门的中医药合作协议，开展了30个较高质量的中医药海外中心、75个中医药国际合作基地、31个国家中医药服务出口基地建设工作。中医药内容纳入16个自由贸易协定。我国推动国际标准化组织成立中医药技术委员会（ISO/TC249），陆续制定颁布89项中医药国际标准。推动世界卫生组织通过《传统医学决议》，发布《世界卫生组织2014—2023年传统医学战略》等成绩，共同推动中医药“走出去”。（央视）]]></title>
            <guid>2835992</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 03:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盛德鑫泰：新产线明年一季度开始投产 二季度满负荷运行】盛德鑫泰在接受调研时表示，目前公司T91和T92的产能一年约2万~3万吨，不锈钢大概是15000吨，明年公司在老产线肯定要维持甚至有所突破。新产线明年一季度开始投产，二季度满负荷运行。新产线不锈钢和合金钢的设计能力是5万吨，其中3万吨是超级不锈钢，2万吨是T91和T92的高合金钢，估计明年整体应该可以增加4万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1734153.d.html</link>
            <guid>2835929</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 02:57:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越秀租赁与天合智慧分布式达成百亿框架合作协议】10月20日，广州越秀融资租赁有限公司（简称“越秀租赁”）与江苏天合智慧分布式能源有限公司（简称“天合智慧分布式”）正式签署百亿框架合作协议，旨在进一步发挥双方的业务领先优势和资源优势，建立融洽、紧密的合作伙伴关系，积极响应国家政策开展光伏业务合作,推动双方合作再上新台阶。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3401670.d.html</link>
            <guid>2835901</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 02:48:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【迎百年大变局 自主汽车品牌加速“出海”】中汽协最新数据显示，今年前三季度自主品牌乘用车销量达816.3万辆，同比增长26.6%；今年前三季度新能源汽车销量456.7万辆，同比增长1.1倍。如今，迈上全面建设社会主义现代化国家新征程、向第二个百年奋斗目标进军，汽车行业也正面临百年未有之变局，在国内国际双循环相互促进的新格局下，自主汽车品牌锚定高质量发展，加速“出海”，实现在国际赛道上的“弯道超车”。（中国经营报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3399902.d.html</link>
            <guid>2835833</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 02:26:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【弘信电子：公司目前已成功供货几款折叠屏产品 】弘信电子在互动平台表示，折叠屏手机凭借其差异化的产品体验，获得消费者青睐。随着折叠屏核心物料产能瓶颈解决，折叠屏手机出货量大增，对FPC等重要物料将有明显的拉动作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1728304.d.html</link>
            <guid>2835775</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 01:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【灯塔工厂数量世界第一 中国智造迈向新高度】轮船在海上航行，需要灯塔指明方向。在制造业转型升级中，也需要灯塔工厂来传播经验，照亮数智化前行的道路。如今，灯塔工厂阵营不断扩容，而我国灯塔工厂的数量已居全球之首。10月11日，世界经济论坛公布新一期灯塔工厂名单，全球有11家新工厂被评为灯塔工厂，其中有5家工厂来自中国。至此，中国的灯塔工厂数量已经达到42家，位列世界第一。其中，属于A股上市公司或者关联方的灯塔工厂数量超过20家，占到约半数。具体来看，本次入围的这5家中国工厂分别是宁德时代宜宾工厂、海尔青岛工厂、美的顺德工厂、三一重工长沙工厂和西部数据上海工厂。至此，中国已经拥有42家灯塔工厂。这不仅体现出我国连续12年保持世界第一制造大国的地位，同时透过灯塔工厂之“光”，折射出中国制造走向中国智造的实力和方向。（证券时报）]]></title>
            <guid>2835774</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 01:54:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年第7000列！西部陆海新通道海铁联运班列跑出“新速度”】10月22日，记者从陆海新通道运营有限公司获悉，10月21日，满载着纸浆、石英砂、建筑陶瓷等货物的集装箱列车从钦州集装箱铁路中心站缓缓驶出，将在3天后到达重庆团结村站。据悉，这是2022年西部陆海新通道海铁联运班列第7000列，这意味着西部陆海新通道提前71天完成全年班列开行任务。北港物流党委副书记、副董事长、总经理苏颋表示，通道货运量已经持续5年高速增长。2022年，通道运营范围新增了湖北、河南、河北、内蒙古、西藏等5个省份的17市29个站点，海铁联运班列累计开行量突破2万列，目前班列线路已通达我国17省（自治区、直辖市）、60市、113站，实现我国西部12个省份全覆盖，并且延伸至中部地区。（上游新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3395286.d.html</link>
            <guid>2835746</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 01:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022世界技能大赛在多国举行，中国获10枚金牌暂列金牌榜第一】9月中旬至11月下旬，2022年世界技能大赛特别赛在瑞士、德国、法国等15个国家分散举办。截至目前，中国代表团在已完赛的17个项目上获得10枚金牌，暂列金牌榜第一。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1721181.d.html</link>
            <guid>2835511</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代：已就钠离子电池与部分乘用车客户协商 明年将会正式量产】宁德时代投资者关系活动记录表显示，10月21日，宁德时代在一场电话会议上表示，三季度电池系统销量90GWh左右，当前行业需求持续增长、公司产能利用率比较饱和，叠加明年补贴退坡对今年年底需求的潜在拉动，四季度销量可能环比增长，具体增幅需要看届时情况。针对钠离子电池量产进度，宁德时代表示，公司钠离子电池产业化进展顺利，供应链布局上需要一些时间，已与部分乘用车客户协商，明年将会正式量产。（财联社）]]></title>
            <guid>2835472</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:28:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆昨日新增本土确诊病例6例 本土无症状感染者1例】10月21日0—24时，重庆市新增本土确诊病例6例，其中，江津区4例、江北区1例、巴南区1例，均在隔离管控人员中发现；新增本土无症状感染者1例（渝北区），在隔离管控人员中发现。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1719664.d.html</link>
            <guid>2835448</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:19:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北昨日新增本土无症状感染者10例】2022年10月21日0—24时，河北省无新增新型冠状病毒肺炎确诊病例；新增无症状感染者10例，其中保定市5例（曲阳县2例、安国市2例、竞秀区1例）、雄安新区2例（安新县）、沧州市1例（任丘市）、邢台市1例（巨鹿县）、廊坊市1例（文安县，系外省来冀人员）。无症状感染者解除医学观察5例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqmmthc1719109.d.html</link>
            <guid>2835447</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:11:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国货运物流有序运行 监测港口完成货物吞吐量环比增长2.4%】最新的数据显示，10月21日，全国货运物流有序运行，监测港口完成货物吞吐量环比增长2.4%。根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示， 10月21日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1020.6万吨，环比增长0.76%；全国高速公路货车通行745.61万辆，环比增长0.2%；监测港口完成货物吞吐量3340.5万吨，环比增长2.4%，完成集装箱吞吐量74.9万标箱，环比增长5.4%；民航保障货运航班792班（其中国际货运航班560班，国内货运航班232班），环比下降2.8%；邮政快递揽收量约3.21亿件，环比下降1.5%；投递量约3.36亿件，环比下降0.9%。（央视）]]></title>
            <guid>2835446</guid>
            <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:07:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京昨日新增18例本土确诊病例和1例本土无症状感染者】10月21日0时至24时，北京新增18例本土确诊病例（含2例无症状感染者转确诊病例，其中15例已通报）和1例无症状感染者，无新增疑似病例；新增7例境外输入确诊病例和3例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院19例，解除医学观察的无症状感染者2例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3386936.d.html</link>
            <guid>2835405</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 23:59:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碳化硅产业化驶入快车道 A股公司纷纷“抢食”盛宴】近期，碳化硅产业链上衬底片、外延片、芯片及器件各环节的国内外公司纷纷加入扩产队伍，行业景气度由此可见一斑。记者采访了解到，碳化硅扩产背后的逻辑是，新能源汽车、电力电子、光伏等市场需求驱动产业规模快速增长，头部公司扩大规模抢抓发展机遇。由于产业化提速带来高增长，越来越多的碳化硅公司加快证券化步伐，燕东微、晶升装备、天科合达、同光股份等已经走在IPO路上。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-22/detail-imqqsmrp3385692.d.html</link>
            <guid>2835325</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 23:40:08 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>