<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 15:07:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【天齐锂业：锂精矿定价机制的阶段性错配会逐步减弱】天齐锂业9月2日在业绩说明会上表示，随着文菲尔德锂矿定价周期的缩短、锂矿价格由高位回落并逐步平稳，叠加公司从泰利森新采购的化学级锂精矿的入库，以及公司锂化工产品生产基地稳定生产运营和销售对现有锂精矿库存的逐步消化，公司各生产基地的化学级锂精矿出库成本会逐步贴近最新采购价格，锂精矿定价机制的阶段性错配也会逐步减弱，从而对公司后续的经营产生相对正向影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7658280.d.html</link>
            <guid>3761306</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:06:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民航局与四川省人民政府签署战略合作协议】9月2日，民航局与四川省人民政府在成都签署全面推动四川民航高质量发展战略合作协议。根据协议，双方将在高质量推进成都国际航空枢纽建设、提升枢纽机场基础设施水平、完善支线机场布局和功能、大力促进低空经济发展等方面深化合作，全面推动四川省民航高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutiy3789553.d.html</link>
            <guid>3761305</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:03:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列高级消息人士表示，美国总统拜登对以色列总理内塔尼亚胡施加压力，这值得令人注意，因为内塔尼亚胡已同意美国的提议，而哈马斯领导人辛瓦尔则继续反对任何协议。]]></title>
            <guid>3761304</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁东北部一游艇沉没 4人死亡】当地时间9月1日，秘鲁警方发布消息称，该国东北部亚马孙河一河段上发生游艇沉没事故，造成4人死亡，其中包括2名未成年人。秘鲁警方称，当天一游艇从该国洛雷托大区马桑市驶往该大区伊基托斯市，途中加速前行时突然失去控制随后沉没，当时游艇上载有20名乘客。目前，秘鲁警方正在调查事故原因。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutiy3789210.d.html</link>
            <guid>3761303</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【iPhone16可能不支持微信？知情人士回应：不属实】9月2日，针对网传消息称“iPhone16可能不支持微信”，知情人士回应记者：“消息不属实。”稍早之前，苹果中国区技术顾问回应媒体称，第三方言论关于iOS系统或者苹果设备能否再使用微信，包括微信后续能否在苹果应用商店继续上架和下载，需要由苹果公司和腾讯之间相互沟通和探讨，才能确定之后的情况。目前，苹果正在与腾讯积极沟通，来确认后续腾讯是否还会继续向苹果应用商店提供软件下载的抽成。微信作为一个比较大众的软件，双方也都会为了自己相应的效益做出一定处理，所以暂时不用担心。(中证金牛座)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7656446.d.html</link>
            <guid>3761301</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:00:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[罗尔斯-罗伊斯回应国泰航空调查空客A350飞机引擎一事，称：公司正密切配合航司（的调查）。]]></title>
            <guid>3761300</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:59:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥雅股份：公司暂未开展工程检测、房屋检测维护等业务】有投资者在互动平台向奥雅股份提问，请问公司是否在工程检测、房屋检测维护等方面有业务占比，未来是否计划拓展此方向？奥雅股份回复称，公司暂未开展此项业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0878166.d.html</link>
            <guid>3761299</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:55:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南都电源：目前固态电池产品能量密度可达350Wh/kg 已通过热箱、短路等安全项测试】南都电源在互动平台表示，公司自2017年开展固态电池的研制工作，并于2020年承担浙江省固态电池重点研发计划，目前固态电池产品能量密度可达350Wh/kg，循环寿命2000次，已通过热箱、短路等安全项测试，各项指标顺利完成，将于今年四季度完成项目验收。]]></title>
            <guid>3761298</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:55:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恩捷股份：目前固态用高纯硫化锂产品已完成小试吨级年产能建设和运行】恩捷股份在互动平台表示，公司不做电池，公司是布局半固态电池隔膜产品和全固态电池电解质相关产品：在半固态方面，2021年11月，公司与北京卫蓝新能源科技股份有限公司、溧阳天目先导电池材料科技有限公司合资成立江苏三合电池材料科技有限公司，已有2条产线具备量产供应能力，持续推进和国内多家锂电池厂商的合作和市场开拓工作；在全固态方面，2021年12月成立控股子公司湖南恩捷前沿新材料科技有限公司，目前固态用高纯硫化锂产品已完成小试吨级年产能建设和运行，并搭建完成百吨级硫化锂中试生产线；固态电解质粉体电导率、粉体粒径以及固态电解质膜电导率指标均属行业领先水平。硫化锂、硫化物固态电解质粉体和全固态电解质膜产品均处于送样阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7655204.d.html</link>
            <guid>3761297</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包头市人民政府与国联股份签订战略合作】8月29日，国联股份与包头市人民政府就产业数字化升级、优化供应链以及产业带跨境电商等领域进行战略合作签约仪式。根据协议，双方共同打造以包头市为核心的产业互联网生态体系。双方通过共同努力，发挥各自优势，围绕“数字包头”建设目标，在数字基础设施建设、产业数字化转型、数字经济、跨境电商等领域展开深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0876677.d.html</link>
            <guid>3761296</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:49:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑神话悟空带火山西大同 山西大同华严寺游客暴增超50%】近段时间，游戏《黑神话：悟空》凭借精美画面、独特玩法，和对中国地理风貌和文化宝藏的还原，引发广泛关注。借助这款游戏的巨大流量，作为取景地之一，山西大同的旅游热度也陡然攀升。据了解，在《黑神话：悟空》的流量带动下，华严寺景区的游客数量增长迅猛，与去年同期相比，游客接待量增长了50%以上。(央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutiy3781479.d.html</link>
            <guid>3761295</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈马斯高级官员：将积极回应能够确保加沙地区永久停火和全面撤军的提议；拜登最新的评论是美国承认以色列总理内塔尼亚胡破坏了停火努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0875559.d.html</link>
            <guid>3761294</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯央行：将9月3日的官方卢布汇率设定为每美元90.0013卢布（前一汇率为91.1868卢布）。]]></title>
            <guid>3761293</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯莱克：公司的4680等大圆柱电池壳暂未大批量供货】斯莱克8月30日在业绩说明会上表示，公司的4680等大圆柱电池壳得到了多家国内外知名企业的高度认可，目前还是样品小批量试生产阶段，暂未大批量供货，但从下游市场发展过程能够直接感受到今年上半年发展节奏开始加快。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7652446.d.html</link>
            <guid>3761292</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024通用航空与商务航空安全论坛在京召开】8月29日，2024通用航空与商务航空安全论坛在北京大兴机场固定运营基地（FBO）顺利举办。本次论坛由中国民用航空局（CAAC）、中美航空合作项目（ACP）和亚洲商务航空协会（AsBAA）联合主办，美国联邦航空局（FAA）代表出席。论坛旨在通过国际合作与经验分享，共同探讨通用航空与商务航空领域的安全监管，聚焦安全文化，推动行业安全运营，促进航空市场的健康可持续发展。(中国民航报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0875231.d.html</link>
            <guid>3761291</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:44:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙将于9月4日宣布新任央行行长】西班牙将于周三宣布新的央行行长人选，结束持续数月的猜测，看谁将填补该空缺职位，该职位已空缺将近三个月。根据议会网站发布的议程，经济部长卡Carlos Cuerpo请求在经济委员会向议员们宣布这一任命。他将于周三下午3点在马德里发表讲话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutka0532913.d.html</link>
            <guid>3761290</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:44:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在约旦河西岸军事行动已致29名巴勒斯坦人死亡】巴勒斯坦卫生部2日发表声明说，以色列军队自8月28日以来在约旦河西岸的军事行动已造成29名巴勒斯坦人死亡、121人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7651457.d.html</link>
            <guid>3761288</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:41:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳米比亚总统姆本巴抵京 出席中非合作论坛峰会】今天22时32分，纳米比亚总统姆本巴乘机抵达北京首都国际机场，他将出席在北京举行的2024年中非合作论坛峰会。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7650364.d.html</link>
            <guid>3761286</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:36:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰航空通报A350飞机引擎零部件故障：检查机队发现若干相同零部件需更换】国泰航空表示，今日凌晨前往苏黎世的CX383航班折返香港，经检查该A350航机后，发现引擎零部件故障，本次A350航机引擎零部件故障为全球首例。国泰航空发布声明称，已通报飞机和引擎制造商及相关监管机构。为安全起见，亦即时检查旗下所有48架A350航机，彻查程序现正在进行并将于今日内完成。至今发现若干相同的引擎零部件需要更换，现正全力于海外采购并运送到香港，以协助维修工作。国泰航空称，由于部分航机需停飞数天维修，因此航班亦需作出调动。目前已取消今明两日24对往返航班，并已通知所有受影响顾客。其余的航班调动消息，将于明天尽早发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutiy3774103.d.html</link>
            <guid>3761285</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃电投集团腾格里沙漠基地3000MW光伏项目开工建设】9月2日上午，武威市下半年全市重大产业项目暨甘肃电投集团腾格里沙漠基地凉州区3000MW光伏项目开工活动在九墩滩光伏治沙示范园区举行，该项目的开工标志着甘肃电投集团腾格里沙漠基地自用6000MW新能源项目全面启动。据悉，甘肃电投腾格里沙漠基地自用6000MW新能源项目是国家和我省规划的能源领域重大工程，总投资约300亿元，预计年发电能力120亿千瓦时，年工业总产值33亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutka0528478.d.html</link>
            <guid>3761284</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:35:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多枚导弹袭击乌克兰基辅等地】乌克兰空军2日称，当天凌晨俄军再次对乌克兰发动大规模空袭，俄军向乌境内发射了35枚导弹和23架攻击型无人机。据基辅市军事管理局消息，2日凌晨的空袭中，基辅市四个区发现了导弹碎片。基辅市多个非居住性建筑物被导弹碎片击中并起火，至少2人在此轮空袭中受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutiy3773752.d.html</link>
            <guid>3761283</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【时隔6年 高德重启顺风车业务 客服回应：在部分城市可使用】高德地图APP显示，高德打车页面新增加了顺风车业务板块。记者致电高德顺风车客服中心，相关工作人员表示，目前顺风车服务在部分城市可使用，该业务板块正在逐步更新和优化。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutka0527428.d.html</link>
            <guid>3761280</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:33:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京抵达蒙古国】今天（9月2日）晚上，俄罗斯总统普京飞抵蒙古国乌兰巴托。蒙古国外长等官员到机场迎接。据蒙古国总统府此前消息，普京将于9月3日对蒙古国展开正式访问。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0872290.d.html</link>
            <guid>3761279</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:32:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国盾构机技术实现跨越式发展 全球每10台盾构机有7台来自中国】过去十几年间，我国在盾构机这一领域实现了从零起步到世界领先。目前，全球每10台盾构机就有7台来自中国，国内使用的盾构机95%都是国产的。中国工程机械工业协会的数据显示，2022年中国盾构机市场规模约为276亿元人民币，同比增长14.05%。预计到今年市场空间将达到400亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0870715.d.html</link>
            <guid>3761276</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:26:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【约旦向加沙地带空投人道主义援助物资】当地时间9月2日，约旦武装部队宣布当天在加沙地带执行了两次人道主义和食品物资空投任务。约旦武装部队表示，由于地面车队无法到达，在援助中断约两个月后，迫切需要通过空投来提供帮助。据了解，两次空投是由两架隶属于约旦皇家空军的C130运输机执行，空投物资包含救济和人道主义援助物资。约旦武装部队确认将继续通过与约旦哈希姆慈善组织合作，通过地面车队，向加沙地带提供人道主义和医疗援助。此外，约旦武装部队还表示，加沙地带北部和南部的野战医院将继续为该地区居民提供医疗和人道主义服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutiy3769325.d.html</link>
            <guid>3761275</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:25:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴西最高法院一个委员会的大部分成员确认封锁马斯克实控的社交媒体平台X。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0870380.d.html</link>
            <guid>3761274</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:25:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【惠普继续对迈克·林奇提出40亿美元损害赔偿】惠普公司9月2日表示，将继续通过法律程序向英国亿万富翁迈克·林奇在英国的遗产寻求高达40亿美元的赔偿。惠普一直在为收购英国科技公司Autonomy寻求赔偿，因为有人声称该公司联合创始人迈克·林奇策划了欺诈，抬高了公司的价值。林奇于今年8月在西西里岛外海因游艇沉没而去世，他一直否认有任何不当行为。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0869939.d.html</link>
            <guid>3761273</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家烟草专卖局：强化改革协同配合，注重发挥经济体制改革牵引作用】国家烟草专卖局全面深化改革领导小组召开会议。会议强调，要统筹谋划强质效。深入贯彻落实党中央决策部署，认真研究谋划行业进一步全面深化改革的重大举措，把准改革的战略重点和优先方向，合理安排改革举措的先后顺序、节奏时机，制定任务书、明确时间表、绘就路线图；牢固树立系统观念，加强“一盘棋”统筹协调和改革系统集成，强化改革协同配合，注重发挥经济体制改革牵引作用，提高改革整体效能。（烟草微报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0869826.d.html</link>
            <guid>3761272</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:23:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南铜业制定“质量回报双提升”行动方案 夯实高质量发展基础】云南铜业9月2日晚间公告，公司制定了“质量回报双提升”行动方案，具体举措包括聚焦主业，不断巩固核心竞争力，夯实高质量发展基础；创新驱动，提高自主研发能力，发展新质生产力；立足投资者需求，强化信息披露，投关工作稳中求进；持续分红，回报股东，共享高质量发展红利；合规运营，深化规范运作，持续夯实公司治理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0869038.d.html</link>
            <guid>3761270</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:20:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰宣布将向乌克兰提供价值超2亿欧元的新一揽子支持】当地时间9月2日，乌克兰总统泽连斯基在社交媒体上表示，当天荷兰首相迪克·斯霍夫抵达扎波罗热，并宣布将向乌克兰提供价值超过2亿欧元的新一揽子支持，用于保护和修复能源基础设施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0868816.d.html</link>
            <guid>3761269</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:19:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部多地拉响防空警报】当地时间9月2日下午，以色列北部多地拉响防空警报。以色列国防军方面目前暂未就此事进行回应。]]></title>
            <guid>3761268</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:17:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十余家上市公司盘后披露回购或增持计划公告 辽港股份控股股东提议最高8.4亿元回购并用于注销】截至发稿，据不完全统计，盘后包括辽港股份、健康元、兆易创新、盛美上海、中荣股份、海正生材、亚光股份、清越科技、科力尔、益生股份、广汇物流、华铁应急和江山股份在13内的家A股上市公司披露回购或增持计划公告。具体来看，10家上市公司披露回购计划公告。其中，辽港股份公告，控股股东提议4.2亿元-8.4亿元回购股份，用于注销并减少公司注册资本。同时，3家上市公司披露增持计划公告。其中，广汇物流公告，控股股东拟1.5亿元-3亿元增持公司股份。]]></title>
            <guid>3761267</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:17:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多家航空公司采用AI技术优化运营】相关部门预计，今年美国劳工节假期期间，美国机场的客流量或创下历史新高。为了应对旺盛的航空旅行需求，现在美国多家航空公司纷纷采用人工智能技术来优化各个环节的运营，包括地面控制、航线设计再到客户服务等。航班延误一直是影响客户体验的一大痛点，美联航表示，通常当乘客了解延误原因之后负面情绪会有所缓解。因此美联航的客服部门开始借助生成式AI来编写延误原因的详细说明，自今年3月以来，美联航在6000多个航班上使用了这一AI工具，调查显示客户满意度提升了4%。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0867716.d.html</link>
            <guid>3761266</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:15:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【晶澳科技：组件交付价格已接近底部】晶澳科技9月2日在业绩说明会上表示，第三季度和第四季度的组件交付价格下降趋势放缓，不像去年四季度那样显著变化。下半年仍有可能承压下行，但从整体趋势来看，交付价格已接近底部。具体平稳态势出现在哪个季度取决于市场需求变化、成本降低以及市场竞争状况等因素。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutka0518520.d.html</link>
            <guid>3761265</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国一重与国机集团签署战略合作协议】中国一重消息，9月2日，中国一重与国机集团签署战略合作协议。集团公司党委书记、董事长徐鹏，国机集团党委书记、董事长张晓仑出席签约仪式。集团公司党委常委、副总经理陆文俊，国机集团党委常委、副总经理周开荃分别代表双方签约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7644298.d.html</link>
            <guid>3761264</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:13:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登称以总理为达成协议做得还不够】据美国媒体报道，美国总统拜登今天（9月2日）在返回白宫时回答记者提问表示，有关“哈马斯释放以色列被扣押人员”的最终协议已“非常接近达成”。而在被现场记者问到“是否认为以色列总理内塔尼亚胡应该为此做得更多”“是否认为内塔尼亚胡做得足够了”的问题时，拜登的回答是“不”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0867132.d.html</link>
            <guid>3761263</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:13:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车：全面加强与华为在云和AI技术等领域的战略合作】面对投资者询问阿维塔科技购买华为持股的引望股权一事，长安汽车在投资者互动平台回答称，阿维塔科技是华为及引望的重要战略合作伙伴，本次交易有助于阿维塔科技获得华为更多的赋能，从而推动阿维塔科技的智能化飞越式发展，加速打造国际化高端品牌，进一步加速推进长安汽车品牌向上战略。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0866940.d.html</link>
            <guid>3761262</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深南电路：已具备FC-BGA封装基板16层及以下产品批量生产能力】深南电路在互动平台表示，FC-BGA封装基板的制造涉及SAP工艺，公司封装基板业务拥有SAP工艺能力，现已具备FC-BGA封装基板16层及以下产品批量生产能力，16层以上产品具备样品制造能力，各阶产品对应的产线验证导入、送样认证等工作有序推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0866751.d.html</link>
            <guid>3761261</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【景嘉微：新款图形处理芯片已初步完成后端设计工作】景嘉微在互动平台表示，公司新款图形处理芯片目前已初步完成后端设计工作，正按计划开展研发工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7643814.d.html</link>
            <guid>3761260</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:11:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非内政部将推行签证服务新措施吸引中印游客】南非内政部2日发表声明说，南非将推行一项加快和简化签证服务的新措施，以吸引更多中国和印度游客赴南非旅游。声明说，该措施旨在为中国和印度游客提供快速和简化的签证服务。根据该措施，经过审查和批准的中国旅行社和印度旅行社可以在南非内政部登记注册，由这些旅行社负责对旅游团成员进行全面筛查并承担相关责任，南非内政部专业团队将快速处理由这些旅行社提交的团队签证申请。声明说，该措施将从2025年1月起实施，南非内政部将很快公布相关细则。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutka0516039.d.html</link>
            <guid>3761259</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:09:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纳尔股份：2024年度汽车功能膜产品市场整体总量仍有一定增长，公司汽车功能膜取得较快增长】纳尔股份在9月2日接受调研时表示，上半年营收增长主要来自数码喷印材料及汽车功能膜产品营业收入增长，其中汽车功能膜产品主因当前新能源车市场车衣渗透率提升及公司产品竞争优势影响，2024年度该市场整体总量仍有一定增长，公司汽车功能膜取得较快增长；数码喷印材料一方面因公司生产规模已处于行业内前列，规模优势显著；另一方面因数码喷印材料广泛应用于户外广告、装饰美饰等领域，会受国内外宏观经济以及商业活动、政治活动、文体活动等活跃度变化来带来一定的周期性影响。]]></title>
            <guid>3761257</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南海部分海域进行实弹射击 禁止驶入】据中国海事局网站消息，广东海事局发布航行警告，9月3日8时至18时，南海部分海域进行实弹射击，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7640513.d.html</link>
            <guid>3761256</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:01:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：库尔斯克地区的行动正在按计划进行】当地时间9月2日，乌克兰总统泽连斯基表示，库尔斯克地区的行动正在按照原定计划进行并将完成。泽连斯基说，库尔斯克行动将会有效缓解波克罗夫斯克和托雷茨克方向的困难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7638376.d.html</link>
            <guid>3761255</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海经信委：加快细胞和基因技术、合成生物、生物育种等前沿技术产业化】 上海市经济和信息化委员会、江苏省工业和信息化厅、浙江省经济和信息化厅、安徽省工业和信息化厅联合发布关于征集2024年长三角区域未来产业地方标准项目的通知。其中提出，加快细胞和基因技术、合成生物、生物育种等前沿技术产业化，推动5G/6G、元宇宙、人工智能等技术赋能新型医疗服务，研发融合数字孪生、脑机交互等先进技术的高端医疗装备和健康用品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0860634.d.html</link>
            <guid>3761254</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南都电源：可提供定制化固态电池产品 用于无人机等场景】南都电源在互动平台表示，公司固态电池产品可根据客户需求提供定制化产品，可用于无人机、机器人、低空飞行器等场景。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutiy3750916.d.html</link>
            <guid>3761253</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:51:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【化工巨头巴斯夫继续在德关厂裁员：如期推进降本，确保竞争力】化工巨头巴斯夫8月29日宣布，将停止在德国路德维希港一体化基地生产己二酸和下游产品环十二酮（CDon）、环戊酮（CPon），以确保在不断变化的市场条件下的竞争力。据透露，己二酸的生产工厂将在2025年结束，环十二酮和环戊酮生产工厂将在2025年上半年停产，约有180名员工受到关闭影响。巴斯夫表示，这一决定是对其在路德维希港工厂的生产设施进行持续战略审查的一部分。公司正在通过调整生产结构以适应不断变化的市场条件，确保整个网络价值链的盈利能力。(澎湃新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7636173.d.html</link>
            <guid>3761252</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:47:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第19届布莱德战略论坛在斯洛文尼亚开幕 聚焦全球议题】当地时间9月2日，为期两天的第19届布莱德战略论坛（BSF）在斯洛文尼亚布莱德湖畔拉开帷幕。本次论坛主题为“平行现实的世界”（A World of Parallel Realities），旨在呼吁各方为共同利益合作，应对全球面临的挑战和分歧。斯洛文尼亚外长法永和总统穆萨尔将在论坛开幕式上致辞，欧盟委员会主席冯德莱恩也将发表讲话。斯洛文尼亚自9月起担任联合国安理会轮值主席国，联合国秘书长古特雷斯也将通过视频连线致辞。论坛首日将举行领导人圆桌会议，斯洛文尼亚总理戈洛布、克罗地亚总理普连科维奇、阿尔巴尼亚总理拉马和塞尔维亚总理武切维奇将就当前的全球和地区问题进行讨论。本届论坛还将讨论欧盟扩展、网络安全、打击虚假信息、能源和水安全及绿色转型等话题。多位政府领导人和民间社会代表将出席论坛。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutkf7634669.d.html</link>
            <guid>3761251</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前8月百强房企销售降幅收窄 千亿房企还剩6家】 近段时间，房企半年报已进入尾声，百强房企的销售成绩单也出炉。根据中指研究院的数据显示，2024年1—8月TOP100房企销售总额为26832.4亿元，同比下降38.5%，降幅较上月继续收窄1.6个百分点。8月单月，TOP100房企销售额同比下降22.1%，环比降低2.43%。分阵营来看，今年前8个月各阵营房企销售额均有所下降。其中，TOP10房企销售额均值为1302.2亿元，较上年下降30.8%；TOP11—30房企销售额均值为339.5亿元，较上年下降42.6%；TOP31—50房企销售均值为155.2亿元，较上年下降47.0%。今年前8个月，销售额千亿以上企业6家，同比减少6家，分别是保利发展、中海地产、绿城中国、万科、华润置地、招商蛇口；百亿以上企业61家，同比减少29家。千亿与百亿企业数量较2021年峰值相比减少约三分之二。(证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmutke0857397.d.html</link>
            <guid>3761250</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:42:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁一地市监局多名工作人员上班时间睡觉？官方通报：情况属实，启动问责程序】辽宁鲅鱼圈区人民政府新闻办公室通报，9月2日，针对媒体和网民反映“鲅鱼圈市场监督管理局工作时间午休”问题，鲅鱼圈区政府高度重视，第一时间组建核查组开展核查。初步查明反映情况属实，鲅鱼圈区市场监督管理局个别工作人员存在中午午休超时问题。现鲅鱼圈区纪委监委已启动问责调查处理程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupah0986820.d.html</link>
            <guid>3761249</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：8月杭州市区（含临安、富阳）共成交二手房6688套 环比下降19.8%】杭州贝壳研究院数据显示8月杭州市区（含临安、富阳）共成交二手房6688套，环比7月下降了19.8%，不过比去年8月仍有24.6%的涨幅。杭州我爱我家数据显示，8月平台新增房源量环比下滑1.2%；新增客源量环比下降了3.7%；带看量继7月环比下滑14.7%后，8月再环比下降5.7%，证明了市场中的购房者看房的意愿在不断下降。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupai7762750.d.html</link>
            <guid>3761248</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈里斯预计将于周一表示，美国钢铁公司应继续由国内拥有和经营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupaa3871128.d.html</link>
            <guid>3761247</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:34:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角铁路暑运收官，62天发送旅客近1.77亿人次】2024年暑运已落下帷幕，长三角铁路62天（7月1日至8月31日）发送旅客近1.77亿人次，同比多发送旅客近900万人次，增幅逾5%；加强货运组织，日均装车1.31万车，累计发送货物3397万吨。据悉，今年暑运期间，长三角铁路探亲流、旅游流、学生流增幅明显，列车客座率平均达到八成以上。值得一提的是，此次暑运，长三角铁路单日客发量超260万人次的有48天，其中，8月24日发送旅客345.4万人次，为历年暑运单日旅客发送量新高。暑运期间，铁路部门进一步优化列车开行方案，共增开旅客列车5556列，组织动车组列车重联9636列，加挂普速客车车辆6478辆。（浦东发布）]]></title>
            <guid>3761246</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:31:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国认可机构与非洲4家认可机构签署合作谅解备忘录】记者今天从市场监管总局了解到，在中非合作论坛峰会即将举行之际，9月2日，中国合格评定国家认可委员会（CNAS）举办非洲认可机构培训会议，来自塞内加尔、科特迪瓦、南非、津巴布韦、博茨瓦纳、尼日利亚、肯尼亚、乌干达8个非洲国家的18名代表齐聚北京，共同交流认可行业发展。中国合格评定国家认可委员会（CNAS）与非洲地区4家认可机构签署合作谅解备忘录。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupaa3868659.d.html</link>
            <guid>3761245</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:31:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【达嘉维康：特定股东拟减持不超3%股份】 达嘉维康公告，特定股东宁波梅山保税港区量吉股权投资合伙企业及其一致行动人宁波梅山保税港区淳康股权投资合伙企业计划自公告日起3个月内，通过集中竞价或大宗交易方式减持公司股份不超过616.21万股，占总股本的3%。减持目的为自身资金需求，减持价格将根据市场价格或大宗交易确定。减持不会导致公司控制权变化，不会对公司治理结构及持续经营产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupah0984020.d.html</link>
            <guid>3761244</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美团于周一回购13.13万股，每股回购价格为115.8港元，共耗资约1520.45万港元。]]></title>
            <guid>3761241</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华蓝集团：部分董事监事拟减持股份】 华蓝集团公告，公司董事徐洪涛先生、监事唐歌女士、王珍女士计划通过集中竞价方式减持股份，减持数量分别为不超过87,500股、57,768股、63,100股，占公司总股本的0.0592%、0.0391%、0.0427%。减持期间为公告日起15个交易日后3个月内，减持价格将根据市场价格及交易方式确定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupae0620239.d.html</link>
            <guid>3761240</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:24:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[大众汽车公司股价转涨，现上涨1.3%，该公司表示不再排除关闭德国工厂的可能性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupah0981898.d.html</link>
            <guid>3761239</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:23:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本制铁副社长福田和久：公司目标是到2030年碳排量减少30%】9月2日，日本制铁株式会社副社长福田和久在第十三届中国国际钢铁大会上介绍，公司的目标是到2030年二氧化碳的总排放量减少30%，2050年力争实现碳中和。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupaa3864660.d.html</link>
            <guid>3761237</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:22:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国今年前七个月泡菜进口额创新高】韩国关税厅2日公布的数据显示，今年1月至7月，韩国泡菜进口额同比增加6.9%至9847万美元，创历史新高。数据显示，今年前七个月，韩国泡菜进口额打破2022年同期创下的9649万美元纪录；泡菜进口量同比增加6%，达17.33万余吨，刷新2019年同期最高纪录。韩联社报道，物价上涨、夏季白菜供应不畅等因素叠加，导致今年前七个月韩国泡菜进口额和进口量均创历史新高。报道说，韩国进口的泡菜大部分来自中国。另外，今年前七个月，韩国泡菜出口额同比增加3.7%至9685万美元；出口量同比增加4.9%至接近2.79万吨，均创历史新高。]]></title>
            <guid>3761236</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:21:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海汽集团：拟对原重大资产重组方案进行重大调整】海汽集团公告，公司拟对原重组方案进行重大调整，原重组方案为公司拟通过发行股份及支付现金的方式购买海南旅投持有的海旅免税100%股权，同时拟向不超过35名符合条件的特定投资者发行股票募集配套资金。调整后的方案为：公司拟通过向海南旅投支付现金及/或资产方式，收购剥离华庭项目后的海旅免税控制权。本次交易不涉及公司发行股份或配套募集资金的行为。根据初步研究和测算，调整后的重组方案预计将构成重大资产重组，预计不会导致公司控股股东和实际控制人发生变更，不构成重组上市。调整后的重组方案预计将构成关联交易。本次拟调整方案仍需进一步论证和沟通协商，能否最终实施完成存在重大不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupai7757040.d.html</link>
            <guid>3761235</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:17:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国工商银行与标准银行集团联合举办中非经贸投资论坛】 据中国工商银行消息，中非合作论坛峰会召开前夕，2024年9月2日，中国工商银行与标准银行集团在北京联合举办“聚力中非合作、促进互惠共赢”中非经贸投资论坛。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupai7756996.d.html</link>
            <guid>3761234</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:17:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台今日大宗交易成交16.16万股，成交额2.25亿元】 贵州茅台9月2日大宗交易成交16.16万股，成交额2.25亿元，占当日总成交额的4.48%，成交价1394.87元，较市场收盘价1395元折价0.01%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupah0979000.d.html</link>
            <guid>3761233</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东鹏饮料今日大宗交易折价成交20.97万股，成交额4302万元】 东鹏饮料9月2日大宗交易成交20.97万股，成交额4302万元，占当日总成交额的7.58%，成交价205.15元，较市场收盘价238.53元折价13.99%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupah0977548.d.html</link>
            <guid>3761230</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【隆基绿能今日大宗交易溢价成交518.73万股，成交额7293.91万元】隆基绿能9月2日大宗交易成交518.73万股，成交额7293.91万元，占当日总成交额的5%，成交均价14.06元，较市场收盘价13.19元溢价6.6%，其中最高成交价14.5元，最低成交价13.19元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupaa3859626.d.html</link>
            <guid>3761229</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:08:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞三位高管一日内累计增持2001.4万元 完成增持计划】 9月2日晚间，科大讯飞(002230)公告，公司总裁吴晓如、副总裁江涛和聂小林于8月30日以集中竞价交易方式累计增持57.86万股公司股份，增持金额合计为2001.38万元，仅耗时一日便完成了8月21日晚间发布的增持计划。本次增持后，吴晓如持有公司1832.29万股，持股比例为0.79%；江涛、聂小林分别持有1016.74万股、489.53万股公司股份，持股比例分别为0.44%、0.21%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupai7753313.d.html</link>
            <guid>3761225</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:05:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：加大力度推进消费品以旧换新工作】上海市委副书记、市长龚正今天（2日）主持召开市政府常务会议，会议原则同意《上海市关于进一步加大力度推进消费品以旧换新工作实施方案》并指出，要聚焦“政策+活动”联动，结合“上海之夏”国际消费季等活动，鼓励引导商家推出更大力度促销活动，进一步增强消费意愿、扩大消费增量。要促进“政府+企业”互动，统筹用好国家和市级资金，支持企业抢抓机遇、研发创新、让利于民，让市民群众感受到“政府补贴+商家让利”的双重实惠。要坚持“高效+规范”并重，抓紧制订细则，简化申请流程，加快资金拨付，将“真金白银”尽快兑现给企业和消费者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupae0612702.d.html</link>
            <guid>3761223</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龚正会见瑞士索诺瓦集团全球首席执行官安特·凯多斯基】上海市市长龚正今天会见了瑞士索诺瓦集团全球首席执行官安特·凯多斯基。龚正说，欢迎索诺瓦集团持续加强在沪投资布局，深入参与上海医疗健康产业发展，通过提升上海总部能级，加大先进医疗技术前瞻布局，深化与本土企业、科研院所合作，集聚更多创新业务和优质资源，引领带动上海医疗健康产业高质量发展。同时，希望索诺瓦集团积极参加第七届进博会。上海将一如既往地打造市场化、法治化、国际化一流营商环境，助力包括索诺瓦在内的各类企业在上海发展壮大。（上海发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupai7752177.d.html</link>
            <guid>3761219</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:01:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统泽连斯基：与荷兰首相在扎波罗热的会议上讨论了空中防御问题】 泽连斯基：  “有一些想法”可以增加乌克兰的F-16战机数量。乌克兰需要西方不仅授权其对俄罗斯进行远程打击，还需要提供武器。乌克兰目前对获得进行远程打击的许可前景更加乐观。对俄罗斯库尔斯克地区的进攻正在实现其目标，进展符合计划。我们相信对库尔斯克的进攻可能有助于缓解东部波克罗夫斯克前线的压力，但目前情况依然艰难。在库尔斯克地区的行动中，乌克兰俘获了超过600名俄罗斯士兵。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupah0974703.d.html</link>
            <guid>3761218</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 13:00:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市区体量最大成套旧住房改造项目启动居民摇号选房】2日，上海静安区彭一小区旧住房成套改造项目启动居民摇号选房。拆除重建的彭一小区新建17幢高层电梯住宅，是上海市区体量最大旧住房改造项目。自9月2日起，彭一小区全面启动摇号选房工作，在外过渡安置的2110户居民将有序选房。小区配套建设近1700个车位的地下两层停车库，全面满足居民停车需求。据悉，彭一小区项目于2021年12月22日正式开工建设，共新建2200户共94种房型。街道将分批次分房型组织彭一小区所有居民摇号选房，预计2024年底前完成此项工作，2025年上半年居民将回搬新居。(新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupae0611931.d.html</link>
            <guid>3761216</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：汇丰新任首席执行官Elhedery致力于银行当前的战略】 路透援引内部备忘录报道，汇丰新任首席执行官Georges Elhedery表示该行现在能够加快执行战略，在保持成本控制的同时在“可持续的轨道”上实现收入增长。Elhedery本周将赴香港收集领导团队的反馈意见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupai7751442.d.html</link>
            <guid>3761215</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:58:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国西电所属西高院收购平高集团所持的河高所55%股权】 9月2日，中国西电所属西高院与平高集团关于河南省高压电器研究所有限公司（简称“河高所”）股权合作签约仪式在平顶山举行。双方代表共同签署了关于河高所股权收购协议，西高院以现金收购平高集团所持的河高所55%股权，该交易完成后，河高所成为西高院控股子公司。本次交易有助于拓展西高院现有产业布局，整合河高所现有的人才储备及市场资源，扩大西高院在以河南为中心的中原地区乃至全国的检测市场份额及影响力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupah0973186.d.html</link>
            <guid>3761213</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:54:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铭普光磁：拟与专业投资机构共同投资及合作】 铭普光磁(002902)9月2日晚间公告，为推动公司电动自行车充电站等业务的发展，近日，公司分别与深石资本签订了《关于深圳深石美碳新能源私募股权基金合伙企业（有限合伙）之业务合作协议》；与深石资本、深石万丰绿色发展（深圳）私募股权投资基金合伙企业（有限合伙）签订了《深圳深石美碳新能源私募股权基金合伙企业（有限合伙）合伙协议》。合伙企业总认缴出资额为2000万元，公司作为有限合伙人，拟以自有资金认缴980万元，占合伙企业认缴出资总额的49%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupah0972904.d.html</link>
            <guid>3761212</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风“摩羯”影响 海口三港发布停运预警】海口市交通运输和港航管理局9月2日20时发布琼州海峡停运预警：受今年第11号台风“摩羯”影响，预计9月6日至8日期间琼州海峡风力将达到9级以上，届时海口新海港、秀英港和铁路南港将停运（具体停运时间视后续气象条件而定）。目前港口运力充足，请有过海需求的司机旅客实时关注停复运信息，合理安排行程，在停运前抓紧时间预约购票，按已购船票发船时间提前到港。未购票车辆请勿到港。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupai7749737.d.html</link>
            <guid>3761211</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【森麒麟今日大宗交易折价成交290.5万股，成交额6126.65万元】森麒麟今日大宗交易成交290.5万股，成交额6126.65万元，占当日总成交额的23.76%，成交价21.09元，较市场收盘价22.63元折价6.81%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupae0610355.d.html</link>
            <guid>3761210</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:51:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科力尔：拟500万元-1000万元回购股份】科力尔公告，计划以自有资金回购股份，本次回购的资金总额不低于500万元（含）且不超过1000万元（含），回购价格不超过12.21元/股。回购股份用于实施员工持股计划或股权激励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupae0610259.d.html</link>
            <guid>3761209</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:50:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中非合作论坛第十七届高官会在北京举行】 2024年9月2日，中非合作论坛第十七届高官会在北京举行。会议由论坛中方后续行动委员会秘书长、外交部非洲司司长杜晓晖和论坛共同主席国塞内加尔论坛事务协调高官、非洲一体化和外交部亚太和中东司司长迪乌普共同主持。论坛54个非洲成员高官和代表，论坛中方后续行动委员会成员单位负责人等近300人出席。会议审议通过了2024年中非合作论坛北京峰会成果文件草案以及峰会和第九届部长级会议议程草案。与会代表对成果文件草案给予高度评价，认为文件草案全面规划未来3年中非各领域合作，期待并相信峰会将开辟中非在现代化道路上携手前行的新路径。此次高官会是论坛2024年北京峰会和第九届部长级会议的预备会议。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupah0972264.d.html</link>
            <guid>3761208</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:50:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德邦股份今日大宗交易折价成交745万股，成交额9580.7万元】德邦股份今日大宗交易成交745万股，成交额9580.7万元，占当日总成交额的49.33%，成交价12.86元，较市场收盘价13.4元折价4.03%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupai7748341.d.html</link>
            <guid>3761207</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:48:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【富佳股份：股东黄小平收到行政监管措施决定书】富佳股份公告，公司股东黄小平收到中国证券监督管理委员会宁波监管局出具的行政监管措施决定书。黄小平在减持公司股份时未履行预披露义务，违反了相关规定。宁波监管局决定对其采取责令购回违规减持股份并向上市公司上缴价差的行政监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。公司董事会决定对黄小平处罚2万元。截至本公告披露日，黄小平已完成回购公司股份13.01万股，并上缴了违规减持部分的价差收益及处罚款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-02/detail-incmupai7747164.d.html</link>
            <guid>3761205</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 12:44:51 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>