<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 12:13:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【证监会：完善私募股权和创业投资“募投管退”支持政策】中国证监会召开学习贯彻二十届三中全会精神暨年中工作会议。会议强调，以改革促发展，更好服务高水平科技自立自强和新质生产力发展。增强资本市场制度的包容性适应性，完善私募股权和创业投资“募投管退”支持政策，提升对科技创新企业的全链条全生命周期服务能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8848113.d.html</link>
            <guid>3715891</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国黄金以实物黄金形式垫付北京消费者损失，杭州暴雷门店损失待解】记者近日从中国黄金北京加盟店消费者处了解到，中国黄金已按照4月1日公告，垫付了他们的损失。今年3月，多家媒体报道，中国黄金、山东黄金多家门店跑路，导致众多消费者存储在那里的黄金无法提取。作为这次新闻事件的主角之一，中国黄金今年4月1日曾发布道歉公告，同时承诺公司及相关责任方决定先行对有关消费者进行垫付，全力维护消费者的合法权益。澎湃新闻了解到，此后1个月，中国黄金陆续完成对北京区域消费者的垫付。与之相反，作为中国黄金全国首家加盟店的消费者，杭州店暴雷4年后，他们的损失仍无从解决。面对杭州消费者的质疑，中国黄金的答复与年初相同：“正在处理中。”（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhcc7739975.d.html</link>
            <guid>3715890</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉大正元：股东拟减持不超1.57%股份】吉大正元公告，持股5.24%的股东吉林省英才投资有限公司拟减持不超过1.57%股份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8847300.d.html</link>
            <guid>3715888</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:09:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金融监管总局：加快构建与科技创新相适应的科技金融体制 加大消费领域信贷投放】金融监管总局7月29日召开学习贯彻党的二十届三中全会精神暨2024年年中工作会议，传达贯彻党的二十届三中全会精神，总结上半年工作，研究部署下半年重点任务。会议要求，全力支持经济社会发展。进一步深化金融供给侧结构性改革，扎实做好“五篇大文章”。助力因地制宜发展新质生产力，加快构建与科技创新相适应的科技金融体制。坚持和落实“两个毫不动摇”，引导金融机构完善民营企业融资支持政策。聚焦养老健康、长期护理、意外伤害、灾害应对、农业生产等民生领域，丰富普惠保险产品供给。紧盯人民群众关切，保护金融消费者合法权益。强化有效投资的融资保障，支持传统企业数智改造、绿色改造，加大消费领域信贷投放，推动金融高水平开放，促进外贸稳定增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5624469.d.html</link>
            <guid>3715887</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:09:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泉为科技：拟将深圳能源和国立云塑100%股权转让给自然人梁龙飞】泉为科技公告，公司拟将全资子公司国立能源科技（深圳）有限公司全部股权转让给自然人梁龙飞，转让价格为260.22万元。此次交易完成后，公司不再持有深圳能源股权。同日公告，拟将全资子公司广东国立云塑智慧科技有限公司全部股权转让给梁龙飞，转让价格为743.5万元。本次交易完成后，公司不再持有国立云塑股权。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhca0961730.d.html</link>
            <guid>3715886</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沧州明珠业绩快报：上半年净利润8823.51万元 同比降46.76%】 沧州明珠(002108)7月29日晚间发布业绩快报，2024年半年度营业收入为12.35亿元，同比下降6.3%；归母净利润8823.51万元，同比下降46.76%；基本每股收益0.05元。报告期内，三大类产品的毛利率较去年同期均有不同程度的下降，其次是财务费用有所增加，系受到了汇率变动及利息收入减少的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8846759.d.html</link>
            <guid>3715885</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:07:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三鑫医疗：拟投资2000万元设立全资子公司】 三鑫医疗公告，公司董事会批准以自有资金投资2000万元人民币在河南郑州设立全资子公司，持有其100%股权。新子公司将从事医疗器械生产和销售等业务。此次投资旨在缩短产品运输半径，降低经营成本，扩展业务规模，提升经营绩效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5623386.d.html</link>
            <guid>3715882</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家金融监督管理总局召开学习贯彻党的二十届三中全会精神暨2024年年中工作会议】7月29日，金融监管总局召开学习贯彻党的二十届三中全会精神暨2024年年中工作会议，传达贯彻党的二十届三中全会精神，总结上半年工作，研究部署下半年重点任务。金融监管总局党委书记、局长李云泽主持会议，宣讲三中全会精神并作总结讲话。会议要求，系统上下要坚决贯彻落实党中央、国务院关于下半年工作的决策部署，围绕年度目标任务，扎实推进防风险、强监管、促发展各项工作。着力防控重点领域金融风险。坚持稳字当头，把握好时度效，稳妥有序防范化解中小金融机构风险。引导金融机构完善定位和治理，努力实现高质量发展。推动城市房地产融资协调机制更好发挥作用。指导金融机构积极配合化解地方政府债务风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhca0961077.d.html</link>
            <guid>3715881</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:05:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万辰集团：预计上半年净利80万元—120万元 同比扭亏】 万辰集团(300972)7月29日晚间发布业绩预告，预计2024年半年度归母净利80万元—120万元，上年同期亏损557.32万元。报告期内，公司量贩零食业务板块持续向好；公司主要产品金针菇销售价格同比下降幅度较大，本报告期内食用菌业务产生亏损。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhca0961005.d.html</link>
            <guid>3715880</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:05:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近岸蛋白：拟以1000万元—2000万元回购公司股份】 近岸蛋白(688137)7月29日晚间公告，公司拟以1000万元—2000万元回购股份用于员工持股计划或股权激励，回购股份价格不超过47元/股（含）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhcc7738030.d.html</link>
            <guid>3715878</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:02:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉市政协原党组成员、副主席陈邂馨严重违纪违法被开除党籍和公职】湖北省纪委监委29日对外通报，日前经湖北省委批准，湖北省纪委监委对武汉市政协原党组成员、副主席陈邂馨严重违纪违法问题进行了立案审查调查。 经查，陈邂馨丧失理想信念，背弃初心使命，对党不忠诚、不老实，对抗组织审查；违反中央八项规定精神和廉洁纪律，违规收受礼品、礼金；私德败坏，搞钱色交易；损害群众利益，为黑恶势力充当“保护伞”；底线失守，公器私用，将手中的公权力异化为谋取私利的工具，利用职务便利为他人在工程承揽、职务调整等方面谋利，并非法收受巨额财物。 陈邂馨严重违反党的政治纪律、廉洁纪律和群众纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经湖北省纪委常委会会议研究并报湖北省委批准，决定给予陈邂馨开除党籍处分；由湖北省监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5622301.d.html</link>
            <guid>3715877</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 12:01:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大唐新能源：李凯拟辞任执行董事、董事长等职务】大唐新能源7月29日在港交所公告，因工作调整，李凯拟辞任公司执行董事、董事长及其于董事会辖下委员会之职务，自公司股东大会委任新任董事之日起生效。应学军获提名为公司执行董事候选人自股东大会上获股东批准之日起生效。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8844329.d.html</link>
            <guid>3715873</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:58:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【艾德生物：上半年净利润1.44亿元 同比增长13.49%】艾德生物发布半年报，上半年实现营业收入5.43亿元，同比增长18.38%；净利润1.44亿元，同比增长13.49%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8843916.d.html</link>
            <guid>3715870</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:57:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部提升辽吉洪水防御应急响应至Ⅲ级】29日从水利部了解到，根据汛情发展，水利部当日14时把针对辽宁、吉林两省的洪水防御Ⅳ级应急响应提升至Ⅲ级。水利部发布的汛情通报显示，当日10时，松辽流域有78条河流超警，其中鸭绿江干流临江和荒沟段、第二松花江支流辉发河、松花江支流牡丹江上中游、辽河中游支流清河等23条河流超保，鸭绿江上游八道沟河段及牡丹江上游维持超历史实测记录。水利部预计，受降雨影响，鸭绿江干流荒沟段将维持超保，丹东段将维持超警；考虑丰满水库维持当前出库流量，第二松花江扶余江段将发生超警洪水；辽河干流、浑河、太子河、牡丹江将维持超警或超保。水利部提升辽吉洪水防御应急响应至Ⅲ级的同时，要求辽宁、吉林水利厅和水利部松辽水利委员会强化堤防巡查防守，科学调度骨干水库，做好在建工程安全度汛、中小河流洪水和山洪灾害防御，及时转移危险区人员，全力保护人民群众生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8843302.d.html</link>
            <guid>3715867</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:54:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总针对京津冀启动防汛四级应急响应】据气象部门预报，7月29至30日，北京、天津、河北有大到暴雨，部分地区有大暴雨。京津冀部分地区洪涝灾害风险较高。根据《国家防汛抗旱应急预案》及有关规定，国家防汛抗旱总指挥部7月29日17时针对京津冀启动防汛四级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8842797.d.html</link>
            <guid>3715866</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江委会商调度三峡水库减小下泄流量，全力支持湖南防汛工作】 7月29日上午，长江防总常务副总指挥、长江委主任刘冬顺主持召开防汛会商。据气象水文预报，受台风“格美”残余环流及槽后冷空气影响，7月29日至30日三峡区间、乌江中下游、汉江上中游将有大到暴雨、局地大暴雨，金沙江中下游有大雨、局地暴雨。长江干流城陵矶江段即将超警戒水位32.5米。预报7月30日三峡水库入库流量增加至45000立方米每秒，7月31日前后丹江口水库将有一次中等量级的涨水过程。7月31日前后金沙江乌东德水库将有一次16000立方米每秒以上量级较大入库洪峰过程，金沙江梯级水库拦洪后防洪库容将进一步减少。当前，长江防总、长江委维持针对湖南防汛（洪水防御）Ⅲ级应急响应和针对云南、贵州、四川、重庆、湖北、江西防汛（洪水防御）Ⅳ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5619976.d.html</link>
            <guid>3715865</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:52:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙泉股份：子公司预中标5879.16万元项目】 龙泉股份(002671)7月29日晚间公告，公司之全资子公司无锡市新峰管业有限公司预中标中广核工程有限公司CS和CW项目NI管件标段二，投标报价为5879.16万元，约占公司2023年度经审计营业收入的5.31%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5619725.d.html</link>
            <guid>3715864</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:51:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯列车与货车相撞事故已致超百人受伤】当地时间7月29日，在俄罗斯伏尔加格勒州格列米亚恰亚-科捷利尼科沃铁路段发生一起列车与货车相撞事故，列车8节车厢脱轨。俄罗斯铁路公司称，此次事故造成大量人员受伤，目前有15人住院治疗，另有约140人擦伤或瘀伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5619681.d.html</link>
            <guid>3715863</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飞利信：签订5.4亿云服务采购协议】 飞利信公告，2024年7月27日，公司与人工智能头部企业就《云服务意向合作协议》的第一批的具体实施签订《云服务采购协议》。合同总金额为人民币540,258,000元（含税）。此次采购协议为《云服务意向合作协议》履行过程中签订的具体采购协议，属于两批实施计划中的第一批实施内容。本次签署的合同属于公司日常经营重大合同。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8842169.d.html</link>
            <guid>3715862</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:50:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国部分电信运营商基础设施遭人为破坏】 法国媒体29日报道，法国三家电信运营商SFR、布伊格电信公司和“自由移动”电信公司在法国多地的通信基础设施28日夜间遭人为破坏。《巴黎人报》等媒体从法国警方获悉，上述三家电信运营商位于埃罗省、罗讷河口省、瓦兹省、默兹省、德龙省和奥德省的部分光缆28日夜间被破坏，固定和移动通信网络受到影响。目前，尚未有任何组织或个人宣称对破坏行为负责，警方已经开展调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8842148.d.html</link>
            <guid>3715861</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:50:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华菱钢铁：控股股东湖南钢铁集团拟继续增持0.5%-1%股份】 华菱钢铁公告，控股股东湖南钢铁集团及一致行动人湘钢集团于2024年7月11日至7月29日通过集中竞价交易方式累计增持公司股份6916万股，占总股本的1%。未来6个月内，湖南钢铁集团及一致行动人计划继续增持公司股份，增持数量不低于总股本的0.5%，且不超过总股本的1%。本次增持不设定价格区间，将根据市场变化择机实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhca0957312.d.html</link>
            <guid>3715859</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:49:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞松科技：股东孙志强转让564.2万股】 瑞松科技公告，控股股东孙志强拟将其持有的564.2万股无限售流通股转让给前海觅贝管理的恒泰觅贝6号基金，占公司总股本的5.9897%；持股5%以上股东柯希平拟将其持有的719.98万股无限售流通股转让给光原科技，占公司总股本的7.6436%。本次权益变动后，孙志强及其一致行动人合计持有公司25.3556%股份，柯希平持有1.9999%股份，恒泰觅贝6号基金持有5.9897%股份，光原科技持有7.6436%股份。受让方承诺六个月内不减持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5618725.d.html</link>
            <guid>3715857</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:46:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[淡水河谷印尼公司上半年营业收入4.79亿美元，同比下降27%；镍产量34,774吨，同比增长3.2%。]]></title>
            <guid>3715856</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泡泡玛特：卢浮宫店正式开业 下半年将在欧洲落地更多门店】 记者从公司方面获悉，近日，泡泡玛特卢浮宫店正式开业，成为首个进驻法国卢浮宫的中国潮玩品牌。公司方面表示，卢浮宫门店的开业是公司借助世界级赛事提升影响力的重要举措，也是泡泡玛特欧洲市场布局的关键一步。目前，泡泡玛特在法国的门店已经达到4家。今年下半年，公司还将在欧洲落地更多线下门店。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5618209.d.html</link>
            <guid>3715855</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:45:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锦龙股份拟转让东莞证券3亿股股份 挂牌底价22.72亿元】近日，锦龙股份披露，拟通过上海联合产权交易所正式公开挂牌转让持有的东莞证券3亿股股份，占东莞证券总股本的20%，挂牌底价为22.72亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5618058.d.html</link>
            <guid>3715854</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:44:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【悦心健康：股东上海斯米克以7140万元转让3000万股股份给金曜斯米克】 悦心健康公告，公司股东暨实际控制人控制的企业上海斯米克与金曜斯米克于2024年7月26日签署《股份转让协议》。根据协议，上海斯米克将其持有的公司3000万股无限售条件流通股（占公司总股本的3.26%）以2.38元/股的价格转让给金曜斯米克，转让总价款为7140万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhay5617586.d.html</link>
            <guid>3715851</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:43:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国寿投资公司在管规模超5500亿元】 近日，中国人寿集团旗下国寿投资公司2024年上半年工作会议透露，国寿投资公司上半年受托业务量稳绩增，在管规模超5500亿元，提前完成“十四五”规划目标值，上半年新增出资超500亿元。第三方业务再创新高，在管规模超1100亿元。截至6月末，国寿投资公司服务实体经济在管规模超5200亿元，新增占比100%；公司服务科技金融发展累计投资规模超300亿元，国寿科创基金已投资17个项目；服务绿色金融发展累计投资规模超400亿元，公司ESG投资体系持续深化；服务普惠金融发展累计投资规模超500亿元，首单先进制造业普惠类资产支持计划产品中联重科资产支持计划成功设立。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfvhaw8840078.d.html</link>
            <guid>3715850</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:42:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见意大利总理梅洛尼】7月29日下午，国家主席习近平在北京钓鱼台国宾馆会见来华进行正式访问的意大利总理梅洛尼。习近平指出，中国和意大利分处古丝绸之路两端，两国历史悠久的友好交往曾为东西方文明交流互鉴和人类社会发展进步作出重要贡献，以和平合作、开放包容、互学互鉴、互利共赢为核心的丝路精神是中意两国的共同财富。当前，世界百年变局加速演进，各国相通、团结则共进，封闭、分裂则各退。中意两国要秉持和弘扬丝路精神，从历史维度、战略高度和长远角度看待和发展双边关系，推动中意关系行稳致远。习近平强调，中意关系健康稳定发展，符合两国和两国人民共同利益。尽管当前国际形势持续深刻演变，中方重视和发展好中意关系的意愿没有改变，中意关系合作共赢的本质没有改变，两国人民的友好情谊没有改变。双方要赓续友好交往传统，继续相互理解和尊重各自选择的发展道路。中意两国产业优势互补，互为机遇，双方应该坚持相互开放合作。中国共产党二十届三中全会刚刚闭幕，中方将不断推进高水平对外开放，为中国式现代化注入强劲动力，也为同意大利等各国扩大合作带来新的机遇。中方愿同意方推动经贸投资、工业制造、科技创新、第三方市场等传统合作优化升级，探讨电动汽车、人工智能等新兴领域合作。中方欢迎意大利企业来华投资，愿进口更多意大利优质产品，希望意方同样为中国企业赴意发展提供公平、透明、安全、非歧视的营商环境。双方要珍视文明互鉴成果，推动文化传承和创新双向互促，促进两国民心相亲。中方支持意方举办2026年冬奥会，希望意方为中国公民赴意提供签证便利措施。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3715849</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:41:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赵卫星获批出任富民银行行长，曾任新网银行行长】曾任浙江网商银行副行长、四川新网银行行长的赵卫星获批出任另一家民营银行重庆富民银行股份有限公司（下称“富民银行”）董事、行长。重庆金融监管局7月29日披露的批复显示，核准赵卫星富民银行董事、行长任职资格。公开资料显示，赵卫星生于1975年，上海财经大学应用经济学硕士，富民银行是其任职的第三家民营银行。此前，他曾参与网商银行、新网银行筹建工作。2015年5月，网商银行获批开业，赵卫星获批出任网商银行董事、副行长，此前，赵卫星为蚂蚁金融微贷事业部运营总监；2016年12月，新网银行获批开业，赵卫星获批出任董事、行长。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzvf7863773.d.html</link>
            <guid>3715847</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:41:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【威胜信息：上半年净利润2.72亿元 同比增长26.52%】 威胜信息(688100)7月29日晚间披露半年报，2024年上半年实现营业收入12.23亿元，同比增长20.76%；净利润2.72亿元，同比增长26.52%；基本每股收益0.56元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8970356.d.html</link>
            <guid>3715845</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:40:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美锦能源：控股股东收到山西证监局警示函】美锦能源公告，公司控股股东美锦集团于近日收到山西证监局出具的《警示函》，因未及时履行信息披露义务，被采取出具警示函的监督管理措施，并记入证券期货市场诚信档案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5747513.d.html</link>
            <guid>3715844</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱尔眼科：拟8.98亿元收购35家医院部分股权】 爱尔眼科公告，公司拟收购虎门爱尔、运城爱尔等35家医院的部分股权，有利于尽快完善区域市场布局，形成规模效应，进一步深化在全国各地的“分级连锁”体系，巩固和提升公司的领先地位。交易合计金额为8.98亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8970159.d.html</link>
            <guid>3715843</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:39:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【反对部署“鱼鹰”运输机 日本多地民众提起诉讼】围绕日本陆上自卫队计划将“鱼鹰”运输机配置到佐贺机场附近、正在建设中的自卫队驻地一事，当地时间7月29日，245名来自佐贺县、福冈县等地的日本民众向佐贺地方法院提起诉讼，要求停止自卫队驻地的施工作业。位于佐贺机场附近的自卫队驻地于去年6月开始动工，预计2025年7月前完工。按计划，该驻地将配备17架“鱼鹰”运输机，以及来自陆上自卫队目达原驻地（佐贺县）的约50架直升机，队员人数将达到700-800人规模。自卫队驻地的建设及“鱼鹰”运输机的部署计划遭到当地部分居民反对。此前曾有当地居民举行抗议活动，封堵自卫队驻地施工现场入口，阻止施工车辆进入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5747290.d.html</link>
            <guid>3715841</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:38:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据上海市经济和信息化委员会29日消息，上海市经济和信息化委员会、上海市发展和改革委员会、上海市商务委员会、上海市财政局、上海市市场监督管理局及中华人民共和国上海海关联合发布《关于促进工业服务业赋能产业升级的若干措施》。]]></title>
            <guid>3715840</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:38:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云内动力：为中创瀚维生产、制造智能割胶机产品】 云内动力(000903)7月29日晚间公告，7月26日，公司与宁波中创瀚维科技有限公司（简称“中创瀚维”）签署了《委托生产合同》，约定公司为中创瀚维专利产品授权生产的制造方，为中创瀚维生产、制造智能割胶机产品，合同期限自2024年8月1日起至2029年7月31日止。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5746916.d.html</link>
            <guid>3715838</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:37:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国发布2024年版麻疹等传染病诊疗方案】国家卫生健康委办公厅、国家中医药局综合司近日印发《麻疹诊疗方案（2024年版）》《登革热诊疗方案（2024年版）》和《人感染禽流感诊疗方案（2024年版）》，旨在进一步提高传染病规范化、同质化诊疗水平，指导各级各类医疗机构做好相关疾病医疗救治工作。三份诊疗方案明确了相关传染病的病原学、流行病学、发病机制、病理改变、临床表现、并发症、实验室检查、鉴别诊断、治疗、预后、预防等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8969581.d.html</link>
            <guid>3715837</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:37:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【碧桂园：呈请聆讯现被延期至2025年1月20日】 碧桂园公告，在代表银行债权人的协调委员会及代表债券持有人的专案小组的支持下，高等法院于2024年7月29日批准了本公司的延期申请。呈请聆讯现被延期至2025年1月20日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5746556.d.html</link>
            <guid>3715836</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:35:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龙泉股份：全资子公司中标5879万元项目】 龙泉股份公告，全资子公司新峰管业被确定为“CS和CW项目NI管件标段二”中标候选人。此次投标报价为5879万元，约占公司2023年度经审计营业收入的5.31%。项目履行预计对公司供货期间内的营业收入和营业利润产生积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzvf7861997.d.html</link>
            <guid>3715833</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武商集团：董事长提议以不超过1.5亿元回购股份】 武商集团公告，董事长提议以不超过1.5亿元回购股份，.回购资金来源为公司自有资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzvf7861622.d.html</link>
            <guid>3715831</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4天2板邵阳液压：公司市盈率水平高于公司所属中上协行业C34通用设备制造业的平均静态市盈率23.79】邵阳液压公告，公司股票交易价格连续六个交易日（即2024年7月22日至2024年7月29日）内收盘价格涨幅偏离值累计超过100%。公司目前生产经营活动正常，内外部经营环境未发生重大变化。截至2024年7月29日，公司的静态市盈率为382.71，动态市盈率为392.18。根据中证指数有限公司的数据显示，公司市盈率水平高于公司所属中上协行业C34通用设备制造业的平均静态市盈率23.79。]]></title>
            <guid>3715830</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:32:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万和证券退出为粤开证券提供做市报价服务】粤开证券7月29日公告称，万和证券将于7月30日起，退出为本公司提供做市报价服务。在万和证券退出后，粤开证券还有29家券商为其提供做市报价服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8968289.d.html</link>
            <guid>3715829</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:31:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【生态环境部原国家生态环境保护督察专员檀庆瑞接受审查调查】据中央纪委国家监委驻生态环境部纪检监察组、湖北省纪委监委消息：生态环境部原国家生态环境保护督察专员（正司级）檀庆瑞涉嫌严重违纪违法，目前正在接受中央纪委国家监委驻生态环境部纪检监察组纪律审查和湖北省监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzve1083781.d.html</link>
            <guid>3715828</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:31:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国船舶上船院发布首个由我国牵头主导制定的智能航运领域的国际标准】7月29日，记者获悉，日前，由中国船舶集团有限公司旗下上海船舶研究设计院联合主导的ISO 23799：2024《船舶与海洋技术船载网络安全风险评估方法》正式发布。这是首个由我国牵头主导制定的智能航运领域的国际标准。据悉，该标准结合了我国船舶设计院所和行业智库多年积累的实船数据，全面对标国内外海事公约、规范和标准，聚焦船载网络安全风险评估要素、流程，以及船载各类系统安全风险识别、分析和评价等有关要求，率先提出了一种基于矩阵原理的风险评估方法，有助于利益相关方识别船载网络安全风险、定量评估风险等级，将大幅提升船舶网络安全防御能力。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5745281.d.html</link>
            <guid>3715826</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:30:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万辰集团：上半年预计净利润为80万元至120万元 同比扭亏】 万辰集团公告，上半年预计归属于上市公司股东的净利润为80万元至120万元，上年同期亏损557.32万元。预计营业收入为108亿元至112亿元，同比增长约438.84%至464.50%。量贩零食业务收入预计105亿元至110亿元，净利润预计2.70亿元至2.94亿元，净利率约为2.57%至2.67%。食用菌业务因市场环境影响产生亏损。公司货币资金约21亿元，资金充足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzve1083251.d.html</link>
            <guid>3715825</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【锦龙股份：近期公司经营情况正常 控股股东及一致行动人所持部分股份被司法冻结】锦龙股份发布股票交易异常波动公告，公司及公司控股股东、实际控制人不存在关于公司的应披露而未披露的重大事项，或处于筹划阶段的重大事项。近期公司经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。同日公告，公司接到控股股东东莞市新世纪科教拓展有限公司函告，获悉新世纪公司及其一致行动人杨志茂所持公司部分股份被司法冻结。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8967480.d.html</link>
            <guid>3715823</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:27:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡交通部长徐芳达受委为金管局董事会副主席】 新加坡金管局7月29日宣布董事会人事变动，新加坡交通部长兼财政部第二部长徐芳达受委为金管局董事会副主席，任期从今年8月23日至2027年5月31日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzvf7860397.d.html</link>
            <guid>3715822</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:27:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金盾股份：股东周纯持846万股可能被司法强制执行】 金盾股份公告，公司持股5%以上股东周纯所持846万股股份（占公司总股本2.08%）可能被司法强制执行。该股份为无限售流通股，因合同纠纷案件，杭州中院已作出执行裁定。此次司法强制执行不会对公司治理结构、股权结构及持续经营产生重大影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzve1082752.d.html</link>
            <guid>3715821</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天齐锂业：全资子公司天齐智利提起诉讼】 天齐锂业公告，智利当地时间2024年7月26日，天齐锂业股份有限公司全资子公司Inversiones TLC SpA（简称“天齐智利”）就智利金融市场委员会驳回其于2024年6月26日提起的行政复议一事向智利圣地亚哥上诉法院提起诉讼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5744325.d.html</link>
            <guid>3715819</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:26:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5天4板启明信息：公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处】启明信息发布股票交易异常波动公告，公司前期披露的信息不存在需要更正、补充之处。公司目前经营情况正常，内外部经营环境未发生重大变化。2024年7月11日公司已披露了《2024年半年度业绩预告》，目前不存在应修正情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5743994.d.html</link>
            <guid>3715817</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:25:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国五大金融集团上半年净利润创历史新高】据韩国金融部门7月29日消息，KB、新韩、韩亚、友利、农协等韩国五大金融控股集团今年第二季度净利润为6.2266万亿韩元（约合人民币327亿元），同比增加23.5%，创下单季净利润最高纪录。具体来看，KB金融集团今年第二季度净利润为1.7324万亿韩元，同比增加15.6%；新韩金融集团净利润为1.4255万亿韩元，同比增加15.1%；韩亚金融集团净利润为1.0347万亿韩元；友利金融集团净利润为9310亿韩元，同比增加12%；农协金融集团净利润为1.1026万亿韩元，同比增加45%。业绩增长主要得益于银行部门的利息收入稳步增长，同时证券、保险等其他部门的业绩均衡增长。五大金融控股集团今年第二季度利息收入为12.5234万亿韩元，同比增加1.8%。 (韩国亚洲日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5743981.d.html</link>
            <guid>3715816</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:25:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【涉特朗普遭刺杀未遂事件，美媒曝安保人员群聊记录，包括拍到枪手使用测距仪的照片】美国前总统特朗普当地时间7月13日遭遇刺杀未遂事件引发美国政界和舆论对安保工作的质疑。美国《纽约时报》28日的最新报道披露了事件当天安保人员的群聊记录，记录显示，在枪击事件约30分钟前，企图枪杀特朗普的枪手使用测距仪观察演讲舞台的照片被安保人员拍摄下来并分享到群聊里。然而，安保人员并未能防患于未然。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5743866.d.html</link>
            <guid>3715814</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:24:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【超越科技：公司经营情况一切正常】 超越科技发布异动公告，公司经营情况一切正常，内外部经营环境未发生重大变化。根据中证指数有限公司的数据显示，公司所属证监会行业N77生态保护环境治理业的平均静态市盈率为15.69，平均滚动市盈率为15.27。公司目前为亏损状态。公司特别提醒投资者，注意投资风险，理性决策，审慎投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzve1082093.d.html</link>
            <guid>3715813</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:23:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一品红跌超17%：子公司国家集采串标收2.66亿元罚单】国家药品集采又开出一笔高额罚单。7月29日，一品红药业股份有限公司（一品红，300723）大跌，盘中一度跌超19%，收跌17.33%。消息面上，7月27日，一品红公告称，全资子公司广州一品红制药有限公司（以下简称“一品红制药”）于近日收到国家组织药品联合采购办公室的违约通知书。违约通知书显示，一品红制药（包括一品红制药授权人）在第七批国家组织药品集中带量采购盐酸溴己新注射液投标中存在 《全国药品集中采购文件》( 文件编号:GY-YD2022-1)17.4 条款的情形，应当按照采购文件约定受到相应处理，并由一品红制药承担给采购方造成的损失。按照一品红制药的销售数据测算，上述违约行为造成采购方损失人民币2.66亿元。一品红制药将严格按照相关约定，将损失金额全部退回。此次并不是国家药品集采中开出的首个罚单，但从公开信息来看，此次罚单的金额最高。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzvf7859600.d.html</link>
            <guid>3715812</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:23:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿联酋总统在社交平台上表示，阿联酋与智利签署全面经济伙伴关系协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8966120.d.html</link>
            <guid>3715810</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:22:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邵阳液压：目前公司生产经营活动正常】 邵阳液压发布异动公告，目前公司生产经营活动正常，内外部经营环境未发生重大变化；经公司自查并现场问询公司控股股东及实际控制人粟武洪先生，截至本公告披露日，不存在应披露而未披露的重大事项或重大信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8965945.d.html</link>
            <guid>3715809</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:22:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华润三九：与国开行深圳分行签署战略合作协议】 华润三九(000999)7月29日晚间公告，为拓宽公司的融资渠道、提高融资效率，公司于7月26日与国开行深圳分行在北京签署了战略合作协议，进一步密切双方合作关系，协议有效期5年。国开行深圳分行将在符合国家金融政策条件下，积极支持公司的业务发展战略，为公司的各类金融服务需求提供长期稳定的金融支持和多方位金融服务。在协议有效期内，双方在各类金融产品上的意向合作额度为100亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5743152.d.html</link>
            <guid>3715808</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:21:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南发布地质灾害气象风险Ⅱ级提示性预警】云南省自然资源厅、云南省气象局2024年07月29日17时10分联合发布地质灾害气象风险Ⅱ级提示性预警：预计未来24小时，迪庆州东部、丽江市大部、怒江州南部、大理州北部和东部、楚雄州西部、昭通市西南部、曲靖市北部、玉溪市中部、普洱市北部和东南部、红河州南部、文山州南部地质灾害气象风险等级为Ⅱ级（风险高），可能出现滑坡、泥石流和崩塌等地质灾害，请注意防御。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8965823.d.html</link>
            <guid>3715807</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌国防部情报总局称袭击俄军用机场 俄一轰炸机受损】当地时间7月29日，乌克兰国防部情报总局官员安德烈·尤索夫证实，乌军袭击了俄罗斯摩尔曼斯克州的奥列尼亚军用机场，俄军一架图-22M3战略轰炸机受损。乌媒体此前报道称，27日凌晨，乌军多架无人机袭击了俄罗斯三个军用机场和一座炼油厂。俄方对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzve1081494.d.html</link>
            <guid>3715806</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:21:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佐力药业：上半年净利润2.96亿元 同比增49.78%】 佐力药业(300181)7月29日晚间披露半年报，公司2024年半年度实现营业收入为14.28亿元，同比增长41.21%；归母净利润2.96亿元，同比增长49.78%；基本每股收益0.42元。公司基于核心产品进入国家基本药物目录的优势，持续加强市场拓展，乌灵系列销售收入较上年同期增长29.15%；二季度中药净制饮片在医院互联网端销售大幅增加，中药饮片系列销售收入较上年同期增长了57.11%；中药配方颗粒随着备案品种增加，销售收入较上年同期增长了256.73%；佐力医药公司实现销售6518.53万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzvf7858944.d.html</link>
            <guid>3715805</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:20:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川自贡有人“持枪”斗殴？警方：经鉴定不为枪支，系玩具店购买】 7月28日晚，高新公安分局接报警称：华商国际城某酒吧门口有人员发生冲突。随即，网传“某商业中心多名男子发生争执，一名男子掏出‘枪’状物指向另一名男子？”引发网友关注。高新公安分局于事发当晚将两名涉事男子抓获，并依法传唤相关人员至派出所开展询问。经查，行为人殷某松（男，自贡人，在某酒吧工作）、袁某峻（男，自贡人，无业）两人先在微信上发生口角，继而相约在华商某酒吧门口解决，因言语不和，两人发生对峙。殷某松所持疑似“枪支”，据其供述是今年2月路过一玩具店购买来玩耍的，当晚为了吓唬袁某峻便带在身上，经自贡市公安局物证鉴定所鉴定：“不为枪支”；袁某峻所持甩棍系在网上购物平台购买。目前，案件正在进一步侦办中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8965375.d.html</link>
            <guid>3715804</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:19:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南资兴目前已抢修恢复道路8条 正抓紧恢复通电】从湖南郴州市应急指挥中心了解到，7月26日至29日，受暴雨影响，资兴市部分村庄交通受阻，电力、通信网络中断。当地组织力量开展应急抢修，已抢修恢复道路8条、通信基站68个，正在抓紧恢复通电。目前已紧急转移安置12653人，出动直升机38架次，投放食品、药品及照明器材等生活类物资约17吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5742514.d.html</link>
            <guid>3715803</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【爱克股份：拟收购无锡曙光70.62%股权】 爱克股份(300889)7月29日晚间公告，为进一步深化公司在新能源汽车配套领域的战略布局，为公司寻找新的增长极，公司拟与曹一枢、曹曙峰、周耀明3名股东签订《意向协议》，拟以现金购买交易对方持有的无锡曙光精密工业有限公司（简称“无锡曙光”）70.62%股权，使得在本次交易完成后，目标公司将变更为公司的控股子公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8965119.d.html</link>
            <guid>3715802</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海大集团：上半年净利润21.25亿元 同比增93.15%】 海大集团(002311)7月29日晚间披露半年度报告，公司2024年半年度实现营业收入为522.96亿元，同比下降0.84%；归母净利润21.25亿元，同比增长93.15%；基本每股收益1.28元。归母净利润增长主要是由于饲料主业市场份额和盈利均得到较好增长，同时养殖业务扭亏为盈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8964935.d.html</link>
            <guid>3715801</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:17:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中源家居：公司对外出租厂房发生火灾事故，未对公司生产经营产生实质性影响】7月29日晚间，中源家居公告，2024年7月28日凌晨1时许，公司位于安吉县递铺街道双桥路533号部分对外出租厂房发生火灾事故。相关火情已获得控制并扑灭。本次事故未造成人员伤亡。事故发生地为公司对外出租厂房，不涉及公司自有制造业务，承租户火灾事故未对公司生产经营产生实质性影响。事故现场公司部分厂房、设备一定程度受损，预计涉及资产价值4500万元，占公司最近一期经审计的归属于上市公司股东的净资产7.6%。公司本次受损资产已投保了财产险，并已向投保保险公司报案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5742116.d.html</link>
            <guid>3715800</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:17:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[麦当劳(MCD.N)逆转跌势，美股盘前上涨约1%，此前因二季度营收不及预期，一度下跌1.7%。]]></title>
            <guid>3715797</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《自然》揭示阿尔茨海默病新靶点】 就在日前《自然》杂志的最新论文上，来自麻省理工学院的蔡立慧教授和Manolis Kellis教授合作追踪了AD患者跨越多个脑区的神经细胞细节，基于此绘制出的独特大脑图谱展示了AD患者与健康人之间大脑细胞的基因表达差异，以及神经细胞活动、神经回路存在哪些不同。这些差异可能造就了AD患者格外脆弱的神经细胞基础，也是疾病症状产生的潜在根源，研究结果为AD治疗靶点提供了全新信息。（药明康德微信公号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzvf7857806.d.html</link>
            <guid>3715796</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:15:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎巴嫩真主党宣布两名成员死亡】当地时间7月29日，黎巴嫩真主党发表声明，宣布两名成员死亡。真主党讣告未提及死者的职务、死亡时间地点等具体信息。黎巴嫩当地媒体报道称，两名真主党成员死于当天早些时候以军在黎巴嫩梅斯贾巴尔地区发动的袭击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8964318.d.html</link>
            <guid>3715795</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:15:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国多地光纤网络遭破坏，电信巨头Orange：巴黎和奥运会本身未受影响】 法国南部和东部地区提供宽带服务的数条光纤电缆隔夜被切断。法国电信运营商SFR发言人表示，有5条线路隔夜被切断，工作人员正在抢修。包括Iliad SA的Free和Netalis等其他运营商也在社交媒体上表示受到了影响。Netalis首席执行官Nicolas Guillaume表示，该公司29日已成功地将流量转移到备用网络。巴黎奥运会电信合作伙伴Orange的发言人表示，巴黎的网络服务以及奥运会本身未受影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5741369.d.html</link>
            <guid>3715794</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:15:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普洛药业：子公司产品获得美国FDA上市批准】普洛药业公告，子公司浙江巨泰药业有限公司收到美国FDA签发的琥珀酸美托洛尔缓释片50mg/100mg/200mg（ANDA号：214110）批准信。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5741330.d.html</link>
            <guid>3715793</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布地质灾害气象风险橙色预警】 河南省自然资源厅和河南省气象局于7月29日联合发布地质灾害气象风险橙色预警。7月29日20时至7月30日20时，地质灾害橙色预警地区：豫西小秦岭、黄土地区，发生崩塌、滑坡地质灾害的可能性大。三门峡3个市（区），发生地质灾害的可能性大。]]></title>
            <guid>3715789</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:13:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【学习贯彻党的二十届三中全会精神中央宣讲团在商务部宣讲】 学习贯彻党的二十届三中全会精神中央宣讲团报告会29日在商务部举行，中央宣讲团成员、中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰作宣讲报告。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记在二十届三中全会上的重要讲话精神和全会《决定》，切实把思想认识和行动统一到全会决策部署上来，抓好商务领域各项改革任务落实落地。何立峰指出，党的二十届三中全会高度评价新时代以来全面深化改革的成功实践和伟大成就，紧紧围绕推进中国式现代化主题，擘画了进一步全面深化改革战略举措，是新时代新征程上推动全面深化改革向广度和深度进军的总动员、总部署。商务系统要准确把握商务领域改革在中国式现代化中的重要地位，坚持目标导向和问题导向，完善高水平对外开放体制机制，稳步扩大制度型开放，深化外贸体制改革，深化外商投资和对外投资管理体制改革，优化区域开放布局，完善推进高质量共建“一带一路”机制，同时要完善商贸流通、扩大消费等领域体制机制，把改革开放不断推向深入。要以钉钉子精神抓好改革落实，明确实施主体和责任，精心组织实施。要统筹好改革任务和稳外贸稳外资促消费工作，为实现全年经济社会发展目标多作贡献。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8963560.d.html</link>
            <guid>3715787</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受益造船周期上行、加快资产整合，中国重工股价强势上涨6%】7月26日盘后，中国重工(601989.SH)接连发布资产收购公告，剥离不良资产、收购产能。7月29日收盘，中船重工收报5.64元/股，涨6.21%。浙商证券认为，船厂运载已近饱和，但活跃船厂数量及交付量显著下降，供需紧张或推动船价持续走高。由于供给收缩、扩产困难，叠加换船周期、环保政策，供需紧张有望驱动船价持续创新高，船舶周期有望震荡上行。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzva5740579.d.html</link>
            <guid>3715786</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯列车与货车相撞事故已致超20人受伤】据俄罗斯伏尔加格勒州执法机构、业务主管部门等消息，当地时间7月29日，在伏尔加格勒州，一列火车与一货车相撞，超20人在事故中受伤。俄罗斯卫生部当天表示，已有5人受伤住院，其中包括1名儿童。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-07-29/detail-incfuzuy8962952.d.html</link>
            <guid>3715783</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 11:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>