<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Jun 2023 12:09:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[  【日本北海道、青森县发生5.8级地震】当地时间当天20时37分左右，日本北海道和青森县发生里氏5.8级地震，最大震感为震度2，震源位于鄂霍次克海南部，深度450公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxrfnc4281264.d.html</link>
            <guid>3146903</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【第九届上交会闭幕 现场达成合作意向535项】第九届中国（上海）国际技术进出口交易会闭幕。本届上交会吸引了来自德国、英国、以色列、新加坡、捷克、墨西哥等境外企业展示最新科技成果。澳门主宾城展示了AI+大模型智慧场景解决方案、共享无人机系统和自主巡检机器人系统、脑机生物科研成果；捷克企业展示重症监护病床、创新型纳米材料；德国企业带来了汽车激光雷达、仿真测试软件技术；以色列企业展示了3D视觉、人工智能医疗辅助器具等产品；韩国和新加坡企业展示了生物医药、电子信息创新领域前沿科技；墨西哥企业展示了高精度、多功能远程虚拟机器人方案。本届上交会专业观众达37925人次，展会现场达成合作意向535项。技术转移专区共实现现场对接上千次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzef4411599.d.html</link>
            <guid>3146902</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【我国53%的可治理沙化土地得到治理】记者17日在第29个世界防治荒漠化与干旱日国家主场纪念活动上了解到，党的十八大以来，我国防沙治沙取得了显著成效，累计完成防沙治沙任务2033万公顷，53%的可治理沙化土地得到治理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzei1187721.d.html</link>
            <guid>3146901</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:51:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：汤加地区发生5.8级地震，千岛群岛西北部发生6.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzei1186400.d.html</link>
            <guid>3146900</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:45:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：斐济群岛南部发生5.7级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzea3557727.d.html</link>
            <guid>3146899</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【通裕重工：将加快对固态储氢合金材料等功能材料研发及产业化进程】通裕重工在互动平台表示，公司看好固态储氢合金未来的应用前景以及在推动清洁能源发展方面的作用，将加快对固态储氢合金材料等功能材料的研发及产业化进程。目前公司的固态储氢合金相关业务尚未实现效益。看好风电、氢能等清洁能源未来的发展前景，并成立了新材料研究室开展钛系金属合金固态储氢合金材料方面的研发工作，目前还在优化合金配方及提升冶炼工艺，尚未实现效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzef4407822.d.html</link>
            <guid>3146897</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:37:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【上海国际电影节期间，洲明虚拟拍摄解决方案亮相VPS国际虚拟制作峰会】据洲明科技消息，在“建设电影强国”的时代背景下，第25届上海国际电影节于近日拉开大幕。同期，“VPS国际虚拟制作峰会”等，多场围绕电影全产业链创新发展的活动召开，元宇宙、AI/XR等科技概念备受瞩目。洲明集团副总裁刘俊在演讲中介绍了洲明虚拟制作系统的框架构成以及打造虚拟制作行业生态的想法。其中，洲明LED显示产品因其高刷新、高亮度等特性优势，可以立面屏、天幕屏、地砖屏等形式作为呈现载体，将虚拟场景与现实场景结合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzef4407178.d.html</link>
            <guid>3146896</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【柳工：已成立AI技术＆控制应用研究所等 以支撑“全面智能化”战略落地】柳工在互动平台表示，柳工始终坚持自主创新，已经成立AI技术＆控制应用研究所、柳工深圳研究所等科研机构，以支撑“全面智能化”战略的落地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzei1184206.d.html</link>
            <guid>3146895</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:34:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【沙特外交大臣抵达伊朗开启正式访问】沙特外交大臣费萨尔·本·法尔汉抵达伊朗首都德黑兰，开启对伊朗的访问。访问期间，费萨尔将同多位伊朗官员举行会晤，这也是过去7年来，沙特高级官员首次对伊朗进行正式访问。17日当天，费萨尔会在伊外交部同伊朗外长阿卜杜拉希扬举行双边会晤并联合举行新闻发布会。有媒体报道称，费萨尔还将向伊朗总统莱希传递沙特国王萨勒曼的“信息”。舆论普遍认为，费萨尔此访会推动伊沙关系走向新高度。今年4月，伊朗和沙特正式恢复外交关系。6月初，伊朗驻沙特使领馆等外交机构重新开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzei1181176.d.html</link>
            <guid>3146894</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:16:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家发改委：加大政府主导的科研资金对企业的支持力度】国家发改委副主任赵辰昕在6月17日举行的2023年APEC工商领导人中国论坛上称，应进一步促进企业发挥创新主体作用，把握时代际遇，不断完善创新规则和制度环境。加强企业主导的产学研深度融合，推动科技研发与商业应用有机衔接，提高成果转化和产业化水平。加大政府主导的科研资金对企业的支持力度，支持有能力的企业承担国家重大科技项目，助力企业培育产业增长点和发展的新动能，更大程度激发市场活力和社会创造力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzef4402810.d.html</link>
            <guid>3146893</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:09:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：人工智能具有颠覆性，人类要小心】 法国“科技万岁”科技创新展正在巴黎举行，当地时间16日，美国企业家埃隆·马斯克出现在展会现场，他警告称，人类在人工智能的研究过程中要小心。他说，虽然这项被他称为“有史以来最具颠覆性的技术”可能会产生积极结果，但是“对公众肯定存在风险”，这项技术应该受到监管。早在2014年，马斯克就曾发表过观点，担心人类可能只是“数字超级智能生物”的引导加载程序，或将引领硅基生命进化时代的来临。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzef4402588.d.html</link>
            <guid>3146892</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华为轮值董事长胡厚崑：以ChatGPT为代表的新的人工智能时代已到来】2023年的APEC工商领导人中国论坛上，华为轮值董事长胡厚崑表示：“以ChatGPT为代表的新的人工智能时代已到来。”胡厚崑称：“我们可以大胆预测，所有的个人、工业应用都将被这种新的人工智能所改写。由于计算无所不及，以及算力需求的成倍增长，如到2030年，通用算力将增加10倍，人工智能算力将增加500倍。我们将建设大量的数据中心、人工智能计算中心等ICT基础设施，如何降低这些设施的能耗，也是绿色低碳发展需要面对的挑战。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzei1179661.d.html</link>
            <guid>3146891</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:07:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【淡水河谷与河港集团于廊洽会上签署战略合作备忘录】在2023年中国·廊坊国际经济贸易洽谈会上，淡水河谷与河北港口集团（“河港集团”）签署战略合作备忘录，以期深化在河港集团旗下各港口的业务合作，尤其是在唐山曹妃甸港区和唐山京唐港区的业务合作。上述两个港区均为淡水河谷铁矿石产品接卸和仓储的重要港口。根据此番备忘录议定，淡水河谷与河港集团拟加强在唐山曹妃甸港区和唐山京唐港区铁矿石混矿以及混矿和选矿原料、产品仓储等业务领域合作。淡水河谷与河港集团还有意共同探索新的商业合作机会，并合作研究多种低碳技术在港口的场景化应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzef4402200.d.html</link>
            <guid>3146890</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【圣彼得堡国际经济论坛签署超900份协议 总额约3.86万亿卢布】俄罗斯总统顾问科比亚科夫表示，本届圣彼得堡国际经济论坛上的总签约额为约3.86万亿卢布，一共签署了超过900份协议，其中43份是与外国公司签署的。圣彼得堡国际经济论坛于6月14日至17日，在俄罗斯圣彼得堡举行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzef4401921.d.html</link>
            <guid>3146889</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 11:04:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【法国西部5.8级地震造成135幢建筑受损】据法国媒体消息，16日发生在法国西部地区的5.8级地震，造成135幢建筑物受损，受影响最严重的市镇为滨海夏朗德省的拉赖涅（La Laigne）镇。该镇官员表示，当地多处公共建筑受损，以至于该地区500名居民中有170名居民将不得不搬离其居住地。]]></title>
            <guid>3146888</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 10:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【非洲六国领导人抵达俄罗斯圣彼得堡】据俄罗斯总统顾问科比亚科夫当地时间6月17日发布的消息，非洲六国领导人已抵达俄罗斯圣彼得堡，将与总统普京举行会见。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzef4397626.d.html</link>
            <guid>3146887</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 10:40:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【普京证实：已向白俄罗斯部署首批核弹头】俄罗斯总统普京16日在圣彼得堡国际经济论坛全体会议上发表讲话并回答主持人的提问。他在谈及乌克兰军队反攻时表示，乌克兰未能在任何地段实现其目标。普京还说，如果俄领土完整、独立和主权等受到威胁，理论上可以使用核武器。在这种情况下，俄罗斯将动用可支配的所有力量和手段。不过，目前俄罗斯没有必要使用核武器。他证实，俄罗斯已经向白俄罗斯部署首批核弹头，年底前将完成部署战术核武器的任务。]]></title>
            <guid>3146886</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 10:34:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【常德市委原常委、市政府原副市长涂碧波被“双开”】日前，经湖南省委批准，湖南省纪委监委对常德市委原常委、市政府原副市长涂碧波严重违纪违法问题进行立案审查调查。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经湖南省纪委常委会会议研究并报湖南省委批准，决定给予涂碧波开除党籍、开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌受贿犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzei1169591.d.html</link>
            <guid>3146884</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 10:14:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【水利部和中国气象局联合发布山洪灾害气象黄色预警】水利部和中国气象局6月17日18时联合发布黄色山洪灾害气象预警：预计，6月17日20时至6月18日20时，安徽西部、河南南部、湖北东北部和西南部、湖南西北部、重庆东南部、贵州东北部等地部分地区可能发生山洪灾害（蓝色预警），其中，安徽西部、河南南部、湖北东北部、湖南西北部、重庆东南部、贵州东北部局地发生山洪灾害可能性较大（黄色预警）其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzei1169516.d.html</link>
            <guid>3146883</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 10:14:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防办：江南等地将迎降雨集中期且正值端午假期，防汛形势复杂严峻】6月17日，国家防总办公室向江苏、安徽、福建、江西、河南、湖北、湖南、广东、广西、重庆、四川、贵州、云南、西藏、青海省（自治区、直辖市）防办发出工作提示，部署做好近期南方持续强降雨防范应对工作。国家防总办公室指出，长江中下游及江南等地将进入降雨集中期，且正值端午假期，旅游、探亲等流动人员多，防汛形势复杂严峻。]]></title>
            <guid>3146882</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 10:03:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【复星医药：中国首款双适应症全新P-CAB盐酸凯普拉生片上市会召开】据复星医药消息，6月16日，由复星医药与柯菲平医药联合开发并由复星医药独家商业化的我国自主研发的首款钾离子竞争性酸阻滞剂（P-CAB）盐酸凯普拉生片（商品名：倍稳®）上市会在北京召开。目前，盐酸凯普拉生已在全国各大医院、零售药店陆续到货，全国各地也陆续开出了首张处方。2月15日，盐酸凯普拉生片获得国家药品监督管理局（NMPA）批准，用于十二指肠溃疡（DU）和反流性食管炎（RE）的治疗，是中国目前唯一获批的DU/RE双适应症的P-CAB。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzef4389293.d.html</link>
            <guid>3146881</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 10:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[苏丹卫生当局：在喀土穆南部的一次空袭中有17人丧生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqzei1164418.d.html</link>
            <guid>3146880</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 09:49:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩国首尔市7月起对学校供餐进行全面辐射检测】韩国首尔市教育厅相关人士17日表示，由于日本福岛核污染水排放在即，学生和家长在心理上感到不安，首尔市教育厅为了确保食材安全，将从7月起对学校供餐用水产品进行全面辐射检测。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4515930.d.html</link>
            <guid>3146879</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 09:39:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄媒：马来西亚有兴趣参与中俄联合月球计划】俄罗斯卫星通讯社消息，马来西亚国家航天局局长阿兹利勒卡米尔·纳皮亚赫在接受卫星通讯社采访时表示，马来西亚有兴趣参与中国和俄罗斯的月球计划。他在圣彼得堡国际经济论坛期间称：“我们很高兴加入，但希望讨论我方将在项目中扮演何种角色的细节问题。”纳皮亚赫解释说：“对我方来说，重要的是明白马来西亚在项目中不仅是消费者，而且是技术创造者。我们不想只作为乘客加入，这还不够。我们应当扮演更多角色。至少我方的参与应该对人力资本产生积极影响。俄罗斯和中国对此可以不必担心，他们肯定拥有确保项目对其经济有利的一切。马来西亚需要对我们在此类联合项目中的作用进行仔细研究。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1292407.d.html</link>
            <guid>3146877</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 09:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省气象台发布暴雨黄色预警】安徽省气象台2023年06月17日16时发布暴雨黄色预警。预计未来24小时内阜阳、蚌埠、淮南、滁州、六安、合肥、马鞍山、安庆、芜湖、铜陵、宣城、池州、黄山等市县降水量将超过75毫米，并伴有雷电、短时强降水、雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1291539.d.html</link>
            <guid>3146876</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 09:33:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国政府债务规模首次超过32万亿美元】据报道，美国财政部最新公布的数据显示，美国国债规模首次超过32万亿美元，这比此前预测的提早了9年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1291468.d.html</link>
            <guid>3146875</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 09:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三一重机湖州装载机产业园正式启用，年产能3万台】三一集团官微消息，6月16日，三一在浙江湖州举行产业园启用仪式，宣布三一重机湖州装载机产业园正式启用。三一重机湖州装载机产业园总投资108亿元，总用地面积1567亩，具备装载机年产能3万台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4511356.d.html</link>
            <guid>3146874</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 09:18:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【俄罗斯石油公司：已在北极地区发现约250亿吨油当量的能源资源】俄罗斯石油公司首席执行官伊戈尔·谢钦在圣彼得堡国际经济论坛上表示，俄石油在北极地区已发现约250亿吨油当量的能源资源。谢钦在发言时说：“气候变化也在带来新机遇，让我们能获取北极地区的资源。仅我们公司就在北极地区发现约250亿吨油当量的资源。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1284827.d.html</link>
            <guid>3146872</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 09:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国家林草局：与2009年相比中国荒漠化土地净减少5万平方公里】第29个世界防治荒漠化与干旱日国家主场纪念活动17日在陕西榆林举行。活动上介绍，中国荒漠化和土地沙化持续“双缩减”，与2009年相比荒漠化土地净减少5万平方公里，沙化土地净减少4.33万平方公里。中国沙区林草植被明显改善，与2009年相比，沙区平均植被盖度上升了2.6个百分点，京津风沙源治理工程区20年间林草综合植被盖度由39.8%提高到45.5%，“三北”工程区森林覆盖率由1978年的5.05%提高到13.84%，重点治理区实现了由“沙进人退”到“绿进沙退”的历史性转变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwe3664869.d.html</link>
            <guid>3146871</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【河南发布地质灾害气象风险黄色预警】河南省自然资源厅和河南省气象局今日发布区域地质灾害气象风险黄色预警，预计2023年6月17日20时至6月18日20时，豫西小秦岭、伏牛山区，豫南桐柏山、大别山区，发生崩塌、滑坡地质灾害的可能性较大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4507240.d.html</link>
            <guid>3146870</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:58:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委副主任赵辰昕：鼓励工商界将可持续发展纳入企业增长与发展战略】2023年APEC工商领导人中国论坛6月17日在北京举行，国家发展改革委副主任赵辰昕在论坛上表示，中国始终坚持绿色低碳发展大方向，以减污降碳为抓手，推进经济社会系统性变革。我们鼓励工商界主动作为，将可持续发展纳入企业增长与发展战略，加强环境信息披露，推动节能降碳改造升级，履行企业的社会责任。推广绿色循环经济模式，建立绿色商业循环和资源回收体系，倡导绿色低碳的生产、消费和生活方式，共建绿色供应链体系，以绿色发展带动区域经济转型升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4506786.d.html</link>
            <guid>3146869</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:55:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【全球绿色能源理事会主席、协鑫集团董事长朱共山：未来风电、光伏将会大比例就地制备绿氢】2023年APEC工商领导人中国论坛17日在北京举行。全球绿色能源理事会主席、协鑫集团董事长朱共山在论坛上表示，绿氢制备的电源端和电解槽装备端成本都进入下降通道，制造成本也将快速下降。未来，风电、光伏将会大比例就地制备绿氢，55%以上的光伏主要用于制备绿氢。]]></title>
            <guid>3146868</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:55:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【华润集团董事长王祥明：华润高度关注新型储能产业链等三个方向】2023年APEC工商领导人中国论坛6月17日在北京举行，华润集团董事长王祥明在论坛上表示，当前新能源技术革命不断涌现新趋势、新特点，华润高度关注以下三个方向，力求实现科技突破。一是综合能源服务。二是新型储能产业链。三是氢能及衍生物产业链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4506678.d.html</link>
            <guid>3146867</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:55:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【商务部副部长王受文：积极推动国际国内绿色低碳贸易规则的对接】2023年APEC工商领导人中国论坛6月17日在北京举行，商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文在论坛上表示，中国将积极的推动绿色低碳发展，支持高质量、高技术、高附加值的绿色低碳产品的贸易，积极推动国际国内绿色低碳贸易规则的对接，促进区域产业链供应链的绿色发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4506619.d.html</link>
            <guid>3146866</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:55:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【罗普特获批设立国家博士后科研工作站】据罗普特消息，近日，根据全国博士后管理委员会办公室公布的2022年第二批次国家级博士后科研工作站名单，福建省人力资源和社会保障厅发布了《关于公布2022年第二批新设立博士后科研工作站单位名单的通知》，此次厦门市3家单位获批设立国家博士后科研工作站，罗普特科技集团股份有限公司为其中之一。罗普特将依托国家博士后科研工作站，进一步加强与高校科研院所博士后科研流动站的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1283333.d.html</link>
            <guid>3146864</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:52:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【得利斯：预计2023年底前公司预制菜产能将达到20万吨】得利斯在互动平台表示，目前公司预制菜产能为15万吨，预计2023年底前将达到20万吨。公司具备完善的供应链管理体系，为B端客户提供定制化服务以及团餐供应，已与众多大型餐饮集团、快餐连锁、企事业单位等建立业务合作关系。另外，冷链仓储、物流是食品流通环节中的重要组成部分，特别是预制菜等业务的发展对冷链运输环节提出了更高的要求。公司拥有较为完善的冷链物流运输体系，能够为公司提供可靠、高效的冷链物流服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4506002.d.html</link>
            <guid>3146863</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【北京发布高温蓝色预警 大部分地区最高温35℃左右】据北京市气象局消息，预计，18日本市最高气温较16日、17日有所降低，大部分地区最高气温35℃左右，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4503086.d.html</link>
            <guid>3146861</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热浪席卷墨西哥 8人因中暑等原因死亡】墨西哥卫生部当地时间16日表示，4月中旬以来，该国出现的高温天气已造成8人死亡。报道称，本周，该国首都墨西哥城的气温达到创纪录的35摄氏度。新莱昂州首府蒙特雷市的气温一度超过40摄氏度，电力需求增加导致当地停电，自来水的水压也出现下降的情况。新莱昂州政府已限制学生上学时间为每天两个小时，以避免阳光照射。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1279134.d.html</link>
            <guid>3146860</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【FF计划启动反向股票分割 将融资3亿美金加速产能爬坡】贾跃亭旗下Faraday Future（FF）董事会宣布，将召开特别股东大会，希望股东批准董事会对公司普通股进行反向股票分割提案，以支持公司融资3亿美金加速FF 91 2.0产能爬坡。FF董事会表示，反向股票分割的比例区间为已发行在外普通股的1:2到1:90之间，最终比例将由董事会在股东批准后确定。反向股票分割不会影响股东的百分比所有权权益或投票权，除非股东持股数在反向股票分割后出现小数而需取整。此外，反向股票分割不会减少公司有权发行的授权普通股总数。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwe3659113.d.html</link>
            <guid>3146858</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:20:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯石油公司Rosneft总裁谢钦：美国国债膨胀给美国国债持有国带来风险，尤其是亚太地区的国家。]]></title>
            <guid>3146856</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯石油公司Rosneft总裁谢钦：绿色转型已带来灾难性后果，监管机构采取的措施实质上等于禁止对传统能源投资。]]></title>
            <guid>3146855</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:17:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【津膜科技中标“宁波市水务环境集团江东水厂超滤膜采购及相关服务”项目】近日，津膜科技收到“宁波市水务环境集团江东水厂超滤膜采购及相关服务”项目中标通知书，该项目处理工艺为“混凝+沉淀+超滤+消毒”，日处理量达20万吨/天，超滤将采用津膜科技浸没式连续膜处理技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm8288064.d.html</link>
            <guid>3146854</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:16:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【乌军称拦截俄军6枚高超音速导弹】据乌克兰媒体16日报道，当天上午基辅地区遭到多次导弹攻击，乌军防空系统拦截了6枚俄军发射的“匕首”高超音速导弹和6枚“口径”巡航导弹。乌国防部长列兹尼科夫表示，乌克兰在北约帮助下已建立起多层次防空系统，未来几个月乌军将能获得首批“霍克”防空系统及其他相关设备。 (央视军事)]]></title>
            <guid>3146853</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 08:07:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手：加强涉企业、企业家侵权内容处置工作，从严处罚侵权账号】 快手科技发布关于治理涉企业侵权信息的公告：为进一步优化网络营商环境，平台加强涉企业、企业家侵权内容的处置工作，从严处罚侵权账号。专项行动以来，平台切实履行主体责任，对照10类专项工作要求，清理涉企业、企业家相关侵权信息6278条，处置账号213个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1272323.d.html</link>
            <guid>3146852</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:58:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【黑龙江省黑河市人大常委会原副主任姜福被开除党籍】据黑龙江省纪委监委消息，日前，经黑龙江省委批准，黑龙江省纪委监委对黑河市人大常委会原党组成员、副主任姜福严重违纪违法问题进行了立案审查调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1271120.d.html</link>
            <guid>3146851</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国工业发展组织宣布将与华为等企业成立AI联盟】据华为官网，匈牙利时间6月15日，欧洲智慧铁路枢纽数字化转型论坛在匈牙利费涅什利特凯举行。会议期间，联合国工业发展组织宣布将在7月份与华为等国际企业成立全球工业和制造业人工智能联盟，致力于构建共同协作、知识共享的平台，推动人工智能技术在工业与制造领域的创新和应用，促进数字经济发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1270582.d.html</link>
            <guid>3146850</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:49:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯石油公司Rosneft总裁谢钦：由于石油出口份额的差异，俄罗斯正在输给欧佩克+合作伙伴。]]></title>
            <guid>3146848</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:37:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【布林肯否认美国与伊朗接近达成协议】美国国务卿安东尼·布林肯当地时间16日否认美国、伊朗就限制伊朗核计划以及释放在押美国公民接近达成协议，称相关报道既不准确也不真实。布林肯当天在美国首都华盛顿出席一场记者会被问及美伊通过阿曼间接会谈时说：“关于伊朗，我们看到一些关于核协议问题或者关于被拘留者的报道，根本不准确也不真实。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4490260.d.html</link>
            <guid>3146847</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:37:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯石油公司Rosneft总裁谢钦：石油和天然气将继续是关键能源来源之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwe3652218.d.html</link>
            <guid>3146846</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯石油公司Rosneft总裁谢钦：不仅要监控石油产量配额，还要监控石油出口，这是合理的。]]></title>
            <guid>3146845</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯石油公司Rosneft总裁谢钦：欧佩克将无法满足不断增长的石油需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1266917.d.html</link>
            <guid>3146844</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:35:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯石油公司Rosneft总裁谢钦：由于经济结构和石油产量动态的差异，欧佩克成员国越来越难以找到共同解决方案。]]></title>
            <guid>3146843</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:35:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯石油公司Rosneft总裁谢钦：石油行业的投资不足将导致石油短缺和价格上涨。]]></title>
            <guid>3146842</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:35:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【NASA：俄罗斯宇航员鲍里索夫搭乘的“龙”飞船定于8月发射】美国国家航空航天局（NASA）发布消息称，美国太空探索技术公司（SpaceX）载人“龙”飞船拟将一组国际宇航员和俄罗斯宇航员康斯坦丁·鲍里索夫送往国际空间站，计划在8月中旬由“猎鹰9”运载火箭发射升空。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwe3651241.d.html</link>
            <guid>3146841</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:30:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第四届中国（绍兴）集成电路产业大会举行】据“绍兴发布”消息，第四届中国（绍兴）集成电路产业大会6月17日举行，300多位来自全国集成电路行业、汽车电子领域的嘉宾齐聚绍兴，共同研讨集成电路与汽车产业合作新模式，探寻集成电路未来发展新机遇。上午的主旨大会上，推介发布滨海新区集成电路产业发展、布局情况和长电绍兴新技术，举行中芯集成三期12英寸中试线量产暨第10000片晶圆下线仪式，9个招商和产业合作项目现场签约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwi4488193.d.html</link>
            <guid>3146840</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:30:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国工业联合会：德国经济今年将陷入停滞】据报道，德国工业联合会（BDI）称该联合会削减了其前景预测，并表示德国经济今年可能会停滞。“我们将德国的增长预测下调至0%，”BDI主席Siegfried Russwurm告诉该报，“全球经济预计将增长2.7%--这表明我们的经济落后了。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxquwm1264635.d.html</link>
            <guid>3146839</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:26:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【衡水老白干与唐山文旅签署战略合作协议】6月17日上午，衡水老白干与唐山文旅举行战略合作签约仪式，双方将充分整合各自的优势资源，积极推进酒旅生态融通，在酒旅文化结合、文创产品、市场推广等领域进行战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqm4617378.d.html</link>
            <guid>3146838</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【近期南方强降雨集中 国家防办：强化巡查防守 预置抢险救援力量】据应急管理部消息，6月17日，国家防总办公室向江苏、安徽、福建、江西、河南、湖北、湖南、广东、广西、重庆、四川、贵州、云南、西藏、青海省（自治区、直辖市）防办发出工作提示，部署做好近期南方持续强降雨防范应对工作。国家防总办公室指出，长江中下游及江南等地将进入降雨集中期，且正值端午假期，旅游、探亲等流动人员多，防汛形势复杂严峻。要强化风险意识和底线思维，密切监视天气发展变化，加强监测预警和联合会商研判，及时启动应急响应，落实直达基层责任人的临灾预警“叫应”机制，紧盯山洪地质灾害易发区、中小河流、中小水库、堤防险工险段、城市低洼易涝区、施工工地、旅游景区等关键部位，强化巡查防守，预置抢险救援力量，果断提前转移危险区人员，同时加强基层防汛抢险救援人员安全防护，切实把确保人民生命安全放在第一位落到实处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqm4616689.d.html</link>
            <guid>3146837</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:19:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【极狐汽车：车机账号不登录状态下 高阶辅助驾驶部分功能使用受限】针对某车评人对极狐阿尔法S全新HI版的车机智能语音唤醒、高阶辅助驾驶功能等提出的意见，极狐汽车发布声明称，该车评人驾驶车辆的屏幕上显示“未登陆”的状态提示。“在车机账号不登录状态下，系统会判定用户还没有熟悉操作，导致部分功能受限。”另外，极狐称，通过评论区车友反馈了解到，该车评人唤醒语音助手的指令不正确。极狐表示，将会安排专业的服务团队与该车评人再次进行沟通。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqh3780153.d.html</link>
            <guid>3146836</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:18:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【和胜股份：公司是宁德时代电池托盘供应商之一】和胜股份在互动平台表示，公司作为宁德时代电池托盘的供应商之一，双方建立了长期而稳定的合作关系并签署了战略合作协议，在项目研发前沿领域与宁德时代保持深度合作。未来公司将继续全方位地加深与主要客户的合作，谋求更大的市场份额。]]></title>
            <guid>3146835</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:09:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯能源部副部长：今年前五个月俄罗斯对中印煤炭出口实现同比增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1391112.d.html</link>
            <guid>3146834</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:06:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京丰台区与中国农业银行北京分行签署战略合作协议】据“北京丰台”消息，6月13日，丰台区与中国农业银行北京分行签署战略合作协议。丰台区委书记王少峰表示，希望通过战略合作，进一步深化双方合作伙伴关系，全面提升丰台区经济社会发展和城市建设水平，实现互利共赢。中国农业银行北京分行党委书记、行长胡新智表示，将在智慧城市建设、数字经济发展、重大项目建设等方面提供精准有力的金融服务和金融支持。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1389756.d.html</link>
            <guid>3146832</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 07:00:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲光伏能源专家：中国光伏技术处世界领先地位】 在今年的欧洲智慧能源展览会上，来自中国的参展商超过400家，越来越多中国光伏产业链上的企业进入到欧洲市场。欧洲光伏能源专家和业内人士均表示，中国在光伏领域的技术发展已处于世界领先地位，中国光伏产业的发展也让欧洲受益。今年一季度，中国对欧出口光伏产品总额同比增长超过20%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqm4612289.d.html</link>
            <guid>3146831</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应对美国竞争，欧盟光伏产业聚焦本土化生产】 据央视新闻，欧洲智慧能源展览会于当地时间14日至16日在德国慕尼黑举办。此次展会重点展示了光伏、储能系统、能源管理、综合能源解决方案等最新技术和趋势。作为欧洲最大的能源行业平台，本次展会聚焦光伏在欧洲的本土化生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqh3776794.d.html</link>
            <guid>3146829</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:55:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯天然气工业股份公司：将继续通过乌克兰向欧洲输送天然气，周六输送量为4130万立方米。]]></title>
            <guid>3146828</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【弘亚数控：公司目前未生产行星减速器】 弘亚数控在互动平台表示，公司目前未生产行星减速器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1388401.d.html</link>
            <guid>3146827</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:51:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据灯塔专业版实时数据，截至6月17日14时22分，影片《闪电侠》票房突破5000万。]]></title>
            <guid>3146824</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:43:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港至成都直达高铁票今起开售】经查询12306发现，7月1日香港西九龙至成都东的高铁车票今日正式开售。二等座票价796元，全程用时9小时45分钟，列车于晚上7点53分抵达成都。票价方面，成人二等座/二等包座为人民币796元，一等座为人民币1275元，成人商务座/特等座为人民币2391元。目前，成都东至香港西九龙方向的列车车票仍未开售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1385896.d.html</link>
            <guid>3146822</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:38:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国财长：德已无力为欧盟预算提供额外资金】德国财政部长克里斯蒂安·林德纳当地时间16日在接受德国媒体采访时表示，鉴于德国自身的经济状况，德国将削减国家预算，德国已经没有能力为欧盟预算支付额外资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1383707.d.html</link>
            <guid>3146821</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:28:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：凌激副部长出席上海合作组织产业链供应链论坛】据商务部网站消息，6月15日，上海合作组织产业链供应链论坛在中国—上合组织地方经贸合作示范区（青岛）举行。商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激出席论坛并发表主旨演讲。凌激表示，举办上合组织产业链供应链论坛是习近平主席在2022年撒马尔罕元首峰会提出的重要倡议。中方愿与各方一道落实好撒马尔罕元首峰会通过的《关于维护供应链安全稳定多元化的声明》，以区域内更加高效紧密的产业链供应链，共同构筑安全稳定、畅通高效、开放包容、互利共赢的全球产业链供应链体系。]]></title>
            <guid>3146819</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯联邦储蓄银行正式退出欧洲市场】俄罗斯联邦储蓄银行发布声明称，已完成出售奥地利分行的交易，彻底退出欧洲市场。俄罗斯联邦储蓄银行表示，Sber Vermogensverwaltungs AG in Abwicklung（原Sberbank Europe AG）的100%股权被奥地利企业家Stefan Zöchling控制的一家奥地利公司收购。声明指出，这笔交易已获得所有必要的监管批准。该行并未披露收购金额。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1381951.d.html</link>
            <guid>3146818</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国计划向乌克兰提供F-16战机 俄称已向美方发出外交照会】当地时间16日，俄罗斯外长拉夫罗夫在圣彼得堡国际经济论坛上表示，针对美国计划向乌克兰提供F-16战斗机，俄方已向美方发出了非常严肃的外交照会。他表示，如果看到F-16战斗机在乌克兰上空飞行并对俄构成威胁，那么俄罗斯将进行军事技术上的回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp8399683.d.html</link>
            <guid>3146816</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:10:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【越南电荒冲击下制造商损失“难以估量”，有日企威胁“撤走生产设施”】酷热与前所未有的干旱导致越南北部能源供应日趋紧张，频繁停电使当地公司和外国制造商正面临“难以估量”的损失。上周，越南北方部分重点工业园区被要求将能源使用量减半，迫使日本、韩国和欧洲商会向越南政府请愿，要求尽快找到解决危机的办法。来自日本工商会的吉田进表示，一次停电影响到某工业园区的5家制造商，造成超19万美元直接损失。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqm4602545.d.html</link>
            <guid>3146815</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长飞光纤：公司首个海外海缆项目交付 助力菲律宾海底通信网络建设】据长飞光纤消息，近日，长飞光纤完成首个海外海缆项目“菲律宾DITO海缆维护项目”的工程交付，抢通菲律宾东线和西线的骨干海缆，确保菲律宾全国范围内的业务恢复和稳定。公司成功克服了一系列困难，通过集中优势资源、优化施工方案及24小时不间断作业，37天内完成该项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1379592.d.html</link>
            <guid>3146814</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:08:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界卫生组织：苏丹近60%的医疗机构停止运转】世界卫生组织当地时间16日发布苏丹卫生情况报告。报告显示，苏丹武装冲突爆发后，该国的卫生基础设施遭到严重破坏。目前全国近60%的医疗机构停止运转，医疗用品库存大幅减少，很多医疗工作者被迫逃离战区，苏丹全国有1100万人口需要医疗救助。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1379501.d.html</link>
            <guid>3146813</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:07:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港明日开始安装将军澳南桥】香港特区政府发展局今日（17日）表示，将军澳湾另一条特色桥“南桥”将会横跨东边水道，加强水道两边的行人畅达性，方便市民往来将军澳市中心及日出康城住宅区一带。随着两岸的地基及桥墩工程逐步完成，土木工程拓展署将于明日（18日）起开始吊运及安装南桥，相关工序预计于端午节前后完成。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1378420.d.html</link>
            <guid>3146812</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:02:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界最高坝正式启动大坝浇筑】中国华电金沙江上游拉哇水电站16日正式启动大坝浇筑，这也是目前在建和已建的水电工程中同类型的世界最高坝。中国华电金沙江上游拉哇水电站位于四川巴塘县和西藏芒康县境内，装机容量200万千瓦。此次浇筑的混凝土面板堆石坝，总填筑量达1500万立方米，坝顶高程2709米，最大坝高239米，是目前世界最高面板堆石坝。电站建成后，预计多年平均发电量90.89亿千瓦时，每年可节省标煤282万吨，减少二氧化碳排放685万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqh3768789.d.html</link>
            <guid>3146811</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 06:01:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方能源大数据中心项目在贵安新区开工】南方能源大数据中心项目17日在贵州贵安新区举行开工仪式。项目总投资14.5亿元，可容纳约10万台1U服务器，建设内容为南方电网数字产业生态园。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1377154.d.html</link>
            <guid>3146810</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 05:55:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【币安与美国SEC达成协议，将所有美国客户的资金和钱包密钥迁回美国境内】据报道，当地时间周五，币安、币安美国以及美国证交会（SEC）宣布达成一项协议，以确保只有币安美国站员工才能访问客户资金。该协议仍需得到负责此案的联邦法官的签署。根据拟议的协议，币安美国将采取措施确保币安全球的管理人员无法获得其各种钱包私钥、硬件钱包或对币安美国的亚马逊云服务(AWS)的root权限。拟议协议是为了回应SEC冻结币安所有资产的动议，协议中的其他条款将要求币安美国创建币安全球员工无法访问的新加密钱包，以及向SEC提供额外信息等。据报道，在此期间，美国的客户仍然可以提取资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqm4597930.d.html</link>
            <guid>3146809</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 05:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局启动暴雨三级应急响应】据中国气象局消息，经综合研判和应急会商，中国气象局于17日上午10时30分启动暴雨三级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqm4597031.d.html</link>
            <guid>3146807</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 05:39:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球饥饿面临严峻挑战 国际社会呼吁加快立法保障】记者17日从联合国粮农组织驻华代表处获悉，日前在智利召开的第二届全球战胜饥饿和营养不良议会峰会上，150多名议员在会上分享了他们在实施粮食和营养安全相关立法方面的经验，讨论应对饥饿和营养不良相关挑战的需求和优先事项，并评估合作机会。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqm4596584.d.html</link>
            <guid>3146806</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 05:37:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海宁皮城：正推进数字化2.0建设，全力打造数字时代产业运行模式】海宁皮城在互动平台表示，公司正推进数字化2.0建设，全力打造数字时代产业运行模式。依托大数据、智能硬件等新技术新模式，获取行业数据，创新管理手段，形成海宁皮城市场运营大数据中心。重点推进大数据分析场景建设，形成具备智能分析、前瞻预测、辅助决策能力的系统化数据分析平台。同时也积极打造时尚产业服务平台，发挥“潮来”产业服务平台作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqm4596358.d.html</link>
            <guid>3146805</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 05:36:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南凌科技：凌云边缘计算产品主要部署CPU处理器，暂未部署GPU处理器】南凌科技在互动平台表示，公司于2022年5月与VMware开始合作，于2023年3月正式推出凌云边缘计算产品。公司的凌云边缘计算产品主要部署的是CPU处理器，暂未部署GPU处理器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1371963.d.html</link>
            <guid>3146804</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 05:28:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄军击退乌军突击队袭击，使用缴获车辆摧毁乌军据点】据俄罗斯卫星通讯社17日报道，俄国防部发言人告诉该媒体，俄“南方”集团军在阿尔乔莫夫斯克（乌称巴赫穆特）地区5个定居点附近击退了乌军突击队袭击。与此同时，俄国防部还公布了俄工程兵部队使用缴获车辆摧毁乌军据点的视频。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp1371947.d.html</link>
            <guid>3146803</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 05:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：日本本州东海岸发生5.2级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-17/detail-imyxqqqp8393319.d.html</link>
            <guid>3146802</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 05:26:49 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>