<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 06:07:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆2024年GDP预期增长6%左右】重庆市政府工作报告指出，重庆2024年经济社会发展的主要预期目标是：地区生产总值增长6%左右，规上工业增加值增长7%，固定资产投资增长4%，一般公共预算收入增长6%，居民消费价格涨幅3%左右，节能减排降碳指标完成国家下达的目标任务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehimz8482700.d.html</link>
            <guid>3459519</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 06:05:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建发布海浪蓝色预警，部分海域船回港人上岸】1月21日9时，福建省海洋预报台发布海浪蓝色预警。福建省海洋与渔业局要求，位于闽东渔场、闽中渔场、闽南渔场、闽外渔场和钓鱼岛海域的海上渔船务必于1月21日16时之前全部就近到港避风，有序停靠并做好锚固、加固船上设施等工作，位于台湾浅滩渔场的海上渔船由各地根据实际情况进行部署。渔船撤离途中及时收听海况气象预报信息，注意航行安全。平潭、莆田、泉州、漳州沿海养殖渔排上的老弱妇幼人员务必于1月21日16时之前全部撤离上岸，宁德、福州沿海养殖渔排上的老弱妇幼人员由当地根据实际情况进行部署。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehinf5909168.d.html</link>
            <guid>3459518</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 06:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰总统办公室顾问：西方孤立俄罗斯的努力未能取得成果】乌克兰总统办公室顾问波多利亚克近日在接受媒体采访时表示，西方孤立俄罗斯的努力没有取得成果，基辅在动员更多军队方面面临困难。至于欧洲邻国是否会向乌克兰派遣军队，波多利亚克说，目前为止还没有相关的讨论。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehimz8481692.d.html</link>
            <guid>3459517</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【春运预计4988万人次进出京 客流总量较去年上升55%】为期40天的春运大幕，将于1月26日（腊月十六）拉开。记者昨天从2024年北京春运工作动员大会上获悉，今年春运期间，预计城际、市内交通量和客运量较上年同期将大幅增长，铁路、民航、省际客运进出京总量预计达4988万人次，日均近125万人次，较2023年上升55%，较2019年上升12%。高峰将出现在2月17日（农历正月初八），进出京157万人次。按照往年惯例，春运客流以探亲流、务工流、学生流、旅游流为主。据预测，今年春运出行呈现节前客流相对平稳、节后相对集中的特征。学生流、务工流呈现分批、错峰特征。探亲流仍是春运客流的主体，预计在春节假期前开始陆续出京，节后集中返京。预计春节8天小长假进出京旅游流进一步恢复。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehimz8481337.d.html</link>
            <guid>3459516</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:55:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今年将新增中小学学位2万个】1月21日上午，北京市第十六届人民代表大会第二次会议在北京会议中心开幕。北京市市长殷勇作政府工作报告。 报告提到，新增中小学学位2万个。持续深化“双减”工作，用好人工智能、大数据技术，完善“空中课堂”全学段、全学科数字课程体系，提高学校教育教学能力。推动普通高中优质特色多样化发展，优化调整职业教育专业布局，支持在京高校“双一流”建设，推动良乡大学城、沙河高教园区高质量发展，着力构建拔尖创新人才培养体系]]></title>
            <guid>3459515</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界最大清洁能源走廊2023年发电量超2760亿千瓦时】据中国长江电力股份有限公司20日消息，世界最大清洁能源走廊2023年发电量超2760亿千瓦时，同比增长5.34%，相当于节约标准煤约8300万吨，减排二氧化碳超2亿吨，可满足超2.9亿人一年的生活用电需求。世界最大清洁能源走廊，由长江干流乌东德、白鹤滩、溪洛渡、向家坝、三峡和葛洲坝6座梯级电站共同构成，安装有110台水轮发电机组，总装机容量达7169.5万千瓦，相当于“三个三峡”的装机容量。2023年是世界最大清洁能源走廊全面建成、发挥综合效益的第一个完整年。长江电力通过实施联合优化调度，梯级电站节水增发电量超120亿千瓦时；长江干流六座梯级水库首次全部按期蓄满，补水总量近242亿立方米，为枯水期长江中下游生产生活用水用电提供保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehimz8480304.d.html</link>
            <guid>3459514</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:48:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴基斯坦两政党的选举办公室遭袭 10余名工作人员受伤】据当地媒体报道，当地时间1月21日，巴基斯坦人民党和正义运动党在卡拉奇的选举办公室遭到袭击，10多名工作人员在袭击中受伤。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehinc9130232.d.html</link>
            <guid>3459513</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:44:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【探测器成功登月 日本成全球第五个登月国家】日本宇宙航空研究开发机构(JAXA)1月20日凌晨2时许召开的记者会上，确认登月探测器SLIM于东京时间1月20日零时20分在月球表面着陆。日本成为继美国、前苏联、中国和印度之后全球第五个登月的国家。不过，由于太阳能电池出现故障，探测器的电力可能只够维持数小时。JAXA官员认为，太阳能电池失灵可能是设置角度的问题。他们希望随着阳光方向改变，最终可以照到探测器的太阳能板，让探测器恢复操作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehimz8478742.d.html</link>
            <guid>3459512</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷议员要求米莱解释为何拒绝金砖】据埃菲社布宜诺斯艾利斯1月20日报道，阿根廷国会消息人士20日披露，阿根廷庇隆派议员要求米莱政府“解释并证实”阿根廷拒绝加入金砖国家的决定。 上述请求由前外长圣地亚哥·卡菲罗和14名“祖国联盟”成员提出。卡菲罗警告说，米莱政府这一决定将给地区带来“经济损害”，因为这将使阿根廷与该国主要贸易伙伴产生“新争端”。 报道称，金砖国家去年8月决定扩员，邀请阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、沙特阿拉伯、伊朗和阿联酋作为新成员。 金砖国家的邀请得到了时任阿根廷总统阿尔韦托·费尔南德斯的积极响应。但米莱政府于去年12月22日正式致函金砖国家领导人，表示暂不加入该新兴经济体集团。 报道还称，上述议员要求米莱政府详细说明是否对阿根廷不加入金砖国家的可取性进行过“深入分析”。同时，这些议员要求政府解释是否评估了无法得到金砖国家新开发银行国际融资导致的损失，是否评估了阿根廷在技术合作、住房、粮食、知识经济和农业方面可能遭受的损失等。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehinc9128847.d.html</link>
            <guid>3459511</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:33:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【针对低温雨雪冰冻灾害，应急管理部启动四级应急响应】鉴于本轮寒潮雨雪天气影响范围广、降水强度大、雨雪相态复杂、持续时间长，低温雨雪冰冻灾害风险高，根据《应急管理部低温雨雪冰冻灾害应急预案》，应急管理部1月21日向湖南、贵州省应急管理厅发出通知，于当日10时针对两省启动低温雨雪冰冻灾害Ⅳ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehinc9127430.d.html</link>
            <guid>3459510</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广湛高铁佛山特大桥首片钢梁吊装完成】1月21日上午，广湛高铁佛山特大桥首片钢梁吊装顺利完成，标志着大桥钢梁架设全面展开，正式进入主桥钢梁架设的关键阶段。此次吊装的钢混结合段钢梁全长10.6米，总重194吨，需要通过海上吊机在水面上完成施工。为确保吊装顺利，项目部与海事、航道管理等相关部门协调配合，最终确保了钢梁吊装顺利完成。广湛高铁佛山特大桥是广湛高铁全线控制性工程，大桥是集斜拉桥、系杆拱桥、钢混刚构桥、转体连续梁桥、普通连续梁桥、预制简支箱梁等于一体的大型综合性桥梁，桥梁种类多、结构复杂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehinc9126792.d.html</link>
            <guid>3459509</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:17:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地明确婚姻登记处除夕正常办公】多地已于近期明确，除夕（2月9日）婚姻登记处正常上班。 其中，据广州日报消息，今年除夕是工作日，广州全市婚姻登记机关正常办公。市民可通过“广东民政婚姻登记网上预约系统”和“粤省事”小程序进行预约，广东省婚姻登记预约系统最长可预约15天内的号源。 微信公众号“佛山民政”1月18日发文介绍，除夕当天（2月9日 星期五)，佛山市各区婚姻登记处正常上班！市民可提前预约办理婚姻登记。 此外，南方都市报从深圳市民政局获悉，按照国务院办公厅发布的2024年放假安排，2月9日（星期五）除夕正常上班，属于工作日，深圳市各区民政部门婚姻登记机关将照常办理各项婚姻登记业务 澎湃新闻注意到，四川省泸州市江阳区民政局婚姻登记处、江苏省苏州市吴江区民政局婚姻登记处也对外确认，按照国务院办公厅发布的2024年节假日安排，除夕（2月9日）当天正常上班。]]></title>
            <guid>3459508</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三年封闭债基上报】近日有基金公司上报三年期封闭运作债券基金，引发市场关注，此前也有类似产品落地。从业内反馈看，封闭期较长的债券基金拥有稳定的负债端，整体更利于管理人运作。业内人士表示，目前各类型固收类产品收益率和回报预期下降，为了追求更高收益，债基在投资上普遍拉长久期。在此背景下，三年封闭期债券基金体现出了较好的性价比。在债券类产品创新上，指数债基、低波“固收+”等成为发力方向。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehina6254943.d.html</link>
            <guid>3459507</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 05:05:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业和信息化部：我国已培育出省级专精特新企业10.3万余家】近日在上海临港松江科技城举办的创引新经济·临港联合产业高质量发展创新论坛暨第三届科创引力场年度大会上，工业和信息化部中小企业发展促进中心主任单立坡表示，高质量发展是时代的主题，产业高质量发展是重中之重。“其中，创新型的中小企业、专精特新中小企业对于建设现代化产业体系，推动产业高质量发展都发挥着非常关键的作用。” 单立坡表示，作为全国中小企业工作的综合主管部门，工业和信息化部近年来通过政策惠企支持中小企业的发展。特别是着力构建专精特新企业的优质培育的服务体系，推动更多的企业走专、精、特、新的发展道路，成绩令人欣喜。截至目前，我国已经培育出省级专精特新企业10.3万余家，国家级专精特新“小巨人”企业1.2万余家。 单立坡强调，发展专精特新企业，尤其需要在产业集群中发展，尤其需要园区的积极参与。他说，新的时代下，要推动中小企业的专精特新发展道路，更希望要发挥园区作为产业集聚高地和要素资源集聚高地的作用。 据介绍，工业和信息化部中小企业发展促进中心承担着大量的中小企业服务方面工作，包括国家级专精特新“小巨人”评选认定的评审工作、全国中小企业特色产业集群的遴选认定专家评估工作等。“下一步，我们会高度重视、大力支持临港集团打造专精特新企业发展的高地，为专精特新企业创造更加良好的发展环境，提供更优质的服务，结出更丰硕的成果。”单立坡说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehinc9124520.d.html</link>
            <guid>3459505</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:59:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中共中央批准：王燕崎任重庆市委委员、常委】中共中央批准，王燕崎同志任重庆市委委员、常委。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehina6253100.d.html</link>
            <guid>3459504</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:52:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三星、SK海力士及美光2024年上半年稼动率全面调升】AI带动存储需求，三星、SK海力士及美光2024年上半年稼动率全面调升，三星第一季自77％上修至81％，第二季将续由85％上修至89％；SK海力士第一季由92％上修至94％，第二季续上修至95％；美光第一季则由95％上修至98％。产业界人士认为，原厂的稼动率及资本支出的上修，主要是反映库存去化已完成，而自2023年第四季起，手机及PC需求转佳，加上AI崛起后，AI服务器、AI PC及AI手机陆续上市，带动对存储需求上升。预计三大供应商减产将持续至2024年中，且资本支出和产出将聚焦于利润较佳产品如高频宽存储（HBM）和DDR5。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcec8600859.d.html</link>
            <guid>3459502</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:37:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【G228公路二期新建工程通车 上海沿海大通道进一步完善】1月20日，上海G228公路二期新建工程建成通车，自东向西串联起上海南汇新城、奉贤新城、金山区，通向浙江嘉兴。作为沿海大通道的重要组成部分，该路段的建成进一步完善了上海骨干路网，助力自贸区新片区及长三角一体化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcee6381095.d.html</link>
            <guid>3459501</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:34:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国快递业务量连续10年稳居世界第一】记者从中国物流与采购联合会获悉，2023年我国物流市场实现恢复增长，预计2023年全年社会物流总额将达350万亿元。全年快递业务量达1320亿件，连续十年稳居世界第一。国家铁路完成货物发送量39.1亿吨，再创历史新高。民航货邮运输量735万吨，基本恢复至2019年水平。另外，我国物流企业产业竞争力不断提升。截至2023年底，我国A级物流企业，即企业经营状况较好、市场竞争力较强的物流企业超过9600家。2023年中国物流50强企业物流业务收入合计超过2.3万亿元。智慧物流企业稳健成长，网络货运平台企业预计超过三千家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcef9251168.d.html</link>
            <guid>3459500</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:28:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024我国航天发射次数有望再创新高】新年刚过，中国航天就迎来了高密度发射。今年，载人航天、探月四期等一批重大航天工程将陆续实施，我国航天发射次数有望再创新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcec8599322.d.html</link>
            <guid>3459499</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:26:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军总司令扎卢日内被解职】据《莫斯科共青团员报》网站1月20日报道，据乌克兰多家媒体援引匿名消息人士的话报道，总统泽连斯基在基辅召开的军事会议上作出了艰难的人事决策。 据称，泽连斯基决定解除扎卢日内的乌克兰武装部队总司令职务，且未给后者在国家安全和国防委员会留下一席之地。此外，总统还决定解除沙普塔拉的乌军总参谋长职务、纳耶夫中将的联合力量行动司令职务。 报道称，上述被解职将领之后或将收到对他们的控诉书。该消息人士还透露，国家安全局局长马柳克将取代内务部长克利缅科，而马柳克的职位将由波克拉德接任。 但乌克兰的政治学家们在“电报”频道上说，这一切目前都还只是传闻，但解除纳耶夫的职务可能是“西方合作伙伴”提出的要求之一。 报道称，他们认为，在泽连斯基眼中，胜任扎卢日内目前职位的是国防部情报总局局长布达诺夫，但后者一直拒绝离开自己的部门。 此前，有专家推测，扎卢日内准备公开指责泽连斯基对放弃阿夫杰耶夫卡难辞其咎。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcec8599298.d.html</link>
            <guid>3459498</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:26:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《爱乐之城》重映票房突破3000万】据猫眼专业版数据，电影《爱乐之城》重映票房突破3000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcee6379549.d.html</link>
            <guid>3459497</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东鄄城县一废弃厂房发生燃爆，一人抢救无效死亡】1月21日，山东鄄城县应急管理局发布情况通报：2024年1月20日19时48分许，消防部门接报，我县大埝镇王菜园村外废弃厂房发生燃爆，有关部门迅速组织救援，20时30分许明火扑灭。经搜救，现场发现两名受伤人员，紧急送医救治，一人抢救无效死亡。公安消防等部门正对现场进一步清理，并对事故原因进行深入调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcec8597879.d.html</link>
            <guid>3459496</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士：乌军现任武装部队总司令等多位高级将领被泽连斯基解职】据《莫斯科共青团员报》网站1月20日报道，乌克兰总统泽连斯基在基辅召开的军事会议上作出了艰难的人事决策。据称，泽连斯基决定解除扎卢日内的乌克兰武装部队总司令职务，且未给后者在国家安全和国防委员会留下一席之地。此外，总统还决定解除沙普塔拉的乌军总参谋长职务、纳耶夫中将的联合力量行动司令职务。报道称，上述被解职将领之后或将收到对他们的控诉书。该消息人士还透露，国家安全局局长马柳克将取代内务部长克利缅科，而马柳克的职位将由波克拉德接任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcec8597817.d.html</link>
            <guid>3459495</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国秘书长谴责以色列对加沙地带的袭击】不结盟运动第19次峰会1月20日在乌干达首都坎帕拉闭幕。联合国秘书长古特雷斯在闭幕式上发言谴责以色列对加沙地带的袭击，称巴以冲突造成的平民伤亡人数前所未见。他表示，目前必须尽一切努力防止冲突外溢至整个地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcee6377427.d.html</link>
            <guid>3459492</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:12:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京获准向公众开放的生成式人工智能大模型产品占全国近半】记者从21日开幕的北京市第十六届人民代表大会第二次会议上获悉，2023年，北京获准向公众开放的生成式人工智能大模型产品占全国近一半。今年，北京将推动人工智能模型对标国际先进水平，加快在政务、医疗、工业、生活服务等领域应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcee6376730.d.html</link>
            <guid>3459491</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内联中心城、外携津冀 北京五座平原新城谋划“一城一快线”】今天，《关于北京市2023年国民经济和社会发展计划执行情况与2024年国民经济和社会发展计划（草案）的报告》提请市十六届人大第二次会议审议。今年是京津冀协同发展上升为国家战略10周年，《计划报告》的八大任务之首便是加快构建现代化首都都市圈。“今年将更加自觉把北京发展放到京津冀协同发展战略中考量，重点在推动协同创新和产业协作、城市副中心发展、毗邻区域协同发展、平原新城发展等方面实现新突破。”市发改委相关负责人说。京畿大地高铁、高速公路、地铁线不断织网的同时，产业链、创新链也愈发紧密。目光投向城市副中心，今年一批重大工程牵引着千亿级投资落地：启动东六环高线公园建设，实现副中心站综合交通枢纽主体工程基本完工、东六环入地改造具备通车条件，加快实施轨道交通101线，谋划推进环球主题公园二期。北京与河北、天津的毗邻地区也正在深度融合发展。即便是北京市域内的房山、顺义、昌平、大兴、亦庄这5座平原新城，也将成为内联中心城区、外携津冀的枢纽。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcef9247473.d.html</link>
            <guid>3459490</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 04:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加纳财长：中企在加纳经济发展中扮演重要角色】加纳财政部长肯·奥福里-阿塔日前在加纳首都阿克拉表示，中国企业在加纳经济发展中扮演着重要角色。由加纳财政部主办的中国企业圆桌会议19日在阿克拉举行。奥福里-阿塔在会上发言时说，中企的投资分布在电力、能源、建筑和航空等多个领域，为当地创造了大量就业岗位。奥福里-阿塔表示，加纳政府希望能够为中国企业创造更加安全的投资环境，“使加纳成为一个加中双方都可获利的投资目的地”。中国驻加纳大使卢坤在发言中说，此次圆桌会议为中国企业与加纳政府提供了一个深度交流的平台，使双方能够增进了解，共寻促进加纳发展的繁荣之路。卢坤说，中国多年来一直是加纳最大的贸易伙伴和主要外资来源地。中企项目集中在加纳经济发展最需要的领域，为促进加纳经济增长和改善民生作出重要贡献。中国将继续鼓励企业赴加纳投资，支持当地经济社会发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcee6374232.d.html</link>
            <guid>3459489</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:52:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年中国从日本进口水产品减少40.9%】据俄罗斯卫星社1月20日报道，日本共同社援引中国海关总署数据报道称，2023年中国自日本进口水产品2.9949亿美元，较2022年减少40.9%。 消息称，中国2023年全年自日本进口水产品金额与同年前11个月累计数据相比没有变化，12月单月数据可能几乎为零。 2023年8月24日，日本政府不顾国际社会强烈反对，单方面强行启动福岛核污染水排海。中国决定对原产地为日本的水产品采取紧急措施，8月24日起全面暂停进口日本水产品。 中国外交部发言人2023年9月1日表示，中方主管部门对原产地为日本的水产品采取紧急措施，这是维护食品安全和公众健康的正当、合理、必要之举。日本应该做的，不是以受害者的面目“鸣冤叫屈”，而是以加害者的身份检讨反省。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcei6022442.d.html</link>
            <guid>3459488</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沃特股份：将依据行业综合情况逐步投放LCP材料产能】有投资者在互动平台提问沃特股份：公司生产的LCP材料被称为5.5G最核心的高精尖材料，请问公司的LCP材料是否供货华为？沃特股份1月21日回复，公司LCP材料已经得到行业头部客户的使用。按照现有规划，公司有望成为全球产能最大的LCP材料供应商。公司将依据行业综合情况逐步投放产能。]]></title>
            <guid>3459486</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:39:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部副部长马有祥与德国联邦食品和农业部议会国务秘书尼克举行工作会谈】当地时间1月20日，农业农村部副部长马有祥在柏林与德国联邦食品和农业部议会国务秘书尼克举行工作会谈，就进一步深化中德农业合作交换意见，共同签署了《中华人民共和国农业农村部与德意志联邦共和国联邦食品和农业部农业合作行动计划（2024—2028）》。马有祥指出，中德农业合作历经半个多世纪发展，机制全、成果实，为推动中德关系发展起到积极作用。双方要以《中华人民共和国农业农村部与德意志联邦共和国联邦食品和农业部农业合作行动计划（2024—2028）》为抓手，在乡村振兴、应对气变、土壤健康等领域开展有效行动，共同推进两国农业合作走深走实。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcec8589681.d.html</link>
            <guid>3459457</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雪预警升级为黄色 贵州、湖南局地积雪深度可达10厘米以上】中央气象台1月21日10时发布暴雪黄色预警：预计1月21日14时至1月22日14时，重庆东部、湖北南部、贵州中东部、湖南中北部、江西中北部、福建西北部等地的部分地区有大到暴雪，其中，贵州东部、湖南西部的局地有大暴雪（20～23毫米），上述部分地区新增积雪深度3～8厘米，局地可达10厘米以上。贵州东南部、湖南西南部、广西北部局地有冻雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcec8587733.d.html</link>
            <guid>3459430</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10家企业拖欠农民工工资被曝光】近日，根据《拖欠农民工工资失信联合惩戒对象名单管理暂行办法》(人力资源和社会保障部令第45号)，地方各级人力资源社会保障部门依法依规开展拖欠农民工工资失信联合惩戒对象名单管理工作，现对10家欠薪失信企业予以集中公布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcee6367498.d.html</link>
            <guid>3459413</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:13:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯将废除同英国的渔业协定】俄政府批准废除同英国政府间渔业协定的法律草案。消息说，俄政府在18日召开的会议上决定，考虑到英国于2022年3月15日决定取消双边贸易中的最惠国待遇，俄政府批准该法律草案，将提交俄国家杜马（议会下院）审议。俄政府表示，该法律草案禁止英国渔船在巴伦支海水域捕鱼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcec8585803.d.html</link>
            <guid>3459396</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 03:07:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗：5名军事顾问死于以色列对叙利亚空袭 势必对此做出反应】叙利亚首都大马士革一栋建筑20日遭到以色列的袭击。据伊朗媒体报道，有5名伊朗军事顾问在袭击中死亡。目前以色列方面暂未作出回应。当地时间20日，伊朗总统莱希发表声明谴责以色列对叙利亚首都大马士革住宅区发动的空袭，并表示伊朗势必对此做出反应。当天伊朗外交部发言人卡纳尼表示，伊朗谴责以色列一再侵犯叙利亚主权和领土完整、不断升级对叙利亚的侵略性、挑衅性袭击。]]></title>
            <guid>3459355</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾南部降雨已致超49万人受灾】当地时间21日，菲律宾民防局在接受媒体采访时表示，近期菲律宾南部降雨引发的洪水等灾害已经导致超过49万人受灾，农业方面的损失超过5700万菲律宾比索（约合人民币732万元）。（央视新闻 ）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcee6363528.d.html</link>
            <guid>3459327</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:50:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿拉斯加航空：已完成对一批波音737 MAX 9飞机的初步检查】阿拉斯加航空1月20日发布声明称，应美国联邦航空管理局（FAA）的要求，该公司的维护和工程技术人员已完成对一批波音737 MAX 9 飞机的初步检查。阿拉斯加航空表示，已向波音提供数据，后者将与FAA分享这些数据，以供进一步分析和咨询。阿拉斯加航空称，正等待根据收到的新信息采取下一步行动，包括最终检查命令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcef9234547.d.html</link>
            <guid>3459265</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:34:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年北京老旧小区综合整治将新开工300个、完工200个】1月21日上午，北京市第十六届人民代表大会第二次会议开幕，北京市市长殷勇作政府工作报告。报告提出，今年北京将深化城市更新行动。积极探索社会资本参与新模式和新路径，推进地上地面地下空间一体化改造提升。老旧小区综合整治新开工300个、完工200个，老楼加装电梯新开工1000部、完工600部，推进核心区平房整院落退租、完成申请式退租2000户，启动危旧楼房改建20万平方米，改造提升老旧厂房40个。抓好一批区域更新项目，推动老城焕新、家园增色、生活添彩。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcef9234316.d.html</link>
            <guid>3459255</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市市长殷勇：确保入汛前将防汛能力恢复至灾前水平并有所提升】1月21日上午，北京市第十六届人民代表大会第二次会议开幕，北京市市长殷勇作政府工作报告。谈到2024年重点任务，报告提出，要全面推进灾后恢复重建。抓紧完成剩余受损住房重建，尽快修复水毁设施，加强重点水利工程建设，抓好山洪沟道治理，确保入汛前将防汛能力恢复至灾前水平并有所提升。推动京津冀地区防洪工程体系建设，整体提升流域防御能力。抓好山区道路提档升级，构建西部山区“三横三纵”主通道，提高山区路网密度和防洪标准。全面恢复农业生产和民宿等乡村产业，系统提升山区旅游品质。加强能源、通信、环卫、应急等村镇基础设施建设，优化灾区教育、医疗、养老等公共服务布局。(新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcef9234219.d.html</link>
            <guid>3459251</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:32:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今年启动高级别自动驾驶示范区建设4.0阶段任务】北京市第十六届人民代表大会第二次会议在北京会议中心开幕。市长殷勇作政府工作报告。报告指出，今年，北京将统筹推进数字产业化。大力建设数据基础制度先行区，开展数据资产入表、数据跨境便利化服务等综合改革试点，推动算力中心、数据训练基地、国家区块链枢纽节点等一批重大项目落地。探索完善数据交易规范，提升北京国际大数据交易所运营能力。启动高级别自动驾驶示范区建设4.0阶段任务，推动机场、火车站、城市道路清扫等重点应用场景有序开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcee6360333.d.html</link>
            <guid>3459250</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:32:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京政府工作报告：北京二级以上综合医院将均设儿科门诊】1月21日上午，北京市第十六届人民代表大会第二次会议在北京会议中心开幕。市长殷勇作政府工作报告。报告指出，今年，北京将深化健康北京建设，强化儿科服务体系和人才队伍建设，所有二级以上综合医院开设儿科门诊。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcei6010946.d.html</link>
            <guid>3459240</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：今年实现城镇新增就业不少于26万人】北京市第十六届人民代表大会第二次会议在北京会议中心开幕。市长殷勇作政府工作报告。报告指出，北京将促进高质量充分就业。落实积极就业政策，全力稳定和扩大就业，实现城镇新增就业不少于26万人。扎实做好高校毕业生等青年就业工作，促进12万城镇就业困难人员实现就业、4万农村劳动力就业参保，加强残疾人就业保障，让更多劳动者技有所施、才有所用、劳有所得。持续增加城乡居民收入，扩大中等收入群体规模。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaehcee6359794.d.html</link>
            <guid>3459239</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:29:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士：以色列希望在本月底就黎以问题达成协议】1月21日讯，近日，美国《华盛顿邮报》援引匿名美国和黎巴嫩官员方面的消息报道称，以色列方面希望就以黎临时边界的冲突局势与黎巴嫩方面达成协议，以避免双方全面开战。消息人士称，以色列认为与黎巴嫩就临时边界局势达成长期协议的时间“已经不多”，但以色列目前仍偏向以外交方式解决以黎当前冲突，以方希望协议能在一月底达成。而如果协议届时未能达成，以方很可能将推动局势进一步升级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6488704.d.html</link>
            <guid>3459222</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:18:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年北京将规划建设三里屯等4片国际消费体验区】北京市第十六届人民代表大会第二次会议在北京会议中心开幕。市长殷勇作政府工作报告。报告指出，北京将下大力气激发有潜能的消费。深化国际消费中心城市建设，扎实推进传统商圈改造升级，规划建设三里屯等4片国际消费体验区。推动消费从疫后恢复转向持续扩大，提振新能源汽车、电子产品等大宗消费，推动设备更新和消费品以旧换新，培育壮大新型消费，大力发展数字消费、绿色消费、健康消费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8707429.d.html</link>
            <guid>3459220</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果官网上架多个新春限定款产品，龙年款手机壳售498元】随着农历新年的临近，苹果近期也在官网推出了更多新春主题的新产品。 其中引人注目的是龙年款的手机壳，涵盖 iPhone 15 全系机型，售价 498 元。这是专为新春而设计的 OtterBox Lumen 系列 MagSafe 保护壳，庆祝龙年到来。该保护壳由知名插画师 Yulong Lli 精心绘制，用绚烂的牡丹烟火图案、卷曲流动的线条和明亮的色彩，生动展现龙的勇猛精神，寓意喜庆吉祥。Lumen 系列保护壳手感舒适且纤薄便携，能承受强烈冲击，并内嵌 MagSafe 磁体；通过 Drop+ 测试，采用 50% 再生材料制成，隆起的边缘可保护摄像头和屏幕。从图案中可以看出，这条龙有四个爪子，在清代有一种“五爪为龙，四爪为蟒”的说法。 除此之外，苹果官网还上架了龙年特别版 AirPods Pro 2、龙年特别款 Beats Solo3 Wireless、龙年款 AirTag。苹果近期还在官方微信公众号发布了今年的红包封面，加入了由龙年图案组成的苹果 Logo。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6487680.d.html</link>
            <guid>3459217</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 02:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今年将实施轨道交通101线、22号线等重大项目】1月21日上午，北京市第十六届人民代表大会第二次会议开幕，北京市市长殷勇作政府工作报告。针对2024年重点任务，报告提出，加快推进“新两翼”建设。落实北京与雄安新一轮战略合作协议，推动政务服务同城化，深化“三校一院”办学办医合作，共同建好雄安新区中关村科技园。加快城市副中心高质量发展步伐，继续保持千亿级投资强度，启动东六环高线公园建设，实现副中心站综合交通枢纽主体工程基本完工、东六环入地改造项目具备通车条件，实施轨道交通101线、22号线等重大项目，实现厂通路建成通车。谋划推进环球主题公园二期，加快建设潮白河国家森林公园，推动“两个示范区”建设取得更大突破。同时，加强公共服务共建共享。巩固提升“轨道上的京津冀”，建成城际铁路联络线一期，实现国道109新线高速通车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwm6136940.d.html</link>
            <guid>3459181</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:58:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年深圳跨境收支规模位居全国第三】据深圳发布1月21日消息，1月19日，人民银行深圳市分行、国家外汇管理局深圳市分局举行2023年深圳金融运行情况新闻发布会。记者从会上获悉，截至2023年12月末，深圳市本外币各项贷款余额9.21万亿元，同比增长8.3%，其中普惠小微贷款余额同比增长22.4%。信贷总量平稳较快增长，稳固有力支持经济回升向好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6484818.d.html</link>
            <guid>3459172</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:56:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【戈尔曼担任摩根士丹利CEO的最后一年涨薪17%至3700万美元】摩根士丹利1月19日在一份监管文件中披露，詹姆斯·戈尔曼担任CEO最后一年的薪酬增加17%至3700万美元。戈尔曼四分之三的奖金将在三年内以延期付息股形式支付。除150万美元的基本工资外，他还获得了略低于900万美元的现金奖金。文件称：“戈尔曼在担任首席执行官期间和2023年将公司重塑为一家更强大、更平衡的机构，并为长期发展做好准备。他还成功完成了有序的、持续多年的CEO继任规划流程。”本月初，泰德·皮克接替现年65岁的戈尔曼出任摩根士丹利CEO。戈尔曼现在是该行的执行董事长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6483925.d.html</link>
            <guid>3459141</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:51:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【庆阳市委副书记、市长周继军率队调研弘信电子 推进共建千亿级数字经济产业链】弘信电子消息，1月20日，甘肃省庆阳市委副书记、市长周继军率队来到弘信电子考察调研，了解公司在绿色算力产业布局的推进情况，并就加速打造庆阳“千亿级全产业链”数字经济集群，同弘信电子、燧原科技、太一集团、首都在线等企业进行座谈交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8702775.d.html</link>
            <guid>3459127</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:48:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Stellantis：300亿欧元电气化战略执行速度将取决于今年美欧大选结果】Stellantis首席执行官唐唯实1月19日表示，今年美国和欧洲的大选结果将决定公司在电动汽车领域300亿欧元投资计划的执行速度。Stellantis于2021年发布全方位的电气化战略，计划到2025年年底投资逾300亿欧元用于集团电气化和软件开发领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6483363.d.html</link>
            <guid>3459117</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:48:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海发布寒潮蓝色预警信号】上海中心气象台1月21日9时10分发布寒潮蓝色预警信号：受北方强冷空气影响，预计全市大部地区48小时最低气温降幅可达8℃以上，23日早晨市区最低气温零下3度到零下4度，有冰冻，郊区零下5度到零下6度，有严重冰冻，请注意防范大风、强降温及持续低温带来的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8701719.d.html</link>
            <guid>3459093</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:42:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙启动低温雨雪冰冻灾害Ⅳ级应急响应】1月21日，长沙市低温雨雪冰冻灾害应急指挥部发布关于启动低温雨雪冰冻灾害Ⅳ级应急响应的通知。根据气象预报和当前天气形势，依据《长沙市低温雨雪冰冻灾害应急预案》有关规定，市低温雨雪冰冻灾害应急指挥部决定：自1月21日8时起，启动全市低温雨雪冰冻灾害Ⅳ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6481422.d.html</link>
            <guid>3459075</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市政府工作报告：北京深入推进“保交楼”工作，在京房地产项目整体风险明显下降】北京市市长殷勇作政府工作报告。报告提出，北京着力稳定房地产市场，深入推进“保交楼”工作，在京房地产项目整体风险明显下降，优化调整购房政策，建设筹集保障性租赁住房8.2万套，竣工各类保障性住房9.3万套。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8699086.d.html</link>
            <guid>3459041</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:28:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京实施核心区控规新一轮三年行动计划 全力保障中央政务功能】1月21日上午，北京市第十六届人民代表大会第二次会议开幕，北京市市长殷勇作政府工作报告。报告提出，北京深入落实首都城市战略定位，京津冀协同发展不断走深走实。进一步优化提升首都功能，坚持首都规划权属党中央，完善首规委工作制度，加快首都规划体系建设，深化规自领域问题整改，严格规划执行；实施核心区控规新一轮三年行动计划，开展重点地区环境整治提升，全力保障中央政务功能。扎实推进国际交往中心建设，雁栖湖国际会都实现扩容提升，第四使馆区等规划建设有序推进，在京登记落户国际组织机构增至115家；健全重大国事活动服务保障常态化工作机制，圆满完成第三届“一带一路”国际合作高峰论坛服务保障任务。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8698946.d.html</link>
            <guid>3459036</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:27:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年北京全市地区生产总值增长5.2%、约4.4万亿元】1月21日上午，北京市第十六届人民代表大会第二次会议开幕，北京市市长殷勇作政府工作报告。报告首先回顾了2023年工作。2023年，全市地区生产总值增长5.2%、约4.4万亿元，一般公共预算收入增长8.2%、突破6000亿元，城镇调查失业率4.4%，居民消费价格总体平稳，居民收入增长与经济增长同步，人均地区生产总值、全员劳动生产率、万元地区生产总值能耗水耗等多项指标保持全国省级地区最优水平。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6479533.d.html</link>
            <guid>3459032</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:26:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌两位AI科学家据悉计划离职并组建人工智能初创公司】1月20日消息，知情人士透露，Alphabet旗下人工智能部门——谷歌DeepMind的两位科学家Laurent Sifre与Karl Tuyls正同投资者讨论在巴黎成立一家AI初创公司。据悉，该团队与潜在投资者就一轮可能超过2亿欧元（约合2.2亿美元）的融资有过磋商。知情人士称，这家新公司可能专注于构建一种新的AI模型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8698415.d.html</link>
            <guid>3459019</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗成功发射“苏雷亚”卫星】据伊朗塔斯尼姆通讯社报道，伊朗20日成功发射了“苏雷亚”卫星。报道说，伊朗伊斯兰革命卫队航空航天部队当天使用“腾飞-100”三级固体燃料运载火箭，在11分钟内成功将“苏雷亚”卫星送入距地750公里的轨道。“苏雷亚”卫星由伊朗航天局制造，重约50千克，是一颗研究卫星。]]></title>
            <guid>3459004</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塔塔集团成印度板球超级联赛冠名赞助商，金额为创纪录的3亿美元】印度板球总会（BCCI）1月20日发布声明称，印度市值最大的企业集团——塔塔集团将支付250亿卢比（约合3亿美元）成为印度板球超级联赛（IPL）的冠名赞助商，合约期限为2024年至2028年，金额为联赛史上之最。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6477911.d.html</link>
            <guid>3458983</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:17:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西总统卢拉据悉推动其盟友出任淡水河谷CEO】1月20日消息，知情人士透露，巴西总统卢拉希望其鉴定盟友、巴西前财长吉多·曼特加接替今年5月任期届满的爱德华多·巴尔托洛梅奥出任淡水河谷CEO。淡水河谷董事会将于本月底就CEO人事问题做出决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6476452.d.html</link>
            <guid>3458951</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国明确新时期生物多样性保护战略】生态环境部近日发布《中国生物多样性保护战略与行动计划（2023—2030年）》。《行动计划》明确了我国新时期生物多样性保护战略，部署了生物多样性主流化、应对生物多样性丧失威胁、生物多样性可持续利用与惠益分享、生物多样性治理能力现代化等4个优先领域。《行动计划》提出，到2030年，至少30%的陆地、内陆水域、沿海和海洋退化生态系统得到有效恢复，至少30%的陆地、内陆水域、沿海和海洋区域得到有效保护和管理，以国家公园为主体的自然保护地面积占陆域国土面积的18%左右，陆域生态保护红线面积不低于陆域国土面积的30%。海洋生态保护红线面积不低于15万平方公里，长江水生生物完整性指数有所改善，利用遗传资源和数字化序列信息及其相关传统知识所产生的惠益得到公正和公平分享。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8695200.d.html</link>
            <guid>3458950</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:05:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：当地州长称，俄罗斯最大的私营天然气生产商诺瓦泰克天然气终端发生火灾，对人员进行了疏散。]]></title>
            <guid>3458949</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 01:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牙买加总理霍尔尼斯会见王毅】当地时间2024年1月20日，牙买加总理霍尔尼斯在金斯顿会见到访的中共中央政治局委员、外交部长王毅，牙买加外交、财政、卫生、基础设施等多位政府内阁部长参加。王毅表示，牙买加是首批同中国签署“一带一路”合作备忘录的加勒比国家和首个签署“一带一路”合作规划的西半球国家，两国共建“一带一路”成果丰硕，前景广阔。期待同牙方加强发展战略对接，扩大经贸投资、新能源、农业、数字经济、蓝色经济等合作，密切人文交流，夯实中牙友好民意基础。（外交部网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwi9350346.d.html</link>
            <guid>3458948</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥首条氢能公交线路开通 安凯客车批量投入运营】江汽集团消息，1月20日，合肥市首条氢燃料电池公交线路开通运行，首批23辆安凯氢能公交投入示范应用。另有13辆氢能公交车计划4月底前在合肥主城区及环巢湖旅游专线投入运营。目前，安凯客车已完成8—12米氢燃料产品的系列开发，并在安徽六安等地市实现批量化运营，单车运营里程已超过25万公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8693453.d.html</link>
            <guid>3458947</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国中东部将迎剧烈降温 南方多地暴雪来袭】今明两天（1月21日至22日），随着寒潮大举南下，中东部将迎大范围降温，吉林东部、辽宁东部、山西中北部、浙江中南部、福建北部等地的部分地区降温可达12～16℃。同时，南方多地将开启暴雪模式，今夜至明天为雨雪最强时段，雪线最南端将抵达华南北部一带。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8693048.d.html</link>
            <guid>3458946</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中石油纪检组长钱朝阳调任南方电网总经理】南方电网召开领导班子扩大会议，中央组织部有关负责人宣布，钱朝阳任南方电网董事、总经理、党组副书记，免去其中国石油天然气集团有限公司纪检监察组组长、党组成员职务。此次赴任南方电网公司，为钱朝阳重回电网系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8692859.d.html</link>
            <guid>3458945</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:49:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昭通中院通报举报箱旁装有摄像头】1月20日，昭通市中级人民法院发布关于网民反映昭通市中级人民法院扫黑除恶举报箱有关情况的通报：1月18日，网民反映昭通市中级人民法院扫黑除恶举报箱附近设有2个摄像头，引发网民关注。2016年，我院在办公楼按照法院安保规定安装了摄像头，用于法院日常安全保卫工作。后根据扫黑除恶工作需要，我院设置了扫黑除恶举报箱。针对近日网民反映情况，我院积极整改。目前，已将扫黑除恶举报箱安装位置作了调整，移至办公楼3号门外，避开了摄像头监控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwh6472690.d.html</link>
            <guid>3458944</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:42:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【齐塞克迪宣誓就任刚果（金）总统】刚果（金）当选总统齐塞克迪20日在首都金沙萨宣誓就职，开始为期5年的第二个总统任期。刚果（金）宪法法院本月9日裁定，刚果（金）去年12月20日举行的总统选举投票结果有效，现任总统齐塞克迪获得连任。(新华社)]]></title>
            <guid>3458942</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:29:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【于洪涛任哈尔滨市委书记】据黑龙江省人民政府消息，1月20日，哈尔滨市召开领导干部会议，宣布中共中央关于哈尔滨市委主要负责同志的任职决定。省委副书记张安顺主持会议并发言。省委常委、组织部部长杨博宣读中共中央决定。中共中央批准，于洪涛同志担任中共哈尔滨市委书记。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwi9346340.d.html</link>
            <guid>3458941</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:20:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国等亚洲国家公司计划与智利加强锂产业合作】中国驻智利大使馆经济商务处消息，智利Emol新闻网1月19日报道，智利外国投资促进局（InvestChile）发布消息称，近期该机构与多家韩国公司举行会议，研究在智利投资建设电池厂相关事宜。韩国企业计划将智利充足的锂资源转换为锂电池需要的磷酸铁锂等材料，然后向美国出口。韩国公司的锂电池产品可能享受美国的优惠政策，使其清洁能源供应链多元化。此外，智利经济部曾于2023年10月表示，日本公司也在研究在智利投资锂行业的可行性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwf8688251.d.html</link>
            <guid>3458939</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券与扬州市政府签署战略合作协议】海通证券消息，1月19日，扬州经济技术开发区高质量发展项目签约仪式在当地举行。海通证券与扬州市政府签署战略合作协议，扬州海通产业投资基金、海通新质产业园项目正式签约。海通证券总经理李军表示，海通证券与扬州市政府揭牌成立的扬州海通产业投资基金，是公司与地方政府深度合作成立以产业集聚为主要目的母基金的重要尝试，将作为海通证券母基金生态圈的重要环节，共同完成地方政府的招商引资与投资，打造地方政府与金融机构及其他各方融合发展的生态圈。海通证券与扬州市政府成立海通新质产业园，是公司首次与地方政府探索合作成立产业园，公司将为产业园及园内企业提供专属服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefwwi9345420.d.html</link>
            <guid>3458938</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:11:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：对外贸易结构更优动力更足】经济日报发文表示，展望2024年，外贸高质量发展具备不少有利条件。一方面，跨境电商、海外仓、保税维修等新业态新模式蓬勃发展，带来贸易新机遇。同时，“新三样”、储能产品等引领绿色低碳转型升级的产品契合全球能源发展需要，机器人等数字赋能的智慧产品深受消费者喜爱，市场空间很大。另一方面，随着一系列自贸协定升级、共建“一带一路”合作成果落地显效，多双边经贸合作将迎来更加广阔的发展空间，不断增强企业开拓国际市场的信心。2024年，外部需求的持续低迷仍是制约我国出口增长的主要因素。同时，保护主义、单边主义等也将对我国外贸造成影响。应通过加大政策支持、发挥产业优势、集聚各方努力等举措，进一步发挥我国外贸综合竞争优势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqi8816855.d.html</link>
            <guid>3458936</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:54:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜公报称普京愿意尽快访朝】据朝中社1月21日报道，朝鲜外务省20日发表公报，报道了朝鲜外务相崔善姬访问俄罗斯的成果。公报称，俄罗斯总统普京表示愿意尽快访问朝鲜。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3458935</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:49:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员称伊拉克境内一驻有美军的基地遭袭 有人员受伤】当地时间1月20日，据路透社报道，一名美国官员称，伊拉克西部安巴尔省有美军驻扎的阿萨德空军基地遭到袭击，有美军人员在袭击中受轻伤，一名伊拉克安全部队成员受重伤。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3458934</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:48:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中储粮400多家直属库已实现数字化监管全覆盖】从中储粮集团公司获悉，为防控储粮风险、确保储粮安全，中储粮400多家直属库目前已实现数字化监管全覆盖。在2023年中央储备粮轮换收购和最低收购价收购中，实现了粮食收储全流程智慧化管理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqi8815445.d.html</link>
            <guid>3458931</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:41:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米汽车到底卖多少钱？雷军：定价可能确实会有点贵】小米集团创始人董事长雷军：我们预计在2024年上半年正式上市，现在正在进行小规模量产。这个车配置非常强，成本非常高。大家喊的99000元、149000元甚至199000元，我觉得都是在开玩笑。定价可能确实会有点贵，我们会在小米汽车正式产品发布会上公布。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqk6595688.d.html</link>
            <guid>3458930</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【曼联宣布任命奥马尔·贝拉达为新任首席执行官】当地时间1月20日，曼联宣布任命奥马尔·贝拉达（Omar Berrada）为新任首席执行官。曼联补充称，奥马尔的上任日期将在适当时候确定。在此之前，帕特里克·斯图尔特（Patrick Stewart）将继续担任临时首席执行官。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqi8814779.d.html</link>
            <guid>3458929</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:37:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚回应摊贩卖水果缺斤短两 被罚3万】三亚市市场监督管理局、三亚市综合行政执法局1月20日发布情况通报：1月20日，有网友反映“在三亚购买水果三斤变成二斤”的问题。三亚市市场监督管理局、综合行政执法局已找到该流动摊贩，经调查该网友反映属实，已依法启动对其行政处罚30000元的程序。（三亚发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqk6595331.d.html</link>
            <guid>3458928</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【斯洛伐克总理称反对乌克兰加入北约】当地时间1月20日，斯洛伐克总理菲佐在接受当地媒体采访时表示，反对乌克兰加入北约，并准备在必要情况下对乌克兰入约一事投反对票。菲佐确认，其将于24日前往乌克兰会见乌总理什梅加尔。他表示，虽然此次访问的目的之一是向乌克兰提出进一步的援助计划，但他也将告知什梅加尔，“我们将阻止和否决乌克兰加入北约”。此外，菲佐称其还将向什梅加尔重申，斯政府不会再向乌提供武器。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqp6248693.d.html</link>
            <guid>3458927</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:33:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《舒克贝塔·五角飞碟》总票房破5000万】据猫眼专业版数据，电影《舒克贝塔·五角飞碟》上映23天，总票房破5000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqm9470856.d.html</link>
            <guid>3458926</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:26:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东发布海上大风黄色预警】山东省气象台于1月21日06时发布海上大风黄色预警：受较强冷空气影响，预计21日白天到22日白天，北风，渤海海峡、黄海北部和中部7～8级阵风9～10级，渤海6～7级阵风8级；22日夜间到23日夜间，北风，黄海北部和中部7～8级阵风9～10级减弱到6～7级阵风8级，渤海海峡7～8级阵风9～10级减弱到5～6级阵风7级，渤海6～7级阵风8级减弱到5～6级。大风对海上交通运输和生产作业等有不利影响，请加强防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqk6594133.d.html</link>
            <guid>3458925</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:25:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家海洋预报台发布海浪蓝色警报，我国部分沿海有中到大浪】受强冷空气的影响，1月20日夜间到21日白天，渤海、黄海、东海、钓鱼岛附近海域、台湾海峡将出现2.5到3.8米的大浪区；山东东部、江苏、上海、浙江、福建近岸海域将出现1.5到2.5米的中浪到大浪，近岸海域海浪预警级别为蓝色。国家海洋预报台提醒在上述海域作业的船只注意安全，沿海各有关单位提前采取防浪避浪措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqi8813363.d.html</link>
            <guid>3458924</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:25:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴西发生6.6级地震 震源深度630公里】据中国地震台网正式测定，1月21日05时31分，在巴西（南纬7.4度，西经71.5度）发生6.6级地震，震源深度630公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-01-21/detail-inaefsqp6247458.d.html</link>
            <guid>3458922</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 23:21:58 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>