<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 15:03:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 三亚实行“认房不认贷”政策。
2. 北京试点地铁非高峰时段运快递。
3. 国庆火车票累计发售近2亿张，22日售出票创历史新高。
4. 对董事长、总经理双双离职的报道，九泰基金相关人士回应称，此事只是误传，具体情况以公司公告为准。
国际新闻
1. 韩国最大在野党党首李在明停止绝食恢复治疗。
2. 欧洲央行管委维勒鲁瓦：燃油价格不会影响2025年的2%通胀率。
3. 市场消息：英国财政大臣于22日会见微软CEO，并于23日会见亚马逊CEO。
4. 消息人士称，拜登政府正在与越南进行初步谈判，计划进行大规模军火转让，可能包括战斗机。
5. 市场消息：印度将把笔记本电脑的进口许可延长一年。
6. 福特汽车加拿大工会与福特汽车达成创纪录的加薪协议，第一年工人工资将增加10％。]]></title>
            <guid>3251630</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 15:01:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【数字点火仪式 亚运史上首个】在杭州亚运会开幕式现场，由数字火炬手组成的数字人与现场最后一棒火炬手，共同采用甲醇燃料点燃杭州亚运会主火炬塔。这是人类历史上第一次碳废再生、零碳甲醇点燃亚运圣火。杭州亚运会开幕式总导演、总制作人表示，本次点火仪式凸显“人民性”理念，打破以往“实体火炬手”点燃圣火的惯例，让更多人成为“数字火炬手”，营造一种“亚洲共此时”虚实结合的集体点燃氛围。在杭州亚运会开幕式现场，由数字火炬手组成的数字人与现场最后一棒火炬手，共同点燃杭州亚运会主火炬塔，数字世界与现实世界同频共振，凸显数字中国建设成果，彰显中国式现代化的独特魅力，表达共建亚洲命运共同体的美好愿望。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthuz4163420.d.html</link>
            <guid>3251627</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻哈萨克斯坦大使馆举行国庆74周年招待会】当地时间22日，中国驻哈萨克斯坦大使馆举行庆祝中华人民共和国成立74周年招待会。中国驻哈大使张霄偕夫人李军参赞及使馆全体外交官，哈第一副总理斯克利亚尔等哈军队和政府机构代表、政党代表，多国驻哈使节和国际组织代表，在哈中资机构、华侨华人和留学生代表等约400人出席。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthuy6402060.d.html</link>
            <guid>3251621</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:52:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【总工揭秘杭州亚运会主火炬塔：10级大风吹不灭 能源来自水泥厂】9月23日晚，杭州亚运会主火炬塔在杭州奥体中心体育场点燃。“钱江潮涌”火炬塔采用绿色能源，记者对话火炬系统总工严华锋。严总工表示，此次火炬燃料采用甲醇，来自于水泥厂生产排放的二氧化碳合成。此外，亚运会开闭幕式期间，必须确保火炬持续燃烧，主火炬塔采用连续点火技术，确保主火炬塔可在10级强风和高压水枪冲刷状态下持续燃烧。 (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthvc0937558.d.html</link>
            <guid>3251611</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:39:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其旱情严重 部分水库水位降至近十年来最低】近年来，受到降雨量减少、罕见高温等因素影响，土耳其遭遇严重旱情，眼下仍未得到有效缓解。部分水库水位降至近十年来最低，给城市用水和农业生产带来极大影响。根据土耳其国家气象局的数据，在截至9月份的11个月里，土耳其西北部的降水量比往年平均水平少23%，而8月较去年同期则下降了90%。受持续干旱的影响，土耳其的主要河流和湖泊均出现不同程度的水位下降，大片河滩裸露出来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthux1077106.d.html</link>
            <guid>3251610</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:38:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津将新建充电桩不少于10万台】为贯彻落实国务院办公厅《关于进一步构建高质量充电基础设施体系的指导意见》（国办发〔2023〕19号）要求，近日，天津市发展和改革委员会印发《天津市进一步构建高质量充电基础设施体系的实施方案》。（天津发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthvc0937043.d.html</link>
            <guid>3251609</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上证报：四大原因导致“假央企”层出不穷】 面对层出不穷的“李鬼”所实施的花样碰瓷，各大央企选择主动出击，以期令“假央企”们无处遁形。四大原因导致“假央企”层出不穷。第一，与经济效益相比，冒充央企图谋不轨的违法成本仍然较低。第二，市场监管部门在工商注册环节把关不严也给了“假央企”可乘之机。第三，部分地方政府为追求招商引资效果，存在对投资企业身份资格审查不细致的情况。第四，因为央企层级机构复杂，部分企业对子公司监管仍存漏洞。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthuy6399358.d.html</link>
            <guid>3251608</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:35:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【聚焦大语言模型新趋势 大咖共话资产管理高质量发展】当前，人工智能（以下简称AI）向纵深发展，进一步推进和推广大语言模型与资产管理深度融合。9月22日，由通联数据主办、深圳市投资基金同业公会协办的大语言模型赋能资产管理高质量发展峰会在深圳举行。面对AI和大语言模型，证券机构作为金融业重要组成部分，积极采用大模型赋能业务发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthvc0935245.d.html</link>
            <guid>3251606</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:25:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亨通集团： 为亚运会绿电供应提供有力支持】亨通集团官微消息，亨通集团此次为杭州亚运会多个体育馆的新建和改造工程提供电力传输产品，为亚运会绿电供应提供有力支持与保障。亨通集团电力传输产品供给包括柯桥轻纺城体育中心体育馆项目、羊山攀岩中心和富阳银湖体育中心输电线路迁改工程。在这过程中，亨通集团积极配合电力公司配网工程的施工进度，加强供需对接，承担起以上场馆保电工作中“输血系统”的重任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthuz4154997.d.html</link>
            <guid>3251599</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:08:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚运时刻开启！杭州亚运会主火炬塔点燃】第19届亚洲运动会开幕式9月23日晚在浙江省杭州市举行。杭州亚运会主火炬塔点燃，亚运时刻开启！（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthvc0931924.d.html</link>
            <guid>3251596</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 14:07:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾屏东工厂火灾爆炸事故造成7人遇难 仍有3人失联】台湾屏东科技产业园区内的一家工厂22日发生火灾爆炸事故，已造成7人遇难，仍有3人失联。据屏东县政府统计，此次事故已造成4名消防员和3名工厂员工遇难，仍有3名工厂员工失联，另有90多人受伤。屏东县消防局表示，火灾原因有待进一步调查。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthux1070314.d.html</link>
            <guid>3251592</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:59:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列军方称黎巴嫩工程车辆越过黎以临时边界】当地时间23日，以色列国防军发表声明称，黎巴嫩工程车辆越过了黎以临时边界“蓝线”，以军发射震爆弹和烟幕弹对其进行了驱离。当地媒体援引以军消息称，黎巴嫩军队也向以军发射烟幕弹，以军随后出动1辆坦克进行增援。在车辆返回黎方一侧后，事件未进一步升级。黎巴嫩和以色列是邻国，但两国迄今没有解除敌对状态，也没有建立外交关系。2000年，以色列从黎巴嫩南部撤军，联合国划定了一条长约121公里的“蓝线”作为临时停火线，这条线也被视为黎以临时边界。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthuy6391178.d.html</link>
            <guid>3251585</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:46:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刘国中出席2023年中国农民丰收节全国主场活动】中共中央政治局委员、国务院副总理刘国中23日在安徽芜湖出席2023年中国农民丰收节全国主场活动。他强调，要认真学习贯彻习近平总书记重要指示精神，落实党中央决策部署，充分调动亿万农民和社会各方的积极性、主动性、创造性，全面推进乡村振兴，加快建设农业强国。刘国中现场参观了“听党话、感党恩、跟党走”主题展和农业科技装备、农业非遗文化等展示，与农民群众一起参加丰收节庆祝活动，为2023年度“全国十佳农民”颁发证书。（新华社）]]></title>
            <guid>3251578</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:30:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧地标产品清单持续扩容，为中欧经贸注入新动力】在中国与欧盟建立全面战略伙伴关系20周年之际，9月22日，中国欧盟协会、苏州市人民政府和中国农业国际合作促进会在苏州共同主办了以“积极开展中欧地标务实合作，推动中欧经贸关系和农业合作高水平发展”为主题的“中欧地理标志合作发展论坛”，旨在通过推动保护地理标志，促进中欧经贸关系健康发展。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthuz4148536.d.html</link>
            <guid>3251573</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:29:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国首次出口阿根廷新能源轻轨列车从江苏南通吕四起步港区出海】随着中波“诺沃维耶斯基”轮从江苏南通通州湾吕四起步港区通洋码头启航出海，远赴阿根廷ZARATE港，标志着中国中车首次出口阿根廷的新能源轻轨列车项目顺利交付。据介绍，这款绿色、智能、人文的“中国智造”新能源轻轨列车可拓展多种动力模式，编组灵活可变，能广泛应用于中低运量城市通勤、旅游交通等领域，是阿根廷第一个锂电驱动的新能源轨道交通产品，也是胡胡伊省光伏发电、锂电产业走向高端应用的关键环节，为“绿色旅游+智能交通”的个性化需求提供了最优定制产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthuz4146180.d.html</link>
            <guid>3251563</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:13:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有色协会与中金岭南签署战略合作框架协议】中金岭南消息，9月19日，中国有色金属工业协会与深圳市中金岭南有色金属股份有限公司在云南省昆明市签署战略合作框架协议。在未来的合作中，双方将创新合作方式、深化合作内容，围绕我国有色金属行业高质量发展的目标，将重点在矿产资源保障、技术开发、项目合作等方面建立长期、全面、稳固的合作关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthvc0922992.d.html</link>
            <guid>3251562</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:12:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受沙塔蠕虫筑巢启发 我国科研人员研制出仿生低碳新型建筑材料】近日，中国科学院理化技术研究所仿生材料与界面科学重点实验室的研究人员受自然界中沙塔蠕虫构筑巢穴过程的启发，利用天然基粘结剂粘结沙粒、矿渣等各类固体颗粒，在低温常压条件下制备了力学性能优异的仿生低碳新型建筑材料，为在建筑领域中降低碳排放量提供了新思路。相关研究成果已发表在《物质》杂志上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthuy6385466.d.html</link>
            <guid>3251558</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:10:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港交所史美伦：发挥好香港作为超级联系人的独特作用】在2023第五届外滩金融峰会上，香港交易及结算所有限公司主席史美伦表示，香港未来有条件继续担当中国高质量发展，特别是金融服务科技创新的助推器，在新的条件下积极支持国家的绿色转型，在新的国际环境下积极服务国家参与区域化、全球化合作的大战略，发挥好超级联系人的独特作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthvc0922074.d.html</link>
            <guid>3251557</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:06:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带风暴“奥菲莉亚”已在美国北卡罗来纳州登陆】据美国有线电视新闻网当地时间23日报道，热带风暴“奥菲莉亚”已在北卡罗来纳州翡翠岛附近登陆，正向美国内陆和东海岸移动，带来大雨、强风和沿海洪水。据悉，“奥菲莉亚”登陆时的持续风速为每小时112公里，略低于飓风强度。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3251556</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【毫末智行总部落户北京顺义】据毫末智行消息，9月23日，在“2023世界智能网联汽车大会”上，毫末智行宣布公司总部正式落户北京市顺义区。毫末智行COO侯军表示：“毫末智行此次落户北京市顺义区，是因为顺义拥有毫末智行生存与发展的三方面核心要素。首先，顺义区有着敢为天下先的智能网联试点区域及自动驾驶测试商用环境；其次，顺义区拥有良好的自动驾驶生态及产业聚集环境，包括客户、供应链以及同业友商；最后，顺义区还是国内及国际汽车厂聚集的区域，中、德、韩等众多汽车厂在此聚集。以上这些要素使得毫末智行在顺义的发展有了更广阔的资源与环境。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthux1061204.d.html</link>
            <guid>3251552</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 13:01:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：伊拉克总理苏达尼计划未来几周内访问莫斯科】据塔斯社当地时间23日报道，伊拉克总理穆罕默德·希亚·苏达尼计划未来几周内访问莫斯科。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznthvc0920087.d.html</link>
            <guid>3251547</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:54:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【意大利西西里岛北部地区山火致2人死亡】据意大利媒体23日报道，意大利西西里岛北部地区22日晚间发生山火，大火蔓延至附近市镇，导致2人死亡。据报道，西西里岛近日持续受高温和强风影响，致使大火从山间蔓延至海滨市镇。消防人员和警察连夜展开灭火和疏散行动，目前部分区域灭火工作仍在继续。（新华社）]]></title>
            <guid>3251546</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：福特汽车加拿大工会（Unifor）与福特汽车(F.N)达成的工资增长协议显示，自2024年1月1日起，工人的固定收益养老金计划中所有类别的月度基本福利和特殊津贴都将增加。]]></title>
            <guid>3251544</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:44:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【配送延迟、退款无门 鲜花电商花加客服失联】从2016年开始就在花加长期订购鲜花的资深用户王雨（化名），近日突然发现：花加的配送出现了延迟，而平台也没有给出回应。 和王雨有类似经历的消费者不在少数。近期，多个平台都有消费者反映花加将每周配送调整为隔周配送，但消费者们发现，花加的小程序、电话以及淘宝渠道都已经没有人工客服回应。 对于目前花加出现的情况，一位花加员工对记者透露，这或许与公司拖欠客服员工工资有关。他表示，公司的微信、淘宝等渠道客服都是外包，他了解到，近期外包相关负责人曾在公司客服工作群催促花加发工资。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapa6512008.d.html</link>
            <guid>3251543</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:42:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：福特汽车加拿大工会（Unifor）与福特汽车(F.N)达成的工资增长协议显示，第一年工人工资将增加10％；第二年增加2％；第三年增加3％。]]></title>
            <guid>3251542</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:41:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“自然杀伤细胞”免疫机制研究取得新进展】自然杀伤细胞（NK细胞）是机体内一类重要的免疫细胞。日本京都大学研究团队发现，自然杀伤细胞分化所必需的细胞因子白细胞介素15主要由造血细胞产生，同时，自然杀伤细胞在骨髓内呈分散型和群聚型两种方式分布。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapc4270780.d.html</link>
            <guid>3251540</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芯联芯正在向青岛政府资金寻求B轮融资 估值已降至13亿元】记者从知情人士处获悉，芯联芯目前正在谋求成立青岛子公司，通过青岛项目以获取青岛政府资金参与B轮融资。按照融资方案，其融资规模不超过1.5亿元，其中有60%将用于补充流动资金。知情人士称，芯联芯为尽快完成B轮融资，公司估值已从19亿元降至13亿元，另外公司去年5月已出现现金流紧张，实控人抵押了唯一一套在大陆的房产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapc4269275.d.html</link>
            <guid>3251539</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:25:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联通、融汇、共振——广深港高铁香港段开通5周年】全长26公里，以香港西九龙站为起点，一路向北驶至深圳，与内地庞大高铁网络接轨的广深港高铁香港段，23日迎来开通5周年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapa6508064.d.html</link>
            <guid>3251535</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:17:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平出席杭州第19届亚洲运动会开幕式】第19届亚洲运动会开幕式9月23日晚在浙江省杭州市举行。国家主席习近平出席开幕式。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3251529</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 12:00:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[作为即将出台的刺激措施的一部分，日本政府正在考虑在5-10年内为芯片、电池等重要领域的生产企业减轻税收负担。]]></title>
            <guid>3251524</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 11:47:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特锐德：为杭州亚运会场馆提供预制舱模式定制化方案】特锐德消息，特锐德为亚运会各主分会场提供了预制舱模式定制化方案。特锐德为淳安赛区各比赛场馆及安全保障指挥中心提供了5座10/0.4kV预制舱式配电房；另外，针对萧山亚运村项目需求，特锐德为其提供管廊总高配开闭所和路灯总高配开闭所，保障亚运期间建设用电需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntanz1178906.d.html</link>
            <guid>3251522</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 11:35:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家罕见病直报系统已收集78万个罕见病病例】罕见病诊疗确诊难、缺少药、药价高，是世界性的医学难题。从9月23日在京举行的中华医学会第一届全国罕见病学术年会上了解到，国家罕见病直报系统已收集78万个罕见病病例，我国初步建立罕见病“防、治、研”国家体系，加速破解罕见病诊疗和用药保障之困。据了解，国家罕见病直报系统收集了我国罕见病的诊疗、分布等信息，为制定人群干预策略、完善诊疗服务体系、提高药物可及性等提供科学依据；中央专项彩票公益金支持罕见病诊疗水平能力提升项目已资助2万多例罕见病患者进行免费遗传检测。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapc4260959.d.html</link>
            <guid>3251520</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 11:34:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平将出席第十九届亚洲运动会开幕式并宣布本届亚运会开幕】第十九届亚洲运动会开幕式9月23日晚在浙江省杭州市举行，国家主席习近平将出席开幕式并宣布本届亚运会开幕。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3251516</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 11:22:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南出台新规：限额以下居民自建房竣工亦需验收】记者23日从湖南省住房和城乡建设厅获悉，近期出台的《湖南省限额以下居民自建房工程竣工验收管理办法（试行）》规定，限额以下居民自建房竣工亦需验收，并作为办理居民自建房不动产登记的依据。这个管理办法明确，三层及以上的居民自建房，且工程投资额在30万元以上或建筑面积在300平方米以上的简称为限额以上居民自建房；其他居民自建房简称为限额以下居民自建房。凡在湖南省建设的限额以下居民自建房，包括异地新建、改（扩）建、原址重建工程的验收活动，均适用该办法。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapf1034650.d.html</link>
            <guid>3251515</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 11:14:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【smart宣布进入尼泊尔市场】9月23日，纯电汽车品牌smart与CG Motors 在杭州正式签署商务合作协议 ，宣布首批smart精灵#1即将进入尼泊尔市场。CG Motors是尼泊尔CG Corp Global集团新能源汽车企业。这是新一代smart纯电动车型首次进入尼泊尔市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapc4255355.d.html</link>
            <guid>3251514</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 11:02:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中证协召开2023年第三季度证券基金行业首席经济学家例会 与会专家建议：不断提高上市公司质量 强化信息披露】中国证券业协会召开2023年第三季度证券基金行业首席经济学家例会，会议学习贯彻7月24日中央政治局会议精神。与会专家认为，宏观经济恢复向好有利于资本市场投资者预期改善。证监会近期从投资端、融资端、交易端、改革端等方面综合施策，活跃资本市场、提振投资者信心的效果正逐步显现。与会专家建议，不断提高上市公司质量，强化信息披露，优化完善上市公司分红激励约束制度，建立良好的投资者回馈机制。鼓励上市公司结合自身经营发展需要，运用好资本市场工具，提高资金利用效率和发展质量，增强科技实力与核心竞争力。进一步推动中长期资金入市，顺应资产配置向权益类资产迁徙的趋势，大力发展权益类基金。（中证协发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapa6495672.d.html</link>
            <guid>3251513</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际奥委会主席巴赫：期待杭州亚运会树立新的赛事标准】9月22日，国际奥委会主席托马斯·巴赫参观了杭州亚运会运动员村。巴赫在接受媒体采访时表示，期待这届亚运会能在很多方面树立新的赛事标准。巴赫称，杭州亚运会运动员村有一个全方位提供数字技术的团队，同时此次亚运会开设了一些新的特色体育项目，期望以用可持续的方式举办亚运会，广泛采用废物管理系统，减少碳排放。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapf1031442.d.html</link>
            <guid>3251512</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:54:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【刚果（布）官员称赞“一带一路”倡议能让各国受益】刚果（布）经济和财政部长翁达耶22日高度赞扬“一带一路”倡议，认为包括刚果（布）在内的各国能够从“一带一路”倡议中受益。 翁达耶当天在首都布拉柴维尔出席了中刚非洲银行新营业厅剪彩仪式。他在仪式后接受媒体采访时说，“一带一路”倡议内涵丰富，涉及各国的发展关切，“一带一路”倡议前景十分广阔。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntanz1172439.d.html</link>
            <guid>3251511</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:52:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芬兰物流公司高管：中欧班列促进合作共赢】芬兰努尔米宁物流公司首席执行官奥利·波赫扬维尔塔日前在接受专访时表示，多年的跨国合作经验使努尔米宁公司清楚地看到，中欧班列促进了合作共赢。“我们非常愿意扩展这项服务。”波赫扬维尔塔说，公司正与中东欧国家进行接触，将在时机成熟时进一步拓展中欧直达列车运输服务。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imzntapf1029986.d.html</link>
            <guid>3251510</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家统计局原副局长贺铿：目前房地产问题是现金流短缺 可通过鼓励企业成立公租房公司等方法改善】在“2023中国实体经济发展大会”上，十一届全国人大财经委副主任、国家统计局原副局长贺铿表示，当前经济问题包括短期问题与长期的结构性问题，结构性的问题中较为长期的问题有两种，其中之一是大家非常关心的房地产的问题，现在房地产最大的问题是现金流短缺，只有想办法把房子卖掉一些，现金流才能改善。可以通过以下办法进项改善：第一，政府可以成立廉租房公司，购置一部分空置房用作廉租房，解决一部分没有购买能力、收入又很低人群的住房问题；第二，鼓励包括国有企业、民营企业，有兴趣做“公租房”公司业务的企业，成立公租房公司 ，购买一部分空置房；第三，农村的宅基地和农民的房子私有化，可以自由买卖。]]></title>
            <guid>3251509</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:40:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽能源与武汉市硚口区人民政府签订战略合作协议】据广汽能源消息，9月22日，广汽能源与武汉市硚口区人民政府签订战略合作协议。根据协议，在硚口区支持下，广汽能源将发挥在资源、资金、技术等方面的优势，推进充换电、综合智慧能源管理、储能及新能源汽车销售等领域的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswff4381949.d.html</link>
            <guid>3251505</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:34:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪DOLPHIN在日本上市，售价363万日元起】据比亚迪消息，9月20日，比亚迪在日本召开新车上市发布会，推出紧凑型电动车BYD DOLPHIN。这是比亚迪在日本推出的第二款纯电动车，售价为363万日元（约合17.9万人民币）至407万日元（约合20.1万人民币）。据介绍，BYD DOLPHIN是基于e平台3.0打造的紧凑型电动车，紧贴日本市场的需求。为符合日本标准机械式停车场的尺寸，日本BYD DOLPHIN的整车高度被调整为1550毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfe6622969.d.html</link>
            <guid>3251504</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:32:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳能源与华为数字能源签署深化战略合作协议】9月23日消息，深圳能源与华为数字能源签署深化战略合作协议。根据协议，深圳能源集团股份有限公司与华为数字能源技术有限公司将持续加强在资源、管理、技术、市场、人才、团队等方面合作，努力在电化学储能产业发展、“超充之城”建设、城市节能降碳等领域取得更多合作成果。]]></title>
            <guid>3251503</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:32:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示：热带风暴“奥菲莉亚”在北卡罗来纳州登陆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfc1298249.d.html</link>
            <guid>3251501</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:21:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【龚正会见欧盟委员会执行副主席瓦尔迪斯•东布罗夫斯基斯】上海市市长龚正今天（23日）会见了欧盟委员会执行副主席瓦尔迪斯•东布罗夫斯基斯一行。龚正说，我们愿进一步加强与欧盟的交流合作，实现更高层次的互利共赢。欢迎更多欧盟企业扩大在沪投资，共享上海改革开放发展的成果，用好进口博览会这个国际公共产品，把更多优质商品和服务带到中国、落到上海。上海将通过世界银行新一轮营商环境评估对标改革、持续举办外资企业政企合作圆桌会议、重点企业“服务包”制度等多重举措，积极营造一流营商环境，促进包括欧盟企业在内各类企业实现更好发展。（“上海发布”微信公众号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfe6620533.d.html</link>
            <guid>3251499</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:17:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨蓝色预警：贵州重庆湖北河南等地局地有暴雨】中央气象台9月23日18时继续发布暴雨蓝色预警：预计，9月23日20时至24日20时，贵州东北部、重庆、湖北西部、河南南部及北疆北部、西藏东南部等地部分地区有大雨，其中，贵州东北部、重庆中北部、湖北西南部、河南南部等地局地有暴雨（50～90毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～40毫米，局地可超过50毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfi1154361.d.html</link>
            <guid>3251497</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:09:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深城交：与华为等联合中标的深圳市交通运输一体化智慧平台项目正在有序推进交付】深城交9月23日于互动平台表示，公司与华为等组成的联合体中标的深圳市交通运输一体化智慧平台一期项目，目前正在有序推进交付。]]></title>
            <guid>3251496</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 10:07:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尹力率中共代表团访问摩洛哥】应摩洛哥全国自由人士联盟邀请，中共中央政治局委员、北京市委书记尹力率中共代表团于9月21日至23日访摩，会见自盟政治局委员、众议院副议长奥马尔，真实性与现代党总书记、司法大臣瓦赫比，独立党总书记、装备与水利大臣巴拉卡，拉巴特-萨累-肯尼特拉大区委员会主席阿布迪等。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswff4375517.d.html</link>
            <guid>3251495</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:58:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云锦东方云筑共105套房源明日开盘摇号 255组客户入围】9月23日，“云锦东方”微信公众号发布公告，上海东航置业有限公司已于9月17日公示重启《云锦东方云筑》摇号排序活动及相关销售活动，现决定于2023年9月24日14时在上海市东方公证处会议厅举行《云锦东方云筑》开盘销售摇号排序活动，并于2023年9月25日9时30分在上海市龙爱路7号芒果广场A栋3楼举行开盘销售选房活动。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswff4374701.d.html</link>
            <guid>3251494</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【董事长、总经理都离职？百亿基金回应】近日，有媒体报道称，九泰基金总经理严军、董事长王彦斌或因为股东方不满双双离职。对此，九泰基金相关人士对上海证券报记者回应称，此事只是误传，具体情况以公司公告为准。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfe6616116.d.html</link>
            <guid>3251493</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:48:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[草案显示，意大利重新考虑对银行征收意外收入税，以便让银行有选择地增加储备金而不是支付税款。]]></title>
            <guid>3251492</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:36:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印度将把笔记本电脑的进口许可延长一年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfc1290800.d.html</link>
            <guid>3251491</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:32:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平会见尼泊尔总理普拉昌达】9月23日下午，国家主席习近平在杭州西湖国宾馆会见来华出席第十九届亚洲运动会开幕式并进行正式访问的尼泊尔总理普拉昌达。习近平指出，欢迎总理先生出席杭州第十九届亚洲运动会开幕式并正式访华。总理先生致力于推动中尼友好关系发展，坚定支持两国开展共建“一带一路”合作，我对此高度赞赏。这是你第三次担任尼泊尔总理后首次访华，相信会取得丰硕成果，为两国友好合作关系注入新动力。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3251490</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:31:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南南阳工业学校通报“男生军训遭教官殴打”：涉事教官已被辞退】9月23日，河南南阳工业学校发布关于南阳工业学校拓展训练发生肢体冲突情况的通报：9月22日下午5点10分左右，我校一名学生在拓展训练过程中，因不服从管理与教官发生语言冲突，后升级为教官顾某、王某与该学生发生肢体冲突。冲突过程被个别学生用手机拍下并发至网络。事件发生后学校立即介入，对相关情况进行调查处理，及时带学生到医院进行全身体检，并对学生进行心理疏导。经检查，学生身体无明显受伤，家长和学生目前情绪稳定。学校要求涉事教官向该学生赔礼道歉，并对涉事教官进行辞退。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfe6612727.d.html</link>
            <guid>3251489</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:26:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东感染红眼病人数激增】最近，广东感染“红眼病”的人数激增，有医院一天接诊量超过500例，主要是以幼儿园、小学学生为主。医生介绍，“红眼病”医学名称为“急性出血性结膜炎”，是一种传染性极强的急性病毒性眼病，多发于夏秋季，主要症状包括眼红、眼部刺痛、畏光、眼部分泌物增多等。医生提醒，人群聚集的地方易发生红眼病聚集性传染。广东省疾控中心发出重要提醒，学校、工厂等人群聚集地方，大家要注意做好预防。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfi1146061.d.html</link>
            <guid>3251488</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:19:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国重汽：四季度工程车市场将会有所好转】中国重汽在最新披露的投资者关系活动记录表中表示，今年四季度受燃气车市场的拉动，国内市场牵引车结构占比达50%以上，其中燃气车占比会更高一些，未来的结构占比还将稳步增长。由此可见，今年四季度及明年一季度燃气车将成为市场的主流，在牵引车和载货车市场都会有所体现。燃气车低气价为用户带来低成本，提升了存量燃油车用户的置换需求。同时，四季度受到国家相关房地产及基建工程政策的影响，工程车市场也会有所好转。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswff4368882.d.html</link>
            <guid>3251487</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铁路上海站：国庆黄金周单日最高旅客发送量或创历史新高】从铁路上海站（下辖上海站、上海南站、上海虹桥站、上海西站、南翔北站、安亭北站、安亭西站）获悉，今年，中秋、国庆假期叠加，铁路国庆黄金周运输期限自9月27日始，至10月8日止，为期12天。铁路上海站预计发送旅客超590万人次，增开旅客列车91列。国庆黄金周运输期间，探亲流、旅游流、学生流相互交织，铁路客运市场增势明显，铁路上海站预计日均发送旅客超49万人次，客流最高峰将出现在9月29日，当天旅客发送量有望突破65万人次，或创该站单日客发量历史新高。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfc1288553.d.html</link>
            <guid>3251486</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东莞市市长吕成蹊：加快形成新质生产力，以科技创新引领产业升级】9月23日，2023中国实体经济发展大会在广东省东莞市举行。东莞市委副书记、市长吕成蹊表示，乘着改革开放的春风，东莞从引进全国第一家“三来一补”企业起步，始终以实体经济为本、坚持制造业立市，至今形成了涵盖34个工业大类、涉及6万多种产品的制造业体系，构建起21万家工业企业、1.4万家规上工业企业、9099家国家高企、172家专精特新“小巨人”的制造业优质梯队。正是这些强大的制造业企业和优秀企业家们，成就了东莞这座制造业名城，有力推动了这座城市成为GDP过万亿、人口超千万的新一线城市。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswff4367990.d.html</link>
            <guid>3251485</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:13:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据伊拉克外交部声明，伊拉克总理将在接下来的几周内访问莫斯科。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfi1144672.d.html</link>
            <guid>3251484</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:10:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新研究：咖啡等所含的葫芦巴碱可改善小鼠认知能力】葫芦巴碱是一种在咖啡、葫芦巴籽和萝卜中发现的植物生物碱。日本筑波大学等机构的研究人员日前发现，补充葫芦巴碱可以显著改善小鼠与衰老相关的认知能力下降情况，这表明葫芦巴碱可能对这类疾病具有潜在的治疗效果。早期研究显示，葫芦巴碱具有抗氧化、抗炎和抗菌等多种生物活性，但其对衰老相关的认知能力影响及其潜在分子机制仍有待研究。研究报告刊登在新一期国际学术期刊《老年科学》上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfi1144468.d.html</link>
            <guid>3251483</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:09:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国汽车工人大罢工升级 已造成16亿美元损失】当地时间9月22日，美国汽车工人联合会（UAW）主席肖恩·费恩（Shawn Fain）表示，该联合会工人的罢工将扩大至全美范围内，新一批罢工工人将在全美20个州的38个地点进行罢工。美国咨询机构安德森经济集团(Anderson Economic Group，AEG)的一项分析显示，截至目前，为期一周的罢工已经造成了约16亿美元的经济损失。其中公司亏损5.11亿美元，直接工资损失1.07亿美元，消费者和经销商亏损4.7亿美元。其中还不包括失业救济金、失业税或所得税等。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswff4366716.d.html</link>
            <guid>3251480</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 09:05:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞典Ringhals Block4核反应堆预计将于9月24日重启。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswff4362660.d.html</link>
            <guid>3251478</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:40:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部总工程师李天碧：积极推进智慧港口、智慧航道建设】2023北外滩国际航运论坛“数字与智能”论坛今天下午在上海世界会客厅星空厅召开。交通运输部总工程师、水运局局长李天碧在致辞时表示，交通运输部将海运业作为加快建设交通强国的先行领域，坚持数字引领、智慧赋能，积极推进智慧港口、智慧航道建设，示范推进智能船舶发展。李天碧表示，未来，将进一步发力，加强技术创新融合，夯实智慧航运发展基础；加快拓展应用场景，激发智慧航运发展动能；完善港航智慧物流体系，推动智慧航运成果交流互鉴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfe6604518.d.html</link>
            <guid>3251477</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:34:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部：推动农业科技创新成果、人才等要素向生态低碳领域倾斜】在苏州市吴中区举行的第五届生态低碳农业研讨会上，农业农村部科技教育司二级巡视员窦鹏辉介绍，当前，我国绿色、有机、地理标志农产品产量占比达到11%，农产品质量安全例行监测合格率为97.6%。支持819个县推进畜禽粪污资源化利用，畜禽粪污综合利用率超过78%；开展地膜科学使用回收试点，农膜回收率稳定在80%以上；全面实施秸秆综合利用行动，秸秆综合利用率超过88%。窦鹏辉表示，下一步，我国将围绕实现农业生产、农村建设、乡村生活生态良性循环，建设一批生态农场，开展低碳乡村培育；推动农业科技创新成果、人才等要素向生态低碳领域倾斜，研发适合不同区域、不同产业、不同品种的生态低碳农业技术和装备；构建农户内部小循环、种养产业中循环、社会层面大循环协调互促的农业循环体系，完善农业产业生态低碳化、生态低碳产业化协同发展机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswfi1137497.d.html</link>
            <guid>3251475</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:27:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大连海事局：一渔船在渤海海峡附近海域翻扣】中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，据报一渔船9月23日10时50分在渤海海峡38-34.5N,121-00.0E附近海域翻扣。请过往船舶注意搜寻，如有情况向大连市海上搜救中心报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznswff4360354.d.html</link>
            <guid>3251474</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传“河北宁晋一中学多名学生出现呕吐等症状”，当地回应：情况属实，食堂已被查封】网传“9月21日晚，河北省邢台市宁晋县十三中不少学生出现恶心、呕吐等症状”，9月22日，宁晋县教育局工作人员回应：“情况属实，我不在现场，其他具体情况不太了解，目前正在调查中。”随后，记者又联系到宁晋县市场监督管理局，工作人员表示，昨天晚上已对食物进行了抽样送检，技术机构仍在检验当中。目前，当地市场监管部门已对该学校涉事食堂进行了查封。（央广网）]]></title>
            <guid>3251473</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小学配餐用冻肉 相关部门已介入 涉事公司回应】9月21日，广州市黄埔区天誉小学家长群热传称配餐公司使用冻肉、调制肉给学生制作午餐，引起家长担忧。据了解，涉事公司为广州多满分食品有限公司。22日，广州市场监管部门和教育部门已进场检查。 家长陈女士说，网上曝光的照片拍摄于非企业安排参观的区域。其提供的照片显示：多满分公司中央大厨房现场有肉类垂落至地板，有保质期为12个月的精制鸭边腿、白菜猪肉饺，以及黑椒T骨猪扒等速冻生制品；工作人员现场解冻的肉疑似为“冻猪正2:8碎精肉”，照片显示该产品保质期为18个月。 关于使用冷冻肉的问题，配餐公司负责人表示，早前该公司使用过冷鲜猪肉，但在收货时发现部分冷鲜肉存在问题，综合考虑下，更换为冷冻肉，“我们采用的冷冻肉均来自知名企业，冻肉不等于黑心肉和僵尸肉。”同时，该负责人还称，近期有相关监管部门已经来到工厂检查，并未发现违法违规现象。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxm1267121.d.html</link>
            <guid>3251472</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:20:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国财政大臣会见亚马逊CEO，讨论继续共建数字基础设施】英国财政大臣杰里米·亨特9月23日在社交媒体平台X发文称，他与亚马逊全球CEO安迪·贾西会面，谈到如何继续在全英范围共同建设数字基础设施，“这是更广泛的科技和人工智能生态系统的基石”。亨特表示，2010年以来，亚马逊已在英国投资560亿英镑，其中40亿英镑投资于创意产业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxi4488764.d.html</link>
            <guid>3251471</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:13:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国财政大臣会见微软CEO 讨论全球AI安全峰会与微软在英扩张计划】英国财政大臣杰里米·亨特9月22日在社交媒体平台X发文称，他在美国西雅图会见微软公司CEO纳德拉，讨论将在英国布莱切利园举办的全球人工智能安全峰会，以及微软在英国扩张业务的计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxm1265763.d.html</link>
            <guid>3251470</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:12:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《陕西上市公司高质量发展报告（2023）》发布】9月22日，在陕西省地方金融监管局、陕西证监局、陕西省国资委联合举办的2023年陕西省上市公司高质量发展报告发布会上，《陕西上市公司高质量发展报告（2023）》正式发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxi4487618.d.html</link>
            <guid>3251469</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:07:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储将在今年年底前裁员约300人】据美国有线电视新闻网报道，美国联邦储备委员会发言人22日证实，美联储系统将在今年年底前裁员约300人。目前，美联储系统有约2.1万名员工。报道称，此次裁员是该机构自2010年来的首次裁员。 （CCTV国际时讯）]]></title>
            <guid>3251467</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:05:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【铁路部门增开旅客列车】为满足旅客中秋、国庆假期出行需求，南昌车站从9月27日开始至10月8日期间，采取动车组套跑、备用动车组上线等多种措施，增开多趟旅客列车，全力满足旅客出行需求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxm1264029.d.html</link>
            <guid>3251466</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国台湾8月工业生产年率 -10.53%，预期-13.85%，前值-15.20%。]]></title>
            <guid>3251465</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 08:00:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信集团协同委员会江苏区域分会与江阴市人民政府战略合作签约】9月19日下午，中信集团协同委员会江苏区域分会（以下简称“中信集团协同委江苏分会”)与江阴市人民政府举行战略合作签约仪式。根据协议，未来双方将在基础设施建设、产业园区建设、实体产业链服务、公用事业服务、政府基金等领域展开深入合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxm1262376.d.html</link>
            <guid>3251463</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:55:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国移动：确保亚运会开幕式8万人同时畅用手机】第19届亚运会开幕式将于23日晚在杭州举行。记者从中国移动了解到，中国移动通信保障团队已完成赛事指挥中心的多次综合技术演练以及开闭幕式指挥中心的开幕式全流程演练。作为杭州亚运会的主会场，杭州奥体中心体育场可容纳8万人。浙江移动网管中心总经理 程路接受采访时表示，中国移动结合3DMIMO（大规模天线阵列）、多频分层、超大上行等通信技术，对各大体育场馆运用了一套自主研发的超密组网方式，可以使每个场馆的4G和5G网络容量弹性可扩展，这将为开幕式主场馆容纳现场观众约8万多人的密集状态下，能流畅使用网络提供保证。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxh6727791.d.html</link>
            <guid>3251461</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:48:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[起亚美国公司召回83667辆美国汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxi4483805.d.html</link>
            <guid>3251460</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:46:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平将会见韩国总理韩德洙】9月23日下午，国家主席习近平将在杭州西湖国宾馆会见来华出席第19届亚洲运动会开幕式的韩国总理韩德洙。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3251459</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:41:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委副主任王宏志出席第六届中国企业论坛】据国资委网站消息，9月22日至23日，第六届中国企业论坛在山东济南举办。受国务院国资委党委书记、主任张玉卓委托，国务院国资委党委委员、副主任王宏志出席论坛并作主旨演讲。王宏志强调，要在践行使命责任上同题共答，着力当好中国式现代化建设的支撑力量；在布局现代产业上同向发力，着力打造中国式现代化建设的重要支柱；在深化改革创新上同频共振，着力激发中国式现代化建设的活力动力；在应对风险挑战上同舟共济，着力构建中国式现代化建设的良好生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxi4481961.d.html</link>
            <guid>3251458</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚市气象台发布雷电黄色预警信号】三亚市气象台9月23日15时03分发布雷电黄色预警信号：受强对流云团影响，三亚市3小时内自北向南可能发生雷电活动，可能会出现雷电灾害事故，建议有关单位和人员做好防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxm1258041.d.html</link>
            <guid>3251457</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世卫组织：世界各国领导人批准政治宣言，为消除结核病流行达成新目标】世界卫生组织9月22日表示，在当日举行的联合国大会防治结核病问题高级别会议上，世界各国领导人批准一项政治宣言，为未来五年制定了雄心勃勃的新目标，以推动全球做出努力，最终消除结核病流行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxf1401537.d.html</link>
            <guid>3251456</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:29:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甘肃武威20万千瓦光伏治沙项目首批机组并网】9月21日，甘肃武威20万千瓦光伏治沙项目首批机组成功并网发电。该项目由三峡集团所属三峡能源投资建设，是甘肃省“十四五”规划的第一批风电、光伏大基地项目之一。总装机容量20万千瓦，项目年均发电量3.8亿千瓦时，每年可节约标准煤11.6万吨，减少排放二氧化碳31.7万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxm1257180.d.html</link>
            <guid>3251455</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南美多地进入冬末 多国遭遇反常高温】近日，冬季尚未结束的南美洲多国遭遇反常持续高温。22日，巴西大部分地区气温超过40摄氏度。而据玻利维亚国家水文和气象局称，玻利维亚东部正面临一场热浪，气温可能超过去年11月记录的历史最高温度40摄氏度。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxm1256996.d.html</link>
            <guid>3251454</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平和彭丽媛为出席杭州第19届亚洲运动会开幕式的国际贵宾举行欢迎宴会】9月23日中午，国家主席习近平和夫人彭丽媛在浙江省杭州市西子宾馆举行宴会，欢迎来华出席杭州第19届亚洲运动会开幕式的国际贵宾。习近平发表致辞，代表中国政府和中国人民对来华出席杭州第19届亚运会开幕式的国际贵宾表示热烈欢迎。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3251453</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:23:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰瑞装备与瑞典阿法拉伐集团签署战略合作协议】据杰瑞股份消息，9月22日，烟台杰瑞石油装备技术有限公司（简称“杰瑞装备”）与瑞典阿法拉伐集团在烟台签署战略合作协议，双方将协同开拓海工业务，在海洋工程、高端装备制造、新能源等领域，建立优势互补、资源共享的战略合作关系。]]></title>
            <guid>3251449</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 07:05:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东京证券交易所将于10月11日开设碳信用交易市场】东京证券交易所9月22日宣布，交易二氧化碳排放量的“碳信用市场”开设日定为10月11日。据悉，最初有企业及地方政府等188个团体参加，包括地方林业公社、地区银行、炼油商等，预计年交易量达50万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-23/detail-imznsrxi4473233.d.html</link>
            <guid>3251448</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:48:06 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>