<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2024 06:09:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【补贴500元 云南电动自行车以旧换新补贴标准来了】云南省商务厅公布《2024年云南省电动自行车以旧换新补贴实施细则》。对个人消费者在云南省内交回（注销）个人名下老旧电动自行车并换购一辆电动自行车新车补贴500元。每交回（注销）1辆旧车并购买1辆新车可申请1次补贴，每人最多可申请4次补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiye2616655.d.html</link>
            <guid>3759189</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 06:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆发布高温红色预警信号】重庆市气象台2024年8月31日11时40分发布“高温红色预警信号”，预计31日14:00-19:00，渝中、沙坪坝、大渡口、江北、九龙坡、南岸、两江新区、高新区、渝北、北碚、巴南、潼南、合川、铜梁、璧山、荣昌、永川、江津、綦江、长寿、垫江、涪陵、丰都、万州、开州、云阳、巫溪等27个区县海拔400米以下地区，日最高气温将升至40℃以上；大足、万盛经开区、南川、忠县、梁平、奉节、巫山、石柱等8个区县海拔400米以下地区，日最高气温将升至37-40℃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyq2683784.d.html</link>
            <guid>3759188</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 06:07:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柔宇科技创始人刘自鸿现身美国看网球赛 公司正遭遇破产危机】在近日举办的2024年美国网球公开赛的直播中，有人在看台区发现柔宇科技创始人兼CEO刘自鸿的身影。与此同时，多位柔宇科技的前员工对记者确认了直播画面中灰衣男士确为刘自鸿。眼下，这家曾号称要打造“柔性星球”的柔性显示独角兽企业，正被员工申请破产。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9393111.d.html</link>
            <guid>3759187</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 06:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌方称哈尔科夫遭袭事件受伤人数升至97人】乌克兰哈尔科夫州军政负责人西涅古博夫通报称，截至当地时间8月31日7时，哈尔科夫市遭袭事件受伤人数已升至97人。当地军政管理部门此前称，哈尔科夫市遭袭事件已致6人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyq2681743.d.html</link>
            <guid>3759186</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 06:03:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度将黄金进口基准价定在810美元/10克，将白银进口基准价格定在每公斤960美元。]]></title>
            <guid>3759184</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 06:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年成绩单出炉：最牛日赚9.37亿元】8月31日，A股上市公司2024年半年报正式收官。332家公司净利润超10亿元，其中4家公司上半年实现净利润逾千亿，分别为工商银行、建设银行、农业银行、中国银行。工商银行以1704.67亿元的净利润拔得头筹。按照上半年天数计算，该公司日赚9.37亿元。中国石油、中国移动、中国海油、招商银行、中国平安净利润介于700亿元至900亿元之间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyn5926076.d.html</link>
            <guid>3759183</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 06:02:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度将精炼棕榈油的基准进口价格定在每吨960美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyq2679102.d.html</link>
            <guid>3759182</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:57:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度将毛棕榈油的基准进口价格定在每吨949美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9390672.d.html</link>
            <guid>3759181</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:57:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家市场监督管理总局认证监管司姚雷：对汽车新技术、新产品将实施包容审慎监管】在今日举办的2024泰达汽车论坛上，国家市场监督管理总局认证监管司副司长姚雷表示，下一步市场监管总局将深化制度改革，加强事中事后监管，积极推动汽车产品质量安全水平的提升，促进汽车产品走出去。一是强化监督管理，完善三C认证制度，加大证后监督，确保认证的有效性和公信力；二是要推行高端品质认证，开展绿色低碳信息技术、智能制造等高端品质认证，研究建立汽车芯片、智能网联汽车、网络安全等领域的认证制度，对汽车新技术、新产品将实施包容审慎监管，保障汽车产品供给质量；三是要推动国际互认，针对性加强汽车产品多层次的国际互认合作方式，支持汽车企业积极参与出口国家的标准体系构建和交流合作，支持建立汽车领域的国际认证联盟，支持国内机构与重点出口国家检测认证机构开展合作，促进我国汽车产品更好地进入当地市场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiye2612880.d.html</link>
            <guid>3759180</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:54:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批！南网17款电力数据产品集中上架】8月29日，中国南方电网有限责任公司（以下简称“南方电网公司”）联合中国电力企业联合会、中国信息通信研究院举办的“电力算力协同暨电力数据要素市场发展”交流活动在贵州省贵阳市举行。该活动作为2024中国国际大数据产业博览会重点交流活动之一，聚焦电力与算力融合发展主题，探讨电力算力协同与电力数据要素市场建设，推动全国一体化算力网的构建，助力数字经济高质量发展。在本次交流活动中，南方电网公司举行了2024年首批电力数据产品集中上架数据交易所仪式，将17款电力数据产品发布至广州数据交易所、深圳数据交易所、贵阳大数据交易所、海南数据产品超市、北部湾大数据交易中心等数据交易平台。(中国能源报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9389294.d.html</link>
            <guid>3759179</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:51:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连霍高速新疆吐鲁番“三十里风区”路段解除管制】昨天（8月30日），G30连霍高速新疆吐鲁番境内“三十里风区”路段遭遇强风，瞬间最大风力超过10级，当地交警对该路段实施交通管制措施。今天凌晨3时，该路段风力减弱至4级以下，在大风中被刮翻的两辆大型货车也已拖离路面，该路段恢复正常通行，所有滞留车辆已于今天早上6时全部驶离等待区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9389078.d.html</link>
            <guid>3759178</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:50:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科林电气股东大会时长刷新A股上市公司纪录】8月30日起举行的科林电气股东大会，创下新的A股上市公司会议时长纪录。此次会议自30日下午2点开始，经历两次临时休会，至31日午后记者发稿时仍未结束。此次股东大会主要审议科林电气董事会及监事会换届选举相关议案，会议第一阶段持续至31日凌晨2点半左右，与会各方疲惫不堪，会议主持人不得不宣布临时休会。31日上午10点左右，会议恢复进行，中午12点左右再次临时休会，下午会议将继续进行。注：此前A股时长最长的股东会是西藏发展2018年12月25日召开的股东大会，其股东大会从下午2点开始持续到接近凌晨结束。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyn5919669.d.html</link>
            <guid>3759177</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:47:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚8月1日至31日的棕榈油出口量为1445442吨，下降9.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyn5917369.d.html</link>
            <guid>3759176</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:42:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亚美尼亚核电站因雷击紧急关闭并断开电网连接】当地时间8月31日，亚美尼亚国土管理和基础设施部表示，30日晚亚美尼亚核电站因雷击在紧急进入安全关闭模式后断开电网连接。工作人员正在进行核电站重启工作。据悉，雷击事故发生在当地时间30日20时55分左右，核电站关闭并断开电网连接后，导致一处变电站出现故障，致使首都埃里温等地停电约15分钟。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9387027.d.html</link>
            <guid>3759175</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:41:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京发布二季度人力资源市场薪酬状况报告】8月31日，北京市人力资源和社会保障局发布《2024年北京市人力资源市场薪酬状况报告（二季度）》。《报告》从重点产业、岗位类型、岗位等不同维度对北京市人力资源市场薪酬水平展开分析。受部分重点产业发展以及消费、服务业季节性拉动作用影响，二季度北京整体薪酬水平呈现平稳态势。《报告》中的薪酬水平统计口径均为2024年二季度各月份税前应发工资总额（包含基本工资、绩效工资、奖金、销售提成及相关津贴福利待遇）进行算术平均，不包含年终奖金、股权激励及分红等。随着“北京智造”发展进入快车道，智能/高端制造产业月平均薪酬中位值为13219元/月，薪酬同环比涨幅相对领先。二季度生活服务业稳步发展，月平均薪酬中位值为8029元/月，薪酬同比增长明显。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyq2668454.d.html</link>
            <guid>3759174</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:35:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南京推进首发经济 引进各类首店超500家】为积极推进首发经济，近日，2024中国南京首发经济发展大会在江苏南京举行，一批新产品集中亮相，吸引了众多消费者深度体验。据了解，南京市通过推介更多优质品牌资源和先进管理模式，促进首发经济的发展。从2023年到2024年上半年，南京全市引进各类首店547家，82个知名海外品牌首次在南京开设门店。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiye2607702.d.html</link>
            <guid>3759173</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:32:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度第二季度GDP增长放缓 央行降息压力加大】印度上个季度经济增长速度低于预期，前景面临的风险加剧，而且央行面对的降息压力也越来越大。统计部门周五公布的数据显示，截至6月的三个月，印度国内生产总值(GDP)同比增长6.7%，为五个季度以来的最低增速，也低于央行预测的7.1%。印度第一季度经济增速为7.8%。印度目前面临的经济风险增多，促使一些经济学家下调全年预测，并呼吁央行开始降息。印度央行按兵不动已超过18个月，因担心食品价格高企将继续推升通胀。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyq2665835.d.html</link>
            <guid>3759172</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海今年已新增2.11万张“一张床”，力争到10月供应3万张以上】从“政府开放月”城市建设专题活动上获悉，截至目前，上海今年已完成新增筹措新时代城市建设者管理者之家床位约2.11万张，力争到10月完成筹措供应3万张以上床位的年度目标，覆盖全市16个区。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9384140.d.html</link>
            <guid>3759171</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:29:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海海东市因山体滑坡被困的车辆已转移至安全区域】这两天，青海多地普降大雨。受降雨影响，海东市循化县道帏乡大力加山垭口泥石滑落到路段，导致一车辆被困。目前人员安全，被困车辆已被转移至安全区域。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyn5910323.d.html</link>
            <guid>3759170</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市教委：暑期作业要给予反馈，开学2周内不组织纸笔测试】2024年秋季学期开学在即，上海市教委8月30日下发通知强调，各区教育局和中小学校要坚持安全第一，预防为主，筑牢校园安全防线，保障师生生命财产安全。此外，密切关注学生心理健康成为新学年的重中之重。上海市教委表示，各中小学不得以学生暑假作业是否完成作为新学期学籍注册依据，对布置的暑期作业要给予反馈，统筹控制好学生的作业量。重申开学2周内不得组织纸笔测试，不得随意加重学生课业负担。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9382141.d.html</link>
            <guid>3759169</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:21:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宗馥莉接手娃哈哈集团公司股份】企查查APP显示，近日，杭州娃哈哈集团有限公司发生工商变更，宗庆后卸任法定代表人，董事长兼总经理职务，均由宗馥莉接任。同时，张晖、吴建林等多名高管退出董事、监事职务，新增叶雅琼、费军伟等为董事，王国祥为董事兼副总经理。企查查股权穿透显示，宗庆后退出股东行列，杭州娃哈哈集团有限公司现由宗馥莉、杭州上城区文商旅投资控股集团有限公司、杭州娃哈哈集团有限公司基层工会联合委员会（职工持股会）3名股东共同持股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiye2604391.d.html</link>
            <guid>3759168</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:18:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“珊珊”风力减弱 已致日本6人死亡】今年第10号台风“珊珊”已于8月30日晚减弱为热带低压，目前其风力正在进一步减弱。此前，台风“珊珊”29日登陆日本九州地区，据日本广播协会电视台报道，台风引发的灾害已造成日本全国至少6人死亡、超过120人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyn5904573.d.html</link>
            <guid>3759167</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:17:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国波音“星际客机”飞船计划9月初不载人返回地球】美国航天局30日宣布，遭遇技术故障的美国波音公司“星际客机”飞船计划于9月6日脱离国际空间站启程返回地球。 按计划，“星际客机”将于美国东部时间9月6日18时04分许脱离空间站，不载人返回地球，预计7日在美国新墨西哥州的白沙太空港地区着陆。搭乘“星际客机”前往国际空间站的两名宇航员，将于明年2月改乘美国太空探索技术公司的“龙”飞船返回地球。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9379449.d.html</link>
            <guid>3759165</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:09:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称黎真主党向以色列北部发射约40枚火箭弹】以色列国防军当地时间8月31日称，当天凌晨黎巴嫩真主党向以色列北部西加利利地区发射约40枚火箭弹。一部分火箭弹被拦截，其余火箭弹击中该地区，但未造成人员伤亡。黎巴嫩真主党方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyn5900321.d.html</link>
            <guid>3759164</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【风帆公司中标国网浙江电力蓄电池组集采项目】 8月27日，中国船舶集团旗下中国动力子公司风帆公司成功中标国网浙江省电力有限公司2024年蓄电池组集采项目。目前，风帆工业电池产品已广泛应用于国家电网浙江、江苏、辽宁、河北、山西等区域公司，获得众多大中型电力公司认可。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyq2654777.d.html</link>
            <guid>3759163</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:08:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首张干细胞药品生产许可证核发，为治疗难治性疾病带来希望】据北京市药监局官网消息，北京市药品监督管理局8月召开半年工作会议，2024年上半年，北京市药品监督管理局核发了全国第一张干细胞《药品生产许可证》。从北京市药品监督管理局网站搜索发现，获得全国第一张干细胞药品生产许可证的干细胞公司是铂生卓越生物科技（北京）有限公司，发证日期为2024年5月30日，有效期至2029年5月29日。在国家药品监督管理局药品审评中心官网查询发现，该公司的干细胞药品申报适应症为：激素治疗失败的急性移植物抗宿主病。(健康时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiye2600952.d.html</link>
            <guid>3759162</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:04:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国双姝包揽世青赛女子万米竞走冠亚军】正在秘鲁首都利马进行的2024年世界田联20岁以下世界锦标赛，昨夜今晨进入第四个比赛日，中国选手在女子10000米竞走比赛中表现出色，白玛卓玛和陈美伶包揽了冠亚军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyq2651505.d.html</link>
            <guid>3759161</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年“一带一路”记者组织论坛在重庆举行】今天（8月31日），2024年“一带一路”记者组织论坛在重庆开幕，本次活动以“拓展机遇之路，共享美好未来”为主题，来自50个国家和地区的近100位记者组织负责人和媒体代表参加本次活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiye2600528.d.html</link>
            <guid>3759160</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 05:02:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多地遭遇极端高温天气】近日，美国多个地区持续遭遇热浪袭击，多地发布极端高温预警。 美国国家气象局30日发布最新消息说，当天密西西比河中部、俄亥俄州和田纳西河谷地区的高温高湿天气还将持续。美国太平洋西北部地区、大盆地北部等地气温也将远高于平均水平。较高的温度与湿度带来严重威胁，炎热指数可达100至110华氏度（约37.8至43.3摄氏度）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyq2648685.d.html</link>
            <guid>3759159</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:57:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建泉州打造全省最大液态二氧化碳出口基地】 近日泉州海关关员按照“批次检验”模式要求，对福建凯美特气体有限公司生产的一批60吨液态二氧化碳进行快速验放，发往厦门等口岸装船出口海外。目前，泉州已成为福建省最大的液态二氧化碳生产和出口基地。据统计，2024年1—7月，泉州海关共监管出口液态二氧化碳211批次、重量9100吨，同比分别增长12.2%、16%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9374654.d.html</link>
            <guid>3759158</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:49:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委产业发展司副司长霍福鹏：支持地方开展车路云一体化示范区建设】在今日举办的2024泰达汽车论坛上，国家发展和改革委员会产业发展司副司长霍福鹏提出，要持续推动汽车产业向新能源汽车转型，加快培育发展生产力的新动能。一是积极扩大新能源汽车消费，加快实施大规模设备更新和消费品以旧换新，加快推动停车充电等配套基础设施建设；二是持续支持技术研发应用，鼓励企业加强动力电池、智能驾驶等关键技术研发，支持地方开展车路云一体化示范区建设；三是加快推动骨干汽车企业做强做优，加快推动新能源汽车企业优化重组，提高行业集中度，培育壮大具有全球竞争优势的世界一流企业集团；四是有效实施和规范国内产业发展秩序，进一步遏制地方和企业盲目投资冲动，会同有关部门对恶性竞争等损害产业利益的行为，依法加强监督管理，维护公平竞争的市场环境；五是提升国际市场竞争能力，支持骨干汽车企业有序扩大海外市场，有效应对国际贸易摩擦，为企业出海提供有力支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiye2597043.d.html</link>
            <guid>3759157</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:47:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国大城强城指数报告：长三角城市群有19个强城，数量最多】 近日，《中国大城强城指数(第2版)报告》出炉，报告显示，深圳、上海、北京、杭州、广州位列中国大城强城指数排行榜前五。中国大城强城指数（第2版）报告课题组认为，根据目前我国城市经济发展的总体状况，GDP5000亿元可视为大城的 “门槛”，强城的起点。2023年共有59座强城。从空间分布可以看到，长三角城市群拥有强城数量最多，为19个。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyn5888356.d.html</link>
            <guid>3759156</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国达拉斯发生袭警事件 致1死2伤】美国得克萨斯州达拉斯8月29日发生一起枪击事件。1名警察遭枪击死亡，2名警察受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2726972.d.html</link>
            <guid>3759155</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:43:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北化股份：重视市值管理工作和对股东的回报】 北化股份8月30日在机构调研时表示，雪飞的事故后公司硝化棉产品价格未做大的调整。此外，公司表示，公司重视市值管理工作和对股东的回报。致力聚焦主责主业，推动提高上市公司质量，做好市值管理工作，为广大投资者带来持续稳定的回报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9503577.d.html</link>
            <guid>3759154</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:41:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年近七成沪市汽车行业公司实现业绩正增长】2024年上半年，沪市汽车行业公司实现营收9532.23亿元，同比增长5.16%，归母净利润398.69亿元，同比增长44.83%。其中，近七成公司实现业绩正增长，增速超100%的有13家公司。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq6015919.d.html</link>
            <guid>3759153</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张文中谈与俞敏洪竞争：充满敬意 也捏了一把汗】2024亚布力企业家第二十届夏季年会在广州举行。论坛期间，在东方甄选直播间，亚布力中国企业家论坛轮值主席、东方甄选董事长及CEO俞敏洪与多位企业家对话。 谈及物美和东方甄讯的竞争关系，俞敏洪在直播中开玩笑说，“未来不是我收购他就是他收购我。”俞敏洪表示，物美基础好，老百姓愿意去，线下零售永远不会消失，只是改变了模式。 物美集团创始人、多点 Dmall创始人张文中则表示，对于俞敏洪办东方甄选，自己充满敬意，也捏了一把汗，“这个事难搞，我搞了30年没搞明白，这么复杂，他义无反顾就冲进去了。”张文中谈到，市场很大，物美和东方甄选能够共赢、能够合作的地方很多。“线下实体店肯定还会存在，但是需要全面数字化，需要新的服务模式。”（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9502934.d.html</link>
            <guid>3759152</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:38:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构：中秋假期前夜火车票开售，机酒价格较“十一”假期低四成】8月31日，中秋假期前夜（9月14日）火车票开售。夹在暑期和“十一”假期中间的三天短假期，机票、酒店价格回落至淡季水平，热门目的地较“十一”假期低四成左右。在去哪儿平台上，江浙沪2小时高铁圈、广深2小时高铁圈、成渝2小时高铁圈、武汉—长沙2小时高铁圈旅客流动更频繁，成都—黄龙九寨、北京—太原、北京—武汉等热门线路预订火爆，部分车次已售罄。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9501839.d.html</link>
            <guid>3759151</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:34:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌哈尔科夫市遭炸弹袭击至少6人死亡】乌克兰哈尔科夫州军事行政长官西涅古博夫8月31日凌晨在社交媒体发文说，俄罗斯军队30日空袭了哈尔科夫市，已造成至少6人死亡、59人受伤，其中20余人伤势严重。 西涅古博夫说，位于别尔哥罗德州的俄军30日使用滑翔炸弹对哈尔科夫市发动了五轮空袭，该市一栋12层大楼和一座仓库等建筑被击中。截至31日凌晨，袭击已造成至少6人死亡、59人受伤。 （新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcss2766992.d.html</link>
            <guid>3759150</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:31:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部：黑龙江省新增6条河流发生超警洪水】水利部今天（31日）会商分析研判，受降雨影响，昨天（30日）8时至今天（31日）8时，黑龙江省新增6条河流发生超警洪水。水利部向河北、内蒙古、辽宁、四川、甘肃、青海等省区发出靶向预警单，根据短临降雨实况和预报，提醒有关地区做好堤防巡查防守、水库及淤地坝安全度汛、中小河流洪水和山洪灾害防御等工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9500233.d.html</link>
            <guid>3759149</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:27:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国金证券：给予今世缘买入评级，目标价位45.47元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpiyf9386563.d.html</link>
            <guid>3759148</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:21:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：巴西最高法院大法官下令，立即全面暂停X平台在巴业务】据路透社最新消息，巴西最高法院大法官亚历山大·德莫赖斯当地时间8月30日下令，立即全面暂停社交媒体X平台在巴西的业务，直到X平台遵守法院下达的所有命令，包括支付1850万雷亚尔（328万美元）的罚款，以及任命在巴西的新法律代表。路透社称，德莫赖斯命令巴西国家电信管理局（ANATEL）执行这一命令，并在24小时内向法院确认已执行该命令。据新华社此前报道，德莫赖斯曾命令X平台对传播虚假信息的账号进行封号。但X平台表示不会执行德莫赖斯的封号决定。本月17日，X平台称，由于德莫赖斯“威胁”要逮捕X平台在巴西的法律代表，该平台为了保护员工，决定关闭其在巴西的办事处。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcss2762117.d.html</link>
            <guid>3759147</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国稀土集团董事长敖宏与越南政府部门、越煤集团商谈关键矿产领域合作】 据中国稀土集团官微，8月26日-30日，中国稀土集团党委书记、董事长敖宏率团赴越南考察稀土产业，与越南政府相关部门和越煤集团及所属企业积极探讨加强关键矿产领域务实合作。8月27日，敖宏拜会越南企业国有资本管理委员会主席阮皇英，双方就深化稀土产业政策、产业务实合作进行交流。8月27-30日，代表团与越煤集团、矿业总公司和东堡矿进行了多轮工作交流和会商。敖宏一行与越煤集团董事长吴皇银等高管团队进行工作会商，双方达成进一步深化合作共识，确定了工作组。双方工作组进行工作对接会商，并到矿山现场进行工作交流，探讨合作原则、路径和高质量开发的规划。考察期间，中国稀土集团还拜访了越南地质调查局，就高质量开展资源勘查勘探和绿色开发进行工作交流。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9497982.d.html</link>
            <guid>3759146</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:18:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利国有矿业公司挑选锂盐合作方 比亚迪、中伟新材料入围】全球第二大锂资源国智利，已经实施锂行业国有化。为了寻求当地锂资源开发的资金和运营支持，智利国有矿业公司Enami公布了未来合作“意向方”名单，比亚迪、中伟新材料两家中国企业入围，接下来将进入谈判阶段，预计明年3月最终确定名单。 Enami8月29日公布了上述名单。接下来Enami将与这些企业进行谈判，以选定公私合营的伙伴，共同运营智利阿塔卡马地区的Altoandinos锂盐田项目，或为其提供开发资金。（财新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9497756.d.html</link>
            <guid>3759145</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:17:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银星能源投资建设的兰州铝业分布式光伏发电项目顺利并网发电】 兰州铝业分布式光伏发电项目于2024年8月31日上午10：58顺利并网发电。兰州铝业分布式光伏发电项目是银星能源投资建设的首个区外分布式光伏发电项目，该项目并网标志着银星能源在新能源项目开发建设、智慧化运营、绿电收益、碳减排等方面步入了“快车道”，对优化资产结构、增强产业发展信心、协同铝产业一体化发展具有十分重要的意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9497188.d.html</link>
            <guid>3759144</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海仁济医院借助VR眼镜攻克胃癌手术难点】近日，全球首例借助VR眼镜和空间计算装备的胃癌手术在上海交通大学医学院附属仁济医院顺利完成。全新的手术数字蓝图解决了机器人手术结合术中胃镜无法同步的瓶颈，让不同职能的医生在手术中实现“视觉共享”及影像资料的实时传输，并通过AI系统精准判断出食管切缘，最大程度上保证手术的精确和安全。（上海交通大学医学院附属仁济医院）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcss2759097.d.html</link>
            <guid>3759143</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:14:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陕西宣布对安装使用ETC装备的氢能车辆实行高速免费】日前，陕西省发展和改革委、陕西省交通运输厅共同发布消息，支持高速公路加氢站建设和氢能车辆高速通行费用减免政策。该项政策主要包括支持建设富平、三原、甘泉、横山、榆林南共5座高速服务区加氢综合能源站。对在高速公路上建设的日加氢能力500公斤以上的固定式加氢站，按建设实际投资（不含土地成本）的30%对加氢站投资主体进行补贴，单站补贴金额最高不超过300万元。对安装使用ETC装备的氢能车辆，在陕西省内全额免除高速公路通行费等措施，加快打造陕西省城际氢能廊道。据悉，陕西省是继山东、四川、吉林之后，第4个发布减免高速公路通行费的省份，是唯一减免3年的省份，力度最大。]]></title>
            <guid>3759142</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:14:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中秋假期火车票9月1日开售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9496839.d.html</link>
            <guid>3759141</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:13:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来：已就“蔚来宣布破产”虚假信息报警】 蔚来法务部8月31日发布声明称，昨日注意到网络上突然出现“蔚来宣布破产”的虚假信息。蔚来表示已报警，并将采取其他法律手段追究策划、制造、传播此谣言的违法人员法律责任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9496041.d.html</link>
            <guid>3759140</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:10:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏远洋5艘120标箱纯电动集装箱船开工建造】8月30日，在江苏省交通运输厅和江苏省港口集团的部署下，江苏远洋建造的5艘120标箱内河纯电动集装箱船正式开工，为江苏水路运输绿色低碳转型绘制“向绿而行”路线图。江苏远洋党委书记、董事长戴伟介绍道，“这5艘船将于2024年底陆续交付投入京杭运河运营。届时，将组成全国第一支纯电动120标箱集装箱船队，开辟一条由徐州到南京的绿色航线。”(紫牛新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9495787.d.html</link>
            <guid>3759139</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:09:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东口岸今年1-8月出入境人员突破300万人次 达到去年同期的1.9倍】今年以来，山东省口岸出入境人员数量不断攀升。截至8月29日，今年山东口岸出入境旅客人数超300万人次，达到去年同期的1.9倍，其中出境内地居民114.2万余人次、入境外籍旅客33.8万余人次，同比分别增加193.5%和178.8%。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq6000660.d.html</link>
            <guid>3759138</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:07:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚中部发生4.4级地震】根据欧洲地中海地震中心报告，当地时间8月30日22时10分，哥伦比亚中部地区发生4.4级地震，震源深度160公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9494208.d.html</link>
            <guid>3759137</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:03:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔延长6省1市紧急状态30天】当地时间8月30日，厄瓜多尔总统诺沃亚宣布，延长瓜亚斯省、洛斯里奥斯省、马纳比省、奥雷利亚纳省、圣埃琳娜省、埃尔奥罗省和阿苏艾省庞塞恩里克斯市的紧急状态30天。同时，该紧急状态所覆盖地区将维持宵禁政策，时间从每日22时持续至次日5时。7月2日，诺沃亚曾宣布，由于内部骚乱和武装冲突，上述地区进入为期60天的紧急状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcss2753203.d.html</link>
            <guid>3759136</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 04:03:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【穿越天山直径最大的TBM掘进机“昭苏号”开始掘进】 8月30日，由中交路桥建设有限公司承建的G219线昭苏至温宿公路项目工程——西天山特长隧道进口端平导洞“昭苏号”TBM掘进机开始掘进。 西天山特长隧道全长约15.7公里，最大埋深2365米，是G219线昭温公路的控制性工程。G219昭温公路全长232.61公里，起于昭苏县，纵穿天山后进入温宿县。项目总投资135亿多元，预计2027年建成通车后，将成为沟通南北疆的又一交通大动脉。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5994033.d.html</link>
            <guid>3759134</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:54:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【守护海上安全 这个气象服务平台为远洋船舶保驾护航】从中国气象局了解到，8月30日，中国气象局发布了远洋气象导航服务平台及服务产品。此举旨在紧贴船舶航行服务需求，扩大远洋气象导航服务范围，进一步推进气象服务融入航运全价值链，为远洋船舶保驾护航。远洋气象导航服务平台由“云端”“移动端”“船端”“岸端”四大场景化、智能化、定制化服务“端”组成。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2714205.d.html</link>
            <guid>3759133</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:54:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据IM智己汽车官方微博：全新智己LS6发布10小时预定已突破5000台，预售价格为22.99万元-29.99万元。]]></title>
            <guid>3759132</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:52:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行：二季度涉农、普惠金融贷款持续增长 】中国人民银行近日发布的数据显示，2024年二季度，涉农、普惠金融等领域贷款持续增长。截至二季度末，本外币涉农贷款余额50.67万亿元，同比增长12.1%；普惠小微贷款余额32.38万亿元，同比增长16.9%。 中国人民银行发布的金融机构贷款投向统计报告显示，截至二季度末，农村贷款余额36.29万亿元，同比增长12.1%；农户贷款余额17.92万亿元，同比增长9.9%；农业贷款余额6.38万亿元，同比增长12.7%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9490153.d.html</link>
            <guid>3759131</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:50:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前8个月百强房企拿地总额同比降40%】8月30日，中指研究院公布的2024年1～8月全国房地产企业拿地TOP100排行榜显示，TOP100企业拿地总额4731.3亿元，同比去年的7888亿元下降40%，相较1～7月降幅继续扩大2.0个百分点。其中，绿城中国以317亿元登上权益拿地榜首位。值得注意的是，8月上海、北京、杭州、南京等一、二线城市虽有土地推出，但整体成交略显平淡，仅少数核心地块溢价率较高。从1～8月重点城市拿地金额TOP10来看，央企国企仍是主力，民企也在重点深耕区域补充土储。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2712955.d.html</link>
            <guid>3759130</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:49:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿路钢构：自主研发的焊接工业机器人已经少量对外销售 目前主要以自用为主】 鸿路钢构8月29日在机构调研时表示，公司自主研发的焊接工业机器人已经少量对外销售，目前主要以自用为主，未来将根据集团公司的业务发展情况以及机器人的应用情况进行规划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5990794.d.html</link>
            <guid>3759129</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:48:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卢新宁任广西壮族自治区副主席】 8月31日上午，自治区十四届人大常委会第十一次会议决定任命卢新宁为自治区副主席；孙睿君为自治区科学技术厅厅长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2711122.d.html</link>
            <guid>3759127</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:43:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【成都青羊出台房产新政：9月1日起试行，购新房可享就学支持】8月30日，《青羊区促进房地产市场健康发展的若干措施》印发。《措施》聚焦购房就学、金融扶持、房票、以旧换新等多个主题，其中“可在新建住宅购房片区的区属公办幼儿园、小学、初中入学(园)”引人关注。 《措施》中明确，对2024年1月1日-2025年2月28日期间，完成网签备案的新建住宅购房者，若其子女在2025年有入学(园)需求，经公安预审具备落户条件，在保障户籍适龄儿童入学(园)的基础上，参照青羊区户籍适龄儿童入学(园)办法，“可在新建住宅购房片区的区属公办幼儿园、小学、初中入学(园)。”同时，《措施》关注“团购”：鼓励和引导社会各企事业单位、产业园区、科研院所等机构组织职工团购青羊区新建商品房，“同一机构组织内部职工在青羊区累计购买30套及以上商品房的，给予购房者每套1万元现金补贴。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2710794.d.html</link>
            <guid>3759126</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:42:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽2024年夏粮总产351.86亿斤 再创历史新高】8月30日，安徽举行“全面深化改革 推动高质量发展”系列主题新闻发布会（第三场）。安徽省委农办主任、省农业农村厅厅长 汪学军表示，全省粮食总产连续7年站稳800亿斤台阶，2023年粮食总产达830.16亿斤，实现“二十连丰”。今年夏粮总产351.86亿斤、居全国第3位、再创历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2710163.d.html</link>
            <guid>3759125</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风汽车一年减排18万吨二氧化碳 相当于植树近1000万棵】8月30日，在东风汽车2024年首届可持续发展共创周活动上，东风汽车发布2023年可持续发展报告。报告透露，2023年，东风汽车所属9个单位参与湖北省碳排放权交易，政府核定碳配额98.3万吨二氧化碳，实际排放80.3万吨二氧化碳，一年减少了18万吨二氧化碳排放，相当于植树近1000万棵。在履约完成后，东风汽车净卖出12.3万吨二氧化碳，实现收入529.7万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9486524.d.html</link>
            <guid>3759124</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:37:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本2025财年防卫预算申请额创新高】日本防卫省8月30日公布了其向财务省递交的2025财年防卫预算申请额，高达8.5万亿日元，首次超过8万亿日元，创历史新高。日本媒体从防卫预算具体内容分析，2025财年防卫预算重点放在提升所谓“反击能力”方面。日本防卫省计划投入9700亿日元提升“远程防卫能力”，包括配备和量产多种远程导弹。计划投入3232亿日元推进“卫星星座”系统建设，该系统可通过部署多颗小型卫星探测追踪军舰、船只和导弹。此外，还将投入30亿日元在日本陆上自卫队部署“自爆式”无人机。 (CCTV国际时讯 )]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9485884.d.html</link>
            <guid>3759123</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:35:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青海海东市降雨导致山体滑坡 有车辆被困】8月31日10点45分，青海海东消防支队指挥中心接到报警，海东市循化县道帏乡大力加山垭口发生山体滑坡，一车辆被困，被困人员不详。消防支队调派循化大队2辆消防车及8名消防救援人员赶赴处置，距离大队约45公里，目前救援人员正在赶赴途中。总台记者持续跟进中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5984718.d.html</link>
            <guid>3759122</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:35:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首艘大型压裂船关键设备通过验收】8月28日，我国首艘大型压裂船“海洋石油696”的压裂设备——由石化机械四机公司设计制造的“智能化全电驱船载压裂作业系统”通过中海油验收，并陆续运往芜湖造船厂装配。这套系统填补了我国海上油田压裂技术和工程领域的空白，综合性能达到国际领先水平，将极大提升我国石油深海进入、深海探测、深海开发的能力。（湖北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcss2738879.d.html</link>
            <guid>3759121</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部消费促进司耿洪洲：进一步扩大汽车消费 提前谋划明年接续政策】在今日举办的2024泰达汽车论坛上，商务部消费促进司一级巡视员耿洪洲表示，下一步将从以下三方面进一步扩大汽车消费：一是实施好以旧换新政策，及时发现和解决以旧换新工作中存在的堵点问题，提前谋划明年接续政策；二是落实好二手车销售便利化措施，破除二手车流通堵点，支持二手车信息查询平台建设应用，支持新能源赛用车、动力电池评估平台研究与推广应用，促进二手车放心交易；三是持续推动汽车后市场高质量发展。在房车营地、赛车场等项目建设方面，加强汽车文化人才的培育培养，推动汽车改装市场的规范化发展，提升汽车改装企业的技术水平和管理能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9485315.d.html</link>
            <guid>3759120</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:34:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙利文访华后 外交部强调：“台湾问题中美关系第一条不可逾越的红线”】8月29日晚，外交部美大司司长杨涛就美国总统国家安全事务助理沙利文访华举行媒体吹风会。他表示：既然美方多次表示，坚持一个中国政策，不支持“台湾独立”，不支持“两个中国”，不支持“一中一台”，就应该落到实处，恪守一个中国原则和中美三个联合公报，停止武装台湾，支持中国和平统一。（中国日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2707660.d.html</link>
            <guid>3759119</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:32:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【前7月东莞市进出口同比增长5.7% 外商投资力度持续加大】“今年1—7月份，东莞全市进出口7627.2亿元，同比增长5.7%。其中出口4883亿元，同比增长1.6%。成绩背后离不开东莞外商外资的贡献，广大外商不仅是东莞开放包容、创新发展的生动诠释，更是东莞经济发展的重要推动力量。”8月29日晚，在由东莞市外商投资企业协会举行的庆祝新中国成立75周年晚会上，东莞市人大常委会主任骆招群现场表示。东莞市外商投资企业协会会长连汉森表示，今年7月份，东莞市外贸进出口同比增长19.1%，整体规模创22个月以来新高，其中外商投资企业进出口增长达10.7%，东莞外贸持续向好。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5982820.d.html</link>
            <guid>3759118</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆空天信息产业加速起步成势】从重庆市发展改革委获悉，截至目前，重庆空天信息产业关联产值约300亿元，近年来年均增速超15%，北斗芯片出货量累计超过800万颗全国领先，模组、终端发展水平处于全国前列，空天信息产业聚集效益初显、处于加速起步成势的关键阶段。 龙头企业加速聚集。截至目前，重庆在卫星通信、导航、遥感应用领域已聚集上下游企业100余家，包括北斗智联、九洲星熠等应用领域龙头企业以及零壹火箭、开拓卫星等卫星及火箭设计制造重点企业，初步形成涵盖“芯片模组—终端制造—系统集成及运营服务”空天信息企业主体矩阵及产业链。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcss2736838.d.html</link>
            <guid>3759117</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:30:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代与协鑫集团战略伙伴关系全面升级】 近日，在宁德时代董事长兼CEO曾毓群，协鑫集团党委书记、总裁朱钰峰等共同见证下，宁德时代和协鑫集团在福建宁德举行全面战略合作协议签约仪式，推进双方进一步深化全面战略合作，助力构建新型电力系统和建设新型能源体系。双方将秉持“平等互利、优势互补、合作双赢、共同发展”的原则，聚焦新能源产业链上下游投资布局、新能源基础设施建设、绿电市场开发合作及创新技术应用、电池全生命周期管理等战略性新兴产业领域，开展业务深度融合、多维创新的全面战略合作。曾毓群表示，期待双方牢牢把握国家新型电力系统和新型能源体系建设的战略机遇，在新能源领域达成全面战略合作；同时，依托双方各自的全球布局优势及“走出去”的丰富经验，携手加快海外新能源产业布局及项目落地。朱钰峰表示，希望双方携手为“双碳”目标下全球绿色能源产业转型与发展，创造更多元更创新的新能源示范应用场景，实现共融共赢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5981295.d.html</link>
            <guid>3759116</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:28:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西延高铁铜川跨包茂高速公路特大桥连续梁顺利合龙】 今天（8月31日）凌晨两点多，西延高铁铜川跨包茂高速公路特大桥连续梁顺利合龙，西延高铁铜川跨包茂高速公路特大桥全长约581.2米，特大桥连续梁主跨长80米。作为西延高铁关键性控制施工工程，铜川跨包茂高速公路特大桥连续梁顺利合龙，标志着西延高铁建设取得新突破，为全线如期建成通车奠定基础。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9483543.d.html</link>
            <guid>3759115</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:28:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年四川动力电池总产量达64.6吉瓦时，同比增长56.4%】8月30日上午，在位于宜宾市的四川长江工业园内，总投资近100亿元的四川首个固态电池产业园进行开工前准备工作，这里即将建设全固态电池小试线，力争打造全国领先的固态电池产业新高地。今年上半年，四川动力电池总产量达64.6吉瓦时，同比增长56.4%，全国占比从去年的六分之一提升至五分之一。宜宾更是成为宁德时代在西南布局的世界级生产基地。“中国动力电池之都”宜宾建设一年间，动力澎湃。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9483113.d.html</link>
            <guid>3759114</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:26:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川今年预计安排超145亿元兑现“两新”政策】8月30日，省政府新闻办举行政策吹风会，对我省近日印发的《关于进一步支持大规模设备更新和消费品以旧换新的若干政策措施》进行解读。从会上获悉，今年四川预计将安排中、省相关资金超过145亿元用于兑现“两新”政策。其中，省级财政配套投入超过65亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2705280.d.html</link>
            <guid>3759113</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:24:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏州诞生首支生物医药“耐心基金” 主要瞄准成熟的“晚期”公司】近日，苏州成立了首支生物医药产业“耐心基金”，该基金为生物医药产业专项母基金（有限合伙，LP），目标规模60亿元，存续期为15年，由苏州高新子公司苏州高新投资管理有限公司、苏州医疗器械产业发展集团有限公司，以及苏州苏高新集团共同作为有限合伙人参与设立。这支基金因为超长的投资周期备受业内关注。但第一财经记者日前获悉，该基金在遴选子基金时设立了非常严苛的标准，而且主要瞄准成熟的“晚期”公司。有知情人士向记者透露，苏州生物医药产业专项基金目前遴选子基金的第一条标准是50亿元规模的“超级大白马”基金以及晚期的大规模投资，只有非常少量的子基金能符合第一条标准，而且只有非常成熟、有销售利润的晚期的公司才能满足被投资的标准，这是由IPO退出的不确定性决定的。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9481922.d.html</link>
            <guid>3759112</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:22:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部：已收到汽车报废更新补贴申请超过80万份】在今日举办的2024泰达汽车论坛上，商务部消费促进司一级巡视员耿洪洲表示，根据全国汽车以旧换新平台最新数据显示，截止到今天上午10点，已经收到汽车报废更新补贴申请超过80万份。1-7月全国报废汽车回收351万辆，同比增长37.4%，特别是政策实施以后，增速在加快，5、6、7月分别增长55.6%、72.9%和93.7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2703713.d.html</link>
            <guid>3759111</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:19:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美军与伊拉克军方在联合打击ISIS行动中，7名美军士兵受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5976121.d.html</link>
            <guid>3759110</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:18:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称国产GPU厂商象帝先解散，400人团队原地失业】集微网昨日（8 月 30 日）发布博文，报道称国产 GPU 厂商象帝先召开全员会议宣布解散，所有 400 多位员工 8 月终止合同原地失业。查询公开资料，象帝先计算技术有限公司成立于 2020 年 9 月，是一家高性能通用 / 专用处理器芯片设计企业，已在北京、上海、重庆、成都、苏州等地设立了研发中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9480297.d.html</link>
            <guid>3759109</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葡萄牙一架直升机坠毁 总理宣布全国哀悼】 据路透社消息，当地时间30日，一架消防直升机在葡萄牙杜罗河地区坠毁，导致4人遇难，另有1人失踪。事故发生后，葡萄牙总理蒙特内格罗前往事故现场，并宣布将8月31日定为全国哀悼日。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9479149.d.html</link>
            <guid>3759108</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工业和信息化部：1-7月我国软件业务收入73429亿元 同比增长11.2%】据工业和信息化部8月31日消息，1—7月，我国软件和信息技术服务业（以下简称“软件业”）运行态势良好，软件业务收入和利润保持两位数增长，工业软件、基础软件等重点软件产品增长较快，软件业务出口增速持续向好，西部、东北地区软件业收入增速小幅提升。软件业务收入保持平稳增长。1—7月，我国软件业务收入73429亿元，同比增长11.2%。利润总额保持两位数增长。1—7月，软件业利润总额8754亿元，同比增长12%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2701866.d.html</link>
            <guid>3759107</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:11:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京交警：下周路网压力大 部分道路临时交通管制】从北京公安交管部门获悉，下周，受新学年开学、重大活动举行、九月份交通流量规律性大幅上升等多重因素叠加影响，城市路网总体交通压力突出。2024年中非合作论坛峰会（以下简称峰会）将于下周在北京举行。预计9月1日至3日，机场高速进京方向、东北二环内环、长安街将频繁采取临时交通管理措施，东北三环、国贸区域、东单区域将适时采取临时交通管理措施，出行请避开上述路段。往返首都机场可绕行机场第二高速、京平高速、京密路、首都机场辅路、机场北线高速。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9478784.d.html</link>
            <guid>3759106</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赵一德赵刚与中国商飞董事长贺东风一行座谈】8月30日，陕西省委书记赵一德、省长赵刚在西安与出席大飞机规模化西安区域动员会暨中国商飞·西安市大飞机产业合作启动会的中国商飞董事长贺东风一行座谈。赵一德说，中国商飞与陕西具有深厚的渊源和良好的合作关系，希望双方发挥好各自优势，持续深化在航空工业领域科技研发、产业发展等方面务实合作，共同为推动大飞机事业发展作出更大贡献。贺东风表示，陕西在航空工业领域拥有较强的研发、制造、试飞等综合能力，希望加强与陕西在创新链、产业链、人才链等方面合作，努力实现携手共赢、共同发展。（陕西日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9478465.d.html</link>
            <guid>3759105</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:10:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10月1日施行 一图读懂新修订《上海市推进国际金融中心建设条例》】近日，上海市第十六届人民代表大会常务委员会第十五次会议修订通过《上海市推进国际金融中心建设条例》，自2024年10月1日起施行。这也是《上海市推进国际金融中心建设条例》实施十五年后迎来的首次修订。为何修订，修订主要内容有哪些？一图读懂。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5968826.d.html</link>
            <guid>3759104</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:04:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【翔宇医疗上下肢主被动康复训练仪获国家医疗器械注册证】 8月30日，翔宇医疗旗下运动康复系列重磅产品——上下肢主被动康复训练仪喜获国家医疗器械注册证。以主被动康复训练为主的康复设备，很大程度上能够解决神经康复中的诸多难点问题，目前该技术已在康复科、神经内外科、骨科、老年科、呼吸康复中心、心肺康复中心等领域得到广泛应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9475697.d.html</link>
            <guid>3759103</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 03:01:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心表示，飓风霍恩的速度有所减缓，但预计将转向西北方向，并在今晚和周六加强。]]></title>
            <guid>3759100</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:55:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国代表：奉劝美方不要甩锅推责、制造对立】 中国常驻联合国副代表耿爽30日在安理会审议向乌克兰提供武器问题时强调，国际社会的当务之急是推动停火止战，实现和平。美方如果真心想要结束战争，就应同包括中方在内的有关国家一道作出努力，而不是甩锅推责、制造对立。针对美国代表的发言，耿爽强调，中方不是乌克兰危机的制造者，更不是当事方。中方没有向冲突任何一方提供武器，始终严格管控军民两用物项。中国企业按照世贸规则和市场原则，同包括俄乌在内的世界各国开展正常的经贸合作，合理合法，无可指摘。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5963746.d.html</link>
            <guid>3759099</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:54:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地方国资常州投资集团成易方达纳指100ETF第一大持有人】 8月30日，易方达纳斯达克100ETF连接基金发布了中期报告，报告中该基金披露了前十名持仓所有人，知名城投常州投资集团有限公司为该基金第一大持仓，目前持仓市值大约434万元。股东信息显示，常州投资集团有限公司为地方国资，由常州地方政府持有。另外查询发现，常州城投早在2020年中期就已布局180万份，这两年又增持了100多万份。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5962378.d.html</link>
            <guid>3759097</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆9所公办高校公寓收费标准公布  最高不超1800元/年】近日，重庆市发改委官网发布了对重庆部分公办高校学生公寓收费标准的批复，对费用予以确认。本次公布的收费标准涵盖西南大学、重庆邮电大学、重庆工商大学等九所高校，各校依据学生公寓的房型、等级制定了详细的价格方案，最高收费不超过1800元/生·年。（上游新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9472966.d.html</link>
            <guid>3759096</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：泽连斯基因俄军突破乌东部防线面临强烈批评】 据英国《金融时报》8月30日报道，乌军调配数千名士兵攻入俄罗斯库尔斯克地区后，乌东部顿涅茨克地区兵力不足，俄军在该地迅速推进攻势，乌克兰总统泽连斯基因此受到士兵、乌议员和军事分析人士的强烈批评。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5961791.d.html</link>
            <guid>3759095</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:50:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度将国内原油暴利税降至每吨1850卢比】根据一份政府通知，印度政府将对国内原油出口的暴利税从每吨2100卢比下调至每吨1850卢比。调整将从8月31日起生效。 印度政府每两周调整一次暴利税。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsi9472196.d.html</link>
            <guid>3759094</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:49:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[亚马逊同意收购Covariant以提升仓库自动化水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5960627.d.html</link>
            <guid>3759093</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:48:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利中部发生4.5级地震】根据智利大学地震中心报告，当地时间8月30日19时20分，该国中部科金博地区发生4.5级地震，震源深度41.3公里。目前暂无人员伤亡及财产损失报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsq5958657.d.html</link>
            <guid>3759092</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西防城港捣毁一特大跨国偷渡团伙 查获拟偷渡人员139人】8月30日，广西边检总站对外通报，防城港边境管理支队捣毁一个特大跨国偷渡团伙，共抓获组织运送者62人，查获企图偷渡人员49批139人，捣毁中转窝点12个，查扣涉案车辆32辆、手机260余部，追缴涉案资金11万余元。由于战果突出，该案件也入选广西公安机关岁末年初打击突出犯罪攻坚战十大典型案例。]]></title>
            <guid>3759091</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:43:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央汇金成为上半年ETF重要买家】最新披露的公募基金2024年中期报告显示，二季度，中央汇金继续买入宽基ETF。数据显示，中央汇金不仅大举“扫货”沪深300ETF、上证50ETF等蓝筹风格ETF，还买入创业板ETF、中证1000ETF等成长风格ETF。仅从已披露持有人的6只宽基ETF看，中央汇金持有的总市值就超3400亿元。进入三季度，股票型ETF净申购额接近3000亿元。在业内人士看来，ETF已成为资本市场重要增量资金。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcsh2692520.d.html</link>
            <guid>3759090</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:40:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【五大白酒上半年净赚851亿元：茅台持续领跑，仅洋河净利个位数增长】五家白酒巨头半年报全部收官。上半年贵州茅台、五粮液业绩仍遥遥领先，洋河股份增速放缓营收保住行业第三，利润被山西汾酒反超，泸州老窖则依然发挥稳健。截至8月30日，贵州茅台（600519.SH）、五粮液（000858.SZ）、洋河股份（002304.SZ）、山西汾酒（600809.SH）及泸州老窖（000568.SZ）陆续披露完2024年半年报。今年上半年，五大上市白酒企业营收、净利润均创历史新高。据计算，营收总额共计1951.06亿元，同比增长约14.39%。合计净赚851.38亿元，同比增长近14%。基于此计算，五大白酒公司上半年日均净赚约4.678亿元。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-31/detail-incmpcss2710432.d.html</link>
            <guid>3759089</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 02:38:25 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>