<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2023 06:06:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【横琴口岸将于今日15时起恢复通关】珠海市口岸局发布通告，因澳门改挂3号风球，莲花大桥将恢复通行，经与澳方协商一致，横琴口岸将于9月2日15:00起恢复通关服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykn1573410.d.html</link>
            <guid>3228780</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[沙特阿拉伯旅游部：2023年第一季度旅游业激增至60.8亿美元，突显了该国旅游项目国际收支的显著好转。]]></title>
            <guid>3228779</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:05:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西气象局提升台风应急响应至Ⅲ级】据@广西气象 微博消息，台风“苏拉”2日上午10点位于广东台山市近海，预计“苏拉”将以10-15公里时速向西偏南方向移动，强度逐渐减弱，3日凌晨至上午在雷州半岛东部沿海登陆，3日下午到傍晚以热带风暴级进入北部湾后继续减弱为热带低压。受其影响，3-4日北部湾海面有大雨到暴雨、局地大暴雨，风力加大到8～9级、阵风10～11级；桂南、沿海有大雨到暴雨、局地大暴雨，风力加大到5～6级、阵风7～8级。请注意防范。广西气象台于9月2日11时发布台风黄色预警和暴雨蓝色预警。广西气象局决定于9月2日11时30分起将重大气象灾害（台风）Ⅳ级应急响应提升为重大气象灾害（台风）Ⅲ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4795701.d.html</link>
            <guid>3228778</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 06:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军方承认袭击普斯科夫机场】根据乌克兰国防部情报总局官网9月1日消息，乌国防部情报总局局长布达诺夫称，近期针对俄罗斯普斯科夫机场的无人机袭击是乌方在俄境内发起的。布达诺夫表示有4架俄方伊尔-76运输机在袭击中受损，其中2架被击毁。根据俄方说法，当地时间8月30日凌晨，普斯科夫机场遭至少10架无人机袭击。其中部分无人机被俄军防空系统击落，袭击没有造成人员死亡。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4794678.d.html</link>
            <guid>3228777</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 05:55:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普莱得：钢材价格下行对公司生产成本是利好因素】 普莱得在互动平台表示，公司生产所需的原材料主要包括金属原材料（钢材、铜、铝等）、电子电气类、塑料粒子类等，钢材价格下行对公司生产成本是利好因素，有助于毛利率的提升。人民币贬值有利于出口，将给公司经营带来积极影响；2020-2022年，公司外销占比分别为54.61%、61.46%、60.05%，占比较为稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhyke6664371.d.html</link>
            <guid>3228776</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 05:50:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报道：因继续在俄开展业务，百事公司等被乌方列为“战争赞助商”】 据《基辅独立报》当地时间9月1日报道，乌克兰国家反腐败局当天将两家美国食品巨头列为“战争国际赞助商”，因为它们仍继续在俄罗斯开展业务。报道称，被列入名单的美国公司是百事公司和玛氏公司。百事公司以百事可乐等品牌闻名，玛氏公司旗下则拥有士力架等知名品牌。乌克兰国家反腐败局称，尽管这些公司承诺减少业务、暂停广告活动并停止在俄罗斯的生产，但它们仍继续在俄罗斯开展业务，向俄政府缴纳大量税款，“从而支持侵略者的经济”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykn1570032.d.html</link>
            <guid>3228775</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 05:43:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【绍兴再通报“农化企业刺激性气体泄漏”：系丙烯醛逸出，9人因咽部、眼部不适留院观察】9月2日，绍兴市上虞区杭州湾综合管理办公室发布《关于永农生物科学有限公司气体泄漏的情况续报》：8月31日16时30分左右，杭州湾上虞经济技术开发区内永农生物科学有限公司在停产期间，丙烯醛储罐因水循环系统流量流速降低，影响控温效果，导致压力升高，泄压保护装置自动启动，约1公斤丙烯醛逸出。8月31日17时02分抢修完毕。自抢修完毕至9月1日24时，生态环境部门对厂界及周边区域开展了多轮大气环境检测，均无异常。事发后，上虞区第一时间开通医院绿色通道，结合群众意愿，有序组织周边村民进行健康检查。目前，在已参与检查的村民中，尚未发现因丙烯醛气体所致两肺CT影像表现异常人员，9人因咽部、眼部不适留院观察。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4789720.d.html</link>
            <guid>3228772</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 05:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高德世界地图正式上线，提供境外路线规划与导航服务】近日，高德地图宣布旗下“世界地图”产品正式上线，应用北斗卫星导航系统的全球定位能力，实现境外路线规划和导航服务；还可以基于行程定位记录，点亮用户沿途经过的国家和城市。此外，作为“一带一路全球行”的全球地图导航合作伙伴，高德将继续为本次活动提供国际段的地图导航服务支持。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykn1566675.d.html</link>
            <guid>3228771</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 05:24:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万丰奥威：越南电动车vinfast是公司合作伙伴】 有投资者在互动平台向万丰奥威提问，请问公司及下属子公司与越南电动车vinfast有没有合作？万丰奥威回复称，Vinfast是公司合作伙伴，公司汽车金属轻量化产业致力于成为全球汽车金属零部件轻量化推动者和领导者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykh1983053.d.html</link>
            <guid>3228770</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 05:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄罗斯将于2030年后开始探测火星卫星】据俄罗斯卫星网2日报道，隶属于俄航天国家集团的拉沃奇金科学生产联合体的一份材料显示，该公司计划在2030年后发射俄罗斯“回旋镖”星际探测器，用于采集火卫二上的土壤。报道称，现有数据显示，“回旋镖”的发射将是“远征-M”项目的第一阶段，该项目旨在对火星及其两颗卫星进行远程和接触研究。 俄方计划使用“安加拉”运载火箭从东方航天发射场将“回旋镖”发射升空。随后，装有土壤的返回舱将在俄罗斯境内着陆。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4787276.d.html</link>
            <guid>3228769</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 05:08:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹爆发新一轮武装冲突 已致至少9死19伤】当地时间9月1日晚，苏丹医生委员会发表声明说，苏丹武装部队与快速支援部队在北科尔多凡州首府欧拜伊德市的新一轮冲突，造成至少9名平民死亡、19人受伤。声明说，由于冲突仍在持续，很多伤亡人员未得到统计，实际伤亡人数要远高于此。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhykk4786383.d.html</link>
            <guid>3228768</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 05:03:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月财新BBD中国新经济指数升至30.4】 财新智库和BBD（数联铭品）9月2日联合发布的数据显示，8月财新BBD中国新经济指数录得30.4，即新经济投入占整个经济投入的比重为30.4%，较上月上升0.9个百分点。]]></title>
            <guid>3228767</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东省防总将防风Ⅰ级应急响应调整为防风Ⅱ级应急响应】 今年第9号台风“苏拉”已于9月2日03时30分前后以强台风级（14级，45米/秒）在广东珠海南部沿海（金湾区）登陆。9月2日早晨由强台风级减弱为台风级，预计“苏拉”将以每小时10~15公里的速度向西偏南方向移动，强度逐渐减弱，并向雷州半岛东部近海靠近。根据《广东省防汛防旱防风防冻应急预案》和省防总有关规定，广东省防汛防旱防风总指挥部决定于9月2日12时将防风Ⅰ级应急响应调整为防风Ⅱ级应急响应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1691638.d.html</link>
            <guid>3228766</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:47:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【排海后首次检出放射性物质氚，东电宣称浓度“在安全上没问题”】日本东京电力公司1日发布消息称，自福岛核污染水排海后，日本方面在8月31日于排放口附近取样的海水中首次检测出放射性物质氚。不过，东电在通报中声称，氚浓度“在安全上完全没有问题”。据日本共同社9月1日报道，本次取样海水中的放射性物质氚浓度为每升10贝克勒尔。在过去5年里，这一数字原为每升0.4至2.8贝克勒尔，目前浓度是24日启动排海后首次达到检出下限。报道称，工作人员在福岛第一核电站方圆3公里设置了10个取样点，本次检出氚的海水取自最靠近排放口的取样点，该取样点于24日取样的海水中氚浓度为2.6贝克勒尔，当时的常规分析未达到检出下限。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuan4913239.d.html</link>
            <guid>3228765</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:35:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淡水河谷-中南大学低碳和氢冶金实验室揭牌】 在1日上午举行的长沙市全力建设全球研发中心城市首开式上，淡水河谷-中南大学低碳和氢冶金实验室揭牌。首开式上，共有18个项目在现场揭牌。此外，有16个项目集中签约，6个项目以视频连线方式实现“云开工”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuan4912130.d.html</link>
            <guid>3228764</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:29:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家水网重要骨干工程大藤峡水利枢纽全部机组投产运行、主体工程完工】9月2日上午，国家水网重要骨干工程大藤峡水利枢纽最后一台机组通过验收，正式投产运行，标志着主体工程较国家批复的建设工期提前四个月完工。大藤峡水利枢纽在发电方面，总装机160万千瓦，设计年发电量60.55亿度，成为广西电网主力电站。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1689205.d.html</link>
            <guid>3228763</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国务院批准向保加利亚出售15亿美元的“斯特赖克”装甲车】保加利亚负责向外国提供军事装备和武器的五角大楼国防安全合作局9月1日发布消息称，美国国务院已决定批准向保加利亚出售“斯特赖克”(Stryker)装甲车及相关设备，估计价值为15亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuan4911208.d.html</link>
            <guid>3228762</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:24:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国得克萨斯州亨茨维尔市发生山火 部分地区居民紧急疏散】当地时间9月1日，美国得克萨斯州亨茨维尔市发生大规模山火，该市部分地区正在进行紧急疏散。据得克萨斯农工大学林务部门表示，该场山火已烧毁约2平方公里（500英亩）土地，目前火势还未得到控制。亨茨维尔市西北部的大片地区已在进行疏散工作。据沃克县应急管理办公室表示，目前消防飞机正在协助灭火，已要求附近居民撤离。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1687051.d.html</link>
            <guid>3228759</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国国王批准任命新一届内阁】当地时间9月2日，泰国国王玛哈·哇集拉隆功批准任命新一届内阁成员。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1686985.d.html</link>
            <guid>3228758</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:15:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪元Pro限时购车优惠政策推出：2000元抵8000元购车款】据比亚迪官微消息，2023款元Pro限时购车优惠政策推出，购车即可享2000元抵8000元购车款；非运营车辆三电系统终身保修（首任车主），整车包修期6年或15万公里；终身免费OTA系统升级，2年免费车机流量，全系2年免费云服务；首任车主享受两年内充电桩基础安装服务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1685483.d.html</link>
            <guid>3228757</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:08:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[离岸联盟：离岸联盟与工程解决方案供应商Legeneering就Thevenard离岸拆除工作范围的拆除费率达成协议。]]></title>
            <guid>3228756</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 04:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新华基金官宣：杨金亮新任总经理】9月2日，新华基金发布高管变更公告，宣布杨金亮任总经理，董事长于春玲不再代任。公告显示，杨金亮的任职日期为2023年9月1日。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1683711.d.html</link>
            <guid>3228754</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佳禾智能：与苹果子公司有线材方面的业务】 佳禾智能在互动平台表示，公司早已通过苹果的合格供应商体系认证，与其子公司有线材方面的业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1682351.d.html</link>
            <guid>3228753</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:47:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国首单“重点行业再制造产品进口试点”货物在上海自贸区顺利通关】 1日下午，位于上海市浦东新区的沃尔沃建筑设备(中国)有限公司(简称：沃尔沃建筑设备)进口的一台用于铰接式非公路自卸车的再制造发动机在上海浦东海关完成申报，并在口岸放行后，直接运抵企业仓库。在一站式通关、查检服务的助力下，这一全国首单“重点行业再制造产品进口试点”货物顺利通关，后续将交付客户用于售后。（中新网）]]></title>
            <guid>3228752</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国航一架飞机飞行途中发出异响紧急备降，国航回应：排除故障后已安全飞至目的地】9月1日，有网友发视频称，在乘坐的国航CA8524西安飞温州途中飞机发出异响，之后，该航班紧急备降武汉天河国际机场，降落后看到有救援人员赶到现场。2日上午，中国国际航空公司服务热线一工作人员回应大象新闻记者称，确实有这个情况发生，但是排除故障、没有安全性问题之后，飞机已从备降点安全飞到目的地温州。该工作人员称，飞行途中遇到问题很少见，但是因为是机械问题，也不能排除它临时出现故障，“安全性可以放心，一般这种问题很少遇到，几乎没有。”（大象新闻）]]></title>
            <guid>3228750</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:33:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称已研制出射程700公里的远程武器】据@央视军事 微博，据美国《新闻周刊》网站报道，乌总统泽连斯基8月31日证实了关于乌已研制出远程武器的报道，称该武器可击中700公里以外目标。据报道，泽连斯基没有具体说明击中了什么目标，但俄普斯科夫州的一个机场在30日的大规模行动中被击中，被攻击的还有其他6个州及克里米亚境内的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuah6775366.d.html</link>
            <guid>3228749</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:33:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小红书旗下电商平台“小绿洲”宣布10月1日停运 10月31日正式关闭】9 月 2 日消息，小红书旗下电商平台“小绿洲”日前发布用户告别信，宣布“由于业务调整”将于 10 月 1 日停止运营，全店暂停销售并下架商品，10 月 31 日正式关闭。官方表示，“小绿洲”曾深耕露营、陆冲、滑雪、骑行、徒步等运动场景，但在业务的探索和发展过程中，“没能实现最大化满足大家户外需求的预期目标”，因而最终决定关停。后续售后方面，用户可通过小绿洲频道商品页面、历史订单与客服进行联系。店铺正式关闭后，用户可通过订单页面“申请售后”进行反馈处理。（IT之家）]]></title>
            <guid>3228748</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:28:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本多地餐厅接连发生集体食物中毒 已致上百人身体不适】近日，日本多地餐厅接连发生集体食物中毒事件。目前已导致超过120人出现身体不适的情况，1人死亡。据日本《北国新闻》9月2日报道，日本石川县津幡町一家餐厅在8月11日至12日发生集体食物中毒事件，有93人食物中毒，出现了腹痛、腹泻、发烧等症状。石川县中央保健所调查发现，该店制作流水面（日本的一种面类料理）所用的泉水中检测到了弯曲杆菌。而在当地遭遇大雨后，这家餐厅没有进行每年一次的水质检测，就直接开门营业。（海外网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuan4901699.d.html</link>
            <guid>3228747</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:25:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建：防台风应急响应降为Ⅲ级，终止防暴雨Ⅳ级应急响应】记者从福建省人民政府防汛抗旱指挥部了解到，台风“苏拉”对福建省影响结束，台风“海葵”将于4日进入台湾海峡南部，福建省气象台今天10时将“台风预警”降为Ⅲ级。根据《福建省防汛抗旱防台风应急预案》，福建省防指决定9月2日10时将防台风应急响应降为Ⅲ级。同时，目前降水减弱，福建省气象台于9月2日7时解除“暴雨预警”，根据《福建省防汛抗旱防台风应急预案》，福建省防指决定于9月2日8时终止防暴雨Ⅳ级应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1678623.d.html</link>
            <guid>3228746</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国火车司机再次罢工】据@CCTV国际时讯 微博，当地时间9月1日，为抗议高通胀，英国火车司机工会举行罢工。此外，英国铁路、海事和运输工人全国联盟也计划于9月2日举行罢工。受罢工影响，英国西南铁路公司大部分火车停运。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuan4900297.d.html</link>
            <guid>3228745</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政部税政司司长贾荣鄂：持续优化减免税政策技术标准 引导企业加快技术研发和升级 】在今日举办的第十九届中国汽车产业发展（泰达）国际论坛上，财政部税政司司长贾荣鄂表示，仅免征新能源汽车车辆购置税一项，截止2022年年底，累计免税规模已达2000多亿元，预计2023年免税额将超过1150亿元，充分体现了国家支持新能源汽车发展的战略决心。下一步，财政部还将会同工信部等部门密切合作，持续优化减免税政策的技术标准，引导企业加快技术研发和升级，形成政策合力，促进产业汽车产业产业链绿色低碳和可持续发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuan4899680.d.html</link>
            <guid>3228744</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:14:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市气象台发布森林（草原）火险橙色预警信号】据中央气象台网站消息，重庆市森林草原防灭火指挥部、重庆市应急管理局、重庆市林业局、重庆市气象局2023年9月2日10时00分联合发布“森林草原火险橙色预警信号”，重庆市渝中区、沙坪坝区、大渡口区、江北区、九龙坡区、南岸区、两江新区、高新区、渝北区、北碚区、巴南区、潼南区、合川区、大足区、铜梁区、璧山区、荣昌区、永川区、江津区、綦江区、万盛经开区、南川区、长寿区、垫江县、涪陵区、丰都县、忠县、梁平区、万州区、开州区、城口县、云阳县、奉节县、巫溪县、巫山县、武隆区、彭水县、石柱县、黔江区、酉阳县、秀山县等地已连续多日无明显降水，出现较高森林草原火险气象等级。预计9月2日至6日上述区县仍将持续较高森林火险气象等级，部分地区等级高，引发森林草原火灾的可能性大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuah6771550.d.html</link>
            <guid>3228743</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:11:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[重庆市民政局原党组书记、局长刘涛严重违纪违法被开除党籍。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuan4897480.d.html</link>
            <guid>3228742</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:05:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马冬梅任北京市平谷区副区长】据北京市平谷区政府网站，8月31日，北京市平谷区第六届人民代表大会常务委员会第十三次会议，依据《中华人民共和国地方各级人民代表大会和地方各级人民政府组织法》及《北京市平谷区人民代表大会常务委员会任免国家机关工作人员办法》规定，决定免去赵文侃北京市平谷区人民政府副区长职务；任命马冬梅为北京市平谷区人民政府副区长。并报北京市平谷区人民代表大会备案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1674159.d.html</link>
            <guid>3228741</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:03:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京资管协会：在京资管机构资产管理规模约36.68万亿 占全国资产管理规模约26%】在2023服贸会开幕期间，北京资管协会发布的《北京资产管理行业发展分析报告（2023年）》显示，目前北京金融资产已经超过200万亿元，约占全国的一半。截至2022年末，在京各类资管机构的资产管理规模约36.68万亿元，占全国资产管理规模约26%；各类型资管机构数量合计达4092家。 (贝壳财经)]]></title>
            <guid>3228740</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 03:02:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林省政府原副秘书长高材林贪污、受贿一审被判处无期徒刑】吉林省延边朝鲜族自治州中级人民法院2日对外发布：吉林省政府原副秘书长高材林贪污、受贿一案日前宣判，对被告人高材林以贪污罪判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；以受贿罪，判处有期徒刑10年，并处罚金人民币100万元，决定执行无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；扣押在案的被告人高材林贪污赃款依法返还被害单位；继续追缴被告人高材林受贿赃款，依法没收，上缴国库。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuah6767625.d.html</link>
            <guid>3228737</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:48:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[广州市应急管理局：市三防总指挥部决定从2023年9月2日10时结束防汛应急响应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuan4894138.d.html</link>
            <guid>3228736</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:46:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月2日10时继续发布台风红色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhuaq1671163.d.html</link>
            <guid>3228735</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典希望土耳其批准其10月加入北约】瑞典外交大臣托比亚斯·比尔斯特伦9月1日说，他仍对土耳其议会10月复会后批准瑞典加入北大西洋公约组织怀有希望，因为土耳其政府在7月维尔纽斯北约峰会期间已作出相关承诺。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5022481.d.html</link>
            <guid>3228729</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:35:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国总理Srettha将兼任财政部长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5021406.d.html</link>
            <guid>3228728</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:30:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【服贸会线下参展企业超2400家】2023年中国国际服务贸易交易会（以下简称“服贸会”）将于9月2日至6日在北京国家会议中心和首钢园区举办。本届服贸会以“开放引领发展，合作共赢未来”为主题，展览规模15.5万平方米。商务部日前发布的数据显示，本届服贸会将迎来59个国家和24个国际组织设展办会，总数比上届多12个，整体国际化率超过20%。参展企业规模扩大，共有2400余家企业线下参展，其中世界500强和行业龙头企业500多家。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5021010.d.html</link>
            <guid>3228726</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白宫敦促美国国会批准短期协议 避免政府停摆】当地时间8月31日，美国白宫表示正在敦促国会通过一项为联邦政府提供资金的短期支出协议，此举旨在为立法推进更广泛的支出法案争取时间，避免联邦政府在10月1日新财年开始前因无钱运转而陷入停摆。据美国有线电视新闻网报道，白宫管理和预算办公室当天在一份声明中表示，国会需要在9月通过一项短期支出协议，以避免在10月1日新财年开始前“对联邦政府的运转造成严重干扰”。对此，《华盛顿邮报》指出，这是今年以来，美国联邦政府第二次陷入财政危机。如果国会不能批准这项短期支出协议，政府可能将在9月30日耗尽资金。报道称，政府资金耗尽所危及的众多联邦项目计划，将影响数百万美国人，包括低收入家庭。（央视）]]></title>
            <guid>3228725</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:25:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厦门继续发布台风蓝色预警信号】厦门市气象台2023年09月02日09时59分继续发布台风蓝色预警信号：第11号台风“海葵”（台风级），今天09时中心位于厦门偏东方向约860公里的海面上，中心附近最大风力13级（40米/秒）。预计，“海葵”将以每小时15～20公里的速度向偏西方向移动，强度逐渐增强，最强可达强台风级或超强台风级，将于3日傍晚前后在台湾岛东南部沿海登陆，然后穿过台湾岛，逐渐向福建南部到广东东部沿海靠近。预计3日白天起风力明显增大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5019520.d.html</link>
            <guid>3228724</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:22:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州地铁四号线全面恢复正常运营】 广州地铁消息，随着台风“苏拉”影响逐步减弱，经检查确认线路安全，四号线“石碁至南沙客运港”各站于今天（9月2日）10：15起陆续恢复正常运营服务。目前仍是台风雨天气，大家出门要注意安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpus1796500.d.html</link>
            <guid>3228723</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中央气象台9月2日10时继续发布暴雨黄色预警。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5019021.d.html</link>
            <guid>3228722</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:20:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界经济开放则兴封闭则衰】今天，在2023年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会上，习近平通过视频方式致辞表示，世界经济开放则兴，封闭则衰。让我们共同维护来之不易的自由贸易和多边贸易体制，共同分享全球服务贸易发展的历史机遇，为开创世界更加美好繁荣的未来共同努力。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3228721</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:11:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我们将共享中国式现代化建设成果】今天，在2023年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会上，习近平通过视频方式致辞表示，我们将共享中国式现代化建设成果。着力扩大国内需求，加快建设强大国内市场，主动扩大优质服务进口，鼓励扩大知识密集型服务出口，以中国大市场机遇为世界提供新的发展动力，以高质量发展为全球提供更多更好的中国服务，增强世界人民的获得感。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3228720</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:10:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【携手推动世界经济走上持续复苏轨道】今天，在2023年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会上，习近平通过视频方式致辞表示，今年是中国改革开放45周年，中国将坚持推进高水平对外开放，以高质量发展全面推进中国式现代化，为各国开放合作提供新机遇。中国愿同各国各方一道，以服务开放推动包容发展，以服务合作促进联动融通，以服务创新培育发展动能，以服务共享创造美好未来，携手推动世界经济走上持续复苏轨道。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3228717</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受“苏拉”影响 今天长三角铁路部分列车继续停运】记者从中国铁路上海局集团有限公司获悉，截至9月2日上午8时，受今年第9号台风“苏拉”影响，长三角铁路部门当天计划停运D2293次、D2281次、D375/4/5次等74趟经由京港高铁、广深港高铁、穗深城际、广深城际等线路运行的高铁动车组列车；停运T221/0次、K8399次、K304/1次等41趟经由杭深线、京九线等线路运行的既有线列车。铁路部门后续将密切关注台风动向，及时采取停运、加开、恢复开行等措施，动态调整列车开行方案。具体列车开行信息请关注车站公告或致电铁路12306客服热线查询，以便妥善安排行程。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5016543.d.html</link>
            <guid>3228714</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:08:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【A股药企上半年销售费用总额超1700亿】 随着A股半年报收官，490多家上市药企销售费用情况也相继公开。据申万医药生物分类（包括医疗器械等），目前A股医药企业数量为494家，记者梳理上述企业上半年业绩，营业收入总额为1.31万亿，归母净利润总额1075.84亿元，总销售费用1756.61亿元，销售费用占当期营业收入的比重，即销售费用率，最高10297.22%，超50%的达到31家，占比约6%。每家企业销售费用的项目有所不同，但整体来说，销售费用通常包括职工薪酬、市场宣传、会议费、差旅交通费等内容。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5015605.d.html</link>
            <guid>3228712</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 02:04:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西开展常态化驻点招商 今年上半年推动新签项目952个】 9月1日，广西壮族自治区投资促进局副局长、新闻发言人陶德文介绍，2023年以来，广西主动对接长江经济带发展、粤港澳大湾区建设，共派出183支驻点招商工作队、836人，分赴重点区域开展常态化驻点招商。今年上半年，推动新签项目952个，总投资额5596.3亿元。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5014623.d.html</link>
            <guid>3228711</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港机场11时恢复航班升降】香港机场管理局表示，因应台风“苏拉”逐渐远离香港，香港国际机场将于11时恢复航班升降， 首班航班将于11时15分离港。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5014245.d.html</link>
            <guid>3228710</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:56:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万达拟出售旗下瑞士盈方体育传媒集团，已有公司对此感兴趣】大连万达集团和旗下的瑞士盈方体育传媒集团正在进行战略资产评估寻找合适的战略投资者，目前已有公司表示对此感兴趣，但还需要进一步的接触讨论，目前并未有实质性的进展。万达此举被外界认为是为了巩固自身现金流，继续努力促成珠海万达商管赴港上市。瑞士盈方体育传媒集团是大连万达集团在2015年2月份收购而来。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5013789.d.html</link>
            <guid>3228709</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:55:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周运输需求总体平稳 远洋航线走势分化】上海航运交易所：本周，中国出口集装箱运输市场总体平稳，运输需求保持稳定，不同航线因各自的供需基本面不同，走势出现分化，综合指数小幅上涨。9月1日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为1033.67点，较上期上涨2.0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpus1790483.d.html</link>
            <guid>3228708</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:53:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【腾势汽车8月销量创新高，达11515辆】 腾势汽车在9月2日公布的销量数据显示，其在8月销量11515辆，继续创月度新高。其中，腾势D9销售10035辆，腾势称这是其连续8个月蝉联30万以上豪华MPV市场销量冠军；腾势N7在上市后首月销量1480辆，在30万以上纯电中型豪华SUV销量TOP4。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5012492.d.html</link>
            <guid>3228707</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【内蒙古自治区气象台发布雷电黄色预警信号】据中央气象台网站消息，内蒙古自治区气象台2023年09月02日09时00分发布雷电黄色预警信号：6小时内巴彦淖尔市东南部、鄂尔多斯市东部、包头市大部、呼和浩特市、乌兰察布市、锡林郭勒盟西南部、呼伦贝尔市北部偏北地区可能发生雷电活动，局部地区伴有短时强降水、雷暴大风、冰雹等强对流天气，可能造成雷电、洪涝、城市内涝等灾害事故。请有关单位和人员做好防范准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5012053.d.html</link>
            <guid>3228706</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【微信撤回延长到了3小时？腾讯客服回应】9月1日，有不少网友发文称“微信撤回延长到了3小时”。对此，腾讯客服回应称：“微信7.0.10及以上版本可在三小时内操作撤回文件，包括Word、Excel、PPT。此外只支持撤回两分钟之内发送的消息，撤回后双方都可看到提示。”（锦观新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpus1788981.d.html</link>
            <guid>3228705</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:46:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振芯科技：公司产品和技术可以用于AI等领域】 9月1日，振芯科技(300101)在深交所互动易平台表示，该上市公司的时钟类产品可以用于AI服务器等领域，同时振芯科技研发的视觉测量、三维空间定位等视觉技术可以用到AI机器人等产品。此前，振芯科技表示，公司重点围绕无人平台智能化应用方向开展视频AI产品研制量产工作，夯实机载配套设备市场，以人工智能和视觉自主导航、避障为核心技术，重点突破智能感知、智能理解、智能决策三个方面的应用落地，目前已在多个无人平台项目中承担系统级、设备级产品的研制工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpus1785923.d.html</link>
            <guid>3228704</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:31:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Meta推出开源数据集FACET，用于解决AI模型公平性问题】据Meta官方消息，Meta近日推出一款名为FACET的AI工具，用于识别计算机视觉系统中的种族和性别偏见。据悉，FACET中包含了32000张图像，其中包括50000个人体图像。FACET可以对图片中的角色的性别和肤色进行感知，甚至可以识别出角色的身份。据悉，FACET的开源将有助于研究人员执行类似的标竿测试，以理解自己的模型中所存在的偏见，亦可用来监控为了解决公平问题而采取的缓解措施所造成的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5008454.d.html</link>
            <guid>3228703</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:29:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔总统候选人称收到死亡威胁】据央视新闻，当地时间9月1日，厄瓜多尔总统候选人路易莎·冈萨雷斯在声明中表示，她收到了一个宣称将对她发动袭击的死亡威胁。冈萨雷斯谴责这种暴力行为，并透露她接受了总统拉索的要求，接受武装部队为她提供的安全保障。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5007060.d.html</link>
            <guid>3228701</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大林火持续 过火面积达16.1万平方公里】根据加拿大跨部门森林消防中心发布的统计数据，截至当地时间9月1日，加拿大全境今年林火过火面积已达16.1万平方公里。目前，仍有1071个火场，其中693个属于失控状态。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpun2205330.d.html</link>
            <guid>3228700</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:18:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进出广东省高铁列车逐步恢复开行】记者从广铁集团获悉，今年第9号台风“苏拉”已于今天（2日）凌晨在广东省珠海市南部沿海登陆，风力和降雨明显减弱。铁路各专业工作人员从6时起上道检查线路清理杂物，在开行列车检查确认线路设备设施良好，确保线路安全条件后，计划从今天8时30分起逐步恢复进出广东省列车开行。 8时30分起，先逐步恢复开行京广高铁、贵广高铁、南广高铁、京广普速铁路等线路列车，并加开部分线路列车。其中加开动车组情况如下： 1、京广高铁: 长沙南（岳阳东）—广州南49列，长沙南—永州2列。 2、广肇城际: 佛山西—肇庆18列。 3、贵广高铁: 广州南—怀集4列。 4、南广高铁: 广州南—郁南4列。 今天上午，广东省内除深湛高铁、广茂普速铁路以外，其他线路列车陆续恢复开行。（南方日报）]]></title>
            <guid>3228699</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:18:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本官方预测：未来30年内 发生7级大地震概率达70%】日本是一个自然灾害频发的国家，日本官方预测，未来30年内，日本首都圈发生7级大地震的概率达到70%。此外，距离首都圈不远的富士山一旦喷发，生活在其周边的大约80万人有可能受到影响。为了应对各种自然灾害，日本国内的各个社区、企业以及学校，每年都会定期举行防灾演练。不仅如此，日本的公共设施和许多居民家中也会专门储备防灾物资。根据业界估算，日本防灾市场整体规模达到8万亿日元（约合人民币4000亿元）。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5006012.d.html</link>
            <guid>3228698</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:17:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月02日09时06分在新疆阿克苏地区乌什县（北纬41.38度，东经78.82度）发生3.3级地震，震源深度12千米。]]></title>
            <guid>3228697</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:13:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：美国将向乌克兰输送首批贫铀弹】据路透社当地时间9月1日援引消息人士报道，美国政府计划在下周宣布为乌克兰提供新一轮军事支持，其中将首次包括含有贫铀的穿甲弹药。这些弹药预计将在未来几周内运抵乌克兰。今年4月，英国证实用于英制“挑战者2”主战坦克的贫铀弹药已经运抵乌克兰。俄罗斯总统普京曾对此回应称，俄罗斯也拥有贫铀弹，俄罗斯保留使用它们进行回应的权利。（央视）]]></title>
            <guid>3228696</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰外交部回应白俄罗斯关于波军用直升机越境的指控】据央视新闻，当地时间9月1日，波兰外交部副部长雅布隆斯基表示，针对白俄罗斯关于波兰军用直升机越境的指控，波方将进行分析并采取谨慎态度。雅布隆斯基表示，白方的指控“通常不是基于事实，他们是为了实现政治目标”，而这些目标“常常对波兰怀有敌意”。9月1日，白俄罗斯国家边防委员会称，当天，一架波兰米-24军用直升机越过边界，飞至白俄罗斯境内1.2公里处，然后返回波兰。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5005049.d.html</link>
            <guid>3228695</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珠海：拱北、青茂、珠澳跨境工业区专用口岸9时起恢复通关】9月2日，珠海市口岸局发布通告：第9号台风“苏拉”正逐渐远离我市，市三防指挥部决定于9月2日8时00分将防台风应急响应降为III级，并同步解除全市交通管制措施；公共交通有序恢复运行；有序组织复课、复工、复产、复业（含商超、市场）。经与澳方协商一致，拱北口岸、青茂口岸、珠澳跨境工业区专用口岸自9月2日上午9时起恢复通关服务。横琴口岸、港珠澳大桥珠海公路口岸珠澳通道恢复通关服务时间另行通告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpus1780191.d.html</link>
            <guid>3228693</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（9月2日）】
冲突情况：
1. 俄罗斯库尔斯克州州长：库尔恰托夫市遭到两架无人机袭击。
2. 俄罗斯联邦航天局局长：“萨尔马特”洲际弹道导弹已做好战斗准备。
3. 俄罗斯国家原子能集团公司总经理：俄罗斯的核基础设施仍然是基辅袭击的目标。
4. 美国白宫：在过去72小时内，看到乌军在扎波罗热地区取得了一些显著进展。
5. 乌克兰总统助理：对俄罗斯领土的无人机袭击将增加。现在进行任何谈判都等于“投降”。
6. 俄国防部：乌军试图袭击克里米亚大桥的第三艘海上无人驾驶船在夜间被摧毁。
7. 俄罗斯国防部：俄军夺取了乌克兰东部城市库皮扬斯克附近的几个战略高地，改善了战术位置。去年9月，基辅重新夺回了库皮扬斯克和哈尔科夫地区附近的阵地，但俄军正在反击。
8. 克里姆林宫：英国BAE系统公司在乌克兰设立本地实体，这不会缓解紧张局势或有助于解决冲突。如果武器生产设施生产的武器瞄准俄罗斯，那么它们将成为我们军队的目标。
其他情况：
1. 乌克兰方面称，有两艘货船从黑海港口出口铁矿石。
2. 克里姆林宫：俄罗斯总统普京将于周一在索契与土耳其总统埃尔多安举行会谈。
3. 俄罗斯总统普京：俄罗斯计划在未来2.5年内从联邦预算中拨款1.9万亿卢布用于支持“新地区”发展。
4. 俄罗斯财政部副部长莫伊谢耶夫：我们的立场没有改变，不会轻易让外国银行离开俄罗斯。俄罗斯和印度正在努力修复本地货币支付系统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5003053.d.html</link>
            <guid>3228692</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:02:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【格林美：已掌握从电子废弃物与含镓废料中回收镓的技术 正建设规模化回收产线】 格林美在互动平台表示，镓回收方面，公司多年来进行技术开发，已经掌握从电子废弃物与含镓废料中回收镓的技术，正在建设规模化回收产线，积极把握镓金属红利。公司从废弃线路板中回收黄金，当前黄金的年回收量约1吨，正在扩大回收规模，计划在2030年达到每年5吨黄金的回收数量。与此同时，格林美下属公司也从事锗金属回收业务，目前年产40金吨锗金属产品，是世界最大的锗回收企业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpus1780090.d.html</link>
            <guid>3228691</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 01:02:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【近10日共有699家公司获机构调研 迈瑞医疗参与调研的海外机构达到103家】统计显示，近10日共有699家公司获机构调研，调研机构类型显示，证券公司调研达675家，占比最多；基金公司调研599家，位列其后；海外机构共对293家上市公司进行走访。海外机构调研榜单中，迈瑞医疗参与调研的海外机构达到103家，最受关注；其次是迈为股份，参与调研的海外机构共有55家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq5001669.d.html</link>
            <guid>3228690</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:55:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：白宫已成立“作战室”，目标是应对共和党对拜登发起弹劾】据美国全国广播公司（NBC）当地时间9月1日报道，白宫消息人士透露，白宫已成立一个“作战室”，以应对共和党可能对美国总统拜登发起的弹劾调查。报道称，拜登的助手和助理表示，他们将全力回击针对拜登的弹劾调查。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpus1778157.d.html</link>
            <guid>3228689</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:51:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北上广深官宣！一图看懂你的房贷比例如何变化】截至9月1日，北京、上海、广州、深圳全面落实“认房不认贷”政策。居民家庭(包括借款人、配偶及未成年子女)申请贷款购买商品住房时，家庭成员在当地名下无成套住房的，不论是否已利用贷款购买过住房，银行业金融机构均按首套住房执行住房信贷政策。该政策适用于哪些人群？会给他们带来哪些便利？（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpus1778054.d.html</link>
            <guid>3228688</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：在全市范围内解除“五停”】9月2日，深圳市防汛防旱防风指挥部发布关于在全市范围内解除“五停”的公告：9月2日3时30分前后，台风“苏拉”以强台风级在广东省珠海市南部沿海登陆，强度逐渐减弱并远离我市，深圳市气象台于9月2日8时15分将台风红色预警信号降级。经市委、市政府研究决定，我市于2023年9月2日8时15分同步在全市范围内解除“五停”（停课、停工、停业、停市、停运）措施。（深圳发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq4999734.d.html</link>
            <guid>3228687</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（9月2日）】
1. 据韩国每日新闻：三星与英伟达签署供应HBM3芯片协议。
2. 极氪CEO安聪慧：极氪将在合适的窗口选择上市。
3. ChatGPT未付费用户服务短暂出现问题后修复。
4. 匈牙利将投入1.72亿美元用于充电站和电动汽车补贴。
5. 特斯拉美国官网下调Model S/X售价，Model S 起售价从88,490美元降至74,990美元，Model X价格从98,490美元降至79,990美元。此外下架了Model S标准续航版和Model X标准续航版车型。
6. 特斯拉开始接受德国、法国和意大利、澳大利亚和日本Model 3焕新版的订单，交付时间定于10月至明年3月。
7. 七部门：支持扩大新能源汽车消费，目标今年销量900万辆左右。
8. “蔚小理”公布8月交付量数据：蔚来8月交付汽车19329辆，同比增长81%；小鹏8月共交付新车13690辆，同比增长43%；理想8月共计交付新车34914辆，同比增长663.8%。
9. 软银安排苹果、英伟达、英特尔为Arm美国IPO的战略投资者，持股方还包括三星、AMD、谷歌，众多出资方可能会分别认购至多1亿美元的Arm股票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq4999516.d.html</link>
            <guid>3228686</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿维塔公布8月交付达1975台，智能驾驶累计行驶超1300万公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq4998902.d.html</link>
            <guid>3228685</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:39:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林化纤：所有产品售价均为市场价 不存在成本价出售给国资旗下其他公司的情况】 吉林化纤在互动平台表示，公司一直以保障上市公司及全体股东利益为前提，所有产品售价均为市场价，不同客户的同等级产品不存在价格差异，而且无论是税法要求还是审计角度，也对产品售价是否公允有严格的限制，故不存在也不可能出现成本价出售给国资旗下其他公司的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhpuq4996924.d.html</link>
            <guid>3228683</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:29:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风苏拉逐步远离广州但仍有风雨影响，南沙番禺解除辖内高速公路交通管制】台风“苏拉”已于今天（9月2日）3时30分前后以强台风级在广东省珠海市南部沿海登陆。5时，“苏拉”中心位于距离广州市区西南方向约160公里，预计“苏拉”将以每小时15-20公里的速度逐渐远离广州，强度逐渐减弱。广州交警决定于9月2日8时起，解除对南沙、番禺区辖内高速公路的交通管制措施。（广州日报）]]></title>
            <guid>3228682</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:21:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国农业银行与中国国新签署全面战略合作协议】“中国农业银行”消息，8月31日，中国农业银行与中国国新签署全面战略合作协议。农业银行董事长、党委书记谷澍表示，希望以此次战略合作协议签署为契机，进一步拓宽双方在重大项目、基金托管、创新投行、个人金融和党建共建等方面合作，推动银企关系迈上新台阶。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhinn7004457.d.html</link>
            <guid>3228681</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中基协发布《公开募集证券投资基金投资者教育工作指引（试行）》】据中基协官微消息，近日，中国证券投资基金业协会（以下简称协会）根据《证券投资基金法》等法律法规，制定了《公开募集证券投资基金投资者教育工作指引（试行）》（以下简称《指引》）。《指引》作为公募基金行业一项基础性制度，旨在进一步引导和规范公开募集证券投资基金的投资者教育工作，为行业科学开展和评价投教工作提供借鉴和指导，构建保护公募基金投资者合法权益的良好生态。《指引》明确投资者教育应融入基金行业机构企业文化，上升至公司战略层面，贯穿投资者服务、陪伴投资者始终，切实服务居民财富管理需求。《指引》强调，投资者教育应覆盖投资者投资全流程，通过帮助投资者增强投资认知，提高投资技能，健全投资理念，着力提升投资者获得感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhins5126274.d.html</link>
            <guid>3228680</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:20:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进出口银行行长任生俊与河南省省长王凯会谈】“进出口银行”消息，8月31日，进出口银行党委副书记、副董事长、行长任生俊与河南省委副书记、省长王凯举行工作会谈，就加强务实合作进行深入交流。任生俊表示，进出口银行将进一步加强与河南对接交流，在外贸主体培育、先进制造业发展、基础设施建设、“一带一路”建设等领域深化务实合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkhins5126218.d.html</link>
            <guid>3228679</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:20:36 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>