<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 12:09:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【大雾致上海洋山口岸近四十艘国际航行船舶受阻】12月29日17时30分许，受大雾影响洋山深水港船舶停止进出。12月30日11时，雾气渐散，船舶陆续恢复正常进出港。据洋山出入境边防检查站统计，累计有38艘国际航行船舶受大雾影响变更入出境(港)计划，目前变更数量还在增加。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvt4451015.d.html</link>
            <guid>3431774</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 12:08:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【洲明科技：参与建设的元宇宙街区即将启用】据洲明科技董事长林洺锋新年寄语，2024年1月1日在成都交子大道，洲明科技参与建设的元宇宙街区即将启用。届时，“我们在元宇宙，向2024许个愿”的启动仪式在此地举行，通过数字技术与消费场景充分融合，交子大道将升级为全天候的数实共生元宇宙街区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzvcvx1937955.d.html</link>
            <guid>3431757</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:46:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙卫生官员：过去一天以军袭击加沙中部造成约百人死亡】当地时间12月30日，据阿拉比亚电视台、天空电视台阿语频道报道，一名加沙地带卫生官员表示，过去一天，以色列对加沙中部发动的袭击已造成约100人死亡、158人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2356289.d.html</link>
            <guid>3431752</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:28:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据深交所12月30日更新信息显示，成都蕊源半导体科技股份有限公司创业板IPO申请获得上市委会议通过。]]></title>
            <guid>3431748</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:22:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称在加沙城打死30名武装人员】以色列军方30日在战况通报中说，在不到一天时间里，以军在加沙城打死约30名巴勒斯坦武装人员。通报说，以军29日继续在加沙地带开展军事行动，空军攻击了巴方武装人员及基础设施，海军协助机动部队发动多次攻击。“不到3小时时间，加沙城共有超过15名武装人员从空中被打死。”（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2355093.d.html</link>
            <guid>3431747</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:20:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国经济学家：美国明年军事开支约合每户1.2万美元】美国知名经济学家、哥伦比亚大学可持续发展中心主任杰弗里·萨克斯日前撰文说，美国外交政策被巨额资本操控，并不服务于美国人民的利益，而是建立在腐败之上的骗局，其对外战争给美国人民造成惨重损失。澳大利亚“珍珠与刺激”网站转载了萨克斯的文章。文章指出，美国人民损失惨重，2000年以来的失败战争已经让他们损失约5万亿美元，相当于每户家庭支出约4万美元，而代价仍在继续攀升，2024年美国军事相关支出将达到1.5万亿美元左右，约合每户家庭1.2万美元。（新华国际）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4574036.d.html</link>
            <guid>3431746</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:18:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省水利投资集团与大禹节水举行工作座谈会】据大禹节水消息，近日，河南水利投资集团有限公司与大禹节水举行工作交流座谈。双方围绕水利事业、市场环境、业务发展、模式机制、现代化灌区项目等方面进行了深入的交流探讨，为未来的合作奠定了良好基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4572658.d.html</link>
            <guid>3431744</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 11:08:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中国钢铁工业协会：中国钢铁工业协会第六届会员大会第六次会议将于1月11-12日在北京会议中心召开。]]></title>
            <guid>3431742</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰宣布与斯洛伐克边境临时管制延长至2024年2月1日】当地时间12月30日，波兰边防卫队在社交媒体宣布，波兰与斯洛伐克的边境临时管制将再次延长至2024年2月1日。波兰方面指出，该措施是对中东和阿富汗的移民持续涌入波兰的反应措施。目前对于这些移民来说，他们可以通过斯洛伐克、塞尔维亚和匈牙利边境到达欧盟。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxqa8834583.d.html</link>
            <guid>3431739</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:25:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄黑海舰队摧毁一乌军无人艇，当时其正向克里米亚航行】综合俄新社、塔斯社等多家俄媒报道，俄罗斯国防部12月30日在社交平台Telegram上发布消息称，俄黑海舰队一艘巡逻艇当天采取行动，摧毁乌克兰海军一艘无人艇，该无人艇当时在黑海海域向克里米亚半岛航行。12月29日晚至30日凌晨，乌军使用无人机对俄境内目标实施“恐袭”的企图被挫败，俄军防空系统在布良斯克州、奥廖尔州、库尔斯克州和莫斯科州上空共摧毁和拦截32架乌克兰无人机。此外，俄国防部还称，“12月29日23时左右，基辅政权使用多管火箭炮系统对俄罗斯境内设施发动恐怖袭击的企图被挫败”。俄军防空系统在别尔哥罗德州上空摧毁了13枚火箭弹。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4565345.d.html</link>
            <guid>3431738</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:21:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利多瑙河畔城市被水淹没 民众出行靠船只】当地时间12月30日，位于多瑙河畔的城市包姚的大部分地区和建筑物被多瑙河河水淹没，其中包姚郊区的街道水深半米多，当地民众出行只能靠乘船。据当地气象部门预测，从2024年1月2日开始，积水才能消退。受天气升温所导致的积雪消融和突降大雨的影响，多瑙河水位急剧上涨，支流和周边城市也因此受到影响。据匈牙利全国水利局称，多瑙河水位在28日晚上达到10年来的峰值6.93米，仅低于2013年5月时记录的8.91米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2343988.d.html</link>
            <guid>3431736</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:08:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦称以军在约旦河西岸逮捕15人】据巴勒斯坦国家通讯社当地时间30日上午报道，以军自当天清晨以来已在约旦河西岸逮捕了15名巴勒斯坦人。以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpz2054599.d.html</link>
            <guid>3431735</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:06:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：发挥好投资的关键作用 大胆超前谋划各类可能的重大项目】中国共产党深圳市第七届委员会第八次全体会议暨市委经济工作会议12月30日召开。会议强调，全力推动2024年高质量发展实现最好的结果。要推动投资实现稳定较快增长。发挥好投资的关键作用，大胆超前谋划各类可能的重大项目，突出抓好产业投资尤其是制造业投资，抓好新型基础设施投资，大力促进民间投资，积极扩大政府投资，以更大力度抓好招商引资，形成消费和投资相互促进的良性循环。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4562079.d.html</link>
            <guid>3431733</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:02:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳：要拿出细之又细的谋划和实之又实的措施 激发有潜能的消费】中国共产党深圳市第七届委员会第八次全体会议暨市委经济工作会议12月30日召开。会议强调，全力推动2024年高质量发展实现最好的结果。要始终把消费和服务业牢牢抓在手上。立足深圳、服务内地、面向世界，拿出细之又细的谋划和实之又实的措施，激发有潜能的消费，稳定并不断扩大营利性服务业优势，加快金融业做大做强，加快批零住餐业实现跨越式发展，加快发展交通运输、仓储和邮政业，推动服务业做大总量、做优结构、做强主体，加快建设具有全球重要影响力的消费中心、物流中心，构建优质高效的服务业新体系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2342712.d.html</link>
            <guid>3431732</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【张力辞任富力地产董事及行政总裁，知情人士：他仍以大股东身份参与公司具体事务】12月29日晚间，富力地产公告称，由于需要投放更多时间及精力于其他事务上，张力自2023年12月29日起已辞任公司董事及行政总裁。针对张力辞任一事，一位了解情况的富力地产人士告诉21世纪经济报道记者，张力需要投放更多时间及精力于其他事务上，但是张力还将以大股东的身份参与到公司的具体事务以及日常工作中，除了辞任公司董事及行政总裁职务，他的日常工作仍然照常，其他职务也并无变化。（21财经）]]></title>
            <guid>3431731</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 10:00:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柔性屏已不需要偏光片？三利谱：目前市场确实已有无偏光片技术 但成本上升】有投资者在互动平台向三利谱提问：柔性OLED屏的发展潮流下，偏光片有被替代的可能性吗？市场消息，三星的柔性屏已经不需要偏光片是否真实？三利谱12月30日回复：目前市场确实已有无偏光片技术，可折叠柔性屏有被POL-less技术取代的趋势，但由于无偏光片技术需要增加几道光罩，导致成本上升，因此2.5D直板柔性屏和3D固定曲率柔性屏仍然是采用圆偏光片。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxqa8829067.d.html</link>
            <guid>3431728</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:47:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：美国计划在南高加索开辟“第二战场”】俄罗斯外交部副部长米哈伊尔·加卢津在接受卫星通讯社采访时表示，美国正考虑将南高加索作为开辟反俄“第二战场”的战略基地。他说：“华盛顿早已毫不掩饰其将南高加索视为开辟反俄‘第二战场’的战略基地这一事实。”他说，“所有这一切从根本上违背了该地区人民的真正利益”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2339822.d.html</link>
            <guid>3431727</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:43:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年中国汽车工业多项经济指标将创新高】记者今天（30日）从中国汽车工业协会等部门了解到，2023年中国汽车工业多项经济指标将创历史新高。中国汽车工业协会表示，2023年中国汽车产业将成为工业经济增长的主要拉动力。其中，2023年汽车产销量有望达到3000万辆左右，新能源汽车产销量将超过900万辆，汽车出口预计接近500万辆，中国品牌乘用车市场占有率稳定在50%以上。据介绍，今年有一系列大力促进汽车消费的政策出台，汽车产业已经成为工业经济增长的主要拉动力。记者同时从全国乘用车市场信息联席会了解到，2023年11月，世界汽车销量达到783万台，同比增长13%，较2017年11月峰值仍稍低7%，处历年的次高位水平。其中，中国车企的销量占世界份额38%，今年1—11月的累计份额达到33%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4557580.d.html</link>
            <guid>3431725</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:34:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国轩高科携手同济大学共建联合研究院】据国轩高科官微，12月29日上午，国轩高科与同济大学签约，合作共建新能源汽车电池技术联合研究院，双方围绕新型电池的材料、结构和管理技术等开展联合攻关，并通过探索校企联合、产教融合机制，强化国际交流，培养专业人才。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2337380.d.html</link>
            <guid>3431724</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:29:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利源股份：2024年要实现一汽解放、长城、比亚迪等重点客户“0”的突破】利源股份在2024年新年贺词中表示，新的一年，我们要业务突破。在战略的指引下，持续跟踪内外环境变化，适度调整战略方向。光伏板块，守住基盘，重点开发正泰和隆基边框总成业务；汽车零部件板块，一方面要现有客户深度拓展，另一方面要集中优势资源实现一汽解放、长城、五菱、比亚迪、海斯坦普等重点客户“0”的突破。其他板块，除与现有客户深度合作外，不断拓展目标业务和创新业务模式，聚焦大机台业务，重点释放大机台生产潜能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpw2336971.d.html</link>
            <guid>3431723</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:26:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国法官再次禁止币安前CEO赵长鹏出境】币安前首席执行官赵长鹏再次被禁止出境旅行，目前他在等待美国对其违反银行法案件的判决。赵长鹏此前向美国地区法官Richard A. Jones申请在保释期间旅行，这是他11月认罪后第二次提出此类请求。周五在西雅图举行的法庭听证会上，Jones驳回了赵长鹏的申请。他申请的旅行原因和目的地已在法庭上被封存。三周前，Jones推翻了一项允许赵长鹏在2月案件裁决作出之前返回阿联酋的决定。联邦检察官对保释条件提出质疑，认为赵长鹏拥有大量资产而且要返回一个与美国没有引渡条约的国家。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuxpv4554816.d.html</link>
            <guid>3431722</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部称在黑海摧毁一艘乌军无人艇】据俄罗斯国防部通报，俄黑海舰队在黑海摧毁一艘驶往克里米亚半岛方向的乌军无人艇。公告称：“莫斯科时间12月30日10时左右，在黑海西北海域发现一艘驶往克里米亚半岛方向的乌克兰海军无人艇。目标被黑海舰队一艘巡逻艇的在编武器摧毁。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfx4683835.d.html</link>
            <guid>3431720</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:07:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南白药：已完成“工业大麻研究中心”挂牌 将稳步开展相关业务】云南白药12月30日在互动平台回复投资者提问时表示，公司已完成“工业大麻研究中心”挂牌，获得《云南省工业大麻科研种植许可证》，公司将密切关注国家及地方相关法律法规的最新动态，结合国际市场，稳步开展相关业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuthe8953672.d.html</link>
            <guid>3431719</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰全境拉响防空警报】当地时间12月30日，乌克兰全境拉响防空警报。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2460742.d.html</link>
            <guid>3431714</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 08:44:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯外交官：西方如没收俄资产将遭受对等措施】俄罗斯外交部经济合作司司长比里切夫斯基在接受卫星通讯社采访时表示，如果西方没收俄罗斯资产，俄方将被迫采取对等行动。比里切夫斯基说：“当然，我们可能会被迫采取对等行动——如果俄罗斯资产或其中一部分还是会被没收的话。我不会谈具体数字——这是财政部和俄罗斯银行的职权范围，但能被我国回以特别经济措施的资产规模是相当大的。”在乌克兰的特别行动启动后，欧盟和G7国家冻结了俄罗斯近一半外汇储备，金额约3000亿欧元，其中在欧盟约有2000亿欧元，主要存在于比利时Euroclear的账户中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfw1841677.d.html</link>
            <guid>3431713</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 08:44:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天合光能肥城石横镇150兆瓦农光+渔光互补项目二期顺利并网】据天合光能消息，12月29日，天合光能肥城石横镇150兆瓦农光+渔光互补项目（二期70兆瓦）顺利并网，实现肥城一、二期175.5MWp项目当年开工，当年投产，项目全部建成后，年发电量可达1.8亿度。该项目位于泰安市肥城市石横镇，总装机容量为150兆瓦。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2456773.d.html</link>
            <guid>3431712</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 08:24:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 渤海海峡黄海北部将执行军事任务】大连海事局发布航行警告，自2023年12月31日16时至2024年1月7日16时，渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务，禁止驶入。（中国海事局网站）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfx4675874.d.html</link>
            <guid>3431711</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 08:23:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦称以军摧毁了加沙地带约三分之二的遗址】据巴勒斯坦《圣城报》30日报道，加沙地带媒体办公室称，以军已经摧毁了加沙地带325处遗址中的200多处，包括古代清真寺、教堂、学校、博物馆等遗址。以色列方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2453634.d.html</link>
            <guid>3431708</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 08:07:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州三都县：拟允许提取公积金支付首付款，放宽就近入学条件】12月28日，贵州省黔南布依族苗族自治州三都水族自治县住房和城乡建设局发布《关于向社会公开征求<三都水族自治县促进房地产业平稳健康发展十条措施（试行）（征求意见稿）>意见的通知》，涉及公积金贷款、规划验收、容积率等10项措施。文件提出，加大住房公积金支持。缴存职工家庭可提取住房公积金支付自住住房首付款，同时满足个人住房公积金贷款条件的，可申请住房公积金个人住房贷款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfw1833693.d.html</link>
            <guid>3431704</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:57:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：俄防空部队在四个州共摧毁32架乌克兰无人机】俄罗斯国防部在Telegram频道上表示，俄防空部队在布良斯克州、奥廖尔州、库尔斯克州和莫斯科州上空摧毁和拦截了32架乌克兰无人机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2451074.d.html</link>
            <guid>3431702</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蚂蚁投顾宣布增资至3.2亿元，用于智能投顾等方面】12月30日下午消息，蚂蚁投顾公司宣布，全资股东蚂蚁（杭州）基金销售有限公司将向蚂蚁投顾(上海)投资咨询有限公司增资1.7亿元人民币，注册资本将由1.5亿增至3.2亿元人民币，用于投研投资、智能化投顾服务应用等方面。当前，蚂蚁投顾旗下运营“帮你投”投顾品牌，上线以来用户数和管理规模持续健康增长，服务数百万中国个人投资者，接下来将围绕GBI模式下的目标管理投顾进行服务升级。蚂蚁基金董事长王珺表示：“我们致力于让大众投资者享受到普惠的理财服务，基于对中国投资市场和财富管理行业的长期看好，加大对蚂蚁投顾服务的投研和运营投入，通过全周期的陪伴，为国内投资者提供专业、可信赖的投顾服务，帮助提升长期投资获得感，持续参与助力多层次资本市场体系建设。” 今年上半年，“帮你投”管理基金投顾规模较2022年底环比增长近30%，用户数增长10%。（新浪科技）]]></title>
            <guid>3431700</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:35:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【被禁赴阿联酋后，赵长鹏再被禁旅行 ，2月判决或入狱】 前全球最大加密货币交易所币安首席执行官赵长鹏被再次禁止出境旅行。 12月30日，媒体报道称，赵长鹏旅行许可申请再次被法官驳回。11月赵长鹏承认违反了美国反洗钱法后，正在美国等待判决。在认罪后，赵长鹏以1.75亿美元保释，但他不能离开美国。根据法院的裁决，赵长鹏面临最高18个月的监禁，他将留在美国，直至2024年2月23日宣判为止。 赵长鹏曾向美国地区法官Richard A. Jones申请，允许他在保释期间出境，而这也是他认罪后的第二次申请，周五在西雅图的法庭听证会上，Jones再次拒绝了他的申请。 媒体称，法院驳回赵长鹏的旅行申请这一决定，是在禁止其赴阿联酋三周后做出的，联邦检察官对赵长鹏的保释条件提出了质疑：赵长鹏拥有大量资产，并计划返回一个与美国没有引渡条约的国家（阿联酋），一旦赵长鹏回到阿联酋，美国就很难强制他返回美国接受审判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2447027.d.html</link>
            <guid>3431698</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:29:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【缅因州州务卿：决定特朗普在该州不具党内初选资格后收到威胁信息，“不可接受”】美国缅因州州务卿申娜·贝洛斯12月28日表示，因牵涉2021年1月6日“国会山骚乱”，前总统特朗普不具备在该州参加2024年美国总统选举党内初选资格。综合美国《野兽日报》网站、《国会山报》网站报道，贝洛斯29日接受美国有线电视新闻网（CNN）一档节目采访时说，她在作出上述决定后收到了威胁信息。 据《野兽日报》网站报道，CNN节目主播凯特兰·柯林斯当天在采访中对贝洛斯说，“特朗普自己在社交媒体上分享了你的办公室的联系方式。我想知道，考虑到你的职位和你作出的决定，自从作出这一决定以来，你是否担心自己的安全？”贝洛斯回答说，她预料到了可能会受到威胁，但下定决心不因此改变自己的决定。 （环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2446796.d.html</link>
            <guid>3431697</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:27:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军继续在加沙地带开展行动】以色列国防军当地时间12月30日发布消息称，以军部队继续在加沙地带不同地区开展行动。以色列国防军表示，在过去一天中，地面部队与空军协同作战，打死数十名武装人员。以军还在拜特拉希亚拆除了巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的两个据点，并在其中发现了大量武器、爆炸装置和通信设备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfu5051338.d.html</link>
            <guid>3431696</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：欧盟尚未决定拒绝经乌克兰过境俄罗斯天然气】俄罗斯外交部副部长米哈伊尔·加卢津表示，欧盟尚未决定是否准备接收经乌克兰过境的俄罗斯天然气。乌克兰国家石油天然气公司（Naftohaz）负责人奥列克西·切尔尼绍夫在10月底表示，乌克兰不会延长俄罗斯向欧洲输送天然气的协议，该协议将于2024年底到期。加卢津指出，俄罗斯仍然是“有兴趣持续购买这种最环保化石燃料国家的可靠的天然气供应国”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2446389.d.html</link>
            <guid>3431695</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:25:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告显示：英国超一半警队办案不力，结案率跌至新低】据英国《每日电讯报》网站当地时间12月28日报道，英国有超过一半的警队办案不力，使结案率跌到破纪录的低谷。据官方监察机构的报告，超过一半的英国警队未能正确调查犯罪。在英格兰和威尔士的43支警察队伍中，有22支被调查人员认为在调查犯罪方面“不足”或“需要改进”——这是最差的两个表现评级。由于他们的失误导致破案比例降至历史最低点，这些警队明年将面临皇家警察督察局的调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfx4665661.d.html</link>
            <guid>3431694</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:24:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本拟在哈萨克斯坦举行与中亚五国首脑会议】据多名相关人士29日透露，关于预定2024年举行的首相岸田文雄与中亚五国首脑的首次会议，已经朝着同年上半年在哈萨克斯坦举行的方向展开协调。日本考虑通过岸田亲自造访当地，来加强与中亚五国的关系。 (共同社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2446285.d.html</link>
            <guid>3431693</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:24:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海单体开发规模最大的海上风电项目启动】12月30日上午，上海金山海上风电场一期项目（陆上部分）启动仪式在金山区山阳镇举行。该项目作为上海海上风电规划重要组成部分，也是目前全市单体开发规模最大的海上风电项目。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfy2446278.d.html</link>
            <guid>3431692</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:24:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉Cybertruck纯电皮卡含补充条款，购车1年内转手需支付“违约金”】根据国外科技媒体engadget报道，特斯拉限制车主过早出售Cybertruck。该媒体报道称在首批Cybertruck交付前几周，特斯拉更新了购买协议，补充规定车主购买Cybertruck一年内如果想要转手，特斯拉可以寻求禁令，阻止车主转让车辆所有权。车主如果执意要在购车1年内交易，需要支付“违约赔偿金”，销售或转让同等价格或者5万美元赔偿，以较高者为准。（IT之家）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzutfx4661467.d.html</link>
            <guid>3431688</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莱宝高科：今年第四季度营业收入比去年同期有望实现增长】莱宝高科近日在接受机构调研时表示，今年第四季度营业收入比去年同期有望实现增长，但环比第三季度能否实现增长存在一定的不确定性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxw5177107.d.html</link>
            <guid>3431687</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:59:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多瑙河水位暴涨，匈牙利首都布达佩斯发生罕见冬季洪水】因暴雨和大雪天气过后气温回升，流经匈牙利首都布达佩斯的多瑙河水位暴涨，在这座城市引发罕见冬季洪水，沿河多地被淹。当地时间28日，在匈牙利首都布达佩斯，多瑙河水位暴涨、河水溢出堤坝，沿河低洼地区大面积被淹，河边的长椅完全被水包围，部分码头也被涌上的河水覆盖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2572378.d.html</link>
            <guid>3431686</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:59:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗处决4名与以色列情报机构有关人员】据伊朗媒体报道，伊朗29日处决了四名与以色列情报和特勤局（摩萨德）有关联的破坏小组成员，这四人被控在摩萨德的指导下从事了多起威胁伊朗国家安全的犯罪活动。报道称，被处决的四人包括三名男性和一名女性。除了这四人被判处死刑外，还有多名涉案人员被判处10年监禁。伊朗伊斯兰革命卫队25日通报称，在叙利亚担任军事顾问的卫队高级指挥官穆萨维当天在以色列对叙利亚的“导弹袭击”中身亡。伊朗方面称，以色列“无疑将为此付出代价”。 (CCTV国际时讯)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxz4791323.d.html</link>
            <guid>3431685</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:56:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：为了确保每年约3.6万亿日元的资源来强化少子化对策，日本政府计划在明年提交建立支援补助金制度所需的议案。]]></title>
            <guid>3431684</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部：今年以来50个化工产业转移重点县（园区）化工事故起数、死亡人数同比实现双下降】近日，应急管理部完成了50个产业转移重点县（园区）专家指导服务。按照2023年危险化学品安全监管重点工作安排，应急管理部组织的专家组共指导服务了182家企业，发现安全设计诊断等各类问题隐患3700余项。今年以来50个化工产业转移重点县（园区）化工事故起数、死亡人数同比实现双下降。下一步，应急管理部将进一步强化专家指导服务成果运用，抓好问题隐患整改，研究优化工作措施，着力防范化解化工产业转移安全风险，推动化工产业转移重点地区实现高质量发展与高水平安全的良性互动。]]></title>
            <guid>3431683</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:50:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京城市轨道交通运营里程跃居全国第一】随着三段地铁线30日开通试运营，北京城市轨道交通运营总里程达836公里，超越上海跃居全国第一。30日首班车起，北京城市轨道交通17号线北段（工人体育场至未来科学城北）、16号线剩余段（榆树庄至宛平城）及苏州街站、11号线西段剩余段（金安桥至模式口）开通试运营。北京城市轨道交通路网总里程由807公里增至836公里，车站数量由477座增至490座，换乘车站数量由81座增至83座。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxy1952423.d.html</link>
            <guid>3431682</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄拟定可没收外国资产清单】俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫29日说，如果西方没收遭冻结的俄罗斯资产，俄方将采取对等行动，已经为此拟定外国资产清单。佩斯科夫在记者会上回答相关问题时表示，俄方研究了报复措施，没收俄方资产“将有非常非常严重的后果”。佩斯科夫表示，作为应对措施，俄方已拟定可没收外国资产清单。他没有披露这份清单的详情。他强调，没收俄方资产是违法行为，如果西方这样做，将损害其他国家对美国和欧洲联盟的信心，也将损害世界经济。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxz4789268.d.html</link>
            <guid>3431681</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:44:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【再度绕过国会，拜登政府批准向以色列售武】综合路透社和法新社12月29日报道，美国国务卿布林肯29日绕过国会，批准向以色列出售155毫米炮弹及相关设备，总价值约为1.475亿美元。美国国防部29日对此做出解释说，国务卿布林肯确定“情况紧急”，必须立即向以色列出售这批武器，因此没有经过国会审查就批准军售。美国国防部说，以色列此前已向美国要求，把引信、底火和装药结构等纳入155毫米炮弹配套设备中。这是拜登政府在一个月时间内第二次绕过国会向以色列出售武器。12月9日，拜登政府动用紧急权力，批准向以色列出售约1.4万枚坦克炮弹。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2569132.d.html</link>
            <guid>3431678</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:38:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯外交部：俄对欧盟制裁有准备】俄罗斯外交部经济合作司司长德米特里·比里切夫斯基表示，俄罗斯对欧盟的制裁已有准备，欧盟的制裁工具明细减少，而制裁效果迅速下降。他说：“我们在分析反制后果时遵循综合性方法，首先从自身经济利益的角度出发。我们的行动精准，遵循‘不伤害自己’的原则。我们的反制既有公开的也非公开的，可以是对称的或不对称的，视情况而定。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxz4787708.d.html</link>
            <guid>3431677</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:34:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：南桑威奇群岛发生5.3级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxy1950100.d.html</link>
            <guid>3431676</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:32:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家林草局启动国家林场重点建设开展森林可持续经营】国家林草局近日印发《国家林场专项建设实施方案》，启动国家林场专项建设工作。围绕建设国家林场主动服务集体林权制度改革、开展森林可持续经营、科学开展大规模国土绿化行动、打好三北工程三大标志性战役、推动种苗高质量发展为重点，结合各地林草工作实践，在全国布局打造服务集体林权制度改革主题类型林场200个、防沙治理沙主题类型林场100个、种苗基地主题类型林场300个，以点带面，推动创建和谐的国家林场高质量发展和高水平保护新模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2567323.d.html</link>
            <guid>3431675</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:27:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿根廷决定不加入金砖国家】据阿根廷《第十二页报》网站12月29日报道，阿根廷政府正式宣布，该国决定不加入金砖国家。如果阿根廷接受邀请，本该于2024年1月1日正式加入。报道称，米莱政府希望从美国获得国际货币基金组织或私人投资者的融资，以维持政府的运作。 (参考消息)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxw5170507.d.html</link>
            <guid>3431673</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:20:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【完善认缴登记制度，营造诚信有序的营商环境】2023年12月29日，十四届全国人大常委会第七次会议表决通过新修订的《公司法》，自2024年7月1日起施行。新《公司法》对有限责任公司认缴登记制进行了完善，明确全体股东认缴的出资额由股东按照公司章程的规定自公司成立之日起五年内缴足；同时，新《公司法》施行前已登记设立的公司，出资期限超过本法规定期限的，除法律、行政法规或者国务院另有规定外，应当逐步调整至本法规定的期限以内；对于出资期限、出资数额明显异常的，公司登记机关可以依法要求其及时调整。具体实施办法由国务院另行规定。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2565598.d.html</link>
            <guid>3431672</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:19:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普京竞选网站刚上线就遭“多起境外攻击”】据塔斯社12月29日报道，俄罗斯总统普京的竞选总部新闻秘书亚历山大·苏沃罗夫29日向记者透露，普京的竞选网站刚投入使用就遭到多起境外分布式拒绝服务攻击（DDoS攻击），但该网站目前工作正常。报道称，普京竞选网站29日投入使用。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxw5169672.d.html</link>
            <guid>3431671</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:14:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2024年度永定河水量调度工作将于1月1日启动】据水利部消息，近日，水利部印发了《2024年度永定河水量调度计划》，2024年度永定河水量调度工作将于1月1日启动。根据《调度计划》，2024年继续强化本地水、引黄水、引江水和再生水“四水”统筹调配，预计通过流域外引调水向永定河生态补水3.25亿立方米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxz4782748.d.html</link>
            <guid>3431669</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 06:05:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百强房企2023年全年拿地金额终现同比正增长，中海、保利拿地金额达千亿级】年末冲刺之下，百强房企拿地规模终现翘尾，以全年13195亿元总金额，实现同比2022年1.7%的增长。2023年1-12月，保利发展以累计权益拿地金额1125亿元稳居百强之首，另一家拿地千亿级房企为中海地产，拿地金额1101亿元。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2561955.d.html</link>
            <guid>3431668</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:58:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼苏门答腊岛北部西岸远海发生5.5级地震】中国地震台网正式测定：12月30日13时19分，在印尼苏门答腊岛北部西岸远海（北纬2.45度，东经93.0度）发生5.5级地震，震源深度10公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxy1943840.d.html</link>
            <guid>3431667</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:55:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一闪一闪亮星星特别场票房8717万】据猫眼专业版数据，电影《一闪一闪亮星星》12月30日1314特别场总票房8717.2万，总人次186.5万，总场次2.0万；截至当前《一闪一闪亮星星》累计总票房已达1.92亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2560046.d.html</link>
            <guid>3431664</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:45:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼亚齐特别行政区西南海域发生6.5级地震】据印尼气象、气候和地球物理局消息，当地时间12月30日12时19分，印尼亚齐特别行政区扎朗镇西南387公里处海域发生6.5级地震。震中位于北纬2.48度，东经92.84度，震源深度10公里。预计没有发生海啸的风险。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxw5163619.d.html</link>
            <guid>3431662</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:34:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四川简阳一大桥项目塔吊垮塌事故致6死，调查报告公布】12月30日，据成都金简仁快速路项目“9·13”较大坍塌事故调查组消息，经调查认定，“9·13”事故是一起因塔吊安装人员违规作业、施工现场管理不力、日常管理不到位、有关部门和属地党委政府职责落实不到位而导致的较大生产安全责任事故。2023年9月13日8时43分，由中交第二航务工程局有限公司负责施工的金简仁快速路项目工程塔吊在安装作业过程中发生坍塌事故，造成6人死亡、4人受伤，直接经济损失1134万余元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2558276.d.html</link>
            <guid>3431660</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【津蓟高速发生多起追尾交通事故，警方通报：致22辆车受损、8人轻微伤】12月30日10时许，津蓟高速（向天津方向）71公里处附近，先后发生多起追尾交通事故，造成22辆车受损、8名人员受轻微伤。事故发生后，公安、卫健、应急等部门迅速赶赴现场开展救援处置工作，伤者均已及时送医治疗。目前，道路已恢复通行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2557343.d.html</link>
            <guid>3431658</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新楚大高速公路主线实现全线通车】由中国铁建昆仑集团参与投资的新建楚雄至大理高速公路12月30日0时全线通车。本次通车路段从大理凤仪锦场村枢纽立交到塘子铺互通立交，全长13.5公里，实现了新楚大高速与G56杭瑞高速顺利连接，新建昆明至楚雄至大理高速项目主线建设全部完成。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2557263.d.html</link>
            <guid>3431657</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:26:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一图看懂欧洲各国年工作时间】Landgeist数据显示，欧洲各国的年工作时间各有差异，希腊、波兰、俄罗斯年工作时间最长，其中希腊、波兰年工作时长均超2000小时；丹麦、挪威、德国工作时长最短，其中丹麦年工作时间仅为1381小时，德国为1386小时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxw5160894.d.html</link>
            <guid>3431656</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[截至2023年12月29日，乌克兰农民收获新作物7920万吨，其中谷物5839.2万吨，油菜籽2076.4万吨。]]></title>
            <guid>3431655</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:12:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国大唐集团所属企业专职董事王文鹏接受审查调查】据中国大唐集团有限公司纪检监察组、内蒙古自治区监察委员会消息：中国大唐集团有限公司所属企业专职董事王文鹏涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国大唐集团有限公司纪检监察组和内蒙古自治区赤峰市监察委员会纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxz4774202.d.html</link>
            <guid>3431654</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 05:10:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国团队在黑色素瘤转移机制研究方面获新突破】从复旦大学附属中山医院获悉，该院顾建英教授团队在黑色素瘤转移机制研究方面获新突破，绘制全球首张肢端型黑色素瘤淋巴结转移时空进化图谱，并在此前发表在国际知名期刊Nature Communications上。该研究通过单细胞联合空间转录组技术，在国际上首次刻画了肢端恶黑淋巴结转移的时空图谱，为肢端恶黑淋巴结转移的分子机制及干预靶点，提供了丰富的数据和理论基础。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunxz4771183.d.html</link>
            <guid>3431653</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 04:50:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汇川技术：参与联合研发小米超级电机V6s】今早汇川科技在互动平台回应称，公司参与了转速达21000的小米超级电机V6s的联合研发，而转速达27200的V8s电机系小米全自研产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzunya2551162.d.html</link>
            <guid>3431652</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 04:46:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆市发布大雾红色预警信号】12月30日9时50分，重庆市气象台发布“大雾红色预警信号”。目前重庆大部地区已出现大雾天气，西部地区已出现强浓雾到特强浓雾，预计30日10时至14时大雾天气仍将维持。其中，潼南、合川、铜梁、荣昌、渝北、巴南、万盛、南川将出现能见度小于50米的雾，北碚、璧山、渝中、沙坪坝、大渡口、江北、九龙坡、南岸、两江新区、高新区、江津、綦江、武隆、长寿、垫江将出现能见度小于200米的雾，永川、涪陵、开州将出现能见度小于500米的雾。气象部门提醒，机场、高速公路、水上交通等单位适时采取交通安全管制措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-12-30/detail-imzzuhsc4900184.d.html</link>
            <guid>3431651</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 04:40:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>