<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 15:06:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【顿涅茨克市长称乌军袭击致当地2名平民死亡】当地时间18日，顿涅茨克市市长表示，当天乌军对该市袭击导致2名平民死亡。目前乌克兰方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaute7059675.d.html</link>
            <guid>3742096</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 15:06:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：顿涅茨克市市长表示，乌克兰对顿涅茨克的炮击造成两人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaute7058861.d.html</link>
            <guid>3742093</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心（NHC）：预计Ernesto将在今天再次加强为飓风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckautc0280158.d.html</link>
            <guid>3742088</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:46:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中缅边境打洛口岸2024年以来出入境旅客逾百万人次】据打洛出入境边防检查站18日公布的数据显示，截至当日20时，中缅边境打洛口岸2024年以来出入境旅客突破100万人次，同比增长2.8倍。打洛口岸位于云南省西双版纳傣族自治州勐海县，与缅甸接壤，是中国通往东南亚各国的重要陆路口岸。2024年以来，该口岸出入境流量持续攀升。在口岸执勤现场，出入境旅客络绎不绝，在执勤民警的引导下有序排队候检通关。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckautc0278965.d.html</link>
            <guid>3742087</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:36:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第三届中国肥胖大会倡导一站式体重管理服务】8月17日，标准化体重管理中心建设项目在第三届中国肥胖大会上宣告正式启动。该项目由中国肥胖联盟发起，旨在探索以患者为中心，以肥胖症为链条，以多学科协作为基础，高效整合资源，为肥胖症患者提供一站式同质化体重管理服务的创新模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckausw5182554.d.html</link>
            <guid>3742086</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州顺丰与中铁快运广州分公司签署战略合作协议】8月中旬，广州顺丰速运有限公司（简称“广州顺丰”）与中铁快运股份有限公司广州分公司（简称“中铁快运广州分公司”）签署战略合作协议，共同开启交通枢纽站便民服务与高铁快运业务深度融合的新篇章。广州顺丰将携手中铁快运广州分公司，共同覆盖中国铁路广州局集团公司旗下的各大客运车站安检口违禁品寄递服务。以此次战略合作协议签署为契机，广州顺丰与中铁快运广州分公司将继续深化在交通枢纽站便民服务、城际半日达等多个领域的合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaute7055675.d.html</link>
            <guid>3742085</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:30:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国人工智能芯片制造商Rebellions和Sapeon同意合并】韩国人工智能芯片制造商Rebellions和Sapeon于8月18日表示，两家公司已签署最终合并协议。两家公司于今年6月宣布进行合并谈判。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckausy1946838.d.html</link>
            <guid>3742083</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:28:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：乌克兰军队在对库尔斯克州的袭击中使用了英国提供的无人机，造成平民死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaute7053786.d.html</link>
            <guid>3742081</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:16:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海“锦园”正式入市 首批33套小高层房源启动认筹】8月16日，由新湖、融创、中信在上海老城厢核心板块联袂打造的城市更新项目“锦园”正式入市，首批33套小高层房源启动认筹。首批入市的小高层房源中，包含约267-456平方米的大平层、约908平方米复式大宅及约302平方米花园下跃宅邸等多种户型产品。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmf0405366.d.html</link>
            <guid>3742079</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:05:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：加强重点景区周边交通综合治理保障暑期出游】目前北京正值暑期旅游高峰，不少重点景区人流量大，周边交通容易拥堵、停车较为困难。记者18日了解到，北京市交通委、市文旅局、市园林绿化局、属地政府等单位综合施策，开展专项行动，努力为各地游客带来更安全、便捷、舒适的出游体验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmf0404784.d.html</link>
            <guid>3742078</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 14:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[孟加拉国任命原花旗官员Rashed Maqsood为证券交易委员会（SEC）主席。]]></title>
            <guid>3742077</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:53:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荣盛石化：前三期回购已累计成交近70亿元】荣盛石化今日在互动平台表示，截至2024年7月31日，公司前三期回购累计回购公司股票5.52亿股，占公司总股本的5.46%，成交总金额为69.8亿元（不含交易费用）。当前，公司正在开展第三期回购计划，截至2024年7月31日，第三期回购累计回购公司股票2.68亿股，占公司总股本的2.65%，成交总金额为29.92亿元（不含交易费用）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqky5305658.d.html</link>
            <guid>3742075</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:44:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渤海部分海域进行实弹射击活动 禁止驶入】据中国海事局网站消息，唐山海事局发布航行警告，8月19日0时至8月24日24时，渤海部分海域进行实弹射击活动，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmh7178992.d.html</link>
            <guid>3742074</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:41:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【光威复材：目前公司与多个商业航天项目或品牌展开合作】光威复材在互动平台表示，无论是商业航天或者叫卫星互联网，无论在发射环节还是在卫星制造环节，都是碳纤维重要的应用场景；光威有分别针对火箭发射和卫星制造的碳纤维材料系统配套，也有能力基于以上不同应用场景直接提供碳纤维复合材料结构的设计和制造。目前公司也在不同层面或者以不同方式与多个商业航天项目或品牌展开合作，虽然业务规模占公司业务的比例或影响暂时还有限，相信随着有关项目的推进以及行业逐步成熟，会对公司经营有更积极影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqky5303900.d.html</link>
            <guid>3742073</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌方称未记录到边境附近白俄罗斯人员或装备数量增加】乌克兰国家边防总局发言人安德烈·德姆琴科针对白俄罗斯总统卢卡申科有关白俄罗斯近三分之一的军队转移到乌克兰边境的言论发表评论称，乌克兰与白俄罗斯边境的局势没有变化，卢卡申科的言论与事实不符，乌克兰方面目前没有记录到靠近乌边境的白俄罗斯部队装备或人员有所增加。白俄罗斯总统卢卡申科当天表示，乌克兰在白俄罗斯和乌克兰边境部署逾12万名军人。白俄罗斯注意到了乌克兰的敌对政策，已在边境沿线部署了军队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmf0400184.d.html</link>
            <guid>3742072</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:30:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【51.7万标箱 上海海铁联运业务量激增】随着暑运高峰的来临，上海芦潮港铁路集装箱中心站（以下简称芦潮港中心站）海铁联运业务屡创新高，7月份，完成集装箱到发逾8.7万标箱，同比增长近六成；完成货物发送逾18.2万吨，同比增长逾九成。今年前七个月，完成集装箱箱量51.7万标箱，同比增幅逾五成；完成货物发送逾102万吨，同比增长近七成，创该站历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqma2068278.d.html</link>
            <guid>3742071</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:28:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[利比亚总统委员会决定，撤换央行行长，将组建新的央行委员会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqky5302585.d.html</link>
            <guid>3742070</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:24:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏盐城市大丰区海域发生3.4级地震 震源深度17千米】中国地震台网正式测定：08月18日21时07分在江苏盐城市大丰区海域（北纬33.54度，东经121.20度）发生3.4级地震，震源深度17千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmh7175930.d.html</link>
            <guid>3742069</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:19:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【来电科技创始人失联？袁冰松发声：凭心做事，天必佑之】8月18日晚间，来电科技创始人袁冰松发布朋友圈显示，“上天是公正，一切的发生，都是最好的安排。致良知，凭心做事，不做恶，天必佑之!”随后，记者从接近袁冰松人士获悉，该朋友圈由袁冰松所发，目前可以联系到袁冰松本人。此前，袁冰松确实配合调查，联系不上一个月。今日早前，有报道称，来电科技创始人袁冰松于近日失联，原因或是曾因涉及国有资产流失而被地方国资聘请的法律团队追责。 (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqma2065981.d.html</link>
            <guid>3742068</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:12:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孩子王：超10家加盟店正在快速地筹建中 将于三、四季度陆续开业】孩子王近日接受机构调研时表示，公司首家加盟店（四川广汉百伦广场精选店）已于7月26日盛大开业，开业数据超出预期；内蒙古包头苏宁广场精选店于8月16日如期开业，数据表现也超出预期；另有超10家加盟店正在快速地筹建中，将于三、四季度陆续开业，加快跑通单店模型，为后续的快速布局奠定坚实基础。此外，乐友持续推进小店加盟模式，截至6月30日，共有加盟店126家。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmh7175076.d.html</link>
            <guid>3742067</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗官员称该国海军发现并扣押两艘走私燃料船只】总台记者18日获悉，伊朗霍尔木兹甘省首席法官表示，伊朗海军在波斯湾水域发现两艘走私燃料的船只，扣押了船上15万升走私燃料。目前走私者已被拘留。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqma2065502.d.html</link>
            <guid>3742066</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列总理办公室：以色列就释放人质进行了复杂的谈判，有些事情我们可以灵活处理，但有些事情我们无法妥协。哈马斯在人质谈判中一直拒绝提议。压力应该指向哈马斯，而不是以色列。]]></title>
            <guid>3742065</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:08:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沧州市升级重大气象灾害（暴雨）应急响应至Ⅲ级】沧州市气象灾害防御指挥部于8月18日20时20分升级重大气象灾害（暴雨）应急响应至Ⅲ级。要求相关地区和部门结合实际适时启动或升级灾害应急响应，全力以赴做好此次暴雨天气的防范应对工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqma2065204.d.html</link>
            <guid>3742063</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:07:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎奥运会内地奥运健儿代表团将访澳门】澳门特区政府18日宣布，巴黎奥运会中国内地奥运健儿代表团将于8月31日至9月2日在澳门访问。澳门特区政府体育局当天举行新闻发布会，介绍代表团访澳详情。据介绍，代表团将于31日从香港出发前往澳门，访澳期间将出席由特区政府举办的欢迎活动，并与澳门运动员及青少年互动交流，参与大型联欢晚会，参观地标景点，以及到社区探访等，让澳门市民有机会近距离欣赏奥运健儿的风采。其中，大型联欢晚会“我们的骄傲——国家奥运健儿代表团澳门联欢晚会”将于9月1日晚在澳门东亚运动会体育馆举行，活动门票将免费派发。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmh7174411.d.html</link>
            <guid>3742062</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:06:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称对黎真主党多个军事目标进行打击】当地时间18日，以色列空军发表声明称，以军当天对黎巴嫩真主党多个军事目标进行打击。声明中称，当天早些时候，以军飞机袭击了黎真主党在黎南部谢巴地区的一个武装小组。在谢巴地区的另一起袭击中，以军战斗机袭击并摧毁了真主党使用的武器仓库。同一天，以军从空中打击了黎真主党在埃塔沙阿布和马特穆拉地区的军用仓库和一座军事建筑，并摧毁该组织在黎巴嫩南部阿特提里地区使用的武器发射装置。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmf0396945.d.html</link>
            <guid>3742061</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 13:05:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：乌方无视俄方善意 俄不会与乌对话】针对美国《华盛顿邮报》报道称，乌克兰武装部队对俄库尔斯克州的袭击破坏了俄乌计划在卡塔尔就避免打击关键基础设施进行的间接会谈，当地时间18日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，没有人破坏任何事情，因为没有事情可以破坏。不管是过去还是现在，俄罗斯与基辅当局都没有就民用关键基础设施的安全问题进行直接或间接谈判。扎哈罗娃指出，对包括扎波罗热核电站和库尔斯克核电站等设施构成安全威胁的，是乌克兰武装部队的行动以及美国和其他西方国家的共谋。扎哈罗娃认为，乌克兰方面曾多次有机会通过谈判解决危机，最近一次是在今年6月俄罗斯总统普京提出和平倡议之后。但是，在8月6日乌武装部队对库尔斯克州发动袭击后，全世界都看到了乌克兰对俄方这一善意姿态的回应。扎哈罗娃说，“正如总统普京所说，与做这种事的人没什么好谈的”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmh7173378.d.html</link>
            <guid>3742059</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:59:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[新加坡总理Lawrence Wong：新加坡到2025年年初将清理掉公共住房库存。所有努力都是地产市场趋于稳定的开始。]]></title>
            <guid>3742056</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:44:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹政府将派团前往开罗 协商《吉达声明》执行事宜】当地时间8月18日，苏丹主权委员会发表声明，表示苏丹政府将派出代表团前往埃及首都开罗，就《吉达声明》的执行事宜进行协商。声明说，经过与埃及和美国政府的沟通联系，苏丹政府做出此项决定。声明没有提及苏丹政府代表团何时前往埃及。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmf0392736.d.html</link>
            <guid>3742055</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【柬埔寨电动车政策出台后首个外资汽车组装工厂奠基】8月18日，大象汽车(柬埔寨)有限公司电动卡车组装厂奠基仪式在柬埔寨菩萨省举行。该项目预计投资2000万美金，年产量10000台。大象汽车柬埔寨工厂及其“百站千桩”基建计划落地，将给本地居民创造超过2000个工作岗位。这是柬埔寨出台新能源汽车发展政策后迎来的首个外资电动卡车组装厂项目。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqky5295066.d.html</link>
            <guid>3742054</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:34:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北鼎股份：计划今年下半年仍然会积极拓展持续开店】北鼎股份近日在半年报解读电话会议上表示，从我们自身对业务发展阶段的定义来说，目前仍处在全国一线和高二线城市从0到1布局、同时淘汰低效门店的阶段。所以计划今年下半年仍然会积极拓展，持续开店。对于成熟商圈的北鼎新店，如果我们管理到位，通常1-2个月就能够看出一个店的状态。所以如果按开店时间来划分，新店和老店的收入并不存在明显差异。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqky5294834.d.html</link>
            <guid>3742053</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:33:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国减少水稻种植面积】近年来，随着不吃早餐等饮食习惯的变化以及可以替代大米的主食越来越多，韩国大米消费不断减少，去年韩国人均大米年消费量为56.4公斤，创下历史最低值。大米消费减少，库存积压明显，导致韩国大米价格明显下跌，给农户带来巨大损失。随着大米消费减少，韩国正在采取一系列措施解决大米库存过剩问题。从2015年开始，韩国将每年的8月18日定为“大米日”，展开多种活动促进大米消费。此外，为了稳定大米价格，韩国逐步减少水稻种植面积，宏观调整产量。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqky5294411.d.html</link>
            <guid>3742052</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强同斐济总理会谈】李强同兰布卡举行会谈。李强表示，斐济是首个同中国建交的太平洋岛国，中方一直将斐济视为南太地区最重要合作伙伴之一。习近平主席将同总理先生举行会晤，共同擘画两国关系发展新蓝图。中方一贯坚定支持斐济人民走自主选择的发展道路，愿同斐方以明年两国建交50周年为契机，落实两国领导人共识，继续做彼此信赖、相互支持的真朋友，加强高层和各级别交往，推动中斐全面战略伙伴关系健康稳定向前发展。李强指出，中方愿同斐方一道努力，推动两国务实合作提升到新的水平。双方要进一步发挥互补优势，在高质量共建“一带一路”框架下深化基础设施、农渔业、轻工业、教育、旅游、减贫等领域合作，更好促进共同发展。中方愿进口斐方更多优质产品，支持中资企业到斐济投资兴业。中斐同为“全球南方”成员，中方愿加强同斐济等太平洋岛国的沟通协作，积极落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，共同倡导平等有序的世界多极化和普惠包容的经济全球化。兰布卡表示，斐方十分钦佩在习近平主席领导下中国取得的发展成就和日益增长的国际影响，始终视中国为可信赖的伙伴，坚定恪守一个中国原则，支持共建“一带一路”和全球发展倡议等重要倡议，愿同中方深化经贸、基建等领域合作，促进太平洋岛国同中国的合作关系，开辟斐中伙伴关系新的广阔前景。会谈后，两国总理共同见证签署贸易、基础设施建设等多项双边合作文件。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqma2057605.d.html</link>
            <guid>3742050</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:17:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月份我国市场主体销售收入稳步恢复】国家税务总局今天（18日）发布的数据显示，七月，随着各项宏观政策效应逐步释放，市场主体销售收入稳步恢复，多个领域呈现积极亮点。国家税务总局增值税发票数据显示：7月份，我国工业经济稳步恢复，工业企业销售收入同比增长6%，比二季度增速提高1.7个百分点。新质生产力加快成长，高技术产业销售收入同比增长13.3%。电子及通信设备制造、铁路船舶航空设备制造、新能源车制造等战略性新兴产业销售收入都保持了两位数的增长（12.1%、14.6%、26.7%）。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmf0389722.d.html</link>
            <guid>3742049</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:16:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒通股份：控股股东计划要约收购公司5%股份】恒通股份8月18日晚间公告，公司近日收到控股股东南山集团的要约收购报告书。南山集团计划以8.72元/股的价格，收购除南山集团及其一致行动人以外的恒通股份全体股东所持有的无限售条件股份，要约收购股份数量为35,709,353股，占恒通股份总股本的5%。此次要约收购期限为30个自然日，自2024年8月21日至2024年9月19日。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmf0389250.d.html</link>
            <guid>3742048</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:13:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金卡智能：目前星闪产品还在开发测试阶段 未对上半年净利润产生影响】金卡智能在互动平台表示，华为海思是公司的重要合作伙伴，2024年4月，公司与海思签署合作备忘录。双方基于星闪技术的开发、应用和推广在智慧燃气、智慧水务等领域开展深度合作，共同推动双方业务发展。目前星闪产品还在开发测试阶段，未对公司上半年净利润产生影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckaqmh7166147.d.html</link>
            <guid>3742047</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 12:10:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台湾花莲县近海发生4.1级地震】据台湾气象部门消息，18日18时58分在台湾花莲县近海发生4.1级地震，震源深度6公里，震中位于花莲南部29.8公里处，最大震度4级。花莲、南投等地有震感。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakce2183825.d.html</link>
            <guid>3742045</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:48:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特朗普称哈里斯比拜登“更容易击败”】据路透社8月17日报道，美国共和党总统候选人特朗普17日表示，他认为民主党人哈里斯比现任总统拜登更容易击败，尽管一些民调显示她在大选中处于领先地位。 特朗普在宾夕法尼亚州东北部威尔克斯-巴里的一场集会上发表了讲话，该州在竞选中非常重要。在民主党全国代表大会19日于芝加哥开幕之前，哈里斯将于18日从匹兹堡开始在宾夕法尼亚州西部进行一次巴士之旅。 报道称，特朗普说， “我相信她会比拜登更容易被打败”，并称她为“激进分子”和“疯子”。 特朗普试图将哈里斯描述为一系列政策上的极左派。在集会上，他强调了她之前呼吁禁止水力压裂法（一种页岩油开采方法），而这是对该州而言很重要的一个行业。哈里斯竞选团队最近表示，她不会支持禁令。 特朗普还继续从个人角度攻击哈里斯，尽管一些政治分析人士称，这样的言论可能会损害特朗普在温和派选民中的支持率。 “你听见她笑了吗？这是疯子的笑声。”特朗普还说，他对哈里斯登上最新一期《时代》杂志封面的照片感到不满。“我比她好看多了。” 报道提及， 特朗普现身的体育馆可容纳约8000人，在他开始演讲时体育馆几乎坐满了人。但一小时后，人群开始变少。他总共讲了100多分钟。（参考消息）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0516105.d.html</link>
            <guid>3742044</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国乌鲁木齐至英国英格兰西南部地区首条全货运航线开通】8月18日，由英国伯恩茅斯飞往乌鲁木齐的英国欧洲货运航空SE900次航班抵达乌鲁木齐地窝堡国际机场，标志着乌鲁木齐至英国英格兰西南部地区首条全货运航线正式开通。据了解，本次货运包机共承运了重60余吨的跨境电商货物，由欧洲货运航空公司A340-600型飞机执行，计划每周执行4班，历经8个小时即可抵达。此次航线的开通进一步拓展了乌鲁木齐国际货运通道，为国内商品提速出口及国外优质商品进口开辟了新渠道。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakca5418302.d.html</link>
            <guid>3742043</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土安全部队打死4名越境库尔德工人党成员】土耳其内政部长耶尔利卡亚当地时间18日在其社交账号上发布消息称，土耳其安全部队当日打死4名使用动力滑翔伞从伊拉克边境飞往土耳其境内的库尔德工人党成员。声明称，土耳其安全部队无人机当日侦测到两架动力滑翔伞从伊拉克边境飞越进入土耳其一侧的希尔纳克省。土战斗直升机对其发起攻击，滑翔伞上4人被打死，土方缴获了两架动力滑翔伞和武器等装备。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0515864.d.html</link>
            <guid>3742042</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:44:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亿道信息：今年计划推出新品AI眼镜 目前正在稳步研发之中】亿道信息在互动平台表示，AI智能化的AI眼镜是子公司亿境虚拟看好并积极推广的新产品方向。为紧跟亿道“AI+”战略发展步伐，公司今年计划推出的新品AI眼镜是“云-边-端-穿”架构随身AI智能穿戴的重要落地产品，目前正在稳步研发之中，但产品尚未正式推出，市场拓展仍具有较大不确定性，敬请广大投资者注意投资风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakce2182514.d.html</link>
            <guid>3742040</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:39:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智元发布五款商用人形机器人 预计今年发货量300台左右】8月18日，智元机器人举行“智元远征 商用启航”智元2024年度新品发布会，发布了“远征”与“灵犀”两大家族共计五款商用人形机器人新品：远征A2、远征A2-W、远征A2-Max、灵犀X1及灵犀X1-W；同时，还展示了在机器人动力域、感知域、通信域、控制域一系列自主研发的技术成果；此外，智元机器人前瞻性地定义了具身智能G1到G5技术路线图，并推出了具身智能数据系统AIDEA；而源自智元X-Lab孵化的一系列新品，则为发布会增添了更多创意和惊喜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakce2181418.d.html</link>
            <guid>3742039</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:32:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省纪委监委已关注界首市赵亮网上实名举报相关情况，已按程序启动调查核实工作】安徽省纪委监委消息，安徽省纪委监委已关注界首市赵亮网上实名举报相关情况，已按程序启动调查核实工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakca5415815.d.html</link>
            <guid>3742038</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:29:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[知行汽车科技港交所公告，本公司已获选并将获纳入恒生综合指数、恒生汽车主题指数、恒生港股通指数等恒生指数系列之成份股。]]></title>
            <guid>3742037</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:19:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国一高速列车脱轨 未造成人员伤亡】据韩国铁道公社通报，当地时间18日16时38分左右，一列高速列车在东大邱站至庆州站之间脱轨。据悉，事故未造成人员伤亡。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakca5413941.d.html</link>
            <guid>3742036</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利成为极星汽车第一大股东后 双方首次公开回应】近日，在极星Polestar全国首家品牌体验中心——极星上海体验中心的开业仪式上，吉利控股集团首席执行官李东辉首次公开回应了吉利并购极星汽车的原因和未来规划，他表示，极星是吉利控股集团布局全球化的桥头堡，对集团的全球化发展有着重要的战略意义。对于（今年2月）此次并购，极星科技董事长兼CEO沈子瑜表示，中国汽车工业的其中一个使命，便是成功进入西方发达国家市场，但现实是中国品牌很难被西方市场真正接受，极星是吉利全球化很重要的战略出发点。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0511794.d.html</link>
            <guid>3742035</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:18:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克里姆林宫：俄方愿全力推动亚阿关系正常化】当地时间8月18日，克里姆林宫就俄总统普京即将访问阿塞拜疆发表声明称，俄罗斯愿继续为阿塞拜疆与亚美尼亚关系正常化全力提供协助。声明表示，关键是要签署亚阿和平条约，推动阿塞拜疆和亚美尼亚划界和标界进程，并在2020年至2022年俄罗斯、阿塞拜疆、亚美尼亚领导人所达成共识的基础上，清除地区交通、物流和经济联系的障碍。克里姆林宫称，普京将于8月18日至19日对阿塞拜疆进行国事访问。访问期间，双方将就进一步发展战略伙伴和联盟关系，以及国际和地区热点问题进行讨论并签署一系列合作文件。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakck7288793.d.html</link>
            <guid>3742034</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:16:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据猫眼专业版数据，电影《逆行人生》上映10天 ，总票房破3亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakca5412946.d.html</link>
            <guid>3742032</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 11:11:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《二十大以来重要文献选编》上册出版发行】经中共中央批准，中共中央党史和文献研究院编辑的《二十大以来重要文献选编》上册，已由中央文献出版社出版，即日起在全国发行。《二十大以来重要文献选编》上册，收入自2022年10月党的二十大召开至2024年3月十四届全国人大二次会议闭幕这段时间内的重要文献，共75篇，约62万字。其中，习近平总书记的文稿33篇，其他中央领导同志的文稿18篇，中共中央、全国人大、国务院、全国政协、中央军委的有关文件24篇。有19篇重要文献是第一次公开发表。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0508819.d.html</link>
            <guid>3742029</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:57:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一私人飞机在俄罗斯斯塔夫罗波尔边疆区坠毁 飞行员遇难】总台记者当地时间18日获悉，据俄罗斯紧急情况部消息，一架私人飞机当天在斯塔夫罗波尔边疆区坠毁，飞行员遇难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakck7284807.d.html</link>
            <guid>3742028</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌称在顿涅茨克地区击退俄军进攻 俄方暂无回应】当地时间8月18日，乌克兰武装部队总参谋部发布消息称，当天上午俄军对顿涅茨克地区的塞韦尔尼耶和扎利兹涅定居点地区发动了大规模进攻。俄军试图突破乌军阵地，并向托雷茨克推进。乌军称击退了俄军进攻，战斗中俄军部分装备被摧毁，并有人员死伤。俄罗斯方面对此暂无回应。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0506422.d.html</link>
            <guid>3742027</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:45:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[越共中央总书记、国家主席苏林18日下午抵达北京，继续其在华行程。中国是苏林就任越共中央总书记后出访的首个国家。（CGTN记者团）]]></title>
            <guid>3742026</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国维和部队发言人表示，三名在黎巴嫩南部巡逻的维和人员在其有明显标识的联合国车辆附近发生爆炸时“轻微受伤”。]]></title>
            <guid>3742025</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:40:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄紧急情况部：过去一天自库尔斯克州撤离1700余人】当地时间8月18日，俄罗斯紧急情况部表示，将继续组织撤离和安置库尔斯克州平民。过去一天，该州1700余名平民已撤离至安全地区。目前，包括3000名儿童在内的近1万名库尔斯克州平民被安置在俄罗斯14个地区的174个临时安置点。过去一天，紧急情况部向库尔斯克州运送了约300吨人道主义物资，物资累计运送总量约为2200吨。此外，俄紧急情况部工作人员在库尔斯克州一处遭到乌军袭击的定居点发现并销毁5枚弹药。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakca5406854.d.html</link>
            <guid>3742024</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:40:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：08月18日18时21分在新疆阿克苏地区乌什县（北纬41.26度，东经78.74度）发生3.2级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3742022</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:33:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军向加沙南部汗尤尼斯居民开枪 致一死多伤】以军在加沙地带南部汗尤尼斯的哈马德镇附近向当地居民开枪，导致一名女性死亡，另有多人受伤。以军对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0503586.d.html</link>
            <guid>3742020</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:27:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥飞娱乐：参投VR/AR类企业产品未涉及AI智能相关功能】奥飞娱乐在互动平台表示，公司参股投资了相关VR/AR类企业，如乐相科技有限公司专注从事于可穿戴设备虚拟现实技术的研究和产业化，标准化产品包括大朋VR头盔及眼镜系列、大朋一体机等；广东虚拟现实科技有限公司致力于通过领先的空间计算技术，打造体系、专业、顶尖的数字化训练平台，主要产品为Rhino X Pro、Rhino X等头戴式设备。据了解，上述相关产品目前未涉及AI智能相关功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakck7280369.d.html</link>
            <guid>3742019</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卢卡申科：白乌双方已在边境部署军队】白俄罗斯总统卢卡申科表示，乌克兰在白俄罗斯和乌克兰边境部署逾12万名军人。白俄罗斯注意到了乌克兰的敌对政策，已在边境沿线部署了军队。18日晚，俄罗斯全俄国家电视广播公司播出了对卢卡申科的采访。卢卡申科在采访中表示，他本人同意普京的观点，即乌克兰袭击库尔斯克州是为了在谈判中赢得更有利的地位。但一旦乌方入侵库尔斯克州，将不会有人与他们谈判。此外，卢卡申科表示，白俄罗斯和俄罗斯注意到，可能会有人从西部的部分区域对俄白联盟国家进行打击，白俄罗斯已经用重型武器强化了军队，必要时可将西部边境的防御计划转变为进攻计划。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakca5403489.d.html</link>
            <guid>3742018</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:21:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其伊兹密尔森林大火已基本得到控制】当地时间8月18日，土耳其农林部长易卜拉欣·尤马克利宣布，随着伊兹密尔三个地区的森林火灾被扑灭，目前，持续四天的伊兹密尔森林大火已基本得到控制。目前相关地区的降温工作仍在继续。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakce2168280.d.html</link>
            <guid>3742017</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:20:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌军称在库尔斯克地区又摧毁一座桥梁】乌克兰空军司令奥列修克8月18日在社交媒体发布一段乌军在库尔斯克地区摧毁一座桥梁的视频，并称，“库尔斯克方向又少了一座桥”。对于乌方说法，俄方目前尚无回应。此前，16日，俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃表示，乌军使用西方武器袭击库尔斯克州的民用设施，导致库尔斯克州谢伊姆河上的一处桥梁被摧毁。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0501198.d.html</link>
            <guid>3742016</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:14:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙商银行回应“行长辞职”：个别高管变动不会对经营产生影响】浙商银行公告称，张荣森因个人原因辞去本公司执行董事、行长职务，董事长陆建强代为履行行长职责。目前公司各项经营活动开展正常，该事项不会对公司日常经营管理工作产生重大影响。当天，浙商银行回应称，个别高管变动不会对本行经营产生影响，浙商银行战略、机制、队伍稳定，公司经营管理一切正常，未来高质量发展态势不变。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakck7278210.d.html</link>
            <guid>3742015</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:12:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：俄罗斯接管了顿涅茨克地区的斯维里多尼夫卡村（Svyrydonivk）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakce2165653.d.html</link>
            <guid>3742014</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯总统卢卡申科称其有意卸任】总台记者当地时间8月18日获悉，白俄罗斯总统卢卡申科表示，他正在让人们为其卸任总统做好准备，“希望不会有人失望或者发生闪失”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0499454.d.html</link>
            <guid>3742013</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:04:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李在明再次当选韩国最大在野党共同民主党党首】当地时间8月18日，韩国最大在野党共同民主党举行全国党员大会，党首候选人李在明以85.4%的得票率再次当选为该党党首。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakca5399423.d.html</link>
            <guid>3742011</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 10:01:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至8月17日 今年白云口岸出入境人数创5年来新高】白云边检站消息，截至8月17日，今年白云边检站查验出入境人员达828万人次，创5年来新高。随着我国持续优化外籍人员签证政策，免签国家“朋友圈”不断扩大，白云机场口岸作为广东144小时过境免签政策落地口岸，加上广交会等活动的举行，今年以来，已有246万余人次外籍旅客经白云机场口岸入出境经商旅游、探亲求学、访问交流，通过免签政策入境的外籍旅客占外籍旅客入境总人数的28.5%，其中，共有超3.8万人次外籍旅客采用24/72/144小时过境免签政策入境，同比增长54.2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakca5398748.d.html</link>
            <guid>3742008</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:58:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[加沙卫生部门：自去年10月7日以来，以色列对加沙的军事攻势已导致40,099名巴勒斯坦人遇难，92,609人受伤。]]></title>
            <guid>3742007</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:56:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国音乐节上一摩天轮失火致23人伤】德国警方18日说，17日晚在东部城市莱比锡附近举行的一场音乐节上，现场游乐设施摩天轮突然起火，造成至少23人受伤。德新社18日报道，17日晚约9时，摩天轮的一个吊舱突然起火，火势随即蔓延至另一个吊舱，两个吊舱均被烧毁。警方发言人说，在23名伤者中，有4人被烧伤，1人因坠落受伤，另有多人因可能吸入浓烟被送往医院治疗。目前警方正在调查起火原因等。据悉，当天音乐节共吸引约3万名观众参加，音乐节因火灾中断约2小时。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0497654.d.html</link>
            <guid>3742006</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:53:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华工科技：预计下半年公司单模及硅光占比将进一步提升】华工科技近日在电话会议上表示，从上半年来看，国内市场数通光模块多模需求占比较高，但随着人工智能市场突发式增长，以及多模上游芯片供给端较为紧张，单模在网络演进过程中优势逐步变大，未来单模需求占比可能会提升。从公司上半年发货情况来看，单模和多模占比接近，当前单模中80%为硅光光模块，预计下半年，公司单模及硅光占比将进一步提升。在上游EML及VCSEL产能紧缺的情况下，预计明年硅光将成为海内外主流方案之一，而在硅光上的发力也将有助于公司毛利率的提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0497113.d.html</link>
            <guid>3742005</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:50:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奶茶价格集体跳水 瑞幸加入“9.9元”大战】今日，#奶茶价格集体跳水# #奶茶重回10元以下#的消息冲上多个平台热搜。不知不觉间，“10元以下”成了各大新茶饮品牌“厮杀”的重点区间。据媒体统计，一直在低价区间深耕的蜜雪冰城，凭借4元柠檬水、2元冰激凌、1元冰杯等，早已把很多消费者“圈粉”。书亦烧仙草推出新品，售价大都在10元以下。部分地区，古茗柠檬水从10元降至4元。茶百道的酸奶紫米露折扣后只要2.9元一杯，喜茶也曾推出限时活动，“纯绿茶妍后”4元一杯。8月初，瑞幸推出“轻轻茉莉·轻乳茶”的消息引发关注。这款饮品配料包含茉莉花茶、轻乳，消费者点单时还可以选择加入未经烘焙的咖啡生豆液。这款名为轻轻茉莉·轻乳茶，大杯原价26元，特大杯原价29元（活动价9.9元）。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0496380.d.html</link>
            <guid>3742004</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:46:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高基数上实现稳增长 江苏银行发布2024年半年报】随着A股上市银行半年报陆续披露，市场将目光又一次转向了银行业。作为城商行中的“优等生”，江苏银行也迎来了中场答辩时刻。8月16日晚间，江苏银行发布2024年半年报。报告期内，该行实现营收416.25亿元，同比增长7.16%；实现归母净利润187.31亿元，同比增长10.05%。与此同时，截至报告期末，该行不良贷款率0.89%，创历史新低，拨备覆盖率357.20%，资产总额达3.77万亿元。上半年，该行在前期高基数基础上保持了稳健增长，展现出优良的经营质态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckakci0495823.d.html</link>
            <guid>3742003</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【优衣库：计划在中国新开近20家新店 未来有望达到千家门】记者8月18日从优衣库获悉，今年9月至10月期间，优衣库计划在中国新开近20家新店，其中已扎根昆明10年的优衣库昆明广场店将焕新开幕，而优衣库三亚首店即将在十一期间盛大开业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckacvn7402330.d.html</link>
            <guid>3742002</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球海拔最高光储项目开工】近日，由中国电建EPC总承包的西藏才朋光储项目二期开工，项目建设场址海拔在5046米至5228米区间，刷新了该项目一期工程场址最高海拔5100米的纪录，成为全球海拔最高的在建光储项目，将为高寒高海拔地区新能源产业建设提供实践经验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckacve5522078.d.html</link>
            <guid>3741999</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:16:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯称以军空袭加沙致一家16口全部丧生】巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）17日发表声明说，以色列军队持续袭击聚集了大量流离失所民众的加沙地带中部，导致包括多名儿童在内的一家16口全部丧生。以军方面则称，行动针对该区域的军事目标，此事件有待评估。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckacvn7399515.d.html</link>
            <guid>3741998</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:15:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军在约旦河西岸逮捕至少25名巴勒斯坦人】总台记者当地时间18日获悉，17日到18日上午，以色列军队逮捕了至少25名约旦河西岸的巴勒斯坦人，其中包括儿童和一名女学生。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，被以军逮捕的巴勒斯坦人总数已达到10100人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckacvn7399188.d.html</link>
            <guid>3741997</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:14:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：白俄罗斯总统卢卡申科表示，军队已在与乌克兰接壤的整个边界部署完毕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckacvm0621777.d.html</link>
            <guid>3741996</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:13:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[哈里斯：特朗普进口关税是对美国人民征收“特朗普税”。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckacvn7399020.d.html</link>
            <guid>3741995</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:13:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿海据悉计划在印度设立电池储能部门】鸿海董事长刘扬伟在采访中表示，正在研究在印度设立一家电池储能系统子公司的计划。刘扬伟正在与印度商谈如何在南部泰米尔纳德邦的项目上进行合作。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckacvn7396840.d.html</link>
            <guid>3741992</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴黎奥运会内地奥运健儿代表团访港行程确定】香港特区政府18日宣布，巴黎奥运会中国内地奥运健儿代表团将于8月29日至31日访问香港，并将参加大汇演综艺节目和运动项目示范活动。据介绍，代表团抵港后，将出席由香港特区政府举行的欢迎会和晚宴，还将到访香港体育学院，与香港运动员交流。另外，代表团成员将出席三场公开活动，包括30日晚在伊利沙伯体育馆举行的“奥运健儿大汇演”，以及31日上午分别于伊利沙伯体育馆和维多利亚公园游泳池举行的两场“内地奥运健儿展风采”运动项目示范。代表团将在31日下午离开香港。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-08-18/detail-inckacvh2283547.d.html</link>
            <guid>3741990</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>