<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Jun 2023 06:08:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：莫斯科市进入“反恐行动状态”】据俄新社24日报道，俄罗斯国家反恐委员会称，莫斯科市和莫斯科州进入“反恐行动状态”，以防止这些地区发生“恐怖主义袭击”。（环球网）]]></title>
            <guid>3152971</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 06:06:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄军副总指挥呼吁“瓦格纳”服从总统命令，以和平方式解决问题】据塔斯社24日报道，俄国防部已发布一段俄对乌特别军事行动区域联合部队副总指挥苏罗维金讲话的视频。报道称，苏罗维金在视频中呼吁俄私营军事集团“瓦格纳”服从俄总统有关命令并以和平方式解决问题。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyknmq5972897.d.html</link>
            <guid>3152969</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:54:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰官员：基辅发生爆炸 一居民楼起火】乌克兰首都基辅市长克利奇科6月24日在社交媒体发布消息称，当天凌晨基辅索洛米扬卡区发生爆炸，一座居民楼起火，目前救援人员正前往现场。此外，基辅军政管理部门发布消息称，防空系统已启动。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyknmn9191779.d.html</link>
            <guid>3152967</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:39:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原农谷发展规划出炉】日前，河南省人民政府印发《中原农谷发展规划（2022—2035年）》，其中提出，到2035年，建成世界一流的农业科技基础设施集群、科研试验示范基地集群和全球粮食科技创新高地，成为国家农业科技自立自强的主要战略力量，深度融入“一带一路”农业科技创新体系，全球十强种业企业培育实现新的突破，打造形成千亿级种业、粮食产业集群，中原农谷科技创新力、产业竞争力、品牌影响力跻身世界先进行列。（大河财立方）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyknmn9191191.d.html</link>
            <guid>3152966</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:37:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏银川市开展为期一个月公共安全隐患排查整治专项行动】宁夏银川市有关部门消息，银川兴庆区一烧烤店发生燃气爆炸事故后，银川市立即启动在全市范围内开展为期一个月的公共安全隐患排查整治专项行动。排查整治专项行动主要围绕涉及水电油气、枪爆危险物品、寄递物流、大型活动、道路交通等安全风险和安全隐患进行。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyknmn9190492.d.html</link>
            <guid>3152965</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:34:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：普京了解瓦格纳创始人的情况，正采取必要措施】6月24日，俄罗斯总统新闻秘书佩斯科夫对记者表示，俄总统普京对“瓦格纳”集团创始人普里戈任的情况是了解的，并正采取一切必要措施。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcs6095149.d.html</link>
            <guid>3152963</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:23:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：莫斯科街头出现俄罗斯装甲运兵车，安保措施已加强】莫斯科市长24日宣布该市正在进行反恐行动后。莫斯科街头随处可见俄罗斯装甲运兵车，该市局势依然平静，但安保措施已经加强。据半岛电视台援引驻当地记者消息称，“人们普遍反映莫斯科现在看起来相当平静。”该记者还表示，“这可能是因为莫斯科加强了安全措施，所有最重要的设施都受到了保护，包括国家当局和交通设施。”（澎湃新闻）]]></title>
            <guid>3152962</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:18:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方超40℃面积已达10万平方公里 多地日最高气温突破历史极值】北方高温自6月20日发展以来，气温迅速攀高，北京、天津、河北、山东等地已有21个国家站的日最高气温突破历史极值，其中天津大港、北京汤河口气温达到41.8℃，37℃以上的高温影响面积约为45万平方公里，40℃以上的影响面积为10万平方公里。预计北方此轮高温天气25-26日会短暂减弱一些，但从27日起，高温还将再度发展，并将持续至本月底。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcs6092586.d.html</link>
            <guid>3152961</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:14:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：俄利佩茨克州长称，通往莫斯科的M4高速公路已关闭】据澳大利亚广播公司（ABC）消息，俄罗斯利佩茨克州州长伊戈尔·阿尔塔莫诺夫称，穿越该州和沃罗涅日州、通往莫斯科的M4高速公路已经关闭。报道称，利佩茨克州州距莫斯科以南约400公里，M4公路则连接莫斯科和俄南部地区。（环球网）]]></title>
            <guid>3152958</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 05:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京迎今年第11个高温日 北京今年高温日数已超额】40℃高温天进入第三天，根据预报，预计今天北京最高气温还将达到40℃。 中国气象频道气象分析师信欣介绍，今天上午，代表“北京温度”的南郊观象台气温轻松突破35℃高温线，迎来今年第11个高温日。 据统计，常年（1991年至2020年平均）北京全年高温日数（≥35℃）为10.6天。今年6月还没结束，就已经提前超额完成。另外，如果今天下午北京气温再上40℃，那么连续40℃高温纪录也将被刷新为3天。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcs6085386.d.html</link>
            <guid>3152955</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 04:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海苏州今日正式互通地铁】6月24日，记者从苏州轨道交通获悉，6月24日上午11点，苏州轨道交通11号线正式开通运营，其与上海地铁11号线在花桥站通过3条空中连廊实现无缝连接。东西两侧换乘通道，均可实现免安检换乘，每个通道内都分隔成刷卡换乘通道(检票通道)和无感换乘通道。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcq9305086.d.html</link>
            <guid>3152952</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 04:36:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京宝沃生产资质申请注销，小米汽车如何落地？】近日，工信部发布《道路机动车辆生产企业及产品（第371批）第四部分》，其中“撤销企业及产品”显示，北京宝沃汽车股份有限公司（下称“北京宝沃”）自行申请注销汽车生产资质，北京宝沃的多款产品自公告发布之日起停止生产，2023年12月31日起停止销售。值得注意的是，此前业内盛传小米汽车将承接北京宝沃的生产资质。北京宝沃生产资质注销后，小米汽车将如何落地？对于生产资质的问题，小米汽车方面回应记者的提问称，“会在适当的时候发布”。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcq9300774.d.html</link>
            <guid>3152951</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 04:20:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京地铁4号线14号线今晚延长运营】今天是端午假期第三天，为做好北京南站及北京朝阳站火车站的轨道交通运输接驳，保障晚间抵京旅客顺利出行，京港地铁14号线北京南站上行开往善各庄的末班车时间延长至次日00:12，北京南站下行开往丽泽商务区站的末班车时间延长至次日00:33。东风北桥站上行开往善各庄站的末班车时间延长至次日00:47，东风北桥站下行开往丽泽商务区站的末班车时间延长至23:58。同时，6月21日至6月25日，地铁4号线北京南站延长运营时间，北京南站上行开往安河桥北站的末班车时间延长至23:53。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcq9299174.d.html</link>
            <guid>3152950</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 04:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扎克伯格和OpenAI联合创始人奥特曼支持欧盟监管人工智能】Facebook创始人兼首席执行官马克·扎克伯格和OpenAI联合创始人兼CEO萨姆·奥特曼在与欧盟内部市场委员布雷顿讨论后表示支持政府监督人工智能。布雷顿周五表示，他和扎克伯格在欧盟对人工智能的监管上“保持一致”，目前正处于最后谈判阶段。布雷顿说，他们就欧盟基于风险的方法和水印等措施达成了一致。OpenAI首席执行官奥特曼表示，他也同意欧盟在人工智能方面的做法，并补充说：“我真的很欣赏欧洲机构，以及对世界其他地区如此认真对待这个问题的远见。”“我们期待与你们合作，提前做好运营工作，提供符合欧洲市场的服务，”奥特曼对布雷顿说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcs6072183.d.html</link>
            <guid>3152947</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:58:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【基辅称击落了超20枚俄军导弹】 当地时间24日，基辅军政部门通报称，乌克兰武装力量防空系统在基辅周边空域发现和击落了超过20枚来袭的俄军导弹。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcs6070746.d.html</link>
            <guid>3152946</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:53:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：罗斯托夫州州长要求有关部门采取措施，保证首府各系统正常运转】据俄新社报道，俄罗斯罗斯托夫州州长瓦西里·戈卢别夫24日在社交平台Telegram上发布消息称，他已要求该州首府顿河畔罗斯托夫市政府和负责居民生活保障事务部门采取必要措施，以保障该市各系统正常运转。报道称，戈卢别夫还呼吁居民不要前往顿河畔罗斯托夫市中心地带。（环球网）]]></title>
            <guid>3152943</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:47:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰航空就“客机中止起飞”事件发布最新声明：受伤旅客中9名已出院】针对“客机中止起飞”事件，国泰航空发布的最新声明，国泰航空由香港飞往洛杉矶的CX880航班，已于今早10:12出发，共载有283名乘客。需在当地转机的旅客亦已获安排其他航班前往目的地。此前，国泰航空CX880航班因讯号异常中止起飞，紧急逃生梯打开，11名乘客报称受伤送医。国泰航空最新声明称，受伤送院接受治疗的乘客中9名已出院。国泰航空方面还表示，会继续为住院的两名乘客及其家人提供协助，并就事件为顾客的旅程带来的不便深表歉意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcs6068721.d.html</link>
            <guid>3152941</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:46:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：普里戈任被指控武装叛乱 有可能面临最高20年监禁】据塔斯社24日消息，在俄私营军事集团“瓦格纳”负责人普里戈任称俄国防部对其部队进行袭击，呼吁支持者反对政府后，他已被指控涉嫌组织武装叛乱，并已被刑事立案。报道称，普里戈任因此可能面临最高20年监禁。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcs6067911.d.html</link>
            <guid>3152940</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:43:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[泰国议会预计将于7月3日重新召开首次会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcq9288950.d.html</link>
            <guid>3152938</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:36:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴拿马运河因干旱限制通行船舶吨位 或推高国际原材料市场价格】受厄尔尼诺现象影响，巴拿马过去数月持续少雨，造成大面积湖泊河流水位下降，巴拿马运河也面临70年来最严峻的干旱。受此影响，巴拿马运河管理局今年以来已连续5次下调船舶吃水深度，限制通过船只的载重量。这通常意味着，大型船舶必须减少载货量才能通行。这样，同等重量的货物就需要分摊至更多货轮装载，业内人士担忧国际物流成本会因此上涨并推高国际原材料市场价格。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcq9288602.d.html</link>
            <guid>3152937</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:35:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尚太科技：二季度应用于储能电池的负极材料出货量处于爬坡阶段】尚太科技近日接受机构调研时表示，目前，公司储能电池用负极材料的开发市场已取得初步成效，公司应用于储能电池的负极材料订单量相比一季度明显增加。公司二季度应用于储能电池的负极材料出货量处于爬坡阶段，三季度将放量出货，届时储能电池负极材料出货量占比将明显提升。下一步，公司将进一步加大新客户开发力度，力争实现储能电池负极材料出货占比进一步提升，以优化公司产品结构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcs6065616.d.html</link>
            <guid>3152936</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:35:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆四环来了！将形成“四环二十二射六十联线”高速公路网布局】近日，重庆市交通局公布《重庆市高速公路网规划（2023—2035年）》（下称《规划》）。根据《规划》显示，重庆市将形成“四环二十二射六十联线”高速公路网布局，里程约8500公里，重庆市四环线共计1047公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyykhcs6063930.d.html</link>
            <guid>3152935</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:29:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市交通委：开展危险货物运输行业大检查大排查】据“北京交通订阅号”微信公众号消息，为全面贯彻落实国务院安委会、北京市政府安全生产紧急视频会议精神，进一步抓紧抓实抓细安全生产和火灾隐患大排查大整治，深刻汲取宁夏“6.22烧烤店燃气爆炸事故”教训，有效防范化解风险，坚决遏制行业重特大事故的发生，北京市交通委迅速行动，再次发出紧急动员令，要求各区交通运输管理部门时刻绷紧安全弦，针对辖区内危险货物运输企业，特别是涉及液化石油气、天然气、汽柴油等易燃物质运输的企业开展安全大检查大排查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6190156.d.html</link>
            <guid>3152932</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:13:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰首都基辅再次拉响防空警报】当地时间6月24日，乌克兰首都基辅再次拉响防空警报。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6188681.d.html</link>
            <guid>3152930</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:08:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强结束对德国、法国的访问回到北京】6月24日上午，国务院总理李强在结束第七轮中德政府磋商并对德国进行正式访问、对法国进行正式访问并出席新全球融资契约峰会后，乘包机回到北京。国务委员兼国务院秘书长吴政隆等陪同人员同机抵达。离开巴黎时，法国司法部长莫雷蒂和中国驻法国大使卢沙野等到机场送行。（新华社）]]></title>
            <guid>3152929</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:04:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：空客首席执行官表示“无法以足够快的速度生产飞机”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6186862.d.html</link>
            <guid>3152928</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 03:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【运河水系发生今年第1号洪水】浙江水利官微消息，受集中降雨影响，杭嘉湖区近24小时集中降雨量98.5毫米。6月24日9时35分，运河水系嘉兴站水位达到2.00米（2.02米），运河水系发生今年第1场编号洪水（运河2023年第1号洪水<0624>）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvr2349291.d.html</link>
            <guid>3152924</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:45:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普天科技：子公司SMD表贴晶体生产线产品可用于光模块】普天科技在互动平台表示，子公司远东通信目前的晶体振荡器产品以高端恒温晶体振荡器为主，2022年远东通信建成了SMD表贴晶体生产线，此产线产品可用于光模块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6181224.d.html</link>
            <guid>3152923</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:44:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【普里戈任称“瓦格纳”正进入罗斯托夫，外媒：无法核实其真实性】综合路透社、英国广播公司（BBC）等多家外媒24日报道，俄私营军事集团“瓦格纳”创始人普里戈任在社交平台Telegram上所发布一段音频中称，“瓦格纳”成员已越过俄乌边界“进入罗斯托夫地区”。据BBC报道，普里戈任在上述音频中称，“瓦格纳”成员在越过俄乌边界进入俄境内的过程中，被命令阻止他们的俄军退到一边允许通行，“瓦格纳”成员“现在正进入罗斯托夫地区”。BBC提到，罗斯托夫是俄罗斯一侧靠近俄乌边界的一个地区。不过，BBC称，该媒体无法证实普里戈任上述说法是否属实，目前也没有看到“瓦格纳”成员位于俄境内的图片或视频。（环球网）]]></title>
            <guid>3152922</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:35:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【增配不加价 蔚来全新ES8于6月28日开启交付】记者从蔚来方面获悉，蔚来全新ES8将于6月28日开启交付。全系标配价值2.5万Nappa高级内饰套装，行政版和签名版行政中岛标配价值5000元智能车载冰箱，多项配置升级的同时，蔚来全新ES8“加量不加价”。签名版车型标配22英寸锻造高光轮圈，车型指导价下调1万元。蔚来方面表示，全新ES8携超强产品力和更具竞争力的价格进入市场，将助力蔚来开启全面市场反攻。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvs9399351.d.html</link>
            <guid>3152920</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:29:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场监管总局：推动气瓶安全排查整治 加强燃气用品质量安全监管】6月23日，国家市场监督管理总局在银川市召开市场监管领域安全生产工作紧急调度视频会议，调度各地加强端午假期及暑期汛期相关特种设备安全、工业产品质量安全和认证监管等工作，切实保障市场监管领域安全稳定。会议指出，要大力推动气瓶安全排查整治，依法查处不符合许可条件的制造单位、充装单位和检验机构。加强燃气用品质量安全监管，对燃气用灶管阀和燃气泄漏报警器等重点产品的生产企业加强监督抽查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvs9399313.d.html</link>
            <guid>3152919</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:29:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国泰航空回应客机中止起飞事件：系技术故障，将配合调查】6月24日凌晨三点，香港机场官网发布一则《航机紧急疏散事故》的通报。通报显示，国泰航空CX880航班因讯号异常中止起飞，紧急逃生梯打开，11名乘客报称受伤送医。针对此事件，国泰航空回应称，CX880 由香港飞往洛杉矶航班，因机组人员侦察到技术故障，按照标准程序终止起飞。机上载有 17 名机组人员和 293 名乘客。飞机返回登机闸口后，机组人员启动预防性措施疏散乘客，安排乘客由五个门逃生滑梯离开飞机。国泰航空方面表示：“我们知悉有11名乘客在疏散过程中受伤送院，我们现时的首要任务是照顾所有受影响的乘客及机组人员。”（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvs9398975.d.html</link>
            <guid>3152918</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:28:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港运输及物流局：高度关注国泰航班紧急疏散乘客事件】据香港电台网站6月24日消息，香港运输及物流局高度关注国泰航空一班客机紧急疏散时有乘客受伤的事件，民航处亦会跟进。运输及物流局长林世雄向乘客致以慰问，他说，民航处对所有本地航空公司都有很高的要求，确保这些公司遵守国际民航组织，就飞行安全及适航所订定的标准和建议措施。他表示，民航意外调查机构会按香港民航规例订明的程序跟进事件，以提高飞机旅客安全及防止意外或事故再次发生。同日早前，国泰航空一班前往洛杉矶的客机，起飞时因讯号异常，中止起飞，并返回停机位，随即打开紧急逃生梯，进行紧急疏散。现场有11名乘客报称受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvr2344496.d.html</link>
            <guid>3152917</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:24:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国和美国两地大量鱼类死亡 或与海洋升温有关】今年全球多地出现异常高温天气，泰国和美国两地近日出现大量鱼类死亡现象，有专家表示这可能与海洋异常升温有关。6月22日，泰国南部春蓬府的海滩上出现大量被冲上岸的死鱼。而同样的场景在6月9日也出现在美国得克萨斯州墨西哥湾沿岸的海滩上，大量死鱼密密麻麻连绵数公里。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6174287.d.html</link>
            <guid>3152916</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:22:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：普里戈任称“瓦格纳”部队进入俄南部，罗斯托夫州敦促居民待在家中】据法新社等外媒报道，俄南部罗斯托夫州州长瓦西里·戈卢别夫24日敦促当地居民待在家中，保持冷静。稍早前，俄私营军事集团“瓦格纳”负责人普里戈任表示，“瓦格纳”部队正进入与乌克兰接壤的俄罗斯南部边境罗斯托夫地区。“执法机构正在尽一切努力保证居民安全，”戈卢别夫在社交平台Telegram上称，“我要求大家保持冷静，除非必须，否则不要离开家。”（环球网）]]></title>
            <guid>3152914</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:15:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟通过第11轮对俄制裁，俄外交部：制裁是非法的，俄已及时回应】当地时间6月23日，俄罗斯外交部发表声明表示，欧盟通过的针对俄罗斯的第11轮制裁是非法的。作为回应，俄罗斯已大幅增加欧洲机构和欧盟成员国被禁止入境俄罗斯人员的名单。俄外交部强调，西方国家任何不友好的举动都将会得到俄罗斯及时回应。当地时间23日，欧盟发布消息称，欧盟当天正式通过了第11轮对俄罗斯制裁措施，此轮制裁包括经济制裁和对个人的限制措施。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvs9393387.d.html</link>
            <guid>3152912</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:10:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长度达105米 世界最长陆上风电叶片河南信阳下线】近日，在河南明阳智慧能源有限公司信阳基地，全球最长陆上风电叶片从生产线下线，它的长度达105米。据该公司叶片厂厂长尹权介绍，安装运行后，它的发电效率可达每小时7兆瓦。以每500公里耗电70千瓦时的新能源汽车为例，该风机运行1小时即可使一辆新能源汽车行驶5万公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6168746.d.html</link>
            <guid>3152909</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:03:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“泰坦”号悲剧背后：私人潜水器产业缺乏监管规范】美国“泰坦”号深海潜水器22日被确认在水下解体导致5名乘员全体遇难后，业内人士指出“泰坦”号未经第三方安全认证就多次实施载人深潜活动，再次对私人潜水器产业缺乏监管规范的现状提出质疑。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvs9390901.d.html</link>
            <guid>3152908</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 02:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：北约可能明年初向乌克兰交付F-16战机】自俄乌冲突爆发以来，北约国家不断向乌克兰输送武器，持续“拱火”。美国媒体刊文披露，北约可能在2024年年初向乌克兰交付F-16战机，具体时间表将在7月份举行的北约峰会上讨论。据美国媒体《政治报》报道，一名不愿意透露姓名的西方官员向该媒体表示，向乌克兰提供F-16战机将是下个月北约峰会讨论的议题之一。报道称，战机交付可能在2024年年初启动，不过具体的交付时间表目前还没有确定。荷兰和丹麦可能是F-16战机的提供国家，而罗马尼亚则可能承担培训乌克兰飞行员的任务。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3152907</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:58:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海关总署署长俞建华一行出席世界海关组织第141/142届理事会年会】6月22日，海关总署署长俞建华一行在布鲁塞尔出席世界海关组织（WCO）第141/142届理事会年会。会议期间，俞与WCO秘书长御厨邦雄共同宣布启动中国海关与WCO“三智”项目合作。该项目旨在依托WCO中国海关能力建设合作基金，为国际海关开展技术应用与创新实践的交流与合作搭建平台，帮助WCO广大成员尤其是发展中成员推进智慧海关建设。御厨邦雄秘书长对中国基金资助新项目表示感谢，称新项目将为各方推进新技术研究、分享最佳实践、进一步探索新技术在海关的应用提供新的平台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6166555.d.html</link>
            <guid>3152906</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夏季达沃斯论坛 首次实现100%绿电供应】日前，在天津电力交易中心组织下，2023年夏季达沃斯论坛场馆方（梅江会展中心）与新能源发电企业完成绿电交易，达成交易电量100万千瓦时，相当于节约标煤320吨，减排二氧化碳800吨。这是天津首次为大型活动开展绿电交易，也是夏季达沃斯论坛活动场馆首次实现活动期间100%绿电供应，助力天津市绿色低碳发展。（天津日报）]]></title>
            <guid>3152905</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:50:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“瓦格纳”负责人指责俄军袭击其营地，乌克兰国防部：我们正在关注】据法新社、美国有线电视新闻网（CNN）消息，对于俄私营军事集团“瓦格纳”负责人普里戈任23日指责俄军袭击其营地一事，乌克兰国防部当天晚些时候在社交媒体回应称，“我们正在关注”。据塔斯社此前报道，普里戈任日前在社交平台上发帖称“瓦格纳”一些营地遭袭，并将其归咎于俄军事领导层。对此，俄国防部回应称，关于“俄国防部对‘瓦格纳’后方营地’进行打击”的消息不属实。（环球网）]]></title>
            <guid>3152903</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:43:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉FSD暗藏彩蛋 “埃隆模式”开启L3自动驾驶 时速限制下可脱手脱脚】新的迹象表明，特斯拉或许正在推进L3级别自动驾驶上线。综合The Verge和electrek等科技媒体的报道，日前，国外黑客GreenTheOnly在特斯拉FSD Beta的代码中发现了一个隐藏代码，该代码激活后可以开启一个全新的模式——埃隆模式（Elon Mode）。（科创板日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvs9384432.d.html</link>
            <guid>3152902</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:41:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【端午假期前两天，全国国内出游8080.68万人次】文化和旅游部数据中心最新报告显示，端午假期前两天，全国国内出游8080.68万人次，同比增长32.65%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6161155.d.html</link>
            <guid>3152901</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:40:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【教育部长怀进鹏调研内蒙古高校毕业生就业工作：全力促进2023届高校毕业生尽早就业】 6月23日，教育部党组书记、部长怀进鹏赴内蒙古调研高校毕业生就业工作，深入内蒙古大学、内蒙古农业大学了解有关情况，并主持召开高校毕业生就业工作座谈会。怀进鹏指出，要全面落实就业优先政策，加强市场动态和就业形势研判，加快推进各项援企稳岗扩就业政策落实，充分发挥中国特色社会主义制度优势，把人才资源有效转化为发展动力。要加快构建岗位供需动态适配体系，健全就业与招生、培养的联动机制，丰富政策供给，以积极的教育、人才政策增强对各地人才吸引力。他强调，要抓重点、攻难点、防风险点，完善各部门政策衔接，大力开拓市场化岗位，加快组织政策性岗位招录，做实做细就业指导服务，兜底做好困难毕业生就业帮扶，严格防范就业数据失真，加强正面宣传引导，兜牢校园安全底线，全力促进2023届高校毕业生顺利毕业、尽早就业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6158921.d.html</link>
            <guid>3152899</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:33:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北部湾发生5.0级地震，海南省地震局：近期海南岛发生破坏性地震的可能性不大】 海南省地震局消息，北京时间6月24日3时7分在北部湾（北纬20.72度、东经109.07度）发生5.0级地震，震源深度20公里。该地震距离海南岛100余公里，儋州、海口等北部沿海地区有轻微震感，该地震对海南岛陆及三沙岛礁无破坏性影响。据会商研判，近期海南岛发生破坏性地震的可能性不大，请广大市民朋友保持冷静，不要慌乱。如有进一步信息，海南省地震局将会向社会公众及时发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvs9380289.d.html</link>
            <guid>3152898</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:28:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：白宫官员称，美方正关注俄国内局势，拜登已听取相关简报】据美国有线电视新闻网（CNN）当地时间23日报道，在俄私营军事集团“瓦格纳”创始人普里戈任发表关于俄军事领导层的言论后，美国白宫国家安全委员会发言人亚当·霍奇称，美方正在关注俄罗斯局势，美国总统拜登已听取有关俄罗斯国内局势发展情况的简报。报道称，霍奇在一份声明中称，“我们正在关注局势，并会就这些事态发展与盟友和伙伴进行磋商”。（环球网）]]></title>
            <guid>3152897</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:25:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【端午返程高峰全国公路网处于高位运行态势】今天是端午假期的最后一天，多地迎来返程高峰，全国公路网仍处于高位运行态势。从通行情况来看，今天15时~18时将迎来返程高峰，全国高速公路拥堵缓行路段多集中在京津冀、长三角、粤港澳大湾区、成渝地区等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6154404.d.html</link>
            <guid>3152896</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:16:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲地中海地震中心：日本本州东海岸发生5.1级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6153570.d.html</link>
            <guid>3152895</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江发布杭嘉湖平原嘉兴水文站洪水黄色预警】浙江省水文管理中心6月24日7时发布杭嘉湖平原嘉兴水文站洪水黄色预警：受集中降雨影响，嘉兴水文站将发生黄色预警级别的洪水，预警时间范围6月24日至25日，影响范围杭州市、嘉兴市、湖州市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6152977.d.html</link>
            <guid>3152894</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:09:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亩产825.99公斤 山西翼城收获今年山西小麦最高单产】近日，在山西省临汾市翼城县唐兴镇东关村冬小麦“耕播优化水肥精量绿色高产技术”示范田，农业农村部全国农业技术推广服务中心等有关专家组成专家组进行实收测产，亩产达825.99公斤，收获今年山西小麦最高单产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvs9375125.d.html</link>
            <guid>3152893</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:05:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研究显示全球约九成过量碳排放源自美国等发达国家】科学界普遍认为，二氧化碳等温室气体排放与全球气候变化有着密切关系。一项最新国际研究显示，全球约90%的过量碳排放源自美国等发达国家。研究人员指出，这些发达国家应向低碳排放国家支付总计170万亿美元的补偿金，从而确保应对气候变化的相关目标可以实现。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvs9374619.d.html</link>
            <guid>3152892</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:03:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国铁路今天预计发送旅客1515万人次】国铁集团消息，6月23日，全国铁路发送旅客1202.3万人次，铁路运输安全平稳有序。6月24日，全国铁路预计发送旅客1515万人次，开行旅客列车11070列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6151683.d.html</link>
            <guid>3152891</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:03:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国国家安全顾问沙利文与以色列国家安全顾问哈内格比进行了通话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyizvu6151519.d.html</link>
            <guid>3152890</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 01:02:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【尼泊尔总理称将鼓励发展数字经济】尼泊尔总理普拉昌达23日表示，该国政府已确定鼓励发展数字经济和数字服务的一系列措施，推动数字创新与人才培养，更好地为民众提供数字服务。普拉昌达当日在加德满都举行的数字尼泊尔大会上致辞说，尼政府已划拨1%的发展预算即30.2亿尼卢比（1美元约合130尼卢比），用于2023至2024新财年鼓励创新和初创企业开发国内需要的软硬件。（新华社）]]></title>
            <guid>3152889</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:58:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【莫迪美国会演讲放豪言：很快成为第三大经济体】据美媒报道，6月22日，印度总理莫迪在美国国会发表演讲时表示，“当我作为总理第一次访问美国时，印度是世界第十大经济体。今天，印度是第五大经济体。我们很快就会成为第三大经济体。”（参考消息）]]></title>
            <guid>3152884</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:41:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乌克兰首都基辅传出爆炸声。哈尔科夫市市长表示该市也发生爆炸。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpw6277185.d.html</link>
            <guid>3152883</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:37:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【钻石价格大跌 钻石价格或将进一步跳水】 据美国CNBC网站报道，根据最新公布的全球毛坯钻石价格指数，钻石价格今年已下跌了6.5%，较2022年2月的历史高点更是下跌了18%。一年前，1克拉天然钻石的价格是6700美元，目前的售价是5300美元。分析人士称，钻石的价格还将进一步跳水。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpu9499655.d.html</link>
            <guid>3152882</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:35:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10省区市将现大到暴雨 上海广东等地局部有大暴雨】 中央气象台6月24日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，6月24日8时至25日8时，苏皖南部、上海、浙江北部和西部、福建西北部、江西大部、湖南南部、广西大部、广东中西部、云南南部等地部分地区有大到暴雨，其中，江苏东南部、上海东部、广西中部和南部沿海、广东北部等地局部地区有大暴雨（100～160毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～60毫米，局地可超过80毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpu9499419.d.html</link>
            <guid>3152881</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:34:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨化股份：联州公司首条制冷剂全自动气雾产品生产线投入使用】据巨化股份消息，近日，全资子公司联州公司首条制冷剂全自动气雾产品生产线投入使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpu9498721.d.html</link>
            <guid>3152880</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:30:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省探索职业教育“2+2+2”贯通培养模式】日前，河北省教育厅出台《河北省职业教育“2+2+2”贯通培养项目管理办法（试行）》，明确职业教育“2+2+2”贯通培养是指由中等职业学校、高等职业学校、企业联合开展“中职2年+企业2年+高职2年”的技术技能人才贯通培养，为企业提供高素质技术技能人才，为学生就业和发展提供服务。（河北日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpw6275457.d.html</link>
            <guid>3152879</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:28:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国密歇根州一小型飞机失事 致1死1伤】据福克斯新闻报道，当地时间6月23日，美国密歇根州一架小型飞机在比弗岛（Beaver Island）附近坠入密歇根湖北部，造成1人死亡1人受伤。据悉，海岸警卫队的一架直升机前往了事故现场，营救了事故中的一名伤者，另有一人在事故中遇难，遇难者被困在水下的飞机残骸中，被发现时已无生命迹象。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpw6275201.d.html</link>
            <guid>3152878</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:27:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：黄海东海海域将有6-7级风，我国南部沿岸海域将有雷暴大风】23日14时至24日02时，东海西北部海域出现了5~7级、阵风8级的东南风，广东沿岸海域出现了6~8级的阵风。24日白天至26日白天，受入海气旋影响，东海北部海域、黄海大部海域将有6～7级、阵风8～9级的风，其中，黄海南部的部分海域风力可达8级、阵风9～10级。24日白天至夜间，北部湾北部沿岸海域、广东沿岸海域将有8～10级雷暴大风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpu9497775.d.html</link>
            <guid>3152877</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:25:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克宫：俄总检察长已向普京汇报针对武装叛乱企图刑事立案有关情况】综合俄新社、塔斯社等多家俄媒24日报道，俄罗斯总统新闻秘书、克宫发言人佩斯科夫称，俄联邦总检察长克拉斯诺夫已向俄总统普京汇报针对企图武装叛乱行为刑事立案有关情况。 塔斯社报道称，佩斯科夫称，克拉斯诺夫向普京汇报时还提及针对上述企图刑事立案的合法性。 塔斯社提到，俄私营军事集团“瓦格纳”创始人普里戈任日前在社交平台上发帖称“瓦格纳”一些营地遭袭，并将其归咎于俄军事领导层。对此，俄国防部回应称，关于“俄国防部对‘瓦格纳’后方营地’进行打击”的消息不属实。报道还称，俄联邦安全局已针对号召武装叛乱行为刑事立案，还呼吁“瓦格纳”成员不要执行普里戈任所指定任务并采取措施将其逮捕。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpw6273288.d.html</link>
            <guid>3152876</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:16:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家安全委员会（NSC）发言人：美国总统拜登就俄罗斯局势接受了简报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpu9495285.d.html</link>
            <guid>3152873</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:12:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国援助物资数月来首次穿越“交火线”进入叙反政府武装控制区】当地时间23日，一支运载联合国援助物资的车队从叙利亚西北部政府军控制的阿勒颇省进入反政府武装控制的伊德利卜省。这是叙利亚2月初遭遇大地震后，联合国援助物资首次穿越双方“交火线”。上一次穿越“交火线”运输联合国援助物资还是在1月初。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpt2450712.d.html</link>
            <guid>3152872</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:08:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷经济部长塞尔吉奥·马萨将竞选总统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-24/detail-imyyivpu9493900.d.html</link>
            <guid>3152871</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>