<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2023 09:04:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【银河证券：4月建议战略性布局大消费、科技、黄金等板块里的价值股】银河证券研报认为，国内消费是今年经济复苏行稳致远的关键。4月以结构性机会为主。国内方面，国内将保持稳步持续复苏的节奏。开年以来宏观数据表现良好，各项利好政策也在不断提振市场信心。消费将带动加快经济修复的节奏，支撑市场上行。4月将迎来一季报业绩密集披露期，我们认为4月受一季报业绩预期向好的驱动，市场有望震荡向上，结构性机会为主，已充分调整+有催化剂的板块是配置主要方向。投资策略应当聚焦有安全边际+一季报预期景气验证题材及个股。4月我们建议战略性布局大消费、科技、黄金等板块里的价值股。]]></title>
            <guid>3052278</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 09:04:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长安汽车王俊：推动建设行业共性技术的创新平台】长安汽车总裁、党委副书记王俊今日在2023中国电动汽车百人会上提出三点建议：一是推动建设行业共性技术的创新平台，包括利用新的中国体制、政府支持、行业系统共同攻关下的电池，AI芯片等技术；二是打造安全可靠、自主可控、具备持续竞争力的产业生态；三是开发有竞争力的优秀产品，最终还是要培育优秀的品牌。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7166550.d.html</link>
            <guid>3052276</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:59:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长王文涛会见新加坡贸工部部长颜金勇】据商务部网站，3月31日，商务部部长王文涛会见新加坡贸工部部长颜金勇。双方就落实两国领导人在经贸领域达成的重要共识，以及贸易、投资、多边和区域合作等议题深入交换意见。王文涛强调，中国和新加坡都是经济全球化和自由贸易的坚定维护者。中方愿与新方一道，高质量实施《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP），加快推进中国—东盟自贸区3.0版建设，推动中新自贸协定升级后续谈判尽早取得成果，共同建设好政府间和国家级双边合作项目。推进中国加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）和《数字经济伙伴关系协定》（DEPA），推动高标准经贸规则对接，以高水平开放促进高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwmaa3943074.d.html</link>
            <guid>3052275</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中科院院士欧阳明高：新能源汽车、储能、ChatGPT均将为新能源革命带来“十万亿”规模产业】在今日举办的中国电动汽车百人会论坛上，中国科学院院士欧阳明高表示，目前，新能源汽车已经进入大规模产业化新阶段，预计2040年左右保有量达到3-4亿辆，发展成十万亿规模的大产业，且随着新能源汽车普及，将倒逼能源基础设施全面转型和新型储能产业大发展，电池-光伏黄金组合和氢能-风电白银组合，预计15-20年发展成十万亿规模的大产业。此外，ChatGPT引发人工智能革命，汽车智能化技术路线将被重塑，智能电动汽车产业化将带动智能机器人、智慧能源系统、智能低碳建筑及智慧城市大发展，预计20-30年发展成十万亿规模的大产业。]]></title>
            <guid>3052274</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:51:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪董事长王传福：建议新能源汽车购置税减免政策延长到2025年】在今日举办的中国电动汽车百人会上，比亚迪董事长王传福表示，我国汽车全面电动化的时间表在提前，进程在加速，比想象的还要快，行业要有充分预期和准备。为加快推进汽车行业的现代化，王传福提出两点建议：第一是希望延长新能源汽车的购置税减免政策到2025年。购置税减免政策目前明确到今年年底，考虑到新能源汽车的开发周期较长，从产品开发涉及到成本管理都需要做较长远的安排，因此建议国家把购置税减免政策延长到2025年；第二是国家正在推动超充标准的建立，行业目前还没有形成共识，为破除瓶颈，推荐采用超充模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7156026.d.html</link>
            <guid>3052272</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:40:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【腾讯音乐与杰威尔音乐继续达成深度战略合作】腾讯音乐娱乐集团4月1日宣布与杰威尔音乐继续达成深度战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7155479.d.html</link>
            <guid>3052271</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:39:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国资委副主任赵世堂：持续深化国资国企改革 尽早形成重点汽车芯片自主保障能力】国资委党委委员、副主任赵世堂今日在2023中国电动汽车百人会上表示，国资委将切实担负起在推进我国汽车产业现代化中的使命责任。一是坚持以龙头企业为牵引，进一步加强重点领域投资布局，推动中央企业着眼于发挥整体资源优势，发挥产业链龙头企业牵引作用，重点加强新能源汽车整车平台和生产专线建设，增强核心三电系统研发和制造能力。要加快完善动力电池、氢燃料电池配套供应体系，加大锂、镍、钴等关键矿产资源勘探开发，尽早形成重点汽车芯片自主保障能力；二是将深入实施创新驱动发展战略，进一步加强前瞻共性关键技术研发和产业化，更好发挥中央企业新能源汽车共性技术研发平台的作用；三是将持续深化国资国企改革，进一步完善有利于战略新兴产业发展的政策环境，以开展新一轮深化国资国企改革专项行动为契机，推动中央企业不断提升公司治理现代化水平，完善市场化经营机制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7155123.d.html</link>
            <guid>3052270</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:38:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【国资委副主任：持续完善以“十纵十横两环”为骨干的全国高速公路快充网络】国资委副主任赵世堂表示，已建成公共充电桩超过25万，正在持续完善以“十纵十横两环”为骨干的全国高速公路快充网络，加快建设包含制氢、储氢、用氢等战略的新燃料基础设施体系，有力支撑了我国新能源汽车规模化应用和交通领域的绿色低碳转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwmaa3927613.d.html</link>
            <guid>3052269</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:30:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[意大利驻欧盟能源专员Cernobbio：就更高的欧盟可再生能源目标达成一致是一项雄心勃勃的协议，应该有助于成员国升级国家能源和气候计划。]]></title>
            <guid>3052268</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:20:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[瑞银CEO Ermotti：就国际水平而言，瑞银—瑞信（合并后）的规模并未过大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwmaa3922084.d.html</link>
            <guid>3052267</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:19:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中科院院士欧阳明高：2023年新能源汽车革命与汽车行业深度转型进入阵痛期】在今日举办的中国电动汽车百人会上，中国科学院院士欧阳明高表示，2023年是新能源汽车革命与汽车行业深度转型的阵痛期：一、整车价格竞争与汽车产业链转型阵痛，新能源车全面挤压燃油车市场，总体看新能源车快增长、缺利润，燃油车缺增长、有利润；二、电动车充电难与能源产业链转型阵痛，电动汽车大规模快速普及超出电力行业预期，城市配电网负荷压力大，转型有序充电与车网互动挑战多，快充与快换需求急增，氢燃料业务发展迟缓；三、电池锂价波动与电池产业链转型阵痛，锂价波动、产能膨胀、竞争加剧、业绩不稳，车用电池仍然占电池应用的70%，如何优化电池企业定位和创新商业模式成为当务之急。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwmaa3921909.d.html</link>
            <guid>3052266</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:19:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【微软Teams国内版落地 由世纪互联运营】微软官方宣布，Microsoft Teams 国内版（由世纪互联运营）今天正式落地，Teams 会议室、Teams 应用商店、Teams 电话等更多功能将会陆续开启。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7144654.d.html</link>
            <guid>3052265</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:19:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧阳明高院士：5至10年内插电混动和增程电动在新能源汽车中的占比会有所提升】据界面，在4月1日举行的中国电动汽车百人会论坛（2023）上，中国电动汽车百人会副理事长、中国科学院院士欧阳明高表示，从近中期看，现在正处在整个电动车价格偏高，电池成本也偏高，补贴又在下降或停止的阶段。5至10年内插电混动和增程电动在整个新能源汽车中的占比会有所提升，从去年的22%提升到30%至40%是可能的。从中长期看，电池商业模式创新和技术创新的空间很大，电池购置和使用的综合成本还会持续下降，纯电动的优势会越来越明显。2030年后，插电混动和增程电动会逐步降低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwmaa3920325.d.html</link>
            <guid>3052264</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:14:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【全国短道速滑冠军赛：孙龙夺得男子1500米冠军】北京时间4月1日，全国短道速滑冠军赛继续进行。在男子1500米决赛中，来自长春的孙龙夺得金牌，吉林选手任浩博位列第二，天津选手刘少昂排名第三。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7141755.d.html</link>
            <guid>3052263</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:12:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【刘小明任海南省委副书记】近日，中共中央批准：刘小明同志任海南省委委员、常委、副书记。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7141339.d.html</link>
            <guid>3052262</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:11:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【工信部副部长辛国斌：强化支撑保障 推动国内重点矿产项目加快建设 】工业和信息化部党组成员、副部长辛国斌今日在2023中国电动汽车百人会上表示，工业和信息化部将与相关部门一道，加快推动新能源汽车产业高质量发展。一是支持技术创新，发挥龙头企业国家制造业创新中心作用，支持开展高安全全气候锂离子电池和全固态电池、大功率燃料电池等电动化技术，以及车用操作系统，高精度传感器等智能化技术攻关；二是积极扩大消费，组织开展公共领域车辆全面电动化先行区试点，及早研究明确新能源汽车车购税减免等接续优惠政策；三是推动车路协同，编制智能网联汽车、车路云一体化发展工作方案，开展城市级应用示范，推动基础设施数据接口等标准统一；四是强化支撑保障，推动国内重点矿产项目加快建设，加强国际矿产资源开发合作，引导上下游企业建立长期合作关系，保障资源稳定供应，推动充换电基础设施建设，更新新能源汽车智能网联汽车标准体系，发布汽车芯片标准体系建设指南，加快新能源汽车与相关领域融合发展标准制定；五是加大品牌培育，加大对企业在技术研发、品牌建设、海外发展等方面的政策支持，加快培育具有国际竞争力的中国品牌，持续强化新能源汽车产业统筹布局，加强重大项目窗口指导，依法依规淘汰落后企业，促进产业向优势区域和主体集聚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7139689.d.html</link>
            <guid>3052260</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:09:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【德国防长：不会再对乌克兰提供国防军现有武器装备】德国国防部长皮斯托留斯对媒体表示，德国不会再将国防军现有武器装备提供给乌克兰，因为德国的军火库存已经不足。“我们不能将所有的一切都给别人”。德国上周曾向乌克兰移交了18辆“豹2”主战坦克。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7138243.d.html</link>
            <guid>3052258</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[孙宇晨在社交媒体上否认了媒体关于他曾讨论出售数字资产交易所火必（HUOBI GLOBAL）股份的报道。]]></title>
            <guid>3052257</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:04:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长：及早研究明确新能源汽车车购税减免等接续优惠政策】工信部副部长辛国斌在“中国电动汽车百人会论坛2023”表示将积极扩大消费，组织开展公共领域车辆全面电动化先行区试点，及早研究明确新能源汽车车购税减免等接续优惠政策，支持扩大新能源汽车消费，研究促进汽车消费的相关政策，指导地方维护公平有序的市场环境，保障汽车产业稳定运行。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7133683.d.html</link>
            <guid>3052255</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 08:00:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【佐藤恒治正式就任日本丰田汽车公司社长】据央视新闻，日本共同社4月1日报道，佐藤恒治当天正式就任日本丰田汽车公司新任社长。前任社长丰田章男将担任会长一职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7128495.d.html</link>
            <guid>3052254</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:54:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【浙江宁波：4月2日起 对公交、地铁乘客佩戴口罩不作强制要求】据宁波发布消息，今天，宁波市公共交通集团有限公司、宁波市轨道交通集团发布公告：4月2日起，根据上级防疫政策调整，对乘客佩戴口罩不作强制要求。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwmaa3902170.d.html</link>
            <guid>3052253</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:49:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【科技部副部长相里斌：将加快推动我国新能源汽车高水平科技创新 助力产业高质量发展】科学技术部党组成员、副部长相里斌今日在2023中国电动汽车百人会上表示，科技部将加快推动我国新能源汽车高水平科技创新，助力产业高质量发展。首先要加强顶层设计和前瞻规划部署，面向2035年深入研判汽车产业转型升级方向，系统谋划新能源智能网联汽车科技创新的总体战略布局，谋划开放合作，自主突破与产业化应用协同的推进路径；二是积极推动跨部门、跨行业、多主体协同创新；三是大力支持新能源汽车领域的强能力，持续加强新能源汽车领域基础研究和应用基础研究投入，加大对全固态电池，新型电子电气架构等重大科技前沿的支持力度，加强操作系统、基础工具链等底层核心技术的攻关，同时打造新能源汽车领域高水平创新人才培养基地。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwkzy7123094.d.html</link>
            <guid>3052251</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:44:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行副行长金多斯：利润率上升、工资上涨和物价上涨之间的反馈，可能给通胀带来更持久的上行风险。]]></title>
            <guid>3052248</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:36:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行副行长金多斯：密切关注当前市场紧张局势，并随时准备采取必要措施，以维护欧元区的价格稳定和金融稳定。]]></title>
            <guid>3052247</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:36:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行副行长金多斯：金融系统中的脆弱性主要存在于非银行金融部门，这个部门在低利率环境下快速增长并增加了其风险承担。]]></title>
            <guid>3052246</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:35:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺丰航空开通鄂州花湖机场首条国际货运航线】4月1日上午11时，顺丰航空一架B747-400ERF搭载着约105吨货物，从鄂州花湖机场起飞前往比利时列日机场，标志着鄂州花湖机场首条国际货运航线“鄂州=列日”正式开通。“鄂州=列日”航线双程运输的货物包括普货、电商货物、快件等，首班航班预计于4月1日晚23时左右到达列日，完成卸货和装货后返程，于2日午间12时左右回到鄂州。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7245803.d.html</link>
            <guid>3052245</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法国3月份新车登记量增长24%，至182713辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7244540.d.html</link>
            <guid>3052244</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:29:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行副行长金多斯：欧洲央行的利率政策决策仍依赖于数据。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7237630.d.html</link>
            <guid>3052243</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:17:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[玉马遮阳：公司与巴西有着广泛的销售业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue4012597.d.html</link>
            <guid>3052242</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:13:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行副行长金多斯：2023年整体通胀可能大幅下降。潜在的通胀动态将保持强劲。没有明显迹象表明存在自我维持的工资-物价螺旋上升。]]></title>
            <guid>3052241</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公募基金个人持有基金份额持续超过机构】据中国基金报，数据显示，截至2022年底，公募基金中的机构投资者占比降至47.12%，个人持有比例为52.88%，个人持有基金份额持续超过机构。其中，债券型基金、REITs是机构投资者最为青睐的品种。从基金持有户数看，最近一年公募基金持有人数量大增，其中，天弘余额宝货基单只基金户数为7.43亿户，仍领衔各类型基金，但持有人数量增长较以往有所减缓。除了货币基金，商品基金也成为吸引投资者的大户。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7234551.d.html</link>
            <guid>3052239</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:12:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行副行长金多斯：欧元区银行业有弹性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue4010312.d.html</link>
            <guid>3052238</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:11:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印度方面预计，4月至6月，印度中部、东部和西北部将出现热浪。4月份，印度大部分地区最高气温处于正常或高于正常水平。]]></title>
            <guid>3052237</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:11:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为候金龙：今年将发布全液冷、光储一体化超充架构】4月1日，在中国电动汽车百人会论坛（2023）上，华为数字能源技术有限公司总裁侯金龙表示，今年将发布全球首个全液冷、光储一体化充电架构，实现充电基础设施架构的全新升级。“我们希望这代充电设施起来以后它的最基本寿命达到10—15年，并且能够全制式的兼容和升级，来支持基础设施高质量的发展，支持高压超充车型大功率充电的需求，今年我们会实现高压上面能够做到5分钟、200公里，目前我们已经在深圳和几个城市已经建了几个示范站，基本上能够达到要求。”候金龙说。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue4007966.d.html</link>
            <guid>3052236</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摊贩不服从摆摊规定遭管理员喊人殴打，山西长治警方：涉案三人被行拘】4月1日，山西长治市公安局上党分局通报，经查，3月31日18时左右，在长治市上党区苏店镇南董村南（长治医学院五龙校区附近），流动水果摊贩鲁某（山西襄汾县人，现住长治市潞州区大天桥村）不服从校园门口禁止摆摊设点的管理规定，与现场纠正的南董村管理人员王某军发生争吵和肢体冲突。之后，王某军打电话找来同村王某东、陈某兵对鲁某实施了殴打。案件发生后，公安机关第一时间出警处置。目前，违法嫌疑人王某军、王某东、陈某兵因殴打他人已被公安机关依法行政拘留。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue4007297.d.html</link>
            <guid>3052235</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 07:05:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度气象局：拉尼娜现象已经减弱。7-9月可能出现厄尔尼诺天气模式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue4002509.d.html</link>
            <guid>3052234</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:59:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今天起，上海市将全市禁行国三柴油货车】4月1日上午，上海市交通委联合上海市交警总队、上海市交通委执法总队、上海市环境监测中心等单位，在上海安亭公安检查站开展现场联合执法检查。据悉，本次联合执法检查的内容主要是针对国三柴油货运机动车。根据今年3月上海市交通委、上海市生态环境局、上海市公安局发布的《关于调整本市国三标准柴油机动车限制通行政策的通告》，自2023年4月1日起，全天24小时，禁止国三柴油货运机动车辆在上海市辖区内的所有道路通行。违反通行规定的，将由上海市公安交通管理部门根据《中华人民共和国道路交通安全法》的有关规定依法处理。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue4000475.d.html</link>
            <guid>3052232</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:54:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度气象局：三月份印度大部分地区的气温低于正常水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7221022.d.html</link>
            <guid>3052231</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:51:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度气象局：3月份降雨量比正常值高出26%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3995260.d.html</link>
            <guid>3052229</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:44:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【陕西省引汉济渭工程建设有限公司原党委书记、董事长杜小洲接受纪律审查和监察调查】据陕西省纪委监委消息：陕西省引汉济渭工程建设有限公司原党委书记、董事长杜小洲涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3993580.d.html</link>
            <guid>3052227</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:42:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中国科协主席万钢：新能源汽车全面市场化发展面临不均衡、不充分等新挑战】中国科学技术协会主席万钢今日在2023中国电动汽车百人会上表示，新能源汽车全面市场化发展面临新挑战。首先，全面市场化发展不均衡、不充分，产品性能和质量尚难满足消费者全气候、全场景使用需求；第二，商用车进展缓慢，商用车保有量占比12%，但占汽车总碳排放量的55%。2022年，新能源商用车渗透率仅为10.2%，其中，中重型货车新能源渗透率不足2.7%，远低于新能源乘用车25.6%的渗透率；第三，与高速增长的新能源汽车市场需求相比，充换电、加氢网络、车路协同的基础设施建设仍相对滞后；第四，产业存在发展瓶颈，基础资源价格偏高、供应链不畅以及一些技术制约问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7215731.d.html</link>
            <guid>3052226</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:41:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【安洁科技：威博精密2023年新能源汽车业务占比将有较大提升】安洁科技在互动平台表示，威博精密正在持续开拓国际客户业务和调整产品结构，2022年四季度开始新增新能源汽车业务，2023年新能源汽车业务占比将有较大提升，产品毛利率提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3992593.d.html</link>
            <guid>3052225</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:40:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：印度方面表示，3月份该国大部分地区降雨过多。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3990037.d.html</link>
            <guid>3052224</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【赣锋锂业否认设定碳酸锂出货价25万元传闻】近期传言在3月28日南昌锂会间隙的闭门会议中，中国主要锂生产商（包括赣锋锂业、天齐锂业等）同意将每吨碳酸锂的底价定为25万元，以减缓电池原材料价格的暴跌。记者多方确认，南昌锂会闭门会议确有举办，但赣锋锂业相关人士回应财联社记者表示，经过内部核实，并不存在该环节或讨论。赣锋始终坚持产品价格应由市场决定，绝不会主动控制价格影响市场，且行业中也没有企业具备相应能力。另有锂盐厂销售代表对财联社记者表示，未收到限价出售的通知。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3989641.d.html</link>
            <guid>3052223</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:36:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴基斯坦统计局的数据显示，3月份巴基斯坦CPI同比增速升至创纪录的35.37%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3988031.d.html</link>
            <guid>3052222</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:35:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【与谷歌共同开发内置娱乐系统，通用计划在电动汽车中淘汰Apple CarPlay】通用汽车表示，计划逐步淘汰广泛使用的Apple CarPlay和Android Auto技术，并在未来的电动汽车中使用与谷歌共同开发的内置信息娱乐系统。Apple CarPlay和Android Auto系统允许用户在车辆的显示屏上镜像他们的智能手机屏幕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3984089.d.html</link>
            <guid>3052221</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:32:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【挪威1.3万亿美元财富基金仍无法剥离其在俄资产】据报道，挪威财政部当天表示，挪威规模达1.3万亿美元的财富基金——这是全球规模最大的投资基金之一——目前仍无法剥离其在俄罗斯的资产。在俄乌冲突爆发后，挪威政府决定让其剥离在俄罗斯的资产。报道称，2022年2月俄乌冲突刚爆发时，该财富基金持有的俄罗斯资产包括47家公司的股份和一些政府债券。截至2021年底，这些资产的总价值约为250亿挪威克朗（约合24亿美元）。挪威财政部在一份政策文件中说：“俄罗斯金融票据的交易市场仍然受到全面制裁，截至2023年3月仍未实现正常化。所以剥离资产暂时无法执行。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7201663.d.html</link>
            <guid>3052220</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:26:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【渤海银行株洲分行：采取有效措施 履行社会责任】4月1日，记者从株洲市防范化解房地产市场风险工作专班获悉，渤海银行株洲分行目前已严格落实工作专班要求，采取有效措施，已妥善解决问题。3月28日，省住建厅发布《湖南省房地产工作协调机制办公室关于渤海银行股份有限公司擅自拨付商品房预售资金的通报》。随后，渤海银行株洲分行第一时间对接株洲市住建局，认真落实相关工作要求。（株洲日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7198754.d.html</link>
            <guid>3052219</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:23:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京重拳出击，严厉打击违规“自媒体”账号7万余个】3月31日，北京市网信办就“自媒体”账号@金洋Jyan编造“肝癌晚期”虚假事实、以卖惨方式博取流量的违规行为，约谈了相关平台。当前全网正在开展“清朗·从严整治‘自媒体’乱象”专项行动，北京市网信办多管齐下，采取约谈网站平台、开展专项执法等方式，督促属地重点网站平台加大对造谣传谣、不择手段蹭热点、毫无底线博眼球、煽风点火挑矛盾、兴风作浪乱秩序等问题的处置力度，特别对顶风作案的“自媒体”予以坚决打击。专项行动开展一个月以来，新浪网、网易网、搜狐网、凤凰网、腾讯网、新浪微博、抖音、快手、百度、豆瓣网、秒拍等属地重点网站平台清理违规信息48.5万余条，处置违规账号7.6万余个。（北京日报）]]></title>
            <guid>3052218</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英特尔研究院副总裁宋继强：公司或更倾向三维超逼真效果数字人】3月30日，英特尔研究院副总裁、英特尔中国研究院院长宋继强在参加英特尔中国研究院2023探索创新日时表示，未来，数字人可以应用在多个领域，去替代真人完成很多不同过程型或者是表现型的任务，所以英特尔希望基于自身在视觉AI方面的优势去继续推进，更好地把数字人技术应用在一些关键领域。不同种类数字人的表现形态要达到逼真效果，所需的计算量不同，英特尔可能会偏向于三维的超逼真效果数字人。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3960940.d.html</link>
            <guid>3052216</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 06:05:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月01日13时53分在新疆克孜勒苏州阿图什市（北纬40.08度，东经75.96度）发生3.1级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3052213</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:59:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州4月起直飞台北航班数量将大幅回升】广州是大陆和台湾“两岸直航”10个定期航班航点城市之一，据广州白云国际机场方面统计，4月起，南方航空、长荣航空、海南航空等航空公司陆续恢复广州—台北往返客运航班，每周计划往返航班累计36架次，预计恢复到2019年同期的80%以上。两岸直飞货运航班方面，截至3月31日24时，白云边检站已累计保障两岸直航客货运航班近5300架次。目前，广州往返台北每周计划航班累计26架次，已超过2019年同期水平。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3052211</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中欧班列持续上量，多条线路一季度增速创新高】记者31日下午从汉欧国际获悉，一季度中欧班列（武汉）发运315列、25968TEU，同比增长202.88%和202.8%，创历年同期新高，其中，去程79列，回程236列；班列运营各项指标均位于行业前列，实现了重载率100%、计划兑现率100%、满轴率100%的目标。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7169094.d.html</link>
            <guid>3052209</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:45:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多州遭遇龙卷风袭击 已致3人死亡】近期，美国南部多地遭遇龙卷风袭击，造成人员伤亡。当地时间3月31日，美国南部和中西部多州再次遭遇龙卷风。据美国全国广播公司报道，恶劣天气已经造成阿肯色州至少3人死亡、数十人受伤。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3943870.d.html</link>
            <guid>3052207</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:41:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳前海与港理工、中国传感器产业联盟启动战略合作】3月31日，深圳市前海管理局与香港理工大学、中国传感器与物联网产业联盟在前海合作区共同举行战略合作框架协议签约仪式。三方将共同推动香港及国际智能传感器领域先进科研成果在前海转移转化，率先开展应用新场景、创新商业新模式；联合共建粤港澳合作的新型研发机构，围绕智能传感器相关重点领域开展研究合作，解决智能传感器相关领域技术和共性技术难题；共同打造前海国际智能传感器产业集群基地，支持香港理工大学科创企业及产业联盟龙头企业落户前海。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweue3940875.d.html</link>
            <guid>3052206</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:36:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为侯金龙：今年会将广州打造成为全球首个超充之都】“中国电动汽车百人会论坛2023”于2023年3月31日- 4月2日在北京举行。主题为：推进中国汽车产业现代化。华为数字能源技术有限公司总裁侯金龙出席并演讲。侯金龙透露，华为今年会将广州打造成为全球首个超充之都，“今年将在广州市建1000多个超快充超级充电桩”，此外，华为在深圳也会推进“充储放”整体化网络，并与深圳市电网一起合作，参与整个电网的调峰调频。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynweua7161652.d.html</link>
            <guid>3052204</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:32:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体称美国或将公布新一轮对乌克兰军事支持】路透社3月31日援引消息人士的话报道称，美国可能将于4月3日公布新一轮对乌克兰军事支持，价值26亿美元。其中包括防空系统、反坦克导弹、运输油料的卡车、维修车以及多种弹药等。数据显示，自去年2月以来，美国对乌克兰的军事支持已累计超过500亿美元。俄罗斯方面多次指出，以美国为首的北约国家向乌克兰供应武器是在“玩火”，西方向乌克兰输送武器无助于俄乌谈判取得成功。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7283964.d.html</link>
            <guid>3052203</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:20:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰格医药与华中科技大学同济医学院附属协和医院达成临床研究战略合作】近日，华中科技大学同济医学院附属协和医院与泰格医药达成临床研究战略合作，共建临床研究中心，加快新药研发进程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4060653.d.html</link>
            <guid>3052202</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：新加坡一家法院拒绝对陷入困境的加密货币贷款机构Babel Finance提出的延长债权人保护的请求做出决定，法院寻求拟议的重组更加明确。]]></title>
            <guid>3052201</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:13:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇安信与武汉云签署战略合作】 3月30日，奇安信集团与武汉云正式签署战略合作。未来双方将在网络安全科研创新以及联合实验室、特定标杆型项目、网络安全人才培养、新型网络安全技术研究等方面开展深度合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7276671.d.html</link>
            <guid>3052200</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酷狗音乐与滚石唱片达成深度战略合作】酷狗音乐4月1日宣布，酷狗音乐与滚石唱片达成深度战略合作，滚石旗下歌曲版权回归，已重新上线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7275276.d.html</link>
            <guid>3052199</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:04:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[印度将黄金进口基准价格定为633美元/10克。将白银进口基准价格定为770美元/千克。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7274351.d.html</link>
            <guid>3052198</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昆明与香港间高铁恢复开行 9小时可通达】记者从中国铁路昆明局集团获悉，今天（4月1日）起，昆明与香港间高铁将全面恢复开行。自香港西九龙至昆明南的动车，经停深圳北、虎门、广州南、桂林西、贵阳北。自昆明南至香港西九龙的动车明起开行，经停贵阳北、桂林西、广州南、深圳北。两地间约9小时可通达。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4048950.d.html</link>
            <guid>3052197</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 05:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航天科技集团与中国电科集团召开宇航型号任务推进会】据中国航天科技集团消息，3月29日，中国航天科技集团有限公司与中国电子科技集团有限公司在北京召开宇航型号任务推进会。中国电科集团党组成员、副总经理何松表示，中国电科集团作为航天科技集团的主要配套单位，长期以来在宇航领域与航天科技集团深度合作，具有良好的合作基础。后续，中国电科集团将系统做好配套任务的统筹管理，在电子元器件、空间电源、卫星载荷等方面加强技术攻关和开发验证，强化风险管控和资源配置，提升产业能力，为宇航任务的圆满完成奠定坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7270116.d.html</link>
            <guid>3052196</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:55:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息，2022年，乌克兰非银行金融机构的数量减少了422家，主要原因是一些金融公司和信用合作社退出市场。]]></title>
            <guid>3052195</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:50:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国希思罗机场安保人员举行罢工】当地时间3月31日至4月9日，英国希思罗机场约1400名安保人员举行罢工。罢工恰逢英国的传统假期，是一年中最繁忙的时段之一。进行这次罢工的是机场安保人员，主要是英国航空公司专用的5号航站楼的安保人员，还有其他航站楼负责检查进入机场物品的保安人员。英航此前已经宣布，罢工期间，每天减少32趟航班，意味着10天取消300多趟航班，相当于其航班计划的5%。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7266470.d.html</link>
            <guid>3052194</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:50:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为数字能源总裁候金龙：今年将发布全液冷、光储一体化超充架构 5分钟补能可续航200公里】华为数字能源技术有限公司总裁侯金龙今日在2023中国电动汽车百人会上表示，公司内部已达成共识，数字技术、电力电子技术、热管理技术、储能管理技术相互融合，是驱动汽车产业实现电动化、智能化的关键。侯金龙透露，今年上海车展期间，华为将发布针对A级车的全新超融合产品，年内还将发布全液冷、光储一体化超充架构，可实现10年以上寿命、5分钟补能续航200公里等。此外，华为计划在广州建设全球首个“超充之都”（含1000余个超充桩）、在深圳落地“充储放”一张网、在重庆落地充储泊体验一张网、在郑州落地停充一体化智慧充电。]]></title>
            <guid>3052193</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:48:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国软件与长沙学院签署战略合作协议】据中国软件消息，中国软件与长沙学院签署战略合作协议。未来，双方将共同助力湖南省网信人才培养，打造教育优先发展、人才引领发展、产业创新发展、经济高质量发展之间相互贯通、相互协同、相互促进的新局面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7265449.d.html</link>
            <guid>3052192</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:47:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科大讯飞集团总裁吴晓如：很快会发布大模型技术】在3月31日举行的沪港创新发展论坛上，科大讯飞集团总裁吴晓如表示，以chatGPT为代表的技术表明机器在自然语言的处理能力上已实现质的飞跃，应该看到和open AI的差距并迎头追上。科大讯飞已储备了一段时间，很快会发布自己的大模型技术。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7264265.d.html</link>
            <guid>3052191</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:44:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商汤科技副总裁唐臻怡：目前要更加正视AI发展的伦理问题】在3月31日举行的沪港创新发展论坛上，商汤科技副总裁唐臻怡表示，人工智能产品正在日益成为人们生产生活中不可或缺的一部分，上到to B 下到to C，大家正在感受它对生产生活带来帮助与挑战，所以要更加正视其发展的伦理问题，做进一步的研讨和规范。（每经网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvynh4041048.d.html</link>
            <guid>3052190</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:44:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，4月2日8时至12日18时，黄海北部进行实弹射击，禁止驶入。（央视军事）]]></title>
            <guid>3052188</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:36:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利建成拉美地区最大电动汽车充电中心】智利媒体3月31日报道，拉美地区最大的电动汽车充电中心日前在该国首都圣地亚哥的阿劳科肯尼迪公园内建成。据报道，这座中心拥有为170辆电动汽车同时充电的能力，单独一辆汽车可以在5小时内完成充电。根据智利政府制定的电动汽车发展规划，到2035年智利将不再有新的燃油汽车上市，而只允许销售各种类型的电动汽车。为了达到这一目标，智利将在基础设施方面进行大规模改进，在城乡和主要公路沿线建立足够的充电设施则是其中的一个关键环节。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7257019.d.html</link>
            <guid>3052186</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:32:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪携三款电动车型亮相墨西哥品牌发布会】3月30日，比亚迪在墨西哥城举行品牌发布暨新车型上市发布会，面向墨西哥推出三款纯电动车型汉EV、唐EV和元PLUS EV，并公布官方预售价格，正式开启比亚迪墨西哥乘用车市场的新格局。发布会上，比亚迪宣布汉、唐、元PLUS三款车型在墨西哥的官方预售价。其中，汉EV预售价格为 1,369,000比索，唐EV预售价格为1,399,000比索，元PLUS预售价格为799,000比索。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7256613.d.html</link>
            <guid>3052185</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:32:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃安公布3月销量为40016辆 同比增长97%】埃安公布3月销量为40016辆，同比增长97%，环比增长33%；1-3月累计销量80308辆，同比增长79%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7254706.d.html</link>
            <guid>3052184</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:28:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2022年成都人工智能产业增速位居全国第一】3月31日，由成都市地方金融监督管理局、成都市经信局市新经济委主办，成都金融业联合会承办，以“新制造 新经济 金融助力高质量发展”为主题，2023成都重点工业企业及新经济企业产融合作大会在成都举行。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7253844.d.html</link>
            <guid>3052182</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:25:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受禽流感影响，日本3月鸡蛋批发价创30年来新高】日本全国农业协会联合会（JA全农）鸡蛋公司3月31日表示，3月的鸡蛋批发价月平均价格为每公斤343日元（约合人民币18元），创可以进行比较的1993年以来新高。主要是因为禽流感扩大导致供应减少了。3月的月平均批发价较2月上涨了16日元，较上年3月上涨了148日元，涨幅超过75%。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7251583.d.html</link>
            <guid>3052180</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:21:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒报道：五角大楼正为太空战作准备】据美国《华尔街日报》网站3月28日报道，五角大楼正在为未来的太空冲突作准备。报道称，美国军方很久以前就放弃了载人轨道太空武器的想法，转而支持卫星，原因是为地球大气层以外的人员提供后勤保障是一项艰巨任务。太空的物理学特征也使我们不可能偷偷接近敌方或迅速改变轨道或方向。地面战术在太空中行不通。在太空，美国和俄罗斯都谋求借助卫星和传感器来发动和赢得任何冲突。得到联邦资助的研究机构航空航天公司防御系统集团的高级副总裁马蒂·惠兰说：“你不可能在太空挖战壕。”前空军少将惠兰说：“如果威慑失败，你不能等到坏事发生时才作好准备。”惠兰曾领导为五角大楼和情报界进行的太空系统战略评估工作。白宫本月提议为美国太空军设定300亿美元的年度预算，较去年增加近40亿美元，这一增幅超过其他军种。（参考消息）]]></title>
            <guid>3052179</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:18:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浩吉、陇海铁路实现互联互通 “北煤南运”再添新通道】记者从中国铁路郑州局集团有限公司获悉，4月1日4时08分，随着84212次首趟浩吉铁路与陇海铁路跨线货物列车从中国铁路郑州局集团有限公司张家湾站发车，标志着浩吉、陇海铁路实现互联互通。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7244377.d.html</link>
            <guid>3052177</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:07:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国部分酒店价格上涨 过去两年该国旅游业流失300万劳动力】目前，泰国旅游业正在迅速复苏，但部分酒店和旅游相关行业的价格出现上涨。泰国将在4月迎来一年当中最大的传统节日宋干节，也被称为泰国新年。随着旅游旺季的到来，一些热门景点的酒店上调了房价。据泰媒报道，为应对旅游旺季，普吉岛部分酒店房价上涨了7%至12%，有的海景房价格达到每晚1万泰铢（约合人民币2000元）以上。此外，受通货膨胀影响，泰国的水、电、油、气等费用普遍上涨，经营成本的增加也是酒店涨价的重要原因。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynvyne7243979.d.html</link>
            <guid>3052176</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 04:06:43 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>