<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2024 00:28:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【美财长无端指责中国结果遭群嘲】美国财长耶伦3月27日在佐治亚州走访一座光伏电池工厂时，无端指责中国新能源产业“产能过剩外溢至全球”，结果在网上遭遇“大型翻车现场”。网友纷纷发表评论，驳斥耶伦的言论。有网友说，“抱怨中国发展了更多绿色能源技术，这就像是一名举重运动员自己不训练，却抱怨另一名选手能举起更大重量。”还有网友翻起了“旧账”指出，“美国起初说中国在绿色能源方面做得不够，现在又突然指责中国做得太多——美国为什么不能闭上嘴，去做自己应该做的事情？” （看台海）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpy3841008.d.html</link>
            <guid>3554190</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:27:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国企业发明专利产业化率超50% 连续5年保持增长态势】记者29日从国家知识产权局获悉：2023年，我国企业发明专利产业化率达51.3%，较上年提高3.2个百分点，连续5年保持增长态势。 企业是科技创新主体，也是专利产出和转化的主体。数据显示，我国国内有效发明专利中，企业所占比重已超过七成，数量超过300万件。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1711706.d.html</link>
            <guid>3554182</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:25:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【研发实力提升 本土创新药企频被外资收购】国内创新药企业技术水平不断提升，并成为海外药企投资的重要目标。Nuvation Bio和葆元医药日前宣布，两家公司已达成最终协议，Nuvation Bio将以全股票交易方式收购葆元医药。这是继此前阿斯利康收购亘喜生物、诺华制药收购信瑞诺医药后，国外药企再次发起对国内生物科技公司的收购。 业内人士表示，并购案频发，表明中国生物科技公司的研发实力得到海外药企认可。同时，国内越来越多创新药研发企业开展对外技术授权/产品授权许可交易、寻求并购整合，以缓解资金紧缺和投资机构退出的双重压力。对于海外医药巨头而言，除了加大研发投入，还会选择并购、BD（商务拓展）交易等方式扩展创新管线。]]></title>
            <guid>3554169</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:24:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源车渗透率有望提升 机构看好产业链投资机会】 根据乘联会发布的最新数据，3月1日至3月24日，新能源车市场零售49万辆，同比增长39%；今年以来累计零售155万辆，同比增长38%。乘联会预测，3月新能源车零售渗透率可达45.5%。业内人士预计，新能源车渗透率将保持稳中向上趋势。随着行业景气度逐步提升，电池、材料、充电桩等多个产业链细分环节投资机会涌现。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3554163</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【歌尔股份：公司目前未涉及飞行汽车相关业务】歌尔股份在互动平台表示，公司目前未涉及飞行汽车相关业务。此外公司目前未涉及毫米波雷达业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1711242.d.html</link>
            <guid>3554158</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[歌尔股份在互动平台表示，公司与主要客户均保持了稳固的合作关系。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9822750.d.html</link>
            <guid>3554148</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:21:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【公司有euv光刻机镜头技术开发吗？茂莱光学回复】茂莱光学在投资者互动平台表示，目前公司主要拥有精密光学镀膜、高面形超光滑抛光、高精度光学胶合、光学镜头及系统设计、低应力高精度装配五个方面的核心技术。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqa0615860.d.html</link>
            <guid>3554146</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:19:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯联邦安全局称挫败一起恐袭预谋】 据央视新闻，俄罗斯联邦安全局当地时间29日发布消息称，俄执法人员在斯塔夫罗波尔边疆区抓获3名试图发动恐怖袭击的犯罪嫌疑人，并在犯罪嫌疑人住所缴获了简易爆炸装置和化学品。据悉，这3名犯罪嫌疑人均为中亚某国公民。斯塔夫罗波尔边疆区位于俄罗斯南部，毗邻俄罗斯车臣共和国和达吉斯坦共和国。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1710634.d.html</link>
            <guid>3554145</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地今日举行事业单位联考】今日，上海、山西、陕西、辽宁、青海等省份将举行2024年度事业单位公开招聘考试，不少地区推出促进高校应届毕业生等群体就业的政策举措。例如，辽宁省本次招聘共计划招聘8490人，其中限应届高校毕业生报考的招聘岗位4410人，占比达51.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1710242.d.html</link>
            <guid>3554130</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南：自贸港建设成型起势 对外开放成效卓著】加工增值内销免关税政策扩大至全省重点园区，封关运作准备工作全面铺开，59国人员入境免签政策优化升级……博鳌亚洲论坛2024年年会上，海南自由贸易港建设引起与会嘉宾关注。随着各项政策落地见效，海南自贸港建设进入成型起势阶段，对外开放水平提升成效卓著。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1709869.d.html</link>
            <guid>3554118</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【21家上市券商年报业绩出炉 超六成净利增长】A股上市券商2023年业绩正在陆续出炉。截至3月29日21时，共有21家A股上市券商发布2023年年报，营业收入超过100亿元的券商有12家，净利润超过100亿元的券商有2家。证券行业强者恒强，头部券商优势地位进一步巩固。中信证券、华泰证券和国泰君安的营业收入和净利润均排名行业前三，与中小券商的分化进一步加大。业内人士表示，结合此前证监会提出支持上市公司通过并购重组提升投资价值等相关提法，预计头部券商有望通过并购重组等方式做优做强，行业马太效应或加强，头部券商将更加受益，业绩仍有较大增长空间。]]></title>
            <guid>3554116</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:13:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内超八成翡翠手镯出自佛山平洲】每年三月到五月是翡翠销售旺季，国内80%以上的翡翠手镯都出自广东佛山的平洲。据悉，从1月到现在，翡翠成品销量都有百分之二十以上的增长。这三四年间，翡翠成品价格持续上涨，三万元以上的价格上涨明显。翡翠销售的火热也传导到了加工端，记者了解到，今年翡翠价格上涨，好料难求，商家蹲点抢货。  （央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1709563.d.html</link>
            <guid>3554115</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:11:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本厚生劳动省从当地时间上午11点（北京时间上午10点）开始进入小林制药大阪工厂进行检查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1709256.d.html</link>
            <guid>3554106</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:09:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国调查福特皮卡突然减速的投诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1709146.d.html</link>
            <guid>3554103</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:09:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国和以色列之间的拉法地区谈判最早可能在下周一进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9820785.d.html</link>
            <guid>3554099</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:08:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【5G-A商用提速 产业链公司机遇多多】3月28日，中国移动在浙江杭州发布了5G-A（5G-Advanced）商用部署，计划建成全球最大规模的5G-A商用网络。这意味着，5G-A正式迈入商用阶段。受此消息影响，3月29日开盘后，5.5G板块多家A股公司股票涨停。记者注意到，近段时间以来，有不少5G-A产业链公司在互动易平台上回复了有关技术储备或研发项目等方面的情况。多家公司均表示，早前在5G-A方向上的布局将为公司带来新机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9820224.d.html</link>
            <guid>3554086</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:06:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三大航空央企去年减亏近九成：今年大幅提升盈利水平，国际航线有力恢复】三大航空央企去年大幅减亏，今年计划大力恢复国际航线业务。截至3月28日晚间，中国国航（601111.SH）、中国东航（600115.SH）、南方航空（600029.SH）陆续披露完2023年年报。三大航空央企2023年营业收入总计为4147.7亿元，同比增长超1.2倍；归母净亏损总计134.23亿元，同比收窄近九成。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpy3836240.d.html</link>
            <guid>3554069</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：紧密合作构建创新联合体】近日，习近平总书记在主持召开新时代推动中部地区崛起座谈会时要求，构建上下游紧密合作的创新联合体。当前，科技创新越来越多发生在跨学科、跨产业、跨领域的交叉地带，单兵突进难以实现。中部地区有条件在构建创新联合体上先行一步，也有空间在打造跨区域协同创新机制上大胆探索试验。]]></title>
            <guid>3554038</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:55:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴尔的摩大桥坍塌后将被清理重建，拜登称将于下周前往巴尔的摩视察】综合彭博社、《国会山报》等美媒报道，美国寻求加快清理和重建倒塌的马里兰州巴尔的摩大桥之际，总统拜登当地时间3月29日表示，他将于下周前往巴尔的摩视察。彭博社称，拜登当天结束他在纽约的筹款之旅后对记者做出上述表态，他还表示，马里兰州州长韦斯·摩尔将同行。拜登没有详细说明视察的具体时间安排。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9818557.d.html</link>
            <guid>3554028</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:53:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔马纳比省发生枪杀案 5名游客死亡】当地时间3月29日，厄瓜多尔警方通报，有11名游客在该国马纳比省洛佩斯港遭到绑架，其中5人被发现时已遭枪杀，另外6人均被解救。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqa0611829.d.html</link>
            <guid>3554025</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:52:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【31家公司年报披露延期，最晚延至4月30日】 31家公司延期披露的时间有长有短，其中有8家公司将年报披露时间改到了4月下旬，个别企业直接定在了4月30日。原因方面，多数企业都用“根据工作进展”“为确保披露的准确性和完整性”来解释。记者发现，盈利状况不佳，变更审计机构或遭监管机构关注、行政处罚也是导致部分上市公司无法如约完成年报编制工作的原因。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9818327.d.html</link>
            <guid>3554023</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:51:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月1日起 北京41处水库湖泊进入禁渔期】从北京市农业农村局了解到，从4月1日开始，密云水库、怀柔水库等41处水库湖泊将进入为期近半年的禁渔期，全面禁止渔业捕捞作业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9817990.d.html</link>
            <guid>3554011</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:48:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内第一个人工智能数据训练基地、北京最大的公共算力平台同日启用 最强算力设施练就“最强大脑”】昨天，国内第一个人工智能数据训练基地、北京规模最大的公共算力平台在经开区正式启用，二者联合起来，将帮助大模型领域企业，特别是初创企业练就“最强大脑”。昨天，北京亦庄人工智能公共算力平台正式点亮，算力规模在北京最大，可提供算力3000P。1P相当于每秒1000万亿次的计算速度。也就是说，这里每秒就进行300亿亿次的计算，相当于超过百万台高性能电脑的算力。（北京日报）]]></title>
            <guid>3553977</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:40:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海地延长西部省宵禁令至4月1日】当地时间3月29日，海地政府宣布即日起延长该国首都太子港所在西部省的宵禁时间至4月1日，紧急状态仍将根据本月6日颁布的法令持续至4月3日。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqa0610168.d.html</link>
            <guid>3553976</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:39:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄副总理：俄罗斯北方海路过境货运量创历史新高】俄罗斯副总理诺瓦克当地时间3月29日表示，因部分通过苏伊士运河至波罗的海港口的国际货运改用俄罗斯北方海路，2023年俄罗斯北方海路过境货运量创历史新高，达210万吨，其中主要运输货物为石油。诺瓦克表示，2023年北方海路的总货运量超过3600万吨。]]></title>
            <guid>3553975</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:37:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：日本和美国加强人工智能和半导体领域合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpy3833542.d.html</link>
            <guid>3553974</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【衡晓帆卸任天津市副市长】据天津日报消息，3月29日，天津市第十八届人大常委会第九次会议通过决定免职名单，免去衡晓帆的天津市副市长职务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1704143.d.html</link>
            <guid>3553973</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:34:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天鹅到家陈小华：今年将成立养老服务事业部，未来每个行业都要适老化】天鹅到家创始人兼CEO陈小华在博鳌亚洲论坛2024年年会“展望老龄友好型社会”分论坛上透露，今年将专门成立养老服务事业部。陈小华认为，养老不是一个产业，而是所有行业的适老化。“相信未来10年、20年，整个社会的基础设施都会适老化，360行每个行业都要适老化。我们要赋能每一位老人，即使七八十岁独居也能有尊严的、好好的生活。”陈小华说。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1703443.d.html</link>
            <guid>3553972</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:32:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东早稻插秧近半 169万亩高标准农田投入使用】记者昨天（3月29日）从广东省农业农村厅了解到，广东1300万亩早稻插秧已经接近一半，今年春耕期间，广东新建成投入使用169万亩高标准农田，有效稳定粮食产量。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1703137.d.html</link>
            <guid>3553971</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:31:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“业主自己卖房”上热搜，经济日报刊文：中介为啥不香了】今年以来，“越来越多的业主选择自己卖房”相关话题登上热搜。在多个社交平台，都有业主表示不想通过房产中介而选择自己直接卖房。曾经生意爆火的房产中介，真的不“香”了吗？“不经过中介如何过户”“房屋过户登记手续又简化啦！房屋买卖还需要中介吗？”这些网络热帖都反映一个现实：房产中介真的不像以前那么“香”了。除了市场行情的变化，还有一个重要原因：信息流通成本变低了。无论是企业还是个人，顺势而为方能大有可为。从粗放式发展到规范化运营，伴随着楼市的深度调整，房产中介将面临新一轮洗牌。如何在精准把握用户需求的基础上，与时俱进改进服务质量，提供真正具有性价比的专业化服务，是房产中介必须直面的课题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1703067.d.html</link>
            <guid>3553970</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:30:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄军事情报总局特种部队上校在莫斯科州恐袭事件中遇难】据“俄罗斯军官”组织萨马拉州分部3月29日透露，俄罗斯军事情报总局（简称“格鲁乌”）特种部队第三旅上校铁木尔·米亚斯尼科夫在莫斯科州音乐厅的恐怖袭击中遇难。据介绍，米亚斯尼科夫当时正在莫斯科度假，并与妻子和儿子一起去观看音乐会。在恐怖袭击中，他成功地将家人带到了安全地带，但自己却被三颗子弹击中，被送往医院后经抢救无效死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqa0608070.d.html</link>
            <guid>3553969</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰政府砸25亿欧元挽留阿斯麦，阿斯麦回应：未来发展方向仍在考虑中】荷兰光刻机巨头阿斯麦（ASML）“出走”一事出现最新进展。据路透社报道，荷兰政府28日宣布，为确保阿斯麦不将业务从本土迁出，政府将斥资25亿欧元改善该企业总部所在地埃因霍温的基础设施。阿斯麦虽然表示欢迎这项计划，但公司未来的发展方向仍在考虑当中。（环球网）]]></title>
            <guid>3553968</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:27:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一团伙以虚假诉讼方式套取住房公积金，20人被北京警方刑拘】记者3月29日从北京市公安局获悉，北京警方近日打掉一个以虚假诉讼方式套取住房公积金的犯罪团伙。该团伙利用微信朋友圈发布广告，与有资金需求但不符合公积金提取条件的客户恶意串通，利用伪造借条、捏造虚假借贷纠纷等事由提起民事诉讼，扣划、套取客户住房公积金，并从中牟利。后公安机关开展集中收网，抓获并刑事拘留犯罪嫌疑人20名。（法制日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqa0607605.d.html</link>
            <guid>3553967</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:25:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯央行：作为储备货币 没有比人民币更优的备选项】 俄罗斯央行表示，作为储备货币，它没有比人民币更好的选择。俄罗斯央行在周五发布的年度报告中写道，近年来，人民币的国际地位和流动性明显增强。去年，人民币取代美元，成为俄罗斯交易量最大的货币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1702267.d.html</link>
            <guid>3553966</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:22:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泽连斯基：美援乌资金80%留在美国国内】“没有美国财政和军事援助，乌克兰将失败。”据《乌克兰真理报》报道，乌克兰总统泽连斯基接受美国媒体采访时表示，俄军正准备发起新的攻势，预计是在5月底或6月。在美国哥伦比亚广播公司（CBS）28日公布的采访中，泽连斯基对美国已经提供的对乌援助表示感谢，但他称必须换个角度看待美国政府对乌克兰的援助资金。“数十亿美元仍留在美国，”他说，“说实话，（美国）国会和政府分配的这些资金，在大多数情况下，80%的钱——至少超过75%都留在美国国内。弹药被运到我们这里，但生产是在那里进行，钱留在了美国，税收也留在了美国。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9813765.d.html</link>
            <guid>3553965</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:20:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【活力足、人气旺 全国餐饮迎来消费新“食”尚】国家统计局最新数据显示，今年1至2月份，全国餐饮收入9千481亿元，同比增长12.5%；增速比去年同期提高3.3个百分点，占社会消费品零售总额的比重11.7%，对社会消费品零售总额增长的贡献率达到24.8%。餐饮业整体消费活力足、人气旺，实现良好开局。增速表现超预期，不仅显示传统节假日旅游餐饮、年夜饭、民俗饮食的高涨的消费需求，也得益于餐饮企业加快创新研发。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqa0606943.d.html</link>
            <guid>3553964</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:19:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京多措并举持续提升支付便利性 4月底前解决一批突出问题】《北京市关于进一步优化支付服务提升支付便利性工作实施方案》近日印发，从银行卡受理、现金支付、移动支付、账户服务、宣传推广五个方面提出22项重点任务。北京进一步提升支付便利性的时间表和路线图已经出炉。《实施方案》制定了三项阶段性目标：2024年4月底前，集中攻坚推动一批支付便利化项目落地，解决一批支付服务突出问题；2024年6月底前，持续提升移动支付、银行卡、现金等支付方式的友好度和便利性；2024年12月底前，基本解决老年人、外籍来京人员等群体支付痛点难点问题，支付受理环境进一步优化，更好满足多样化支付服务需求，支付服务水平得到巩固提升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqa0606718.d.html</link>
            <guid>3553963</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:18:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果 Apple Watch 新专利获批：帮助游泳者及时脱困】根据美国商标和专利局（USPTO）近日公示的清单，苹果公司获得了一项关于 Apple Watch 的新专利，可以帮助游泳者在遇到困难、危险后可以及时求援。 苹果公司在其专利背景中指出，美国每年有 3500 多人死于溺水。溺水也是美国第五大最常见的意外死亡原因，而溺水死亡的大多数人都是儿童。 根据专利描述，苹果希望通过 Apple Watch 上的内置传感器，确定佩戴者是否处于游泳状态。 Apple Watch 还能集成到泳池报警或溺水检测系统中，如果遇到游泳者因特殊健康问题遇到疲劳、心脏病发作等突发情况，或者小孩子在不知情的情况下进入深水区之后，可以向附近的设备发送警报信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1701111.d.html</link>
            <guid>3553962</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:15:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[国际货币基金组织(IMF)批准向埃及提供80亿美元贷款。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpy3829736.d.html</link>
            <guid>3553961</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:14:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一边空投物资一边提供武器 美“荒谬”行径遭质疑】美国媒体当地时间3月29日报道，尽管美国公开表示担心以色列可能对拉法发动地面进攻造成更多巴勒斯坦平民伤亡，但美国政府近日仍批准向以色列提供新一批价值数十亿美元的炸弹和战斗机。同一天，美国国务院一名高级官员称，加沙地带北部部分地区很可能发生饥荒，呼吁对加沙地带提供更多援助。美国这种一方面向加沙地带空投物资、宣称将建设临时援助港口，另一方面又对以色列进行军事支持的“荒谬”行为早已遭到国际社会广泛质疑。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9812469.d.html</link>
            <guid>3553960</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:12:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌能源设施 乌称打击俄指挥所】俄罗斯国防部当地时间3月29日通报称，在过去一天中，俄军使用包括“匕首”高超音速导弹在内的远程精确制导武器以及无人机对乌克兰能源和防空设施进行了大规模打击。俄军在多个方向打退乌军进攻并发动攻势，摧毁乌军坦克、装甲车等武器装备。乌克兰武装部队总参谋部同一天发布战报称，在过去24小时内，前线地区发生61次战斗，乌军对俄指挥所、人员及装备集中区、防空系统等目标实施了打击，摧毁俄军一门火炮。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9812445.d.html</link>
            <guid>3553959</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国已有无人机超126万架 中型无人机适航标准将于近期发布】中国民航局3月29日举行新闻发布会，介绍推进低空经济发展相关工作。截至2023年底，国内现有实名登记的无人机126.7万架。此外，目前我国通用机场数量达到453个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqa0605591.d.html</link>
            <guid>3553958</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:11:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报钟声：中美关系能够有一个更好的未来】 中美关系回不到过去，但能够有一个更好的未来。只要双方都把对方视为伙伴，相互尊重、和平共处、合作共赢，中美关系就会好起来。美方应同中方相向而行，树立正确战略认知，妥善处理敏感问题，保持中美关系止跌企稳的势头，积极探索正确相处之道，推动中美关系持续稳定健康向前发展。（人民日报）]]></title>
            <guid>3553957</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、让大流量澎湃正能量——我国网络媒体发展成就综述；2、广东着力激活改革、开放、创新动力 在推进中国式现代化建设中走在前列（推动高质量发展·权威发布）；3、《2023年中国国际收支报告》发布 我国国际收支运行总体稳健；4、前两月规上电子信息制造业增加值增长14.6%；6、中美关系能够有一个更好的未来（钟声）；7、中国农科院启动重大科技任务推动戈壁设施农业绿色发展。]]></title>
            <guid>3553956</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:08:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【环球时报社评：冷静和理智是马尼拉现在最需要的】在日前擅闯仁爱礁非法运补被我海警依法维权后，菲律宾方面的倒打一耙持续进行，且变本加厉。中国是菲律宾最大的贸易伙伴，南海地区的长治久安最符合两国的共同利益，中方一直对菲保持了极大的克制和耐心。现在最重要的是菲律宾能认清形势，尤其是要抛弃不切实际的幻想，保持冷静和理智。这根本不是菲国内一些人所说的“对华投降”，恰恰是基于自身国家利益的理性抉择。中菲关系正处在一个亟需理智和清醒的关头，何去何从，菲方务必慎重行事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9811986.d.html</link>
            <guid>3553955</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:07:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称在加沙多地展开地空联合作战】当地时间3月29日，以军称在巴勒斯坦加沙地带多地展开地面空中联合作战；巴勒斯坦武装称继续在加沙多地与以军交火，并向以色列南部发射火箭弹。 以色列国防军29日称，过去24小时，以军在加沙地带多地展开地面空中联合作战。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1699887.d.html</link>
            <guid>3553954</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 23:05:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：引导直播行业讲好发展故事】经济日报第六版文章指出，当前，网络直播行业蓬勃发展，成为推动经济发展的新生力量。中国社会科学院有关报告指出，以抖音为代表的平台通过短视频、直播电商等形式，推动新型商业模式、消费习惯、生产链条和产业生态的发展，形成包括视觉化、流量优化、产业激活3个方面的联动与融合的经济形态。应看到，网络经济快速发展，存在同质竞争、缺乏规范意识等问题，这在当前的直播行业同样存在。因此，支持直播行业的同时，要注重为其规范发展创造平台。如为直播电商提供技术和资金支持，在建设完善电子商务服务平台的进程中，可不断加大培训服务。鼓励主播、网红成为地方形象的代言人、传播者和维护者的同时，加强规范化培训和指导，引导其坚守诚信经营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzqc9810706.d.html</link>
            <guid>3553951</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 22:59:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十大头部券商2023年业绩披露完毕 中信证券、华泰证券归母净利润均超百亿元】作为行业中的“顶流”，中信证券、华泰证券、国泰君安、中信建投、中国银河、中金公司、申万宏源、招商证券、广发证券、海通证券等十大头部券商的业绩情况成为市场关注的焦点。截至3月29日记者发稿，十大头部券商2023年年报全部披露完毕。其中，4家头部券商实现营业收入、净利润同比双增长，中信证券、华泰证券归母净利润均超100亿元。 (证券日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpy3826776.d.html</link>
            <guid>3553950</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 22:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7家A股股份制银行披露“成绩单”：归母净利合计4288.52亿元 6家营收增速放缓】截至目前，除浦发银行和华夏银行外，招商银行、兴业银行、中信银行、民生银行、光大银行、平安银行、浙商银行等7家股份制银行均已晒出2023年年报成绩单。记者根据年报披露数据统计，2023年，上述7家股份制银行实现营业收入共计12707.55亿元，归母净利润共计4288.52亿元。在营业收入方面，招商银行以3391.23亿元的营收规模领跑7家股份制银行。不过，仅浙商银行营收同比上涨，其余6家银行同比下降。其中，平安银行营收同比降幅超过8%。招商银行、中信银行、民生银行、光大银行、兴业银行营收同比分别下降1.64%、2.6%、1.16%、3.92%、5.19%。 (证券日报)]]></title>
            <guid>3553949</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 22:51:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒称美政府批准向以色列提供新一批武器】 据美国媒体当地时间3月29日报道，尽管美国公开表示，担心以色列可能对加沙地带南部城市拉法发动地面进攻，造成更多巴勒斯坦平民伤亡，但美国政府近日仍批准向以色列提供新一批价值数十亿美元的炸弹和战斗机。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3553947</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 22:32:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：合力整治微短剧收费乱象】经济日报第二版文章指出，近年来，微短剧迎来井喷式发展，但随之而来的收费乱象也引起热议。为此，各方需齐抓共管，合力整治收费乱象。一方面，要规范收费标准。监管部门不仅要监督定价是否公平合理，更要常态化开展乱收费专项整治工作。还可探索与互联网公司合作，建立一套完善的平台取证机制，为消费者维权提供便利。另一方面，要明晰收费规则。微短剧播放平台方要显著标明价格和收费规则，将作品总时长、集数等信息明确告知消费者，不得采用默认勾选、强行捆绑开通等手段，要让消费者自主自愿选择，明明白白付款。同时，要加大对第三方用户资质审查力度，避免部分经营主体偷换“马甲”逃避责任。总之，平台方要放眼长远，摒弃急功近利的经营方式，以内容优质、制作精良的作品赢得市场，推动行业持续健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzzpw1696854.d.html</link>
            <guid>3553946</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 22:31:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美乌防长通电话 讨论俄乌冲突最新发展】美国国防部当地时间3月29日发布声明表示，美国国防部部长奥斯汀与乌克兰国防部长乌梅罗夫当日进行了通话，讨论了俄乌冲突的最新发展。双方还讨论了乌克兰在火炮和防空等方面的需求。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzvfy1826061.d.html</link>
            <guid>3553945</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 22:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台3月30日06时发布强对流天气蓝色预警】中央气象台3月30日06时发布强对流天气蓝色预警：预计3月30日08时至31日08时，湖南中南部、江西中南部、福建西部和东南部、贵州东南部、广西北部、广东中北部等地的部分地区将有8-10级雷暴大风或冰雹天气；湖南中东部和南部、江西中南部、福建、贵州东南部、广西北部、广东中北部、海南岛北部等地的部分地区将有短时强降水天气，最大小时雨量30-50毫米，局地可达60毫米以上。预计，强对流的主要影响时段为今天午后至夜间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzvfy1825497.d.html</link>
            <guid>3553944</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 22:05:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[标普确认阿曼评级为BB+/B。前景展望上调至正面。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzvfy1822487.d.html</link>
            <guid>3553939</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 21:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼伊布火山发生喷发】据印尼火山和地质灾害研究机构（PVMBG）消息，当地时间3月30日3时07分，印尼伊布火山发生喷发，火山灰柱高度距火山口达1600米，喷发持续时间为262秒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzvhf9932004.d.html</link>
            <guid>3553931</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 20:44:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军轰炸加沙多地至少33人死亡】据巴勒斯坦通讯社29日报道，以色列军队当天密集轰炸加沙地带多个地区，造成至少33人死亡。报道说，以军29日密集轰炸加沙地带北部加沙城多个地区，造成至少20人死亡。加沙地带中部努赛赖特难民营和迈加齐难民营多处住宅当天遭到以军空袭，至少11人死亡。此外，以军当天还持续轰炸加沙地带南部城市汗尤尼斯，造成至少2人死亡。据巴勒斯坦加沙地带卫生部门29日发布的数据，以军过去24小时对加沙地带的袭击共造成71人死亡、112人受伤。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzvhf9931689.d.html</link>
            <guid>3553930</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 20:35:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞内加尔宪法委员会确认巴西鲁·迪奥马耶·法耶在总统选举中获胜】当地时间3月29日，塞内加尔宪法委员会宣布，确认巴西鲁·迪奥马耶·法耶在总统选举中获胜。塞内加尔全国计票委员会当地时间3月27日公布的初步计票结果显示，“迪奥马耶总统”联盟候选人巴西鲁·迪奥马耶·法耶得票率为54.28%，获得超过半数选票，赢得本届总统选举。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzvha3946066.d.html</link>
            <guid>3553929</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 20:34:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小林制药“红曲风波”持续发酵 日本医生：恢复公众信任将很艰难】日本小林制药公司生产的含有红曲成分的保健品引起消费者健康受损甚至导致死亡的问题，引发日本社会广泛关注。日本内科医生久住英二表示，小林制药公司没有立即公开这一问题，或是出于经济效益的考虑。对小林制药公司而言，恢复公众信任将很艰难。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzvfy1819837.d.html</link>
            <guid>3553928</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 20:32:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登不太可能重新对委内瑞拉实施石油制裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzvfy1819402.d.html</link>
            <guid>3553925</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 20:13:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[法庭命令显示，美国上诉法院驳回了Meta Platforms(META.O)要求联邦贸易委员会停止调查以等待上诉结果的请求。]]></title>
            <guid>3553924</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 20:12:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中方赴巴基斯坦跨部门工作组、中国驻巴使馆等联合吊唁遇难同胞】中方赴巴基斯坦跨部门工作组与中国驻巴使馆外交官29日前往巴东部旁遮普省拉瓦尔品第市的相关医院，吊唁在日前恐怖袭击中遇难的5名中国同胞。中方赴巴跨部门工作组组长、外交部涉外安全事务司司长白天和中国驻巴大使姜再冬带领现场全体人员集体肃立、默哀，并向遗像三鞠躬。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzvhf9931063.d.html</link>
            <guid>3553923</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 20:09:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比利时安德莱赫特发生枪击事件 致1人死亡】当地时间3月29日17时左右，比利时布鲁塞尔大区安德莱赫特市发生一起枪击事件，造成一人死亡。目前还没有嫌疑人被捕，事件具体原因正在调查中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzqyk0061017.d.html</link>
            <guid>3553921</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 19:49:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙设立第三个北约舰队海军基地】据西班牙《国家报》当地时间3月29日报道，西班牙政府消息显示，位于梅诺卡岛东部的马奥海军基地已成为北约舰队在西班牙的第三个后勤支援基地，另外两个基地是位于加的斯的罗塔海军基地和卡塔赫纳海军基地。西班牙政府消息显示，西班牙在去年4月向北约提出将马奥海军基地作为北约舰队在地中海的后勤支援基地之一。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzqya1949038.d.html</link>
            <guid>3553920</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 19:46:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚反对派武装在叙东部代尔祖尔省打死3名平民】据叙利亚媒体“沙姆电台”消息，当地时间3月29日，由美国支持的叙利亚反对派武装“叙利亚民主军”在叙利亚东部代尔祖尔省的西北部地区打死了3名平民。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzqye4074145.d.html</link>
            <guid>3553919</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 19:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：03月30日03时26分在西藏那曲市双湖县发生4.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3553917</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 19:41:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精神航空与航空发动机制造商普惠达成贷款协议】精神航空公司(Spirit Airlines)表示，该公司与航空发动机制造商普惠（Pratt & Whitney）达成了一项协议，在2024年底之前每月获得一笔信贷，作为因发动机问题而无法使用飞机的补偿。该协议对精神航空流动性的影响目前预计在1.5亿至2亿美元之间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzqye4072925.d.html</link>
            <guid>3553915</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 19:34:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【精神航空与航空发动机制造商普惠达成贷款协议】精神航空公司(Spirit Airlines)表示，该公司与航空发动机制造商普惠（Pratt & Whitney）达成了一项协议，在2024年底之前每月获得一笔信贷，作为因发动机问题而无法使用飞机的补偿。该协议对精神航空流动性的影响目前预计在1.5亿至2亿美元之间。]]></title>
            <guid>3553912</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 19:28:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰多州采取紧急限电措施】乌克兰国家通讯社当地时间3月29日报道，乌克兰国家电力公司当天宣布，由于俄罗斯对乌能源基础设施的袭击，乌克兰波尔塔瓦州、苏梅州等地区采取紧急断电措施。乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克州、基洛沃格勒州、哈尔科夫州此前已开始实施限电措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzqya1947682.d.html</link>
            <guid>3553911</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 19:27:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全球集装箱航运巨头法国达飞轮船（CMA-CGM）：将暂停在海地拉菲托（LAFITO）的停靠，将继续密切关注海地的局势。]]></title>
            <guid>3553905</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 18:57:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰从世界银行获得15亿美元财政援助】乌克兰国家通讯社29日报道称，乌克兰总理什梅加尔在当天举行的政府会议上宣布，乌克兰收到来自世界银行的15亿美元财政援助，这些资金将用于乌一些关键项目和重建工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzqya1945272.d.html</link>
            <guid>3553904</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 18:57:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：尽管与以色列政府的分歧越来越大，美国同意为以色列提供更多的炸弹和战机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzqye4065226.d.html</link>
            <guid>3553902</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 18:45:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹外交部：过去两周苏丹中部多个村庄遇袭 43名平民死亡】苏丹外交部当地时间3月29日发表声明称，在过去两周，苏丹中部杰济拉州有28个村庄遭遇武装分子袭击，共造成43名平民死亡，同时村民的粮食等财物被抢劫。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-30/detail-inapzqya1943522.d.html</link>
            <guid>3553899</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 18:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>