<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 15:07:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军证实对也门胡塞武装目标发动空袭】以色列国防军当地时间29日发布消息称，在当天的大规模空中行动中，数十架空军飞机袭击了也门拉斯伊萨和荷台达地区的胡塞武装目标，以及发电厂和用以进口石油的海港。当天稍早时，总台报道员获悉，也门荷台达遭密集空袭。也门胡塞武装随后确认，袭击由以色列方面发动，以方对也门西部、胡塞武装控制的荷台达发动大规模空袭。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxpk5628643.d.html</link>
            <guid>3797226</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 15:06:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯总理米舒斯京将于周一访问伊朗，并会见伊朗总统。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxpq0039087.d.html</link>
            <guid>3797224</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 15:04:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列空军对也门胡塞目标发起攻击。以色列军方表示，其对胡塞目标的攻击包括发电厂和用于进口石油的海港。]]></title>
            <guid>3797221</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:55:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据ALMASIRAH电视台：以色列袭击了也门霍代达、拉西萨港口和两座发电厂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxpq0032639.d.html</link>
            <guid>3797220</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:49:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称空袭约45个黎巴嫩真主党目标】当地时间9月29日下午，以色列国防军发布消息称，以军空袭了黎巴嫩南部卡夫拉（Kafra）地区约45个真主党目标，包括真主党武器储存设施和军事基础设施。以军表示，将继续对黎巴嫩真主党目标进行打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxph8847448.d.html</link>
            <guid>3797218</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:47:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：热带风暴“乔伊斯”预计周一将成为热带低气压。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxpn3254323.d.html</link>
            <guid>3797217</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:46:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【灯塔AI票房预测】据灯塔专业版，9月30日大盘票房预计为7330.86万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxph8847174.d.html</link>
            <guid>3797216</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:46:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奇安信中标“东数西算”某数据中心集群一体化安全项目】 近日，奇安信成功中标“东数西算”某算力枢纽数据中心集群一体化安全保障项目,项目规模为数千万元。该项目不仅为奇安信助力“东数西算”工程网络安全建设打造了重要标杆，同时还入选了国家数据局首批全国一体化算力网应用优秀案例集。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxpq0030230.d.html</link>
            <guid>3797215</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【24000TEU甲醇双燃料动力集装箱船用曲轴成功下线】29日，记者从大连重工装备集团获悉，经MAN专利公司、ABS美国船级社和客户联合检验，大连重工装备集团下属大连华锐船用曲轴有限公司研制的世界首支、全球最大24000TEU甲醇双燃料动力集装箱船用曲轴12G95ME-C10.5成功下线。据了解，12G95ME-C10.5船用曲轴采用对接式结构，总长度23.67米，重量达到539吨，从曲轴毛坯、加工制造工艺、到整体热装及加工全部实现国产化，创造了我国大型船用曲轴国产化的重要里程碑。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxpq0030007.d.html</link>
            <guid>3797214</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国防部：美军将加强在中东地区的防御性空中支援能力】当地时间9月29日，美国国防部发表声明称，美军将在中东地区继续保留大量军事能力，并将在未来几天进一步加强在中东地区的防御性空中支援能力。 根据声明，美国国防部长奥斯汀已指示美国“亚伯拉罕·林肯”号航母战斗群继续驻扎在美国中央司令部战区，美国海军“黄蜂”号两栖攻击舰以及美国海军陆战队远征部队（ARG/MEU）将继续在地中海东部执行任务。 同时，美国国防部还表示，已增强战斗机和攻击机中队在中东地区的部署，未来几天美军将进一步加强在该地区的防御性空中支援能力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxpq0028123.d.html</link>
            <guid>3797213</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【住建部：要对商品房建设严控增量、优化存量、提高质量】9月29日，住房城乡建设部党组书记、部长倪虹主持召开党组会议，传达学习9月26日中央政治局会议精神，研究部署贯彻落实工作。会议强调，要对商品房建设严控增量、优化存量、提高质量，发挥城市房地产融资协调机制作用，加大项目“白名单”贷款审批投放力度，满足房地产项目合理融资需求，打好商品住房项目保交房攻坚战。（中国房地产报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxpn3250263.d.html</link>
            <guid>3797212</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:37:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美官员称，以军进入黎巴嫩的小规模“边境行动”可能已经开始】 黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉遭以军空袭身亡后，有关“以军可能地面进攻黎巴嫩”的消息持续引发关注。据美国广播公司（ABC）等媒体29日最新消息，两名美国官员称，以军进入黎巴嫩的小规模行动或“边境行动”即将或已经开始，目的是消灭黎真主党在黎以边境地区的据点。（环球时报）]]></title>
            <guid>3797211</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:34:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军袭击黎巴嫩东北部地区 造成6死4伤】记者当地时间29日下午获悉，以军稍早前对黎巴嫩东北部的赫尔梅市（Hermel）及其周边地区发动袭击，造成6人死亡，4人受伤。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxph8842503.d.html</link>
            <guid>3797207</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:27:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省应急管理厅原党委委员李钢平被开除党籍】经查，李钢平丧失理想信念，背弃初心使命，处心积虑对抗组织审查；违背组织原则，隐瞒不报个人有关事项；廉洁底线失守，收受可能影响公正执行公务的礼品礼金，借用管理和服务对象钱款；违反生活纪律；丧失纪法底线，将公权力当作攫取私利的工具，利用职务便利为他人在申报项目补助资金、拨付项目款和承接项目方面谋利，并非法收受巨额财物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxpn3241671.d.html</link>
            <guid>3797204</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:20:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四大行，火速响应！】备受关注的存量房贷利率下调落定，四大行第一时间火速响应！在时间安排上，四大行将于10月12日发布具体操作细则，在10月31日之前统一对存量商业性个人住房贷款利率实施批量调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvxph8839136.d.html</link>
            <guid>3797202</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:15:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚至湛江直升机航线首飞成功】 当日，国内首条海南三亚至广东湛江直升机航线成功首飞。该航线由南航通航开通，计划航程60分钟。]]></title>
            <guid>3797200</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:12:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【部分房地产金融政策期限延长至2026年底】中国人民银行、国家金融监督管理总局关于延长部分房地产金融政策期限的通知：中国人民银行上海总部，各省、自治区、直辖市及计划单列市分行；国家金融监督管理总局各监管局；国家开发银行、农业发展银行，各国有商业银行，中国邮政储蓄银行，各股份制商业银行；各信托公司、保险公司、金融资产管理公司：为贯彻落实党中央、国务院决策部署，满足房地产行业合理融资需求，促进房地产市场平稳健康发展，现就有关事项通知如下：一、《中国人民银行 中国银行保险监督管理委员会关于做好当前金融支持房地产市场平稳健康发展工作的通知》（银发〔2022〕254号）中支持开发贷款、信托贷款等存量融资合理展期政策的适用期限延长至2026年12月31日。二、《中国人民银行办公厅 国家金融监督管理总局办公厅关于做好经营性物业贷款管理的通知》（银办发〔2024〕8号）中有关政策有适用期限的，将适用期限延长至2026年12月31日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8968732.d.html</link>
            <guid>3797199</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 14:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场利率定价自律机制：主要商业银行原则上不晚于10月12日发布批量调整存量房贷利率操作细则。]]></title>
            <guid>3797190</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:56:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹首都圈城市遭炮击 致数十人受伤】当地时间9月29日，位于苏丹首都圈的城市恩图曼多个地区遭遇大规模炮击，造成数十名平民受伤。恩图曼阿尔纳乌医院的医务人员表示，苏丹快速支援部队当天向驻扎在恩图曼的苏丹武装部队发动炮击，有数十枚炮弹落入多个居民区，造成人员伤亡。当地两家医院接收了数十名伤员，伤亡人数可能会继续上升。苏丹武装部队自9月26日起针对由快速支援部队控制的首都圈多个地区发起大规模军事行动，双方在多个地区持续交火。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5742011.d.html</link>
            <guid>3797189</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[建设银行：我行正在抓紧制定批量调整存量房贷利率实施方案，拟于2024年10月12日发布具体操作细则，2024年10月31日前完成批量调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8964449.d.html</link>
            <guid>3797188</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:54:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列北部地区再次拉响防空警报】当地时间9月29日下午，以色列国防军发布消息称，以色列北部地区再次拉响防空警报。警报地区包括加利利地区和黎以边境地区。目前暂无人员伤亡报告。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8959343.d.html</link>
            <guid>3797178</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:36:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮黎以冲突已致黎境内流离失所人数超过11万人】当地时间29日下午，黎巴嫩政府部门发布消息称，截至当天，在黎巴嫩境内避难中心登记的流离失所者人数已达116100人。黎巴嫩政府部门发布的消息还显示，从2024年9月23日到9月29日，已有36188名叙利亚人和41307名黎巴嫩人穿越边境进入叙利亚。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8959206.d.html</link>
            <guid>3797177</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:36:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黎巴嫩卫生部  ：以色列两天袭击造成14名医务人员死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3351175.d.html</link>
            <guid>3797176</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【市场利率定价自律机制发布关于批量调整存量房贷利率的倡议】市场利率定价自律机制29日发布倡议称，各商业银行原则上应于2024年10月31日前统一对存量房贷（包括首套、二套及以上）利率实施批量调整，对于LPR基础加点幅度高于-30BP的存量房贷，将其加点幅度调整为不低于-30BP,且不低于所在城市目前执行的新发放商业性个人住房贷款利率加点下限（如有）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5735585.d.html</link>
            <guid>3797174</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:33:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行有关负责人就完善商业性个人住房贷款利率定价机制有关问题答记者问】中国人民银行有关负责人表示，中国人民银行公告〔2024〕第11号主要进行了如下优化。其中，允许变更房贷利率在LPR基础上的加点幅度。借贷双方可通过协商变更合同等方式调整加点幅度，以更准确体现市场供求、借款人风险溢价等因素变化。后续，市场竞争机制可促使商业银行与借款人自主协商、适时调整加点幅度，不需要等到新老房贷利差积累较大后再由商业银行进行批量调整，能够渐进有序缓释矛盾，并维护合同严肃性。]]></title>
            <guid>3797172</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国防部：美国将在未来几天内加强中东地区的“防空支援能力”。美国其他部队处于高度戒备状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5734899.d.html</link>
            <guid>3797171</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第二十五次中日韩环境部长会议在韩国举行】9月28日至29日，第二十五次中日韩环境部长会议在韩国济州举行。中国生态环境部部长黄润秋、韩国环境部部长金琓燮、日本环境省大臣伊藤信太郎分别率团出席会议，介绍本国环境政策及最新进展，并就区域和全球热点环境议题交换意见。 会前，黄润秋分别与金琓燮、伊藤信太郎举行了中韩、中日双边会谈。会见金琓燮时，双方就塑料污染治理、生物多样性保护、大气污染防治等议题进行了深入交流，黄润秋表示，中韩在生态环境领域一直保持良好合作关系，愿在现有基础上继续深化和拓展环境领域合作，推动区域绿色发展。会见伊藤信太郎时，黄润秋表示，中方愿与日方共同推动契合新时代要求的中日环境合作，在应对气候变化、生物多样性保护、环境政策对话等领域加强交流与合作，强调希望日方尽快全面配合建立并实施长期有效的福岛核污染水国际监测安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8956846.d.html</link>
            <guid>3797164</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:28:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民银行有关负责人就完善商业性个人住房贷款利率定价机制有关问题答记者问】当前房贷利率定价机制的问题是什么？如何完善？答：根据合同约定，房贷在LPR基础上的加点部分在合同期限内固定不变。房贷合同期限普遍较长，固定的加点幅度无法反映借款人信用、市场供需等因素变化，一旦市场形势发生转变，容易造成新老房贷利差扩大。随着利率市场化改革不断深化，需要优化制度设计，促进商业银行和借款人以适当方式变更合同。2023年8月，为充分响应群众诉求，本着急用先行的原则，中国人民银行会同金融监管总局引导商业银行，采用协商变更合同利率等方式批量调整了存量房贷利率，取得较好效果。但由于现行房贷利率定价机制下加点幅度不能自主调整，近期新老房贷利差矛盾再次累积扩大。商业银行将通过行业自律协调一致，对符合条件的存量房贷再开展一次批量调整，将利率降至全国新发放房贷利率附近。但上述方式治标不治本，要从根本上解决新老房贷利差问题，还需要通过深化利率市场化改革，在维护合同严肃性的同时，破除制度性障碍，促进商业银行、借款人双方基于市场化原则自主协商、动态调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5733319.d.html</link>
            <guid>3797161</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:26:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[央行：借款人申请商业性个人住房贷款时，可以选择固定利率或浮动利率作为定价方式；约定为浮动利率的，利率以最近一个月贷款市场报价利率为定价基准加点形成（加点可为负值），加点幅度应体现市场供求、借款人风险溢价等因素。自2024年11月1日起，合同约定为浮动利率的，商业性个人住房贷款借款人可与银行业金融机构协商约定重定价周期；在利率重定价日，定价基准调整为最近一个月贷款市场报价利率。利率重定价周期及调整方式应在贷款合同中明确。]]></title>
            <guid>3797160</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:26:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大加密货币交易所“币安”创始人赵长鹏已出狱】据多家美国媒体报道，全球最大的加密货币交易所“币安”的创始人赵长鹏于当地时间27日从美国加州一个低安全级别的监狱离开。此前，47岁的赵长鹏被美国司法部门指控触犯多项罪名，包括未能阻止网络犯罪分子和恐怖主义组织在其运营平台交易和洗钱。他于2023年11月认罪，被判处了4个月的刑期，然后于今年6月开始服刑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8954383.d.html</link>
            <guid>3797157</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:20:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【真主党高层遭“斩首”几近团灭？以色列公布这样一张死亡名单】考虑到纳斯鲁拉的行踪一直被严格保密，其遇害意味着真主党正面临巨大挑战，以色列对该组织内部的渗透和情报工作的深入程度令人意外。 “真主党领导人纳斯鲁拉之死是一个历史转折点，是实现我们设定目标必要的一步。”当地时间9月28日，在以军宣布击杀纳斯鲁拉后，以色列总理内塔尼亚胡发表声明称。 为了形象说明真主党遭到重创，以色列官方还发布了一张真主党死亡人物关系图。据称，至少已有18名真主党高级成员被打死。 据以军的说法，唯一幸存的真主党指挥官，可能只有地区指挥官阿布·阿里·里达。此人目前下落不明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8954074.d.html</link>
            <guid>3797155</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:19:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎方称过去24小时内黎巴嫩多地遭受216次空袭】当地时间29日，黎巴嫩政府环境部长兼政府紧急事务委员会主席纳赛尔·雅辛发布消息称，过去24小时内，黎巴嫩各地区共遭受了216次空袭，造成33人死亡，185人受伤。此外，雅辛表示，自2023年10月初黎以冲突爆发以来，黎巴嫩方面已有1640人死亡，其中包括104名儿童和194名妇女，以及8408人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5730429.d.html</link>
            <guid>3797153</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:15:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福州10.75亿元成交8宗地块：福州建总地产拿下两宗宅地】福州市四城区举行了2024年第三轮土地拍卖，共涉及8宗地块，包括两宗住宅用地、3宗商业用地和3宗工业用地。本次拍卖的8宗地块编号为2024-37号（住）、2024-38号（住）、2024-39号（商）、2024-40号（商）、2024-41号（商）、2024-42号（工）、2024-43号（工）、2024-44号（工），出让土地总面积100.15亩，起拍价9.335亿元，此次土地拍卖总成交金额达到10.75亿元。具体来看，本次拍卖涉及的住宅用地的只有福州宗地2024-37号、2024-38号。最终，这两宗地块由福州建总地产有限公司以7.76亿元全部包揽。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8952682.d.html</link>
            <guid>3797150</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:13:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫国家安全发言人：美国对以色列安全的支持是坚定不移的，不会改变。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5729793.d.html</link>
            <guid>3797149</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:12:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫国家安全发言人：与真主党或伊朗的全面战争并不是让人们安全返回以色列北部家园的方法。]]></title>
            <guid>3797148</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:09:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白宫国家安全发言人：美国正在关注真主党如何填补领导权真空。正在与以色列方面继续沟通，讨论在黎巴嫩的下一步正确措施。我们已经注意到德黑兰方面的言辞，将密切关注他们的行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8951146.d.html</link>
            <guid>3797147</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:07:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【本轮巴以冲突已致加沙地带41595人死亡】当地时间29日，加沙地带卫生部门发表声明称，过去一段时间里以军在加沙地带开展的军事行动共导致9人死亡，41人受伤。自去年10月7日新一轮巴以冲突爆发以来，以军在加沙地带的军事行动已导致41595名巴勒斯坦人死亡，96251人受伤。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5727567.d.html</link>
            <guid>3797144</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:04:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万兴科技旗下Wondershare Filmora 14升级十余项AI功能】 9月28日，万兴科技旗下视频创意软件Wondershare Filmora桌面端，面向全球市场发布其V14全新版本，全面升级产品全链路AI能力。据悉，Wondershare Filmora 14整合一系列AI能力，创新推出智能长剪短功能，支持一键将原始视频素材全自动高光片段提取剪辑成多个精华短视频，满足高效短视频创作及分发需求，并一次性新增上线超十项AI功能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5727513.d.html</link>
            <guid>3797143</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:04:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来中国获国资股东33亿元增资，李斌发文感谢安徽和合肥的支持】 蔚来创始人、董事长、CEO李斌特意发文，感谢了合肥和安徽对于蔚来的信任与支持。他写道：“在祖国即将迎来75周年华诞之际，蔚来中国再次获得股东增资支持。四年前，安徽、合肥把蔚来从重症监护室抢救回来，在大家的关爱下，蔚来销量4年增长5倍，持续引领高端智能电动汽车市场，第二品牌乐道首款车型成功上市，获得市场高度关注。蔚来已经从一颗小幼苗成长为能抵挡些风雨的小树，在小树成长为大树、成长为树林的时候，合肥和安徽继续浇灌、培育，不仅是对蔚来的信任，也是对合肥和安徽智能电动汽车产业创新的坚决支持，更显示了对中国智能电动汽车产业高质量发展的坚定信心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfs0112770.d.html</link>
            <guid>3797141</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:02:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西省能源局原党组成员、副局长王茂盛被“双开”】中央纪委国家监委网站9月29日通报，据山西省纪委监委消息：日前，经山西省委批准，山西省纪委监委对山西省能源局原党组成员、副局长王茂盛（正厅长级）严重违纪违法问题进行了立案审查调查。 经查，王茂盛丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，收受礼金；违背组织原则，在职务调整中为他人谋取利益并收受财物；不正确履行职责，违规推荐下属企业负责人并对其经营活动失管失察；利用职务上的便利，为他人在工程承揽、款项结算等方面谋取利益，并非法收受巨额财物。 王茂盛严重违反党的组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经山西省纪委常委会会议研究并报山西省委批准，决定给予王茂盛开除党籍处分；由山西省监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8949652.d.html</link>
            <guid>3797138</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 13:01:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【飓风“海伦妮”导致美国超280万用户断电】受飓风“海伦妮”的影响，截至美国东部时间9月29日上午8时，美国10个州仍有超过280万用户断电，其中包括南卡罗来纳州94.5万用户、佐治亚州68.7万用户、北卡罗来纳州46.8万用户以及佛罗里达州24.1万名用户。目前与飓风“海伦妮”相关的死亡人数已达64人，佛罗里达州、佐治亚州、南卡罗来纳州、北卡罗来纳州和弗吉尼亚州均已确认有人员死亡，各州的灾后清理工作正在进行中。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5725926.d.html</link>
            <guid>3797136</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:57:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【签约！中央广播电视总台与中国人民大学共建新闻学院】9月29日，中央广播电视总台与中国人民大学共建新闻学院签约活动在京举行。中宣部副部长、中央广播电视总台台长慎海雄出席，并与中国人民大学党委书记张东刚共同为“中央广播电视总台-中国人民大学卓越新闻传播人才共培基地”“中央广播电视总台-中国人民大学智能传播创新实验室”揭牌。中央广播电视总台副台长王晓真与中国人民大学校长林尚立代表双方签约。根据协议，中央广播电视总台与中国人民大学将共建“卓越新闻传播人才共培基地”，通过共建马克思主义新闻观精品课程、骨干队伍和实习实践基地等方式，合作培养具备卓越素质能力的新闻传播人才；共建“智能传播创新实验室”，推动智能传播终端与智能生活方式深度融合发展。此外，双方还共同启动“立德树人 践行媒体职责使命助力学生思想政治教育”课题研究项目，通过“总台IP进校园”“鹿鸣课堂”“行走大国边疆实践课”等创新实践，潜移默化、润物无声地展现这些具有时代气质“大思政课”的育人魅力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8948660.d.html</link>
            <guid>3797135</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:57:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奶茶加盟商呼吁品牌方暂缓扩店：“让我们先活下去” 】奶茶店铺回收数量翻倍跑马圈地后，奶茶店“淘汰赛”已经开启。一位二手餐饮设备回收商称，今年奶茶店回收需求同比至少翻倍。 报告显示，今年上半年，GeoQ Data收录的101家连锁新茶饮品牌，整体开店数约17174家，较去年同期基本持平，闭店数量约为8608家，较去年同期增加了近3000家。 记者多方采访获悉，各大品牌快速扩张并开启低价竞争后，门店陷入获客和盈利的两难境地。行业内卷，成为加盟商闭店的原因之一。对此，有加盟商表示，希望品牌方能控制门店扩张速度和产品价格体系，让现有的加盟商先活下来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3331349.d.html</link>
            <guid>3797133</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中越经济贸易合作委员会第十三次会议在北京召开】9月29日，商务部部长王文涛在北京与越南工贸部部长阮鸿延共同主持召开中越经济贸易合作委员会第十三次会议，就深化中越经贸合作深入交换意见。王文涛表示，今年8月，习近平总书记、国家主席同苏林总书记、国家主席就持续深化具有战略意义的中越命运共同体建设达成一系列重要共识，为深化双边经贸合作指明了方向。中方愿与越方一道，发挥好合作委员会机制作用，聚焦“六个更”发展格局，携手打造安全稳定的产业链供应链，持续深化数字、绿色、园区等领域投资合作，拓展农产品、电子商务等贸易领域务实合作，提升区域经贸合作便利化水平，共同推动两国经贸合作走深走实。(商务部)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8947546.d.html</link>
            <guid>3797131</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:52:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[两名消息人士透露，以色列对黎巴嫩贝卡谷地的空袭导致伊斯兰团体高级领导人穆罕默德·达赫鲁杰身亡。]]></title>
            <guid>3797130</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国庆前餐饮预订火爆 部分餐厅国庆假期包厢一桌难求】国庆假期临近，浙江宁波的餐饮市场迎来了预订高峰。尤其是知名老字号餐厅和热门品牌餐饮，预订情况非常火爆。在宁波市区一家老字号饭店，工作人员告诉记者，目前店里预订量显著增长。国庆假期里的包厢已经出现了一桌难求的现象。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8946957.d.html</link>
            <guid>3797129</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:50:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家发改委组织召开推动大规模设备更新和消费品以旧换新部际联席会议全体会议】9月29日上午，受部际联席会议召集人、国家发展改革委主任郑栅洁委托，部际联席会议副召集人、国家发展改革委副主任赵辰昕组织召开推动大规模设备更新和消费品以旧换新部际联席会议全体会议。 会议指出，“两新”工作关系各行各业和千家万户，要及时跟踪研判，准确把握制约政策发挥更大效应的困难和问题。锚定目标任务，坚持问题导向，采取务实管用措施，提高“两新”政策针对性、有效性，确保“真金白银”优惠直达企业和消费者。 会议要求，要增强做好“两新”工作的责任感和紧迫感，形成工作合力，狠抓推进落实。加强重点任务调度，着力解决堵点卡点问题。严格资金和项目管理，确保资金发挥效益。加强产品质量和价格监管，营造良好市场环境。畅通废旧物资循环利用，加快推进标准提升行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8945777.d.html</link>
            <guid>3797125</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:45:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代Z基地电池厂已不见明火】9月29日晚间，据宁德时代Z基地电池厂周边人士对记者表示，（从外围看）宁德时代Z基地电池厂已不见明火及明显烟雾，有消防车已离场。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8945526.d.html</link>
            <guid>3797123</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:44:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【孚能科技：与江铃集团新能源签署了固态电池战略合作协议】 9月29日，江铃集团新能源与孚能科技战略合作签约暨“羿”车型SPS电池包下线仪式在孚能科技赣州新基地举行。孚能科技与江铃集团新能源签署了固态电池战略合作协议，双方拟共同推动固态电池的研发、生产和市场应用，为消费者提供更多安全的高性能产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3326514.d.html</link>
            <guid>3797121</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:43:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州中部发生4.2级地震】据美国地质调查局地震信息网消息，美西时间9月29日凌晨2时47分，加利福尼亚州中部地区发生4.2级地震，震源深度7.4公里，震源中心在阿罗马斯（Aromas）西北处约3.2公里，阿罗马斯位于旧金山以南约151公里。截至目前，尚无人员受伤或重大财产损失的报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3325747.d.html</link>
            <guid>3797120</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【连云港：二套房公积金贷款首付比例统一为15%，延长住房公积金贷款年限】9月29日，据“连云港发布”，江苏省连云港市住房公积金管理委员会发布《关于进一步优化住房公积金使用政策的通知》。通知显示，降低住房公积金贷款首付款比例，首套房、二套房住房公积金贷款最低首付款比例均降为15%。此外，放宽多子女家庭住房公积金贷款额度上浮政策，原仅限首套房贷款，现扩展到二套房贷款，其他贷款政策不变。二孩家庭单方缴存的最高贷款额为70万元，双方缴存的为120万元；三孩家庭单方缴存的最高贷款额为80万元，双方缴存的为130万元。延长住房公积金贷款年限，申请住房公积金贷款的借款人年龄与贷款期限之和可延长至法定退休年龄后10年，但贷款年限最长不超过30年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3324812.d.html</link>
            <guid>3797117</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:40:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智谱开放平台bigmodel.cn国庆月特别活动，最低1折调用其所有模型】 智谱宣布开放平台bigmodel.cn国庆月特别活动，最低1折调用其所有模型，活动期间每位用户还将获赠1亿tokens额度。与此同时，智谱宣布清言全新大会员体系上线，囊括清影AI生视频、视频通话、AI绘画和智能体高阶功能在内各种权益，最低19元/月。(36氪)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3319282.d.html</link>
            <guid>3797112</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列国防军：在对真主党总部的袭击中，另有20多名恐怖分子与纳斯鲁拉一起被消灭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfs0096151.d.html</link>
            <guid>3797111</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[以色列能源部长：正在寻找解除与黎巴嫩海上划界协议的方法或漏洞。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5717539.d.html</link>
            <guid>3797110</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚大马士革周边地区传出爆炸声】据叙利亚国家通讯社报道，当地时间9月29日，叙利亚首都大马士革周边地区传出爆炸声。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5715953.d.html</link>
            <guid>3797108</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:19:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进一步增强政策支持的针对性和服务对接的有效性，陈吉宁赴企业调研并开展现场办公】今天（29日）上午，上海市委书记陈吉宁围绕贯彻落实党的二十届三中全会和中共中央政治局会议精神、努力完成全年经济社会发展目标任务，赴企业开展专题调研，主持召开座谈会听取企业意见建议并进行现场办公。 调研期间，陈吉宁分别召开座谈会，听取中国宝武及欧冶云商、海亮集团及海亮金属的总体运营和核心业务情况介绍，共同分析研判企业所在行业领域发展形势和业务前景，就企业下一步发展所需解决的具体问题、需要深化的服务支持，同与会同志交流讨论，认真回应企业有关意见建议。陈吉宁说，要科学认识当前经济形势，切实把思想和行动统一到中央决策部署上来，进一步增强做好经济工作的责任感和紧迫感，以更实举措、更优服务、更大力度，帮助企业解决发展难题、加快转型升级，为完成全年经济社会发展目标任务奠定坚实基础。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfs0090772.d.html</link>
            <guid>3797106</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:17:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【调查显示日本10月将有约3000种食品涨价】日本一项最新调查结果显示，日本10月将有约3000种食品价格上调，涨价食品数量恐创今年以来单月新高。日本帝国数据库公司对全国主要食品和饮料制造商进行调查，询问这些企业的涨价意向。结果显示，10月将有约3000种食品涨价，包括肉制品、食用油、零食和奶粉等。其中，部分饮料价格最高涨幅为36%，零食价格最高涨幅22%，一些食品今年已涨价两次。按这家公司的说法，今年以来日本涨价食品数量最多的月份是4月，有2897种，预计10月涨价食品数量将创今年新高。全年预计将有约1.5万种食品涨价。日本媒体分析，这轮食品“涨价潮”与日元贬值以及原材料、人工和物流成本上涨等因素有关。去年，受原材料价格大幅上涨、日元贬值增加进口成本等因素影响，日本有超过3.2万种食品价格上涨，数量为30年来最高。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfk8937534.d.html</link>
            <guid>3797105</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:15:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁德时代：未考虑收购包括一道在内的光伏企业】近日，有消息称宁德时代要洽购全球组件巨头厂商中的一家。宁德时代董事长曾毓群日前在接受采访时确认，宁德时代并未考虑收购包括一道新能源在内的光伏企业。9月29日晚间，宁德时代有关人士对上证报记者确认：“以董事长回应为准。”（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfq3311823.d.html</link>
            <guid>3797102</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:13:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据叙利亚国家通讯社报道，叙利亚大马士革附近传出爆炸声。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5713973.d.html</link>
            <guid>3797100</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:13:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黎真主党领导人纳斯鲁拉遗体无明显外伤，死因疑为爆炸冲击波导致的钝性创伤】 据《以色列时报》29日报道，一名医疗人士和一名安全部门消息人士称，在以色列空袭现场找到的黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉遗体没有明显外伤。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5713652.d.html</link>
            <guid>3797098</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:12:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三亚至湛江直升机航线首飞成功】当日，国内首条海南三亚至广东湛江直升机航线成功首飞。该航线由南航通航开通，计划航程60分钟。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5713592.d.html</link>
            <guid>3797097</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:11:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称黎巴嫩向以发射约10枚火箭弹】更新: 以色列国防军今天（9月29日）发布消息称，检测到大约10枚火箭弹从黎巴嫩境内发射至以色列北部，其中部分火箭弹被防空系统拦截，目前暂无袭击造成人员伤亡或者重大损失的报告。稍早前，以色列北部多地响起防空警报。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-09-29/detail-incqvtfn5712567.d.html</link>
            <guid>3797095</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:07:54 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>