<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 21:03:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮强降雨将来临！长江防总、长江委发布汛情通报】从水利部长江水利委员会了解到，据水文气象预报，9月17日—20日，长江流域自西北向东南有一次大雨、局地暴雨的降水过程。过程累计面雨量：渠江、三峡区间、汉江石泉～白河及丹江口～皇庄区间60～80毫米，乌江下游、清江、汉江白河～丹江口及皇庄以下40～60毫米；22日，渠江及三峡区间还将有新一轮降水过程。预计渠江、乌江、三峡区间、清江、汉江将发生明显涨水过程，强降雨落区内部分中小河流可能发生超警洪水，局部强降雨引发山洪灾害的风险高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmxzvu6824429.d.html</link>
            <guid>3244356</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 20:59:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国经济在持续恢复中展现韧性与活力】 9月15日，今年前8个月中国经济答卷公布——全国规模以上工业增加值同比增长3.9%，社会消费品零售总额同比增长7%，固定资产投资同比增长3.2%，服务零售额同比增长19.4%……在世界经济波动下行、外部环境更趋复杂严峻的背景下，前8个月主要经济指标回升向好，中国经济在持续恢复中展现韧性与活力，助推高质量发展稳步前行。]]></title>
            <guid>3244344</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 20:46:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国代表团积极备战 期盼杭州亚运会成功举办】随着亚运会临近，杭州也陆续迎来各国亚运会代表团。9月16日，杭州将迎来代表团到达人数的一个小高峰。外国运动员在抵达的第一刻就感受到了杭州的热情。多国代表团和体育界人士也都对中国国际体育赛事的组织和办赛能力赞赏有加，对杭州亚运会的成功举办充满信心。]]></title>
            <guid>3244316</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 20:20:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海旅游节开幕式吸引大量游客 外滩滨水区人流量达20万人次】9月16日晚，上海旅游节开幕式在黄浦江畔举行，精彩绝伦的无人机表演与浦江彩船大巡游、两岸灯光联动吸引了一大批市民游客驻足围观。外滩滨水区今天已迎来客流约20万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmxzvx0844546.d.html</link>
            <guid>3244292</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 19:37:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州亚运会主媒体中心迎媒体及持权转播商】杭州亚运会主媒体中心入驻仪式在浙江杭州举行。杭州亚运会期间，来自中国、马来西亚、新加坡、泰国、日本、韩国、菲律宾等亚洲各国家(地区)的万余名媒体记者将在主媒体中心开展赛事转播报道，共同记录亚洲体育的累累硕果，传播亚洲人民的美好情谊。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmxvqa7738067.d.html</link>
            <guid>3244269</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:59:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中基协发声 正确看待市场短期波动】近日，中国证券投资基金业协会公募基金委员会工作会议在青岛召开，委员会委员、授权代表及受邀机构代表共21人参加会议。证监会机构部、青岛证监局、北交所及协会相关负责同志出席会议。会议围绕贯彻落实7月24日中央政治局会议精神和有关决策部署、助力资本市场深化改革、促进公募基金行业高质量发展、支持北交所高质量建设等议题进行了充分交流和讨论，并对委员会下一步工作提出意见建议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmxvpz0959386.d.html</link>
            <guid>3244268</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:49:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：09月17日01时09分在云南保山市隆阳区（北纬25.38度，东经99.25度）发生2.9级地震，震源深度17千米。]]></title>
            <guid>3244267</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:15:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：09月17日01时09分在云南保山市隆阳区附近（北纬25.36度，东经99.20度）发生3.1级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3244266</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:11:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【定制“个性化岗位清单”，北京大型现场招聘会“上架”7000余个岗位】9月16日，北京市人力资源和社会保障局在中国国际展览中心举办2023年北京市大型现场招聘会，以“服务‘五子’联动 共享首都发展”为主题，汇集重点领域优质企事业单位200余家，提供就业岗位7000余个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmxrhc1082306.d.html</link>
            <guid>3244265</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:02:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国元宇宙行业产教融合共同体正式成立】9月16日，由工业和信息化部人才交流中心指导，中国电子云、哈尔滨工业大学（威海）、潍坊职业学院牵头，联合行业组织、院校、科研机构、上下游企业等148家单位共同组成的全国元宇宙行业产教融合共同体成立大会在山东潍坊召开。各方将以共同体为核心推动元宇宙产业岗位能力评价认证工作，并围绕产业链，布局人才链，带动创新链和资金链，充分发挥教育、科技、人才的战略性、基础性作用。]]></title>
            <guid>3244264</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:51:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌媒：黑海农产品外运协议终止后 首批民用船只前往乌克兰港口】乌克兰国际文传电讯社当地时间9月16日报道称，两艘货船正通过黑海临时走廊前往乌克兰港口。乌克兰副总理库布拉科夫当天宣布了这一消息。报道称，这将是在俄罗斯宣布不再延长黑海农产品外运协议后，首批抵达乌克兰港口的两艘民用船只。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmxrhe7855981.d.html</link>
            <guid>3244263</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:42:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国防部警告：俄方能大量储备巡航导弹，可能在冬季集中袭击乌目标】在西方源源不断的军事援助下，乌克兰正在对俄罗斯发起反攻，并不时用无人机和无人艇袭击俄方目标。不过，英国国防部16日却发出一条对乌克兰很不利的警告：俄方可能在大量储备巡航导弹，可能在冬季集中袭击乌方目标。英国国防部周六警告，俄罗斯“可能能够储备大量的巡航导弹库存”，并可能将其用于打击乌克兰的基础设施目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-17/detail-imzmxrhc1076060.d.html</link>
            <guid>3244262</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:26:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3.5%利率寿险产品停售后首月 保费下滑】据A股上市险企近日公告数据，五家上市系寿险公司8月单月合计保费收入885亿元，同比下滑1.9%，环比下滑14.4%。考虑到寿险公司的保费收入为新保单保费收入和老保单续期保费收入之和，8月单月新单保费收入下滑幅度更大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxrhc1070436.d.html</link>
            <guid>3244261</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【一骑楼地板断裂致2人伤 广州越秀区通报】2023年9月16日晚上，广州市越秀区通报：当天15:20许，大新路172号发生骑楼部位地板断裂，造成2人受伤。事发后，区消防大队、区应急局、区房管局、区公安分局、街道办事处、派出所、房管所等部门立即到场，将受伤人员送医院治疗，并立即疏散两侧楼房居民。2名受伤人员已送至省中医院治疗，均受轻伤。事故发生原因正在调查当中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxrfx1739380.d.html</link>
            <guid>3244260</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“双节”假期租车订单增长超200%】数据显示，今年中秋国庆假期租车订单明显增加。神州租车预订量比2022年同期增长超200%，比2019年同期增幅超30%。携程租车9月前半个月，国庆中秋租车预订量环比前半个月增长215%。目的地方面，目前热门地仍以新疆、四川、贵州、云南等西部省份为主，延续了暑期市场热度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxrfx1739088.d.html</link>
            <guid>3244259</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:42:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼国家博物馆大火已被扑灭 无人员伤亡】当地时间9月16日晚，据印尼警方消息，印尼国家博物馆大火已被扑灭，无人员伤亡。起火原因正在调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxrhe7845558.d.html</link>
            <guid>3244258</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:37:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奥地利前总理许赛尔：开放市场是双赢的 美国市场保护的行为行不通】9月16日，2023北京洪堡论坛在对外经贸大学举行。奥地利前总理许赛尔接受中国日报记者采访时表示，开放的市场才会有巨大的潜力，才能迎来双赢的局面。（但如今）美国市场很难打开，因为一些政客希望以此来保护自己的市场，我认为这是行不通的。]]></title>
            <guid>3244256</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雅万高铁建设惠及沿线居民 印尼总统盛赞列车运行高速平稳】由中国企业承建的印尼雅万高铁目前仍在为正式的商业运营做着最后的准备。近期，雅万高铁施工单位组织部分印尼民众实地参观、体验雅万高铁动车组及列车维保现场，现场零距离接触雅万高铁动车组。在正式商业运营之前，印尼方面还将于近期向印尼民众开放免费试乘雅万高铁。雅万高铁连接印尼首都雅加达和第四大城市万隆，全长142.3公里 ，最高运行时速350公里，是中国高铁首次全系统、全要素、全产业链在海外落地。]]></title>
            <guid>3244255</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:29:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振华重工：亚洲首制海上风电运维母船举行吉水仪式】9月16日，振华重工为电气风电建造的100人和60人两艘风电运维母船吉水仪式在江苏启东海洋工程隆重举行。这是亚洲风电整机商首次在海上风电运维领域引入集高效运维、绿色运维、智能运维、安全运维于一体的专用SOV（海上风电运维母船）。]]></title>
            <guid>3244243</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:17:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 李强会见老挝总理、越南总理、印度尼西亚副总统。（新华社）
2. 国庆长假公众出行需求强劲，9月15日火车票发售再创历史新高。
3. 今年前8个月广东外贸进出口5.29万亿元，有望延续总体平稳发展势头。
4. 重庆市税务局第七稽查局依法对袁冰妍及其关联企业偷逃税案件进行处理。
5. 广西壮族自治区税务局第三稽查局依法对网络主播吴川偷逃税案件进行处理。
6. “茅小凌”酒心巧克力16日在德芙天猫官方旗舰店、茅台冰淇淋天猫旗舰店、以及天猫超市三平台同步发售。
7. 郑州将开展房地产领域专项整治，重点整治房地产经纪机构非法侵占、收存、挪用客户交易资金等行为。
8. 辽宁大连严查教育领域价格违法行为，重点检查教育乱收费问题。
9. 中基协：公募基金要正确看待市场短期波动，强化逆周期思维。
10. 深圳南山公安：恒大财富杜某等涉嫌犯罪人员被采取刑事强制措施。
11. 茅台酒心巧克力推出后，茅台集团宣告“+茅台”周边产品开发告一段落。
12. 网传“大连核辐射值超出预期”？警方行拘造谣者。
国际新闻
1. 埃尔多安：如有必要土耳其可能会与欧盟分道扬镳。
2. 软银考虑对OpenAI进行投资。
3. 波兰内政部长：波兰将从周日起禁止俄罗斯人驾车入境。
4. 欧洲央行管委霍尔茨曼：看到了欧洲央行可能需要再次加息的风险。]]></title>
            <guid>3244229</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼国家博物馆发生火灾】当地时间16日晚，位于印度尼西亚首都雅加达的印尼国家博物馆发生火灾。目前消防人员已赶到现场灭火，起火原因尚不清楚，人员伤亡情况暂不明。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxrfy7056102.d.html</link>
            <guid>3244225</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 15:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企自营“欧洲—南美东”航线举行首航仪式】中国远洋海运集团（中远海运）首条自营“欧洲—南美东”集装箱班轮航线首航仪式15日在巴西里约热内卢港举行。从这里启程的“新南通”号将装载巴西、阿根廷等国商品，运送到欧洲目的港并交付客户。（新华网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxrfy7055758.d.html</link>
            <guid>3244220</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:57:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中秋国庆假期临近，火车票单日售出超两千万张】中国国家铁路集团有限公司消息，铁路部门9月15日开始发售中秋国庆黄金周假期第一天即9月29日车票，当日售票量达到2287.7万张，其中铁路12306网站（含客户端）售票量达到2095万张，均创单日售票量历史新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxrhc1062462.d.html</link>
            <guid>3244217</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:57:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国总统拜登批准马萨诸塞州进入紧急状态】当地时间9月16日，美国总统拜登批准马萨诸塞州进入紧急状态，并下令为马萨诸塞州提供联邦援助，以助其应对飓风“李”在当地造成的影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxrhc1062317.d.html</link>
            <guid>3244216</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:56:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北约军事委员会会议在挪威首都奥斯陆召开】北约在其官网上介绍，此次会议将重点讨论今年7月北约维尔纽斯峰会相关决定的执行情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxrfx1731317.d.html</link>
            <guid>3244205</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:48:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安：瑞典尚未履行其“入约”义务】土耳其总统埃尔多安就瑞典加入北约的进程发表了声明。他表示，瑞典尚未“履行其‘入约’义务”。埃尔多安称，仅仅制定法律是不够的，还需要落实，“如果恐怖分子在瑞典警方的保护下参加示威活动，那么他们就没有履行自己的承诺”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyf1191268.d.html</link>
            <guid>3244202</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:47:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国电信夏冰：6G必将与卫星通信及卫星互联网结合 构建天地一体化融合网络】中国电信副总经理夏冰在2023中国无线电大会上表示，近期与华为联合推出全球首款支持卫星通话的大众智能手机，引起了强烈的社会反响，这将进一步强化卫星频谱资源在民用领域的应用。夏冰称，6G下一步必将和卫星通信及卫星互联网结合，构建天地一体化融合网络。]]></title>
            <guid>3244199</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:44:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[全美汽车工人联合会：将确保任何被解雇的工人不会没有收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkxz1861316.d.html</link>
            <guid>3244196</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【比亚迪汽车：仰望U8将全系标配应急浮水能力】据比亚迪汽车消息，随着仰望U8上市的临近，近日，仰望针对应急浮水能力公布了更多技术细节。得益于该技术的加持，用户即使在驾驶中误入深水，也可最大程度应急自救。据悉，应急浮水能力将在仰望U8车型上实现全系标配。仰望U8的应急浮水能力采用被动触发，当用户通过星河曲面屏开启涉水模式并开始涉水后，车辆将通过多种传感器对涉水深度、车身姿态、车轮滑移状态等进行监测，若符合浮水条件即自动触发应急浮水，实现车辆在水中进入漂浮状态后的前进、转向等操控。应急浮水能力触发时，仰望U8豪华版的发动机将会提前自动关闭。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyf1190511.d.html</link>
            <guid>3244195</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:42:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冰盖消退，俄气首次通过北极东北航道向中国运送液化天然气】俄罗斯能源巨头俄气15日表示，由于冰盖消退，该公司得以首次通过北极东北航道向中国运送液化天然气。该公司在一份声明中说：“俄气首次通过东北航道交付了自己生产的液化天然气。”俄气表示，这艘名为“大诺夫哥罗德”号的液化天然气运输船于8月14日离开圣彼得堡附近的一处液化天然气码头，并于9月15日在中国河北省唐山港完成了卸货。这条路线“大大缩短了向亚太国家交付液化天然气所需的时间”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyh7967576.d.html</link>
            <guid>3244194</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:42:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：Stellantis集团为计时工提供21%的加薪，计划为员工退休增加超10亿美元支出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyf1189603.d.html</link>
            <guid>3244185</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资公募首只绿色基金即将发售】路博迈基金日前发布公告称，路博迈中国绿色债券型证券投资基金已获得证监会准予注册的批复，将于9月18日起正式发售。值得注意的是，这只主动管理ESG债基是外商独资公募发行的第一只绿色基金。资料显示，路博迈中国绿色债券型证券投资基金是第一只合同中约定不低于80%资产投资于“贴标绿”的主动管理型绿色债券基金，基金投资于“贴标绿”不低于基金资产的80%，其余将投资于“投向绿”。基金所投信用标的主要为AAA评级，隐含评级AA+及以上，信用风险相对较低。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkxz1858771.d.html</link>
            <guid>3244183</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:27:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市旅行社投诉量前十名单（2023年9月4日-9月10日）】根据我市旅行社涉诉情况统计，现公布2023年9月4日至9月10日投诉量排名前十我市旅行社名单如下：
1.北京王牌国际旅游有限公司（许可证编号：L-BJ03468）
2.北京彩云间国际旅行社有限公司（许可证编号：L-BJ04375）
3.北京云上行国际旅行社有限公司（许可证编号：L-BJ03527）
4.北京傲行天下国际旅行社有限公司（原北京乐扬国际旅行社有限公司，许可证编号：L-BJ00448）
5.北京好啊游国际旅行社有限公司（许可证编号：L-BJ03943）
6.北京途游天下国际旅行社有限公司（许可证编号：L-BJ02277）
7.北京金域国际旅行社有限公司（许可证编号：L-BJ03930）
8.北京开心国际旅游有限公司（许可证编号：L-BJ01976）
9.中裕国际旅行社（北京）有限公司（许可证编号：L-BJ-CJ00310）
10.北京畅游玖玖捌国际旅行社有限公司（许可证编号：L-BJ04585）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkxz1858519.d.html</link>
            <guid>3244182</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:26:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【恒大财富正式被立案调查 有利于开展追赃挽损工作】深圳市公安局南山分局发布案情通报，公安机关已于近期依法对恒大金融财富管理（深圳）有限公司杜某等涉嫌犯罪人员采取刑事强制措施。相关案件正在进一步侦办中。通报还为需要报案的投资人提供了报案登记方式。关于此事，一位资深法律专家认为，进入刑事立案阶段后，相关涉案资产、赃款赃物投资形成的资产等依法应被查封、冻结、扣押，后续将依法处理。公安机关及时对恒大财富立案，将有利于依法开展追赃挽损工作，或可一定程度上减少恒大财富相关投资人的损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyf1186748.d.html</link>
            <guid>3244181</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:20:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州起诉5家石油巨头 指控其隐瞒气候变化风险】美国加利福尼亚州政府于15日起诉五家石油巨头公司，指控这些公司淡化了化石燃料带来的气候变化风险，欺骗公众，并造成了数百亿美元的损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkxz1857074.d.html</link>
            <guid>3244178</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:16:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强会见印度尼西亚副总统马鲁夫】国务院总理李强9月16日下午在广西南宁会见来华出席第二十届中国－东盟博览会的印度尼西亚副总统马鲁夫。李强表示，习近平主席同佐科总统前不久在成都会晤，为中印尼双边关系发展指明了方向。中方愿同印尼落实好两国元首重要共识，加强政治互信，坚定相互支持，开展更高水平的战略合作，不断提升两国命运共同体建设的质量、水平与实效，打造发展中大国同舟共济、携手并进的样板。（新华社）]]></title>
            <guid>3244175</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:09:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州茅台：茅台要永远年轻，就必然要拥抱年轻一代，就必然要坚持国际化】据贵州茅台消息，9月16日，贵州茅台与玛氏公司在兴义市举办的国际山地旅游暨户外运动大会上签署战略合作协议，正式推出“茅小凌酒心巧克力”。茅台集团党委书记、董事长丁雄军在致辞中表示，站在新的时代风口，面对新的消费趋势，作为一个中国传统品牌企业，茅台要永远年轻，增强企业生命力，就必然要拥抱年轻一代，就必然要坚持国际化，推动中国品牌和中华文化更好走向世界。从“出圈”的茅台冰淇淋，到“刷圈”的酱香拿铁，再到“官宣”的酒心巧克力，就是茅台“穿新鞋、走新路、行美径”的勇敢尝试，努力让茅台的美酒、美食、美生活，成为更多人心中“一生的守望”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyf1183508.d.html</link>
            <guid>3244167</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 14:01:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据上证报：从相关人士处获悉，杜某应是恒大财富法定代表人、总经理杜亮。]]></title>
            <guid>3244164</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:55:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第34届上海旅游节今晚启幕】9月16日晚的上海虹口北外滩灯火璀璨，第三十四届上海旅游节开幕活动在此隆重举行。本届上海旅游节确立了“百千万亿”的办节目标，即策划百场活动、推出千项产品、汇聚万家企业、引入千万游客、激活亿万流量，旨在放大文旅业作为流量型城市入口、服务型经济引擎的平台功能作用，助力上海全面建设世界著名旅游城市，打造中国入境旅游第一站。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyh7959394.d.html</link>
            <guid>3244162</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:53:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强对做好技能人才工作作出重要批示强调 努力造就一支规模宏大、结构合理、素质优良的技能劳动者队伍】中华人民共和国第二届职业技能大赛9月16日在天津开幕。中共中央政治局常委、国务院总理李强日前对做好技能人才工作作出重要批示。批示指出：技能人才是实施人才强国战略、就业优先战略和创新驱动发展战略的宝贵资源。举办全国职业技能大赛，为广大技能人才搭建展示技能、切磋技艺的平台，有利于促进形成技能就业、技能成才、技能报国的时代新风。各地区、各部门要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大精神和习近平总书记重要指示要求，按照党中央决策部署，扎实做好技能人才工作，加快发展技工教育，健全终身职业技能培训制度，完善中国特色职业技能竞赛体系，拓宽发展通道，提升待遇水平，在全社会大力弘扬劳模精神、劳动精神、工匠精神，努力造就一支规模宏大、结构合理、素质优良的技能劳动者队伍，为推动高质量发展、全面建设社会主义现代化国家贡献力量。（新华社）]]></title>
            <guid>3244158</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:51:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际最新研究：人工智能在创造性思维任务中或超越大部分人类】 施普林格·自然旗下开放获取学术期刊《科学报告》最新发表一篇人工智能(AI)研究论文指出，大型语言模型(LLM)AI对话机器人在创造性思维任务上或能超越大部分的一般人类，该任务要求受试者想出日常用品的替代用途(发散性思维的一个例子)。不过，该研究也显示，得分最高的人类受试者依然能超过对话机器人的最佳答案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyh7958626.d.html</link>
            <guid>3244156</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:49:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国核安全与环境文化促进会环境社会治理（ESG）分会成立】中国核安全与环境文化促进会环境社会治理（ESG）分会16日在北京成立。ESG以生态环境保护为首要理念，突出可持续发展和社会责任，有利于以高品质生态环境支撑我国经济社会高质量发展，以此加快推进人与自然和谐共生的现代化，对于引导企业投资和履行社会责任具有紧迫性和现实意义。（国是直通车）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyh7957691.d.html</link>
            <guid>3244152</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:45:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“白皮书”称中国氢能产业热度攀升，氢能大会项目签约促产业发展】近日发布的一份白皮书显示，全球氢能市场持续增长，在投项目多为工业、运输等领域。这份白皮书还称，近年来，中国氢能产业热度攀升，发展进入快车道。9月14-15日，中国(西部)氢能大会在陕西榆林举行，会上发布《全球氢能产业发展白皮书》。这份白皮书称，截至2022年，氢能产业链上不同国家和地区共宣布了228个大型氢能项目。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyh7956420.d.html</link>
            <guid>3244149</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:37:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉利银河L6正式上市，零售价11.58至14.98万元】9月16日晚间，吉利银河L6正式上市。相比此前公布的预售价格，吉利银河L6售价进一步下探，零售价11.58至14.98万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyh7955804.d.html</link>
            <guid>3244147</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津加快培养高素质技术技能人才，全市技能人才已达273万】天津紧跟产业发展需求，建立健全终身职业技能培训机制，通过设立大师工作室、产教深度融合等方式，加快培养高素质技术技能人才，为高质量发展提供有力支撑。截至目前，天津全市技能人才已达273万，为促进产业升级、推动高质量发展提供了重要支撑。预计“十四五”末，天津技能人才占就业人员的比例将超过40%，高技能人才占技能人才的比例超过35%。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyh7953583.d.html</link>
            <guid>3244137</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:23:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【引江济淮工程江淮运河航道全线贯通】9月16日，位于安徽省境内的引江济淮工程枞阳小港及菜子湖线航道开启试运行，标志着连通长江与淮河的江淮运河已全线贯通。江淮运河是平行于京杭大运河的我国第二条南北水运大通道，也是我国在建规模最大、路线最长的人工运河，航道总里程约355公里，其中，二级航道约186公里，三级航道约169公里，可通航2000吨级船舶。江淮运河通航后，安徽境内形成“工”字形航道水运网，改变了淮河地区与长江地区之间水运绕道京杭大运河的现状，可缩短200公里至600公里运输航程。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyf1176081.d.html</link>
            <guid>3244136</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国元宇宙行业产教融合共同体正式成立】 据深桑达消息，9月16日，由工业和信息化部人才交流中心指导，中国电子云、哈尔滨工业大学（威海）、潍坊职业学院牵头，联合行业组织、院校、科研机构、上下游企业等148家单位共同组成的全国元宇宙行业产教融合共同体成立大会在山东潍坊召开。各方将以共同体为核心推动元宇宙产业岗位能力评价认证工作，并围绕产业链，布局人才链，带动创新链和资金链，充分发挥教育、科技、人才的战略性、基础性作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyh7952519.d.html</link>
            <guid>3244135</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:16:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【包钢股份：8月份各项经济技术指标不断向好】 据包钢股份消息，9月15日，包钢股份8月份经济运营分析会召开。会议指出，8月份，包钢股份各项经济技术指标不断向好，整体经济运营情况呈良好态势。下一步，要围绕稀土精矿增产任务，制定生产计划，加速开拓销售业务新渠道新途径，坚定不移扩大营收。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyf1174898.d.html</link>
            <guid>3244134</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:13:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国夏威夷野火遇难人数复核为97人】美国夏威夷州毛伊县警察局局长佩尔蒂埃15日宣布，他们根据DNA检测最新结果，将今年8月毛伊岛野火中遇难者人数从115人修正为97人。佩尔蒂埃当天在毛伊岛举行的新闻发布会上说，目前已确认74名遇难者身份。失踪人数也修正为31人，这一数字较上周宣布的66人大幅下降。即便最新遇难人数得以修正，毛伊岛野火仍是美国一个多世纪以来造成死亡人数最多的野火。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkxz1845756.d.html</link>
            <guid>3244133</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:07:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【振华重工：亚洲首制海上风电运维母船举行吉水仪式】9月16日，振华重工为电气风电建造的100人和60人两艘风电运维母船吉水仪式在江苏启东海洋工程隆重举行。这是亚洲风电整机商首次在海上风电运维领域引入集高效运维、绿色运维、智能运维、安全运维于一体的专用SOV（海上风电运维母船）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkyh7950246.d.html</link>
            <guid>3244132</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 13:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特变电工：智能电缆产业园建成 8款创新产品技术鉴定均达到国内外先进水平】 据特变电工消息，9月15日，特变电工以“创新聚力 数赋未来”为主题，召开绿色智能输变电技术论坛暨新产品发布会。邀请百余位嘉宾和业内专家学者，共同见证特变电工智能电缆产业园正式落成，并对自主研发的8款创新产品技术鉴定结果进行公布。特变电工智能电缆产业园位于新疆昌吉国家高新技术产业开发区内，主要生产环保、阻燃、高可靠性的布电线、新能源装备线、中低压电力电缆等全系列电力装备产品。当天下午，自治区工信厅科技质量处副处长陈捷对新缆厂8项新产品鉴定结果进行发布，其中“额定电压36/66千伏海上风力发电用耐扭曲软电缆”达到国际先进水平；“铝合金芯光伏线”“储能系统用电池连接电缆”等7款产品均达到国内先进水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkxz1843341.d.html</link>
            <guid>3244130</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:52:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰将禁止在俄罗斯注册的客车进入该国】当地时间16日，波兰内务与行政部长卡明斯基宣布，9月17日起将禁止在俄罗斯注册的客车进入波兰。卡明斯基称，“继欧盟委员会9月8日发布关于禁止在俄罗斯注册的汽车进入欧盟的指导方针后，波兰边境的禁令将从9月17日开始实施”。此前俄罗斯的卡车已被禁止进入波兰。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkxy0837942.d.html</link>
            <guid>3244129</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:47:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利和兴：公司一代全自动纳米压印设备仍处研发验证阶段 暂无光刻相关技术及产品】 利和兴在互动平台表示，公司一代全自动纳米压印设备仍处于研发验证阶段。公司暂无光刻相关技术及产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxkxy0837443.d.html</link>
            <guid>3244128</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟委员会副主席Dombrovskis：电动汽车具有战略重要性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesa0965552.d.html</link>
            <guid>3244125</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:28:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国戴森公司拟未来两年在菲律宾投资近2亿美元】英国消费电子巨头戴森公司周六表示，计划未来两年在菲律宾投资110亿比索(约合1.94亿美元)。戴森首席执行官Ronald Krueger说，这笔资金将用于建造一座新工厂、一个研发中心、增加员工和公司未来两年所需的软件。声明称，这项投资将创造约1250个就业岗位。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesc1969862.d.html</link>
            <guid>3244124</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:26:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【茅台酒心巧克力推出后，茅台集团宣告“+茅台”周边产品开发告一段落】 9月16日下午，茅台和德芙共同推出的酒心巧克力产品——“茅小凌酒心巧克力”发布会在贵州省黔西南州兴义市举行。茅台集团党委书记、董事长丁雄军在当日的发布会上提到，作为一个中国传统品牌企业，茅台要永远年轻，增强企业生命力，就必然要拥抱“Z时代”的年轻一代。目前，茅台已完成了“喝、吃、品、饮、带”的产品矩阵生态布局，即喝茅台酒、吃茅台宴、品茅台冰淇淋、饮酱香拿铁、带酒心巧克力。至此，“+茅台”周边产品开发也将告一段落。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesc1969440.d.html</link>
            <guid>3244122</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:23:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海地铁：徐家汇站一列车产生烟雾，乘客已撤离】上海地铁微博发布情况说明：9月16日18时30分左右，1号线徐家汇站一列列车车顶产生瞬间烟雾，调度安排该车就地清客后退出运营，随即车站开启排风设施后，烟雾散尽。与此同时车站及时调整现场客运组织措施，引导乘客有序通行。期间，烟雾未对列车安全运行产生影响，具体原因有待进一步调查。给您出行带来不便深表歉意。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxese7291180.d.html</link>
            <guid>3244121</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:16:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开采时间缩短约70% 我国科学家发明新型稀土开采技术】我国科学家成功研发出风化壳型稀土矿电驱开采技术，稀土回收率提高约30%，杂质含量降低约70%，开采时间缩短约70%。风化壳型稀土矿是我国的特色资源。中国科学院广州地球化学研究所何宏平团队基于风化壳型稀土矿中稀土赋存状态的研究，研发了风化壳型稀土矿电驱开采技术。模拟实验、放大试验和场地示范等表明，与现有开采工艺相比，风化壳型稀土矿电驱开采技术在稀土回收率、浸取剂用量、开采周期以及杂质去除等方面均有显著优化，是风化壳型稀土矿开采的高效绿色新技术。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesa0962662.d.html</link>
            <guid>3244119</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻俄大使：彻底化解乌克兰危机必须正本清源、标本兼治】中国驻俄罗斯大使张汉晖15日在莫斯科出席“乌克兰危机调解与人道主义倡议”大使级圆桌会并发言时表示，乌克兰危机有着复杂的历史经纬和现实原因，要彻底化解危机，必须正本清源、标本兼治。各方应坚持共同、综合、合作、可持续的安全观，推动构建均衡、有效、可持续的欧洲安全架构。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesc1966097.d.html</link>
            <guid>3244118</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 12:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长三角中欧班列累计开行逾2万列】从中国铁路上海局集团有限公司获悉，自2013年长三角地区中欧班列（苏州至华沙）首次开行至今年8月，长三角中欧班列累计开行逾2万列，运送货物超200万标准箱，助力产业链、供应链“稳链固链”，也为长三角高质量发展注入新动力。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxery4183636.d.html</link>
            <guid>3244115</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:59:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023云天大会签约金额751.06亿元 夯实“东数西算”节点】 2023云天大会于9月16日在宁夏中卫召开。来自国内大数据信息技术领域的院士、专家、国内信息技术研发应用行业代表齐聚一堂，共同探讨云计算产业发展的趋势、机遇和挑战。大会共有22个项目签约，签约金额751.06亿元，涉及算力基础设施、数字基础设施、数据应用等多个领域。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxery4182689.d.html</link>
            <guid>3244114</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:53:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李强会见老挝总理宋赛】 国务院总理李强9月16日下午在广西南宁会见来华出席第二十届中国－东盟博览会的老挝总理宋赛。李强指出，中方愿同老方继续高质量共建“一带一路”，推动中老合作持续提质升级。双方要进一步释放中老铁路对两国发展的促进作用。中方支持老方提升发展内生动能，愿加强各领域合作，进口更多老挝优质产品。加强人文交流，促进两国人民相知相亲，筑牢中老友好的社会根基。中方支持老挝明年担任东盟轮值主席国，愿同老方共同推进“五大家园”和中国－东盟命运共同体建设。（新华社）]]></title>
            <guid>3244113</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:53:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新一轮强降雨来临 长江防总、长江委发布汛情通报】从水利部长江水利委员会了解到，据水文气象预报，9月17日—20日，长江流域自西北向东南有一次大雨、局地暴雨的降水过程。预计渠江、乌江、三峡区间、清江、汉江将发生明显涨水过程，强降雨落区内部分中小河流可能发生超警洪水，局部强降雨引发山洪灾害的风险高。长江防总、长江委于9月16日分别发布汛情通报，要求四川、重庆、湖北、贵州、陕西、河南等地坚持人民至上、生命至上，压紧压实防汛责任，落实落细工作措施，加强监测预报预警；加强山洪灾害和中小河流洪水防御；加强工程巡查防守；加强水工程调度；加强城市防洪排涝；加强重点区域、流动人口安全管理；加强抢险技术支撑；加强值班值守和信息报送，全力做好强降雨防范及洪水防御工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesc1964415.d.html</link>
            <guid>3244112</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:51:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新莱福：公司的电子陶瓷元件类产品可间接用于机器人】 新莱福在互动平台表示，公司的电子陶瓷元件类产品可间接用于机器人。公司生产暂时没有用到人形机器人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxery4182079.d.html</link>
            <guid>3244110</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:50:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国地质调查局局长：全力实施新一轮找矿突破战略行动】中国地质调查局局长李金发16日在2023 全球能源转型高层论坛开幕式上表示，将继续加强基础地质调查，全力实施新一轮找矿突破战略行动，努力推动天然气水合物和干热岩勘查开发的产业化，加快推进科技创新，2030地球深部探测与矿产资源勘查重大项目的启动实施，全力支撑国家能源资源安全保障，精心服务生态文明建设和自然资源管理的中心工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesa0957158.d.html</link>
            <guid>3244108</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:39:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大范围强降雨即将上线开！7省市部分地区有暴雨大暴雨 局地日降雨量或破纪录】据中国天气网消息，大范围强降雨即将上线！17日至20日，四川、重庆、陕西、湖北、河南、安徽、江苏等地部分地区暴雨、大暴雨来袭，重庆北部局地有特大暴雨！此次过程影响范围广、降雨强度大，重庆、河南局地日降雨量将接近或超过历史同期极值。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxese7284497.d.html</link>
            <guid>3244107</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:33:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大空头查诺斯称仍在做空特斯拉，但看好英伟达】吉姆·查诺斯周五在一次采访中表示，他仍然在股市上做空特斯拉，并说“特斯拉在很多方面都是本轮牛市的缩影。这是希望和梦想的股票。它的市盈率为75倍，而且盈利不会再增长了。”他还称赞英伟达是人工智能领域的“时尚女郎”（It girl），并说他不会做空英伟达。一位X用户转发了查诺斯这次采访的视频，马斯克以讽刺的口吻评论称：“吉姆·灭霸需要停止对自己的投资打响指了。”此前马斯克曾发帖讽刺查诺斯，说他应该改名“灭霸”（Thanos），因为他的资金已经不见了一半。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesa0954550.d.html</link>
            <guid>3244105</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:24:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【电影《威尼斯惊魂夜》总票房突破1000万元】据猫眼专业版数据，电影《威尼斯惊魂夜》上映2天，总票房突破1000万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesa0954115.d.html</link>
            <guid>3244104</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告！黄海南部进行海上实弹射击】连云港海事局发布航行警告，9月18日至21日每天8时至21时，黄海南部部分海域进行海上实弹射击，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxery4174085.d.html</link>
            <guid>3244103</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:02:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广汽集团：总投资额约30亿元的立科技智能驾乘控制系统研发生产项目一期开工】9月16日，广州市2023年第三季度重大项目暨立昇科技智能驾乘控制系统研发生产项目一期正式开工。该项目总占地面积约100亩、总投资额约30亿元。立昇科技由广汽集团与立讯精密等出资设立，此次立昇科技智能驾乘控制系统研发生产项目预计2024年实现量产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesa0951078.d.html</link>
            <guid>3244102</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外资公募路博迈基金首只绿色基金获批，80%投资于“贴标绿”】 9月14日，路博迈基金发布公告，路博迈中国绿色债券型证券投资基金已于9月11日获得证监会准予注册的批复，于9月18日起正式发售。这只主动管理ESG债基是外商独资公募发行的第一只绿色基金产品。公开信息显示，这只绿色基金80%的资产将投资于“贴标绿”，未来有望参与国际评级，吸引全球资金。目前，国内ESG基金已经实现蓬勃发展，市场上的纯ESG主题基金已破百只，ESG策略基金也有两百余只。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxery4173923.d.html</link>
            <guid>3244101</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:01:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信建投：合成生物学国内转型企业逐步进入产能落地阶段】 中信建投发布合成生物学月报：国内转型企业逐步进入产能落地阶段。从上市公司合成生物学转型进展来看，目前转型较早企业已逐步进入产能落地阶段，华东医药子公司美琪健康一期工程去年已启动，预计2023年下半年有望投产，达产后预计年产126吨功能性健康产品，实现年销售收入超4亿元；华熙生物包括重组胶原蛋白在内的多款产品已完成试产或进入中试阶段；川宁生物首个合成生物学项目红没药醇已进入销售阶段，量产基地一期主体建筑已封顶、生产发酵大罐已吊装完毕，预计今年年底进入试生产阶段。预计2023年下半年起合成生物学产能落地将逐步带来收入贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxery4173899.d.html</link>
            <guid>3244100</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 11:00:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州省委政法委原副书记刘文新被双开】据贵州省纪委监委消息：日前，经贵州省委批准，贵州省纪委监委对贵州省委政法委原副书记刘文新严重违纪违法问题进行了立案审查调查。 经查，刘文新丧失理想信念，弃守职责使命，与党和人民离心离德、自行其是、阳奉阴违、擅权妄为，搞“七个有之”，沦为政治生态和经济秩序的破坏者；对党不忠诚不老实，搞两面派，做两面人，对抗组织审查，搞封建迷信活动，私藏和阅看有严重政治问题的书刊；无视中央八项规定精神，违规接受可能影响公正执行公务的宴请、旅游及活动安排，违反工作、生活保障制度，谋求特殊待遇，崇尚享乐主义，违规乘坐头等舱；毫无组织原则，在组织谈话时不如实说明问题，不如实报告个人重大事项，违规为他人调动工作；廉洁底线失守，违规收受礼品礼金，道德败坏，生活极其腐化堕落，大搞权色、钱色交易，长期与他人发生不正当性关系，嫖娼、赌博；玩物丧志、痴迷刀具；违规向企业摊派费用，违规干预和插手司法活动。刘文新毫无纪法底线，大搞权钱交易，把公权力作为谋取私利的工具，利用职务便利为他人在工程承揽、融资贷款等方面谋利，并非法收受巨额财物；为谋取不正当利益，给予国家工作人员财物。 刘文新严重违反党的政治纪律、中央八项规定精神、组织纪律、廉洁纪律、群众纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿、行贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手、不知止，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经省纪委常委会会议研究并报省委批准，决定给予刘文新开除党籍处分；由省监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。（中央纪委国家监委网站客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxese7277985.d.html</link>
            <guid>3244099</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:48:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾南部海域发生4.0级地震】据菲律宾火山地震研究所消息，当地时间9月16日18时04分左右，菲律宾南部海域发生4.0级地震，震源深度1公里。震中位于菲律宾西达沃省巴鲁特岛东南方向184公里左右的海域，处于北纬4.14度，东经126.49度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesc1955022.d.html</link>
            <guid>3244098</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:46:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：消息人士称，美不打算在泽连斯基访问期间宣布援乌远程导弹决定】 据美国Axios新闻网15日援引消息人士透露，关于是否援乌远程导弹一事，拜登政府目前不打算在乌克兰总统泽连斯基下周访问期间宣布决定。报道提到，乌克兰方面曾表示，希望拜登能在下周批准向乌交付陆军战术导弹系统(ATACMS)，该系统导弹射程可达190英里（约合306公里）。下周访美期间，泽连斯基将出席在纽约联合国总部召开的联合国大会，还将与拜登在白宫会面，并赴国会山与美国议员见面。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesc1954251.d.html</link>
            <guid>3244097</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:41:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蜜雪冰城回应饮品喝出蜘蛛：当事门店正接受调查】蜜雪冰城官方微博账号回应称：当事门店正接受调查，在调查完毕之前，该门店将无限期停业。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxery4169492.d.html</link>
            <guid>3244095</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国众议院委员会对政府应对夏威夷州毛伊岛大火不力展开调查】美国众议院监督和问责委员会当地时间9月15日发布消息称，该委员会主席科默等共和党人正在调查美国联邦紧急事务管理局对毛伊岛大火的应对和灾后处置情况，并已致信联邦紧急事务管理局局长克里斯韦尔。众议院监督和问责委员会称，毛伊岛大火震惊全美，并留下很多尚未解决的严重问题，但拜登政府在火灾最紧要的时刻没能作出适当反应。该委员会正在采取行动，向联邦紧急事务管理局搜集毛伊岛灾后恢复情况的相关信息，并进行相关调查。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxery4169018.d.html</link>
            <guid>3244094</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:28:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【埃尔多安：如有必要土耳其可能会与欧盟分道扬镳】当地时间16日，土耳其总统埃尔多安表示，如有必要土耳其可能会与欧盟分道扬镳。埃尔多安称，欧盟正试图脱离土耳其。近日，欧洲议会在一份新报告中抨击土耳其不对抗俄罗斯。欧盟睦邻与扩大事务专员奥利弗·瓦赫里伊（Oliver Varhelyi）说：“土耳其必须与欧盟保持接触，包括对俄罗斯实施制裁，特别是在受制裁产品方面。”随后土耳其外交部猛烈抨击了这份报告，并发表声明称，这份报告是“毫无根据的指控和偏见的集合”，并表明其成员国没能发展“对欧盟以及我们地区的正确战略方针”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmxesc1951241.d.html</link>
            <guid>3244093</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:22:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大众集团8月中国市场交付27.8万辆 同比下降6.5%】大众汽车集团当地时间15日在官网公布2023年8月交付量。2023年8月，大众集团全球交付740,100辆，同比增长5.7%；其中，中国市场交付量为278,000辆，同比下降6.5%。2023年1-8月，大众集团全球交付5,885,400辆，同比增长11.0%；其中，中国市场交付量为1,990,300辆，同比下降3.3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmwyka4297268.d.html</link>
            <guid>3244092</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：明天大部地区有雷雨，局地有强对流】北京市气象台16日17时发布：今天夜间多云有轻雾，山区有小阵雨，南转北风一二级，最低气温19℃；明天白天多云转阴，大部地区有雷阵雨，北转南风二三间四级，最高气温29℃。今明两天夜间能见度不佳，出行注意交通安全；明天大部地区有雷雨，局地有强对流，西部北部较明显，外出请携带雨具。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmwyke1073133.d.html</link>
            <guid>3244090</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:08:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部和中国气象局9月16日18时联合发布黄色山洪灾害气象预警】水利部和中国气象局9月16日18时联合发布黄色山洪灾害气象预警：预计，9月16日20时至17日20时，四川中部和北部、甘肃南部等地部分地区可能发生山洪灾害（蓝色预警），其中，四川中部、甘肃南部局地发生山洪灾害可能性较大（黄色预警）。其他地区也可能因局地短历时强降水引发山洪灾害，请各地注意做好实时监测、防汛预警和转移避险等防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmwykf2079437.d.html</link>
            <guid>3244089</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 10:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆发布暴雨Ⅲ级预警】重庆市气象台于9月16日17时30分发布“暴雨Ⅲ级预警”信号，预计18日白天到20日夜间，重庆市有强降雨天气，此次过程持续时间长，东北部地区累计雨量大，万州、开州、云阳、奉节、城口、巫溪、巫山暴雨灾害风险高。需防范暴雨诱发的中小河流洪水、山洪、地质灾害及城乡积涝等灾害。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmwykh7400889.d.html</link>
            <guid>3244088</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 09:59:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厂通路潮白河大桥首节钢箱梁架设成功】16日上午，连接北京城市副中心和河北大厂回族自治县的厂通路潮白河大桥施工现场，长27.117米、重53.1吨的首节钢箱梁吊装到位。至此，厂通路潮白河大桥下部结构基本完工，转入桥梁上部结构施工阶段。厂通路是促进北京城市副中心与廊坊北三县一体化发展，加强京冀两地公路交通联系的重要通道，潮白河大桥是厂通路项目的关键节点。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmwyka4293175.d.html</link>
            <guid>3244087</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 09:52:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日发精机：今年重点推出了新产品数控螺纹磨床】 日发精机在路演活动时表示，日发机床公司重视产品研发，着力前瞻布局一些新兴行业及战略性行业，形成了具有自主知识产权和市场竞争力的系列产品。今年重点推出了新产品数控螺纹磨床，分为数控外螺纹磨床、数控内螺纹磨床。数控外螺纹磨床，主要用于螺杆、蜗杆、丝杠（丝杆）等零件的外螺纹精密磨削加工；数控内螺纹磨床，主要用于滚珠丝杠螺母外圆、端面及圆弧形内螺纹滚道的复合精密磨削加工。而滚珠丝杠（丝杆）广泛应用于机床、医疗器械、新能源汽车、机器人等智能化行业。该设备目前处于试磨阶段，尚未投产，产品前景由行业发展情况及市场而定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmwyka4292892.d.html</link>
            <guid>3244086</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 09:51:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：加拿大国际贸易部长推迟10月访印计划，凸显两国关系紧张】据路透社等媒体报道，加拿大国际贸易部长伍凤仪已决定推迟原定于10月率贸易代表团访问印度的计划。此举凸显了加印两国日益紧张的外交关系。就在几天前的G20峰会上，印度总理莫迪向加拿大总理特鲁多表达了对加境内锡克教分离主义活动的强烈关切。15日早些时候印度表示，已暂停与加拿大的贸易谈判。另一方面，加拿大也在本月早些时候发表了类似声明，称需要这样的暂停来“进行评估”。（环球网）]]></title>
            <guid>3244085</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 09:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：软银考虑对OpenAI进行投资。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmwykh7397881.d.html</link>
            <guid>3244084</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 09:39:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最近双氧水价格上涨 卫星化学：短期行情有望持续】关于最近双氧水价格上涨的原因？卫星化学在机构调研时表示，从供给端来讲，目前行业开工率较低，处于70%以下，造成供给不足。另一方面，下游需求端来看，部分造纸企业最近采购比较积极。另外，厂家和社会面的库存处于都比较低的状态，短期来看这个情况是很难改变的，行情有望持续。公司平湖基地拥有两套双氧水装置，合计年产47万吨全部用于外售；嘉宏新材拥有三套双氧水装置，合计年产135万吨，其中一套年产45万吨装置用于外售。当然装置也具备一定的灵活性，围绕公司效益最大化，可以调整环氧丙烷的产能，释放双氧水外售量，双氧水外售量可超过92万吨/年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmwykh7397020.d.html</link>
            <guid>3244083</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 09:34:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【专家建议加紧制定电机产业规划 推动行业智能化转型】中国机电产品进出口商会发布2023年上半年我国电机行业对外贸易形势分析。专家建议，电机行业企业必须寻找新的发展方向和突破口，要在产业结构改革、技术创新改进、价格调整等方面做出努力。并建议地方政府从前瞻性、战略性高度规划电机产业发展思路，推动行业智能化转型。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-16/detail-imzmwyka4289110.d.html</link>
            <guid>3244082</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 09:30:25 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>