<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Nov 2023 00:32:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米澎湃OS开发版第一批机型预计11月中下旬陆续推送】小米社区官方账号日前在社区公告称，小米澎湃OS开发版第一批机型预计2023年11月中下旬陆续推送。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierw4331212.d.html</link>
            <guid>3362527</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:27:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首批创业200ETF来了！易方达、华夏、富国、银华出手】 宽基指数ETF再添新品。11月10日，证监会网站显示，易方达、华夏、富国、银华四家头部公募上报跟踪创业板中盘200指数的ETF产品。这是首批与创业板中盘200指数（简称创业200）挂钩的ETF产品。谈及该指数后市配置价值，业内人士表示，在多轮稳增长政策的支持下，国内经济基本面已经明显呈现出修复态势，市场对创业板中小盘股票的盈利预期持续好转，创业200后市具备较好配置价值。今年以来，A股市场极致化行情演绎，行业主题轮动加速，被动投资市场备受市场关注。一方面，公募基金紧抓风口发力布局ETF，热门指数ETF频现扎堆申报、获批、发行上市的现象；另一方面，资金呈现越跌越买的态势，ETF规模实现逆市增长。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1952708.d.html</link>
            <guid>3362526</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带35家医院已有21家停止服务，世卫呼吁停火并提供人道主义援助】据阿拉比亚电视台当地时间11月11日晚援引巴勒斯坦红新月会的消息称，加沙地带35家医院中已有21家医院停止服务。巴勒斯坦红新月会还表示，目前该机构在加沙地带的18辆救护车中只有7辆能够运行，但由于燃料枯竭，这7辆救护车也面临很快停运的风险。世界卫生组织东地中海区域紧急事务主任布伦南11日表示，目前加沙地带医疗机构的运行状况不断恶化，他呼吁冲突双方立即停火并提供足够的人道主义援助。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1951109.d.html</link>
            <guid>3362474</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:15:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投行业务迎严监管 近三月9家投行被罚】11月9日，中国证监会网站披露了两则罚单，剑指江苏沃得农业机械股份有限公司IPO过程中的违规行为，沃得农机、海通证券及两位保代均因此收警示函。今年9月以来，券商投行领域罚单数量快速攀升。此前包括中德证券、华创证券、中天国富证券、西部证券、华西证券、国信证券、中信证券、万和证券等8家券商均因投行业务被证监会采取监管措施。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1950415.d.html</link>
            <guid>3362473</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雄安发布人才需求7200多项】据中国雄安官网，11月11日，在第五届“雄安新区人才智力交流大会”上，来自雄安新区及京津地区共156家用人单位发布了各类人才需求7200余项。其中，需求本科及以上人才4000余项、技能人才2100余项，需求方向集中在金融、经济、信息技术、新能源等专业领域。参会单位覆盖雄安新区事业单位、入驻央企、当地国企和民营企业等。经广泛发动和定向邀约，大会共吸引发动5368名高校毕业生人才现场参会，用人单位收取有效人才简历7148份，3084人次达成初步引才意向。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1949397.d.html</link>
            <guid>3362468</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:05:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“和平友谊-2023”多国联合演习即将举行】据国防部发布，11月中下旬，中国军队将与柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国、越南军队，在广东湛江举行“和平友谊-2023”多国联合演习。这是首次在中国举行该系列演习，以“联合反恐与维护海上安全军事行动”为课题，区分陆上方向、海上方向，组织分队联合训练、联合指挥演练和反恐反海盗实兵演练，旨在增强参演各方城市反恐和海上反恐反海盗行动能力，进一步深化军事互信和务实合作，共同维护地区和平稳定。中方参演兵力以南部战区为主抽组，其他各方派出部分陆战分队、水面舰艇参演。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuiesa8726349.d.html</link>
            <guid>3362461</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:04:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会通过关于巴勒斯坦问题的决议】当地时间11日晚，沙特外交部发布阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会关于巴勒斯坦问题的决议。决议谴责以色列对加沙地带和约旦河西岸等地发动的袭击，重申支持巴勒斯坦人民在其所有被占领土上享有的自由和独立的权利，强调巴勒斯坦问题在阿拉伯和伊斯兰国家心目中的核心地位。决议谴责以色列犯下大规模战争罪，警告以色列对加沙地带发动的报复性军事行动将造成灾难性后果。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3362441</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券与宁波银行签署战略合作协议】据海通证券官微，11月10日，海通证券与宁波银行股份有限公司签署战略合作协议。双方将加深在机构同业、财富管理、企业金融、区域网点、高层交流五个板块的全面合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuiesa8725620.d.html</link>
            <guid>3362438</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:59:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风本田纯电车型e:NS2将于广州车展首发，明年初上市】东风本田近日宣布，旗下e:NS品牌推出的第二款车型e:NS2将于11月17日开幕的广州车展上正式发布，将于2024年初上市发售。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1946590.d.html</link>
            <guid>3362401</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:48:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【抖音“双11”定金预售支付GMV为去年同期的1.6倍】抖音电商宣布，在今年抖音商城双11好物节期间，定金预售商品日均GMV破百万的单品达468个，定金预售支付GMV是去年双11同期的1.6倍。商品层面，超级品类日GMV破百万单品共计147个。其中，GMV前三的品类分别为潮电家居、服饰鞋包、食品生鲜，下单用户数量最多的前三品类分别为美奢生活、食品生鲜、服饰鞋包。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuiesa8723499.d.html</link>
            <guid>3362398</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:46:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：发展多式联运降本增效】经济日报发文称，近期，交通运输部与国家发展改革委共同命名新一批“国家多式联运示范工程”，至此我国已累计创建4批116个示范工程项目，基本覆盖国家综合交通枢纽城市和国家综合立体交通网主骨架。多式联运具有产业链条长、资源利用率高、综合效益好等特点，可以充分发挥各种运输方式的比较优势并提高组合效率，是促进物流降本增效的有效途径。近年来，我国通过示范工程项目带动，围绕设施互联、信息互通、模式优化等，推进大宗货物运输“公转铁”“公转水”，加快“一单制”“一箱制”改革，不断完善综合运输网络，产生了巨大的经济和生态效益。]]></title>
            <guid>3362390</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海通证券助力北京市政发行首期可续期公司债券】近日，海通证券作为牵头主承销商及簿记管理人，助力北京市政建设集团有限责任公司成功发行首期可续期公司债券——23市政Y1。本期债券由北京建工集团有限责任公司提供担保，发行规模10亿元，期限3+N年，簿记当日获得投资人的广泛关注和踊跃认购，最终票面利率3.60%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1945095.d.html</link>
            <guid>3362374</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:39:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一架军用飞机训练时在地中海东部坠毁】据福克斯新闻网援引美国欧洲司令部报道，一架美国军用飞机当地时间11月10日在地中海东部坠毁。美国欧洲司令部表示，坠毁的飞机当时正在进行训练活动，中途遭遇事故。司令部还确认，此次事故与训练演习有关，并且“没有敌对活动的迹象”。事故原因还在进一步调查中。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuiesa8721616.d.html</link>
            <guid>3362355</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:35:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗总统与沙特王储举行恢复外交关系后的首次会面】当地时间11月11日下午，沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼在阿拉伯-伊斯兰领导人联合特别峰会期间会见了伊朗总统易卜拉欣·莱希。这次会晤是两国领导人今年恢复外交关系以来的首次会面。沙特与伊朗2016年断交。在中国斡旋下，沙特和伊朗代表今年3月在北京举行对话，中沙伊三方签署并发表联合声明，宣布沙伊同意恢复外交关系。4月6日，沙伊签署联合声明，两国宣布自即日起恢复外交关系。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1943535.d.html</link>
            <guid>3362345</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:30:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴勒斯坦红新月会：以军包围并炮击加沙地带圣城医院】当地时间11月11日傍晚，巴勒斯坦红新月会表示，以色列坦克和军车正从四面八方包围加沙地带圣城医院，并对医院进行炮击。医院内部也发生激烈枪击。目前尚不清楚具体受伤人数。巴勒斯坦红新月会呼吁国际社会和人道主义机构立即采取紧急干预，以保护目前在医院内的工作人员、约500名患者和14000多名流离失所者。另据阿拉比亚电视台报道，同一时间以军在加沙地带希法医院附近同巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）武装人员发生交火。当天下午以军还袭击了印度尼西亚医院周边地区。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuiesa8720512.d.html</link>
            <guid>3362340</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:29:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其航空与空客讨论采购355架飞机，有望成为该航司历史上第一大订单】据报道，土耳其航空公司与空中客车洽谈采购355架飞机，若最终敲定这笔协议，那将是该航司历史上最大一笔订单。双方目前讨论的内容是采购345架，将包括75架A350-900、15架A350-1000、五架次A350F货机、以及250架A321 NEO；而2023年1月份，土耳其航空已经宣布10架A350-900飞机的订单。土耳其航空还与飞机引擎制造商罗尔斯-罗伊斯谈判，涉及飞机养护和单独的A350宽体飞机引擎事宜。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1942576.d.html</link>
            <guid>3362300</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:24:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【 全国秋粮收获已过九成半 全年粮食产量有望再创新高】农业农村部最新农情调度显示：伴随玉米大豆及中稻收获进入尾声、南方晚稻收获加速推进，全国秋粮收获进度达96.2%，基本实现丰收到手。今年以来，我国粮食生产克服局部地区洪涝干旱等灾害影响，全年粮食产量有望再创新高。（人民日报）]]></title>
            <guid>3362288</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:19:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、着力打造现代金融机构和市场体系；
2、推动构建房地产发展新模式（权威访谈）——访住房城乡建设部党组书记、部长倪虹；
3、明年1月1日起建立煤电容量电价机制；
4、何立峰副总理访美并与美财长耶伦会谈；
5、本着对历史、对人民、对世界负责的态度发展中美关系（钟声）——瞩望中美元首旧金山会晤；
6、中国共产党同东南亚、南亚国家政党对话会在昆明举行；
7、建设包容、普惠、有韧性的数字世界——2023年世界互联网大会乌镇峰会综述；
8、让“互联网之光”更加璀璨——2023年世界互联网大会“互联网之光”博览会侧记。]]></title>
            <guid>3362260</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 23:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【社交平台可五千块销售“引荐领导”服务？网友质疑：是否助长贪腐？】有网友爆料，在小红书、闲鱼等网络社交平台，有账号打着“协助项目、协调关系、办事升职、引荐领导”为名贩售所谓“人脉关系”，单笔售价少则数百，多则5000元。根据网友提供的材料，这些网络销售“人脉关系”的账号多数都只把小红书、闲鱼等交易平台作为发布信息的渠道，一旦网友私信垂询之后，立马会要求转移到其他聊天软件进行下一步操作。对此，网友质疑这种网络交易的可靠性，是否存在诈骗的可能性，平台是否又起到了监管的责任？而花几千块钱就能“办事升职、引荐领导”，是否存在助长贪腐不正之风的可能？（上观新闻）]]></title>
            <guid>3362243</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【克罗地亚国防部长因造成严重交通事故被免职】克罗地亚总理普连科维奇11日宣布，该国国防部长巴诺日奇因当天造成一起严重交通事故被免职，国防部国务秘书兹德拉夫科·亚科普暂时代理国防部长一职。事故调查报告显示，这起严重交通事故发生在克罗地亚东部城市温科夫齐。当天6时左右，巴诺日奇驾驶私家车在试图超越一辆大卡车时与对面驶来的一辆小货车相撞，造成货车司机当场死亡。巴诺日奇头部、胸部和腹部等多处受重伤，被紧急送往奥西耶克市一家医院接受救治。事故发生时温科夫齐正下着大雨，天气恶劣。]]></title>
            <guid>3362242</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:49:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天白天最高气温7℃，阵风六级左右，外出注意保暖】北京市气象台12日6时发布天气预报：今天白天多云转晴，北风三四级（阵风六级左右）转二级，最高气温7℃；夜间晴，北风一二级，最低气温零下3℃。今天白天气温低，北风较大，风寒效应明显，外出请注意防风保暖，谨防高空坠物；风干物燥，注意用火用电安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1937222.d.html</link>
            <guid>3362241</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:45:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼杜科诺火山喷发 火山灰柱高度约800米】据印度尼西亚火山与地质灾害研究机构消息，当地时间11月12日5时31分，印度尼西亚杜科诺火山喷发，火山灰柱高度距峰顶约800米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuiesa8714338.d.html</link>
            <guid>3362240</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【讯飞双11终极战报：硬件销售额同比增长126%】据科大讯飞公众号12日凌晨消息，讯飞星火认知大模型加持，讯飞硬件销售额同比增长126%，多款AI产品蝉联品类冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1937005.d.html</link>
            <guid>3362239</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国足第13次冲击世界杯，主帅扬科维奇期盼：全国球迷一起加油鼓劲】随着2023赛季中超落幕，中国足球再度进入四年一个全新周期的“世界杯时间”——塞尔维亚教练扬科维奇执教的中国男足，即将开启第13次冲击世界杯之旅。眼下，国足正在深圳集结备战，11月16日，他们将迎来2026世界杯预选赛亚洲区36强赛首战客场与泰国队的比赛。11月21日，国足将迎来本次世预赛首个主场比赛，球队将在深圳迎战韩国队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierw4315927.d.html</link>
            <guid>3362238</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:40:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：发展多式联运降本增效】近期，交通运输部与国家发展改革委共同命名新一批“国家多式联运示范工程”，至此我国已累计创建4批116个示范工程项目，基本覆盖国家综合交通枢纽城市和国家综合立体交通网主骨架。多式联运具有产业链条长、资源利用率高、综合效益好等特点，可以充分发挥各种运输方式的比较优势并提高组合效率，是促进物流降本增效的有效途径。近年来，我国通过示范工程项目带动，围绕设施互联、信息互通、模式优化等，推进大宗货物运输“公转铁”“公转水”，加快“一单制”“一箱制”改革，不断完善综合运输网络，产生了巨大的经济和生态效益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuierz1935636.d.html</link>
            <guid>3362237</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:33:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海量促销商品、趋势新品持续投放 “双11”消费市场活力提升】今年“双11”电商购物节期间，伴随海量降价促销商品、趋势新品持续投放，电商平台成交额迅速增长。专家表示，今年以来，随着一系列促消费政策持续发力显效，市场活力不断增强，我国消费市场保持稳定恢复态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhyiw9121242.d.html</link>
            <guid>3362236</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:16:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【猪价为何又现“跌跌不休”】作为我国居民肉篮子的主要部分，猪肉价格一直备受关注。农业农村部监测数据显示，11月7日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为20.49元/公斤，比9月7日的22.35元/公斤下跌8.3%。猪价下跌的主要原因是什么？中国农业科学院北京畜牧兽医研究所研究员朱增勇认为，由于猪肉供给充裕，国庆后猪肉消费需求短期下降。国庆节后，生猪出栏量增加，母猪淘汰力度加大，消费回落。部分地区仔猪价格明显低于生产成本，带动10月份母猪淘汰加大，淘汰母猪价格明显下跌。]]></title>
            <guid>3362235</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:08:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【营造市场化法治化国际化营商环境】11月2日，《深圳经济特区前海深港现代服务业合作区投资者保护条例》公布，将于2023年12月1日起施行。“作为全国首部区域性投资者保护立法，该条例是前海投资者权益保护体系的顶层设计，旨在提升前海营商环境软实力，增强投资者的投资安全感和信心，进一步激发市场活力和发展内生动力，助推经济高质量发展。”深圳市前海深港现代服务业合作区管理局法治建设处处长宋亮表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhyke8840376.d.html</link>
            <guid>3362234</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:06:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台11月12日06时继续发布大风蓝色预警】预计，11月12日08时至13日08时，新疆沿天山地区和南疆盆地、青海东部和西部、福建东南部沿海地区、台湾岛等地部分地区将有5~6级、阵风7~8级的大风；东海大部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海北部和中部海域、北部湾将有7~8级、阵风9级的大风，其中台湾海峡部分海域风力可达9级、阵风10级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhyiy4442834.d.html</link>
            <guid>3362233</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列总理称哈马斯已失去对加沙地带北部的控制】当地时间11日晚，以色列总理内塔尼亚胡、国防部长约亚夫·加兰特和反对党国家团结党领导人本尼·甘茨举行了联合记者会。内塔尼亚胡在记者会上表示，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）已经失去了对加沙地带北部的控制，以色列国防军将继续对加沙地带的哈马斯力量进行打击。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhyke8839825.d.html</link>
            <guid>3362232</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 22:02:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国秋粮收获已过九成半 全年粮食产量有望再创新高】农业农村部最新农情调度显示：伴随玉米大豆及中稻收获进入尾声、南方晚稻收获加速推进，全国秋粮收获进度达96.2%，基本实现丰收到手。今年以来，我国粮食生产克服局部地区洪涝干旱等灾害影响，全年粮食产量有望再创新高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhyke8838921.d.html</link>
            <guid>3362231</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:53:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：11月12日05时21分在新疆阿克苏地区拜城县（北纬41.97度，东经82.58度）发生3.0级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3362229</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:31:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【让工业遗产成为文旅新地标】近日，文化和旅游部发布了北京市798艺术区等69家国家工业旅游示范基地，为我国工业旅游发展树立了“样板”。这些入选单位，不仅包括各行各业的优秀企业，也包括展示工业文化的博物馆、艺术街区、主题小镇，更包括经历了转型更新的老工业遗址。文旅产业的赋能，让原本冰冷的工业遗产重新散发文化与生活的气息，也为一座城市带来新的生机活力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhykc2057960.d.html</link>
            <guid>3362228</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:22:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哈马斯媒体办公室：无法准确统计11月11日加沙地带伤亡人数】哈马斯媒体办公室当地时间11月11日晚表示，由于加沙地带希法医院当天仍在遭受以军猛烈的袭击，因此加沙地带卫生部门无法准确统计11日当天加沙地带具体的伤亡人数。希法医院位于加沙地带北部，是加沙地带当地最大的医疗机构。自当地时间9日凌晨起，以军持续空袭希法医院及周边地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhyke8834559.d.html</link>
            <guid>3362227</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:17:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：埃克森美孚计划于2026年开始在阿肯色州生产锂。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhyiy4437001.d.html</link>
            <guid>3362225</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 21:02:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀晋启动社会化信用评价活动】日前，北京市经信局会同天津市发展改革委、河北省政务办、山西省发展改革委组织召开京津冀晋社会化信用评价活动启动会。来自京津冀晋四地的20余家社会机构代表参会。京津冀晋社会化信用评价活动，是四地区域信用合作的一次重要探索，将进一步整合各地社会机构力量，通过京津冀晋公共信用平台、信用科技实验室等社会信用基础设施，实现政务数据和社会数据资源融合共享，支撑各行业各领域信用创新应用，促进京津冀晋信用协同发展，推动数字产业集聚、信用经济释放活力。]]></title>
            <guid>3362224</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:56:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【波兰高速公路发生交通事故 造成1死6伤】当地时间11月11日，波兰马佐夫舍省姆什乔努夫镇附近的S8高速公路上发生4车连撞事故，造成1名儿童死亡，6人受伤。事故发生在19时左右。一辆客车司机失去了对车的控制，撞坏路障后与对面行驶的车辆发生碰撞。目前相关道路已被封锁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhyke8829773.d.html</link>
            <guid>3362223</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:45:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带口岸管理部门：拉法口岸将于12日重新开放】加沙地带口岸管理部门当地时间11日晚宣布，进入埃及的拉法口岸将于12日重新开放，允许持有外国护照的人离开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhyke8828954.d.html</link>
            <guid>3362222</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:40:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“坝莜21号”刷新旱地裸燕麦高产全国纪录】11月11日，张家口市张北县战海乡燕麦新品种选育基地传来好消息，该基地试验种植的旱地裸燕麦品种“坝莜21号”，经公证亩产达到462.31公斤，刷新了旱地裸燕麦高产全国纪录。]]></title>
            <guid>3362221</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:30:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“双11”透视：“多巴胺经济”爆发，国货崛起】今年“双11”，一个主要消费趋势是以电竞、骑行、滑雪、潮玩等为代表的“多巴胺经济”开始爆发，这也预示着更多新品牌涌现。“今年‘双11’有一个现象，越来越多的消费者特别是年轻的消费者进来以后，开始注重情绪价值的商品，为快乐买单，这是一个非常大的趋势。”淘天集团品牌业务发展中心总裁奥文表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhuah8954885.d.html</link>
            <guid>3362220</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 20:06:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企承建孟加拉国多哈扎里至科克斯巴扎尔铁路通车】11日，由中国和孟加拉国企业联营体承建的孟加拉国多哈扎里至科克斯巴扎尔铁路举行通车仪式，该铁路是中孟企业联营体的首个铁路完工项目，生动阐释了“一带一路”倡议“共商共建共享”的价值理念。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhtzy9238593.d.html</link>
            <guid>3362219</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:57:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军称没有围困希法医院 将帮助医院内婴儿转移】以色列国防军发言人11月11日晚表示，以色列国防军没有对加沙地带最大的医疗机构、位于加沙城内的希法医院进行围困，平民离开医院的通道是畅通的。以色列国防军计划12日帮助希法医院内的婴儿转移。当天早些时候，巴勒斯坦卫生部称，希法医院有多名婴儿因断电导致缺氧，面临死亡威胁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhuaf2173834.d.html</link>
            <guid>3362218</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:41:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军与巴勒斯坦民众在约旦河西岸城市杰宁再次爆发冲突】当地时间11月11日，以军在约旦河西岸城市杰宁与当地巴勒斯坦民众爆发了激烈冲突。当地民众使用自制的炸弹向以军发动袭击。以军当晚向杰宁派出了增援部队，双方的冲突还在持续中。目前还没有具体的人员伤亡情况报告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhuaf2171763.d.html</link>
            <guid>3362217</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:29:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加沙地带希法医院负责人：绝大多数科室已经停止工作】阿拉比亚电视台11月11日晚援引加沙地带希法医院负责人的话称，目前希法医院周边的空袭仍在持续。医院绝大多数科室已经停止工作，目前的电力情况只能勉强维持两个科室运转。希法医院位于加沙地带北部，是加沙地带当地最大的医疗机构。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhuaf2170015.d.html</link>
            <guid>3362216</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:17:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【温州市永嘉县桥头镇一民房坍塌 4人被困】据永嘉县人民政府新闻办公室2023年11月12日消息，11月11日中午，永嘉县桥头镇岩头巷一民房在翻修过程中发生坍塌，有4人被困。截至12日凌晨2点 ，已搜寻出3名被困人员，均无生命体征，另外1人仍在全力搜救中。目前，正组织房屋坍塌原因调查和善后处置工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhuaf2168044.d.html</link>
            <guid>3362215</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 19:02:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯对与简易爆炸装置有关的火车脱轨事件展开恐怖调查】俄罗斯官方表示，周六莫斯科东南部货运列车脱轨事件是由“简易爆炸装置”造成的，事故造成19节车厢脱轨。国家调查委员会表示，已对可能的恐怖主义展开刑事调查，调查人员正在现场。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhuaf2167386.d.html</link>
            <guid>3362213</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:57:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹主权委员会主席与埃及总统讨论苏丹局势】当地时间11日，苏丹主权委员会主席兼武装部队总司令布尔汉在沙特首都利雅得出席首届沙特-非洲峰会期间与埃及总统塞西举行会见，双方重点就当前苏丹局势进行了讨论。布尔汉向塞西介绍了苏丹最新局势，并对埃及在维护苏丹安全稳定以及接纳苏丹难民等方面发挥的积极作用表示赞赏。塞西重申对苏丹统一、和平的支持，并表示埃及将继续为化解苏丹冲突寻找根本解决方案，尽快结束冲突，实现苏丹和平稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhuah8943302.d.html</link>
            <guid>3362212</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:49:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【减肥药Wegovy公布可改善患者心脏健康的研究细节】诺和诺德公司公布了一项备受关注的研究的细节，该研究支持使用其重磅减肥药Wegovy来减少有心血管疾病史的肥胖患者的心脏病发作率和死亡率。除了体重减轻之外，服用最高剂量Wegovy可降低血糖和炎症，这两个都是心脏病的先兆。这一结果这有助于解释诺和诺德在8月份报告的心血管事件大幅减少的原因。最新的结果有助于巩固将Wegovy与他汀类药物和血压疗法一起用于高危人群的心脏病治疗的论点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhtzy9231266.d.html</link>
            <guid>3362211</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:42:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【温州市永嘉县桥头镇一4层民房垮塌 4名施工作业人员不幸被埋】11日中午11时，温州市永嘉县桥头镇中心小学附近一正在翻修的4层民房发生垮塌，4名施工作业人员不幸被埋。事故发生后，当地公安、消防、应急和医护人员第一时间赶赴现场救援。据了解，倒塌房屋是建于90年代初的3间4层民房，早先一直处于出租状态，最近屋主打算重新翻修自住，在翻修过程中发生意外。当晚11:50左右一名被困人员被成功救出送往医院。截至12日凌晨2:00其余3名人员依然被埋，救援工作仍在进行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhtzy9228940.d.html</link>
            <guid>3362210</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:16:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【以军称11日约5万人通过疏散走廊转移至加沙地带南部】当地时间11月11日晚，以色列军队领土政府行动协调员称，当天加沙地带北部到南部的疏散走廊于9时至16时开放，约5万名加沙地带民众从加沙北部转移至南部。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhuaf2161436.d.html</link>
            <guid>3362209</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:15:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机票改签骗局层出不穷 建议切勿开启屏幕共享】自暑期旅游旺季以来，与机票改签相关的骗局层出不穷，不少诈骗电话对消费者的个人信息如数家珍，令人防不胜防。面对此类骗局，消费者该如何应对？在线旅游预定平台（OTA）和旅游业内人士表示，只要牢记不打开陌生链接、不下载陌生软件、不输入密码的准则，基本可以杜绝该类情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhtzy9227431.d.html</link>
            <guid>3362208</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 18:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特外长呼吁立即为加沙地带民众无条件开通人道主义救援通道】当地时间11日晚，沙特外交大臣费萨尔·本·法尔汉·阿勒沙特在出席阿拉伯-伊斯兰国家领导人联合特别峰会后的记者会时表示，“世界正在经历一场人道主义和道德的危机”，而部分国家为以色列占领巴勒斯坦领土和空袭加沙地带“开绿灯”，给巴勒斯坦民众、特别是加沙地带的民众带来了灾难。费萨尔呼吁立刻无条件开通人道主义救援通道，为加沙地带民众提供食品、饮水和药物等必需品，并重申阿拉伯和伊斯兰国家强烈反对以色列对巴勒斯坦领土的占领和近期对加沙地带发动的空袭及军事行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhpui2289159.d.html</link>
            <guid>3362207</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:53:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国得克萨斯州发生交通事故 致6死2伤】当地时间11月11日，据福克斯新闻网报道，美国得克萨斯州休斯敦市当天凌晨发生一起两车相撞事故，造成6人死亡、2人受伤。据悉，该事故发生于当日凌晨2时左右。警方称，一辆高速行驶的轿车司机闯红灯后撞上了一辆黑色汽车，导致包括轿车司机在内6人死亡，另有2名伤者被送往医院，其中一人伤势危急。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhpuk9064709.d.html</link>
            <guid>3362206</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:44:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【售价109.8万元，比亚迪宣布：这款车型首批量产车正式下线】据比亚迪汽车官微11月11日消息，仰望汽车旗下百万级新能源越野车仰望U8豪华版首批量产车正式下线。仰望U8豪华版已于2023年9月20日正式上市，上市价格为109.8万元。随着首批量产车正式下线，仰望U8豪华版交付在即，用户可通过仰望汽车APP/微信小程序查看车辆的预计到店时间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhpuk9063353.d.html</link>
            <guid>3362205</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:36:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【老国货低价真香策略吸引年轻消费群体 有平台美妆产品销量暴涨超2000%】今年“双十一”，老国货发起冲刺，一款爆款喷雾平台补贴+活动优惠价，直播间平均一小时卖出900多件，工厂处于满负荷生产状态。近两年，老国货美妆产品，越来越多走进年轻消费者的购物车。电商大促期间，一些平台联合老字号，还上线了国货节和单克比价专区，诠释了老国货的“物美价廉”的特点。一些品牌的洗发水每毫升仅售五分钱；补水喷雾，五分钱一毫升。低价真香策略引来了一波又一波消费群体。电商平台数据显示，今年“双十一”大促期间，平台百亿补贴用户规模突破6.2亿。大促开始后，除了国货美妆产品，服饰新品成为入驻百亿补贴数量最多的类目。其中美妆产品增长超20倍外，运动鞋服整体销量同比增长100%，其中年轻消费群体订单增幅位居首位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhpui2283097.d.html</link>
            <guid>3362204</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：土耳其航空正与空中客车公司洽谈购买355架飞机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhpuk9057893.d.html</link>
            <guid>3362193</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:06:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国新型轰炸机B-21首次试飞】据美联社报道，B-21在美国加利福尼亚州帕姆代尔试飞，那里也是它去年12月初首次公开亮相的地点。美国空军在声明中说，B-21进行了飞行测试，是整个试飞过程至关重要的一步。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3362183</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:54:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天猫发布双11战报：402个品牌成交破亿】11月12日凌晨消息，2023年天猫双11收官。天猫方面数据显示，截至11月11日零点，共有402个品牌成交破亿，其中有243个是国货品牌，3.8万个品牌成交同比增长超过100%。全周期累计访问用户数超8亿，创下历史峰值。88vip用户规模突破3200万，成交同比双位数增长。周主动运营商家数同比增长150%，三线以下市场，今年天猫双11就新增了2000余万购买用户和超1.4亿笔新增订单。截至11月11日零点，淘宝天猫累计为商家带来新增会员规模超1亿，全平台商家会员规模同比增长近30％，商家会员订单连续多日增长超100%。全平台58个破亿直播间中，店铺直播占比超过6成，451个店播成交破千万，预售期4小时内首次出现成交破亿的品牌直播间。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhpui2275746.d.html</link>
            <guid>3362175</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:42:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【快手电商双11战报：GMV较大促前增长12倍 消电家居行业品牌GMV高速增长】11月12日凌晨消息，2023年快手双11购物狂欢节正式收官。快手电商发布战报，10月31日-11月11日，快手商城GMV较大促前增长12倍，泛货架场景GMV同比增长340%，搜索GMV同比增长559%，短视频涨粉数同比增长189%。其中，10月31日-11月11日，消电家居行业GMV高速增长，行业品牌GMV同比去年同期增长624%。从买家纬度看，消电家居行业新买家数同比增长55%，行业支付单均价同比增长96%，其中，品牌货主贡献超20%新买家。从品牌纬度看，品牌自播GMV同比增长95%，品牌新会员数量较618期间提升64%，iQOO、创维、追觅、联想会员贡献超70%的单品牌GMV。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhpui2273795.d.html</link>
            <guid>3362169</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:33:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[小米公司：截至2023年11月11日23:59，小米双11全渠道支付金额破224亿元，创历年大促新纪录。]]></title>
            <guid>3362162</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国第三季度GDP增幅约为0%】为了抑制通胀，英国央行将利率提高到了15年来的高位，但此举也导致了经济活动不够活跃。英国在第三季度（7月到9月）的GDP增幅为0%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-12/detail-imzuhpuk9048357.d.html</link>
            <guid>3362158</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:22:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以军空袭加沙地带南部城市一居民楼 已致13人死亡】据巴勒斯坦电视台报道，当地时间11月11日下午，以军对加沙地带南部城市拉法的一栋居民楼进行空袭，目前已造成13人死亡。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhpua9341061.d.html</link>
            <guid>3362145</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:56:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国女排超级联赛战罢第三轮 上届冠军天津队延续不败战绩】2023-2024中国女排超级联赛第一阶段第3轮的比赛11日结束，上届冠军天津渤海银行女排客场直落三局完胜北京北汽女排，延续了新赛季不败战绩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhpuk9041930.d.html</link>
            <guid>3362139</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:46:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“周末到河北”！京津冀三地已互为重要且热门客源地】今年以来，河北省面向京津精准定位消费群体，开展了“这么近，那么美，周末到河北”活动，精心打造了京张体育文化旅游带、长城文化旅游带、大运河文化旅游带、太行山旅游带、渤海滨海旅游带，仅前半年就吸引了京津冀游客5000多万人次，让“这么近，那么美，周末到河北”成了京津冀旅游新时尚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhpui2264480.d.html</link>
            <guid>3362137</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:44:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地下岩浆喷发风险致冰岛一城镇居民紧急疏散】据新华社赫尔辛基11月11日电 雷克雅未克消息：冰岛民防和应急管理部门11日说，受潜在的地下岩浆喷发威胁，对雷克雅内斯半岛一城镇居民进行了紧急疏散，同时宣布该地区进入紧急状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhpui2263857.d.html</link>
            <guid>3362135</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:39:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西城区发布吸引高层次人才专项计划暨“西融计划”】11月10日，以“聚英才 筑高地 共创数智金融未来”为主题的“金融街论坛年会—金融人才发展平行论坛”在国寿会议中心举办。北京市委组织部副部长、市人才工作局局长张若冰，北京市西城区委副书记袁海鹏出席会议并致词。会上，北京市西城区委常委、组织部部长唐行安发布西城区吸引高层次人才专项计划暨“西融计划”。“西融计划”富含“西纳英才，融创未来”之义，涉及国内杰出人才、领军人才、青年拔尖人才及海外创新类、创业类人才引进措施，涵盖资金奖励、人才培养、服务保障、政治引领等四大类十六条举措。（金融一线）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhine9468209.d.html</link>
            <guid>3362129</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:30:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿尔及利亚总统任命新总理】阿尔及利亚总统特本11日任命穆罕默德·纳迪尔·阿尔巴维为新总理。阿尔及利亚总统府发表声明说，特本当天任命阿尔巴维出任总理，接替阿卜杜拉赫曼。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinh4789419.d.html</link>
            <guid>3362123</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:19:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊拉克民兵武装称使用无人机袭击叙利亚东北部一美军基地】当地时间11月11日，伊拉克民兵武装“伊斯兰抵抗组织”发表声明称，当天针对叙利亚东北部哈塞克省鲁迈兰地区的一处美军基地发射了两架无人机实施打击，并“直接命中”基地内多个目标。截至目前，美军方暂无回应。]]></title>
            <guid>3362117</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 15:01:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 新疆自贸区喀什片区揭牌，首批35家企业入驻。
2. 京东：截至11日0点，约300个品牌销售额破亿。
3. 中国最大闪存芯片制造商长江存储在美起诉美光。
4. 国家金融监督管理总局：牢牢守住不发生系统性金融风险底线，积极配合化解地方债务风险。促进金融与房地产良性循环。
5. 住房城乡建设部部长倪虹：“认房不认贷”“降低首付比例和利率”等政策措施起到了积极的效果；要建立要素联动的新机制，防止市场大起大落。
国际新闻
1. 乌克兰首都基辅自9月以来首次遭受空袭。
2. 伊朗总统抵达利雅得 2012年以来首次访问沙特。
3. 沙特王储：坚决反对以色列对加沙地带的空袭和军事行动。
4. 受网络安全事件影响，澳大利亚多个城市港口货物运输停滞。
5. 伊朗总统莱希：呼吁伊斯兰国家对以色列实施石油和商品制裁。]]></title>
            <guid>3362115</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国一重刷新3000吨级超级浆态床锻焊加氢反应器世界制造纪录】11月11日，由中国一重集团大连核电石化有限公司承制的浙江石化3037吨超级浆态床锻焊加氢反应器完工发运。该产品的成功制造再次刷新了世界锻焊加氢反应器的极限制造纪录。这台超级浆态床锻焊加氢反应器重达3037吨，总长70.7米，外径6.15米，壁厚0.32米，是目前世界单重最大的锻焊加氢反应器。其安装完成后可实现炼制过程绿色化、低碳化、精准化、高效化。目前，中国一重3000吨级锻焊加氢反应器市场占有率达100%。中国一重具备超大型石化重大技术装备批量化、专业化制造能力，已发展成为世界最大的锻焊加氢反应器制造商和服务商。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2387081.d.html</link>
            <guid>3362112</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:48:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【媒体：利雅得峰会声明草案要求停止向以色列供应武器】据埃及电视频道Al Qahera News援引消息人士的话报道，利雅得峰会总结性声明草案要求所有国家停止向以色列提供武器。阿拉伯国家联盟（阿盟）和伊斯兰合作组织（OIC）国家领导人参加的两次紧急峰会将于周六在沙特阿拉伯首都利雅得举行，以协调他们的立场并做出可以结束加沙地带敌对行动的决定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2386114.d.html</link>
            <guid>3362111</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:43:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄外交部：美国用在全世界挑起冲突的方式来弥补自己在经济上的损失】俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，美国在运用制裁时在抑制自己的经济增长并且试图以在全世界进行军事侵略和挑起冲突的方式来弥补损失。扎哈罗娃补充说，俄罗斯多次请国际社会关注制裁对全球经济的破坏性作用。此外，扎哈罗娃指出，美国人“在抑制自己的经济增长，其中包括重工业能力的实际下降”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinn9160385.d.html</link>
            <guid>3362109</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【淘天CEO戴珊：天猫双11三线以下市场订单量新增1.4亿】 11月11日晚间，淘天集团CEO戴珊表示，今年天猫双11用户规模创历史峰值，累计访问用户数超过8亿；价格力效果明显，三线以下市场用户，比去年多下了1.4亿笔订单。据戴珊介绍，今年天猫双十一，超过240个国货品牌成交额破亿，此外，有超过200万中小商家成交额同比增长超过100%。（全天候科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhine9456708.d.html</link>
            <guid>3362108</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:21:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【去掉部分头骨，植入芯片 数千人愿当马斯克脑机接口项目志愿者】近期，马斯克的脑机接口计划又有了新进展。据多家美国媒体日前报道，数千人对给硅谷企业家埃隆·马斯克旗下“神经连接”公司当志愿者“超级感兴趣”。数月前，美国食品和药物管理局批准了马斯克的“神经连接”公司就脑机接口项目展开人体临床试验。相关手术过程包括去掉部分头骨，向人脑植入芯片，芯片可以在人脑中存在数年。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2380944.d.html</link>
            <guid>3362107</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:14:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国副总理披拉攀：在“一带一路”框架下清洁能源合作】 11月10日，中国共产党同东南亚、南亚国家政党对话会在云南昆明举行。此次对话会的主题是“共享‘一带一路’国际合作高峰论坛成果”。11月9日晚，泰国联泰建国党党首、政府副总理披拉攀表示，泰国希望和中国加强在清洁能源等方面的合作，同时进一步推进泰国高速铁路的建设。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinn9155482.d.html</link>
            <guid>3362102</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[诺和诺德：研究结果显示，Wegovy降低肥胖症患者心脏病发作的风险。将设法申请Wegovy用于肥胖症的心脏病治疗药物。]]></title>
            <guid>3362101</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受冷空气影响，广西气温或将出现“断崖式”下降】受冷空气影响，从昨天开始广西北部出现明显降温天气。今天，桂东北冷空气控制区域的气温已跌破20℃，其中资源县13.1℃，全州县12.9℃。广西气象部门预计，随着冷空气继续南下，广西将出现自北向南的降温过程。预计，11-14日，广西大部气温将下降8℃～10℃、局地12℃以上；12-13日，桂东、桂南有5～6级、阵风7级大风。预计气温最低时段将出现在14日早晨，降温后，高寒山区最低气温只有1℃~5℃，桂东北7℃~10℃，其他地区10℃~15℃。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2375869.d.html</link>
            <guid>3362100</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:48:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海市通信学会公开征集智算中心性能检测实验室支撑单位】 据上证报，在上海市通信管理局指导下，上海市通信学会近日发布通知，面向社会征集智算中心性能检测实验室支撑单位，拟更好地释放智算中心的澎湃算力，通过对高性能计算系统进行性能评估和优化，为各类芯片在适配、测试、检验等方面提供技术赋能。申请截止时间为2023年11月20日12:00。参选单位需具备如下条件：第一，在上海市设有固定办事机构，有一批相对稳定的技术队伍，在智算中心、标准编制、评测评估、测算工具开发或某个特定方向具备一定综合实力和技术优势的单位，能有效支撑监管单位与学会开展相关工作。第二，在智算中心开展过算力、运力、存力性能检测等相关工作的单位优先。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-11-11/detail-imzuhinm2373126.d.html</link>
            <guid>3362099</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 13:36:52 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>