<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 15:04:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其伊斯坦布尔一工厂发生火灾】当地时间2月18日，土耳其伊斯坦布尔省埃森纽特地区的一家机械加工厂发生火灾，造成1人受伤，数百人被疏散。目前火势已得到控制，消防人员正在对火灾产生的浓烟进行毒性检测。对火灾事故原因的调查也已展开。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2991172</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 15:03:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首套电石法聚氯乙烯无汞化生产技术在内蒙古发布】近日，鄂尔多斯实现了全球首套电石法聚氯乙烯（PVC）无汞化生产，填补了电石法聚氯乙烯无汞化生产的行业空白。目前，鄂尔多斯年产40万吨聚氯乙烯项目已完全装填无汞催化剂，全面实现了无汞化生产，对从根本上解决制约电石法聚氯乙烯行业绿色可持续发展的“卡脖子”问题起到了重要的示范作用。]]></title>
            <guid>2991170</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 15:01:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省发布大雪黄色预警】2023年2月18日22时，辽宁省本溪市、辽阳市气象台接连发布了大雪黄色预警信号：过去4到5小时本溪市、辽阳市的降雪量已达到3到4毫米；预计未来1到3小时，还将出现1到2毫米的降雪，请注意防寒防滑，小心驾驶，并加固好临时搭建物。]]></title>
            <guid>2991169</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:59:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顿河畔罗斯托夫已中转8000吨人道物资】俄罗斯国家杜马青年政策委员会主席阿尔杰姆·梅杰列夫表示，从去年起至今，通过顿河畔罗斯托夫配给中心已中转8000吨人道物资。梅杰列夫说：“顿河畔罗斯托夫的人道物资配给中心就已中转8000吨来自俄罗斯各地的物资，包括药品、衣服、食品等，这些是从去年开始通过该中心向难民发放的物资”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcxcm8863873.d.html</link>
            <guid>2991167</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:57:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据泰晤士报：埃利奥特管理公司提出为收购曼联提供资金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcxcp5640540.d.html</link>
            <guid>2991166</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其伊斯坦布尔一工厂发生火灾】土耳其伊斯坦布尔省埃森纽特地区的一家机械加工厂发生火灾，造成1人受伤，数百人被疏散。目前火势已得到控制，消防人员正在对火灾产生的浓烟进行毒性检测。对火灾事故原因的调查也已展开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcxcp5639098.d.html</link>
            <guid>2991165</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:54:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【辽宁省发布大雪黄色预警】辽宁省本溪市、辽阳市气象台接连发布了大雪黄色预警信号：过去4到5小时本溪市、辽阳市的降雪量已达到3到4毫米；预计未来1到3小时，还将出现1到2毫米的降雪，请注意防寒防滑，小心驾驶，并加固好临时搭建物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcxcp5637354.d.html</link>
            <guid>2991164</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:53:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【慕安会举办地爆发示威游行 民众抗议西方国家向乌供应武器】第59届慕尼黑安全会议进行到第二天议程。举办地德国南部城市慕尼黑多处爆发示威抗议活动，反对西方国家向乌克兰提供武器，呼吁和平解决地区冲突。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcxcp5628282.d.html</link>
            <guid>2991161</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:37:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[匈牙利总理欧尔班：匈牙利将与俄罗斯保持关系，反对能源制裁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcxcm8849177.d.html</link>
            <guid>2991160</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:34:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【王毅：维护台海和平必须坚定反对“台独”】当地时间2023年2月18日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任王毅在德国出席慕尼黑安全会议发表主旨讲话后就台湾问题回答提问。王毅表示，台湾自古就是中国的一部分，从来不是一个国家，也绝不可能成为一个国家，这就是台湾问题的真正现状。想要改变这一现状的不是我们，而是“台独”分裂势力。“台独”行径与台海和平稳定水火不容。要维护台海和平就必须坚决反对“台独”，必须坚定奉行一个中国原则，这也是国际社会的共识。在乌克兰问题上，各方强调要维护主权和领土完整。在台湾问题上也同样要坚持这一原则，坚决维护中国的主权和领土完整，在重大问题上不能搞双重标准。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcxcp5625960.d.html</link>
            <guid>2991159</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:34:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：要求美国拿出诚意，改正错误】当地时间2023年2月18日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任王毅在德国出席慕尼黑安全会议发表主旨讲话后就中美关系回答提问。

王毅表示，大家都很关注近期中美关系中的所谓无人飞艇事件，这其实是美国制造的一场政治闹剧。中方已经清晰、明确告诉美方，这是一艘民用无人飞艇，受超强西风带影响，加之自身控制能力有限，偏离了预定轨道，进入美国上空。我们要求美方以理性、冷静和专业的态度与中方一道妥善处理。但遗憾的是，美方无视基本事实，悍然出动战机，用导弹击落一艘毫无威胁的飞艇。这种行为匪夷所思，近乎歇斯底里，是百分之百的滥用武力，明显违反惯例和有关国际公约。中方对此绝不接受，已向美方提出强烈抗议。地球上空每天都飘着很多气球，难道美国都要打下来吗？这种做法不能证明美国的强大，而是恰恰相反。我们奉劝美国不要再出于国内政治需要，在对外打交道过程中做出这种荒唐的事情。我们要求美国拿出诚意，改正错误，正视并解决事件给中美关系造成的损害。

这样一起意外偶发事件竟然在中美关系中掀起轩然大波，深层原因是美国对中国的错误认知和战略误判。中国的对美政策清晰透明，那就是相互尊重、和平共处、合作共赢，在此基础上探索两个不同社会制度和历史文化的大国正确相处之道。但美国的对华政策却截然相反，视中国为最严峻地缘挑战和战略竞争对手。在这种错误中国观主导下，美方正运用一切手段对中国进行封堵打压。

王毅说，美国声称要与中国进行竞争，中国从不怕竞争，但竞争应当是公平、讲规则的。美国出台《芯片与科学法案》，动用国家力量打压中国企业，这是百分之百的单边主义和自私自利，百分之百地违反世贸组织规则，严重干扰国际产业链供应链稳定。美国已经站在了自己倡导的自由贸易的对立面，这真是历史的讽刺。中国古人有言，“君子爱财，取之有道”。小人才会巧取豪夺。今天的美国却撕下一切伪装，连巧取都不屑做了，只剩下明火执仗地豪夺。这种作法不仅损害各国的正当合法权益，也将损害美国自身的信誉和利益。

王毅说，我们要求美方客观公正看待中国的发展，奉行积极务实的对华政策，和中方一道，推动中美关系重回健康稳定的轨道。这不仅符合两国和两国人民的利益，也是国际社会的普遍期待。（外交部网站）]]></title>
            <guid>2991158</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:28:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：中国将发布《全球安全倡议概念文件》】当地时间2023年2月18日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任王毅在德国出席慕尼黑安全会议并发表主旨讲话。王毅说，习近平主席洞察天下大势，提出全球发展倡议和全球安全倡议，为解决人类面临的和平与发展两大难题提供了中国方案、贡献了中国智慧。目前已有100多个国家和包括联合国在内多个国际组织支持上述两大倡议，近70个国家加入“全球发展倡议之友小组”。中国将于近期发布《全球安全倡议概念文件》，为解决全球安全难题提供更系统的思路，更可行的举措，欢迎各国积极参与。（外交部网站）]]></title>
            <guid>2991157</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：建设更加安全的世界 离不开中欧双方的正确选择】当地时间2023年2月18日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任王毅在德国出席慕尼黑安全会议并发表主旨讲话。王毅表示，中欧作为多极化进程的两大力量，两大市场，两大文明，我们作出的选择对世界的走向举足轻重。如果我们选择对话与合作，阵营对立就不会形成；如果我们选择和平与稳定，新的冷战就打不起来；如果我们选择开放与共赢，全球的发展繁荣就有了希望。这是我们的共同责任，是我们对历史，对人类应当提交的答卷。我们应携起手来，为建设一个更加安全的世界而共同努力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8964072.d.html</link>
            <guid>2991156</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅出席第59届慕尼黑安全会议并发表主旨讲话】当地时间2023年2月18日，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任王毅在德国出席慕尼黑安全会议并发表题为《建设一个更加安全的世界》主旨讲话。王毅宣布，中方将发布“关于政治解决乌克兰危机的中国立场”，中国将继续站在和平一边，站在对话一边。王毅表示，中方还将发布《全球安全倡议概念文件》，为解决当今安全困境提出更可行的举措。（外交部）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvr5740283.d.html</link>
            <guid>2991155</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 14:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沈阳：生育三孩的本地户籍家庭 每月发放500元育儿补贴】沈阳市委、市政府近日印发《实施积极生育支持措施促进人口长期均衡发展实施方案》，在降低生育养育成本上，方案明确，对夫妻双方共同依法生育三个子女的本地户籍家庭，三孩每月发放500元育儿补贴，直至孩子3周岁止。另一笔补助将提供给普惠托育机构。方案提出，大力发展普惠托育服务，参照普惠性幼儿园补贴标准对提供普惠托育服务的托育机构分级给予补助。对普惠托育机构质量评估为一等按每孩每月365元，二等按每孩每月240元，三等按每孩每月200元的标准发放托位补助金。大力发展托幼一体化，支持有条件的幼儿园开设2-3岁托班。支持有条件的党政机关和事业单位、国有企业等用人单位建设工作场所托育点，就近提供托育服务。此外，沈阳还将落实支持多孩家庭购买自住住房的政策，对生育二孩、三孩未满18周岁的居民家庭在沈阳行政区域内已拥有2套住房的，可在该市限购区域内再购买1套新建商品住房。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8951017.d.html</link>
            <guid>2991153</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:57:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据灯塔专业版实时数据，截至2月18日21时36分，影片《中国乒乓之绝地反击》票房突破7000万。]]></title>
            <guid>2991152</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:52:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乐购或出售其银行业务 账面价值超10亿英镑】据天空新闻报道，乐购（Tesco）正与高盛银行合作评估乐购的银行业务，此举或将导致乐购银行的出售。知情人士称，乐购对于银行业务的审查处于非常初级的阶段，可能不会导致乐购银行的出售，但是部分出售也可能是选择之一。一位银行分析师表示，如果出售，乐购银行的账面价值可能超过10亿英镑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8936586.d.html</link>
            <guid>2991151</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:40:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印尼中爪哇省梭罗市宣布进入灾情应急响应状态】据印尼当地媒体消息，当地时间2月18日，中爪哇省梭罗市政府宣布，由于持续降雨造成的洪灾，自即日起梭罗市进入灾情应急响应状态，该状态自规定之日起14天内有效。印尼国家灾害管理局于2月18日上午发布消息称，近日持续降雨在印尼中爪哇省梭罗市引发洪水，已造成该市21864人受灾，其中4440人被撤离至避难场所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8935455.d.html</link>
            <guid>2991150</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:39:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国首相：解决“脱欧”后北爱问题需和欧盟保持磋商】英国首相苏纳克表示，正在就解决“北爱尔兰议定书”与北爱尔兰的各政党进行积极对话，共用寻找解决“北爱尔兰议定书”中的实际问题和解决方案。苏纳克透露，如何解决英国“脱欧”带来的北爱问题需要和欧盟保持进一步磋商。英国2021年1月正式脱离欧盟，“北爱尔兰议定书”是“脱欧”协议的一部分。根据协议，北爱尔兰地区留在欧洲单一市场与欧盟关税同盟内。去年7月22日，英国议会下院决定修改“北爱尔兰议定书”部分规则内容，当天，欧盟委员会宣布就英国政府违反“北爱尔兰议定书”的行为启动四项违约司法程序。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvr5710891.d.html</link>
            <guid>2991149</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:38:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中汽协会发布车用操作系统开源计划 将采用微内核技术路线】中国汽车工业协会软件分会今日发布中国车用操作系统开源计划。本次开源的车用操作系统内核，将采用微内核技术路线，针对智能驾驶在实时性和安全性方面的要求进行创新设计，进一步提升操作系统的性能。据悉，首个车用操作系统原创微内核开源版本将在2023年5月正式发布。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8929315.d.html</link>
            <guid>2991148</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:34:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[土耳其灾害和应急管理局：地震导致土耳其死亡人数升至40642人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8922008.d.html</link>
            <guid>2991147</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:29:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科创中国数字经济技术创新峰会在上海举行】近日，科创中国数字经济技术创新峰会在上海科学会堂国际会议厅成功举行。本次活动以“科创中国”为引领，围绕数字经济的技术创新与应用，开辟了成果交流与分享的窗口，为社会各界提供交流平台，促进政产研融用多方融合、携手共进，推进科技链、产业链、价值延伸拓展，增值增效，助力中国打造世界级数字经济的产业集群，展现中国式现代化建设的崭新风采。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8907007.d.html</link>
            <guid>2991146</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟高级官员：匈牙利必须“尽快”加强司法独立，以便能够获得价值数十亿美元的欧盟恢复资金。]]></title>
            <guid>2991145</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 13:13:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第36届非盟首脑会议开幕】第36届非洲联盟（非盟）首脑会议在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴非盟总部召开。非洲各国领导人、联合国官员和各国际组织负责人将就非洲一体化发展、大陆和平与发展、在健康和经济危机冲击下重建非洲以及提高非洲在多边国际机构中的代表性等议题进行讨论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvr5667221.d.html</link>
            <guid>2991143</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏神通：未来将提升能源石化领域阀门市占率】江苏神通在2月18日披露的调研活动记录中表示，化工是我国阀门市场容量最大的领域。公司在能源化工领域市场进入较晚，目前主要围绕蝶阀和球阀等传统优势产品在该行业做深入拓展，产品已应用于恒力石化、浙江石化、盛虹炼化等大型炼化企业重点项目上。公司表示，未来将以自身拳头产品为出发点，逐步提升能源石化领域阀门的市占率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvr5666335.d.html</link>
            <guid>2991142</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:53:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉追尾后续：直播间网友聚焦刹车问题 体验店称销售受影响】浙江温州一辆特斯拉高速行驶追尾公交车的消息持续发酵。2月18日下午，记者在特斯拉福建体验中心网络直播间看到，不断有网友提出有关特斯拉刹车的问题。18日，温州特斯拉两个体验中心均回应：“事件已影响到销售，在直播间里网友都是在问那些问题。” (上游新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8887832.d.html</link>
            <guid>2991141</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[凯投宏观分析师Jonas Goltermann：在2月份的FOMC会议上，两名FOMC成员甚至暗示，他们倾向于加息50个基点。美联储会议纪要和下周将公布的更多经济数据，现在看来将成为美元进一步走强的潜在催化剂。]]></title>
            <guid>2991140</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:44:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土卫生部长：地震灾区暴发大规模传染性疾病的风险较低】土耳其卫生部长科贾表示，土耳其卫生部门正密切监控地震灾区的防疫形势，严防流感、黄疸等传染性疾病的大规模传播。目前，对灾区饮用水、公共卫生的监控和管理正在有序进行。随着预警系统的建立，灾区暴发大规模传染性疾病的风险较低，整体防疫形势可控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8881050.d.html</link>
            <guid>2991139</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:42:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【港大禁用ChatGPT等AI工具 为全港大学首例】由美国人工智能公司OpenAI开发的语言模型ChatGPT推出后，引发关注及热议。香港大学日前向师生发出内部邮件，表明禁止在港大所有课堂、作业和评估中使用ChatGPT或其他AI工具，成为香港首间大学明文禁止在课堂等教学行为使用ChatGPT或其他人工智能工具。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8880855.d.html</link>
            <guid>2991138</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:41:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本2022下半年电子设备贸易首现逆差】据共同社报道，2022年下半年（7至12月），日本电视机、手机等电子设备出口额减去进口额的贸易收支为812亿日元（约合人民币42亿元）逆差。自1988年以现行方式进行统计以来，半年报出现逆差尚属首次。日本财务省的贸易统计显示，2022下半年出口额为92322亿日元，较上半年增长13.9%；进口额增长17.2%至93134亿日元，超过了出口额。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8880548.d.html</link>
            <guid>2991137</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:41:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【开源证券孙金钜：全面注册制下，主板审核效率和券商IPO业务收入或将明显提升】 开源证券副总裁兼研究所所长孙金钜表示，全面注册制对于深化资本市场改革、助推实体经济高质量发展具有重要意义，将助力资本市场改革迈上新台阶，主板审核效率和证券公司IPO业务收入或将明显提升。此外，上市流程、发行定价、交易制度、交易资质、上市公司数量等都将发生变动，证券、资管、基金、保险等金融机构IT系统业需要进行配套改造和升级，涉及核心交易系统、投行、资管、合规、风控等多个业务条线。在金融信创加速推进和政策环境持续宽松背景下，未来几年金融IT行业景气度也有望加速提升。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvr5656644.d.html</link>
            <guid>2991136</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:39:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据中国海事局网站消息，大连海事局发布航行警告，自2月19日16时至26日16时，渤海海峡黄海北部执行军事任务，禁止驶入。]]></title>
            <guid>2991135</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:38:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州产业投资母基金、创新投资母基金成立，总规模达2000亿元】 广州产业投资母基金、广州创新投资母基金2月18日正式成立，资金总规模达到2000亿元。广州创新投资母基金总规模500亿元，落户南沙区，采用有限合伙形式。发挥“以投促创”功能，服务广州科技创新战略，联动社会资本，用几年时间形成超2000亿元的创投基金集群，致力于投早(期)、投小(型)、投科技、投创新。该基金还特别设立了人才与成果转化专项基金、天使投资和种子投资专项基金，支持创新创业，加快成果转化。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvr5650600.d.html</link>
            <guid>2991134</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:31:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月以来超300亿股票ETF净流出】 2月以来，市场进入调整节奏，在这样的行情下，资金获利出局、落袋为安迹象明显，股票ETF今年以来整体累计资金净流出接近325亿元，其中2月份仅半个多月时间更是失血超过395亿。从类型来看，行业主题ETF成为吸金主力，宽基ETF中，除了科创50ETF仍持续吸金，其余主流宽基ETF呈现显著资金净流出。对比而言，创业板相关ETF大规模失血主要出现在1月份，沪深300、中证500、上证50、中证1000等相关ETF更多是集中在2月份。虽然近期A股市场震荡调整，但基金经理对于2023年普遍持较为乐观的预期，价值股与成长股均有机会。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvp8872327.d.html</link>
            <guid>2991133</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:29:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[联合国秘书长宣布从紧急基金中拨款2.5亿美元，以应对非洲饥荒威胁等危机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcsvr5645856.d.html</link>
            <guid>2991132</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:24:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国副总统哈里斯：与法国总统马克龙讨论了降低通货膨胀法案的相关问题，正在取得进展。]]></title>
            <guid>2991131</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:16:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国重汽：今年1-2月份出口形势保持较好态势】 中国重汽近日接待调研时表示，公司将持续进行产品结构优化，升级产品性能，做好产品的国际市场适应性改进，提高售后服务体系，协助重汽国际公司在保持传统优势市场竞争力的基础上不断开拓新的细分市场。今年1-2月份，出口形势依旧保持了比较好的态势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5758460.d.html</link>
            <guid>2991130</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:00:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2月18日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有：1.习近平向第36届非洲联盟峰会致贺电； 2.【新思想引领新征程】消费回暖为经济增长注入持续动力； 3.【新时代新征程新伟业】向海图强 中国海油跑出能源革命加速度； 4.【团结奋斗 忠诚履职】李国伟：用匠心传承好非遗文化； 5.【一线调研】一条制造业产业链的跃升； 6.全国春耕备耕有序推进； 7.引江补汉工程进入主体隧洞施工阶段； 8.花开中国 春光无限； 9.冷空气影响北方 南方明天起开始降温； 10.国内联播快讯： （1）民政部：治理行业协会商会乱收费 为市场主体减负； （2）2022年我国光伏行业总产值突破1.4万亿元； （3）宁夏：推进大项目建设补短板增动能； （4）广西：沙坪河特大桥顺利合龙； （5）兰州中川机场T3航站楼主体结构合拢； （6）首届中国非物质文化遗产保护年会举办； （7）雄安新区3774人获得首批“雄才卡”； 11.俄罗斯要求美国公布“北溪”管道爆炸相关监控设备信息 美欧人士：“北溪”被炸 欧洲蒙受损失； 12.俄称打击为乌军提供燃料的企业 乌称击退俄军进攻： （1）国际人士：美西方为维持霸权煽动俄乌冲突； （2）民调显示多数受访者反对德政府向乌提供战机； 13.美俄亥俄州列车脱轨事故发生地镇长担忧空气质量 美记者称俄亥俄脱轨事故地河水受污染； 14.抗议高通胀 英国多行业罢工持续； 15.国际联播快讯： （1）土叙超4.5万人在地震中遇难； （2）中国连续第七年成为德国最重要贸易伙伴； （3）美国又一非洲裔男子遭警察枪击身亡。]]></title>
            <guid>2991129</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 12:00:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[凯投宏观分析师Jonas Goltermann在一份报告中表示，美国又现一轮强劲经济数据，美联储官员再次发表鹰派言论，本周提振了美元。]]></title>
            <guid>2991128</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:59:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【赖亚文成为中国排球新任“掌门人”】中国女排和中国男排近日正分别在宁波北仑和福建漳州集训，中国排协发布了最新的新闻稿，标题为“排球中心主任赖亚文赴国家男、女排进行备战动员”，这侧面证实，赖亚文已经上任为目前中国排球的“掌门人”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5749318.d.html</link>
            <guid>2991127</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【原油天然气出口大增 美国正取代俄罗斯成欧盟主要能源供应国】俄乌冲突改变了欧盟的能源进口生态，美国正在取代俄罗斯成为欧盟的主要石油和天然气来源国。随着欧盟对俄海上运输原油禁运生效，去年12月，美国对欧洲的原油出口达到两年来最高。业内人士预测，今年将有更多美国原油进入欧洲市场。天然气方面，由于对欧洲出口猛增，美国去年跃升至全球最二大液化天然气出口国。壳牌集团发布的最新展望预计，今年欧洲依然将需要大量液化天然气来填补俄天然气空缺。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5744159.d.html</link>
            <guid>2991126</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:44:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【千寻位置联合高德发起北斗出行应用创新计划 “车道级导航”将普及全国】千寻位置与高德地图在北京举行新闻发布会，宣布达成战略合作协议，共同发起“北斗出行应用创新计划”，助力国家自主高精尖科技在交通出行场景的广泛落地。此次合作代表高精定位与高精地图的深度结合，以“车道级导航”为代表的中国北斗创新应用在更大范围的全面铺开。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8964927.d.html</link>
            <guid>2991125</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:41:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内最大“施工+运输”一体化4000T全回转自航起重船今日交船】4000T全回转自航起重船“秦航工5000”在江苏启东举行交船仪式。据了解，“秦航工5000”由振华重工承建，是目前国内最大的“施工+运输”一体化4000T全回转自航起重船，总长182米、型宽49米，型深15米（甲板面积相当于21个篮球场），主钩最大吊重4000吨（全回转3000吨），吊高甲板以上120米，跨距舷外达15.5米，主要用15MW及以上机组单桩、导管架等多种风电项目基础施工。“秦航工5000”具备海洋石油平台、跨海大型桥梁建设、大型构筑物吊装、特大型沉船沉物打捞等作业能力，业务范围十分广泛，可延长深远海风电施工气象窗口期，有效降低工程建设成本，在节能效果、公共安全标准方面处于国内领先地位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8962492.d.html</link>
            <guid>2991124</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:36:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国海军南宁舰抵达阿联酋 将参加阿布扎比国际海事防务展】应阿联酋军方邀请，中国海军南宁舰当地时间2月17日抵达阿联酋阿布扎比扎耶德港，参加将于2月20日至24日举办的阿布扎比国际海事防务展。其间，南宁舰将与阿联酋海军以及各国参展舰艇举行专业研讨、相互参观、体育比赛等友好交流活动，并对社会公众开放。此前，2月9日至14日，南宁舰已经在巴基斯坦参加了“和平-23”多国海军联合演习。]]></title>
            <guid>2991123</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:34:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界粮食计划署总干事：目前没有任何东西可以替代俄罗斯的化肥。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5734127.d.html</link>
            <guid>2991122</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球最大江海联运型液化天然气船今日交付】 2月18日，中国船舶集团旗下沪东中华自主设计建造的8万立方米液化天然气（LNG）运输船“大鹏公主”号在中船长兴造船基地命名交付。据了解，“大鹏公主”号是深圳燃气投资建造的第一艘LNG船，将与三位“前辈”同场作业于大鹏湾区域，承担起为深圳市天然气储备与调峰库服务的重要使命，将有效提高储备库利用率、扩大其调峰效能，进一步提高深圳市燃气能源保供能力。 （央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8956954.d.html</link>
            <guid>2991121</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:30:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界粮食计划署总干事：目前来自黑海粮食倡议的物资对最贫穷国家来说“远未达到所需水平”。]]></title>
            <guid>2991120</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:29:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界粮食计划署总干事：延长黑海粮食倡议的生效期至关重要。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8956240.d.html</link>
            <guid>2991119</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄“进步MS-21”货运飞船将于19日脱离轨道】俄罗斯国家航天集团当地时间18日表示，为确定“进步MS-21”货运飞船散热系统密封失效的原因，在从国际空间站脱离后，飞船的外表面接受了调查。原定的航天器脱离轨道时间被推迟，以对获得的信息进行分析。俄方决定在莫斯科时间2月19日6时15分启动“进步MS-21”发动机进行制动，以使飞船从轨道下降并进入大气层。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8954855.d.html</link>
            <guid>2991118</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【医美行业消费者投诉案件5年增长近14倍】 中国消费者协会发布一组数据，2015年至2020年，全国消协组织每年收到的医美行业投诉从483件增长到7233件，增长近14倍。消费者对医美项目的需求与日俱增，但对医美的科学性、合法性、安全性的认知仍然相对局限。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5730744.d.html</link>
            <guid>2991117</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球重要航线运价大幅下降，大家电出口回暖】 全球大部分商品贸易通过海运进行，海运价格直接影响众多商品的贸易成本。在浙江慈溪，过去两年因为运价高企，体积较大的冰箱、洗衣机等运费占比高的大家电，遭遇了订单萎缩，甚至客户流失的情况。近段时间，全球重要航线运价大幅下降，使得大家电出口迅速回暖。近期的运费大幅下降，不仅使旧订单积压的情况好转，也对新订单的开拓带来积极影响。今年前两个月，慈溪当地多数大家电生产企业订单都出现了快速增长。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8951410.d.html</link>
            <guid>2991116</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:23:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[英国政府表示，英国首相苏纳克在慕尼黑与德国总理朔尔茨会面，一致同意有必要维持“对乌克兰创纪录的国际支持”；苏纳克强调盟国需要考虑的不仅仅是确保短期和平，而是加强乌克兰的长期防御能力。]]></title>
            <guid>2991115</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:22:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发展提速！“十四五”抽水蓄能核准规模超过9000万千瓦】 我国抽水蓄能建设规模正在加快推进！上海证券报记者从中国水力发电工程学会抽水蓄能行业分会获悉，截至2月16日，“十四五”期间已核准抽水蓄能电站共计67个项目，装机规模合计为9219.1万千瓦，项目投资金额合计约为6116亿元。专家表示，根据规划，到2030年，要投产抽水蓄能总规模1.2亿千瓦左右，到2035年我国抽水蓄能总装机规模将达到3亿千瓦，预计可以带动全社会每年平均超过600亿元以上的直接投资。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5726308.d.html</link>
            <guid>2991114</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:19:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港特区政府运输及物流局局长：大湾区可组成直达全球运输网络】 香港特区政府运输及物流局局长林世雄18日表示，借助香港国际机场在货运上四通八达、灵活和高效的独特优势，大湾区可组成一个直达全球的庞大运输网络，进一步提升大湾区制造业和进出口的国际竞争力，缔造多赢局面。他表示，2022年香港处理约420万吨的货运及航空邮件。以货物重量计算，香港国际机场处理的货物占香港总货物量约2%，按货值计算，则占香港进出口贸易额超过四成，为本地经济带来重大贡献。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5722794.d.html</link>
            <guid>2991113</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:15:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界粮食计划署总干事：用于地震援助的资金正在耗尽，仅够维持大约60天。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5721607.d.html</link>
            <guid>2991112</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[世界粮食计划署总干事：世界粮食计划署没有从叙利亚西北部当局获得所需的物资，这一瓶颈正在拖累我们施加援助的步伐。]]></title>
            <guid>2991111</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:13:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家公路交通管理局（NHTSA）：斯巴鲁美国将召回8413辆汽车。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5719876.d.html</link>
            <guid>2991110</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:11:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【最新民调显示越来越多美国人不支持对乌克兰提供武器】自去年2月以来，美国等西方国家已向乌克兰提供了大量武器弹药。近日， 一项最新民调显示，越来越多美国人正改变看法，不支持对乌克兰提供武器和资金。这项民调是由美联社和芝加哥大学全国民意研究中心联合创办的公共事务研究中心开展的。民调结果显示，受访美国人中有48%的赞同美国政府向乌克兰提供武器，与去年5月的民调结果相比，减少了12个百分点。在向乌克兰提供资金的问题上，38%的受访美国人表示反对，略高于支持者的比例。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8935875.d.html</link>
            <guid>2991108</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 11:03:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两部门推动南水北调工程受水区加强全面节水】 据水利部2月18日消息，水利部、国家发展改革委近日联合发布《关于加强南水北调东中线工程受水区全面节水的指导意见》，提出南水北调工程受水区省市要采取更高标准、更严管理、更强措施，严格总量强度控制，深化节水体制机制改革，建立健全节水制度政策，充分调动和发挥各方力量，推动全社会共同节水，长期深入做好节水工作。到2025年，南水北调工程受水区万元国内生产总值用水量控制在33立方米以内，万元工业增加值用水量控制在15立方米以内，农田灌溉水有效利用系数提高到0.64以上，非常规水源利用量超过55亿立方米，县区级行政区达到节水型社会标准。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8933072.d.html</link>
            <guid>2991107</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:56:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东乳山加速推进海上风电基地建设】 位于乳山的山东海上风电基地项目，是国内目前在建单体容量最大的海上风电项目。在建的陆上集控中心，将集中布局177台风电智能发电机组，总装机容量1500兆瓦。达产后，每年可减少碳排放370万吨。远景乳山零碳产业园是乳山的重要龙头项目，规划建设大兆瓦海上智能风电主机工厂、储能工厂，并引入发电机、变频器制造及新能源制氢等相关产业。眼下，项目一期已完成主机厂钢结构主体施工，施工人员正在对设备进行调试，即将投入生产。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5706527.d.html</link>
            <guid>2991106</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:52:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯通过乌克兰向欧洲供应的天然气增加了9.5%】俄罗斯天然气工业股份公司发言人周六表示，当日俄罗斯通过乌克兰向欧洲供应的天然气量为3920万立方米，比前一天增长9.5%。这意味着俄罗斯的天然气供应量正在逐渐恢复到2023年初的水平。BCS World of Investment分析师称，今年1月，由于现货市场天然气价格上涨，俄罗斯天然气工业股份公司对欧洲的天然气出口降至苏联时代的水平。然而，当期货价格开始赶上现货市场价格，天然气出口在2月初再次上升。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5703999.d.html</link>
            <guid>2991104</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:47:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【匈牙利拒绝对俄罗斯核能领域进行制裁】俄乌冲突爆发以来，以美国为首的西方国家不断对俄罗斯实施制裁。欧盟委员会近日表示，将在2月24日左右推出第十轮对俄罗斯的制裁措施。对此，匈牙利外长西雅尔多16日表示，继续对俄罗斯实施制裁不仅会加剧欧洲的经济危机，还会威胁匈牙利的能源安全，匈牙利将拒绝对俄罗斯的核能领域实施制裁。匈牙利总理欧尔班曾多次明确反对制裁俄罗斯，强调这样做会反噬欧洲经济。欧尔班此前就明确表态称，不允许欧盟对俄罗斯的制裁扩展至核能领域，匈牙利对任何相关制裁方案都将予以否决。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5700651.d.html</link>
            <guid>2991103</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[声明显示，印度批准建立10个核反应堆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5695624.d.html</link>
            <guid>2991102</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:35:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马来西亚总理将于3月1-2日访问菲律宾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5692519.d.html</link>
            <guid>2991101</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:32:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗2022年对欧盟出口额同比增长15%】据伊朗《德黑兰时报》2月18日报道，欧盟统计局的数据显示，2022年伊朗向欧盟出口了价值10.55亿欧元的商品，而2021年的数字为9.22亿欧元，同比增长了15%。欧盟对伊朗的出口也从39.31亿欧元增加到41.83亿欧元，增长了7%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5692416.d.html</link>
            <guid>2991100</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:32:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：重点领域返岗率近九成 全力保障企业“开工稳”】为全力保障开春季节上海企业特别是重点工程和重点企业的用工需求，上海市人社部门多措并举，下好节后返岗复工“先手棋”。截至目前，上海重点工程和重点企业平均返岗率近90%，用工短缺问题得到大幅缓解。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5691374.d.html</link>
            <guid>2991099</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:31:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东太平岭核电预计2025年投产发电】广东太平岭核电位于惠州惠东县，是我国首个生态核电示范项目。春节以来，广东太平岭核电抢抓春季施工“黄金期”，项目建设加力提速，现在已进入设备安装高峰阶段，预计2025年投产发电。建成投产后，这里每年供电500多亿千瓦时，每年可减少原煤消耗约1512万吨，每年减少向环境排放二氧化碳约4160万吨，环保效益相当造林近11.3万公顷，创造绿色GDP200多亿元，为粤港澳大湾区的发展提供源源不断的清洁能源。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8913642.d.html</link>
            <guid>2991098</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:29:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【明星私募重仓煤炭股，机构看好板块性价比】 近日，明星私募千合资本创始人王亚伟的美股持仓曝光。美国证券交易委员会(SEC)的最新数据显示，截至去年末，王亚伟执掌的海外投资公司（Top Ace）共计持股40只，其中前两大重仓股均为煤炭股。值得注意的是，国内部分头部私募近期也颇为关注煤炭板块的机会。在他们看来，在需求逐步增长下，煤炭价格有望维持高位，且煤炭股还具有高股息、高分红的特点，经过近期调整后板块性价比逐步提升。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8908607.d.html</link>
            <guid>2991097</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:22:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至1月末境外机构持有银行间市场债券3.28万亿元】人民银行上海总部2月18日发布1月份境外机构投资银行间债券市场简报显示，截至2023年1月末，境外机构持有银行间市场债券3.28万亿元，约占银行间债券市场总托管量的2.6%。从券种看，境外机构的主要托管券种是国债，托管量为2.23万亿元，占比67.9%；其次是政策性金融债，托管量为0.72万亿元，占比22.0%。1月份，境外机构在银行间债券市场的现券交易量约为0.83万亿元，日均交易量约为487亿元。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8907361.d.html</link>
            <guid>2991095</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:19:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧盟委员会主席冯德莱恩：我们希望利用欧洲和平机制，并与国防工业保持联系，以提高弹药产量。]]></title>
            <guid>2991094</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:18:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德余高速乌江特大桥进入桥面系施工阶段】 近日，德（江）余（庆）高速乌江特大桥施工进展顺利，大桥建设进入桥面系施工阶段。德余高速乌江特大桥位于贵州省思南、石阡、凤冈三县交界处，大桥全长1834米，主跨504米。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8905902.d.html</link>
            <guid>2991093</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:16:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝武董事长陈德荣：铁矿石需求巨大，不可能再用传统供应方式保证】 中国宝武党委书记、董事长陈德荣在与全球矿业巨头力拓（Rio Tinto）首席执行官石道成(Jakob Stausholm)进行视频交流时表示，宝武钢铁产能超亿吨，是全球最大的钢铁企业。随着宝武联合重组以及全球化布局的推进，可以预见其未来对铁矿石的需求是巨大的。他认为，不可能再用传统的矿石供应方式来保证如此巨大的制造需求，必须要在原有基础上进行合作升级，以保证宝武未来长远、稳定、可持续、安全的铁矿石供应。希望力拓与宝武的战略相向而行，这对双方长远利益都非常有好处。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8902701.d.html</link>
            <guid>2991092</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:12:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首套电石法聚氯乙烯无汞化生产技术在内蒙古发布】 近日，鄂尔多斯实现了全球首套电石法聚氯乙烯（PVC）无汞化生产，填补了电石法聚氯乙烯无汞化生产的行业空白。相较于低汞催化技术，无汞催化技术实现了后台的高效激活、延长了聚氯乙烯的使用寿命，降低了高沸物的产生。最终实现生产过程和产品的绿色环保。目前，鄂尔多斯年产40万吨聚氯乙烯项目已完全装填无汞催化剂，全面实现了无汞化生产，对从根本上解决制约电石法聚氯乙烯行业绿色可持续发展的“卡脖子”问题起到了重要的示范作用。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5678271.d.html</link>
            <guid>2991091</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:09:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据coinmarket.com数据显示，截至美国标准时间晚上11点，全球加密货币市值为1.12万亿美元，比前一天增长了3.26%。在过去24小时内，加密市场的总交易量下降了11.22%，至717.6亿美元。]]></title>
            <guid>2991090</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄亥俄州水域泛起彩色油状不明物质】近日，美国多位人士在俄亥俄州列车脱轨事发地拍摄的视频曝出，当地水域受到污染，水质堪忧。视频显示，朝当地的小溪扔石头后，水面很快泛起一层彩色油状不明物质。美国国会议员说，空气中有奇怪的味道，一些俄亥俄州被污染水域有很多死鱼死虫，令人作呕。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8899412.d.html</link>
            <guid>2991089</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:05:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：土耳其搜救人员从废墟中救出3人，距地震发生已隔约13天】 据法新社刚刚援引土耳其当地媒体消息，土耳其搜救人员当地时间周六（18日）从废墟中救出3人，其中包括一名儿童，报道称，这一时间点距地震发生已隔约13天。不过，法新社随后更新消息称，据一名土耳其NTV电视台记者的说法，其中一名幸存者在被送往医院后不幸死亡。（环球网）]]></title>
            <guid>2991088</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马克龙称与俄对话时机尚未到来 但反对对俄进行“政权更迭”】据“今日俄罗斯”（RT）网站等媒体报道，法国总统马克龙当地时间17日在德国出席第59届慕尼黑安全会议时就俄乌冲突、俄罗斯和欧洲关系作出最新表态。他认为目前与俄对话的时机尚未到来，但反对通过对俄“政权更迭”来解决俄乌冲突。他还表示，俄乌冲突的根本原因是欧洲和俄罗斯都没有“正确消化” 1991年苏联解体后结束的冷战结局。 (环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpt5672232.d.html</link>
            <guid>2991087</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:01:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局：我国近海海域将有6～8级大风】18日夜间至21日白天，受冷空气影响，渤海、渤海海峡、黄海大部海域、东海大部海域、台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海大部海域、北部湾将先后有6~8级、阵风9级的大风，其中台湾海峡、台湾以东洋面、巴士海峡、南海东北部的部分海域风力可达9级、阵风10～11级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhcnpr8894499.d.html</link>
            <guid>2991086</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 10:01:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄中商会会长：厄中自贸协定将使厄受益良多】厄瓜多尔厄中商会会长古斯塔沃·卡塞雷斯17日接受记者专访时表示，厄中自贸协定将使厄瓜多尔受益良多。中国-厄瓜多尔自贸协定第三次首席谈判代表会议16日以视频方式举行，双方确认结束自贸协定谈判。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft9014337.d.html</link>
            <guid>2991085</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰赫梅利尼茨基发生多次爆炸】乌克兰国家通讯社报道称，当天乌克兰西部赫梅利尼茨基发生多次爆炸。当地军政部门呼吁民众躲入庇护所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5784984.d.html</link>
            <guid>2991081</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:41:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰多地因导弹威胁宣布紧急停电】乌克兰国家通讯社2月18日报道称，乌克兰大型能源企业DTEK公司当天宣布，由于俄罗斯导弹袭击的威胁，乌克兰首都基辅、基辅州、敖德萨州和第聂伯罗彼得罗夫斯克州实施了紧急停电举措。此前，乌克兰全境多地发布了防空警报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5784797.d.html</link>
            <guid>2991080</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:41:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院安委会办公室约谈辽宁省盘锦市人民政府主要负责人】针对辽宁盘锦1月15日发生的浩业化工重大爆炸着火事故，国务院安委会办公室约谈了盘锦市人民政府主要负责人。约谈指出，盘锦浩业化工公司“1·15”重大爆炸着火事故发生在春节前夕和全国安全生产重大隐患专项整治期间，影响恶劣、教训深刻，暴露出事故企业处理效益和安全严重失衡、风险管控存在严重漏洞、日常安全管理严重缺失，地方政府部门重大风险防控存在盲区、“三个必须”落实不到位、安全监管压力传导不足等突出问题，映射出辽宁省盘锦市在统筹发展和安全方面存在安全基础薄弱、从业人员专业能力不足、安全保障不匹配等突出矛盾。

约谈强调，辽宁省盘锦市要深刻反思事故教训，举一反三、狠抓落实，切实扭转被动局面。约谈要求，辽宁省要依法依规严肃事故查处与责任追究。盘锦市要树牢安全发展理念，严格落实安全生产十五条硬措施，压紧压实责任，推动提升危化品监管合力和系统治理水平；要坚持底线思维，采取断然措施，组织对化工和危化品企业全面开展安全大诊断，逐一落实管控措施，坚决防控重大风险、遏制重特大事故；要聚焦重大风险、重大隐患严格监管执法，加强专业监管能力建设，有效运用社会共治力量，构建安全生产良性局面；要固化、深化、拓展危化品安全专项整治三年行动和风险集中治理成效，抓好年度重点工作落实，加强节后复工复产和全国两会安全防范，为经济社会发展营造良好安全环境。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft9005016.d.html</link>
            <guid>2991079</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩根大通：土耳其地震经济损失或高达250亿美元】美国摩根大通公司16日发布报告称，本月6日发生在土耳其的强烈地震给该国造成的经济损失可能达到250亿美元，这将拖累土耳其今年国内生产总值增长。摩根大通还预计，土耳其央行很可能会在下周宣布降息100个基点至8%。同样在16日，美国风险评估公司凯伦·克拉克表示，预计此次强震造成的经济损失总计将接近200亿美元，其中仅在土耳其，保险理赔金额就将达到24亿美元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5779084.d.html</link>
            <guid>2991078</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:33:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【纽约时报：美国政府采取一系列行动打击加密行业】纽约时报报道称，加密货币高管们希望，在经历了一年来的灾难性挫折后，2023年能够有一个新的开始。然而，事与愿违，该行业近期成了政府大力打击的对象。上个月，美国证交会（SEC）对加密贷款公司处以罚款和其他惩罚措施，同时，联邦银行官员发布了政策声明，目的似乎使阻止加密公司参与主流金融体系。在过去的几天里，美国打击该行业的步伐加快了。两家备受瞩目的加密货币公司，其中一家是热门的数字货币交易所，受到了州和联邦监管机构的巨大压力。在宣布与该交易所达成和解后，SEC还对一名加密货币推广者处以罚款，还起诉了一家发行数字货币的初创公司，在短短一周多的时间里，SEC总共开展了三次行动。加密行业贸易组织——区块链协会执行董事Kristin Smith说，“我一直把这些称之为对加密行业的地毯式轰炸。每隔几个小时，我们就会听到一些新的监管行动。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5777581.d.html</link>
            <guid>2991077</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:32:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日媒：日本新车缺货导致二手车价格上涨】据共同社报道，目前日本的二手车价格正在上涨，背后原因有半导体不足等导致新车供应低迷、回收后作为二手车流通的旧车数量减少等。取代交付时间长的新车，二手车的需求高涨。要使二手车价格回落，取消新车供应的制约或成为关键。据瑞可利汽车总研汇总的《二手车购买实际情况调查2022》显示，2022年的平均购买单价为156.6万日元（约合人民币8万元），创2015年开始该调查以来新高。5年间上涨了约25万日元，也反映出新车价格上涨等情况。各车型中，微型车和面包车很受欢迎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8992925.d.html</link>
            <guid>2991076</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:22:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：乌军在战斗中向俄军阵地投掷化学弹药】俄新社当地时间18日援引俄军消息表示，16日早间乌军在乌格列达尔战斗中使用无人机向俄军阵地投掷化学弹药。俄新社援引军方消息表示，这些化学弹药导致处在受攻击范围内的两名俄军人员肺部烧伤，还出现了呕吐和黏膜刺激等中毒现象。目前弹药和无人机残骸都被送往相关机构进行调查研究。目前乌方对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5768708.d.html</link>
            <guid>2991075</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:20:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：本周出口集装箱运输市场恢复不及预期，航线运价总体下行】上海航运交易所2月18日发布出口集装箱运输市场周度报告。中国出口集装箱运输市场在“春节”假期后仍在逐步恢复中，本周货量虽保持正增长，但市场尚处于供过于求的状态，多条远洋航线运价下行，综合指数下跌。2月17日，上海航运交易所发布的上海出口集装箱综合运价指数为974.66点，较上期下跌2.1%。欧洲航线，欧洲地区由于地缘政治的原因，能源供给形势较为严峻，经济形势面临较大的不确定性。北美航线，“春节”后运输市场恢复不及预期，供需基本面较为疲软，市场运价延续调整走势。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5763878.d.html</link>
            <guid>2991074</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:14:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总统马克龙：实现真正和平离不开俄罗斯】据塔斯社17日报道，法国总统马克龙当天在慕尼黑安全会议上表示，与俄罗斯就乌克兰局势进行对话的时机还未成熟。报道称，马克龙说：“我们所面临的难题是，如果我们没有能力处理俄罗斯问题，基于清醒的评估，没有任何忍让，我们的大陆就不会有持久的、真正和平。这是现实。”（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5762309.d.html</link>
            <guid>2991073</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:12:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国已冻结53.2亿欧元俄罗斯资产】德国《星期日世界报》援引德财政部消息报道，自俄罗斯在乌克兰开展军事行动以来，该国政府已冻结俄资产53.2亿欧元。报道称，这一数额涵盖欧盟制裁名单上个人和企业的资产，以及俄央行资产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5754454.d.html</link>
            <guid>2991072</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:02:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL中环年产35GW太阳能光伏硅片项目开工建设】据TCL中环官微消息，2月18日，TCL中环年产35GW高纯太阳能超薄单晶硅片智慧工厂项目及配套项目（“DW五期”项目）在银川市经济技术开发区正式开工建设，项目投资41亿元，预计今年第四季度建成投产。该公司称，TCL中环晶体六期项目于2021年2月在宁夏签约落地，全面达产后实际产能将达到70GW以上，成为全球单体规模最大的单晶硅材料智能化绿色工厂。DW五期项目是晶体六期产业链延伸配套项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchfv5753510.d.html</link>
            <guid>2991071</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:01:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯CBDC试点即将展开】周五，俄罗斯央行副行长Olga Skorobogatova表示，该国央行数字货币(CBDC)数字卢布已经准备好进入试点阶段。该行准备于2023年4月1日推出消费者试点，试点将用于个人和零售商之间的点对点转账，但仅限于选定的少数零售商能够参与试点。消息人士透露，该行将在试点之后决定如何扩展试点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8976173.d.html</link>
            <guid>2991070</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 09:00:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【不惧市场大跌，机构大手笔买入川宁生物等多只个股】最近两个交易日，A股大幅下跌，不过盘后龙虎榜显示，这两个交易日，一些个股仍然获机构大手笔买入。比如婴童概念股戴维医疗2月17日20%涨停，当天其龙虎榜买一、买二均为机构，分别买入739万元、668万元，且这两家机构均无卖出。创业板次新股川宁生物2月17日逆市大涨逾14%，其当日龙虎榜前四均为机构，合计买入8670万元，仅卖出316万元。锦泓集团2月17日也逆市涨停，当天其龙虎榜买一、买二均为机构，合计买入近3900万元，均无卖出。其他个股，华光环能、航天晨光、健之佳2月17日均获机构净买入。2月16日，阿莱德等个股也获机构净买入。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8973912.d.html</link>
            <guid>2991069</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:56:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄“进步MS-21”货运飞船与空间站脱离 目前仍在轨】莫斯科时间18日5时26分，“进步MS-21”货运飞船与空间站脱离，随后俄罗斯宇航员普罗科皮耶夫和佩捷林利用远程操作控制系统将航天器旋转，并对损坏的地方进行拍照，但是没有在其外表面找到目视可见的损伤。“进步MS-21”货运飞船原定在莫斯科时间当天7时3分启动引擎脱离轨道，但是目前仍然在轨。俄罗斯方面目前正在研究是将“进步MS-21”货运飞船与俄罗斯“码头”节点舱对接以进一步调查飞船热密封失效的原因还是按原计划脱离轨道，相关决定预计会在今天做出。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-02-18/detail-imyhchft8969013.d.html</link>
            <guid>2991068</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:50:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【习近平向第36届非洲联盟峰会致贺电】国家主席习近平18日致电第36届非洲联盟峰会，向非洲国家和人民表示热烈祝贺。（央视新闻）]]></title>
            <guid>2991067</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 08:39:48 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>