<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Apr 2023 00:33:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【李想：理想汽车最重要的产品是车和组织能力】 理想汽车创始人、董事长兼CEO李想感叹道，造车之后发现行业链条如此之长、难度如此之大，而最大的挑战来自于组织能力方面的挑战。他认为，理想汽车有两个最重要的产品，一是面向消费者的智能电动车，另一个是面向员工的组织能力。李想表示，去年升级的矩阵型组织一是解决了没有全局、各个团队各自为战的问题；二是解决了技术和平台、产品研发协同的问题；三是解决了产品和供应链、交付商业协同的问题。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxck3555943.d.html</link>
            <guid>3052774</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:30:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【从严！4万亿这类基金，最新监管要求！】4万亿债券基金正迎来最新的要求。据了解，此前传出针对新上报的债券基金投资信用债比例及杠杆水平有最新指导意见，目前这一新政已正式落地。近期披露的部分债券基金招募说明书显示，在投资范围中，AA+信用债占信用资产的比例不超过20%，而此前这一标准多为“不高于50%”，可谓是大幅调低了投资比例上限。除此之外，目前新批复的债券基金投资信用评级为AAA的信用债才可使用杠杆，且需加强对债券基金的投资者结构管控，要合力把控投资者集中度等。业内人士普遍认为，从严要求债券基金投资信用债的比例及杠杆，可以较好地控制投资风险，保障债券类产品的稳健运作。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxch6773500.d.html</link>
            <guid>3052772</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[因特朗普本人将到庭听取检方起诉，纽约计划关闭主要街道。此前美国纽约州一个大陪审团表决同意以刑事罪名起诉前总统特朗普，特朗普的律师苏珊·内切尔斯表示，特朗普预计将于4月3日前往纽约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxck3550162.d.html</link>
            <guid>3052771</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海加快推进老楼加梯今年计划三千台】2022年上海一共完成加装电梯2303台，超额完成2000台的年度目标任务。在居民关心的加梯方式上，已经形成了一系列解决办法。2023年，上海加梯计划是完成3000台，将继续探索创新一些行之有效的工作举措。（解放日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxck3549417.d.html</link>
            <guid>3052770</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:14:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人均最高65万！35家上市银行薪酬大曝光】 截至目前，60家A股、H股银行中，已有38家完成年度业绩发布，备受关注的银行员工薪酬状况随之浮出水面。记者梳理数据完整、可比对的35家银行（包括6家国有大行、8家股份行、13家城商行、8家农商行）发现，上市银行人力成本支出普遍有所提升。其中，招商银行继续以超过65万元的人均薪酬稳居第一；中信银行紧随其后，达63万元。同时，在港上市的泸州银行人均薪酬继续保持在超59万元以上。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxck3549306.d.html</link>
            <guid>3052769</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:14:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF首席经济学家戈皮纳特：国际货币基金组织同意阿根廷的请求，降低净储备目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxch6770800.d.html</link>
            <guid>3052768</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF首席经济学家戈皮纳特：阿根廷可能需要进一步加息。阿根廷的经济形势变得更具挑战性。]]></title>
            <guid>3052767</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:12:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州市市长何雄会见阿里巴巴集团资深副总裁蔡英华】 郑州市市长何雄近日会见阿里巴巴集团资深副总裁、阿里云全球商业总裁蔡英华一行，双方就加强务实合作、促进数字经济发展等进行沟通交流。何雄对蔡英华一行来郑深化合作表示欢迎，向阿里巴巴长期以来对郑州发展的大力支持表示感谢。他指出，郑州是加快建设中的国家中心城市，当前正牢牢把握高质量发展这个首要任务，深入实施数字化转型战略，坚持产业数字化、数字产业化双向发力，加快建设郑州城市算力网，积极抢占数字经济发展新风口，着力打造数字标杆城市。(郑州日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxck3547660.d.html</link>
            <guid>3052766</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:12:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[伊拉克政府：除去库尔德斯坦地区，伊拉克3月份平均出口石油325.5万桶/日。（2月为329.5万桶/日）]]></title>
            <guid>3052765</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:10:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月02日08时02分在青海海北州门源县发生3.3级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>3052764</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:10:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北41个药品价格下调！最大降幅3520元】3月31日，湖北省医疗保障局发通知调整部分挂网药品价格信息，共有41个药品价格下调，涉及30家企业36个通用名，降幅几分钱到数千元不等，全省所有医疗机构4月1日起执行。其中，上海默沙东医药贸易有限公司申报的泊沙康唑肠溶片（规格100毫克，最小包装量24片）从6400元降至2880元，四川科伦药业股份有限公司申报的泊沙康唑肠溶片（规格100毫克，最小包装量24片）从5680元降至2280元，降价幅度分别达到3520元和3400元。此外还有数种药品便宜了数百元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxck3546470.d.html</link>
            <guid>3052763</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:10:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【地平线余凯：十年以后连L3都不会真正实现】 “对自动驾驶这件事大家不要太焦虑，因为行业发展没那么快，现在到2025年真正要做的是，在合理的性价比上把高速的NOA、环线的NOA这种封闭道路的自动驾驶做到如丝般顺滑，但是价格不能太贵，同时我认为要有相当的时间和精力真正把城区NOA做到可用。”4月1日，地平线创始人&CEO余凯在中国电动汽车百人会论坛（2023）上表示。对于L3、L4的前景，余凯表示较为悲观，“我觉得十年以后连L3都不会真正实现。”（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxch6768421.d.html</link>
            <guid>3052762</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:08:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨蓝色预警！湖南广西等地部分地区将有大暴雨】中央气象台4月2日06时发布暴雨蓝色预警：预计，4月2日08时至3日08时，内蒙古中部偏南地区、陕西大部、山西西部和北部、河南南部、湖北中部和南部、湖南北部、四川盆地东北部、广西东北部等地部分地区有大到暴雨，其中，湖南北部、广西东北部等地部分地区有大暴雨（100～180毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～30毫米，局地可超过40毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。（中国天气网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxch6767637.d.html</link>
            <guid>3052761</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:06:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【B站UP主发起停更潮：流媒体存量竞争时代，内容生产者何去何从】 近日，不少B站用户惊讶地发现，很多自己关注许久的UP主发布了暂时停止更新的视频，表示短期内不会再上传新的内容。停更原因方面，大部分UP主均表示，平台收益减少、收支难以平衡是停止更新的主要原因。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxck3544149.d.html</link>
            <guid>3052760</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称击落乌军战机 乌称打击俄军装备】当地时间4月1日，俄罗斯国防部通报称，俄军在红利曼、顿涅茨克、哈尔科夫、赫尔松、库皮扬斯克等方向对乌军发起了进攻，摧毁了多台步兵战车、榴弹炮等乌军装备，并拦截了多枚火箭弹。同时，俄军在顿涅茨克、扎波罗热、赫尔松等地击落了数架乌军无人机，还在顿涅茨克地区击落了乌军米格-29战机和米-8直升机。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，在过去24小时，乌空军对俄军阵地进行了多次空袭。乌军导弹和炮兵部队则对俄军指挥所、弹药库、燃料库等目标实施了打击，摧毁了防空导弹、火炮等多种俄军装备。此外，乌军还击落了数架俄军无人机。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxck3543954.d.html</link>
            <guid>3052759</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:04:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家银行回应！欧美银行业风险对国内影响有限】截至3月31日晚间，工商银行等六家国有大型银行相继发布了2022年度业绩报告。发布会上，多家银行负责人表示，欧美银行业暴露的风险也给国内银行业敲响了警钟，但不会影响到银行的国际化策略。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxch6766585.d.html</link>
            <guid>3052758</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:03:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热点方向越涨越卖，一季度股票ETF小幅失血】A股整体飘红，股票ETF整体却在失血！今年一季度，A股市场以震荡上行为主。各主流指数中，除了创业板指收负，上证指数、深证成指、科创50指数均取得可观的季度涨幅。在这样的行情下，股票ETF仍然结构性呈现“越跌越买”、“越涨越卖”的态势。不过，买卖相抵后，一季度整体以小幅资金净流出为主。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxch6765531.d.html</link>
            <guid>3052757</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:02:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国食品巨头卡夫亨氏同意出售其俄罗斯婴儿食品业务】美国食品巨头卡夫亨氏周五表示，已同意将其在俄罗斯的婴儿食品业务出售给当地的饮料和零食制造商Chernogolovka。Chernogolovka是过去一年外国企业撤离俄罗斯的主要受益者之一，不仅并购了Kellogg公司的本地业务，而且计划大幅增加其在软饮料市场的份额。Chernogolovka表示，这笔交易有待监管部门批准。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxch6761792.d.html</link>
            <guid>3052756</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:55:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列空袭叙利亚霍姆斯及周边地区 5人受伤】据叙利亚军方消息，当地时间4月2日0时35分，叙利亚霍姆斯及周边地区遭以色列空袭。叙利亚防空系统启动并拦截大部分以色列导弹，但空袭仍导致5名军事人员受伤以及部分物质损失。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxck3536887.d.html</link>
            <guid>3052755</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:53:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【年度最大规模毕业生双选会在深举行】昨日上午，深圳会展中心1号馆热闹非凡，第26届全国高校毕业生双选会正在这里举行。作为年度最大规模的毕业生双选会，有663家知名企业现场提供超2.3万个优质岗位，当天共吸引超2.5万余名毕业生参会，参会企业合计收到简历总数约3.8万份。（深圳特区报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxxch6754235.d.html</link>
            <guid>3052754</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年民营企业服务月活动启动】人力资源和社会保障部、教育部等六部门1日联合启动2023年民营企业服务月活动。活动为期一个月，主题为“服务民企促发展，扩大就业惠民生”，服务对象以民营企业、中小微企业、个体工商户和高校毕业生、退役军人、脱贫劳动力、登记失业人员、农民工为重点。（新华社）]]></title>
            <guid>3052753</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:42:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首家智能检测装备产业创新中心落户北京】 3月31日举行的北京市智能检测装备产业创新生态大会上，北京市智能检测装备产业创新中心签约成立。这是国内智能检测装备领域首个产业创新中心。北京市经信局相关负责人介绍，北京将突破一批智能检测装备、核心零部件和专用软件，攻克一批智能检测基础共性技术，推动一批智能检测装备示范应用，培育一批优秀场景和示范工厂。（北京日报）]]></title>
            <guid>3052752</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:36:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国芯片法案相关规定引发不满 韩国专业人士：霸王条款不可接受】美国商务部近日公布了《芯片与科学法案》的所谓“护栏”条款细则，在韩国引发轩然大波，遭到媒体和业界人士的批评。所谓“护栏”条款的细则规定，申请补贴的半导体企业需提交不同晶片种类的产能、预期收益率等信息，此外，还要求公开与生产相关的详细数据。多位韩国专业人士表示，美国的这种霸王条款不可接受。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvn3655314.d.html</link>
            <guid>3052751</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:36:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西班牙将建造世界最大昆虫工厂】据埃菲社报道，总部位于西班牙萨拉曼卡的生物技术公司特夫里奥公司（Tebrio）正努力推动在该省建设一个有望在2024年成为世界上最大昆虫养殖场的设施。一旦建成，该设施的年产量可达10万吨，产品可作为动物饲料产业、宠物食品业和农业的原料，还可供生产化妆品和纺织品的生物工业使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvk6872431.d.html</link>
            <guid>3052750</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:31:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国种企如何做大做强？隆平高科：建两座“大楼”和一群“别墅”】种业振兴战略的背景下，农业农村部办公厅于去年8月印发《关于扶持国家种业阵型企业发展的通知》，要求打造一批具有核心研发能力、产业带动能力、国际竞争力的“航母型”领军企业、“隐形冠军”企业和专业化平台企业，加快形成优势种业企业集群。企业在此机遇下如何进一步成长？在4月1日开幕的2023中国种子大会暨南繁硅谷论坛上，中国种业龙头袁隆平农业高科技股份有限公司(下称“隆平高科”)总裁马德华表示，隆平高科的策略是建两座“大楼”和建“别墅”共同开展。这里的两座“大楼”即隆平高科的杂交水稻和玉米，“别墅”则是包括蔬菜、食葵、谷子等小作物。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvk6871818.d.html</link>
            <guid>3052749</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十六届中国电子信息年会在珠海召开】4月1日，第十六届中国电子信息年会在广东珠海召开，同步举行了2023年度中国电子学会科学技术奖励大会，中央广播电视总台的“4K/8K超高清电视制播呈现系统及产业化应用”项目获科技进步一等奖。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvk6866075.d.html</link>
            <guid>3052748</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:25:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【哥伦比亚政府：降低汽油补贴以减轻财政负担】哥伦比亚政府表示，从周六开始降低汽油燃料补贴的价格，以减少燃料价格对国家财政的影响。能源部在周五晚些时候的一份声明中表示，补贴变化后的燃料价格调整将使汽油每加仑上涨401比索（约9美分），汽油平均价格将达到每加仑11167比索（2.40美元）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvk6860291.d.html</link>
            <guid>3052747</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:21:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国总统与乌克兰总统通电话 提议通过外交努力举办和平峰会】法国总统府爱丽舍宫当地时间4月1日在一份新闻公报中表示，法国总统马克龙与乌克兰总统泽连斯基当天进行了通话，双方在电话中就乌克兰当前局势交换了意见，并且提议通过外交努力举办一次和平峰会。此外，双方还表示将支持国际原子能机构在扎波罗热核电站所在地展开行动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvk6860079.d.html</link>
            <guid>3052746</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:20:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【4月5日起 部分航空公司下调国内航班燃油附加费】4月2日，据人民日报记者从去哪儿、飞猪等平台获悉，其已接到部分航空公司的通知，自4月5日（出票日期）起，将下调国内航班燃油附加费征收标准，这是今年第二次下调燃油附加费。对消费者而言，这意味着五一出去玩变得更便宜了。(人民日报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvn3629965.d.html</link>
            <guid>3052744</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:12:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多州遭遇龙卷风袭击 已造成至少21人死亡】据美国有线电视新闻网报道，3月31日美国南部和中西部多州遭遇龙卷风袭击。截至美国东部时间4月1日16时30分，这场风暴已经造成至少21人死亡。其中，田纳西州7人、阿肯色州5人、印第安纳州3人、伊利诺伊州4人、亚拉巴马州1人、密西西比州1人。此外，根据美国追踪全国停电情况的网站PowerOutage.us的数据显示，截至美国东部时间1日16时30分，俄亥俄州超过26万用户断电，宾夕法尼亚州超过23.8万用户断电，田纳西州超过9万用户断电，肯塔基州和西弗吉尼亚州各超过5万用户断电。]]></title>
            <guid>3052742</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:02:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【省一级纪检监察机构监察官等级首次确定工作完成】稳妥有序推进监察官等级确定工作，是党中央在改革大局中明确的一项政治任务，是构建具有中国特色的国家监察体系的重要举措。去年6月以来，各省(区、市)和新疆生产建设兵团纪委监委精心谋划部署，细化措施任务，加强与党委组织部门等单位的沟通协作，稳妥有序、依法依规做好等级确定相关工作。3月27日，全国省一级纪检监察机构监察官等级首次确定工作全面完成。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvk6845252.d.html</link>
            <guid>3052741</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 23:00:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：吸收外资扩量更要提质】近日，多家知名外企高管密集来华考察，纷纷表达深入布局中国市场的积极意愿，传递出“中国市场不是可选项，而是必选项”的鲜明信号。在当前我国经济回升背景下，应把握时机有力有序有效实施各项支持政策，把优质存量外资留下来，把更多高质量外资引进来。今年1月至2月，我国实际使用外资金额2684.4亿元，同比增长6.1%。短期数据可能有起伏，但长期看中国依然是外商投资兴业的热土。中国经济韧性强、潜力足、长期向好的基本面没有改变。同时，中国着力推动高质量发展，加快实施创新驱动发展战略，推进城乡区域协调发展，促进消费扩容提质、产业转型升级。因此，外资企业扩大对华投资恰逢其时，接下来应用好诸多有利条件，进一步深化吸收外资工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvk6842943.d.html</link>
            <guid>3052740</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深入实施国家节水行动】今年的《政府工作报告》提出，推进资源节约集约利用。日前，2023年“节水中国 你我同行”联合行动拉开帷幕，旨在提升全民节水意识，推动国家节水行动深入实施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvn3615484.d.html</link>
            <guid>3052739</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:45:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国主要农产品碳排放强度呈下降趋势】3月31日，中国农业农村低碳发展论坛暨第十六届农业环境峰会在北京举行。中国农科院在会上发布了《2023中国农业农村低碳发展报告》，显示目前我国主要农产品碳排放强度呈下降趋势。这是国内首份农业农村领域低碳发展并持续跟踪研究的报告。]]></title>
            <guid>3052738</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:21:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中企承建塞尔维亚高速公路路段通车】由中国企业承建的塞尔维亚E763高速公路新贝尔格莱德-苏尔钦段通车仪式4月1日在塞首都贝尔格莱德举行。塞尔维亚总统武契奇、总理布尔纳比奇和中国驻塞尔维亚大使出席仪式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvk6826933.d.html</link>
            <guid>3052737</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:19:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月02日05时54分在四川凉山州会东县（北纬26.83度，东经102.92度）发生4.0级地震，震源深度15千米。]]></title>
            <guid>3052736</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:14:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智慧赋能拉满商圈现代感 千年古街搭上潮流快车】消费与科技持续碰撞，创意的火花不断汇聚。位于天河路商圈的天河正佳广场、广州友谊商店正佳店和位于北京路商圈的新大新国风店成功入选了首批全国示范智慧商店。数字升级在赋能广州重点商圈打造智慧消费场景的同时，正推进传统业态更迭创新，带动市场升温。智慧灯杆、虚拟试衣镜、智能货架……在广州天河路商圈，随处可见科技感满满的智慧消费场景；走进广州北京路，映入眼帘的是新大新百货大楼上的户外超高清曲面屏裸眼3D，炫酷的视觉观感让顾客体验度直接拉满。随着广州天河路商圈和北京路商圈两大重点商圈入选首批全国示范智慧商圈，数字升级在赋能广州重点商圈打造智慧消费场景的同时，也在推进传统业态更迭创新，持续为当地消费添柴加火。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvn3602734.d.html</link>
            <guid>3052735</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:14:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网自动测定：04月02日05时54分在四川凉山州会东县附近（北纬26.84度，东经102.92度）发生3.9级左右地震，最终结果以正式速报为准。]]></title>
            <guid>3052734</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 22:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技赋能“双碳” 绿色引领发展】近日，国网四川省电力公司传出重要消息，全球首例梯级水光蓄互补联合发电项目的创新成果通过科技成果鉴定，项目研制了国内首套全功率变速抽水蓄能机组成套设备，预期降低国际同类设备价格20%以上。该项目所在的川西高原，水能资源和光照资源都十分充沛。近年来，随着“双碳”目标的提出，光伏发电迅猛增长，为四川建设优质清洁能源基地贡献更多力量。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvk6804826.d.html</link>
            <guid>3052733</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:37:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【首列北京直达欧洲的中欧班列抵达莫斯科州】京平综合物流枢纽中欧班列（北京-莫斯科）4月1日抵达俄罗斯莫斯科州别雷拉斯特火车站。这是北京发出的首列直达欧洲的中欧班列。据了解，该趟中欧班列满载装有建材、家电、服装等货物的55个集装箱，于3月16日从北京平谷地方铁路马坊站驶出，从内蒙古满洲里铁路口岸出境，一路向西横贯俄罗斯，于当地时间1日18时30分抵达别雷拉斯特火车站。全程约9000公里，用时16天，比计划提前两天到达。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxsvn3573386.d.html</link>
            <guid>3052732</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:20:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【报告显示中国农业以较低碳强度支撑粮食安全】2030年前实现碳达峰、2060年前实现碳中和，农业农村减排固碳既是重要举措，也是潜力所在。3月31日，中国农业农村低碳发展论坛暨第十六届农业环境峰会发布了《2023中国农业农村低碳发展报告》(以下简称《报告》)。农业农村部党组成员、中国农业科学院院长吴孔明院士表示，《报告》是中国农科院发布、国内首份农业农村领域低碳发展并持续跟踪研究的报告，展现了我国农业农村绿色低碳取得的阶段性成果，是我国农业农村践行绿色发展的有力证明。]]></title>
            <guid>3052731</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国开展寿险与长期护理保险责任转换业务试点】为推动保险行业发挥专业能力，丰富保险产品供给，加快发展商业长期护理保险，满足人民群众特别是失能老年人的长期护理保障需求，银保监会31日发布通知，决定自2023年5月1日起开展人寿保险与长期护理保险责任转换业务试点，试点期限暂定两年。]]></title>
            <guid>3052730</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 21:01:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福建漳州：国内首次实施500千伏四回线路跨江作业】3月31日，国家重点工程福建漳州核电500千伏送出工程迎来关键跨江段施工，国内首次实施500千伏4回线路同时跨江作业，单根子导线紧线张力达到了13.2吨，打破了国内此项作业最高纪录。漳州核电500千伏送出工程投运后，可进一步提升福建清洁能源占比，助力区域经济绿色发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxnpn6911968.d.html</link>
            <guid>3052729</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 20:43:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利北部发现超过2200只海豹和企鹅死于禽流感】当地时间3月31日，智利国家渔业与水产养殖管理局发布消息称，自今年2月中旬以来，该国北部沿海地区已累计发现1535只海豹和730只企鹅因感染高致病性禽流感死亡。消息称，目前，大批海洋动物死于禽流感的情况正在向智利中部和南部地区蔓延。该管理局已要求智利卫生部门向居民发布警示，如发现沿海地区死亡的动物，不要与其进行接触，需立即向当地防疫部门通报。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxnpn6908030.d.html</link>
            <guid>3052728</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 20:32:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【各地特色经济持续发力 消费加速复苏】春意盎然，百花盛开，在全国上下“拼经济”的大背景下，各地抓住春日经济特点，因地制宜拼出自身特色，为恢复和扩大消费，发挥积极作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxnpq3679879.d.html</link>
            <guid>3052727</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 20:20:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF：阿根廷可能有理由进一步加息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxnpn6893877.d.html</link>
            <guid>3052726</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 19:54:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMF：阿根廷可能需要进行更多的外汇政策改革。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxnpn6892783.d.html</link>
            <guid>3052725</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 19:53:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔山体滑坡灾害死亡人数上升至23人】当地时间4月1日，根据厄瓜多尔政府发布的消息，自3月26日起该国中部钦博拉索省阿劳西地区发生的山体滑坡灾害死亡人数已上升至23人。截至目前，有656人受到此次灾害影响，37人受伤，32人获救。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxnpq3656446.d.html</link>
            <guid>3052724</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 19:30:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多批越南旅游团队陆续经广西凭祥友谊关口岸入境中国】4月1日，多批越南旅游团队陆续从广西凭祥友谊关口岸入境中国，开启边境地区一日游。此前，中国文化和旅游部发布通知，即日起恢复旅行社经营外国人入境团队旅游业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxnpq3655129.d.html</link>
            <guid>3052723</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 19:26:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珍稀濒危野生树种“海南风吹楠”“狭叶坡垒”实现全国首次野外回归】3月31日，珍稀濒危野生植物、国家二级重点保护植物“海南风吹楠”“狭叶坡垒”，在广西防城港市防城金花茶国家级自然保护区上岳保护站实现全国首次原生境野外回归，共320株“海南风吹楠”和200株“狭叶坡垒”完成野外回归种植。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxhfs3772705.d.html</link>
            <guid>3052721</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 18:56:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多地遭遇龙卷风袭击 已造成至少18人死亡】美国南部和中西部地区从3月31日起遭遇龙卷风袭击，截至当地时间4月1日13时30分已经造成至少18人死亡。其中田纳西州7人，阿肯色州5人，印第安纳州3人，伊利诺伊州1人，亚拉巴马州1人，密西西比州1人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxhfq6990545.d.html</link>
            <guid>3052720</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 18:42:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【秘鲁北部454个地区存在发生泥石流的风险】秘鲁国家民防局当地时间4月1日上午发布消息称，即日起到4月3日，在该国北部共计454个地区可能发生泥石流等地质灾害，因为这些地区可能将迎来强降雨天气。其中，卡哈马卡大区、安卡什大区、拉利伯塔德大区是受灾风险最高的三个大区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxhfq6983279.d.html</link>
            <guid>3052712</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 18:23:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【燃油附加费再降 五一出游更便宜】从航空平台获悉，其已接到部分航空公司的通知，自4月5日(出票日期)起，将下调国内航班燃油附加费征收标准，这是今年第二次下调燃油附加费，对消费者而言这意味着五一出去玩变得更便宜了。]]></title>
            <guid>3052698</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 18:08:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非各界热烈欢迎中国试点恢复出境游后首批旅行团】当地时间3月29日上午，搭乘国航航班的中国游客抵达南非约翰内斯堡坦博国际机场。这是中国试点恢复出境团队旅游后首批抵达南非的中国旅行团，南非旅游局在机场举行了热烈的欢迎仪式。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynxhfq6967340.d.html</link>
            <guid>3052673</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 17:40:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“氢氨+新能源”是实现碳中和的一个可行路径？专家：在交通领域，氢氨与柴油的PK时机已经到来】新能源发电具有随机性、间歇性和波动性特点，为解决新型电力系统中可再生能源发电与用电负荷不匹配的问题，上海电机学院教授张华建议：“新型电力系统必须有长期储能的技术解决方案。”此外，他认为，“氢氨+新能源”是应对气候变化、实现碳中和的一个可行路径。而目前在交通领域，氢氨与柴油的PK时机已经到来。]]></title>
            <guid>3052663</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 17:30:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【京津沪等多地赴香港高铁恢复运营】4月1日， 北京、天津、上海等多地开往香港的高铁列车恢复运营。当天上午，北京西至香港西九龙的G79次列车从北京西站发出，这是2023年首趟京津冀地区开往香港地区的高铁列车。G79次列车北京西站10时始发，当日18时31分抵达香港西九龙站，经停河北石家庄、河南郑州东、湖北武汉、湖南长沙南、广东广州南和深圳北站，全程运行时间从2018年开行时的8小时56分缩短至8小时31分。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynwzxu3844161.d.html</link>
            <guid>3052629</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 16:45:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【以色列警方称打死一名抢夺警方武器的男子】当地时间4月1日，以色列警方称，3月31日晚，在耶路撒冷老城，一名男子在抢夺警察武器时被警察开枪打死。经确认，死者26岁，是以色列南部一个阿拉伯村庄的居民。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynwzxs7062888.d.html</link>
            <guid>3052622</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 16:38:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【百家跨境电商齐聚汕头国际玩具礼品博览会】第22届中国汕头(澄海)国际玩具礼品博览会4月1日至3日在广东汕头举行，550个品牌逾18万款玩具及相关产品参展。来自美国、加拿大、德国、法国、俄罗斯、白俄罗斯、阿根廷、韩国、新加坡等多个国家和地区的超9000家海内外专业买家和100家头部跨境电商齐聚本届玩博会寻觅合作商机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-02/detail-imynwzxu3830337.d.html</link>
            <guid>3052615</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 16:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南发布山洪地质灾害预警 湘西北部需加强防范】根据湖南省气象局预报，4月1日20时至2日20时，湖南常德西部、张家界、益阳西南部、怀化北部、湘西州将出现暴雨，并伴有短时强降水、雷雨大风等强对流天气。]]></title>
            <guid>3052562</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 15:18:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总国内新闻：1. 中华人民共和国和新加坡共和国关于建立全方位高质量的前瞻性伙伴关系的联合声明：双方欢迎根据2018年签署的《关于升级〈自由贸易协定〉的议定书》启动的中新自贸协定升级后续谈判实质性完成，将在今年尽快完成相关议定书签署。2. 李强同新加坡总理李显龙举行会谈。3. 工信部副部长辛国斌：及早研究明确新能源汽车车购税减免等接续优惠政策。强化支撑保障，推动国内重点矿产项目加快建设。4. 赣锋锂业否认设定碳酸锂出货价25万元传闻。赣锋锂业相关人士：赣锋始终坚持产品价格应由市场决定，绝不会主动控制价格影响市场，且行业中也没有企业具备相应能力。5. 埃安3月销量为40016辆，同比增长97%，环比增长33%。6. 理想汽车3月共交付新车20,823辆。7. 蔚来公布2023年3月交付量，交付新车10,378台，同比增长3.9%，其中高端智能电动SUV交付3,203台，高端智能电动轿车交付7,175台。8. 哪吒汽车3月交付新车10087台，同比下降16.12%，环比增长0.14%。9. 小鹏汽车：2023年3月小鹏汽车交付7002台，环比增长17%。随着明星车型P7i上市和快速开启交付，3月P7车型总交付3030台，环比增长32%。10. 吉利汽车旗下极氪宣布，3月共交付6663辆，同比增长271%，环比增长22%。国际新闻：1. 世行：得益于中国经济快速反弹，东亚与太平洋地区发展中经济体的经济增长预计将在2023年加速。2. 巴西央行报告显示，人民币已取代欧元，成了巴西外汇储备中第二重要的货币。3. 欧盟委员会主席冯德莱恩正在竞选北约秘书长一职。4. OpenAI已在意大利下线ChatGPT。5. 特朗普将面临至少一项重罪指控，其竞选团队已为其筹集超400万美元。6. 美联储理事沃勒：最近的数据表明，可以在对就业市场造成相对较小痛楚的情况下，让通胀迅速下降。7. 特斯拉CEO埃隆·马斯克：在未来几周内，推特将开放所有有助于显示推文的源代码。8. 马斯克3月31日要求美国法官驳回一起2580亿美元的诉讼案。马斯克的律师表示，投资者从未阐述过马斯克打算如何欺骗他人及他如何隐瞒风险。9. 欧洲央行副行长金多斯：密切关注当前市场紧张局势，并随时准备采取必要措施，以维护欧元区的价格稳定和金融稳定。]]></title>
            <guid>3052549</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 15:10:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国黑山头—俄罗斯旧粗鲁海图口岸正式恢复货运通关】中国黑山头—俄罗斯旧粗鲁海图口岸4月1日起全面恢复货运通关，4月5日起将恢复客运功能。据了解，俄中公路口岸旧粗鲁海图—黑山头正在通过现代化改造，改造完成后，年过货量将达到100万吨，24小时过境旅客2600人次、车辆730台次。黑山头口岸位于内蒙古自治区呼伦贝尔额尔古纳市境内，西隔中俄界河与俄罗斯的旧粗鲁海图口岸相望，为国家一类口岸，是中国最大陆路口岸—满洲里口岸货物分流的理想通道。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwzxs7000527.d.html</link>
            <guid>3052543</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 15:04:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中亿丰：成果入选苏州市元宇宙重大应用场景】据中亿丰消息，近日，苏州市工信局组织开展了苏州市元宇宙重大应用场景需求征集工作，经公开征集、场景梳理、专家评审等程序，择优遴选形成了2023年度苏州市元宇宙重大应用场景需求列表。由中亿丰数字科技集团提出的智慧城市应用成功入选城市智能建造元宇宙应用场景。城市智能建造元宇宙应用场景：总体目标是以建筑信息模型（BIM）为核心，构建围绕建筑全生命周期的城市智能建造元宇宙。]]></title>
            <guid>3052542</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 15:00:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖南发布山洪地质灾害预警 湘西北部需加强防范】根据湖南省气象局预报，4月1日20时至2日20时，湖南常德西部、张家界、益阳西南部、怀化北部、湘西州将出现暴雨，并伴有短时强降水、雷雨大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwzxu3773297.d.html</link>
            <guid>3052541</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 14:56:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【好上好：存储器业务是公司主要业务方向之一】好上好在互动平台表示，公司主要向消费电子、物联网、照明等应用领域的电子产品制造商销售电子元器件，并提供相关产品设计方案和技术支持等服务。公司代理的产品主要包括SoC芯片、无线芯片及模块、电源及功率器件、模拟/数字器件、存储器等主动元器件，存储器业务是公司主要业务的方向之一。]]></title>
            <guid>3052540</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 14:54:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【岭南股份：已与腾讯建立云计算、数字虚拟人、大数据等方面战略合作】 岭南股份在互动平台表示，公有云是云计算的主要形态。公司已与腾讯建立云计算、数字虚拟人、大数据等方面的战略合作。未来也会积极寻求与行业内优秀企业的合作契机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwzxs6994422.d.html</link>
            <guid>3052538</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 14:52:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【时隔10余年 叙利亚外长首次正式访问埃及】据路透社4月1日报道，叙利亚外长梅克达德当天到访开罗，与埃及外长舒凯里会面。报道称，这是自2011年叙利亚爆发内战、时隔十余年来叙外长首次正式访问埃及。 (环球网)]]></title>
            <guid>3052503</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 14:39:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国多州遭遇龙卷风袭击，已造成至少10人死亡】据美国广播公司当地时间4月1日报道，美国南部和中西部地区从3月31日起遭遇龙卷风袭击，截至4月1日上午9时30分已经造成至少10人死亡。其中阿肯色州5人、印第安纳州3人、伊利诺伊州1人、亚拉巴马州1人。此外，龙卷风造成美国印第安纳州、伊利诺伊州、阿肯色州和田纳西州超过45万名用户断电。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvrw3884821.d.html</link>
            <guid>3052449</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 14:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【印度与马来西亚同意以印度卢比进行贸易结算】据《印度教徒报》4月1日报道，印度外交部当天宣布，印度和马来西亚已同意用印度卢比进行贸易结算。印度外交部表示，除了现有其他货币结算模式外，印度和马来西亚之间的贸易现在可以以印度卢比结算。《印度教徒报》称，印度外交部宣布这一消息的背景是，官方正在努力保护印度贸易免受乌克兰危机的影响。到目前为止，美元一直是国际贸易中的主要储备货币，脱离美元这一转变具有重要的意义，表明印度愿意在国际贸易中去美元化采取切实措施。（环球时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvrw3884669.d.html</link>
            <guid>3052446</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 14:18:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南郑州将迎大雨、大风和降温天气】记者从河南郑州市应急管理局了解到，预计4月2至4日受西南暖湿气流和冷空气共同影响，郑州市将先后出现降水、大风和降温天气，其中2日夜里到3日有中到大雨，东南部局部暴雨。过程累计降水量20到60毫米，最大小时雨强15到20毫米。3至4日有4到5级偏北风，阵风7级左右。3至4日最高气温较前期下降10℃左右。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7102805.d.html</link>
            <guid>3052415</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 14:08:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【严监管持续 中基协注销8家私募基金管理人】3月31日，中国证券投资基金业协会公众号发布公告信息，注销了8家不能持续符合管理人登记要求的私募基金管理人登记。据悉，2018年3月27日中基协发布了《关于私募基金管理人在异常经营情形下提交专项法律意见书的公告》。根据《公告》相关规定，武汉巨盛基金管理有限公司、浙江大家祥驰资产管理有限公司、北京乐视文创投资管理中心（有限合伙）、宽毅（上海）股权投资基金管理有限公司、新川投资管理（上海）有限公司、国信国投基金管理（海南）有限公司、嘉兴暖流慧言投资管理合伙企业（有限合伙）、暖流嘉信创业投资（北京）有限责任公司等8家机构不能持续符合管理人登记要求。中基协因此注销该8家机构的私募基金管理人登记，并将上述情形录入证券期货市场诚信档案数据库。中基协强调，已注销的私募基金管理人和相关当事人，应当根据《中华人民共和国证券投资基金法》、协会相关自律规则和基金合同约定，妥善处置在管基金财产，依法保障投资者的合法利益。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvrw3871128.d.html</link>
            <guid>3052400</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:58:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【时隔三年浙江台湾客运直航恢复】杭州往返台湾客运航线4月1日正式恢复运营。首班航班由厦门航空MF8689航班执飞，载客98人。杭州出入境边防检查站优化查验流程，开足验证通道，保障旅客顺畅通关。据了解，这是时隔三年后浙江复航台湾第一架民航客机，标志着两地正式恢复直航。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7081965.d.html</link>
            <guid>3052390</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:40:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【长江防总办：流域相关地区做好近期强降雨防范工作】据长江流域防汛抗旱总指挥部办公室消息，今天2023年首期汛（旱）情通报发布，要求流域相关省区市做好近期强降雨防范工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvrw3858770.d.html</link>
            <guid>3052389</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【众兴菌业：北虫草处于小批量试生产阶段】众兴菌业在互动平台表示，公司目前主要种植的品种为金针菇和双孢菇，北虫草处于小批量试生产阶段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvrw3855851.d.html</link>
            <guid>3052383</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:37:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【好上好：存储器业务是公司主要业务方向之一】好上好在互动平台表示，公司主要向消费电子、物联网、照明等应用领域的电子产品制造商销售电子元器件，并提供相关产品设计方案和技术支持等服务。公司代理的产品主要包括SoC芯片、无线芯片及模块、电源及功率器件、模拟/数字器件、存储器等主动元器件，存储器业务是公司主要业务的方向之一。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7076764.d.html</link>
            <guid>3052381</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:35:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【兴业银行吕家进：将开展四大改革】兴业银行董事长吕家进3月31日在年度业绩说明会上介绍，今年，兴业银行仍将根据时代和形势变化，推行改革举措。系列改革将涉及多方面：一是中后台改革，建立数字化运营体系，着力提升运营效率；二是优化考核机制，增加对科技的考核，强化节约资本、促进营收增长的导向；三是完善分配机制，坚持市场化，提高干事创业的积极性；四是进一步优化、完善原有改革，做好调查研究，集思广益，谋定而后动，切实使生产关系的调整促进生产力的发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvrw3853646.d.html</link>
            <guid>3052380</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:35:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：04月01日21时25分在新疆克孜勒苏州乌恰县（北纬39.34度，东经75.16度）发生3.2级地震，震源深度18千米。]]></title>
            <guid>3052379</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:34:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黄河保护法4月1日正式施行 中国“江河战略”法治化全面推进】4月1日起，《中华人民共和国黄河保护法》正式施行。黄河保护法是中国第二部流域法律，于2022年10月30日经全国人大常委会会议表决通过。此前，中国第一部流域法律——长江保护法已于2021年3月1日起施行。黄河保护法包括总则、规划与管控、生态保护与修复、水资源节约集约利用、水沙调控与防洪安全、污染防治、促进高质量发展、黄河文化保护传承弘扬、保障与监督、法律责任和附则等，共11章、122条。法律明确，国家加强黄河流域生态保护与修复，坚持一体化保护与修复，实行自然恢复为主、自然恢复与人工修复相结合的系统治理；国家加强黄河流域环境污染的综合治理、系统治理、源头治理，推进重点河湖环境综合整治。（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7056876.d.html</link>
            <guid>3052363</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:17:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【能源基金会首席执行官兼中国区总裁邹骥：建议尽快明确更积极的2035年左右全面电动化目标】能源基金会首席执行官兼中国区总裁邹骥1日在中国电动汽车百人会论坛（2023）上表示，新能源车2025年目标已经完成，2030年的目标也有可能提前实现。我们需要对标国际，建议尽快明确更积极的2035年左右的全面电动化的目标。邹骥介绍，根据能源基金会大概测算，如果按照很保守的电动车发展目标，到2030年我们石油依存度是70%以上，其中有13%可以因为电动车被替代掉。但按照这两年的迅猛发展，可能要远远超过这个比例。邹骥还建议，电动化转型进入差异化发展阶段，特别需要把商用车和乘用车区分开，商用车可能现在要加足马力、加大政策倾斜。同时，充电基础设施也不能成为瓶颈，而是应该成为新型电力系统组成部分的重要接口。（上证报）]]></title>
            <guid>3052360</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀三地异地就医新举措观察：就医购药更方便快捷 医疗资源共享不断推进】根据京津冀三地医保部门联合印发的《关于开展京津冀区域内就医视同备案工作的通知》，自2023年4月1日起，北京市、天津市、河北省各统筹区参保人员，持社会保障卡或医保电子凭证在京津冀区域内所有定点医药机构住院、普通门诊就医、购药等，均视同办理了异地就医备案手续，可直接享受医保报销待遇。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7054068.d.html</link>
            <guid>3052359</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 13:13:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江省发布电子竞技运动员技术等级评定规范】从浙江省电子竞技协会获悉，《浙江省电子竞技运动员技术等级评定规范》团体标准经专家评审通过，已在全国团体标准信息平台上发布，于4月1日起正式实施。据悉，浙江省电子竞技运动员技术等级，分为职业组和非职业组，职业组为已和俱乐部签订合约的运动员，非职业组就是广大普通玩家。职业组分为三个级别，非职业组分为五个级别，每个级别对应不同等级的赛事及名次。电竞选手必须参加已公布赛事名录中的比赛，达到对应成绩、满足相应技能水平要求，才可申请对应的电子竞技运动员技术等级称号；普通非职业玩家只要参加县（区）级非职业比赛获得前八名，便可申请评定非职业五级技术等级，即最初级的电竞运动员等级称号。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7043589.d.html</link>
            <guid>3052346</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:53:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中亿丰：成果入选苏州市元宇宙重大应用场景】据中亿丰消息，近日，苏州市工信局组织开展了苏州市元宇宙重大应用场景需求征集工作，经公开征集、场景梳理、专家评审等程序，择优遴选形成了2023年度苏州市元宇宙重大应用场景需求列表。由中亿丰数字科技集团提出的智慧城市应用成功入选城市智能建造元宇宙应用场景。城市智能建造元宇宙应用场景：总体目标是以建筑信息模型（BIM）为核心，构建围绕建筑全生命周期的城市智能建造元宇宙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7038851.d.html</link>
            <guid>3052343</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:45:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【哪吒汽车3月交付新车10087台 】3月，哪吒汽车交付新车10087台，同比下降16.12%，环比增长0.14%；2023年第一季度累计交付新车26176台，同比下降47.25%。其中，哪吒V车系交付4793台，哪吒U车系交付3088台，哪吒S交付2206台。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7038671.d.html</link>
            <guid>3052342</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:45:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国800余县市区试点“紧密型县域医共体”】国家卫生健康委消息，我国在800多个县市区试点建设“紧密型县域医共体”，推动优质医疗资源下沉，方便基层群众就医。试点建设的“紧密型县域医共体”以县级医院为龙头、乡镇卫生院为枢纽、村卫生室为基础，形成县、乡、村三级联动的服务共同体、责任共同体、利益共同体、管理共同体。在医共体内医生上下流动、患者双向转诊。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7038476.d.html</link>
            <guid>3052341</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:44:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏基金许利明：美联储加息周期越来越接近尾声】近日华夏基金的基金经理许利明近日发表观点称，海外经济和金融的不确定性依然是制约A股市场的重要风险点。从美联储近期给出的点阵图来看，加息周期越来越接近尾声。美欧国家经济出现超预期下滑对A股冲击这一场景的发生可能性不大，只是在风险没有完全消除前期望A股出现大幅上涨也是有一定挑战的。针对国外因素，许利明说到近期美联储宣布上调联邦基准利率25BP至4.75%-5.0%，符合市场主流预期。美联储表示，将维持9月以来减持600亿美元/月美债和350亿美元/月MBS（抵押贷款支持证券，Mortgage-backed Security）的缩表节奏不变。并预计未来还有一次25BP的加息，同时维持利率政策灵活调整的可能性。美联储给出的点阵图显示，加息周期越来越接近尾声。美联储表示了对银行业危机事件的重视，强调随着救助措施的实施，美国银行系统存款流动已经稳定，银行系统整体上健康且有韧性。（证券时报）]]></title>
            <guid>3052340</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:42:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日起 多地加开这个方向的高铁列车】今日起，铁路部门增开广深港高铁香港西九龙站与广东省内跨境高铁列车40列、与广东省外的长途跨境高铁列车22列，广深港高铁每日跨境高铁列车开行数量增至164列，全国66个火车站直通香港西九龙站。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvru7036235.d.html</link>
            <guid>3052339</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:41:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【神经介入行业营收猛增，企业积极拥抱集采】记者在采访中了解到，随着神经介入领域的产品在医疗中被频繁使用，神经介入的部分产品也开始进入集采。早在两年前，神经介入领域的弹簧圈产品就已经进入集采。今年3月13日，河南省公立医疗机构医用耗材采购联盟办公室已发布《关于成立河南省公立医疗机构医用耗材采购联盟的通知》，神经介入类、外周介入类的多个品种将纳入集采。面对集采即将带来的重大影响，业内企业普遍持积极参与的态度。“预计今年会是神经介入的集采年，多个项目或被陆续推进。 ”心玮医疗相关负责人介绍。“趋势上是积极拥抱集采，不过，不同产品型有不同的特性和市场化程度。河南的集采有特殊性，我们也积极应对。”归创通桥相关人士对记者说。（华夏时报）]]></title>
            <guid>3052338</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:40:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北方稀土：“国家稀土新材料测试评价行业中心”正式授牌】据北方稀土消息，近日，北方稀土“国家稀土新材料测试评价行业中心”正式通过工信部验收，作为稀土行业唯一授牌的测试评价平台，对于加快稀土新材料产业健康发展等具有重要意义。据悉，自2018年组织申报并获批筹建以来，稀土院紧扣国家新材料战略布局，面向新一代信息技术、高端装备制造、新能源与节能环保、生物医药、先进交通等国家重大工程领域对稀土新材料的需求，开展测试评价能力、测试评价方法和标准、数据库、公共服务和资源共享等建设，助力稀土新材料产业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvrw3811454.d.html</link>
            <guid>3052337</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:38:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【王晔获全国短道速滑冠军赛女子500米冠军】2022-2023赛季全国短道速滑冠军赛2023年3月31日在首都体育馆正式开赛。第二个比赛日进行了男、女500米和1500米多个项目的角逐。在女子500米A组决赛中，经过激烈的角逐，北京市运动员王晔成功挡住四名高手的强攻，以44秒226的成绩夺得该项目冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvrw3811366.d.html</link>
            <guid>3052336</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:38:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【中疾控专家研究：2035年中国人的预期寿命或将增长到81.3岁】中国疾病预防控制中心慢性病中心周脉耕等人3月30日在研究论文中指出：“到2035年，中国人的预期寿命或将增长到81.3岁，有可能实现国家提高预期寿命的目标。”。研究发现，中国人口出生时预期寿命将会进一步增长，从2019年的77.7岁稳步上升，预计到2030年，预期寿命将达到79岁，到2035年，预期寿命将达到81.3岁，女性平均为85.1岁，男性为78.1岁。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-04-01/detail-imynwvrw3811302.d.html</link>
            <guid>3052335</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>