<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Oct 2022 00:50:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[湖北省卫健委：10月17日0-24时，全省新增本土确诊病例5例（襄阳市5例），新增本土无症状感染者32例（襄阳市15例，均为隔离点检出；武汉市13例，其中9例为管控区和隔离点检出；随州市2例，荆州市1例，孝感市1例，均为隔离点检出）。]]></title>
            <guid>2831319</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:50:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【睿远基金宣布1亿元自购旗下产品 15家机构自购达13.5亿元】睿远基金今日发布公告称，基于对中国资本市场长期稳定健康发展的信心，将于近日使用固有资金申购旗下公募基金，拟申购金额合计不低于1亿元，持有时间不少于5年。从10月17日至10月18日早间发稿，已有有12家基金公司及3家券商资管公告自购，包括易方达基金、汇添富基金、南方基金、广发基金、嘉实基金、华夏基金、工银瑞信基金、招商基金、中欧基金、华安基金、博时基金，国泰君安资管、中泰证券资管、华泰证券资管，自购金额累计达13.5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1249763.d.html</link>
            <guid>2831318</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:47:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【浙商研究所迎来又一位副所长 施毅官宣加盟】施毅离开海通证券研究所，加盟浙商证券，担任研究所副所长、有色及汽车行业首席分析师。施毅拥有十余年金属及汽车行业投研经验，曾获新财富第一名，所长邱冠华寄语称，期待施毅能够从“周期”到“成长”再出发，在最前线见证时代的变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2928875.d.html</link>
            <guid>2831317</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西昨日新增本土确诊病例2例 新增本土无症状感染者9例】10月17日0—24时，广西新增本土确诊病例2例，均在南宁市兴宁区。新增外省来桂无症状感染者2例，钦州市灵山县1例，玉林市容县1例。柳州市柳北区、鱼峰区各报告无症状感染者1例，在协查外省阳性感染者的风险人员中发现。新增本土无症状感染者5例，在南宁市兴宁区4例，崇左市大新县1例（边境县区）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2928820.d.html</link>
            <guid>2831316</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:46:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家航空公司宣布恢复并增班多条国际航线，航点涉及亚欧美】近日，从包括中国东航、南方航空、海南航空等多家航司方面获悉，近期，为尽快落实国务院关于有序增加国际客运航班数量等相关要求，航司迅速制定航班恢复方案，在多条国际航线上陆续恢复及增班。据悉，10月30日起，民航将迎来冬春换季航班计划调整。冬春航季开启后，东航计划每周客运国际航线将增至42条108班；截至当前计划，南航国际航班将由原来的每周71班增加至每周86班（往返计为2班）。海南航空计划于11月6日增频重庆-罗马国际航班至每周两班。（澎湃）]]></title>
            <guid>2831315</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:45:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东昨日新增本土确诊病例36例 新增本土无症状感染者61例】17日0-24时，广东全省新增本土确诊病例36例（广州16例，深圳10例，汕头1例，佛山6例，中山2例，清远1例）；新增本土无症状感染者61例（广州43例，深圳10例，珠海1例，惠州1例，东莞4例，中山2例）。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1249506.d.html</link>
            <guid>2831314</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:44:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【两市融资余额增加23.88亿元】截至10月17日，上交所融资余额报7733.64亿元，较前一交易日增加13.41亿元；深交所融资余额报6729.67亿元，较前一交易日增加10.47亿元；两市合计14463.31亿元，较前一交易日增加23.88亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2928424.d.html</link>
            <guid>2831311</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:42:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【消息称三星将扩大多项目晶圆服务 制程扩大至4nm】三星电子计划2023年扩大多多项目晶圆(MPW)服务，且制程技术将扩大至4nm。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2928364.d.html</link>
            <guid>2831310</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:42:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南昨日新增本土确诊病例6例 本土无症状感染者7例】河南省卫健委：10月17日0—24时，全省新增本土确诊病例6例（郑州市6例，其中4例为隔离管控发现、2例为重点人群筛查发现）。新增本土无症状感染者7例（濮阳市4例，其中1例为隔离管控发现；郑州市2例，均为隔离管控发现；省外协查人员1例，点对点闭环管理）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2928317.d.html</link>
            <guid>2831309</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【宝马集团，凌晨回应！】全球著名汽车品牌MINI的电动车生产有望落户张家港。10月17日，有消息称宝马集团将停止在英国牛津工厂生产MINI电动车型，并将在2023年年底前把该生产线转移到中国。对此，宝马集团10月18日凌晨回应记者时列举了牛津工厂后续将生产的主要车型，但并未提及MINI下一代纯电车型。宝马集团表示，有关生产计划的信息将在未来适时公布。按此前计划，MINI下一代纯电车型MINIAceman有望交由宝马与长城汽车的合资公司生产。  （上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2928049.d.html</link>
            <guid>2831308</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:40:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建厂受阻叠加政府补贴 特斯拉将德国4680电池产线搬回美国】当特斯拉在德国的格伦海德建立其在欧洲的首家超级工厂时，原本打算配套建一个电池工厂。但现在，特斯拉正在将制造4680电池的部分产线，包括卷绕、组装和化成等生产设备从德国转移回美国得克萨斯州。从知情人士处获悉，特斯拉在德国的电池工厂由于当地的环保政策迟迟不能开建，而美国刚出台的《通货膨胀削减法案》，也利好在美国建立电池工厂。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2927704.d.html</link>
            <guid>2831306</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:36:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【新疆昨日新增本土确诊病例8例、本土无症状感染者133例】17日0时至24时，新疆维吾尔自治区新增本土确诊病例8例，其中，乌鲁木齐市天山区2例、沙依巴克区2例、高新区（新市区）1例、水磨沟区1例，伊犁州伊宁市2例。新增本土无症状感染者133例，其中，乌鲁木齐市天山区20例、沙依巴克区17例、高新区（新市区）11例、水磨沟区13例、经开区（头屯河区）9例、米东区11例，伊犁州伊宁市23例、伊宁县2例，塔城地区乌苏市6例，哈密市伊州区3例（为外省输入），吐鲁番市高昌区8例，巴州库尔勒市10例。  （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1248391.d.html</link>
            <guid>2831305</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:35:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈光明卸任睿远基金总经理，将专注投资管理】10月18日，睿远基金公告，因公司经营管理需要，陈光明卸任公司总经理职务，专注于投资管理，聚焦战略和人才发展，公司副总经理饶刚将接任总经理一职。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2926850.d.html</link>
            <guid>2831303</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:28:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冷空气开始影响江南华南 台风“纳沙”致广东海南等地降雨增强】较强冷空气的影响还在继续。今天（10月18日），冷空气继续南下影响黄淮及其以南地区，江南、华南等地气温也将陆续降至近期低点，随后我国大部地区气温都将迎来反弹，回归偏高状态。而台风“纳沙”则继续西行并逐渐靠近海南南部，海南、广东西南部、广西南部今起降雨将明显增强，海南东部或将有大暴雨现身，需注意防范。据实况监测显示，今5时较昨5时，内蒙古东部、黑龙江西部、辽宁西部、河北东部和南部、北京南部、天津北部、山东中西部、河南东部、江苏、安徽、湖北东部、浙江西北部等地部分地区出现6～8℃降温，局地降温9～10℃。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2926613.d.html</link>
            <guid>2831300</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:26:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【彭博模型显示美国经济12个月内衰退概率达100%】彭博社17日发布其美国经济学家建立的模型数据显示，美国经济在未来12个月内发生衰退的概率达到100%，远高于此前的数值65%。 这一“经济衰退概率模型”由彭博首席经济学家安娜·黄（Anna Wong）和经济学家伊莱扎·翁格（Eliza Winger）建立。模型数据显示，美国经济在未来多个周期内发生衰退的概率均在上升，其中，10个月内的衰退概率从0%升至了25%，11个月内的衰退概率从30%升至了73%，12个月内的衰退概率从65%升至了100%。（中新社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1247356.d.html</link>
            <guid>2831299</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:25:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东韶关印发农业转移人口住房支持细则：给予契税补贴、购房专属优惠】10月17日，韶关市发布《韶关市人民政府办公室关于印发韶关市农业转移人口住房支持实施细则的通知》。通知称，各级财政部门给予农业转移人口购买新建商品住房专项财政补贴，积极鼓励支持农业转移人口在城镇购买新建商品住房并落户。农业转移人口在城镇购买新建商品住房、依法缴纳契税并落户的（同一住房），经住建管理部门核实相关完税凭证和落户资料，对缴纳的契税给予全额财政补贴。韶关市要求，各级金融管理部门要加大对农业转移人口的金融支持，引导各商业银行扩大农业转移人口购房信贷规模和给予优惠利率支持，创新相关信贷产品，简化办理流程。（澎湃）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1247174.d.html</link>
            <guid>2831298</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【31省份9月CPI出炉：16地涨幅低于全国，3地涨幅收窄】9月，28省份CPI同比涨幅高于上月。其中，四川最高为涨3.8%，北京最低涨2.1%。数据显示，2022年9月，全国CPI环比上涨0.3%，同比上涨2.8%。同比涨幅在创近两年半新高的同时，连续第三个月低于市场预期。31省份9月CPI同比均为上涨，涨幅高于或低于全国水平的省份分别为10和16个，8月为13和12个。此外，值得注意的是，仅有海南、广西和陕西等3省份涨幅低于8月，28省份CPI同比涨幅高于上月，上月则有23省份涨幅回落。 （中新经纬）]]></title>
            <guid>2831297</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:21:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【博时基金宣布1亿元自购旗下权益类公募基金 14家机构自购达12.5亿】博时基金今日发布公告称，基于对中国资本市场长期健康稳定发展的信心，该公司将于近日运用固有资金合计1亿元人民币，投资旗下权益类公募基金。从10月17日至10月18日早间发稿，已有有11家基金公司及3家券商资管公告自购，包括易方达基金、汇添富基金、南方基金、广发基金、嘉实基金、华夏基金、工银瑞信基金、招商基金、中欧基金、华安基金、博时基金，国泰君安资管、中泰证券资管、华泰证券资管，自购金额累计达12.5亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1246308.d.html</link>
            <guid>2831296</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆昨日新增本土确诊病例2例 本土无症状感染者8例】10月17日0—24时，重庆市新增本土确诊病例2例，其中，渝北区1例，在隔离管控人员中发现；巴南区1例，在区域核酸检测中发现。新增本土无症状感染者8例，其中，江津区7例，3例在管控人员中发现、4例在扩面核酸检测中发现；渝北区1例，在隔离管控人员中发现。治愈出院本土确诊病例6例（江津区2例、万州区1例、巴南区1例、永川区1例、奉节县1例），解除本土无症状感染者医学观察8例（渝北区3例、沙坪坝区1例、北碚区1例、梁平区1例、垫江县1例、巫山县1例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2925118.d.html</link>
            <guid>2831294</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:10:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北昨日新增13例本土无症状感染者】17日0—24时，河北省无新增新型冠状病毒肺炎确诊病例。新增无症状感染者13例，其中秦皇岛市9例（海港区）、石家庄市1例（裕华区）、保定市1例（白沟新城），均在集中隔离点筛查发现；张家口市2例（万全区），系外省来冀人员。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1245274.d.html</link>
            <guid>2831292</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:04:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽昨日新增本土无症状感染者6例】安徽省卫健委：2022年10月17日0-24时，安徽省报告无新增确诊病例，新增无症状感染者6例（合肥市瑶海区1例、蜀山区1例，亳州市蒙城县1例、利辛县1例，芜湖市无为市1例、南陵县1例，其中，芜湖市2例为省外返皖人员，亳州市利辛县1例为重点人群筛查发现，其余3例为在隔密接人员）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1245121.d.html</link>
            <guid>2831291</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:02:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩股市高开】日经225指数开盘上涨1.5%，至27167.73点； 东证指数开盘上涨1.2%，至1902点。韩国Kospi指数开盘上涨1.3%，至2249.15点。隔夜，美股三大股指全线收涨，其中纳指涨超3%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2924121.d.html</link>
            <guid>2831290</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:00:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内首条多材料光子芯片生产线明年在京建成 将填补我国在此领域空白 芯片产业从“电”到“光”加速变革】从中关村前沿科技企业中科鑫通获悉，国内首条“多材料、跨尺寸”的光子芯片生产线预计将于2023年在京建成，填补我国在光子芯片晶圆代工领域的空白。据了解，相较于电子芯片，光子芯片具有高速并行、低功耗的优势，其计算速度及传输速率是电子芯片的1000倍，而功耗仅为电子芯片的九万分之一。（北京日报）]]></title>
            <guid>2831289</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:59:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宁夏昨日新增本土确诊病例3例 本土无症状感染者5例】10月17日0—24时，宁夏全区新增确诊病例3例（兴庆区2例、贺兰县1例，均为无症状感染者转为确诊病例）；新增无症状感染者5例，银川市3例（兴庆区1例、西夏区1例、永宁县1例），石嘴山市1例（平罗县1例为自治区外输入），中卫市1例（海原县1例为自治区外输入）。无新增疑似病例。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1244320.d.html</link>
            <guid>2831288</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:56:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京10月17日新增14例本土确诊病例、4例本土无症状感染者】10月17日0时至24时，北京新增14例本土确诊病例（含3例无症状感染者转确诊病例，其中6例已通报）和4例无症状感染者（其中2例已通报），无新增疑似病例；新增3例境外输入确诊病例（含1例无症状感染者转确诊病例）和2例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院4例，解除医学观察的无症状感染者11例。 （北京卫健委）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1244055.d.html</link>
            <guid>2831286</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:53:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【助力稳增长 政策性开发性金融工具发力基建投资】据中证报，政策性开发性金融工具正加速落地。日前，国开基础设施投资基金、农发基础设施基金、进银基础设施基金的相关信息显示，政策性开发性金融工具已落地规模超6000亿元。在基金额度加快释放的同时，商业银行配套融资也有所加快。随着10月底之前的5000多亿元专项债地方结存限额发行完毕，叠加设备更新改造专项再贷款等结构性货币政策工具应用，重大项目和基建投资增长有望按下“快进键”，助力稳增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1243905.d.html</link>
            <guid>2831285</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:51:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【物流保通保畅：全国高速公路货车通行量环比增长11.48%】根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据显示， 10月17日，国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1028.3万吨，环比下降0.72%；全国高速公路货车通行706.34万辆，环比增长11.48%；监测港口完成货物吞吐量3329.9万吨，环比下降4.0%，完成集装箱吞吐量71.1万标箱，环比下降7.1%；民航保障货运航班566班（其中国际货运航班409班，国内货运航班157班），环比下降13.2%；邮政快递揽收量约3.32亿件，环比增长1.5%；投递量约3.13亿件，环比下降1.6%。（央视）]]></title>
            <guid>2831284</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华大九天：全资子公司深圳九天拟以1000万美元收购芯達科技】华大九天公告，公司拟通过全资子公司深圳华大九天科技有限公司（简称“深圳九天”）以1000万美元现金收购芯達芯片科技有限公司（简称“芯達科技”）100%股权，并签署了相关收购协议，投资完成后目标公司成为深圳九天的全资子公司，并纳入公司合并报表范围。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1243715.d.html</link>
            <guid>2831283</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:49:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：114万亿元，彰显高质量发展成色】党的十八大以来，我国经济总量连续跃升，继2020年跨越100万亿元大关后，2021年又突破110万亿元，达114.4万亿元，按不变价计算为2012年的1.8倍。2021年，我国人均GDP达80976元，按年平均汇率折算达12551美元，连续3年超过1万美元，稳居上中等收入国家行列，接近了世界银行划分的高收入国家门槛。2013年至2021年，我国对世界经济增长的平均贡献率达到38.6%，超过七国集团国家贡献率的总和，是推动世界经济增长的第一动力。中国经济韧性强、潜力足、回旋余地广、长期向好的基本面不会改变，将为世界经济企稳复苏提供强大动能，为各国提供更广阔的市场机会。]]></title>
            <guid>2831280</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:45:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【主流宽基受青睐 A股ETF近一月吸金414亿元】近期市场震荡回暖，医药、畜牧养殖等行业表现亮眼，相关ETF涨幅居前。以区间成交均价估算，截至10月16日，9月17日以来，共有414亿元资金净流入A股ETF，尤其是沪深300、中证500、创业板指等主流宽基指数ETF，被资金大举加仓。半导体、券商相关行业ETF也受到资金青睐。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1243284.d.html</link>
            <guid>2831279</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:44:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家券商获股东增持 提振板块长期布局信心】据不完全统计，截至10月17日发稿，今年以来国元证券、华泰证券、中信证券、海通证券等多家券商均获得公司股东增持，随着估值回调以及受行业利好消息提振，业内人士持续看好券商板块整体配置价值。  （中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1243275.d.html</link>
            <guid>2831278</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:44:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【发行市场回暖 单日17只新基金首发】据中证报，10月17日，17只新基金开始发行。数据显示，以认购起始日为统计口径，10月新发行基金数量达76只，其中，三至五年封闭期的产品数量创近半年新高。近期新基金发行呈现回暖之势，百亿级主动权益类基金再现，多只新成立的基金发行规模超过40亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1243243.d.html</link>
            <guid>2831277</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:43:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看好中长期投资价值 外资机构加码布局中国】从中长期视角看，当前外资机构表示仍然较为看好中国资产。Wind数据显示，近6个月来，北向资金累计净买入金额已超650亿元。从行业来看，食品饮料、医药生物、电力设备、家用电器以及电子等行业是北向资金的持仓重点。多家外资机构表示，目前A股多个行业估值接近历史低位，从中长期视角看，中国股票、债券仍具有巨大潜力。（经参报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2922556.d.html</link>
            <guid>2831276</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:40:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【规则修订提振市场信心 A股现回购增持热】日前，中国证监会、沪深交易所就修订上市公司股份回购、增持规则公开征求意见，修订内容包括放宽新上市公司回购实施条件、优化禁止交易“窗口期”的规定等。业内人士认为，回购增持相关规则的修订，将进一步激发上市公司进行股份回购的积极性，提升董监高增持公司股份的灵活度与便捷性。同时有利于改善当前市场情绪，提振市场信心，促进资本市场平稳运行。截至10月17日记者发稿时，A股市场3天内共有90余家公司披露了回购增持计划或回购增持进展情况。中金公司研报显示，2022年A股年度回购金额已创历史新高。  （经参报）]]></title>
            <guid>2831273</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:35:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  据韩国《朝鲜日报》报道，若韩国KOSPI指数跌破2000点，韩国可能将禁止卖空。  （财联社）]]></title>
            <guid>2831272</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:34:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长沙新推出22宗涉宅地块：起始总价超76亿元】10月17日，湖南省长沙市国土资源网上交易系统发布2022年第三批次集中供地公告。长沙此次集中推出22宗建设用地，总面积862534.66平方米，起始总价76.17亿元。网上挂牌报价时间为2022年11月6日上午9时至11月16日上午9时止。本批“两集中”地块包括纯住宅用地15宗，商业、住宅用地7宗。望城区为该批次供地大户，推出15宗地块，总出让面积约60万平方米，占总量近七成；此外，雨花区3宗、开福区3宗、天心区1宗，岳麓区与芙蓉区供应量为零。 （澎湃）]]></title>
            <guid>2831270</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:34:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【四季度促消费举措加速落地】开展新能源汽车下乡，加大购车补贴；鼓励绿色智能家电消费，开展家电以旧换新；加大线上促销力度，推动线上线下消费有机融合……记者注意到，进入四季度以来，地方频频出台促消费举措，推动市场潜力释放。相关部门正加快研究出台政策举措，积极打造消费新场景，促进消费加快复苏。专家指出，四季度是传统的消费旺季，随着多重政策举措落地显效，消费市场有望延续回暖态势，预计全年将实现平稳恢复。（经参报）]]></title>
            <guid>2831269</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:31:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上市航司披露9月数据 国际航线显著回暖】上市航司近期陆续披露9月份经营情况。已公布数据显示，各大航司总体供需仍徘徊于低位，分业务看，国际航线成为月内经营亮点。东航、南航、海航等航司的国际线客运量均实现同比、环比增长。值得关注的是，10月底民航业即将迎来冬春换季，在此背景下，近期不少航司恢复或加密国际航线。从全行业数据看，随着国际政策的松动，国际客运航班量在逐步回升。对于民航业市场表现，国信证券最新研报指出，10月底民航即将迎来冬春换季，国际线航班量有望进一步恢复，或意义深远。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1242188.d.html</link>
            <guid>2831267</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:29:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津第三批集中供地：17宗地收金近百亿，中海34亿元竞得两宗】10月17日，天津市第三批次集中供地收官，17宗地块全部成交，总成交额为98.99亿元，出让总面积为75.4万平方米，规划建筑面积约130.85万平方米。编号为津西潭（挂）2022-009号的河西区九连山路与潭江道交口地块为本批次成交的地块中唯一一宗溢价成交的地块。本批次供地中，中国海外发展以34.65亿元竞得两宗地。]]></title>
            <guid>2831266</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:28:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家上市公司斩获大额订单 光伏产业链热度不减】受益于下游需求增长，光伏行业自今年以来就频现大单，这股趋势仍然在延续。大全能源昨晚公告，公司及全资子公司近日与某客户签订合同，2023年至2027年预计某客户多晶硅采购额约139.99亿元，实际采购价按周议价。10月13日，大全能源刚刚披露另一项重大订单。据此估算，这两笔订单总额已超610亿元，几乎相当于去年营收的6倍。同日晚间，上机数控也披露新签订单。光伏行业仍处景气上行通道。中泰证券分析师预计，第四季度国内多晶硅产量有望达27万吨，环比提升40%左右，支撑排产稳步向上；在需求端，第四季度光伏装机旺季如期来临，以国内大基地为主的需求有望大幅增长。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2921663.d.html</link>
            <guid>2831265</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:27:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称继续打击乌目标 乌称击退俄进攻】俄罗斯国防部17日通报称，俄军过去一天继续打击乌克兰方面的军事目标和能源系统。乌克兰方面则表示，击退俄军对顿涅茨克等多地的进攻。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2921579.d.html</link>
            <guid>2831263</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:26:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【山东昨日新增本土确诊病例1例、无症状感染者9例】17日0时至24时，山东全省报告新增本土确诊病例1例，在临沂，系集中隔离点检出。新增本土无症状感染者9例，其中临沂3例，系集中隔离点检出2例和重点人员筛查检出1例；潍坊2例，均为省外入鲁人员，系重点人员筛查检出；泰安2例，均系集中隔离点检出；枣庄1例，为省外返鲁人员，系重点人员筛查检出；德州1例，为省外返鲁人员，系居家隔离医学观察检出。 （央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1241432.d.html</link>
            <guid>2831262</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:18:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【10月MLF等量平价续作 维持流动性合理充裕】10月MLF操作从上月的缩量平价续作转为等量平价续作。专家表示，10月MLF等量平价续作表明在内外因素综合考量下，当前央行既不会大幅收紧流动性，也难以在量的层面过度支持流动性。当前市场流动性充足，10月份贷款市场报价利率（LPR）报价下降的可能性偏低，但也不排除5年期以上LPR单独下降的可能。在兼顾内外均衡下，央行会通过精细化的逆回购和MLF操作、结构性货币政策工具等方式维持流动性合理充裕。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1241035.d.html</link>
            <guid>2831261</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:14:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【重回万亿市值 宁德时代全产业链版图浮现】近期，宁德时代重回万亿市值，其全产业链布局的版图也日渐清晰。记者注意到，宁德时代的扩张，主要是从产业链协同发展的角度，上游掌控各类原材料，下游联手多个巨头拓展多领域应用场景，横向则在国内外布局动力电池生产基地。可以看出，在纵横交错的产业版图中，宁德时代在动力电池领域后来居上，逐渐走出“上下游一体化”发展之路。宁德时代被外界称为“IPO助推器”。据不完全统计，今年初至今，宁德时代供应链有超20家企业冲刺科创板或创业板IPO，14家企业已上市、提交注册以及过会，涉及钴盐、正负极材料、三元前驱体、电解液、锂电设备、铜箔、结构件、储能逆变器、PCB等领域。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1240838.d.html</link>
            <guid>2831260</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南昨日新增省内感染者33例】17日0-24时，云南全省新增境外输入感染者5例，均为航空输入，其中确诊病例3例，无症状感染者2例。新增省内感染者33例，其中确诊病例6例（瑞丽3例，镇雄2例，河口1例），无症状感染者27例（瑞丽20例，勐海5例，盈江、芒市各1例）。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2920434.d.html</link>
            <guid>2831259</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 23:11:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【韩国将设网络安全管理小组，防止“大瘫痪”】 据韩联社17日报道，韩国总统室当天表示，国家安保室将以15日数据中心起火导致网络平台Kakao服务瘫痪事故为契机，专设跨政府部门的网络安全管理小组，以防类似事件重演。15日，韩国两大网络平台Kakao、NAVER的数据中心发生火灾，导致当日15时30分起，通信软件Kakao Talk等大部分Kakao服务和NAVER的部分服务瘫痪。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1239903.d.html</link>
            <guid>2831256</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:58:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：在欧洲能源紧张的背景下 取暖小家电需求有望持续升温】据报道，9月起电热毯和取暖器订单出现临时追加现象。业内人士指出，在欧洲能源紧张的背景下，取暖小家电需求有望持续升温。在众多取暖小家电中，电热毯依靠低能耗、使用便携等特点，成为欧洲多国居民今年冬季取暖的一大“利器”。生产商彩虹集团股价近期成为市场追逐热点，自9月21日以来收获了8个涨停板。彩虹集团在二级市场被关注的背后，是由于欧洲能源价格大幅上涨，取暖小家电需求明显提升，中国相关产品的出口额实现高增长。 (中证报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2919279.d.html</link>
            <guid>2831252</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:53:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“悟空”号发现宇宙线硼/碳比能谱新结构】 据紫金山天文台，10月14日，“悟空”号（我国发射的第一颗用于空间高能粒子观测的卫星）基于其收集到的前六年观测数据，“悟空”号国际合作组获得了10 GeV/n到5.6 TeV/n能段的B/C和B/O的精确测量结果（图2）。这是国际上首次实现对1 TeV/n以上B/C和B/O进行精确测量，能量上限比阿尔法磁谱仪（AMS-02）实验高出5倍。“悟空”号的探测结果表明，在宽能段范围内B/C和B/O明显偏离单一幂律分布的行为特征。“悟空”号首次以高置信度发现宇宙线B/C和B/O在相同能量（约100 GeV/n）处出现变硬的行为，意味着经典的宇宙线传播理论需要进行重要的修改。该结果对揭示宇宙线的传播机制以及星际介质的湍动属性具有十分重要的意义，也意味着之前基于反物质宇宙线的暗物质间接探测的天体物理背景需要重新估计。（中国科学院网站）]]></title>
            <guid>2831251</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【巴黎人走上街头抗议物价飞涨，今年诺贝尔文学奖得主也参加】 为抗议近期由通货膨胀引起的物价飞涨，以及声援能源行业的“涨薪”运动，16日，数万名抗议者走上法国巴黎街头，带头的就有今年获得诺贝尔文学奖的安妮·埃尔诺。据法国BFM电视台当日报道，本次游行由左翼政党“不屈法国”党领导人让-吕克·梅朗雄组织，目的是向法国总统马克龙领导的中间派政府施压，“此次活动抗议高涨的生活成本，以及政府在气候问题上的不作为”。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1238572.d.html</link>
            <guid>2831249</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:36:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【白俄罗斯国防部：9000俄军士兵正陆续抵达白俄罗斯】 白俄罗斯国防部17日宣布，俄罗斯将向白俄罗斯境内调运约170辆坦克，作为部署联盟国家地区部队的一部分。此外，还将有多达100门口径超过100毫米的火炮和迫击炮从俄运抵白。白国防部16日表示，参加组建俄白联盟国家地区部队的俄罗斯军人正陆续抵达白俄罗斯，预计参与联盟国家地区部队的俄军总人数接近9000人。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2917901.d.html</link>
            <guid>2831248</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:27:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧洲需求旺盛，取暖小家电出口激增】 据报道，9月起电热毯和取暖器订单出现临时追加现象。业内人士指出，在欧洲能源紧张的背景下，取暖小家电需求有望持续升温。在众多取暖小家电中，电热毯依靠低能耗、使用便携等特点，成为欧洲多国居民今年冬季取暖的一大“利器”。生产商彩虹集团股价近期成为市场追逐热点，自9月21日以来收获了8个涨停板。彩虹集团在二级市场被关注的背后，是由于欧洲能源价格大幅上涨，取暖小家电需求明显提升，中国相关产品的出口额实现高增长。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqmmthc1238116.d.html</link>
            <guid>2831247</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 22:27:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[淡水河谷三季度铁矿石产量8970万吨，分析师预期8720万吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-10-18/detail-imqqsmrp2915892.d.html</link>
            <guid>2831236</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:49:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[力拓初步预计第三季度铝土矿产量1370万吨，预估1394万；氧化铝产量184万吨；铝产量75.90万吨，预估77.59万。公司仍然预测全年铝土矿产量5400万至5700万吨，预估5560万。]]></title>
            <guid>2831229</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 21:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【科创板做市交易临近，14家证券公司获得资格】 根据上交所近日发布的消息，目前上交所已完成各项准备工作，科创板股票做市交易业务上线已准备就绪。截至2022年10月14日，经中国证监会核准，14家证券公司取得了上市证券做市交易业务资格，标志着部分证券公司已具备开展科创板股票做市交易业务的条件。从全球市场来看，做市也已经成为国际投行最核心的业务之一。不过，做市业务对资本规模、投研水平、风控能力、技术系统等要求较高，券商如果没有深厚的内功，做好“必修课”，想在做市业务上分一杯羹甚至弯道超车并不容易。（证券时报）]]></title>
            <guid>2831219</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 20:53:59 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>