<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2023 00:29:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国粮食交易大会专场推介会现场签约金额达99.1亿元】由河南省粮食和物资储备局、郑州市人民政府联合主办的第五届中国粮食交易大会河南省专场推介会8月26日在郑州国际会展中心举行。推介会上还举办了签约仪式，100余对龙头涉粮企业进行签约，签约总金额高达99.1亿元；郑州市邀请长春、哈尔滨、合肥、南宁、兰州等9市进行现场集体签约，以签订产销合作战略协议为契机，共促粮食产业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6888275.d.html</link>
            <guid>3221609</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:17:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【下周临近月底且局部尿素装置检修增加】据火爆农化招商网报道，本周国内尿素市场先抑后扬，前半周市场交投氛围清淡，出口利好减弱，市场情绪面转弱。周初受上周印标拉涨因素的影响，尿素市场价格已至高位，本周市场走向开始出现小幅回调现象，价格指数低于上周五。本周晋城地区工厂因环保原因限产一周，影响日产3000吨，一周总计影响产量约2万吨，内蒙乌兰及博源等企业按计划停车检修，但同时也有前期检修装置陆续恢复，本周正元黄骅、山东瑞星陆续复产，整体来看供应变化不大，供应相对充足。下周临近月底且局部尿素装置检修增加，尿素日产呈下降趋势。另外短期尿素企业继续集港，发运出口订单。下游适量拿货，复合肥企业逢低采购。但市场高价成交困难，情绪面拉动缺乏持续性，预计下周国内尿素市场震荡波动运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3665010.d.html</link>
            <guid>3221608</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:14:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【菲律宾环保人士：反对日本强推核污染水排海 不能让海洋成为垃圾场】日本强行将福岛核污染水排放入海引起国际社会的广泛批评。在菲律宾，有环保人士表示，日本政府需要倾听民众呼声，本着科学态度谨慎处理这一问题。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3664894.d.html</link>
            <guid>3221607</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:14:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[夏威夷紧急管理机构因山火针对西毛伊岛发布了撤离命令。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6887661.d.html</link>
            <guid>3221606</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:13:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国央行副行长：利率需要在更长一段时间内保持高位】英国央行副行长布罗德班特在杰克逊霍尔年会上表示，因为尽管最近天然气和生产者价格下降，但通胀不会像爆发时那样迅速消退，所以央行必须把利率在高位保持更长时间。“第二轮效应消退的速度不会像当初出现时那样快，”布罗德班特表示。“因此，货币政策很可能必须在一段时间内保持在限制性水平。”布罗德班特还认为，政府应该为通胀承担部分责任，因为它们如此依赖俄罗斯的“单一天然气来源”。他补充称，总体通胀率将在“未来几个月”下降，英国的生活水平将开始改善。]]></title>
            <guid>3221605</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:12:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本央行：日本低通胀现状支持央行现行货币政策框架】在杰克逊霍尔全球央行年会的小组讨论中，日本央行行长植田和男表示，日本通胀仍然低于目标的支持，这支持央行当前的的货币政策策略。在2023年剩余时间内，日本剔除食品的CPI将放缓。植田和男称，"我们认为国内需求仍处于健康趋势，尽管这需要用第三季数据加以检验。"日本面临无法吸引那些特大型公司（投资日本）的风险。美国经济形势向好，这对日本产生一定程度上的抵消作用。植田和男在其讲话中未对汇率水平发表评论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3663413.d.html</link>
            <guid>3221604</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:04:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新政落地4个月，青岛港支线集装箱量增长超一倍】从青岛市财政局获悉，青岛港作为离境港实施启运港，退税政策自4月1日落地启动以来，政策拢聚、虹吸货源效应初步显现，统计显示，4至7月，青岛港支线集装箱量完成77.8万标箱，同比增长115.6%，环比增长41.7%。（青岛发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6886166.d.html</link>
            <guid>3221603</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:04:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南7座大中型水库超汛限水位】来自河南省水利厅的消息，截至8月26日20时，河南全省有盘石头1座大型水库和三交口、沟水坡、石包头、塔岗、石门（林州）、田岗6座中型水库超汛限水位。水库是防洪工程中的“王牌”，发挥着调控洪水的重要作用。汛期限制水位又称防洪限制水位，是水库在汛期允许兴利蓄水的上限水位，也是水库在汛期防洪运用时的起调水位。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3662547.d.html</link>
            <guid>3221602</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:58:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【暴雨黄色预警 山东河南安徽江苏部分地区有大暴雨】中央气象台8月27日06时继续发布暴雨黄色预警：预计，8月27日08时至28日08时，河南东部、山东中南部、湖北中东部、苏皖中北部、湖南、江西西北部、广西中北部、云南中南部、西藏东南部等地有大到暴雨，其中，山东南部、河南东南部、安徽北部、江苏北部等地部分地区有大暴雨（100～200毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3662354.d.html</link>
            <guid>3221601</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:55:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济型酒店房费千元不含早餐 国内酒店连锁化趋势加强】经济型酒店“不经济”，热门城市的涨幅更为明显。而有游客表示，有经济型酒店的价格大幅上涨，但相应的配套措施并没有升级，例如上千元的房费中并没有包含早餐。为何经济型酒店“不经济”？业内人士表示，主要原因是供需的不匹配导致部分热门地区价格波动明显。除此之外，近年来国内酒店连锁化趋势也在加强，放大了头部企业的定价权。数据显示，2022年中国酒店连锁化率达到39%，面对经济型酒店价格大幅上涨的情况，业内人士表示，酒店涨价应控制在一个合理的范围内。如果消费者发现一定区域内出现不同商家联合恶意哄抬酒店价格的情况，可以向当地文旅及市场监管部门反映，维护自己的合法权益。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwn6379204.d.html</link>
            <guid>3221600</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:50:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国食盐来源9成是井矿盐和湖盐 核污水排海对我国食盐生产影响有限】为了打消大家对于食盐消费的疑虑，权威部门已经接连发文辟谣。记者了解到，从食盐的来源和产品结构占比来看，日本启动核污水排海，对我国食盐生产造成的影响有限。盐业央企中盐集团8月24日发表声明，指出我国食盐来源主要分为三类：井矿盐、湖盐和海盐。当前，我国的食盐产品结构占比为：井矿盐87%、海盐10%、湖盐3%，占比达90%的井矿盐和湖盐生产，均不受日本核污染水影响。公开数据显示，2022年，我国原盐产能达11585万吨，产量为8390万吨，完全能够满足消费需求。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6883925.d.html</link>
            <guid>3221599</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:41:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、“推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展”（互利共赢 团结合作）——各界人士高度评价习近平主席出席金砖国家领导人第十五次会晤并对南非进行国事访问；
2、坚定信心、众志成城，携手构建发展共同体（和音）；
3、“为促进全球可持续发展发挥更大作用”；
4、财政部要求 不折不扣落实中小企业财税支持政策；
5、加强基础研究人才自主培养（教育时评）；
6、台湾省第十四届全国人大代表赴浙江专题调研——倾听台湾乡亲诉求 推动两岸融合发展（两岸脉动）；
7、粤港澳大湾区互联互通。]]></title>
            <guid>3221596</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:22:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国佛州枪击事件已致4人死亡】据路透社报道，当地时间8月26日，美国佛罗里达州杰克逊维尔市西北部的一家商店发生枪击事件，已造成4人死亡。 当地议员朱科比·皮特曼称这起事件是一场悲剧，并表示据信嫌疑人已被击毙。（北京日报）]]></title>
            <guid>3221594</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:17:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国-东盟（钦州）水果交易中心正式启动】项目计划用三年时间，建成中国-东盟（钦州）水果交易市场及线上平台，推进中国-东盟国际（农产品）冷链集拼物流产业园、陆海新通道综合冷链物流钦州港基地等系列项目，并打造水果交易中心直播直销基地，力争到2025年实现全年进出口水果60万吨以上。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6881201.d.html</link>
            <guid>3221593</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:16:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【热带风暴“弗兰克林”升级为飓风】美国国家飓风中心表示，热带风暴“弗兰克林”已升级为飓风。美国国家飓风中心称，飓风“弗兰克林”目前位于百慕大以南约998公里处，最大持续风速为每小时120.7公里。飓风产生的巨浪预计将在27日晚间开始影响百慕大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwn6374247.d.html</link>
            <guid>3221592</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:12:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天山区及南部仍有雨，记得添衣带伞】北京市气象台8月27日6时发布：今天早晨至白天阴天间多云，山区及南部有阵雨或雷阵雨，北风二三级，最高气温26℃；夜间阴转晴，北风一二级，最低气温19℃。今天天空云量较多，山区及南部仍有阵雨或雷阵雨，整体雨量不大，外出请携带雨具，并适时调整着装，谨防感冒。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwf4587776.d.html</link>
            <guid>3221591</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脱贫县花715万建牛郎织女雕塑 当地回应：符合流程】近日，网友吐槽河南平顶山鲁山县花700多万元建造了一个牛郎织女地标雕塑，疑造价过高。该雕塑中标价为715.2万元。鲁山县住建局回应称，雕塑的招标建设符合流程，有质疑可向审计部门提出来。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6879901.d.html</link>
            <guid>3221590</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:05:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【荷兰向乌方交付F-16战机将延至明年】荷兰国防大臣奥隆格伦在接受采访时说，荷兰向乌方实际交付F-16战机要等到明年。乌克兰总统泽连斯基本月20日分别与荷兰首相吕特和丹麦首相弗雷泽里克森会面，荷兰和丹麦同意分别向乌方提供42架和19架F-16战机。丹麦方面表示，首批6架F-16战机将在新年前交付。而荷兰首相吕特当时表示，“一旦时机成熟，就会立刻向乌克兰方面交付F-16战机”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3656272.d.html</link>
            <guid>3221588</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部称在布良斯克州上空击落乌无人机 乌方暂无回应】俄罗斯国防部称，莫斯科时间8月26日21时45分左右，俄军防空系统在布良斯克州上空击落乌克兰无人机，挫败了乌克兰方面针对俄罗斯境内设施的袭击。对此，乌克兰方面暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwi6878871.d.html</link>
            <guid>3221587</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:54:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受潜在热带风暴影响 美国佛州大部分地区进入紧急状态】美国佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯26日宣布，由于墨西哥湾可能出现热带风暴，佛罗里达州大部分地区进入紧急状态，包括从西南城市迈尔斯堡向北到巴拿马城的墨西哥湾沿岸地区。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwf4586446.d.html</link>
            <guid>3221586</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:52:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称挫败乌侦查小组行动 乌称继续进攻】俄罗斯国防部8月26日通报称，俄军在扎波罗热、红利曼、顿涅茨克、库皮扬斯克等方向击退乌军进攻，在顿涅茨克地区挫败了一个乌军侦查破坏小组的行动。俄军防空系统过去一昼夜击落37架乌军无人机。乌克兰武装部队总参谋部同一天发布战报称，在过去24小时内，前线地区发生三十多次战斗。乌克兰武装部队继续向梅利托波尔方向发起进攻行动。乌克兰空军、火箭炮和炮兵部队打击了俄控制中心、人力和装备集中区、防空导弹系统、火炮等目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwm3655908.d.html</link>
            <guid>3221585</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:51:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国佛罗里达州枪击事件已致4人死亡】当地时间8月26日，美国佛罗里达州杰克逊维尔市西北部的一家商店发生枪击事件，已造成4人死亡。当地议员朱科比·皮特曼称这起事件是一场悲剧，并表示据信嫌疑人已被击毙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziquwn6372445.d.html</link>
            <guid>3221584</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:51:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【十八大后中国通过外交渠道引渡回国400余名嫌疑人】中国外交部条约法律司司长马新民26日在北京表示，据不完全统计，中共十八大后，中国通过外交渠道向70多个国家提出近300起引渡案件，成功引渡回国400余名犯罪嫌疑人。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqqqm7008961.d.html</link>
            <guid>3221583</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:41:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【津巴布韦总统姆南加古瓦获得连任】津巴布韦选举委员会26日宣布，津总统姆南加古瓦在总统选举中以52.6%的得票率获得连任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqqqp3786012.d.html</link>
            <guid>3221582</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:40:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家自然博物馆将建20万平方米新馆】从国家自然博物馆获悉，该馆将在南中轴线大红门地区筹建一座面积约20万平方米的新馆。目前正在进行总体技术设计与规划，未来，新馆拟规划6万多平方米的展厅、几十间教室和剧场，满足观众的学习、休闲需求。]]></title>
            <guid>3221581</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:40:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“苏拉”将影响东南沿海一带】今年第9号台风“苏拉”也将接力影响我国东南沿海这一带，目前“苏拉”的引导气流是比较弱的，所以未来的两三天它将在菲律宾东北部的洋面上徘徊不前，一直到29日前后副高西升加强，副高西侧的气流会给它一个确定的引导力，所以29日之后“苏拉”将向西北方向移动。月底，我国东南沿海也会陆陆续续受到影响，台湾、福建、浙江、上海等地都会迎来强的风雨天气。当地居民一定要关注当地最新的台风预警信息，提前做好准备。]]></title>
            <guid>3221580</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:35:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市前7月财政收入3981.2亿元】近日，北京市财政局最新公布的财政收支情况显示，1至7月，全市一般公共预算收入累计完成3981.2亿元，同比增长13.1%，延续较快增长态势。其中，全市地方级税收收入完成3474.2亿元，增长17.0%；税收占比为87.3%，收入质量继续保持较高水平。]]></title>
            <guid>3221579</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:26:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台8月27日06时继续发布暴雨黄色预警】预计，8月27日08时至28日08时，河南东部、山东中南部、湖北中东部、苏皖中北部、湖南、江西西北部、广西中北部、云南中南部、西藏东南部等地有大到暴雨，其中，山东南部、河南东南部、安徽北部、江苏北部等地部分地区有大暴雨（100～200毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～50毫米，局地可超过70毫米），局地有雷暴大风或冰雹等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqqqp3783702.d.html</link>
            <guid>3221578</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:06:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【虚拟电厂帮电网“减负”】虚拟电厂通过能源互联网技术，将闲散在终端用户的充电桩、空调、分布式光伏等电力负荷资源聚合起来并加以优化控制，是“互联网+源网荷储”一体化的数字化能源管理系统。在电力供应紧张时段，虚拟电厂可直接调度海量分散的电力负荷资源，通过它们降低用电功率，实现特定时段内的负荷调节，保证电网的安全稳定运行。]]></title>
            <guid>3221577</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 21:51:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华夏、嘉实、易方达、广发、富国、博时等10家基金公司上报的中证2000ETF集体获批】8月26日，中国证监会网站公开信息显示，华夏、嘉实、易方达、广发、富国、博时等10家基金公司8月11日上报的中证2000ETF于8月25日晚间集体获批，不日就将启动发行。此外，相关人士透露，8月18日7家基金公司上报的信创主题ETF也于8月26日凌晨获批。值得注意的是，17只ETF一夜获批，在公募历史上也极为罕见。]]></title>
            <guid>3221576</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 21:37:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本专家：日本政府应该审慎对待核污染水排海 而非一排了之】福岛核污染水排海程序启动引发日本各界的强烈批评和反对。有日本专家认为：应该通过安全存放直至风险减少的方式处理核污染水。柴崎直明是福岛大学教授，同时也是福岛县废炉退役安全委员会的成员，负责核查和研究东京电力公司发布的有关核污染水，和地下水的数据和资料。核事故发生以后，他曾多次进入福岛第一核电站考察。柴崎教授不赞同核污染水排海，他认为，目前最安全的核污染水处置方式是，在可控的环境内进行储存，直到风险降低再对核污染水进行处理。]]></title>
            <guid>3221575</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 20:34:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ 【美国就业增长放缓将支撑美联储的耐心】8月份，美国就业增长可能放缓，工资涨幅放缓，这表明通胀风险进一步缓和，从而降低了美联储再次加息的紧迫性。周五的美国就业报告预计将显示8月份雇主增加了近17万人，而失业率则保持在3.5%的历史低位。过去三个月的就业增长平均增幅将是2021年初以来的最低水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqkhp7132688.d.html</link>
            <guid>3221574</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 20:09:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【投资者对美联储不屑一顾，垃圾债大幅上涨】由于美联储誓言维持高利率，信贷投资者已经决定他们非常愿意与美联储对抗。随着严重衰退风险的消退，杠杆贷款和CCC级垃圾债券的总回报今年强劲反弹，近几个月超过了投资级债券。尽管美联储主席杰罗姆·鲍威尔暗示他准备在必要时进一步加息，但这些涨幅还是出现了。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqkhm4838810.d.html</link>
            <guid>3221573</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 19:46:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【丹麦哥本哈根发生枪击事件 多人中枪】当地时间8月26日，丹麦首都哥本哈根克里斯蒂安尼亚地区发生一起枪击事件，多人中枪。当地警方已赶往现场，并展开调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqkhp7129155.d.html</link>
            <guid>3221572</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 19:39:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄财长：俄罗斯失业率降至数十年来最低水平】俄罗斯财政部长西卢阿诺夫在接受采访时表示，俄罗斯失业率降至最低的3%，这是数十年来没有过的情况。他还说，政府采取措施扶持低收入阶层并刺激经济增长，致使居民实际收入增加。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqkhp7125333.d.html</link>
            <guid>3221571</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 19:14:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中蒙策克口岸进口货运量突破1000万吨】从内蒙古阿拉善盟额济纳海关获悉，中蒙策克口岸今年累计进口货运量达到1000.06万吨，出入境车辆157725辆次，单日过货量创近三年来新高，突破10万吨。据介绍，策克口岸作为我国建设向北开放重要桥头堡的前沿阵地，今年以来，海关与边检部门加强协作，指派专人与企业提前进行舱单申报、运输工具管理、健康申报等信息对接，确保车辆进出境“即到即卸”货物“即报即查”。]]></title>
            <guid>3221570</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 18:59:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多国要求大英博物馆归还本国国宝 博物馆约2000件藏品近期失窃，馆长宣布辞职】当地时间8月26日，大英博物馆董事会主席乔治·奥斯本向媒体表示，该博物馆部分被盗馆藏已经被找回。乔治·奥斯本称，“本可以采取更多措施”来尽快解决馆藏被盗问题。奥斯本表示，目前还不清楚到底有多少件文物丢失，“估计大约2000件，但我不得不承认，这是一个非常临时的数字。”他说。值得注意的是，文物失踪丑闻引发各国强烈抗议，要求大英博物馆归还文物。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqcyr7238606.d.html</link>
            <guid>3221568</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 17:19:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【预计今年秋粮面积达13.1亿亩】 农业农村部有关司局负责人表示，目前全国晚稻栽插已结束，除部分晚秋作物外秋粮面积已落实。预计今年秋粮面积达到13.1亿亩、比上年增加700万亩左右，其中高产作物玉米面积增加1300万亩。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqcyt4010840.d.html</link>
            <guid>3221567</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 16:49:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联储梅斯特预计将再次加息 称降息可能需要等待】美联储梅斯特表示，2025年底实现2%通胀的目标并非易事；目前的预测是美联储再次加息，尽管不一定在9月份；一旦停止加息，将需要保持“一段时间”。美联储很有可能在不损害实体经济的情况下达到2%的通胀率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-27/detail-imziqcyu6737928.d.html</link>
            <guid>3221566</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 16:26:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：中国6-7月芯片制造设备进口激增】据英国《金融时报》网站报道，在美国盟友实施出口限制之前，中国的半导体设备进口量激增，创下新的纪录。中国海关数据显示，今年6月和7月，中国的芯片生产机器或装置进口总额接近50亿美元，比去年同期的29亿美元增长了70%。报道称，大部分设备进口自荷兰和日本。这两个国家之前同意与美国合作减缓中国技术进步，它们现在都对芯片制造设备实施了出口限制。 (参考消息网)]]></title>
            <guid>3221565</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 16:11:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国纳科新半导体高端项目在无锡签约落地】无锡高新区、韩国纳科新公司、市产业集团8月25日签约合作，总投资2亿美元的半导体高端检测量测装备生产研发基地项目落地。该项目将专注半导体晶圆和半导体硅片高端检测、量测装备的研发、生产及销售，并计划设立技术研发中心。]]></title>
            <guid>3221564</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 16:00:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济型酒店价格飙涨，热门城市经济型酒店房价冲千元】今年暑期旅游持续火爆，经济型酒店价格上涨引发广泛讨论。热门景点附近的经济型酒店，上涨幅度较为明显，有酒店旺季一天约700元，有的甚至1000多元元一天。即使临近8月底，大多数酒店的价格也比平时淡季上涨了至少30%左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziqcyr7225007.d.html</link>
            <guid>3221563</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 15:59:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西致5死27伤旅游大巴事故监控曝光！客车疑压到路面污渍后撞上隧道墙壁】8月26日，山西致5死27伤客车事故事发过程监控视频曝光。事发前，客车疑似压到路面上污渍，随后出现摇摆撞上隧道内墙壁。23日，沧榆高速忻阜段凤凰岭隧道一辆旅游大巴发生单方交通事故，造成5人死亡、4人重伤、23 人轻伤。24日，山西省安委办对此事挂牌督办，要求山西省交管局依照相关规定查明事因，并研究提出对有关责任单位和责任人的处理意见，依法依规妥处善后。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsw6863866.d.html</link>
            <guid>3221555</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 15:47:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国密歇根州龙卷风致5人死亡】据美国媒体26日报道，强风暴引发的7个龙卷风24日晚横扫美国密歇根州南部5个县，导致5人死亡，数十万用户断电。]]></title>
            <guid>3221545</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 15:35:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省气象台发布暴雨红色预警】黑龙江省气象台8月26日20时45分发布暴雨红色预警信号：过去3小时鹤岗市东山区桶子沟林场已达98.4毫米，降雨仍将持续，预计未来3小时累计雨量将达100毫米以上。请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsv4125958.d.html</link>
            <guid>3221503</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 15:01:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 广州疾控：将就日本核污染水排海主动开展应急监测。
2. 证监会同意郑州商品交易所烧碱、对二甲苯期货及期权注册。
3. 中国驻英使馆：坚决反对、强烈谴责英媒炒作“中国间谍”问题。
4. 国家卫健委：提升出生缺陷防治能力 到2027年产前筛查率达到90%。
5. 香港特区政府环境及生态局局长谢展寰：目前香港有一个月的食盐储备，无需抢购。
6. 中国掌握可控核聚变高约束先进控制技术，人造太阳中国环流三号取得重大科研进展。
7. 苏拉”已升至强台风级，最强可达超强台风级，未来可能登陆或擦过台湾南部，之后向闽粤沿海靠近。
8. 据央视：今天，又有5名电信诈骗犯罪嫌疑人在仰光国际机场由缅甸警方移交给中国警方工作组押解回国。
9. 证监会官网显示，首批与基金规模挂钩、与基金业绩挂钩、与投资者持有时间挂钩的浮动费率产品已经获批。
10. 商务部王受文：反对单边主义保护主义行为；呼吁各方坚持开放的区域主义，支持安全、稳定的全球产业链供应链。
国际新闻：
1. 泰国食药监局：将严查日本进口海产品。
2. 韩国水产价格暴跌，韩国海水浴场游客骤减。
3. 俄财长：俄罗斯2023年国内生产总值增长可达2.5%
4. 英国首相苏纳克将不会出席9月的联合国大会。
5. 世卫组织：脊灰病毒传播风险仍构成“国际关注的突发公共卫生事件”。
6. 瑞士冰川监测机构：今年或将成为瑞士冰川有记录以来第二个最糟糕年份。
7. 核污水排放后日本鲍鱼已降价三成，扇贝的价格也出现了走弱趋势。
8. 美国海洋专家指出日方提供的数据不透明、不全面，无法证明其核污染水排海安全性的说法。
9. 被视作日本黄金零售指标价格的田中贵金属工业黄金柜台销售价格达到每克9968日元，再创新高。]]></title>
            <guid>3221502</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 15:01:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：预计弗兰克林将稳步增强，并可能在下周初成为主要飓风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxst7347116.d.html</link>
            <guid>3221494</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:50:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【银川：一旋挖钻机不慎倾覆砸到出租车，两人受伤】银川市住建局通报，8月26日14时许，在银川市金凤区正源街宝湖路口，一辆旋挖钻机在挪移过程中不慎倾覆，砸到路边一辆出租车尾部，致使车内一名司机、一名乘客轻微受伤，经宁夏医科大学总医院检查无碍后，目前已离院。具体事故原因正在进一步调查中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxst7347105.d.html</link>
            <guid>3221493</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:50:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国国家飓风中心：弗兰克林已经加强为飓风。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsr5069274.d.html</link>
            <guid>3221483</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:47:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【散布“囤盐”谣言引发抢购 西安一店铺老板被罚】据西安市网络安全保卫支队消息，8月25日，陕西西安未央警方接到群众举报，称有人通过社交群发布"为啥都来抢盐，今天日本正式排放核污水污染整个海洋，大海被污染海盐就不能吃，囤盐啦，肯定要涨价啦"等信息，引发群众争先购盐。接到举报后，未央警方迅速将涉嫌散布谣言的刘某抓获归案。经查，刘某为西安市某生鲜店铺老板，为提高店铺销售额，其利用日本向大海排放核污水事件热点，在多个社交群内发布不实信息诱导不明真相群众接龙购盐，短短数个小时，就有上百名群成员接龙排队购盐，严重扰乱市民正常生活秩序。根据《中华人民共和国治安管理处罚法》之相关规定，西安未央警方依法对刘某予以行政处罚。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxst7346630.d.html</link>
            <guid>3221481</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:46:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省发展改革委与中国银行河南省分行签署全面合作协议】河南省发改委消息，8月24日，河南省发展改革委与中国银行河南省分行举行全面合作协议签约仪式。中国银行河南省分行党委书记、行长陈志能表示，下一步，中国银行河南省分行将紧紧围绕河南省“十四五”发展目标，未来5年为河南省发展改革委规划、指导、推进的重点项目、重点领域、重要载体，提供不低于5000亿元意向性融资支持和全方位金融服务，共同助力推动河南省经济社会高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsv4123577.d.html</link>
            <guid>3221478</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:45:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄财长：俄罗斯2023年国内生产总值增长可达2.5%】俄罗斯财政部长西卢阿诺夫在接受采访时表示，俄罗斯2023年国内生产总值增长可超过2.5%。他表示，可以说俄罗斯已经走出去年开始的下滑通道。俄罗斯经济发展部预测俄罗斯2023年国内生产总值增长可达1.2%。8月初，部长马克西姆·列舍特尼科夫表示，2023年国内生产总值增长一定会超过2%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxst7346323.d.html</link>
            <guid>3221477</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:44:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南今夜持续降雨 郑州将有大到暴雨】河南省气象台预计，8月26日傍晚到夜里，全省有中到大雨，安阳、新乡、濮阳、洛阳东部、郑州、开封、商丘、平顶山、许昌、漯河、周口、驻马店、南阳、信阳北部有暴雨，其中郑州南部、商丘南部、周口西部、许昌、漯河、平顶山、驻马店、南阳北部部分县市有大暴雨并伴有短时强降水、雷暴大风等强对流天气。郑州方面，8月26日夜里，阴天有大到暴雨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsr5068552.d.html</link>
            <guid>3221470</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:41:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南鲁山县715万元牛郎织女雕塑疑先施工后招标，政府办称已关注到舆情，相关工作正进行】近日，河南鲁山县花费715万元修建“牛郎织女雕塑”引发舆论关注。有网友吐槽河南平顶山鲁山县花费715万多元建造了一个牛郎织女地标雕塑，疑造价过高。亦有网友质疑项目是否先施工后招标。对此，鲁山县政府办表示，此事的舆情县里已经关注到，相关工作正在进行中，具体情况他不清楚，以官方通报为准。鲁山县住建局局长党洪亮表示，县政府会回应此事，一定给群众一个客观、准确的说法。]]></title>
            <guid>3221469</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:41:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑商所征集烧碱期权、对二甲苯期权做市商】郑商所发布通知，为提高烧碱期权、对二甲苯期权市场流动性，郑州商品交易所现征集烧碱期权、对二甲苯期权做市商。申请烧碱期权、对二甲苯期权做市商资格，应当具备下列条件：1.净资产不低于人民币5000万元；2.具有专门机构和人员负责做市业务，做市人员应当熟悉相关法律法规和郑商所业务规则；3.具有健全的做市交易实施方案、内部控制制度和风险管理制度；4.最近三年无重大违法违规记录；5.具备稳定、可靠的做市交易技术系统；6.具有郑商所认可的做市经历；7.中国证监会及郑商所规定的其他条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsv4122605.d.html</link>
            <guid>3221466</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:39:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东电称核污水何时排完无具体计划】当地时间8月26日下午，日本TBS电视台《新闻特辑》播出了关于福岛核污染水排海的节目。节目中，在回答“何时核污染水能够完全排放完”这一问题时，东京电力公司危机公关负责人高桥邦明称，“究竟何时能够全部排完核污染水，目前东电尚无任何具体计划”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxst7344613.d.html</link>
            <guid>3221459</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:34:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本黄金零售价格再创新高】被视作日本黄金零售指标价格的田中贵金属工业（东京）黄金柜台销售价格达到每克9968日元，比前一天上涨了20日元，连续第二天刷新最高价格。]]></title>
            <guid>3221457</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:32:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨头集中遇冷 公募生意不好做了？】8月25日晚间，随着招商银行、国信证券、兴业证券等上市公司2023年半年报披露，已有30家公募基金上半年财务情况浮出水面。数据显示，目前仅有一家基金公司上半年净利润突破10亿元。从整体结构上来看，上半年基金公司盈利呈现“头部下滑，后生直追”的格局。不少头部公募上半年净利润同比减少超10%，而部分中小型公募业绩则呈现向好态势。唯一一家上市基金公司半年报显示，管理费为基金公司主要收入来源，而人力成本为主要支出成本。在公募管理费下降的趋势之下，业内人士表示，一方面，基金公司需要强化内部成本约束与绩效管理；另一方面，要打造差异化产品、拓宽收入来源，通过好的产品、好的持有体验增加管理规模，提升公司盈利水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsv4120652.d.html</link>
            <guid>3221450</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:26:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风有限起诉某公司网络侵权案维持一审判决：公开道歉并赔偿500万】8月25日，从东风日产方面获悉，东风汽车有限公司起诉北京车千里互动科技有限公司网络侵权责任纠纷一案经湖北省武汉市中级人民法院二审，判决如下：驳回上诉，维持原判，同时二审判决即为终审判决。 湖北省武汉市中级人民法院判决，车千里删除以“牛车实验室”账号在抖音平台上发布的有关“全新一代奇骏车型”系列的全部视频(含文字、配图、视频和用户评论)，并以视频方式或文字方式，向东风汽车有限公司公开道歉，道歉内容置顶保留30天，并赔偿东风汽车有限公司经济损失500万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxst7342808.d.html</link>
            <guid>3221449</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:22:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【正海生物：磷酸酸蚀剂获医疗器械注册证】正海生物消息，公司产品“磷酸酸蚀剂”于近日取得山东省药品监督管理局下发的《中华人民共和国医疗器械注册证》。该产品属第二类医疗器械，将用于口腔修复或正畸治疗。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsr5064769.d.html</link>
            <guid>3221445</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:18:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国女冰以全胜战绩世锦赛夺冠】8月26日，2023年国际冰联女子冰球世界锦标赛（甲级A组）在广东深圳落幕。在最后一场比赛中，已提前一轮完成升组任务的中国队以2比1险胜荷兰队，以五战全胜的战绩获得本届比赛冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsv4118946.d.html</link>
            <guid>3221442</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑商所：烧碱是氧化铝的上游原料，也是纸浆生产过程中的重要添加剂】郑商所文章提到，烧碱是重要的化工原料，应用十分广泛，与已上市的一些期货品种关系密切。烧碱是氧化铝的上游原料，也是纸浆生产过程中的重要添加剂，其伴生品氯气还是PVC的生产原料。我国是全球最大的烧碱生产国和消费国。2022年，烧碱产量3981万吨，表观消费量3656万吨。烧碱期货及期权上市后，可以形成连续、公开、权威、透明的期货价格，为现货定价、企业运营提供更加有效的参考，提升行业定价效率，优化市场资源配置，助力产业转型升级和高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsv4118682.d.html</link>
            <guid>3221440</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023暑期档票房破200亿】猫眼数据显示，截至8月26日21时56分，2023年暑期档总票房（含预售）破200亿，《消失的她》《孤注一掷》《封神第一部》《八角笼中》《长安三万里》分列暑期档票房前五。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsv4118568.d.html</link>
            <guid>3221438</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本山口县以南近海海域发生4.6级地震】据日本广播协会（NHK）8月26日报道，当地时间22时29分左右，日本山口县以南近海海域发生4.6级地震，最大震感为震度3，震源深度80千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxst7339646.d.html</link>
            <guid>3221425</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 14:00:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“香港科大—雄彬一号”卫星顺利升空 港科大遥感卫星星座计划正式开展】香港科技大学（港科大）26日举行卫星发射庆祝典礼，宣布“香港科大—雄彬一号”高分辨光学卫星日前成功在甘肃酒泉卫星发射中心发射升空并顺利进入预定轨道运行。港科大与长光卫星技术股份有限公司（长光卫星）将共同建设多模态遥感卫星星座，打造一个全面的环境监测与灾害预报系统。港科大校董会主席沈向洋说，全面的遥感卫星计划可为灾害应变、环境监测及可持续资源管理等宏观决策提供数据支持。港科大将持续深化与各界合作，让香港科创人员有更广阔的发展空间，助推香港融入国家发展大局。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsw6847086.d.html</link>
            <guid>3221415</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 13:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽发布地质灾害气象预警和暴雨黄色预警】安徽省气象局和安徽省自然资源厅联合发布预警预报：8月26日20时-8月27日20时，发布地质灾害黄色预警：淮北市全境，亳州市全境，宿州市全境，蚌埠市全境，阜阳市全境，淮南市全境工程施工或采矿区域、岩溶塌陷区发生地质灾害的可能性较大，请注意防范，并加强隐患巡查和排查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsv4115596.d.html</link>
            <guid>3221414</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 13:52:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界首条500千伏三芯海缆通过耐压试验】科创新源消息，近日，阳江青洲一、青洲二海上风电场项目500千伏三芯海缆现场耐压试验顺利完成，标志着世界首条500千伏三芯海缆得到成功应用，对促进我国高电压等级海缆设计制造和海上风电产业的发展具有里程碑意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzipxsw6846469.d.html</link>
            <guid>3221410</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 13:49:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“海洋地质十号”船刷新我国陆架海域第四系全取岩心深度纪录】中国地质调查局广州海洋地质调查局“海洋地质十号”船25日完成最新科考航次，靠泊位于南沙区龙穴岛的科考码头。此次科考船首次在南海北部陆架开展302.07米进尺全取岩心科学钻探，刷新了我国陆架海域第四系全取岩心的深度纪录。]]></title>
            <guid>3221395</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 13:30:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国政协常委周汉民：上市公司应顺应和参与到数字经济发展大潮中】在8月26日举行的2023中国上市公司论坛上，全国政协常委、中国上市公司论坛智库委员会主席周汉民建议，上市公司要勇于在数字技术创新中发挥引领作用，加快形成具有自主知识产权的核心技术，同时积极打造数字技术创新联合体。周汉民表示，要鼓励上市公司更充分发挥自身平台、技术、数据等优势，与中小企业“大手牵小手”，推进数字技术创新联合体建设，积极打造数字产业集群，优化数字技术协同创新生态。 (中国证券报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptky6971197.d.html</link>
            <guid>3221390</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 13:11:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财通证券与淳安县人民政府签署战略合作协议】财通证券消息，8月25日，财通证券与淳安县人民政府签署战略合作协议。淳安县委书记杨建根表示，淳安将用心实施好营商环境优化提升“一号改革工程”，用好山区县、飞地等特殊政策，进一步支持财通证券拓展业务。同时也希望财通证券充分发挥行业资源、产品服务等方面优势，推动战略合作持续深入，助力淳安提升综合金融能力，形成更多定制化服务和特色化合作项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkx4239385.d.html</link>
            <guid>3221388</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 13:10:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《电动汽车与分布式储能系统发展报告》白皮书今日在沪发布】8月26日，由中国科学院大气物理研究所、国家发展和改革委员会产业经济与技术经济研究所、中国科学院科技战略咨询研究院联合研究编撰的《电动汽车与分布式储能系统发展报告》白皮书在上海发布。报告指出，电动汽车与分布式储能系统协同发展是实现城市能源消费转型的重要途径之一，基于小型标准电池充换电一体化的能源储存和应用模式可以加速汽车和城市新能源的发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptky6969190.d.html</link>
            <guid>3221386</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 13:00:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部称又一次在别尔哥罗德州上空击落乌无人机 乌方暂无回应】俄罗斯国防部称，莫斯科时间8月26日14时15分左右，俄军防空系统又一次在别尔哥罗德州上空击落乌克兰无人机，挫败了乌克兰方面针对俄罗斯境内设施的袭击。对此，乌克兰方面暂无回应。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkv7459762.d.html</link>
            <guid>3221383</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 12:53:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本核污染水何时排完无具体计划】当地时间8月26日下午，日本TBS电视台《新闻特辑》播出了关于福岛核污染水排海的节目。节目中，在回答“何时核污染水能够完全排放完”这一问题时，东京电力公司危机公关负责人高桥邦明称，“究竟何时能够全部排完核污染水，目前东电尚无任何具体计划”。（CCTV国际时讯）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptky6964549.d.html</link>
            <guid>3221381</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 12:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【核污水排放后日本鲍鱼已降价三成】排海事件让日本水产品形象受重创。日本经济新闻报道称，8月下旬，鲍鱼价格为每公斤1万到2万日元，约合人民币500到1000元，部分产地比去年同期低了三成左右；此外，扇贝的价格也出现了走弱趋势。据统计，包括水产在内，日本去年农产品五成以上出口到东亚地区，而随着核污染水排海，主要市场相继限制日本水产进口。有生产干海参和干鲍鱼的日本企业，因为担心库存积压造成损失，已把产量同比下调了四成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkt5178201.d.html</link>
            <guid>3221380</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 12:31:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其伊斯坦布尔发生一起森林火灾】当地时间26日，土耳其伊斯坦布尔市大切克梅杰地区发生森林火灾，当地消防员已赶往现场灭火。截至目前，暂无人员伤亡，火灾原因尚不明确。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkv7454843.d.html</link>
            <guid>3221379</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 12:23:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【长江六座梯级电站单日发电超14亿千瓦时】据长江电力消息，8月25日，由乌东德、白鹤滩、溪洛渡、向家坝、三峡、葛洲坝六座梯级电站构成的世界最大清洁能源走廊日发电量达14.68亿千瓦时，创历史纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkx4231820.d.html</link>
            <guid>3221377</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 12:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【合肥百大集团与古井贡酒集团签署战略合作协议】8月23日，合肥百大集团党委书记、董事长沈校根率队考察安徽古井集团，双方举行座谈并签订战略合作协议。双方产业互补性强，合作契合度高，希望充分发挥双方品牌市场的协同效应，在健康科技产品、农副产品合作、店中店打造、商品定制、线上运营等方面实现务实合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkt5173658.d.html</link>
            <guid>3221374</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 12:01:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上交所副总经理王泊：继续深化绿色股权融资服务 支持更多符合双碳战略企业上市】2023中国上市公司论坛（上海）今天举行。上海证券交易所副总经理王泊参会并发表题为《健全资本市场生态助力现代产业体系建设》的主题演讲。谈及上交所的下一步改革方向，王泊表示，将继续深化绿色股权融资服务，支持更多符合双碳战略企业上市，发行绿色债券，拓宽拓展绿色投资产品，强化企业ESG信息披露的意识，引导产业体系绿色化发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptky6959645.d.html</link>
            <guid>3221373</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 12:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月26日《新闻联播》主要内容】今天《新闻联播》主要内容有： 1.习近平在听取新疆维吾尔自治区党委和政府 新疆生产建设兵团工作汇报时强调 牢牢把握新疆在国家全局中的战略定位 在中国式现代化进程中更好建设美丽新疆； 2.大道众行远 携手启新程——习近平主席出席金砖国家领导人第十五次会晤并对南非进行国事访问取得丰硕成果； 3.【学思想 强党性 重实践 建新功】内蒙古以学促干 推动高质量发展； 4.华北东北地区加快推进灾后恢复重建； 5.国内联播快讯： （1）1-7月全国新开工改造城镇老旧小区4.66万个； （2）第九届库布其国际沙漠论坛今天开幕； （3）2023全球创业者峰会在京举行； （4）昌景黄高铁全线开始联调联试； （5）首届金熊猫奖评选活动将在四川成都举行； （6）2023年威海铁人三项世界杯赛开赛； 6.非洲人士高度评价习近平主席主旨讲话 认为非中关系为推动构建人类命运共同体树立典范； 7.美国夏威夷毛伊岛大火致两千余学生无法上学 警官称2018年大火后毛伊岛消防管理没有改进； 8.国际联播快讯： （1）俄称挫败乌无人机袭击 乌称打击俄目标； （2）日本环保组织反对日政府将核污染水排海； （3）英国约2万名铁路员工举行罢工。]]></title>
            <guid>3221372</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 12:00:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中信证券将小商品城评级上调至买进，目标价10元人民币。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkx4227500.d.html</link>
            <guid>3221368</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:53:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省郑州市发布暴雨黄色预警】郑州市气象台8月26日19时32分发布暴雨黄色预警信号：预计今天夜里，郑州市主城区、航空港区、上街区所辖乡镇和街道降水量将达50毫米以上，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkv7450104.d.html</link>
            <guid>3221367</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:51:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【农业农村部部署华西黄淮等地持续强降雨防范应对工作】农业农村部8月26日下发通知，要求各级农业农村部门加强指导服务，科学有效应对，最大程度减少农业因灾损失。加强监测预警，落实防御措施。提早预测预判强降雨天气对农业生产的影响，提早落实有针对性的防御措施，及时清理疏通田间沟渠，加强水泵等抽排设备以及电力和柴油调度准备。精准指导服务，搞好生产恢复。组织专家科学评估灾害影响，组织农技人员深入生产一线，加强分类指导，因地制宜落实生产恢复措施。同时还要狠抓疫病防控，确保大灾后无大疫。指导养殖户对受淹的畜禽圈舍、畜禽用具和养殖水体等进行全面消毒，及时对死亡畜禽和水产品进行无害化处理。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkx4225685.d.html</link>
            <guid>3221366</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:40:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹武装部队对穆快速支援部队在首都喀土的多个据点进行轰炸】当地时间26日，根据阿拉伯电视台和《阿拉伯新闻报》消息，苏丹武装部队当天对快速支援部队驻扎在首都喀土穆的指挥部和总统府的据点进行了轰炸，同时还轰炸了喀土穆附近国际机场附近的快速支援部队的武器库及作战人员。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkt5170269.d.html</link>
            <guid>3221365</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:38:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【西藏阿里地区日土县发生3.9级地震】中国地震台网正式测定：08月26日19时23分在西藏阿里地区日土县（北纬34.66度，东经81.93度）发生3.9级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkv7447801.d.html</link>
            <guid>3221362</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:35:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【浙江美大：前期购买的中融信托产品的本金和收益均已按约定如期全数收回】浙江美大在互动平台表示，公司前期购买的中融信托产品的本金和收益均已按约定如期全数收回，目前公司未持有该信托产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkv7447699.d.html</link>
            <guid>3221360</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:34:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东将迎弱冷空气】据广东天气报道，今晚到明天（26-27日），广东受偏南气流影响，阵雨仍不断；28日-29日，北方一股弱冷空气南下影响，形成的切变线也自北向南压，广东有中到强雷雨局部（大）暴雨天气过程，雷雨时伴有短时强降水和8级左右短时大风。]]></title>
            <guid>3221359</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:33:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东风采埃孚新工厂正式竣工投产】8月25日，十堰东风采埃孚减振器有限公司二期厂房竣工及X-Link底盘模块下线。东风采埃孚由东实股份与采埃孚（中国）投资有限公司于2005年合资组建，减振器年产能可达400万支。新工厂主要为汽车空气悬架项目和数字化物流配送中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imziptkt5168707.d.html</link>
            <guid>3221354</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:25:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏启动长江以北地区防汛Ⅳ级应急响应】江苏省水利厅微博消息，江苏省防汛抗旱指挥部决定，8月26日18时起，启动江苏省长江以北地区防汛Ⅳ级应急响应。请各有关市和部门按照防汛应急预案要求，坚持人民至上，生命至上，做好防汛各项工作，维护人民生命财产安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzippca7084201.d.html</link>
            <guid>3221352</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国内海上平台最大段塞流捕集器完成陆地吊装】海油工程消息，近日，“深海一号”二期工程新建平台段塞流捕集器在海油工程青岛场地完成陆地吊装。该设备是由海油工程自主选型设计的国内海上平台最大段塞流捕集器，对提升我国海洋装备制造能力具有重要意义。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzippax7575082.d.html</link>
            <guid>3221351</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:09:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆发布地质灾害气象风险预警 巫溪县风险高】重庆市规划和自然资源局、重庆市气象局16时联合发布全市地质灾害气象风险预警。8月26日20时至8月27日20时，巫溪县属于风险高地区，地质灾害气象风险等级为Ⅱ级（橙色预警），开州区、城口县、铜梁区、大足区、梁平区、巫山县、垫江县、合川区属于风险较高地区，地质灾害气象风险等级为Ⅲ级（黄色预警），璧山区、北碚区、江津区、两江新区、酉阳县、潼南区、荣昌区、忠县、万盛经开区、万州区、巴南区、渝北区、长寿区、奉节县、云阳县、石柱县、丰都县、涪陵区、南川区、武隆区、綦江区、彭水县、黔江区、秀山县属于有一定风险地区，地质灾害气象风险等级为Ⅳ级（蓝色预警）。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzippax7574021.d.html</link>
            <guid>3221350</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:02:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国纳科新半导体高端项目在无锡签约落地】8月25日，无锡高新区、韩国纳科新公司、市产业集团签约合作，总投资2亿美元的半导体高端检测量测装备生产研发基地项目落地。该项目将专注半导体晶圆和半导体硅片高端检测、量测装备的研发、生产及销售，并计划设立技术研发中心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-08-26/detail-imzippaz4351118.d.html</link>
            <guid>3221349</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 11:02:26 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>