<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 09:04:07 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国软件与城建智控开展座谈交流】据中国软件消息，为进一步落实科技创新要求，打牢打好关键行业创新技术基础，近日，中国软件总经理、党委副书记周在龙，财务总监黄刚带队赴北京城建智控科技股份有限公司（简称“城建智控”）就合作、创新、共赢等相关事宜进行交流。双方围绕业务发展、技术赋能、创新业务思路展开深入研讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7389860.d.html</link>
            <guid>3532660</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:58:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委雷恩：可能在夏季前后放松政策，认为采取逐次会议作出决定的方式更好，今年有多次降息的先决条件。]]></title>
            <guid>3532658</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:55:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【鸿蒙生态设备数量已达8亿，鸿蒙星河版面向消费者的商用版本今年四季度发布】在2024年华为云&华为终端云创新峰会上，华为宣布，截至目前，鸿蒙生态设备数量已达8亿（截至2024年年初），已有数千个企业和机构启动了鸿蒙原生应用开发。另外，今年四季度，HarmonyOS NEXT鸿蒙星河版面向消费者的商用版本将发布。“今天，所有的行业必须拥抱AI，我们必须要有澎湃的AI算力，华为云矢志要将技术扎到根，做AI算力的沃土，推动行业智能应用创新，携手伙伴构建核心技术生态，共同加速千行万业的智能化。”华为公司常务董事、华为云CEO张平安表示。（新浪科技）]]></title>
            <guid>3532657</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:54:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国西电三项新产品通过国家级鉴定】据中国西电消息，3月16日，由中国机械工业联合会组织的中国西电所属西电西变国家级新产品鉴定会在北京召开。鉴定会上，专家组对“BKD-240000/1000并联电抗器”“ODFPS-500000/750电力变压器”“ODFPS-1000000/1000特高压自耦变压器”三项新产品给予了充分肯定，一致同意三项新产品通过鉴定，综合性能指标均达到同类产品国际领先水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5628387.d.html</link>
            <guid>3532655</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:44:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[欧洲央行管委雷恩：最近通胀率迅速下降，评估认为夏季是开始放松政策的时机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazk0611492.d.html</link>
            <guid>3532654</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:42:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：非政府组织表示，所有货物已从首艘援助船只卸下，并到达加沙。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7387657.d.html</link>
            <guid>3532653</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:41:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴基斯坦北瓦济里斯坦一边防营地遭袭，死亡人数升至7人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazk0611062.d.html</link>
            <guid>3532652</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:38:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国务院国资委副主任苟坪：实施战略性新兴产业投资倍增行动计划 鼓励中央企业开展高质量投资并购】国务院国有资产监督管理委员会副主任今日在中国电动汽车百人会论坛（2024）上表示，三家中央汽车企业(中国一汽、东风集团、长安汽车)2023年完成新能源汽车直接投资近360亿元，投资比重超过60%。中央企业将发挥优势，整合产业资源，优化科技创新产业控制安全支撑作用，重点作好三篇文章，助力我国由汽车大国向汽车强国迈进。一是做好科技文章，坚持科技赋能进一步加强关键核心技术攻关和前瞻布局。加快攻克新能源动力总成、智能网联系统先进底盘、汽车芯片等关键核心技术，增强产业链供应链韧性和竞争力；二是做好赶超文章，正视中央企业在新能源汽车发展中存在的差距与不足，加大资源投入，加快转型步伐，实施战略性新兴产业投资倍增行动计划，综合运用股权投资、基金投资等方式，鼓励支持中央企业开展高质量投资并购，专业化整合，加快掌握产业核心资源和关键技术；三是做好改革文章，深入实施国有企业改革，深化提升行动，凡是有利于把央企新能源汽车搞上去的政策与举措，我们都要大胆探索，推动企业心无旁骛搞创新，放开手脚转型。]]></title>
            <guid>3532650</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:33:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中科院院士陈竺携诺贝尔化学奖获得者阿龙·切哈诺沃访问上海医药】据上海医药消息，3月15日，第十三届全国人大常委会副委员长、中国红十字会会长、中国科学院院士陈竺，诺贝尔化学奖得主阿龙·切哈诺沃及其科研团队科学家Avishai Levy、Ido Livneh一行到访上海医药，与上实集团董事长冷伟青，上实集团副总裁、上海医药集团党委书记杨秋华，上海医药执行董事、总裁沈波展开座谈会，多方围绕国际创新药研发项目落户上海、如何利用跨国产业资源实现创新发展等展开探讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7386677.d.html</link>
            <guid>3532649</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:33:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【甬舟铁路富翅门公铁两用大桥开工 预计2028年具备通车条件】今天（3月16日）下午，甬舟铁路重点工程之一的富翅门公铁两用大桥开工，标志着甬舟铁路全线重点工程全部开工建设。在舟山响礁门山咀区域，随着最后一方混凝土灌入桩长10米，桩径2米的钻孔桩中，甬舟铁路富翅门公铁两用大桥首根桩基灌注完成，计划于今年完成全桥桩基础施工。富翅门公铁两用大桥连接富翅岛与舟山本岛，全长约1726米，主跨388米，是世界最大跨度高低塔公铁两用同层斜拉桥。主桥采用双线铁路、6车道高速公路合建、同层布置的形式，大桥的南、北两侧是单向三车道公路，中间是双线客运铁路。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7386358.d.html</link>
            <guid>3532648</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:30:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【有消息称：央视去年已与听花酒停止合作】3·15晚会曝光听花酒后，一时间“听花酒”铺天盖地的广告宣传引发热议。据接近中央广播电视总台广告经营部门的消息人士透露， 2023年，听花酒曾短暂登上央视部分频道广告，频道宣传本身符合广告法要求。后来，总台广告部门在日常监控中发现，该酒线下存在诸多虚假宣传情形，价格畸高，已于2023年4月决定终止其广告投放。（新黄河）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5626216.d.html</link>
            <guid>3532647</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:29:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[福建海警组织舰艇编队位金门附近海域开展执法巡查。（东部战区）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazk0609862.d.html</link>
            <guid>3532646</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:28:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国资委副主任：正视中央企业在新能源汽车发展中存在的差距与不足】国资委副主任苟坪在电动汽车百人会论坛表示，要做好赶超文章，正视中央企业在新能源汽车发展中存在的差距与不足，加大资源投入，加快转型步伐，实施战略性新兴产业投资倍增行动计划，综合运用股权投资、基金投资等方式，鼓励支持中央企业开展高质量投资并重、专业化整合，加快掌握产业核心资源和关键技术，加强高水平人才队伍建设，大力培养、精准引进，用好用活高端人才和高水平创新团队。加大新能源整车研制开发力度，强化产业链关键环节布局，标准提档、质量升级、品牌增效，向产业链、价值链高端迈进，打造有国际影响力的自主新能源汽车品牌。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3405276.d.html</link>
            <guid>3532645</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:18:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【重庆中欧班列欧向发运量环比增长】为全力满足本地及周边企业出口需求，重庆通过大幅增开欧向班列、积极开辟新线路等举措，做好货源承接工作。今年以来，从重庆发往欧洲的班列货运量环比实现增长，同时新开行了直达西班牙和土耳其等国的线路。截至目前，重庆中欧班列稳定运行线路已超50条，通达亚欧100余个城市和地区，货源由最初的笔电产品，拓展为整车及零部件、家具建材、食品、医药及医药器械等上万种商品。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5624531.d.html</link>
            <guid>3532644</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:18:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长：严厉打击新能源汽车产业不正当竞争行为】工业和信息化部副部长单忠德在中国电动汽车百人会论坛谈及新能源汽车产业时指出，工信部将完善政策体系，持续优化产业结构和生态，进一步加强产业统筹布局和投资引导，遏制盲目投资和重复建设，加快推动机动车生产准入管理条例出台，健全落后企业退出机制，开展集团化管理试点，支持优势企业提质降本、兼并重组、做强做大，进一步提升产业的集中度，引导传统汽车企业依据自身的技术、渠道优势开放合作，加快转型，严厉打击不正当的竞争行为，维护公平、公正的市场秩序。（睿见）]]></title>
            <guid>3532642</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:10:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯总统选举投票率已达38.35%】俄罗斯中央选举委员会副主席布拉耶夫表示，截至莫斯科时间3月16日10时（北京时间15时），俄罗斯总统选举投票率达到38.35%。布拉耶夫称，79%的远程电子投票登记者已在3月16日10时之前完成投票，这是一个很好的结果。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazk0606969.d.html</link>
            <guid>3532640</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:08:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【江苏发布大雾黄色预警】江苏省气象台2024年03月16日15时37分发布大雾黄色预警： 预计今天夜里到明天早晨盐城、南通、泰州、苏州、无锡东部等地的大部分地区将出现能见度不足500米，局部不足200米的浓雾或强浓雾。省应急厅（省减灾办）、省气象局提醒注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3402827.d.html</link>
            <guid>3532638</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 08:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【WTT新加坡大满贯赛：马龙/林高远夺得男双冠军】北京时间3月16日，WTT新加坡大满贯赛男双决赛，中国组合马龙/林高远战胜中国组合樊振东/王楚钦，夺得冠军。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3402194.d.html</link>
            <guid>3532636</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:58:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杰瑞股份：锂电池资源化回收成套装备解决方案已签署实际订单】杰瑞股份在互动平台表示，公司目前推出了锂电池资源化回收成套装备解决方案，并已签署了实际订单。公司自主研发的锂电池资源化循环利用成套装备，由密封破碎模块、低温挥发模块、综合分选模块、中温热解模块、脱粉模块等组成，可实现磷酸铁锂、三元锂等多类型电池带电破碎，通过多级筛选，电池粉回收纯度和回收率均可达到98%，提高了锂电池的回收利用率。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3401750.d.html</link>
            <guid>3532635</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:55:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称别尔哥罗德市遭乌军炮击 致2死3伤】当地时间3月16日，俄罗斯别尔哥罗德州州长发布消息称，别尔哥罗德市遭到了乌军的炮击，造成2人死亡、3人受伤。乌方对此暂无回应。(央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazm7380599.d.html</link>
            <guid>3532633</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:45:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【科技部副部长张雨东：大力布局前沿和颠覆性技术 加大对全固态电池、智能网联等前沿技术的支持力度】科技部副部长张雨东今日在中国电动汽车百人会论坛（2024）上表示，作为战略性新兴产业的新能源汽车，对经济社会全局和长远发展体现出重大引领带动作用，充分体现出其新质生产力的特性。下一步，科技部将加强科技创新的顶层设计，开展新能源汽车产业化发展战略研究，深入研判未来发展趋势和方向，把握我国新能源汽车产业发展的总体需求，系统谋划新能源汽车科技创新的总体战略布局；二是大力布局前沿和颠覆性技术，加大对全固态电池、智能网联等前沿技术的支持力度，并持续加强新能源汽车领域基础研究和应用基础研究的投入，积极破解重大科学问题，推动形成性能跃升的前沿和颠覆性技术成果；三是积极推动跨部门协同创新。科技部将更好地发挥在关键核心技术攻关中的统筹协调职能，会同有关部门和地方积极谋划有利于新能源汽车科技创新的重大项目，重大工程，形成全国一盘棋，为新能源汽车产业的高质量发展提供强大的合力。]]></title>
            <guid>3532631</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:43:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部副部长单忠德：将遏制盲目投资和重复建设、开展集团化管理试点 支持优势企业提质降本、兼并重组、做强做大】工业和信息化部副部长单忠德今日在中国电动汽车百人会论坛（2024）上表示，工信部将从四方面加大赋能我国新能源汽车产业高质量、系统性、国际化发展。一是将坚持创新驱动，进一步增强发展的内生动力，强化企业科技创新的主体地位，加快新一代动力电池、车用芯片、操作系统、自动驾驶等技术攻关及产业化；二是将完善政策体系，持续优化产业结构和生态，进一步加强产业统筹布局和投资引导，遏制盲目投资和重复建设，加快推动机动车生产准入管理条例出台，健全落后企业退出机制，开展集团化管理试点，支持优势企业提质降本，兼并重组，做强做大，进一步提升产业的集中度，引导传统汽车产汽车，引导传统的汽车企业依据自身的技术渠道优势和开放合作，加快转型，严厉打击不正当的竞争行为，维护公平公正的市场秩序；三是将加大推广力度，不断深化跨域融合创新，研究制定汽车以旧换新、充换电基础设施建设等支持政策；四是将坚持国际合作，以高水平对外开放，助力现代化产业体系的建设，指导汽车企业国际化联盟，建设第三方技术政策服务平台，更好地服务中国企业海外发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5619346.d.html</link>
            <guid>3532630</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:43:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中信信托一逾期政信产品拟召开受益人大会：相关方拟以8折参与不良债权竞拍】中信信托旗下一逾期政信产品发布公告拟召开受益人大会，请投资者按照通知要求就信托财产处置方案行使表决权。该方案为相关方拟以8折参与不良债权竞拍，计划在2024年底之前完成。据界面新闻了解，该产品全名为中信信托贵州遵义市国资公司贷款集合资金信托计划（下称中信遵义国资信托），借款人为遵义市国有资本运营有限公司（下称遵义国资公司），成立于2020年7月31日，规模为1.17亿元，期限为30个月。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5616757.d.html</link>
            <guid>3532627</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:28:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【夸父炸串工作人员回应：涉事门店已闭店整改】3月14日，在湖北经视《315我们在行动》节目中，曝光了夸父炸串武汉白沙天街商铺店员使用隔夜食材，不按照规定废弃，食品撒料的有效期标签提前写，而且在食品加工区域垃圾盖成了沥水架等问题。对此，夸父炸串总部工作人员表示，已经关注到报道，第一时间安排夸父炸串湖北省分公司负责人赶到涉事门店处理相关问题，涉事门店已经开始闭店整改，所有外卖平台上涉事门店的商品已经全部下架。武汉所有的门店已经连夜开始自查，总部也举一反三的进行了全国门店的自查。（陕西网白鹿视频）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5615398.d.html</link>
            <guid>3532625</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:20:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【听花酒余波：四川市场监管体系启动跨级联合调查】记者3月16日从成都市场监督管理体系了解到，四川省、市、区三级市场监管局15日晚已经连夜启动了联合调查，各属地监管局正在对辖区内听花酒相关情况进行了解，其中成都市武侯区市场监督管理局先后于15日晚间、16日一早前往听花酒体验店现场调查。有区级市场监管局人士对记者指出，各地监管局各自辖区内听花酒是否涉及报道中的违法宣传情况，需要进一步调查才能判断。 (21财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3395870.d.html</link>
            <guid>3532624</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:18:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万钢：我国新能源汽车产业高水平开放合作和海外发展成效显著】中国科学技术协会主席万钢在中国电动汽车百人会论坛指出，开放合作方面，大众、宝马、特斯拉等企业深度融入我国新能源汽车产业链体系，相继扩大中国产能基地，开展研发合作，加大对华投资，产业链内外资合作持续走深走实，成为国内国际双循环的连接点。海外发展方面，2023年我国新能源汽车出口量达到120.3万辆，同比增长77.6%，出口量位居世界第一。比亚迪、上汽、奇瑞等车企持续拓展海外本地化布局，宁德时代等成为众多国际知名车企的主要供应商。万钢认为，随着全球汽车产业电动化转型持续推进，各国共同面临的痛点、堵点、难点问题日益凸显，当前，交流与合作依然是全球汽车产业的发展大势，增进理解互信、深化务实合作、实现互利共赢成为全球汽车产业界的共同追求。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5614106.d.html</link>
            <guid>3532621</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美对乌军事支持使自身武器库存紧张】美国两年来对乌克兰的军事支持已使自身武器库存陷入紧张。美国国防部要求国会拨款65亿美元来补充库存，并在上月向国会提交相关提案强调此事的紧迫性。此前，美国国防部12日宣布，通过在其他军购合同中节省资金，凑出一笔价值3亿美元的对乌克兰军事支持。这是美国自去年12月以来首次向乌克兰提供军事支持。因美国总统拜登去年向国会申请的600亿美元对乌新军事支持资金迟迟未获批，美国自去年12月可动用的资源耗尽以来，对乌克兰一度“断供”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5612701.d.html</link>
            <guid>3532620</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:03:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中核建中取得核燃料芯块运输容器制造许可证】据中核集团消息，近日，集团下属企业中核建中成功取得核燃料芯块运输容器制造许可证。该核燃料芯块运输容器由中国原子能牵头、中核七院设计、中核建中制作，是国内首个获批的可与规模化燃料生产相匹配的芯块运输容器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3393164.d.html</link>
            <guid>3532619</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 07:02:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【奔驰汽车工厂试点 Apollo 机器人：从事搬运、装配等繁重体力活】德国车企梅赛德斯-奔驰（Mercedes-Benz）宣布和通用仿人机器人开发商 Apptronik 宣布达成协议，双方将合作探索高科技机器人 Apollo，主要从事搬运、装配零部件等繁重的低技能劳动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3392521.d.html</link>
            <guid>3532618</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:58:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王罡出任光大兴陇信托党委书记】记者多方了解获悉，日前，冯翔已被免去光大兴陇信托党委书记职务，接任他执掌光大兴陇信托的是光大银行党委委员（副行长级）王罡。（券中社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazq5611243.d.html</link>
            <guid>3532617</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:54:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【客机事故频发，波音建议航空公司检查787客机驾驶舱座椅】3月15日，美国波音公司表示，建议航空公司在对波音787客机进行维修时，检查驾驶舱座椅开关，并给出了一份包括如何关闭座椅开关电源的指南。波音公司称这一建议只是预防措施，但美国联邦航空管理局表示，该建议是针对11日波音787客机发生的事故，他们正在召集一个专家小组审查波音公司的建议信息。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3391573.d.html</link>
            <guid>3532615</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:51:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯联邦安全局：一名男子因涉嫌策划在斯维尔德洛夫斯克地区的铁路交通基础设施上发动恐怖袭击而被拘留。]]></title>
            <guid>3532614</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:50:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【航行警告 珠江口和南海将进行实弹射击训练】广东海事局发布航行警告，3月19日9时至13时，3月20日14时至15时，珠江口部分海域进行实弹射击训练，禁止驶入。广东海事局发布航行警告，3月20日和3月22日，每天8时至18时，南海海域进行实弹射击训练，禁止驶入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inanpazr3390536.d.html</link>
            <guid>3532613</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山东省广电局扎实推动全省电视剧产业高质量发展】据国家广播电视总局消息，山东广电局扎实推动全省电视剧产业高质量发展。一是强化扶持引导。推进修订《山东省省级广播电视和网络视听创作传播资金管理实施细则》，进一步优化扶持政策。二是深入采风调研。三是提升服务效能。优化立项、拍摄及审批服务机制，着手修订国产电视剧拍摄制作备案审核工作指南，持续优化“齐鲁嗨拍”在线服务平台内容、功能，畅通审查绿色通道，采取“容缺受理”“边审边改”等措施，压缩审批时限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtt3519324.d.html</link>
            <guid>3532611</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:34:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【客运“旺季更旺”货运“淡季不淡”2月民航运输生产规模创历史新高】据了解，2024年民航运输生产开局良好。1至2月，全行业共完成运输总周转量232.5亿吨公里、旅客运输量1.2亿人次、货邮运输量129.9万吨，同比分别增长51.8%、44.4%、38%，较2019年同期分别增长14.7%、11.7%、24.0%。其中，客运方面，国际航线完成旅客运输量926.2万人次，同比增长706.6%，恢复至2019年同期的76.8%；货运方面，货邮运输量达到历年开年前两月最高值。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0723450.d.html</link>
            <guid>3532610</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:30:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【万钢：全固态电池已成新一代动力电池发展重要方向】中国科学技术协会主席万钢在中国电动汽车百人会论坛表示，全固态电池在能量密度、安全性、宽温域和高环境适应性等方面较传统液态电池优势明显，能够更好地支撑新能源汽车满足全气候、全场景、高安全使用需求，已成为新一代动力电池发展的重要方向。他指出，目前，全固态电池在全球范围内总体处于研发和中试阶段，产业发展迎来战略窗口期。（睿见）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtp7499605.d.html</link>
            <guid>3532609</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:29:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【芬兰外长表示不应排除向乌克兰派遣军队】据美国《政治报》3月15日报道，芬兰外交部长瓦尔托宁当天表示，如果乌克兰危机持续恶化，包括美国在内的西方国家不应该完全排除向乌克兰派遣军队的可能性。不过她同时表示，芬兰目前不会派遣军队，也不讨论这个问题。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtt3518343.d.html</link>
            <guid>3532608</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:28:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【联合国官员：“在加沙，再也看不到正常大小的婴儿了”】据法新社联合国3月15日报道，一名联合国官员15日说，“在加沙，医生们再也看不到正常大小的婴儿了”。他为这块巴勒斯坦领土上分娩的日均180名饥饿且脱水的妇女感到“恐惧”。 （参考消息）]]></title>
            <guid>3532607</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:15:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年前2个月海南外贸企业享受原产地关税减让超5500万元】今年前2个月，海口海关共为海南外贸企业办理各类出口货物原产地证书2021份，帮助海南企业在目的国享受关税优惠超过5500万元。随着2024年《区域全面经济伙伴关系协定》实施第三轮降税安排，中国-东盟自贸区3.0谈判也加快推进。自贸协定制度红利不断释放，极大提升了海南出口产品的竞争力。其中，2023年底落户海口的一家商贸有限公司，仅2个月时间就申领了中国-东盟原产地证书46份，货值2850万元，在目的国减让税款约143万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtp7497072.d.html</link>
            <guid>3532606</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:12:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【珍爱网76岁董事长现场道歉】3月16日凌晨，记者在位于深圳市南山区的珍爱网总部看到，深圳市市场监督管理局执法人员正在现场调查。在现场，76岁珍爱网董事长肖遂宁告诉记者，公司是要做构建幸福家庭的平台，如果出现了员工没有按公司要求办事，为了个人的短期利益，“想挣快钱，走捷径”，做了不符合市场要求的事，是不符合公司最基本（理念）的。“出现这种事情，我们感到非常遗憾，也向全国人民道歉。我们已经成立了调查小组，进行系统调查，不光是对这几个涉事员工调查，还要对整个工作流程都重新梳理，要严防死守，绝对不允许再次发生这样的事情。”肖遂宁表示。（每经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwts5734979.d.html</link>
            <guid>3532605</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:12:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为邵洋：空间智能化是万亿级新赛道】在2024年中国家电及消费电子博览会上，华为终端BG全屋智能产品线总裁邵洋表示，当今世界正在经历智能化的洗礼，包括以智能终端与移动互联网产业为代表的个人智能化、以新能源自动驾驶为代表的出行智能化、以AI为原动力的生产力智能化，以及以全屋智能为代表的空间智能化。在邵洋看来，空间智能化蕴含了巨大潜力和强大的发展动能，将是一个万亿级的新赛道。]]></title>
            <guid>3532603</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:11:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息人士透露哈马斯与胡塞武装高级官员“罕见”会面】巴勒斯坦武装派别消息人士当地时间15日告诉外国媒体，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与也门胡塞武装高级官员近日举行了罕见会面，讨论协调对以色列的行动。法新社援引哈马斯以及与哈马斯结盟的巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（杰哈德）消息人士说法报道，上述两个组织以及解放巴勒斯坦人民阵线（人阵）领导人，上周与胡塞武装代表举行了一次“重要会议”，讨论了加沙地带下一阶段战事的“协调抵抗行动机制”，但没有透露会议地点。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0719892.d.html</link>
            <guid>3532602</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:06:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【315曝光梅菜扣肉涉事企业被经济处罚】据悉，阜阳市对“3·15 ”晚会曝光的企业负责人涉嫌违法犯罪行为依法立案调查并依法予以经济处罚，昨夜已对涉事企业产品下架召回，部署在全市立即开展严厉打击肉类产品违法犯罪专项整治行动，全面查隐患、补漏洞、严监管，确保食品质量安全。此前，3月15日，阜阳发布微博发布消息：“3·15晚会”曝光了阜阳市春天食品有限公司、安徽东辉食品科技有限公司、安徽厨先生食品有限公司用未经严格处理的槽头肉制作梅菜扣肉的问题，属地市场监管、公安等联合执法组当即赶至现场，已对涉事企业进行查封。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtt3514554.d.html</link>
            <guid>3532601</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 06:05:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯萨马拉州两家炼油厂遭乌无人机袭击】当地时间3月16日，俄罗斯萨马拉州州长通报称，该州两家炼油厂遭到乌克兰无人机袭击并发生火灾，没有造成人员伤亡。目前，乌克兰方面对此暂无回应。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0718627.d.html</link>
            <guid>3532600</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:58:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【厄瓜多尔军方发现秘密毒品加工厂】厄瓜多尔武装部队15日发布公报说，军方人员日前在西北部埃斯梅拉达斯省发现一个秘密可卡因加工厂。公报说，加工厂位于埃斯梅拉达斯省圣洛伦索市，占地面积约1000平米，有5个生产区，预估每月生产毒品15吨，涉及毒资近1.5亿美元。厄军方还在现场找到制毒工具、制毒原料以及可供约80人生活的房间和食品。公报说，行动期间，军方人员乘坐的直升机多次遭到贩毒团伙人员射击，所幸未发生人员伤亡。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0717290.d.html</link>
            <guid>3532597</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:49:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国首个超深气田累产天然气突破800亿立方米】截至3月14日，位于天山南麓的我国首个超深气田——中国石油塔里木油田克深气田生产数据显示：累计生产天然气突破800亿立方米。克深气田埋藏深、地层压力高、温度高、构造高陡、储层基质致密，是世界罕见的超深超高压裂缝性致密砂岩气藏。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwts5730699.d.html</link>
            <guid>3532596</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:44:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩媒：俄方称5名韩籍雇佣兵死于俄乌冲突，韩外交部正在核实】据韩联社15日报道，俄罗斯国防部当地时间14日公布数据，称自俄乌冲突爆发的两年多来，共有15名韩国籍雇佣兵参战，其中5人丧生。对此，韩国外交部官员表示已获悉俄方发布的内容，并正在核实相关情况。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0715995.d.html</link>
            <guid>3532595</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:38:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《功夫熊猫4》预售票房破5000万】据灯塔专业版实时数据，截至3月16日13时29分，影片《功夫熊猫4》点映及预售总票房突破5000万。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtp7492059.d.html</link>
            <guid>3532594</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:36:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苹果败诉：AirTag被指控为“跟追踪者的武器”】苹果公司在一项诉讼中败诉，该诉讼指控苹果公司的AirTag设备帮助跟踪者追踪受害者。这起诉讼是由一名女子提起的，她声称前男友在未经同意的情况下使用AirTag跟踪她，侵犯了她的隐私。该女士认为，苹果公司对AirTag的营销和设计使得它对跟踪者很有吸引力，而且该公司没有充分警告用户滥用的可能性。苹果回应称，AirTag是人们找到丢失物品的有用工具，该公司已采取措施防止滥用。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0715133.d.html</link>
            <guid>3532593</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:31:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中辰股份签订麦拉菲尔VCV立式交联生产线采购合同】中辰股份消息，3月14日，中辰股份与芬兰麦拉菲尔正式签订VCV立式交联生产线采购合同。此次签署采购的麦拉菲尔超高压750kV交联电缆VCV设备为公司清洁能源用超高压及特种电缆制造项目重要设备之一，能将生产线效率提升30%—50%并保证最佳圆整度在99.5%以上，另外该生产线还具备生产超高压PP电缆功能，为未来清洁能源市场做好充分准备。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwts5728500.d.html</link>
            <guid>3532592</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:28:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[俄罗斯萨马拉州塞兹兰当局表示，塞兹兰石油精炼厂发生火灾。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtt3508691.d.html</link>
            <guid>3532591</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:24:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家能源局杜忠明：广东、海南、江苏等12个省份已率先实现充电站县县全覆盖】在中国电动汽车百人会论坛（2024）上，国家能源局电力司司长杜忠明表示，截止2023年底，广东、海南、江苏等12个省份已率先实现了充电站县县全覆盖。下一步国家能源局将在多方面重点发力，包括加强充电基础设施网络体系的顶层设计、优化完善充电基础设施网络布局、提升配电网对大规模新能源汽车接入能力、支持车网融合发展和技术创新等。他提到，前不久国家能源局印发《关于新形势下配电网高质量发展的指导意见》，力争到2025年配电网承载能力和灵活性显著提升，具备1200万台左右充电桩的接入能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0713783.d.html</link>
            <guid>3532590</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:17:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【267家小家电企业的314项企业标准入围“领跑者”名单】记者今天从市场监管总局获悉： 截至2023年底，共有267家小家电企业的314项企业标准入围“领跑者”名单。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtt3507708.d.html</link>
            <guid>3532589</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:16:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【通用技术中国医药与通用技术新兴公司签署战略合作协议】3月15日，通用技术中国医药与通用技术新兴公司签署战略合作协议。双方将围绕工程建设服务、医药医疗保健品贸易服务、医用设备及新技术引进及应用、国内医疗工程项目与器械集成服务、海外业务拓展等方面展开深层次合作，进一步推动协同创新，推动企业高质量发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtt3507362.d.html</link>
            <guid>3532587</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:13:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：Meta赢得了法院停止在巴西使用其名称的上诉。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtp7489258.d.html</link>
            <guid>3532585</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:09:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为侯金龙：2024年将共同部署超过10万根超快充充电桩 目前已有2万根超快充充电桩投入运营】中国电动汽车百人会论坛(2024)今日在京召开，华为董事、华为数字能源总裁侯金龙在大会透露，2024年，华为数字能源将计划携手伙伴共同部署超过10万根超快充充电桩，目前已有2万根超快充充电桩投入运营。同时，他提出四大呼吁，包括建设以公共充电场站为主的充电基础设施体系、新建公共充电设施系统，加快A级车和商用车超快充车型的规划以及对高质量充电基础设施的建设给予便利与支持，包括提供10年及以上的地租、快速高效的供配电保障，推出相关金融创新产品等。]]></title>
            <guid>3532584</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:07:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【同程金融发布客户服务说明：相关问题产品正在整改升级】同程金融发布客户服务说明称，同程金融APP相关问题产品正在整改、升级进程中，可能会导致部分用户的线上功能暂时无法使用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtp7488901.d.html</link>
            <guid>3532583</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 05:05:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【华为董事侯金龙：补能、里程焦虑仍是影响用户选择新能源汽车首因】华为董事、华为数字能源总裁侯金龙16日在中国电动汽车百人会论坛(2024)上表示，中国新能源汽车造车已进入2.0阶段，但A级乘用车和商用车的普及率还不够。当前问题不是智能化发展不够，而是电动化还未被普遍接受。补能焦虑和里程焦虑，仍是影响用户选择新能源汽车代替燃油汽车的首要因素。产业界需要加快建设高质量充电基础设施，促进电动汽车快速发展和普及。他建议加速以超快充为主的充电基础设施建设，提升用户体验。]]></title>
            <guid>3532582</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:57:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑心宠物粮涉事企业被查封】昨天，中国之声报道河北邢台南和区作为全国规模最大宠物粮生产基地，每天有大量劣质宠物粮流向市场，宠物粮不法商人说用最烂东西做最贵粮。河北省农业农村厅回应，目前已对涉事企业进行查封，无证照企业依法取缔，并抽取生产原料和成品的样品送检。“依据调查结果，会依法依规作出处理。”同时将排查整治，对出现的问题加大打击力度。监管部门将建立长效监管机制。（中国之声）]]></title>
            <guid>3532580</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:52:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玻利维亚强降雨致死人数升至52人】玻利维亚国防部长诺维略15日说，近几个月来，强降雨引发的洪水、山体滑坡、泥石流等已导致该国52人死亡、5人失踪，911所房屋完全损毁。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtt3503850.d.html</link>
            <guid>3532577</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:45:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雪龙2号将于4月访港】雪龙2号访港执委会主席何建宗今日（16日）宣布，国家极地科考破冰船“雪龙2”将在4月8日抵港，展开5天访港行程，率先在港展示和汇报最新科研成果，并将举行一系列开放日活动。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0710199.d.html</link>
            <guid>3532576</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:42:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【苏丹南部多地遭空袭 造成至少14人死亡】据苏丹媒体达尔富尔广播电台3月16日报道，苏丹南部的南科尔多凡州多个地区近日连续遭遇空袭，造成至少14人死亡，另有8人受伤，死伤者多数是儿童。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0710182.d.html</link>
            <guid>3532575</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:42:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朔尔茨建议成立援乌“远程火箭炮能力联盟”】据报道，西方希望未来在全球范围内购买武器来支持乌克兰。德国总理朔尔茨在柏林与法国总统马克龙、波兰总理图斯克磋商后表示，将从现在开始为乌克兰采购更多武器——“而且是在整个世界市场上”。报道称，朔尔茨说，将与乌克兰境内的伙伴合作扩大军备生产，此外还将成立一个“新的远程火箭炮能力联盟”。最后，欧盟内部对乌克兰的援助也将增加。为乌克兰购买武器的资金也将来自被冻结的俄罗斯资产产生的收入。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtn0708470.d.html</link>
            <guid>3532573</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:30:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【听花酒被曝光后，有经销商店员发朋友圈：不是谁都可以打压的】被央视315晚会曝光后，16日凌晨，北方一家听花酒体验店店员在朋友圈发文：听花，神州大地第一屏。随后又表示，听花不是谁都可以打压的，配图为3·15曝光内容。（新黄河）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannwtp7484602.d.html</link>
            <guid>3532572</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【进出口总值636.9亿元 今年前两月新疆外贸实现 “开门红”】从乌鲁木齐海关获悉，今年新疆外贸迎来“开门红”。据乌鲁木齐海关统计，2024年前两个月，新疆外贸进出口总值636.9亿元人民币，同比增长51.4%，高出全国增速42.7个百分点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmu5851321.d.html</link>
            <guid>3532571</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新纪录 圆周率Pi（π）已精确到小数点后105万亿位】据美国趣味科学网站15日报道，在国际圆周率日（3月14日），总部位于美国加州的计算机存储公司Solidigm发布声明称，该公司已将圆周率Pi（π）计算到小数点后约105万亿位，打破此前100万亿位的世界纪录。本次计算历时75天，利用了100万GB数据，需要的计算能力与数十万部智能手机相当。（科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmu5849871.d.html</link>
            <guid>3532570</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:20:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰计划征召囚犯上战场】乌克兰目前正计划实施一项新措施，确保有更多的战士可以对抗俄罗斯军队。基辅正在绝望地寻找士兵。乌克兰总统泽连斯基在2月的一次新闻发布会上说，自战争爆发以来已有3.1万名士兵死亡。报道称，乌克兰打算征召囚犯服兵役。14名乌克兰议员打算在下周提出一项允许囚犯参军的议案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmu5848954.d.html</link>
            <guid>3532569</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国邮政浙江省分公司原高级资深经理李金良被查】据中央纪委国家监委驻中国邮政纪检监察组、浙江省纪委监委消息，中国邮政浙江省分公司原高级资深经理李金良涉嫌严重违纪违法，已主动投案，目前正接受中央纪委国家监委驻中国邮政纪检监察组和浙江省监委纪律审查和监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmv3629136.d.html</link>
            <guid>3532568</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:11:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年访港旅客或将超5000万人次】香港特区政府财政司副司长黄伟纶今日（16日）接受访问时表示，2月份访港旅客超过400万人次，如果保持这一势头，今年访港旅客会接近、甚至超过5000万人次，超出原来的预期。黄伟纶对今年香港旅游业发展的前景非常乐观，强调要做好人手及航班配套。他指出，根据经济顾问评估，每150万访港旅客，大约可带来千分之一的本地生产总值，相当于30亿港元经济收益。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmu5848178.d.html</link>
            <guid>3532567</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:10:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国芝加哥将于17日开始驱逐庇护所中的无证移民】美国芝加哥市政府官员3月15日表示，芝加哥将于17日开始推进其先前被迫推迟的驱逐庇护所中无证移民的计划。预计到4月底，芝加哥将从市和州运营的庇护所中驱逐2026人。去年11月，芝加哥宣布将无证移民在收容所停留时间限制为60天，并要求超过这一限制的人自行寻找其他住房。但由于冬季严寒天气等诸多原因，该市已经三次推迟了这项政策。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmv3628581.d.html</link>
            <guid>3532566</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:08:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南海口三港因雾停航 车辆暂勿到港】海南省海口市交通运输和港航管理局发布琼州海峡停航通告：受琼州海峡北岸大雾影响，海口新海港、秀英港和铁路南港于3月16日10时50分起停航，大雾能见度转好后方可复航，复航时间另行通知。停航期间，所有出岛车辆不要前往港口。已购停航时段的船票仍然有效，在复航后顺延登船。海口三港船票均不通用。停航期间禁止任何车辆在港口周边道路滞留。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmr7611746.d.html</link>
            <guid>3532564</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:03:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美联邦航空管理局将对美联航波音客机机身面板缺失一事展开调查】美国联邦航空局当地时间15日表示，将对美联航波音客机机身外部面板缺失一事展开调查。15日，美国联合航空公司一架从旧金山国际机场起飞的航班在抵达俄勒冈州梅德福目的地机场时，被发现机身缺少一块外部面板。这架波音737-800型客机上载有139名乘客和6名机组人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmv3627679.d.html</link>
            <guid>3532563</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 04:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省市场监管局：廊坊市场监管、公安部门已对“假防火玻璃”涉事企业问题产品采取查封扣押等措施】3月16日，河北省市场监管局发布通报称，中央广播电视总台“3·15”晚会曝光廊坊个别企业以钢化玻璃冒充防火玻璃，存在严重消防安全隐患问题后，河北省市场监督管理局迅速落实省委、省政府要求立即采取行动，派出专项工作组赶赴廊坊市督促指导调查处置工作。当地市场监管、公安部门已对涉事企业问题产品采取查封扣押等措施，下一步依据调查取证情况依法进行严肃处理。全省举一反三，组织开展排查整治，对假冒伪劣产品发现一起查处一起，坚决维护消费者权益和群众生命财产安全。]]></title>
            <guid>3532562</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 03:57:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【SpaceX再发射23颗“星链”卫星】美国太空探索技术公司（SpaceX）当地时间3月15日使用“猎鹰9”火箭发射23颗“星链”卫星。]]></title>
            <guid>3532561</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 03:50:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【卓创资讯：2024年低点出现 生猪行情黎明将至】据卓创资讯，2024年一季度生猪价格先涨后降再涨，最高点为1月31日的16.37元/公斤，最低点为2月23日的13.48元/公斤。春节假期后养殖端惜售、增重现象逐渐增多，为生猪行情起到一定托底作用。2023年生猪去产能持续，2024年生猪供应或逐渐减少，后期需求仍有提升空间，在此预期下，二、三季度生猪价格仍有上涨空间，养殖有望恢复至盈利状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmu5844417.d.html</link>
            <guid>3532560</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 03:47:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[乱港艺人王宗尧被判入狱74个月。（大湾区之声）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmq0831187.d.html</link>
            <guid>3532559</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 03:34:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今天上午4级中度污染将持续】据北京市生态环境监测中心消息，受高湿度静稳天气叠加区域污染辐合影响，北京市PM2.5浓度迅速攀升，9时全市PM2.5浓度均值117微克/立方米，达到4级中度污染水平，城区和西部、南部均为中度污染水平，北部浓度略低，轻度污染为主。预计上午PM2.5污染持续，以4级中度污染水平为主，午后至傍晚逐渐受到上游沙尘传输影响，PM10浓度将有所升高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2024-03-16/detail-inannsmq0830250.d.html</link>
            <guid>3532557</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 03:28:10 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>