<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2023 00:37:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家电投严正声明：中广通科技(酒泉)有限公司非集团下属公司】 国家电投发布严正声明称：近期网络发布的某4GW光伏离网制氢项目EPC总承包招标，其招标人中广通科技(酒泉)有限公司非我集团下属公司，其发生的招投标等一切行为和发布的项目均与我集团无关。请社会各界提高警惕，注意防范风险。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzqmu7984133.d.html</link>
            <guid>3159528</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【154家公司获机构调研，虹软科技最受关注】近5个交易日（6月21日至6月29日）两市约154家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对133家公司进行调研，即86.36%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研96家，位列其后；阳光私募机构调研60家，排名第三。机构调研榜单中，共有28家公司获20家以上机构扎堆调研。虹软科技最受关注，参与调研的机构达到123家；中钢国际被89家机构调研，榜单中排名第二；电科芯片、ST金圆等分别被86家、81家机构调研。]]></title>
            <guid>3159527</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:34:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【64家公司公布上半年业绩预告，预增公司42家、预盈4家】截至6月30日，已经有64家公司公布了上半年业绩预告。业绩预告类型显示，预增公司42家、预盈4家，合计报喜公司比例为71.88%；业绩预降、预亏公司分别有10家、1家。业绩预喜公司中，以预计净利润增幅中值统计，共有7家公司净利润增幅超100%；净利润增幅在50%~100%之间的有9家。具体到个股看，悦心健康净利润同比增幅超过10倍。悦心健康预计净利润增幅最高。公司预计上半年实现净利润中值为16500.00万元，同比增长2016.50%；米奥会展、露笑科技预计上半年净利润同比增幅中值分别为601.50%、457.17%，增幅位列第二、第三。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzqmt1205616.d.html</link>
            <guid>3159526</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【周杰伦母亲创办的咖啡品牌重启香港IPO 筹资规模较此前下降】根据巨星传奇递交至香港交易所的公告，该公司及其股东在香港首次公开募股中发行1.266亿股股份，发售价为每股4.25港元。推迟IPO前的发行价区间为每股5.50-6.30港元。根据计算，本次重启IPO寻求筹资约5.38亿港元（约合6,860万美元）。交易预计将于7月13日开始，民银资本为独家保荐人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzqmt1205060.d.html</link>
            <guid>3159524</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:32:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【154家公司获机构调研，虹软科技最受关注】近5个交易日（6月21日至6月29日）两市约154家公司被机构调研，调研机构类型显示，证券公司共对133家公司进行调研，即86.36%的上市公司调研活动有证券公司参与；基金公司调研96家，位列其后；阳光私募机构调研60家，排名第三。机构调研榜单中，共有28家公司获20家以上机构扎堆调研。虹软科技最受关注，参与调研的机构达到123家；中钢国际被89家机构调研，榜单中排名第二；电科芯片、ST金圆等分别被86家、81家机构调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzqmt1204482.d.html</link>
            <guid>3159523</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【减速器概念火爆 多家上市公司回应相关问题】 近日A股市场减速器概念火爆，多家上市公司在互动平台回应相关问题。
①英洛华：公司具有生产行星减速器的技术储备。生产的减速器主要应用于健康出行、智能家电、园林工具、门禁安防、清洁设备等领域，目前未应用于人形机器人。公司未来会根据行业发展趋势及业务需要，加大研发力度，进一步延伸和拓展减速器产品。
②阿尔特：减速器是公司首款量产的核心零部件，自2018年以来持续为国际知名车企量产供货，并多次获该国际知名车企“品质优胜供应商”等奖项。
③韶能股份：公司从事精密（智能）制造业务的子公司目前生产的齿轮减速器用于工程机械，没有用于新能源汽车。该子公司一直关注新业态发展趋势，目前抓住新能源产业蓬勃发展的机遇，重点拓展如新能源重卡变速箱、电机轴、叉车后桥总成、乘用车零部件等新能源业务。
④万里扬：目前，公司机器人减速器产品处于样机试制阶段。
⑤中大力德：公司减速器未在新能源汽车上进行应用。
⑥三联锻造：公司部分产品如差速器齿轮应用于减速器。
⑦德恩精工：目前公司没有研发减速器产品，但有少量承接减速器定制生产的业务。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzqmu7981049.d.html</link>
            <guid>3159522</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:30:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【智利国家铜业公司旗下铜矿发生事故，致1人死亡】智利矿业监管机构当地时间6月29日发布消息，智利国家铜业公司（Codelco）旗下的El Teniente铜矿发生一起事故，导致一人死亡。由于最近的强降雨，智利国家铜业公司早些时候停止了该矿的一些作业，但是地下作业仍在继续。在去年7月先后发生两起致命事故后，该公司曾暂停了一些采矿项目。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzqmt1201949.d.html</link>
            <guid>3159516</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:25:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【机构动作频频 新能源和人工智能赛道获追捧】近期，先导智能、爱旭股份、晶科科技、海泰新光、科达自控、盖世食品、大立科技、道森股份、恩捷股份、东芯股份等多家公司陆续披露回购股份公告。相关公司的前十大流通股股东名单更新，各路机构调仓动作频频，其中不乏赵诣等知名基金经理布局其中。上述个股主要涉及新能源、人工智能、医药及消费等行业。上述个股主要涉及新能源、人工智能、医药及消费等行业。基金人士表示，上市公司回购股份短期内能够提振市场信心，机构布局新能源及人工智能等行业，主要是看好未来的产业趋势和成长潜力。（中国证券报）]]></title>
            <guid>3159514</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:23:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【瑞典电动汽车公司极星宣布将接入特斯拉超级充电网络】瑞典电动汽车公司极星6月29日宣布与特斯拉签署协议，从2025年开始，其所有车辆的设计都将能使用特斯拉超级充电网络。上述协议将使所有极星车主都能使用特斯拉在美国和加拿大的超过1.2万支快速充电桩。该公司表示，将在2024年年中之前向现有极星车主发放北美充电标准充电站的适配器。此前，福特汽车、通用汽车、电动汽车初创公司Rivian和沃尔沃已宣布与特斯拉达成类似协议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzqmt1200517.d.html</link>
            <guid>3159513</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:21:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国5月工业生产指数意外环比增长3.2%】 韩国统计厅6月30日发布数据，韩国5月经季节性调整后工业生产指数环比增长3.2%，预期下降0.8%；同比下降7.3%，预期下降8.5%。按产品门类划分，5月韩国汽车生产增长8.7%，半导体增长4.4%，而通信设备下滑16.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzqmt1200429.d.html</link>
            <guid>3159512</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:21:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【7月新规来了！】7月，一批新规开始施行：完善生态环境领域执法程序、增加电动自行车头盔国标、加强对“霸王条款”的规制……点滴法治进步，关系你我生活。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8107194.d.html</link>
            <guid>3159510</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【谷歌在加拿大屏蔽新闻链接：抵制该国新闻付费新规】据报道，当地时间周四，谷歌宣布，将在其加拿大平台上封锁加拿大新闻。在此之前，Facebook也采取了类似的措施，以此对抗该国强制要求互联网平台向当地新闻机构付费的新规。当该法律大约6个月后生效时，谷歌将在其加拿大搜索结果及其他产品中删除指向加拿大新闻的网络链接。Facebook母公司Meta上周也宣布了类似的声明，以此抗议加拿大刚刚通过的C-18法案，即《在线新闻法案》。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8106926.d.html</link>
            <guid>3159509</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:18:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【早间公告：中国海诚参股公司科创板上市申请获受理】①中国海诚：参股公司中轻长泰（长沙）智能科技股份有限公司（简称“中轻长泰”）首次公开发行股票并在科创板上市申请获上交所受理。目前，公司全资子公司持有中轻长泰11.627%股份。②华金资本：拟将智汇湾创新中心整体出租给珠海华发产业园运营管理有限公司，由公司全资子公司智汇湾公司与产业园公司签订房屋租赁合同，期限5年，合同金额预计不超8107万元。③科伦药业：控股子公司科伦博泰与与默沙东联合开发的创新药物TROP2-ADC SKB264（MK-2870）治疗既往接受过至少二线系统化疗的局部晚期或转移性激素受体阳性、HER2阴性乳腺癌被纳入突破性治疗品种。对纳入突破性治疗药物程序的药物，药品审评中心（CDE）相关程序将有助于加速上述创新药物的研发和产品上市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1329728.d.html</link>
            <guid>3159508</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:18:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本经济产业省官员：5月工业产出下降是由于汽车产量受零部件短缺影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8106778.d.html</link>
            <guid>3159507</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国精神航空公司（Spirit Airlines）的工人同意签订为期4年的合同，结束罢工。]]></title>
            <guid>3159506</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:17:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《消失的她》成影史国产犯罪片票房冠军】据猫眼专业版数据，《消失的她》累计票房达14.97亿，超《误杀》票房成绩，成为中国影史国产犯罪片票房冠军。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1329454.d.html</link>
            <guid>3159505</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:17:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海AI实验室开源全球首个医疗基础模型群OpenMEDLab浦医问世】 据上海人工智能实验室消息，6月29日，由上海人工智能实验室（上海AI实验室）牵头，并联合国内外顶级科研机构、高校及医院共同发布全球首个医疗多模态基础模型群“OpenMEDLab浦医”。“OpenMEDLab浦医”将于近期逐步开源，覆盖医学图像、医学文本、生物信息、蛋白质工程等10余种医疗数据模态，促进基于医疗基础模型的跨领域、跨疾病、跨模态科研突破。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8103657.d.html</link>
            <guid>3159503</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:10:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【三联锻造：公司部分产品如差速器齿轮应用于减速器】 三联锻造在互动平台表示，公司部分产品如差速器齿轮应用于减速器。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1326465.d.html</link>
            <guid>3159502</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:10:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【236.09亿元市值限售股今日解禁，居然之家、国盛智科、广州发展解禁市值居前三位】周五（6月30日），共有23家公司限售股解禁，合计解禁量为42.87亿股，按最新收盘价计算，合计解禁市值为236.09亿元。从解禁量来看，8家公司解禁股数超千万股。其中，居然之家、广州发展、博汇股份解禁量居前，解禁股数分别为34.87亿股、3.10亿股、1.29亿股。从解禁市值来看，14家公司解禁市值超亿元。其中，居然之家、国盛智科、广州发展解禁市值居前，解禁市值分别为128.66亿元、33.34亿元、19.19亿元。从解禁股数占总股本比例来看，4家公司解禁比例超10%。其中，国盛智科、居然之家、博汇股份解禁比例居前，解禁比例分别为70.36%、55.46%、52.69%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1325834.d.html</link>
            <guid>3159500</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:08:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京：减少户外活动，中小学幼儿园高温时段停止室外活动】@气象北京 消息，北京市应急管理局提示：市气象台2023年6月30日7时升级发布高温橙色预警信号，预计6月30日和7月1日本市大部分地区最高气温可达38-39℃。请您做好防暑降温措施，注意节水节电。建议高温时段停止户外作业，减少户外活动，谨防中暑和热射病。中小学、幼儿园高温时段停止室外活动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkct2987689.d.html</link>
            <guid>3159498</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:08:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国最高法院裁定大学招生禁止考虑种族因素，哈佛回应：将遵守判决】当地时间6月29日，美国最高法院以6票赞成、3票反对的投票结果宣布，全美的公立和私立大学必须停止在招生时考虑种族因素，裁定哈佛大学和北卡罗来纳大学的的录取流程违反宪法中保护平权的条款。哈佛大学校长Lawrence Bacow称，学校将遵守最高法院的判决。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1323953.d.html</link>
            <guid>3159494</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:04:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国润储能完成近2亿元A轮融资，加速全钒液流电池落地】 近日储能综合解决方案提供商国润储能完成了近2亿元人民币A轮融资，由山西省上市倍增基金（山证投资）、联创资本、元能资本、正为资本、铁林资本、诚美资本投资。据悉，本轮融资主要用于全钒液流储能电池和全氟离子膜两大核心产品的研发及落地、市场扩张等。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8100919.d.html</link>
            <guid>3159491</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:03:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【继续撕扯？苹果将出席Spotify欧盟反垄断案听证会】据报道，苹果公司将于当地时间周五试图抵御一项修订后的欧盟反垄断指控，以及随之而来可能面临的巨额罚款。该指控指出，苹果公司阻止Spotify等音乐流媒体公司告知用户其App Store以外的其他购买选择。苹果公司将在布鲁塞尔举行的闭门听证会上向欧盟委员会高级官员和各国竞争机构的同行陈述该公司观点。今年早些时候，欧盟反垄断执法机构加强了对苹果所谓反操纵义务的指控，但撤销了此前针对苹果公司要求开发者使用其应用内支付系统的指控。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcy9102157.d.html</link>
            <guid>3159490</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:01:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登首席经济顾问：到明年11月大选时，美国通胀率有望降至2%附近】美国总统拜登的首席经济顾问表示，今年下半年通胀率数据应该会有所改善，到2024年11月大选时，通胀率有较大可能下降至2%附近。美国白宫国家经济委员会主任布雷纳德周四在华盛顿的一个活动上表示，预计消费者价格数据将在今年下半年“持续改善”，有充分理由相信大选前通胀率可能在2%左右或略高于2%的水平。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8097891.d.html</link>
            <guid>3159484</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:55:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【郑州发布高温橙色预警：最高气温将升至37℃以上】郑州市气象台2023年06月30日07时20分发布高温橙色预警信号：预计今天白天郑州市主城区、航空港区、上街区最高气温将升至37℃以上，请注意防范高温天气带来的不利影响。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1320342.d.html</link>
            <guid>3159481</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:54:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【汉王科技：研发的大模型计划10月份推出测试版本】关于公司正在研发的大模型及其应用场景，汉王科技在机构调研时表示，公司的研发团队正在按计划高效地进行研发工作，因为尚在过程中，细节不便多说；现阶段定位是针对教育、司法等行业的适度算力、适度参数的大模型；计划在十月份推出测试版本，相关事项视进展情况发布公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcy9100027.d.html</link>
            <guid>3159477</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中华人民共和国和越南社会主义共和国联合新闻公报： 双方同意积极推进两国发展战略对接，加快推进高质量共建“一带一路”合作，加强边境公路、铁路联通，打造多元、高效、强韧物流通道体系，保障边境口岸畅通，加快口岸开放升格和设施联通，推进智慧口岸合作，加快实现产业链供应链融合发展。加强国企交流互鉴，积极探讨加强双多边关键矿产领域合作。越方将继续为中国企业在越投资兴业营造良好营商环境。 （新华社）]]></title>
            <guid>3159475</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:51:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金力永磁：产品已广泛用于机器人及工业伺服电机等领域】 金力永磁在互动平台表示，公司产品已广泛用于机器人及工业伺服电机等领域，公司磁钢为定制化产品，不同电机所需磁钢用量存在差异。公司一直十分关注机器人行业的发展，已在机器人及工业伺服电机领域深耕多年，具有深厚的技术积累，以及优质的客户资源，公司亦有信心把握未来市场机遇。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcy9099605.d.html</link>
            <guid>3159474</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:50:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【版权问题如何解决？OpenAI被控非法使用图书数据训练AI系统】据报道，两名作者在美国旧金山联邦法院起诉OpenAI，他们认为OpenAI滥用其作品，用作品训练ChatGPT。来自美国马萨诸塞州的作家Paul Tremblay和Mona Awad说，ChatGPT未经许可从大量图书中复制提取数据，侵犯了作者的版权。训练先进的AI系统需要用到大量数据材料，这种使用方式在法律上面临诸多挑战。比如，源代码所有者将矛头指向OpenAI和微软旗下GitHub，视觉艺术家起诉Stability AI、Midjourney和DeviantArt等AI工具。被告则认为，系统合理使用了有著作权的作品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8094827.d.html</link>
            <guid>3159471</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:46:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【《消失的她》成2023内地票房榜第三名】据灯塔专业版实时数据，影片《消失的她》累计票房突破14.96亿，成为当前2023内地票房榜第三名。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1317300.d.html</link>
            <guid>3159470</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:45:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海迪士尼度假区即日起施行载具和车辆新规】据上海迪士尼度假区发布消息，即日起，上海迪士尼度假区新的《上海迪士尼乐园游客须知》和《迪士尼小镇游客须知》生效，其中对不得携带进入上海迪士尼乐园全域及迪士尼小镇室内场所的载具或车辆、以及不得在这些场所从事的活动等须知进行了调整。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8094291.d.html</link>
            <guid>3159469</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:44:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、2023年中国网络文明大会将于7月18日至19日举办 在新起点上加快推进网络文明建设（权威发布）；
2、建设海上牧场 加强良种选育 保护生态环境 福建推动海洋渔业高质量发展（高质量发展调研行）；
3、两项规定施行，进一步明确生产、使用安全主体责任 更好为群众守护电梯安全（政策解读）；
4、中国将继续为世界经济复苏和增长提供强大动能；
5、强化协同创新和产业协作（连线评论员·关注京津冀协同发展③）；
6、别让“关注”成烦恼（纵横）；
7、立足数字化营造文化新体验（人民时评）；
8、四川广元利州区——强化政治监督 优化营商环境；
9、山西健全专门审判机构、推动协同共治——为黄河生态筑牢司法保护屏障（法治聚焦）；
10、建一流营商环境 拼一流经济业绩 浙江拱墅：创新成立商务社区 推动商圈楼宇高质量发展；
11、中国天眼发现纳赫兹引力波存在的关键性证据（科技自立自强）；
12、山东推动优秀传统文化创造性转化、创新性发展 让传统文化和现代文明有机交融；
13、重大事故隐患专项排查整治2023行动有序推进；
14、甘肃加强医保基金监管；
15、跨区域一体化制度创新的试验田（人民眼·区域协调发展）——长三角生态绿色一体化发展示范区观察；
16、记者走近种粮主体，细算夏粮增收账——种粮挑上“金扁担”（夏收一线探访②）；
17、新一轮浙川东西部协作深入推进 跨越山海奔共富。]]></title>
            <guid>3159467</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:43:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国首个万吨级新能源制氢项目成功产出氢气】 据中国三峡能源消息，6月29日，我国首个万吨级新能源制氢项目——内蒙古鄂尔多斯市准格尔旗纳日松光伏制氢产业示范项目成功产出氢气。纳日松项目是内蒙古自治区第一批风光制氢一体化示范项目，由中国三峡新能源（集团）股份有限公司与满世投资集团有限公司合资建设。项目利用采煤回填区建设光伏电站，年均发电量约为7.4亿千瓦时，其中20%将直接输送至当地电网，剩余80%用于氢气生产。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8093869.d.html</link>
            <guid>3159466</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:43:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：北约各国同意将秘书长斯托尔滕贝格的任期延长一年】据央视新闻，据法新社、比利时法语区广播电视台等多家媒体报道，多名外交官29日表示，北约各成员国已达成共识，同意将现任北约秘书长斯托尔滕贝格的任期再延长一年，北约将于下周正式发布这一消息。]]></title>
            <guid>3159461</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:39:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家公司携“高精尖”产品亮相国际数字能源展】 “伏羲”芯片、“夸父”系统、“电掌柜Geneverse”全场景户用绿能系统……6月29日，2023国际数字能源展开幕，南方电网、比亚迪、腾讯云、华宝新能、欣旺达等能源与科技企业，携各自的“高精尖”产品亮相。能源产业与数字技术融合发展，是新时代推动我国能源产业基础高级化、产业链现代化的重要引擎，而新型储能是实现“双碳”目标的重要支撑。本次展会，超过400家国际数字能源龙头企业参与，全方位、多场景展示了全球数字能源领域的前沿技术和应用示范成果。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1315060.d.html</link>
            <guid>3159460</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【拜登抨击美最高法院关于大学招生“平权行动”的裁决】据央视新闻，据美国有线电视新闻网当地时间6月29日报道，美国总统拜登就最高法院推翻大学“平权行动”招生计划、禁止大学在招生时考虑种族因素的裁决发表讲话，抨击了最高法院的裁决，表示政府“不能让这个裁决成为最后的决定”。]]></title>
            <guid>3159458</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:38:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【特斯拉人形机器人将于7月亮相上海】 2023世界人工智能大会将于7月6日至8日在上海举办。智能机器人方面，本次大会现场将有二十余款机器人共同亮相，其中包括：有达闼搭载大模型对话能力的双足机器人、特斯拉人形机器人擎天柱、上理工小贝4.0等，多款为首发首秀。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8091875.d.html</link>
            <guid>3159457</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:37:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【迄今最大正常乳腺细胞图谱绘成】美国德克萨斯大学MD安德森癌症中心、加州大学尔湾分校和贝勒医学院的研究人员，历时7年，绘制出了迄今最大、最全面的正常乳腺细胞的图谱，为乳腺生物学提供了前所未有的见解，有助确定乳腺癌等疾病的治疗靶点。相关报告发表于28日出版的《自然》杂志。]]></title>
            <guid>3159456</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:33:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  美国前总统特朗普称可能不会参加8月共和党总统选举初选辩论。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8089978.d.html</link>
            <guid>3159455</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:32:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酒鬼酒股东大会：阶段性的波折预示着下一个更好的状态即将出现】酒鬼酒28日在股东大会上表示，酒鬼酒对2023年下半年充满信心，信心来源于4-6月以来酒鬼酒的宴席推广、开瓶扫码、动销效果显著，明显超过去年。今天的酒鬼酒已经到了发展关键时期，阶段性的波折预示着下一个更好的状态即将出现，管理层对此信心十足。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8089590.d.html</link>
            <guid>3159454</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:31:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国产离子注入设备实现28纳米工艺全覆盖】 记者29日从中国电子科技集团获悉，该集团旗下中电科电子装备集团有限公司已实现离子注入装备28纳米工艺制程全覆盖，有力保障我国集成电路制造行业在成熟制程领域的产业安全。（科技日报）]]></title>
            <guid>3159453</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:31:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国原奶产业现状调查：供大于求致价格持续走低，企业增收不增利】 据证券日报，国内原奶价格今年已经跌破4元/公斤，在成本端压力下，奶牛养殖企业正面临严峻考验。近日走访北方多地牧场获悉，上游原奶过剩、原奶供需失衡、消费市场需求疲软等因素导致原奶价格持续下跌。由于奶价下跌，中小牧场承压，大型奶牛养殖企业的日子也不好过。据上市乳企财报，现代牧业、优然牧业、澳亚集团等乳企2022年虽然收入保持增长，但净利润却集体大幅下滑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1311168.d.html</link>
            <guid>3159450</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:27:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美大使谢锋： 中国新征程将带来新发展、创造新机遇】据中国驻美国大使馆官微，6月28日，中国驻美国大使谢锋应邀出席美国先进医疗技术协会会员企业早餐会并发表演讲，强调中国新征程将带来新发展，中国新发展将创造新机遇。

谢大使指出，年初以来，中国经济强劲复苏、开局良好，一季度国内生产总值同比增长4.5%，预计二季度将快于一季度，世界银行预测今年中国经济将增长5.6%。中国超大规模市场、完备产业体系、丰富人力资源无可替代，经济长期向好的基本面不会改变。近期，众多跨国公司高管纷纷掀起“访华潮”，对中国经济投下了“信任票”。

谢大使强调，对外开放是中国的基本国策。中国是140多个国家和地区的主要贸易伙伴，50多个国家和地区的最主要出口市场，深度融入国际产业链供应链。只有继续开放，中国式现代化才能实现。中国没有任何理由关门，反倒是有些国家想要对中国关上大门。中国将继续推进高水平对外开放，持续扩大市场准入，更好依法保护外商投资权益，打造市场化、法治化、国际化一流营商环境。我们积极推动加入CPTPP和DEPA,主动对标高标准国际经贸规则，稳步扩大制度型开放。1—5月，法国、英国、加拿大实际对华投资分别同比增长430%、179%、170%。各方普遍看重中国经济复苏带来的巨大机遇，看好中国不断优化的营商环境，对中国发展前景充满信心、充满期待。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8087814.d.html</link>
            <guid>3159449</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:25:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵安新区：力争三年内直管区地区生产总值翻一番】 据经济日报，贵州近日印发《关于进一步加快推动贵安新区高质量发展的意见》，从加快产业集聚、推动人才人口聚集、加快打造全省科创中心等8个方面推出支持贵安新区高质量发展的政策措施。在加快产业集聚方面，贵州省提出支持省级引入的大型数据中心落户贵安新区，设立规模150亿元的贵阳大数据科创城产业发展投资基金等，加快培育壮大产业。“贵安新区未来将重点实施产业突破、科技创新赋能等八大行动，争取到2025年实现直管区地区生产总值比2022年翻一番。”贵安新区党工委副书记、管委会副主任王嶒表示。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1309222.d.html</link>
            <guid>3159447</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:21:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：现代化产业体系要坚持智能化】二十届中央财经委员会第一次会议强调，推进产业智能化、绿色化、融合化，建设具有完整性、先进性、安全性的现代化产业体系。其中，产业体系的智能化转型是把握新一轮科技革命浪潮的必然要求，是制造业高质量发展的重要抓手。建设现代化产业体系，应拓展智能化深度，努力抢占全球产业体系智能化的战略制高点，这关系到未来国际竞争的成败。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8086299.d.html</link>
            <guid>3159446</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【云南印发推动高校毕业生等青年就业创业17条措施】日前，云南省人民政府办公厅印发通知，加大政策支持力度，推动高校毕业生等青年高质量充分就业，其中明确，深入挖掘基层就业社保、医疗卫生，养老服务、社会工作等，适合高校毕业生的就业岗位，吸纳更多高校毕业生到基层就业，对云南省县级以下，吸纳毕业年度高校毕业生就业，且签订1年以上劳动合同的中小微企业，按照每人5000元的标准，给予一次性吸纳就业补贴。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8085450.d.html</link>
            <guid>3159444</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:19:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟拟撤销福岛核事故后对日本产食品进口限制，最快今夏完成】一名欧盟官员透露，欧盟正做最后的准备工作，以撤销福岛核事故后对日本产食品实施的进口限制，这些限制要求进口产品必须有放射性物质检测认证。据报道，在获得欧盟各成员国批准后，进口限制最快将于今年夏天取消。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8084092.d.html</link>
            <guid>3159443</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:15:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美大使谢锋： 中美医药合作前景广阔、大有可为】 6月28日，中国驻美国大使谢锋应邀出席美国先进医疗技术协会会员企业早餐会并发表演讲，强调中国新征程将带来新发展，中国新发展将创造新机遇。谢大使表示，中美医药合作前景广阔、大有可为。中国始终把人民健康摆在建设现代化国家突出位置，扎实推进健康中国建设。国际咨询公司罗兰贝格报告显示，预计2030年中国医疗器械市场规模将达3200亿美元，成为全球第一大市场。中国60岁以上老龄人口规模已达2.6亿，2035年将突破3亿，未来15年中等收入群体将超过8亿，对高质量药品和医疗服务的需求持续快速增长，将为医药企业提供百年难遇的市场空间。（中国驻美国大使馆微信公众号）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkct2975255.d.html</link>
            <guid>3159442</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:14:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京升级发布高温橙色预警】北京市气象台2023年6月30日7时升级发布高温橙色预警信号：预计6月30日，本市大部分地区最高气温38～39℃，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8083905.d.html</link>
            <guid>3159441</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:14:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[黑芝麻智能（Black Sesame International）申请香港IPO，该公司是面向汽车的人工智能芯片和系统开发商。]]></title>
            <guid>3159439</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【酒企频跨界 扩大消费群体】近日，舍得酒业联合圣悠活共同推出的冰淇淋产品在盒马APP上市，引发市场关注。同时，洋河股份、泸州老窖等酒企纷纷跨界进入冰淇淋赛道。此外，多个酒企跨界文旅行业，探索打造“白酒+旅游”IP。业内人士表示，白酒产业从增量发展进入存量竞争时代，酒企通过文化引领、消费体验提升等跨界融合动作，扩大消费群体。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8082605.d.html</link>
            <guid>3159437</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:10:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国驻美大使谢锋： 工商界要做中美关系的“负责任利益攸关方”】 6月28日，中国驻美国大使谢锋应邀出席美国先进医疗技术协会会员企业早餐会并发表演讲。谢大使说，企业家有把握大势的远见、敢为人先的勇气、开放合作的胸怀，这种企业家精神恰恰是当今世界最需要的。中国有句话叫“和气生财”。大环境好，企业才能安心发财，中美关系恶化，工商界首当其冲。工商界要做中美关系的“负责任利益攸关方”，采取理性务实的态度，拿出实实在在的行动，维护双方共同利益，维护市场经济和自由贸易，推动中美关系止跌企稳、回归正轨，造福两国人民和全世界。（中国驻美国大使馆微信公众号）]]></title>
            <guid>3159436</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:09:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地出台政策 促进新能源汽车产业发展】日前，成都市制造强市建设领导小组办公室印发《成都市新能源和智能网联汽车产业发展规划（2023-2030年）》，推动成都传统汽车产业转型升级，加快建设创新策源一流、生态要素富集、能源发展领先的世界级新能源和智能网联汽车产业高地。近期，除成都市外，福建省等地也出台规划，大力支持新能源汽车产业发展。业内人士表示，各地出台新能源汽车产业支持政策和发展规划，将使新能源汽车产业布局空间更加合理完善，推动我国新能源汽车产业健康持久发展。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8082273.d.html</link>
            <guid>3159435</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:08:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（6月30日）】
瓦格纳事件：
1. 美国国防部发言人Ryder：仍有一些瓦格纳集团的成员在乌克兰。
2. 俄新社援引俄罗斯高级立法者的话称，俄罗斯瓦格纳集团创始人普里戈任拒绝签署合同，并被告知他的战斗人员将不参与乌克兰冲突。
3. 与瓦格纳负责人关系存疑，俄罗斯将军苏罗维金被扣接受调查。
其他情况：
1. 美国驻北约大使周四表示，北约成员国正接近就乌克兰的入盟愿望达成妥协，这可能会确定基辅如何加入北约。
2. 据英国金融时报：欧盟计划向乌克兰提供未来的安全承诺。
3. 据英国金融时报：丹麦方面表示，欧盟不应降低标准来接纳乌克兰。
4. 以色列总理内塔尼亚胡表示，以色列不能允许美国向乌克兰提供与美国共同研发的铁穹防空系统。已向俄罗斯传达了对其与伊朗不断增长的军事联系的担忧。
5. 普京：外国人到俄罗斯的旅游手续都应轻松办理。
6. 据NBC新闻：前美国副总统迈克·彭斯在访问基辅期间与乌克兰总统泽连斯基会面。
7. 据乌克兰公共电视台：乌克兰情报总局局长布达诺夫表示，俄罗斯的瓦格纳雇佣兵将不再在乌克兰作战。目前，瓦格纳雇佣兵也没有参与对乌克兰的敌对行动。
8. 俄罗斯总统普京：俄罗斯5月份GDP同比增长5.4%。
9. 匈牙利反对派议员：匈牙利议会的院内委员会否决了下周就瑞典加入北约进行投票的提议。
10. 俄罗斯5月份化肥产量同比增长6%
11. 美国即将批准向乌克兰提供远程ATACMS导弹以增强其战斗能力。
12. 乌克兰总统泽连斯基：西班牙首相桑切斯将于7月1日访问基辅。
13. IMF总裁格奥尔基耶娃：乌克兰当局可以立即提取8.9亿美元作为预算支持。批准这笔贷款后，乌克兰在当前156亿美元的计划中迄今已提取36亿美元。
14. 俄罗斯国防部表示，两名乌克兰将军和多达50名军官在对克拉马托尔斯克的袭击中丧生。（俄新社）
15. 据国际文传电讯社：俄罗斯将2023年的粮食出口配额增加了814000吨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8082179.d.html</link>
            <guid>3159434</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:07:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【城市NOA落地加快 车企智能化竞争加剧】6月29日，记者从理想汽车获悉，理想汽车在北京已开启小范围的城市导航辅助驾驶（NOA）功能内测。记者梳理发现，小鹏、蔚来、阿维塔、AITO问界等均布局城市NOA，在年内均有落地规划。业内人士表示，预计城市NOA将在2023年快速发展，这也是实现自动驾驶的必经之路。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1304909.d.html</link>
            <guid>3159433</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:07:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[据英国汽车制造商和贸易商协会（SMMT）：5月份英国汽车产量同比增长26.9%，达到79046辆。]]></title>
            <guid>3159431</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:04:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称多方向击退进攻 乌称在巴赫穆特推进】俄罗斯国防部29日发布战报称，俄军在过去一天中分别在顿涅茨克、红利曼、南顿涅茨克和扎波罗热方向击退乌军多次进攻，俄方称战斗中乌军人员和坦克等武器装备遭受损失。此外，俄军还在库皮扬斯克、赫尔松方向打击乌军人员、武器装备以及弹药库等目标。同一天，乌克兰武装部队总参谋部称，在过去24小时内，乌军与俄军在前线地区发生约22次战斗。乌空军、乌导弹和炮兵部队对俄军目标实施打击。乌军方称，乌军抓住了战略主动权，在巴赫穆特方向已经开展进攻，并从巴赫穆特侧翼展开行动将俄军击退至防线内。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcv1303106.d.html</link>
            <guid>3159429</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:03:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利国家铜业公司（Codelco）：智利矿场项目发生致命事故。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcy9088695.d.html</link>
            <guid>3159428</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:01:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巨星传奇：香港IPO发行价为每股4.25港元】巨星传奇6月30日早间在港交所公告，申请通过香港IPO全球发售1.2664亿股股份，发行价为每股4.25港元，预期股份将从7月13日上午九时起开始买卖。]]></title>
            <guid>3159427</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:00:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[继美联航之后，捷蓝航空也指责美国联邦航空管理局（FAA）造成航班延误。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-06-30/detail-imyyzkcw8079058.d.html</link>
            <guid>3159426</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 23:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>