<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 03 Sep 2023 00:29:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【600米超高层建筑误差仅2毫米 北斗高精黑科技亮相服贸会】十五万分之一的精度、600米误差只有2毫米、野外复杂环境的测量与勘探也不再是难题……针对超高层建筑的误差问题，在9月2日开幕的2023年中国国际服务贸易交易会上，我国自主研发的超高层北斗高精度卫星定位接收机（第三代）和超长距离北斗高精度卫星定位接收机等七款新产品亮相。这款由中建一局研发的超高层北斗高精度卫星定位接收机（第三代），针对性解决超高层建筑卫星定位测量基线距离短、基准点与测量点高差大的难题，具有抗干扰能力强、稳定性高等性能。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkksts0690237.d.html</link>
            <guid>3229060</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:29:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【1045亿！京津冀“铁三角”合力拿下51项大单】9月2日，在“服贸会‘北京日’京津冀协同招商推介暨投资北京全球峰会”上，京津冀三地重点领域项目齐亮相，包括现代服务、科技服务、数字经济、金融、绿色能源与节能环保、生物医药及空天等13个重点产业的51个重大项目成功签约，签约金额达1045.47亿元。（北京商报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstn1078953.d.html</link>
            <guid>3229059</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:28:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“苏拉”未完“海葵”又来 东南沿海强风雨或持续4天】 前有“苏拉”，后有“海葵”，影响我国的台风扎堆来袭。今天（9月3日），台风“苏拉”对我国的影响进入尾声，广东、广西等地有较强风雨。而“海葵”的影响逐渐进入核心时段，它将于今天傍晚前后登陆台湾，并可能在进入台湾海峡后回旋少动，给东南沿海部分地区带来长时间风雨影响，福建东部或连续4至5天遭遇强降雨天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstk5755467.d.html</link>
            <guid>3229057</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:23:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中消协发布消费提示 拒绝过度包装月饼和“天价”月饼】从中消协获悉，临近中秋节，中消协针对月饼消费中的过度包装，发布了消费提示。中消协相关负责人表示，月饼作为中秋佳节不可或缺的文化象征，其设计和制作应该贴合中华文化的优良传统，以美味、节约、健康为主，而非追求过度包装带来的“面子”。过度包装不仅造成资源浪费和环境污染，还会无端增加产品成本，损害消费者权益，应当受到全社会共同反对。经营者应当严格执行《标准》及相关规定，月饼的包装层数最多不超过三层，减少包装盒中不必要的空隙，严格控制包装成本，包装材料不得使用贵金属和红木材料，月饼不应与其他产品混装，让月饼回归大众消费品属性、回归传统文化本源。同时保证食品安全，不得虚假宣传、价格欺诈，不得售卖“天价”月饼，为广大消费者提供营养健康、美味实惠、简约环保的产品。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3911804.d.html</link>
            <guid>3229056</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:22:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【招商银行发布《2023中国私人财富报告》，316万人资产超千万】招商银行发布《2023中国私人财富报告》，316万人资产超千万。报告显示，2022年，可投资资产在1000万人民币以上的中国高净值人群数量达316万人，人均持有可投资资产约3183万人民币，共持有可投资资产101万亿人民币，2020-2022年年均复合增速为10%。报告预计，未来两年，中国高净值人群数量和持有的可投资资产规模将以约11%和12%的复合增速继续增长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3911355.d.html</link>
            <guid>3229055</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:19:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（9月3日）】
冲突情况：
1. 俄国防部：乌军在库皮扬斯克方向损失达一个连的兵力。
2. 据俄罗斯卫星通讯社：俄军防空系统在别尔哥罗德州已击落两个空中目标。
3. 乌克兰武装部队总参谋部报告称，过去一天俄军损失了570名士兵，以及12辆坦克、24辆装甲车、30门火炮系统和12架战术无人机等装备。
4. 据乌克兰真理报：由于乌克兰边境地区遭受攻击导致输电线路损坏，七个州的用电受到影响，哈尔科夫州近1万名消费者遭遇断电。
5. 俄罗斯别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫通告说，乌克兰军队用多管火箭系统炮击了瓦卢伊斯基区的乌拉佐沃村。
6. 据乌克兰国家通讯社：亚速海沿岸被俄军控制的定居点Kyrylivka发生了一系列爆炸。
其他情况：
1. 市场消息：俄央行拟延长外汇现金交易限制。
2. 市场消息：土耳其外交部长将于9月3日访问伊朗。
3. 俄罗斯首次成为对巴西谷物出口第四大国。
4. 波兰军方否认军用直升机飞入白俄罗斯领空。
5. 泽连斯基：乌克兰已研制出射程700公里的远程武器。
6. 德国朔尔茨：核能已落幕，将集中精力发展可再生能源。
7. 俄罗斯将于2030年发射俄罗斯“回旋镖”星际探测器，以便采集火星卫星“戴莫斯”（Deimos）上的土壤。
8. 俄罗斯外交部发言人就联合国给俄罗斯的新建议发表评论，称恢复粮食协议的“新”建议实际上是未得到履行的旧条款。
9. 诺贝尔基金会发表声明，撤销邀请俄罗斯大使出席诺贝尔颁奖仪式的决定。乌克兰方面表示欢迎。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3911128.d.html</link>
            <guid>3229054</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:18:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海电气：氢能产业又有大动作 氢能研发中心和氢能自动产线揭牌】 据上海电气消息，9月1日，上海氢器时代科技有限公司氢能研发中心和氢能自动产线揭牌仪式举行。去年成立的上海氢器时代科技有限公司，是上海电气“4+2+X”战略落地的重要举措之一。此次成立的氢能研发中心，旨在满足新型电解槽以及核心部件的研发需求，具备电解水制氢核心关键部件及产品的测试验证功能，有力支撑电解槽关键核心部件研发及新产品开发工作。此次揭牌的氢能自动产线，是国内首条用于大功率碱性电解槽核心零部件自动化生产线。氢能研发中心和自动产线的建成使上海电气具备了电解水制氢装备从材料到整机及服务相关的系统性验证、生产与测试能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkksts0687970.d.html</link>
            <guid>3229053</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:16:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风海葵强度还在持续增强中，最强可达超强台风级】据中央气象台：还是台风红色预警，只不过换了个台风预警，这次要警惕的是11号台风“海葵”。今天傍晚“海葵”有可能登陆台湾，然后继续趋近我国大陆，目前它的强度还在持续增强中，最强可达超强台风级（52米/秒）。未来它所经过的海域海温也比较高，有29℃，而且“苏拉”残留的云系也有可能被“海葵”收编，所以不能掉以轻心！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstn1077188.d.html</link>
            <guid>3229052</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:15:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本拟额外拨付200亿日元支援渔企】据路透社2日报道，日本政府计划额外拨出约200亿日元（约合9.93亿元人民币）支援渔业企业。报道援引共同社的消息称，日本政府计划在下周初宣布这些措施。（环球时报）]]></title>
            <guid>3229051</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:14:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“认房不认贷”下北京看房量大增，有购房者称“仍需理性消费”】9月1日，北京市落地“认房不认贷”政策。该通知发布后，北京一些楼盘放出调价信息，引发市场热议。我爱我家一名房产中介表示，政策刚刚落地，房价还没有太大变化，但看房量有所增长。链家一位中介告诉记者，“政策出来之后，北京一晚上新增了1600多套一居室”“预计未来两个月成交量会上升不少”。楼市变化下，有购房者告诉记者，“政策确实不错，但购房是大支出，还是需要理性消费”。（贝壳财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkksts0687585.d.html</link>
            <guid>3229050</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:13:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北交所上市公司掀起密集回购潮】据统计，8月以来，共有12家北交所公司发布了股份回购方案，拟回购金额合计约1.26亿元，回购资金主要用于员工持股计划或股权激励。4家公司发布增持计划，耗资超2000万元。此外，还有20家公司主动披露了最新回购进展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstk5753706.d.html</link>
            <guid>3229049</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:10:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【葛卫东长期青睐，存储龙头再度获加仓】本周电子行业获评级个股总数居首。从申万一级行业来看，电子行业有160股获评级，位居首位；医药生物有157股，次之；机械设备有135股上榜，排名第三。电子行业中，兆易创新获15家机构关注，闻泰科技、卓胜微、拓荆科技等半导体股均获10家及以上机构密切关注。二季度，兆易创新获混沌投资董事长葛卫东加仓150.86万股，按成交均价117.97元/股算，动用资金1.78亿元。由此，葛卫东的持股增至1900.31万股，二季度末持股市值达到20.19亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstk5753300.d.html</link>
            <guid>3229048</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:07:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年券商分类评价结果出炉 14家获AA级】证监会近日向证券公司公布了2023年分类评价结果。目前，全行业共140家证券公司，其中34家子公司合并至母公司评价，参评主体合计106家。A 、 B 、 C 类公司数量占比分别为50%、40%、10%，AA级别公司保持在14家左右。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3909052.d.html</link>
            <guid>3229047</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:05:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【桂冠电力：西津电厂8月份发电量创历史同期新高】 据桂冠电力消息，9月1日，桂冠电力所属广源公司西津电厂传来消息，该厂8月份发电量达1.718亿千瓦时，创历史同期发电量新高，也是西津电厂完成2号机组增容改造项目后单月发电量最高的一个月。8月份以来，受台风影响，郁江流域汛情明显，西津电厂特别关注左江、右江及郁江流域雨情、水情变化情况，积极联合流域和集控中心调度，提前预判腾出库容水位，精准控制最高库水位，做到水资源利用最大化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3908979.d.html</link>
            <guid>3229046</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:05:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜宣布发射远程战略巡航导弹】据朝中社3日报道，朝鲜于9月2日凌晨进行模拟战术核打击发射训练，搭载模拟核战斗单元的两枚远程战略巡航导弹在实战环境中发射。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3229044</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:03:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：汇聚全球服务贸易发展合力】9月2日，2023年中国国际服务贸易交易会在北京开幕。自创办以来，服贸会累计吸引196个国家和地区的60余万展客商参展参会，成为拓展服务贸易国际合作的重要平台，有力促进了我国开放水平不断提高，助力构建国际一流营商环境和产业发展良好生态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3907665.d.html</link>
            <guid>3229043</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金正恩视察朝鲜机械企业和重要军工厂】据朝中社9月3日报道，朝鲜劳动党总书记、国务委员长金正恩视察了朝鲜北中机械联合企业和重要军工厂。金正恩察看了企业的各条生产工序，了解了现有技术装备情况和技术改造方向。报道称，金正恩还视察了重要军需生产工厂。（央视）]]></title>
            <guid>3229042</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:56:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今年1-8月共有44家企业退市】随着近日经纬纺机宣布拟主动退市，A股退市队伍将再扩容。数据显示，除经纬纺机外，今年1-8月共有44家企业“官宣”退市，数量已接近去年全年（46家）。今年退市案例亮点较多，其中“面值退市”成为主流，涉及家数与财务类强制退市相同。重大违法退市数量有所提升，显示出监管部门对违法行为“零容忍”的决心。不过，目前A股整体退市家数十分有限，截至去年末累计不超过200家退市，“多进少出”仍然是市场生态现状。业内人士指出，打造活跃资本市场的背后，少不了持续完善“有进有出”优胜劣汰机制。 (证券时报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstk5751414.d.html</link>
            <guid>3229040</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:51:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【财政大臣亨特：英国今年有望将通胀减半】财政大臣杰里米亨特重申了英国政府今年将通胀减半的承诺，称家庭预算的压力将很快开始缓解。亨特在议会周一复会之前发表了一份声明。他说，坚持首相苏纳克政府应对通胀的计划是最好的前进道路。英国央行在8月份的货币政策报告中表示，通胀正在下降，但”仍然过高”。英国央行寻求在年底前年度通货膨胀率控制在5%左右，远高于2%的目标。截至7月英国年通胀率为6.8%，已经从两位数的水平回落。英国经济在6月份增长了0.5%，超出预期。亨特表示，“随着我们进入秋季，我知道家庭预算仍然紧张，但通胀正在下降，现在是时候完成这项工作了。”其称，”我们有望在今年实现将通胀减半，通过坚持我们的计划，将缓解家庭和企业的压力。”（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkksts0683923.d.html</link>
            <guid>3229039</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:49:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：马克·琼斯被任命为大英博物馆临时馆长】据英国媒体当地时间9月2日报道，马克·琼斯爵士被任命为大英博物馆临时馆长。]]></title>
            <guid>3229038</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:39:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、以高质量发展为全球提供更多更好的中国服务（和音）；2、王毅在全球智库大会发表视频致辞；3、何立峰出席2023年中国国际服务贸易交易会全球服务贸易峰会；4、“英中服务贸易合作空间巨大”；5、全部机组投产发电 大藤峡水利枢纽主体工程完工。]]></title>
            <guid>3229036</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:34:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新能源汽车今年免税额将超1150亿元】 据央视新闻，在中国汽车产业发展国际论坛上，财政部相关负责人表示，我国新能源汽车仅免征车辆购置税一项，截至2022年底，累计免税规模已达2000多亿元。预计2023年，免税额将超过1150亿元。充分体现了国家支持新能源汽车发展的战略决心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkksts0681507.d.html</link>
            <guid>3229034</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:32:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报和音：以高质量发展为全球提供更多更好的中国服务】今年是中国改革开放45周年，世界看到的是一个在扩大开放合作方面更加积极有为的中国，是一个对渴望开放合作的各国各方更加有吸引力的中国。中国不断优化营商环境，进一步扩大鼓励外商投资的行业、领域，主动为外商来华从事贸易投资提供更大程度的便利，积极推动商签更多高标准自由贸易协定和区域贸易协定，精心打造服贸会、进博会等对外开放新名片。今年1—7月，中国新设立外商投资企业28406家，增长34%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3903882.d.html</link>
            <guid>3229033</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:27:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风"苏拉"将以每小时5到10公里的速度向西偏南方向缓慢移动，强度逐渐减弱】3日06时，今年第9号台风"苏拉"（热带风暴级）中心位于北纬21点1度，东经109点8度，也就是在湛江市境内，中心附近最大风力8级，达到18米每秒的风速，中心最低气压998百帕。预计，"苏拉"将以每小时5到10公里的速度向西偏南方向缓慢移动，强度逐渐减弱。（广东天气）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkksts0680451.d.html</link>
            <guid>3229032</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:23:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【干旱持续 土耳其多个水库水位降至30%以下】受近年来极端天气影响，土耳其正遭遇严重的干旱危机。今年8月，伊斯坦布尔多个水库水位降至30%以下。伊斯坦布尔北部的阿里贝克水库已大片干涸，其水位已下降至2014年以来最低水平。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3903254.d.html</link>
            <guid>3229031</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:22:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“苏拉”影响减弱,受影响车次陆续恢复开行】从中国铁路上海局集团有限公司获悉，前期受台风“苏拉”影响停运的车次已陆续恢复开行。今天早上6时起，长三角铁路部门恢复开行经由京港高铁、广深港高铁等线路运行的高铁动车组列车47趟，恢复开行经由杭深线、京九线等线路运行的24趟普速列车。具体列车开行信息请关注车站公告或致电铁路12306客服热线查询，以便妥善安排行程。广铁集团2日起陆续恢复开行进出广东的列车。截至目前，铁路部门已恢复京广、贵广、南广、杭深、赣深、广深港高铁，广深城际、广佛肇城际、穗深城际等广东省内大部分线路列车。共计恢复1043列，加开运力77列。今天广铁集团继续恢复开行列车，全天计划开行列车2806列。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3902743.d.html</link>
            <guid>3229029</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:17:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本连续发生地震】日本中部、北部地区连续发生地震。据日本气象厅消息，当地时间9月2日23时04分左右，日本石川县能登地区发生地震，震级估计为里氏3.6级，最大震度为2，震源深度约10千米。此次地震无引发海啸的风险。 据日本广播协会（NHK）报道，当地时间9月3日0时3分左右，日本北海道钏路地区中南部发生4.1级地震，最大震感为震度2，震源深度90公里。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkstq3902073.d.html</link>
            <guid>3229028</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:14:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝中社：朝鲜9月2日发射巡航导弹】据朝中社消息，朝鲜9月2日发射了巡航导弹。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3229027</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 23:07:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南非警方逮捕102名非法移民 系人口贩卖活动】南非豪登省警方2日对外证实，1日晚间在位于约翰内斯堡东部地区的一座住宅内，南非警方展开突击行动，逮捕了102名非法移民，其中多数非法移民为未成年人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkknms4031013.d.html</link>
            <guid>3229026</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:59:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国旧金山消防局：通用汽车旗下的机器人出租车公司Cruise阻挡延误救护车 车祸中被撞行人死亡】美国旧金山消防局称，8月14日，通用汽车旗下两辆无人驾驶出租车堵塞了一条街道，并延误了一辆将一名重伤行人送往医院的救护车。该名行人在哈里森街和第七街被一辆汽车撞倒，在到达医院后死亡。通用汽车旗下的机器人出租车公司Cruise于当地时间周六发布了一份声明，驳斥了消防员对其自动驾驶车辆8月14日发生的事件的描述。]]></title>
            <guid>3229025</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:53:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布台风红色预警】中央气象台9月3日06时继续发布台风红色预警：今年第11号台风“海葵”（HAIKUI）已于昨天（9月2日）夜间由台风级加强为强台风级，今天（3日）早晨5点钟其中心位于台湾省台东市东偏南方向约185公里的海面上，就是北纬22.4度、东经122.9度，中心附近最大风力有14级（45米/秒），中心最低气压为950百帕，七级风圈半径220-250公里，十级风圈半径100-120公里，十二级风圈半径50公里。预计，“海葵”将以每小时15-20公里的速度向偏西方向移动，强度还将有所增强，最强可达超强台风级（52-55米/秒, 16级），并将于今天傍晚前后在台湾岛东南部沿海登陆（强台风级或超强台风级，48-52米/秒，15-16级），之后穿过台湾岛，4日凌晨移入台湾海峡，然后向福建南部到广东东部一带沿海靠近。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkknmq1196164.d.html</link>
            <guid>3229024</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:31:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国太空探索技术公司发射13枚军用卫星】当地时间9月2日，美国太空探索技术公司（SpaceX）用“猎鹰9”火箭为美国太空发展局发射了13枚军用卫星。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkknms4028023.d.html</link>
            <guid>3229023</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:28:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国力争2024年机械行业营业收入达8.1万亿元】工业和信息化部等七部门近日联合印发《机械行业稳增长工作方案（2023—2024年）》，提出2023—2024年力争机械行业营业收入平均增速达到3%以上，到2024年达到8.1万亿元，培育一批具有竞争力的中小企业特色集群和10个左右千亿级具有国际竞争力的产业集群等目标。]]></title>
            <guid>3229022</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:26:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【玉木雄一郎连任日本在野党国民民主党党首】日本在野党国民民主党当地时间9月2日举行党首选举，玉木雄一郎以较大优势击败竞争对手前原诚司，再次当选该党党首，任期3年。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkknmu0804170.d.html</link>
            <guid>3229021</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗新任驻沙特大使履职前与伊朗外长会面】当地时间9月2日，伊朗外长阿卜杜拉希扬在首都德黑兰与即将前往沙特履职的伊朗新任驻沙特大使埃纳亚提举行了会面。阿卜杜拉希扬表示，加强伊朗和沙特的双边关系非常重要，两国以及地区国家有诸多合作潜力。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkknmu0804140.d.html</link>
            <guid>3229020</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:16:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【突遇暴雨 美国内华达州数万游客被困沙漠】据美国有线电视新闻网（CNN）当地时间9月2日报道，美国内华达州黑岩沙漠（Black Rock Desert）遭遇暴雨，前往此地参加火人节（Burning Man Festival）的数万游客被困在黑岩城。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3229019</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:16:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台9月3日06时继续发布暴雨黄色预警】预计，9月3日08时至4日08时，广西中南部、广东西南部、台湾岛等地部分地区有大到暴雨，其中，广西中南部、台湾岛中东部等地部分地区有大暴雨，台湾岛东部部分地区有特大暴雨（250～600毫米）。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量20～50毫米，局地可超过60毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkknmu0802649.d.html</link>
            <guid>3229018</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国财政大臣亨特表示英国今年有望将通货膨胀率减半】英国财政大臣杰里米·亨特重申了英国政府今年将通胀率减半的承诺，称家庭预算压力将很快开始缓解。英国央行在八月份的货币政策报告中表示，通胀正在下降，但“仍然过高”。央行预计年化通胀率到年底将达到5%左右，远高于2%的目标。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkknmu0802007.d.html</link>
            <guid>3229016</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 21:57:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年全球经贸摩擦指数总体低于同期】2023年上半年，全球经贸摩擦指数各月均处于高位，总体低于上年同期水平。数据显示，大国竞争仍较为突出，但主要国家政策调整趋势明显，措施更具目标性和针对性。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkknms4023942.d.html</link>
            <guid>3229015</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 21:45:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界旅游：全面复苏伴随强势增长】2023年世界旅游业迎来新的发展机遇，如何进一步推动旅游消费、拉动经济增长，成为业界关注的焦点。9月2日，2023世界旅游合作与发展大会上，正式发布了《世界旅游城市发展报告2022》，2022 年全球旅游总人次达到95.7亿人次，全球旅游总收入达到4.6万亿美元，分别恢复至2019年的66.1%和79.6%。世界旅游市场正在发生新的变化，加速驶入高质量发展快车道。]]></title>
            <guid>3229012</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 20:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东盟峰会开幕在即 “经济”话题持续升温】第43届东盟峰会及东亚合作领导人系列会议开幕在即，“经济”话题正在轮值主席国印度尼西亚持续升温。印尼总统佐科表示，此次东盟峰会“议程有很多，但重点是经济”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkhcu4144277.d.html</link>
            <guid>3229011</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 19:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：目标是到年底每月进行10次猎鹰火箭发射。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkhcu4141744.d.html</link>
            <guid>3229010</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 19:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宠物沟通师能与宠物隔空对话？业内人士：没有科学依据】近日，一段博主花500元找宠物沟通师与狗子“对话”的视频在网上引发关注。在视频评论区，该博主提醒，找宠物沟通师及发视频都是为了好玩，仅供娱乐，不推荐大家找。宠物产业内人士提醒，隔空与宠物沟通没有科学依据，宠物沟通师利用宠物主人的心理对宠物进行拟人化，容易引起共情并获得信任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkhcu4138786.d.html</link>
            <guid>3229009</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 18:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国工人短缺影响这五个职业】美国许多行业的工作岗位一直面临着工人短缺的问题。受到影响的一些主要行业包括空中交通管制员、教师、公共汽车司机、飞行员和航空机械师以及建筑和制造工人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkizvw4263063.d.html</link>
            <guid>3229008</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 18:11:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰空军发言人证实美国防部采购先进中程空空导弹支持乌克兰】乌克兰空军发言人伊格纳特证实，美国国防部正在采购先进中程空空导弹(AMRAAM)以支持乌克兰。导弹的射程可达160至180公里，足以在不进入敌方防空区的情况下击中俄罗斯飞机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkizvu1437133.d.html</link>
            <guid>3229007</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 17:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【助力入境游复苏 全球旅行商大会亮相天津】9月2日，全球旅行商（天津）大会在国家会展中心（天津）成功举办。本次大会由中国旅游产业博览会组委会主办，携程集团承办，是第十三届中国旅游产业博览会重要活动之一，来自全球50多个国家和地区的160余位旅游业界专家、企业家以及500余位国内旅行商参会。]]></title>
            <guid>3229006</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 16:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：澳大利亚外交部宣布将于下周派代表团前往北京】据法新社等外媒9月2日报道，澳大利亚外交部当天表示，澳方将于下周派遣一个由工业、政府、学术、媒体和艺术代表组成的代表团前往北京，与中国同行进行对话，以稳定与中国的关系。（新京报）]]></title>
            <guid>3229005</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 16:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方电网：97%以上受“苏拉”影响用户已恢复供电】南方电网公司称，截至9月2日16时30分，累计出动人员6152人次，抢修车辆2568台次，应急发电车57台次，应急发电机15台开展特巡及抢修工作，受“苏拉”影响的用户97%以上已恢复供电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkivpw1557734.d.html</link>
            <guid>3229004</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 16:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民航暑运期间运输旅客1.3亿人次，较2019年暑运同期增长7.4%】2023年暑运期间（7月1日—8月31日），民航运输旅客1.3亿人次，较2019年暑运同期增长7.4%。8月6日单日最高运输旅客231万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1145633.d.html</link>
            <guid>3228998</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 15:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京“认房不认贷”首日：部分售楼处看房量激增，中介称二手房成交尚无明显变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4365664.d.html</link>
            <guid>3228979</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 15:34:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 南宁、安徽、苏州相继官宣认房不认贷。
2. 深圳、广州楼盘连夜涨价？开发商否认。
3. 上海“认房不认贷”首日，中介店长：当天二手房预约带看量增一半。
4. 广东省开设首个核辐射健康门诊。
5. 比亚迪元Pro限时购车优惠政策推出：2000元抵8000元购车款。
6. 中农控股保供倡议书：全力做好主要农资、化肥的国内供应。
7. 国家发改委卢卫生：优化新能源汽车产业布局，遏制盲目投资冲动。
8. 今日，包括中信建投、国信证券等在内的多家头部券商，已经上线了便捷开通北交所交易权限的功能。
国际新闻：
1. 马斯克直播特斯拉自动驾驶，差点出事故。
2. 日本核污染水排放口首次检测出氚。
3. 芯片设计公司Arm寻求以每股47—51美元的价格进行IPO。
4. 波兰军方否认军用直升机飞入白俄罗斯领空。
5. 干旱少雨致水稻减产，印尼米价同比上涨15%。
6. 宝马公司展示了其未来电动汽车系列“Neue Klasse”的首款原型车。
7. 世界气象组织秘书长：未来五年全球温升幅度或突破，《巴黎协定》规定温升阈值。
8. 欧洲央行管委温施：可能需要进一步加息以应对通胀，现在讨论停止加息还为时过早。]]></title>
            <guid>3228969</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 15:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“月饼大战”开打！生产线“火力全开”！有厂家日发货超2万盒】距离中秋节还有不到一个月时间，“月饼大战”已经开启，由于今年中秋与国庆假期叠加，整体消费时间加长，目前，生产、销售、运输都启动了旺季模式。广东深圳某食品厂副厂长表示，现在忙到喝口水都没时间，每天发货大概有2万到3万盒，工人全上足了，加班加点在赶。记者了解到，尽管今年部分月饼原材料价格出现上涨，但与此同时，大部分月饼包材价格下降，目前月饼市场整体价格相对稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4362330.d.html</link>
            <guid>3228968</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 15:06:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄罗斯将于2030年后开始探测火星卫星】据俄罗斯卫星网当地时间9月2日报道，隶属于俄航天国家集团的拉沃奇金科学生产联合体的一份材料显示，该公司计划在2030年后发射俄罗斯“回旋镖”星际探测器，用于采集火卫二上的土壤。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3228967</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯外交部发言人就联合国给俄罗斯的新建议发表评论】俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在社交媒体表示，恢复粮食协议的“新”建议实际上是未得到履行的旧条款。她写道：“土耳其国家通讯社阿纳多卢通讯社报道称，联合国关于‘粮食协议’的一揽子新建议意味着将俄罗斯农业银行重新连接到环球银行金融电信协会SWIFT系统并解冻俄罗斯公司的资产。以前这一切也曾'指出过’，只是没有行动起来。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4360974.d.html</link>
            <guid>3228966</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【避免过度娱乐化宣传，基金投教工作"划重点"】近日，中国证券投资基金业协会根据《证券投资基金法》等法律法规，制定了《公开募集证券投资基金投资者教育工作指引（试行）》。《指引》共二十一条，主要包括投资者教育工作的定义及适用范围、目标、原则、内容、形式、资源保障及协会的自律管理等。易方达基金投教工作有关负责人表示，当前，在多举措活跃资本市场、提振投资者信心的背景下，《投教工作指引》的发布将有力促进基金行业加快提升服务投资者的能力和质效，助力资本市场投资端改革。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1137870.d.html</link>
            <guid>3228964</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国侨联十一届一次全委会召开 万立骏当选为中国侨联主席】中国侨联第十一届委员会第一次全体会议2日在京召开。会议通过全委会选举办法，全委会总监票人、监票人名单，中国侨联第十一届委员会主席、副主席、秘书长、常务委员候选人名单。会议以无记名投票方式选举万立骏为新一届中国侨联主席，刘艺良、齐志（女）、纪斌、李丰、李占勇、李兴钰、连小敏、吴晶（女）、吴换炎、余国春、陈洁英（女，壮族）、高峰、郭占力、郭启民、梁谋、程红（女）、程学源、谭铁牛为副主席（以上按姓氏笔画排序），陈迈为秘书长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4360729.d.html</link>
            <guid>3228963</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行行长刘金与阿联酋中央银行、阿布扎比主权基金负责人举行工作会谈】中国银行官微消息，9月1日，中国银行行长刘金与中国驻阿联酋大使张益明在阿联酋阿布扎比一同与阿联酋中央银行行长哈立德·穆罕默德·巴拉马 (H.E. Khaled Mohamed Balama) ，阿联酋总统中国事务特使、阿布扎比主权基金穆巴达拉集团董事总经理兼首席执行官哈尔敦·哈利法·阿尔·穆巴拉克 (H.E. Khaldoon Khalifa Al Mubarak) 举行工作会谈。]]></title>
            <guid>3228956</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首台16兆瓦海上风机创单机日发电量新纪录，单日发电38.41万千瓦时】由于今年第9号台风“苏拉”和第11号台风“海葵”的共同影响，福建省沿海连日来掀起狂风。三峡集团2日通报，受此影响，三峡集团福建区域海上风电场9月1日最大风速达23.56米/秒，安装在该风电场的全球首台16兆瓦超大容量海上风电机组实现24小时满功率运行，单日发电量达38.41万千瓦时，相当于近17万人一天的生活用电量，创全球风电单机单日发电量新纪录。这台16兆瓦风机是目前全球范围内已投产的单机容量最大、叶轮直径最大、单位兆瓦重量最轻的风电机组，由中国完全自主研发、设计和制造，年均可生产“绿电”超过6600万千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpw1546032.d.html</link>
            <guid>3228954</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:41:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月百强房企销售额同比下降近四成】从中指研究院发布数据来看，今年8月，百强房企单月销售额同比下降39.2%，环比下降8.9%。克而瑞研究中心指出，从企业表现来看，今年8月，超七成百强企业单月销售业绩同比降低，近半数百强房企同比、环比双降。其中，有22家房企的单月销售业绩环比降幅大于30%，28家房企销售业绩环比降幅在0-30%之间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1135235.d.html</link>
            <guid>3228953</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州村超与英超签署战略合作协议】9月2日，以“贵州村超相遇英超”为主题的“2023年服贸会·多彩之夜”活动在北京举行。活动上，贵州省商务厅与英中商业中心中国区签署战略合作协议、英国国际极限运动与贵州旅投集团公司签署“极限运动目的地”合作备忘录、英超代表与榕江县村超管理中心签署战略合作协议，签约各方将致力于为各方经贸合作创造良好的商业环境，加强贸易投资项目合作。（贵州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4357600.d.html</link>
            <guid>3228943</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:32:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国石斑鱼大量死亡 韩国超100万条鱼死亡】受日本福岛核污染水排海影响，越来越多的韩国人不愿意再购买水产品。由于销路受阻，再加上水温升高，最近，韩国不少养殖场的石斑鱼出现大量死亡。据统计，仅韩国全罗南道丽水市已经有超100万条鱼死亡，相当于这里总饲养量的两成多，损失金额约合人民币8400万元。日本福岛核污染水排海给韩国水产从业者们带来的影响不仅是卖不出去，还有卖不上好价钱。韩国济州岛地区特产东洋鲈是当地数一数二的高级生鱼片原材料，但是近期的拍卖价格环比暴跌近六成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpw1544533.d.html</link>
            <guid>3228942</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建筑材料存安全隐患，英国156所学校紧急关闭】日前，由于建造时使用了容易坍塌的混凝土材料，英国教育部门发布声明，勒令156所学校紧急关闭。英国教育大臣表示，将对一些学校建筑进行加固处理，部分学生将会被安排到临时教室进行学习，还有一部分学生将不得不接受远程教育。根据英国教育部门的一份报告，仅在英格兰地区，就可能有超过570所学校使用了这种混凝土。今年早些时候，英国教育工会曾要求政府尽快解决这一安全隐患。有批评人士指出，这种混凝土材料的安全风险并不是最近才被披露的。政府对此已经有所了解，但直到现在才要求学校关闭，这扰乱了教学安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1133706.d.html</link>
            <guid>3228940</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【备受市场关注的多只ETF募集情况出炉】据知情人士透露，首批四只科创100ETF累计募集规模逼近70亿；首批7只中证2000ETF发售首日销售情况大体较为平稳，首日认购资金合计或在10亿元以上，华夏中证2000ETF、华泰柏瑞中证2000ETF均已结束募集。近期随着科创成长ETF、科创100ETF、中证2000ETF、信创ETF等产品接连获批，ETF市场也即将迎来今年以来的最忙“发行季”，而此次参与其中，多为易方达、华夏、南方等在内的头部公司，更为此轮“发行季”增加不少关注度。不少人士表示，近期ETF产品密集发行，但各家基金公司并不“卷”基金首发规模的大小，更多目标是希望尽快上市，争取通过较好业绩和服务把规模做大，会将重心放在持续营销上。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpu6219858.d.html</link>
            <guid>3228939</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登在周六前往佛罗里达州，调查飓风“伊达利亚”造成的破坏，并探望受灾民众，但他不会会见该州共和党州长、潜在的总统竞争对手德桑蒂斯。]]></title>
            <guid>3228936</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:17:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“苏拉”远离，澳门社会生活逐步复常】今年第9号台风“苏拉”2日凌晨近距离掠过澳门，随后逐渐远离。至2日15时，澳门地球物理暨气象局改发三号风球，特区行政长官批示终止即时预防状态，社会生活逐步恢复正常。台风期间，澳门17个避险中心及4个紧急疏散停留点，共接收247人次入住。民防行动中心共录得188宗事故报告。卫生局及镜湖医院共录得6名伤者，其中1人伤势判断为严重，1人为中度受伤，其余4人轻伤。至2日15时，临时封闭的三条连接澳门和氹仔的跨海大桥以及莲花大桥均已重新开启，澳门和珠海之间的出入境边检站也全部恢复通关服务。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4355268.d.html</link>
            <guid>3228935</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行与美团签署深化数字人民币合作协议】9月2日，中国银行(03988.HK)与美团(03690.HK)在2023年服贸会现场签署深化数字人民币合作协议，进一步在个人消费业务、企业对公服务、跨境服务、硬件钱包等领域强化创新，着力打造更多“爆款”产品，持续提升金融服务的可得性、便利性。2021年，中国银行与美团签署数字人民币合作协议，联合开展数字人民币服务，累计开通商户超350万，交易笔数超5000万笔、金额超37亿元，实现了“衣、食、住、行、娱、购、游”场景全覆盖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1132078.d.html</link>
            <guid>3228934</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亳州市税务局回应“秀才”被举报税收违法：确已收到举报材料，正在调查】9月2日，千万网红主播“秀才”账号被封禁引发热议。据报道，抖音相关负责人表示，该账号违反平台相关规定，已封禁。据知情人士透露，秀才近期被举报存在违法行为，这可能是他被封禁的部分原因。9月2日晚，亳州市税务局一名负责人表示，确已收到针对徐某某（网名秀才）的举报材料，“涉及到个人所得收入申报情况”，相关调查工作正在进行中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpu6218905.d.html</link>
            <guid>3228933</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局首次开展北斗导航平漂台风探测】9月2日3时30分，今年第9号台风“苏拉”在广东省珠海市南部沿海登陆。8月31日，在中国气象局统一部署下，中国气象局气象探测中心联合地球系统数值预报中心、广东省气象局，应用北斗导航平漂探空技术监测台风“苏拉”。这是气象部门自今年7月启动从L波段雷达探空向北斗导航探空系统升级换代工作以来，首次开展北斗导航平漂探空，实现台风观测预报互动，有效提高“苏拉”监测预报精度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4352815.d.html</link>
            <guid>3228930</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州通报“游客拒绝强制消费被导游赶下车”：旅行社停业整顿30天，涉事导游罚款2万元】经初步调查，游客苏某参加“三水苏+续住”旅游线路，组团社为南京龙悦之旅旅行社有限公司，该线路地接社为杭州谨游国际旅行社有限公司，该团导游为杨某。8月31日上午，因行程错误、自费项目、导游态度恶劣等问题，导游与游客产生冲突，游客苏某当场报警。后在同团游客劝解下，旅行行程继续。根据旅游法第一百条第一项的规定，该局已对杭州谨游旅行社及导游杨某“在旅行行程中擅自变更安排，严重损害旅游者权益”的违法行为进行立案调查，拟对杭州谨游旅行社处罚款5万元，并停业整顿30天；导游杨某处罚款2万元，并处暂扣导游证30天。处罚决定将在有关法定程序终了后作出。]]></title>
            <guid>3228928</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十八届中国长春电影节金鹿奖获奖名单出炉】9月2日，第十八届中国长春电影节举行颁奖典礼。《流浪地球2》获金鹿奖最佳影片奖，饶晓志凭《万里归途》获最佳导演奖，易烊千玺、倪妮分别获最佳男演员奖、最佳女演员奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4352440.d.html</link>
            <guid>3228927</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:00:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西公布兰花集团莒山煤矿“1·27”较大水害事故调查报告】近日，山西公布《山西晋城山西兰花集团莒山煤矿有限公司“1·27”较大水害事故调查报告》。2023年1月27日4时38分，山西兰花集团莒山煤矿有限公司ZF1212掘进工作面迎头发生一起较大水害事故，造成4人死亡，事故直接经济损失876.12万元。事故发生后，矿方迟报。 经综合分析认定：莒山煤矿在未消除复采区域水害事故隐患的情况下安排掘进ZF1212巷，超前钻探(长探)违反《煤矿安全规程》，逐班探测(短探)违反作业规程，前方积水未探明，危险掘进，受老空水的长期浸泡和放炮对围岩(煤)的破坏，并叠加采场应力与水压力耦合的影响，3#煤上部老空积水突破厚度有限的煤壁瞬间溃入工作面，造成4人遇难，是本起事故的直接原因。 经调查认定，本起事故是一起生产安全责任事故。11人被建议移交司法机关依法处理，29人被建议给予党纪政务处分、行政处罚或其他处理。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfy1669969.d.html</link>
            <guid>3228925</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国男篮21分负菲律宾，无缘巴黎奥运会】中国男篮本届篮球世界杯最后一战，21分负菲律宾，最终排位赛小组垫底，因总排名低未获得落选赛资格，提前无缘巴黎奥运会。（北京头条）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1260210.d.html</link>
            <guid>3228924</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:59:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：软银旗下芯片设计公司Arm将在IPO中向投资者提出每股47至51美元的报价。]]></title>
            <guid>3228920</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐工机械：上半年单台产品的价格是提升的】徐工机械近日在业绩说明会上表示，综合看，公司上半年单台产品的价格是提升的。公司未来会通过技术创新来提升产品的性价比，为客户提供更高的解决方案，更加重视二手车的经营性租赁，以高质量经营能力规避价格战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4481319.d.html</link>
            <guid>3228919</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海尔欧洲首席执行官：上半年海尔智家欧洲市场营收增长29.6%】 9月1日，IFA柏林电子展开幕，海尔智家携旗下海尔、卡萨帝、Candy、Hoover四大品牌亮相。海尔欧洲首席执行官Yannick Fierling表示，今年上半年海尔智家欧洲市场营收增长29.6%，跑赢行业，且成为过去8年市场增速最快品牌。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4480748.d.html</link>
            <guid>3228918</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:43:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市南开医院药学中心主任阎姝涉嫌严重违纪违法被查】据天津市纪委监委驻市卫生健康委纪检监察组、南开区纪委监委9月1日消息：天津市南开医院药学中心主任阎姝涉嫌严重违纪违法，目前正接受天津市纪委监委驻市卫生健康委纪检监察组纪律审查和南开区监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4480064.d.html</link>
            <guid>3228916</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:40:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡8月制造业PMI升至49.9】新加坡采购与物流管理学院（SIPMM）周六发布的最新数据显示，新加坡8月份制造业采购经理指数（PMI）从前一个月的49.8升至至49.9。就电子业而言，8月份电子业PMI上升0.2至49.5，虽连续13个月萎缩，但萎缩速度也进一步放慢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6343838.d.html</link>
            <guid>3228915</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:35:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年海口市秀英区汽车消费节启幕】9月2日，“缤纷礼遇约惠秀英”2023年海口市秀英区汽车消费节启动仪式举行。此次汽车消费节将通过“现金直补到个人”方式，用于发放汽车消费补贴，活动期间总共补贴375辆新车，补贴共计150万元，个人消费者购车最高可补贴6000元。（海口发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4478736.d.html</link>
            <guid>3228914</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《流浪地球2》获长春电影节金鹿奖最佳影片奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6343062.d.html</link>
            <guid>3228913</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国男篮无缘直通巴黎奥运会】日本80-71战胜佛得角，获得亚洲区直通巴黎奥运会资格，中国男篮无缘直通巴黎奥运会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4477611.d.html</link>
            <guid>3228912</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传曾志伟入股缅北诈骗集团被拘？当事人回应】 近日，网上有消息称，香港无线电视总经理曾志伟被查出入股缅北诈骗集团，已被香港执法机构调查。对此，香港警方已经向媒体证实消息不实。9月2日，曾志伟发布个人声明澄清事件，称从未与这些谣言中提及的涉嫌诈骗集团进行过任何投资交易，也从未参与过任何类似活动。 声明指出，近日，网络平台上广泛传播针对曾志伟的谣言和虚假指控，涉及曾志伟涉嫌参与投资诈骗集团，甚至造谣已被执法机构拘留。曾志伟严正声明，从未与这些谣言中提及的涉嫌诈骗集团进行过任何投资交易，也从未参与过任何类似活动。此外，关于曾志伟被执法机构拘留一事也完全没有事实依据。他保留寻求法律赔偿的所有权利，以弥补因诽谤及损害个人声誉所造成的损失。 据悉，曾志伟早前因身体不适在台湾接受动脉瘤手术。由于康复情况理想，他预计9月3日将从台湾返港。（南方Plus）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4476255.d.html</link>
            <guid>3228911</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:14:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量化巨头“组团”发声 向渠道做出解释】 9月1日晚间，证监会指导证券交易所出台了加强程序化交易监管的系列举措，一时间，最新监管要求对量化交易影响几何的探讨颇为热烈。对此，千象资产、稳博投资、聚宽投资等百亿级量化私募纷纷向渠道解释称，最新监管要求对公司现有策略运行的实操性影响有限。多位业内人士向记者表示，从实操层面来看，部分监管的要求或将对超高换手率或规模较大的量化产品产生影响，但大部分头部量化私募的资管策略交易和执行受影响有限，只需履行报备义务即可。而且从长期来看，监管进一步规范程序化交易有助于维护良性健康的市场秩序和生态，也将推动量化投资有序发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6338404.d.html</link>
            <guid>3228910</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚总统：中国智慧屏助力塞建设现代化教育系统】塞尔维亚总统武契奇1日在北部伏伊伏丁那省的一所小学视察时说，中国智慧屏将助力塞尔维亚建设现代化的教育系统。中国华为公司和塞尔维亚电信公司当天向塞尔维亚多所小学捐赠了150块华为智慧屏。除武契奇外，中国驻塞尔维亚使馆临时代办张喆以及来自塞尔维亚政府和中塞两国企业代表出席捐赠仪式。据介绍，此次捐赠的华为智慧屏是交互式显示屏，具备手写文本、草图、数学公式的自动识别功能，同时支持高清视频通话和无线内容共享。（新华社）]]></title>
            <guid>3228908</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【便捷开通北交所交易权限，头部券商已上线新功能】今日，包括中信建投、国信证券等在内的多家头部券商，已经上线了便捷开通北交所交易权限的功能。已具有科创板交易权限的投资者开通北交所权限，风险等级匹配的情况下，直接签订风险揭示书，即可开通北交所权限。昨晚，北交所发布政策，已开通科创板交易权限的投资者，可以直接开通北交所交易权限。“北交所与科创板交易权限的门槛都是50万元资产以及2年交易经验，此举是考虑到，有的投资者之前开通了科创板权限，但是账户市值可能缩水了，按原有要求的话开不了北交所权限，此举可以扩大北交所投资者队伍。”有券商人士表示。据悉，北交所将启用独立代码号段，提高股票辨识度。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4471461.d.html</link>
            <guid>3228907</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【影片《孤注一掷》票房突破36亿】据灯塔专业版实时数据，截至9月2日20时41分，影片《孤注一掷》票房突破36亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4470696.d.html</link>
            <guid>3228905</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀三地投资促进部门签署战略合作协议】在2023年服贸会“北京日”京津冀重点产业对接洽谈会上，北京市投资促进服务中心、天津市人民政府合作交流办公室和河北省商务厅联合签署了《京津冀投资促进战略合作协议》。《合作协议》旨在加强三地投资促进部门协同合作，联合开展招商活动，从而形成优势互补、合理布局、错位发展的协同合作新格局，实现京津冀三地更高质量一体化发展。按照《合作协议》规定，三地将建立京津冀投资促进部门联席工作会议，利用中关村论坛、中国国际服务贸易交易会、中国·廊坊国际经济贸易洽谈会等平台联合组织开展招商推介活动，协同谋划举办面向海内外的联合招商活动。 (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1247730.d.html</link>
            <guid>3228904</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：要扩大5G、工业互联网等规模化应用】 9月1日至2日，工信部党组书记、部长金壮龙到南京航空航天大学、南京理工大学、江苏省通信管理局调研。金壮龙强调，要扩大5G、工业互联网等规模化应用，加强技术手段建设，进一步提升应急通信、网络安全综合保障能力，更好赋能制造业数字化智能化转型，促进数字经济和实体经济深度融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4469887.d.html</link>
            <guid>3228903</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯计划2030年后发射“回旋镖”星际探测器】据塔斯社等媒体报道，隶属于俄罗斯国家航天集团公司的拉沃奇金科研生产联合体的一份材料显示，该公司计划在2030年后发射“回旋镖”星际探测器，主要任务是在失重条件下完成着陆并将采集到的火卫一土壤样本送回地球。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1246809.d.html</link>
            <guid>3228902</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长助理陈春江：积极筹划促进电商发展的政策举措】商务部党组成员、部长助理陈春江表示，商务部将围绕促进数字经济和实体经济深度融合，积极营造良好的政策环境，支持各类电商主体在创新发展、创造就业、国际合作中大显身手。将把恢复和扩大消费摆在优先位置，组织开展“消费提振年”促消费活动，积极筹划促进电商发展的政策举措，持续创新消费场景，围绕绿色智能家居等领域，加大对各地各平台网络促销活动的指导支持力度，努力打造贯穿全年的网络促销矩阵。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfy1657115.d.html</link>
            <guid>3228901</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:36:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“苏拉”两次登陆，相关各地全力应对】 今天（9月2日），今年第9号台风“苏拉”先后两次在广东登陆，中央气象台继续发布台风红色预警。凌晨3时30分左右，台风“苏拉”在广东珠海市南部沿海登陆，登陆时中心附近最大风力达14级。随后，“苏拉”再次移入珠海市南部近海，并于今天下午1时50分左右，在广东阳江市海陵岛再次登陆，目前已经减弱为热带风暴级。随着“苏拉”登陆后强度减弱，广东多地生产生活秩序逐步恢复。今天，广东将防风应急响应从一级下调为三级。 中央气象台预计，“苏拉”将于明天上午移入北部湾海面，强度逐渐减弱。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4468561.d.html</link>
            <guid>3228900</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>