<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2023 21:02:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界旅游：全面复苏伴随强势增长】2023年世界旅游业迎来新的发展机遇，如何进一步推动旅游消费、拉动经济增长，成为业界关注的焦点。9月2日，2023世界旅游合作与发展大会上，正式发布了《世界旅游城市发展报告2022》，2022 年全球旅游总人次达到95.7亿人次，全球旅游总收入达到4.6万亿美元，分别恢复至2019年的66.1%和79.6%。世界旅游市场正在发生新的变化，加速驶入高质量发展快车道。]]></title>
            <guid>3229012</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 20:24:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东盟峰会开幕在即 “经济”话题持续升温】第43届东盟峰会及东亚合作领导人系列会议开幕在即，“经济”话题正在轮值主席国印度尼西亚持续升温。印尼总统佐科表示，此次东盟峰会“议程有很多，但重点是经济”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkhcu4144277.d.html</link>
            <guid>3229011</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 19:19:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：目标是到年底每月进行10次猎鹰火箭发射。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkhcu4141744.d.html</link>
            <guid>3229010</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 19:04:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宠物沟通师能与宠物隔空对话？业内人士：没有科学依据】近日，一段博主花500元找宠物沟通师与狗子“对话”的视频在网上引发关注。在视频评论区，该博主提醒，找宠物沟通师及发视频都是为了好玩，仅供娱乐，不推荐大家找。宠物产业内人士提醒，隔空与宠物沟通没有科学依据，宠物沟通师利用宠物主人的心理对宠物进行拟人化，容易引起共情并获得信任。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkkhcu4138786.d.html</link>
            <guid>3229009</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 18:47:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国工人短缺影响这五个职业】美国许多行业的工作岗位一直面临着工人短缺的问题。受到影响的一些主要行业包括空中交通管制员、教师、公共汽车司机、飞行员和航空机械师以及建筑和制造工人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkizvw4263063.d.html</link>
            <guid>3229008</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 18:11:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【乌克兰空军发言人证实美国防部采购先进中程空空导弹支持乌克兰】乌克兰空军发言人伊格纳特证实，美国国防部正在采购先进中程空空导弹(AMRAAM)以支持乌克兰。导弹的射程可达160至180公里，足以在不进入敌方防空区的情况下击中俄罗斯飞机。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkizvu1437133.d.html</link>
            <guid>3229007</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 17:36:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【助力入境游复苏 全球旅行商大会亮相天津】9月2日，全球旅行商（天津）大会在国家会展中心（天津）成功举办。本次大会由中国旅游产业博览会组委会主办，携程集团承办，是第十三届中国旅游产业博览会重要活动之一，来自全球50多个国家和地区的160余位旅游业界专家、企业家以及500余位国内旅行商参会。]]></title>
            <guid>3229006</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 16:51:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【外媒：澳大利亚外交部宣布将于下周派代表团前往北京】据法新社等外媒9月2日报道，澳大利亚外交部当天表示，澳方将于下周派遣一个由工业、政府、学术、媒体和艺术代表组成的代表团前往北京，与中国同行进行对话，以稳定与中国的关系。（新京报）]]></title>
            <guid>3229005</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 16:14:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【南方电网：97%以上受“苏拉”影响用户已恢复供电】南方电网公司称，截至9月2日16时30分，累计出动人员6152人次，抢修车辆2568台次，应急发电车57台次，应急发电机15台开展特巡及抢修工作，受“苏拉”影响的用户97%以上已恢复供电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-03/detail-imzkivpw1557734.d.html</link>
            <guid>3229004</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 16:09:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【民航暑运期间运输旅客1.3亿人次，较2019年暑运同期增长7.4%】2023年暑运期间（7月1日—8月31日），民航运输旅客1.3亿人次，较2019年暑运同期增长7.4%。8月6日单日最高运输旅客231万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1145633.d.html</link>
            <guid>3228998</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 15:58:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[北京“认房不认贷”首日：部分售楼处看房量激增，中介称二手房成交尚无明显变化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4365664.d.html</link>
            <guid>3228979</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 15:34:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 南宁、安徽、苏州相继官宣认房不认贷。
2. 深圳、广州楼盘连夜涨价？开发商否认。
3. 上海“认房不认贷”首日，中介店长：当天二手房预约带看量增一半。
4. 广东省开设首个核辐射健康门诊。
5. 比亚迪元Pro限时购车优惠政策推出：2000元抵8000元购车款。
6. 中农控股保供倡议书：全力做好主要农资、化肥的国内供应。
7. 国家发改委卢卫生：优化新能源汽车产业布局，遏制盲目投资冲动。
8. 今日，包括中信建投、国信证券等在内的多家头部券商，已经上线了便捷开通北交所交易权限的功能。
国际新闻：
1. 马斯克直播特斯拉自动驾驶，差点出事故。
2. 日本核污染水排放口首次检测出氚。
3. 芯片设计公司Arm寻求以每股47—51美元的价格进行IPO。
4. 波兰军方否认军用直升机飞入白俄罗斯领空。
5. 干旱少雨致水稻减产，印尼米价同比上涨15%。
6. 宝马公司展示了其未来电动汽车系列“Neue Klasse”的首款原型车。
7. 世界气象组织秘书长：未来五年全球温升幅度或突破，《巴黎协定》规定温升阈值。
8. 欧洲央行管委温施：可能需要进一步加息以应对通胀，现在讨论停止加息还为时过早。]]></title>
            <guid>3228969</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 15:11:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“月饼大战”开打！生产线“火力全开”！有厂家日发货超2万盒】距离中秋节还有不到一个月时间，“月饼大战”已经开启，由于今年中秋与国庆假期叠加，整体消费时间加长，目前，生产、销售、运输都启动了旺季模式。广东深圳某食品厂副厂长表示，现在忙到喝口水都没时间，每天发货大概有2万到3万盒，工人全上足了，加班加点在赶。记者了解到，尽管今年部分月饼原材料价格出现上涨，但与此同时，大部分月饼包材价格下降，目前月饼市场整体价格相对稳定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4362330.d.html</link>
            <guid>3228968</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 15:06:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：俄罗斯将于2030年后开始探测火星卫星】据俄罗斯卫星网当地时间9月2日报道，隶属于俄航天国家集团的拉沃奇金科学生产联合体的一份材料显示，该公司计划在2030年后发射俄罗斯“回旋镖”星际探测器，用于采集火卫二上的土壤。 (央视新闻)]]></title>
            <guid>3228967</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:57:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯外交部发言人就联合国给俄罗斯的新建议发表评论】俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃在社交媒体表示，恢复粮食协议的“新”建议实际上是未得到履行的旧条款。她写道：“土耳其国家通讯社阿纳多卢通讯社报道称，联合国关于‘粮食协议’的一揽子新建议意味着将俄罗斯农业银行重新连接到环球银行金融电信协会SWIFT系统并解冻俄罗斯公司的资产。以前这一切也曾'指出过’，只是没有行动起来。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4360974.d.html</link>
            <guid>3228966</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【避免过度娱乐化宣传，基金投教工作"划重点"】近日，中国证券投资基金业协会根据《证券投资基金法》等法律法规，制定了《公开募集证券投资基金投资者教育工作指引（试行）》。《指引》共二十一条，主要包括投资者教育工作的定义及适用范围、目标、原则、内容、形式、资源保障及协会的自律管理等。易方达基金投教工作有关负责人表示，当前，在多举措活跃资本市场、提振投资者信心的背景下，《投教工作指引》的发布将有力促进基金行业加快提升服务投资者的能力和质效，助力资本市场投资端改革。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1137870.d.html</link>
            <guid>3228964</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:54:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国侨联十一届一次全委会召开 万立骏当选为中国侨联主席】中国侨联第十一届委员会第一次全体会议2日在京召开。会议通过全委会选举办法，全委会总监票人、监票人名单，中国侨联第十一届委员会主席、副主席、秘书长、常务委员候选人名单。会议以无记名投票方式选举万立骏为新一届中国侨联主席，刘艺良、齐志（女）、纪斌、李丰、李占勇、李兴钰、连小敏、吴晶（女）、吴换炎、余国春、陈洁英（女，壮族）、高峰、郭占力、郭启民、梁谋、程红（女）、程学源、谭铁牛为副主席（以上按姓氏笔画排序），陈迈为秘书长。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4360729.d.html</link>
            <guid>3228963</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:53:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行行长刘金与阿联酋中央银行、阿布扎比主权基金负责人举行工作会谈】中国银行官微消息，9月1日，中国银行行长刘金与中国驻阿联酋大使张益明在阿联酋阿布扎比一同与阿联酋中央银行行长哈立德·穆罕默德·巴拉马 (H.E. Khaled Mohamed Balama) ，阿联酋总统中国事务特使、阿布扎比主权基金穆巴达拉集团董事总经理兼首席执行官哈尔敦·哈利法·阿尔·穆巴拉克 (H.E. Khaldoon Khalifa Al Mubarak) 举行工作会谈。]]></title>
            <guid>3228956</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:42:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全球首台16兆瓦海上风机创单机日发电量新纪录，单日发电38.41万千瓦时】由于今年第9号台风“苏拉”和第11号台风“海葵”的共同影响，福建省沿海连日来掀起狂风。三峡集团2日通报，受此影响，三峡集团福建区域海上风电场9月1日最大风速达23.56米/秒，安装在该风电场的全球首台16兆瓦超大容量海上风电机组实现24小时满功率运行，单日发电量达38.41万千瓦时，相当于近17万人一天的生活用电量，创全球风电单机单日发电量新纪录。这台16兆瓦风机是目前全球范围内已投产的单机容量最大、叶轮直径最大、单位兆瓦重量最轻的风电机组，由中国完全自主研发、设计和制造，年均可生产“绿电”超过6600万千瓦时。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpw1546032.d.html</link>
            <guid>3228954</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:41:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【8月百强房企销售额同比下降近四成】从中指研究院发布数据来看，今年8月，百强房企单月销售额同比下降39.2%，环比下降8.9%。克而瑞研究中心指出，从企业表现来看，今年8月，超七成百强企业单月销售业绩同比降低，近半数百强房企同比、环比双降。其中，有22家房企的单月销售业绩环比降幅大于30%，28家房企销售业绩环比降幅在0-30%之间。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1135235.d.html</link>
            <guid>3228953</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:35:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【贵州村超与英超签署战略合作协议】9月2日，以“贵州村超相遇英超”为主题的“2023年服贸会·多彩之夜”活动在北京举行。活动上，贵州省商务厅与英中商业中心中国区签署战略合作协议、英国国际极限运动与贵州旅投集团公司签署“极限运动目的地”合作备忘录、英超代表与榕江县村超管理中心签署战略合作协议，签约各方将致力于为各方经贸合作创造良好的商业环境，加强贸易投资项目合作。（贵州日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4357600.d.html</link>
            <guid>3228943</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:32:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国石斑鱼大量死亡 韩国超100万条鱼死亡】受日本福岛核污染水排海影响，越来越多的韩国人不愿意再购买水产品。由于销路受阻，再加上水温升高，最近，韩国不少养殖场的石斑鱼出现大量死亡。据统计，仅韩国全罗南道丽水市已经有超100万条鱼死亡，相当于这里总饲养量的两成多，损失金额约合人民币8400万元。日本福岛核污染水排海给韩国水产从业者们带来的影响不仅是卖不出去，还有卖不上好价钱。韩国济州岛地区特产东洋鲈是当地数一数二的高级生鱼片原材料，但是近期的拍卖价格环比暴跌近六成。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpw1544533.d.html</link>
            <guid>3228942</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:31:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【建筑材料存安全隐患，英国156所学校紧急关闭】日前，由于建造时使用了容易坍塌的混凝土材料，英国教育部门发布声明，勒令156所学校紧急关闭。英国教育大臣表示，将对一些学校建筑进行加固处理，部分学生将会被安排到临时教室进行学习，还有一部分学生将不得不接受远程教育。根据英国教育部门的一份报告，仅在英格兰地区，就可能有超过570所学校使用了这种混凝土。今年早些时候，英国教育工会曾要求政府尽快解决这一安全隐患。有批评人士指出，这种混凝土材料的安全风险并不是最近才被披露的。政府对此已经有所了解，但直到现在才要求学校关闭，这扰乱了教学安排。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1133706.d.html</link>
            <guid>3228940</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:25:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【备受市场关注的多只ETF募集情况出炉】据知情人士透露，首批四只科创100ETF累计募集规模逼近70亿；首批7只中证2000ETF发售首日销售情况大体较为平稳，首日认购资金合计或在10亿元以上，华夏中证2000ETF、华泰柏瑞中证2000ETF均已结束募集。近期随着科创成长ETF、科创100ETF、中证2000ETF、信创ETF等产品接连获批，ETF市场也即将迎来今年以来的最忙“发行季”，而此次参与其中，多为易方达、华夏、南方等在内的头部公司，更为此轮“发行季”增加不少关注度。不少人士表示，近期ETF产品密集发行，但各家基金公司并不“卷”基金首发规模的大小，更多目标是希望尽快上市，争取通过较好业绩和服务把规模做大，会将重心放在持续营销上。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpu6219858.d.html</link>
            <guid>3228939</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:21:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：美国总统拜登在周六前往佛罗里达州，调查飓风“伊达利亚”造成的破坏，并探望受灾民众，但他不会会见该州共和党州长、潜在的总统竞争对手德桑蒂斯。]]></title>
            <guid>3228936</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:17:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【台风“苏拉”远离，澳门社会生活逐步复常】今年第9号台风“苏拉”2日凌晨近距离掠过澳门，随后逐渐远离。至2日15时，澳门地球物理暨气象局改发三号风球，特区行政长官批示终止即时预防状态，社会生活逐步恢复正常。台风期间，澳门17个避险中心及4个紧急疏散停留点，共接收247人次入住。民防行动中心共录得188宗事故报告。卫生局及镜湖医院共录得6名伤者，其中1人伤势判断为严重，1人为中度受伤，其余4人轻伤。至2日15时，临时封闭的三条连接澳门和氹仔的跨海大桥以及莲花大桥均已重新开启，澳门和珠海之间的出入境边检站也全部恢复通关服务。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4355268.d.html</link>
            <guid>3228935</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:16:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国银行与美团签署深化数字人民币合作协议】9月2日，中国银行(03988.HK)与美团(03690.HK)在2023年服贸会现场签署深化数字人民币合作协议，进一步在个人消费业务、企业对公服务、跨境服务、硬件钱包等领域强化创新，着力打造更多“爆款”产品，持续提升金融服务的可得性、便利性。2021年，中国银行与美团签署数字人民币合作协议，联合开展数字人民币服务，累计开通商户超350万，交易笔数超5000万笔、金额超37亿元，实现了“衣、食、住、行、娱、购、游”场景全覆盖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivqa1132078.d.html</link>
            <guid>3228934</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:15:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【亳州市税务局回应“秀才”被举报税收违法：确已收到举报材料，正在调查】9月2日，千万网红主播“秀才”账号被封禁引发热议。据报道，抖音相关负责人表示，该账号违反平台相关规定，已封禁。据知情人士透露，秀才近期被举报存在违法行为，这可能是他被封禁的部分原因。9月2日晚，亳州市税务局一名负责人表示，确已收到针对徐某某（网名秀才）的举报材料，“涉及到个人所得收入申报情况”，相关调查工作正在进行中。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpu6218905.d.html</link>
            <guid>3228933</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国气象局首次开展北斗导航平漂台风探测】9月2日3时30分，今年第9号台风“苏拉”在广东省珠海市南部沿海登陆。8月31日，在中国气象局统一部署下，中国气象局气象探测中心联合地球系统数值预报中心、广东省气象局，应用北斗导航平漂探空技术监测台风“苏拉”。这是气象部门自今年7月启动从L波段雷达探空向北斗导航探空系统升级换代工作以来，首次开展北斗导航平漂探空，实现台风观测预报互动，有效提高“苏拉”监测预报精度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4352815.d.html</link>
            <guid>3228930</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:03:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州通报“游客拒绝强制消费被导游赶下车”：旅行社停业整顿30天，涉事导游罚款2万元】经初步调查，游客苏某参加“三水苏+续住”旅游线路，组团社为南京龙悦之旅旅行社有限公司，该线路地接社为杭州谨游国际旅行社有限公司，该团导游为杨某。8月31日上午，因行程错误、自费项目、导游态度恶劣等问题，导游与游客产生冲突，游客苏某当场报警。后在同团游客劝解下，旅行行程继续。根据旅游法第一百条第一项的规定，该局已对杭州谨游旅行社及导游杨某“在旅行行程中擅自变更安排，严重损害旅游者权益”的违法行为进行立案调查，拟对杭州谨游旅行社处罚款5万元，并停业整顿30天；导游杨某处罚款2万元，并处暂扣导游证30天。处罚决定将在有关法定程序终了后作出。]]></title>
            <guid>3228928</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【第十八届中国长春电影节金鹿奖获奖名单出炉】9月2日，第十八届中国长春电影节举行颁奖典礼。《流浪地球2》获金鹿奖最佳影片奖，饶晓志凭《万里归途》获最佳导演奖，易烊千玺、倪妮分别获最佳男演员奖、最佳女演员奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkivpy4352440.d.html</link>
            <guid>3228927</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 14:00:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西公布兰花集团莒山煤矿“1·27”较大水害事故调查报告】近日，山西公布《山西晋城山西兰花集团莒山煤矿有限公司“1·27”较大水害事故调查报告》。2023年1月27日4时38分，山西兰花集团莒山煤矿有限公司ZF1212掘进工作面迎头发生一起较大水害事故，造成4人死亡，事故直接经济损失876.12万元。事故发生后，矿方迟报。 经综合分析认定：莒山煤矿在未消除复采区域水害事故隐患的情况下安排掘进ZF1212巷，超前钻探(长探)违反《煤矿安全规程》，逐班探测(短探)违反作业规程，前方积水未探明，危险掘进，受老空水的长期浸泡和放炮对围岩(煤)的破坏，并叠加采场应力与水压力耦合的影响，3#煤上部老空积水突破厚度有限的煤壁瞬间溃入工作面，造成4人遇难，是本起事故的直接原因。 经调查认定，本起事故是一起生产安全责任事故。11人被建议移交司法机关依法处理，29人被建议给予党纪政务处分、行政处罚或其他处理。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfy1669969.d.html</link>
            <guid>3228925</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:59:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国男篮21分负菲律宾，无缘巴黎奥运会】中国男篮本届篮球世界杯最后一战，21分负菲律宾，最终排位赛小组垫底，因总排名低未获得落选赛资格，提前无缘巴黎奥运会。（北京头条）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1260210.d.html</link>
            <guid>3228924</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:59:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场消息：软银旗下芯片设计公司Arm将在IPO中向投资者提出每股47至51美元的报价。]]></title>
            <guid>3228920</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:54:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【徐工机械：上半年单台产品的价格是提升的】徐工机械近日在业绩说明会上表示，综合看，公司上半年单台产品的价格是提升的。公司未来会通过技术创新来提升产品的性价比，为客户提供更高的解决方案，更加重视二手车的经营性租赁，以高质量经营能力规避价格战。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4481319.d.html</link>
            <guid>3228919</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:47:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海尔欧洲首席执行官：上半年海尔智家欧洲市场营收增长29.6%】 9月1日，IFA柏林电子展开幕，海尔智家携旗下海尔、卡萨帝、Candy、Hoover四大品牌亮相。海尔欧洲首席执行官Yannick Fierling表示，今年上半年海尔智家欧洲市场营收增长29.6%，跑赢行业，且成为过去8年市场增速最快品牌。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4480748.d.html</link>
            <guid>3228918</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:43:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津市南开医院药学中心主任阎姝涉嫌严重违纪违法被查】据天津市纪委监委驻市卫生健康委纪检监察组、南开区纪委监委9月1日消息：天津市南开医院药学中心主任阎姝涉嫌严重违纪违法，目前正接受天津市纪委监委驻市卫生健康委纪检监察组纪律审查和南开区监察委员会监察调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4480064.d.html</link>
            <guid>3228916</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:40:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新加坡8月制造业PMI升至49.9】新加坡采购与物流管理学院（SIPMM）周六发布的最新数据显示，新加坡8月份制造业采购经理指数（PMI）从前一个月的49.8升至至49.9。就电子业而言，8月份电子业PMI上升0.2至49.5，虽连续13个月萎缩，但萎缩速度也进一步放慢。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6343838.d.html</link>
            <guid>3228915</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:35:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年海口市秀英区汽车消费节启幕】9月2日，“缤纷礼遇约惠秀英”2023年海口市秀英区汽车消费节启动仪式举行。此次汽车消费节将通过“现金直补到个人”方式，用于发放汽车消费补贴，活动期间总共补贴375辆新车，补贴共计150万元，个人消费者购车最高可补贴6000元。（海口发布）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4478736.d.html</link>
            <guid>3228914</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:32:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[《流浪地球2》获长春电影节金鹿奖最佳影片奖。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6343062.d.html</link>
            <guid>3228913</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国男篮无缘直通巴黎奥运会】日本80-71战胜佛得角，获得亚洲区直通巴黎奥运会资格，中国男篮无缘直通巴黎奥运会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4477611.d.html</link>
            <guid>3228912</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:24:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【网传曾志伟入股缅北诈骗集团被拘？当事人回应】 近日，网上有消息称，香港无线电视总经理曾志伟被查出入股缅北诈骗集团，已被香港执法机构调查。对此，香港警方已经向媒体证实消息不实。9月2日，曾志伟发布个人声明澄清事件，称从未与这些谣言中提及的涉嫌诈骗集团进行过任何投资交易，也从未参与过任何类似活动。 声明指出，近日，网络平台上广泛传播针对曾志伟的谣言和虚假指控，涉及曾志伟涉嫌参与投资诈骗集团，甚至造谣已被执法机构拘留。曾志伟严正声明，从未与这些谣言中提及的涉嫌诈骗集团进行过任何投资交易，也从未参与过任何类似活动。此外，关于曾志伟被执法机构拘留一事也完全没有事实依据。他保留寻求法律赔偿的所有权利，以弥补因诽谤及损害个人声誉所造成的损失。 据悉，曾志伟早前因身体不适在台湾接受动脉瘤手术。由于康复情况理想，他预计9月3日将从台湾返港。（南方Plus）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4476255.d.html</link>
            <guid>3228911</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:14:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【量化巨头“组团”发声 向渠道做出解释】 9月1日晚间，证监会指导证券交易所出台了加强程序化交易监管的系列举措，一时间，最新监管要求对量化交易影响几何的探讨颇为热烈。对此，千象资产、稳博投资、聚宽投资等百亿级量化私募纷纷向渠道解释称，最新监管要求对公司现有策略运行的实操性影响有限。多位业内人士向记者表示，从实操层面来看，部分监管的要求或将对超高换手率或规模较大的量化产品产生影响，但大部分头部量化私募的资管策略交易和执行受影响有限，只需履行报备义务即可。而且从长期来看，监管进一步规范程序化交易有助于维护良性健康的市场秩序和生态，也将推动量化投资有序发展。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6338404.d.html</link>
            <guid>3228910</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 13:01:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【塞尔维亚总统：中国智慧屏助力塞建设现代化教育系统】塞尔维亚总统武契奇1日在北部伏伊伏丁那省的一所小学视察时说，中国智慧屏将助力塞尔维亚建设现代化的教育系统。中国华为公司和塞尔维亚电信公司当天向塞尔维亚多所小学捐赠了150块华为智慧屏。除武契奇外，中国驻塞尔维亚使馆临时代办张喆以及来自塞尔维亚政府和中塞两国企业代表出席捐赠仪式。据介绍，此次捐赠的华为智慧屏是交互式显示屏，具备手写文本、草图、数学公式的自动识别功能，同时支持高清视频通话和无线内容共享。（新华社）]]></title>
            <guid>3228908</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:59:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【便捷开通北交所交易权限，头部券商已上线新功能】今日，包括中信建投、国信证券等在内的多家头部券商，已经上线了便捷开通北交所交易权限的功能。已具有科创板交易权限的投资者开通北交所权限，风险等级匹配的情况下，直接签订风险揭示书，即可开通北交所权限。昨晚，北交所发布政策，已开通科创板交易权限的投资者，可以直接开通北交所交易权限。“北交所与科创板交易权限的门槛都是50万元资产以及2年交易经验，此举是考虑到，有的投资者之前开通了科创板权限，但是账户市值可能缩水了，按原有要求的话开不了北交所权限，此举可以扩大北交所投资者队伍。”有券商人士表示。据悉，北交所将启用独立代码号段，提高股票辨识度。（券商中国）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4471461.d.html</link>
            <guid>3228907</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:48:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【影片《孤注一掷》票房突破36亿】据灯塔专业版实时数据，截至9月2日20时41分，影片《孤注一掷》票房突破36亿。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4470696.d.html</link>
            <guid>3228905</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:43:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【京津冀三地投资促进部门签署战略合作协议】在2023年服贸会“北京日”京津冀重点产业对接洽谈会上，北京市投资促进服务中心、天津市人民政府合作交流办公室和河北省商务厅联合签署了《京津冀投资促进战略合作协议》。《合作协议》旨在加强三地投资促进部门协同合作，联合开展招商活动，从而形成优势互补、合理布局、错位发展的协同合作新格局，实现京津冀三地更高质量一体化发展。按照《合作协议》规定，三地将建立京津冀投资促进部门联席工作会议，利用中关村论坛、中国国际服务贸易交易会、中国·廊坊国际经济贸易洽谈会等平台联合组织开展招商推介活动，协同谋划举办面向海内外的联合招商活动。 (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1247730.d.html</link>
            <guid>3228904</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:43:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：要扩大5G、工业互联网等规模化应用】 9月1日至2日，工信部党组书记、部长金壮龙到南京航空航天大学、南京理工大学、江苏省通信管理局调研。金壮龙强调，要扩大5G、工业互联网等规模化应用，加强技术手段建设，进一步提升应急通信、网络安全综合保障能力，更好赋能制造业数字化智能化转型，促进数字经济和实体经济深度融合。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4469887.d.html</link>
            <guid>3228903</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:38:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯计划2030年后发射“回旋镖”星际探测器】据塔斯社等媒体报道，隶属于俄罗斯国家航天集团公司的拉沃奇金科研生产联合体的一份材料显示，该公司计划在2030年后发射“回旋镖”星际探测器，主要任务是在失重条件下完成着陆并将采集到的火卫一土壤样本送回地球。（中国新闻网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1246809.d.html</link>
            <guid>3228902</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【商务部部长助理陈春江：积极筹划促进电商发展的政策举措】商务部党组成员、部长助理陈春江表示，商务部将围绕促进数字经济和实体经济深度融合，积极营造良好的政策环境，支持各类电商主体在创新发展、创造就业、国际合作中大显身手。将把恢复和扩大消费摆在优先位置，组织开展“消费提振年”促消费活动，积极筹划促进电商发展的政策举措，持续创新消费场景，围绕绿色智能家居等领域，加大对各地各平台网络促销活动的指导支持力度，努力打造贯穿全年的网络促销矩阵。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfy1657115.d.html</link>
            <guid>3228901</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:36:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“苏拉”两次登陆，相关各地全力应对】 今天（9月2日），今年第9号台风“苏拉”先后两次在广东登陆，中央气象台继续发布台风红色预警。凌晨3时30分左右，台风“苏拉”在广东珠海市南部沿海登陆，登陆时中心附近最大风力达14级。随后，“苏拉”再次移入珠海市南部近海，并于今天下午1时50分左右，在广东阳江市海陵岛再次登陆，目前已经减弱为热带风暴级。随着“苏拉”登陆后强度减弱，广东多地生产生活秩序逐步恢复。今天，广东将防风应急响应从一级下调为三级。 中央气象台预计，“苏拉”将于明天上午移入北部湾海面，强度逐渐减弱。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4468561.d.html</link>
            <guid>3228900</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:31:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市防汛办：7区启动防汛蓝色预警响应】北京市防汛办提示：9月2日19时20分，市防汛办对大兴、丰台、朝阳、顺义、平谷、密云、通州等区启动防汛蓝色预警响应，请各有关单位做好防汛相关工作。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1244994.d.html</link>
            <guid>3228899</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:26:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年证券公司分类评价结果出炉：北交所业务专项加分上限大幅提高】 近期，2023年证券公司分类评价结果出炉。在此次分类评价中，对证券公司北交所业务开展情况赋予了更高权重，大幅提高了北交所业务专项加分上限，由原来的1分提高至2分。证券公司是北交所市场建设的核心参与者和推动者，对于市场健康发展发挥着重要的枢纽作用。行业人士认为，此次提高北交所专项加分上限，旨在解决中介机构服务中小企业面临的性价比不高等问题，有助于有效调动证券公司积极性，加大北交所业务投入，提高执业质量，积极服务国家创新发展战略，不断提升服务创新型中小企业能力。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1244888.d.html</link>
            <guid>3228898</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:25:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[香港天文台：一号戒备信号在下午8时20分发出，取代三号强风信号。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4467411.d.html</link>
            <guid>3228897</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:23:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【世界气象组织秘书长：未来五年全球温升幅度或突破《巴黎协定》规定温升阈值】世界气象组织（WMO）秘书长塔拉斯2日在2023年中国国际服务贸易交易会（服贸会）上表示，未来五年内全球温升幅度或突破《巴黎协定》规定的温升阈值，气候变化影响日益显著。他表示，气候变化的影响已经十分显著，随着气候变化加剧，全球极端天气事件更加频繁，世界各地频繁创下高温纪录。受厄尔尼诺影响，今年或明年有可能成为有气象记录以来最热的一年。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1244427.d.html</link>
            <guid>3228896</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:23:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广西发布山洪灾害气象预警】 广西水利厅和广西气象局于9月2日16时联合发布山洪灾害气象预警：预计，9月2日20时至9月3日20时，梧州南部发生山洪灾害可能性很大（红色预警），钦州东部、玉林西北部、贺州西南部发生山洪灾害可能性大（橙色预警），北海大部地区可能发生山洪灾害（蓝色预警）。请各影响区注意做好监测、巡查、预警和转移避险等山洪灾害防范工作。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4466353.d.html</link>
            <guid>3228895</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:16:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加蓬军人称重新开放边境】当地时间9月2日，加蓬军人表示，重新开放该国边境。8月30日凌晨，加蓬选举中心宣布，邦戈在26日举行的总统选举中以64.27%的得票率获得连任。随后，十余名军方人员以“机构过渡和恢复委员会”的名义在加蓬24电视台发表声明宣称选举结果无效，并称已获取政权，国家机关解散，同时关闭该国边境。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1242744.d.html</link>
            <guid>3228894</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:11:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[     【超6万亿中东投资巨头出手港股，瞄准中国 “白羽鸡王”】 根据港交所“披露易”8月30日公示信息，8月26日阿布扎比投资局通过旗下机构买入香港上市的凤祥股份1.56679亿股，平均每股1.513港元。这意味着在与中国电动车厂商“蔚来汽车”牵手后，中东主权投资机构阿布扎比投资局再下一城。资料显示凤祥股份位于中国山东，主业为白羽肉鸡生产、销售深加工鸡肉制品及生鸡肉制品，市场份额在同业中领先。阿布扎比投资局为阿布扎比主权投资机构，它代表政府进行投资。根据主权基金研究机构SWFI统计，阿布扎比最新组合规模8530亿美元（折合61937亿元人民币）。（中国基金报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1242425.d.html</link>
            <guid>3228893</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 12:09:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市发布大风蓝色预警】9月02日19时05分，北京市气象台发布大风蓝色预警。受自西向东移动的雷雨云团影响，预计当前至23时，怀柔、密云、东城、西城、大兴、平谷、通州、顺义、丰台、朝阳的部分地区将出现7级左右的短时大风，请注意防范。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6327907.d.html</link>
            <guid>3228891</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:53:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广东数字经济规模全国第一，今年前7月跨境电商同比增长140%】9月2日，广东在2023年中国国际服务贸易交易会上举办“广东主题日”活动，发布粤港澳大湾区全球贸易数字化领航区建设成果。广东省商务厅副厅长双德会表示，目前，粤港澳大湾区全球贸易数字化领航区建设各项工作任务已全面铺开，并取得初步成效。2023年1—7月，全省跨境电商进出口4818亿元，同比增长140%。广州市跨境电商地方公共服务平台建成26个功能板块，备案企业超3000家，进出口单量日近300万票，约占全国单量的1/7，跨境电商进口规模连续9年位居全国第一。（南方网）]]></title>
            <guid>3228890</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:49:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国火车司机工会罢工抗议高通胀】 当地时间9月1日，为抗议高通胀，英国火车司机工会举行罢工。此外，英国铁路、海事和运输工人全国联盟也计划于9月2日举行罢工。受罢工影响，英国西南铁路公司大部分火车停运。英国火车司机工会表示，自2019年以来，大多数火车司机实际收入停滞不前，而不断攀升的物价让他们的收入缩水。英国火车司机工会秘书长米克·惠兰认为，英国现任政府的不作为，是造成英国高通胀的主要原因。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4461936.d.html</link>
            <guid>3228889</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:48:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金壮龙赴南京航空航天大学、南京理工大学、江苏省通信管理局调研】工业和信息化部党组书记、部长金壮龙9月1日至2日到南京航空航天大学、南京理工大学、江苏省通信管理局调研。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirhe1239021.d.html</link>
            <guid>3228888</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:48:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国体育服务贸易去年进出口总额190.3亿元】国际体育服务贸易发展大会暨服贸会体育服务专题主论坛今日在京举办。会上，国家体育总局经济司司长杨雪鸫发布了《2022年中国体育服务贸易发展报告》。中国体育服务贸易主要涉及职业体育竞赛表演、体育赛事赞助、体育赛事版权交易、互联网体育服务和体育旅游五个方面。《报告》显示，2022年中国体育服务贸易进出口总额190.3亿元，同比增长86.75%。其中，体育服务贸易进口额为180.8亿元，同比增长92.5%。体育服务贸易出口额9.5亿元，同比增长18.8%。 (新京报)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirha4461474.d.html</link>
            <guid>3228887</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:46:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【欧盟经济委员真蒂洛尼：对年底前就新预算规则达成协议有信心】欧盟经济委员真蒂洛尼：对年底前就新预算规则达成协议有信心。欧盟稳定与增长公约的暂停将不会延长到2024年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkirfw6326595.d.html</link>
            <guid>3228886</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:44:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【券商分类评级出炉 38家券商获北交所专项加分】2023年证券公司分类评价结果出炉。此次分类评价对券商北交所业务开展情况赋予了更高权重，大幅提高了北交所业务专项加分上限，由原来的1分提高至2分。2023年，100家证券公司参与北交所专项评价，共38家券商获得专项加分。其中，中信建投、申万宏源、东吴证券、安信证券、国泰君安等5家券商加2分，银河证券、长江证券、中泰证券等3家券商加1.5分，国金证券、开源证券等2家券商加1.25分，招商证券、海通证券、东莞证券、东北证券、民生证券、财通证券、国元证券、国信证券等8家券商加1分，其他20家券商分别获得0.25至0.75加分。据了解，多家券商因获得北交所业务专项加分使其最终分类评级得以提升。（财联社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1369078.d.html</link>
            <guid>3228885</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:43:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工信部：截至7月底 我国5G基站累计达305.5万个】2023年中国国际服务贸易交易会数字贸易发展趋势和前沿高峰论坛9月2日在北京举办。工业和信息化部总工程师赵志国出席活动并致辞。近年来，我国扎实推动数字产业化和产业数字化发展，取得积极成效。新型数字基础设施实力显著增强。截至7月底，5G基站累计达到305.5万个，蜂窝物联网终端用户达21.48亿户，IPv6地址资源总量位居全球第一。重点数字产业不断发展壮大。1—7月，我国软件业务收入64570亿元，信息技术服务收入43022亿元，云计算、大数据服务收入同比增长16.2%。信息通信技术赋能实体经济转型升级。具有一定影响力的工业互联网平台超过240家，5G应用已融入60个国民经济大类，建设数字化车间和智能工厂近8000个。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6456427.d.html</link>
            <guid>3228884</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:39:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【干旱少雨致水稻减产 印尼米价同比上涨15%】近期国际大米价格飙升，引发全球关注。其中，极端天气频发影响水稻收成是重要原因之一。今年，水稻主要种植国印度尼西亚因厄尔尼诺现象遭遇干旱，水稻减产严重。印尼国家粮食局称，由于厄尔尼诺现象，今年全国的水稻产量可能会比2022年下降7%。由于供应减少，大米价格已出现上涨。目前，印尼大米零售价格已经同比上涨15%，全国平均价格为每千克13700印尼卢比，约合人民币6.5元。业内人士指出，如果旱情得不到缓解，印尼的大米批发价格可能会创下近几年来的新高，达到每千克1.5万印尼卢比，约合人民币7.1元。 (央视财经)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4590877.d.html</link>
            <guid>3228883</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:36:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯别尔哥罗德州州长：俄防空系统在该州击落一架无人机】当地时间9月2日，俄罗斯别尔哥罗德州州长表示，俄军防空系统在该州击落一架无人机，事件没有造成人员伤亡，但是无人机碎片掉落导致当地一座民宅受损。俄罗斯国防部也于当日确认了上述消息。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1367612.d.html</link>
            <guid>3228882</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:34:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【阿里巴巴国际站多项数字外贸服务产品亮相服贸会】 9月2日，在2023服贸会现场，阿里巴巴国际站多项数字贸易服务产品亮相。其中全链路AI外贸产品成为亮点，该AI产品包含“生意助手”等两大服务，拥有商品发布与管理、市场分析、客户接待、视频聊天实时翻译、企业管理等多项功能。阿里巴巴国际站中国供应商与跨境供应链总经理王添天表示，在AI等新技术的加持下，全球外贸数字化进程提速。阿里国际站此次还新推出中国香港数字化转口贸易平台、越南信用保障交易服务与物流服务等。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6455258.d.html</link>
            <guid>3228881</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:31:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【青藏高原铁路暑运共发送旅客435.17万人次】 9月1日，为期62天的暑运落下帷幕。据统计，中国铁路青藏集团有限公司（以下简称青藏集团公司）暑运旅客发送总量、日均发送旅客量、日均开行旅客列车数量等多项数据较2019年明显提高。共发送旅客435.17万人次，与2019年相比增运42.77万人次；日均发送旅客7.02万人次，与2019年相比增长10.9%；日均开行旅客列车78列，与2019年相比增长36.8%。今年暑运，青藏集团公司共加开临客1272趟、加挂车辆2479辆，较2019年暑运同比增加17.5%、123.5%。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4589991.d.html</link>
            <guid>3228880</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:31:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【与巴菲特同姓的传奇歌手去世，经商成亿万富翁，曾和“股神”验DNA】美国传奇音乐人、玛格丽塔维尔（Margaritaville）餐饮和酒店连锁创始人吉米·巴菲特于当地时间9月1日去世，享年76岁。吉米·巴菲特出生于1946年，后来成为过去50年里美国最著名的音乐人之一。1985年，他在佛罗里达州的基韦斯特开了第一家玛格丽塔维尔咖啡馆。该连锁目前拥有60多家餐厅和酒吧，以及20家酒店和度假村。今年4月，福布斯宣布吉米为10亿美元富翁，因为他持有玛格丽塔维尔价值1.8亿美元的股份，估计为5.7亿美元的巡演和录音收入，价值1.4亿美元的房产和飞机，价值5000万美元的音乐目录，以及伯克希尔哈撒韦的股份。他和“股神”巴菲特是好朋友，但没有血缘关系，两人还曾为此验过DNA。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1366941.d.html</link>
            <guid>3228879</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:30:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国地质勘探局：秘鲁圣费尔南多东北偏东36公里处发生5.3级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4589784.d.html</link>
            <guid>3228878</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:29:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国重汽：2023年重卡规模有望达到90-100万辆，同比增长30%以上】中国重汽在业绩说明会上表示，重卡行业复苏态势已经明确，2023年规模有望达到90-100万辆，同比增长30%以上。未来，行业需求中枢维持在100-120万辆左右。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4585797.d.html</link>
            <guid>3228876</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 11:05:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【武汉研发植入式脑机系统，未来可用于治瘫痪等疑难病】 8月25日，武汉衷华脑机融合科技发展有限公司（以下简称“衷华脑机”）的“植入式脑机接口系统”通过由赵继宗院士、李培根院士等11位顶尖专家的认定。专家组认为，衷华脑机独立自主研发的“植入式脑机接口系统”具有创新性突出、技术水平高、应用前景广等特点，达到国际领先水平，推动了我国脑机接口行业技术进步。衷华脑机创始人、首席科学家黄立9月1日表示，“脑机接口系统用于疾病治疗的原理就是通过监测解读大脑的神经活动，并将其转化为计算机或外部设备可以理解的信号，实现外界和大脑的交互。”（人民日报健康客户端）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4584817.d.html</link>
            <guid>3228874</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:59:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家防总维持对广东的防汛防台风二级应急响应 针对广西启动四级应急响应】据应急管理部消息，9月2日，国家防总办公室、应急管理部组织专题视频会商调度，与中国气象局、水利部、自然资源部联合会商研判台风“苏拉”“海葵”发展态势及其风雨影响，视频调度浙江、福建、广东、广西、海南等省份，进一步细化落实防汛防台风各项工作措施。国家防总调整对广东的防汛防台风应急响应至三级，针对广西启动防汛防台风四级应急响应，派出的3个工作组正在台风影响区域协助指导防范应对工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1361810.d.html</link>
            <guid>3228873</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:58:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【工银瑞信聚享混合基金资产净值连续30个工作日低于5000万元】9月2日工银瑞信聚享混合基金公告称，截至9月1日基金资产净值已连续30个工作日低于5000万元。根据《基金合同》约定，如果连续50个工作日出现基金份额持有人数量不满200人或者基金资产净值低于5000万元情形的，基金管理人在履行清算程序后终止基金合同，无需召开基金份额持有人大会审议。（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1361002.d.html</link>
            <guid>3228872</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:53:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯国防部：过去一周共击落281架乌克兰无人机】 9月1日，俄罗斯境内多地遭到无人机袭击。俄罗斯国防部1日晚间发布消息称，俄军防空系统在别尔哥罗德州上空击落一架企图对俄境内设施进行袭击的乌克兰无人机，初步统计袭击没有造成人员伤亡和财产损失。俄罗斯国防部发言人科纳申纳夫1日在战况通报中说，过去一周，俄方共击落了281架乌克兰无人机。乌克兰总统办公室顾问波多利亚克同一天接受采访时表示，对俄罗斯领土的无人机打击还将继续增加。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4583252.d.html</link>
            <guid>3228871</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:48:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【土耳其外长菲丹将于9月3日访问伊朗】土耳其外交部当地时间9月2日发表声明称，应伊朗外长侯赛因的邀请，土耳其外长菲丹将于9月3日访问伊朗。访问期间，双方将探讨在各个领域推进土伊两国合作的可能性，并就当前的地区和国际问题交换意见。 (央视新闻)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1359656.d.html</link>
            <guid>3228870</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:43:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄媒：梅德韦杰夫警告，可能出现新“人造病毒”，俄须做好准备】据塔斯社当地时间8月31日报道，俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫当天在总统科学和教育委员会主席团会议开幕式上警告称，新的“人造病毒”可能将会出现。梅德韦杰夫提到，美国国防部已在原属苏联的地区设立了数十个专业生物实验室和研究中心，尽管（美国）保证这些活动是“纯粹的科学研究”，但这一说法“并不完全正确”，俄罗斯已经获得了这些研究被用于“敌对军事活动”的证据。梅德韦杰夫还表示，未来出现的新病毒“不仅可以是天然的，也可以是人造的” ，俄罗斯与其它许多国家正在密切关注这一可能性。他还呼吁要“尽可能密切关注此类外部威胁，并确保俄罗斯为任何新感染的出现和传播做好技术准备。”（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1359310.d.html</link>
            <guid>3228869</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:42:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美团：直播“神抢手”业务已在北京深圳等7城上线】9月2日，服贸会在北京开幕。美团旗下全新外卖平台KeeTa、美团直播“神抢手”等业务首次亮相展位。公司方面表示，作为美团本地生活业务的国际化探索，KeeTa于今年5月在香港上线运营，预计到年底会覆盖到整个香港地区。美团直播业务快速发展，今年3月底推出“神抢手”业务，目前已在北京、深圳等7城上线，包括直播、秒杀、信息流三个版块。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4581547.d.html</link>
            <guid>3228867</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:38:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“内斗”不断，电科院董事长等多名高管辞职】9月1日晚间，电科院发布公告，包括董事长、总经理、财务总监在内，多人宣布辞职。此前公告显示，公司原董事长、现实控人胡醇对部分高管的任命十分不满。尤其是对于董事长宋静波，认为是“随便选的一个人”。具体来看，宋静波申请辞去董事长、董事职务，并相应辞去董事会专门委员会中的审计委员会、战略委员会、提名委员会职务。刘明珍申请辞去董事、财务总监职务，并相应辞去董事会专门委员会中的薪酬与考核委员会职务。马勇申请辞去独立董事职务，并相应辞去董事会专门委员会中的薪酬与考核委员会、提名委员会职务。李杰申请辞去总经理职务。（上证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4580219.d.html</link>
            <guid>3228863</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:31:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【广州市召开城中村改造工作推进会暨广州安居集团成立大会】广州市9月1日召开城中村改造工作推进会暨广州安居集团成立大会。住房和城乡建设部党组成员、副部长董建国，市委书记郭永航讲话。广东省副省长孙志洋出席。市委常委、常务副市长陈勇主持。董建国强调，住房和城乡建设部认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，全力支持广州积极稳步推进城中村改造。希望广州充分发挥示范引领作用，积极探索“依法征收、净地出让”模式，有力有序有效推进城中村改造，不断提升城市治理现代化水平，推动城市高质量发展。一要坚持谋定后动、稳中求进，优先对群众需求迫切、城市安全和社会治理隐患多的城中村进行改造，成熟一个推进一个，实施一项做成一项，真正把好事办好、实事办实。二要强化问题导向、目标导向，以新思路新方式破解城中村改造中融资渠道、安置补偿、产业转型升级等难题，努力走出一条全国超大特大城市城中村改造的新路子。三要落实主体责任，科学编制改造规划计划，加强组织实施，多渠道筹措改造资金，妥善处理好各方面利益诉求，统筹推进城中村改造与保障性住房建设，提高土地资源高效综合利用水平。四要充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，更好发挥政府作用，采取“指挥部＋公司”土地征收整治机制和“净地＋公开市场”土地出让形式，鼓励和支持民间资本参与，努力发展各种新业态，实现可持续运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4579919.d.html</link>
            <guid>3228862</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:29:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【宝马新一代电动汽车首款原型车亮相：追赶特斯拉，迎合中国市场】宝马公司展示了其未来电动汽车系列“Neue Klasse”的首款原型车，标志着该公司在追赶特斯拉(TSLA.O)和捍卫在中国销量方面进入了一个新阶段。这款新概念车将于下周在慕尼黑举行的IAA车展上展出。宝马一改以往着重宣传性能的传统，这次的重点落在了投影在整个挡风玻璃上的数字显示屏，以及语音命令和手势操控等软件特性，此举可能出于对中国市场的重视，中国消费者越来越多地选择比亚迪和蔚来汽车等本土品牌，它们生产的电动汽车和配置更符合中国消费者的口味。宝马公司CEO奥利弗・齐普斯表示，Neue Klasse概念车“为我们未来几十年的发展设定了方向”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4578375.d.html</link>
            <guid>3228861</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:20:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台继续发布台风红色预警】中央气象台9月2日18时继续发布台风红色预警，预计，“海葵”将以每小时15-20公里的速度向偏西方向移动，强度逐渐增强，最强可达超强台风级（52-55米/秒, 16级），并将于3日傍晚前后在台湾岛东南部沿海登陆（强台风级或超强台风级，45-52米/秒，14-16级），之后穿过台湾岛，4日凌晨移入台湾海峡，然后向福建南部到广东东部一带沿海靠近。另外，今年第9号台风“苏拉”的中心于今天（9月2日）下午1点50分前后在广东省阳江市海陵岛再次登陆，登陆时中心附近最大风力有10级（28米/秒）。下午5点钟“苏拉”在广东省阳江市境内减弱为热带风暴级，其中心位于北纬21.9度、东经111.4度，中心附近最大风力有8级（20米/秒）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6443633.d.html</link>
            <guid>3228860</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:14:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大藤峡水利枢纽主体工程完工】国家水网骨干工程大藤峡水利枢纽最后一台机组2日正式投产发电，标志着主体工程较国家批复的建设工期提前四个月完工。大藤峡水利枢纽位于广西桂平市的黔江河段，于2014年开工建设，是国家172项节水供水重大水利工程之一，也是集防洪、航运、发电、水资源配置、灌溉等功能于一体的珠江流域关键控制性工程。工程总投资357.36亿元，总库容34.79亿立方米，防洪库容15亿立方米。]]></title>
            <guid>3228859</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:12:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊朗与伊拉克巴士拉-萨拉姆奇客运铁路项目正式奠基】当地时间9月2日，伊拉克与伊朗此前达成的巴士拉-萨拉姆奇客运铁路项目在两国边境口岸萨拉姆奇正式奠基，伊拉克总理苏达尼、伊朗第一副总统穆罕默德·穆赫贝尔出席奠基仪式。伊拉克总理媒体办公室在当天的一份声明中表示，巴士拉-萨拉姆奇客运铁路项目将进一步促进两伊间旅客输送和人员交流。穆赫贝尔将巴士拉-萨拉姆奇客运铁路项目称为两伊的“战略性项目之一”。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6443198.d.html</link>
            <guid>3228858</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:11:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【收受医药代表现金 陕西西安市第一医院两名医生被停职调查】9月1日，陕西省西安市第一医院两名医生在医院内收受医药代表现金视频在网络曝光，引发舆论广泛关注。经与西安市第一医院初步核实，网传视频中的两名医生确为西安市第一医院相关科室医生及负责人，目前，两人因违纪问题已被停职调查。据了解，西安市第一医院隶属于西安市卫生健康委员会，是一所集医疗、教学、科研、急救等为一体的三级甲等综合医院，医院现有员工1900余人。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikxy6442594.d.html</link>
            <guid>3228857</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:08:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深圳、广州楼盘连夜涨价？开发商否认】8月30日，广州、深圳陆续发布“认房不认贷”政策。据媒体报道，广州政策落地后不久，网上传出“白云保利珑明公馆项目优惠回收及涨价通知”。对此，保利发展方面回复称，是假的。公司相关人士进一步称，是自媒体搞的，已经在处理，不排除走司法途径。在深圳，8月25日，即三部门联合印发通知当天，网传龙华区某头部房企新盘项目，火速发文称要收回新盘优惠折扣，相当于“变相”涨价。8月31日，该楼盘附近的地产中介方文（化名）告诉记者，楼盘仍维持原来的优惠力度。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikye4574292.d.html</link>
            <guid>3228856</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:55:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国成立无人机作战司令部 】据韩联社报道，韩国军方9月1日成立无人机作战司令部，直属于国防部。无人机作战部队是由陆、海、空军以及海军陆战队构成的韩军首支协同作战部队。（央视军事）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1351346.d.html</link>
            <guid>3228855</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:55:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【益生股份：预计今年四季度鸡苗价格将呈上行走势 行业景气度高】 益生股份近日接受机构调研时表示，受饲料价格上涨和毛鸡价格下跌影响，近期鸡苗价格下跌。受美国禽流感和航班通航影响，从2022年5月开始，我国祖代肉种鸡的引种量较少，进口量同比大幅下降，从祖代种鸡传导到商品鸡苗至少需要14个月的时间，这将主要影响今年四季度和明年我国商品代肉鸡苗的供应，预计今年四季度鸡苗价格将呈上行走势，行业景气度高。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1350942.d.html</link>
            <guid>3228854</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:52:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【单日发电38.41万千瓦时！全球首台16兆瓦风机创单机日发电量新纪录】今天，三峡集团发布消息，三峡集团福建区域海上风电场昨日最大风速达23.56米/秒，安装在该风电场的全球首台16兆瓦超大容量海上风电机组实现24小时满功率运行，单日发电量达38.41万千瓦时，相当于近17万人一天的生活用电量，创风电单机单日发电量新纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-09-02/detail-imzkikyh1350504.d.html</link>
            <guid>3228853</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:50:04 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>