<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 00:36:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【每日科技要闻速递（7月30日）】
新能源汽车要闻：
1. 捷豹投资22.5亿英镑加速电动化转型，计划推出高端运动轿车。
2. 奥迪集团官方消息，今年上半年，电动汽车在奥迪集团交付量中占比上升至8.2%。
3. 知情人士透露，因投资提案面临印度政府审查，比亚迪考虑取消在印10亿美元建厂计划，据悉已告知印度合作伙伴。
4. 蔚来汽车：荷兰首家蔚来多功能服务中心即将在荷兰时间8月8日投入试运营。
5. 杭州：支持新能源汽车产能提升和整零配套发展，对符合相关条件的企业给予奖励。
其他科技要闻：
1. 马斯克发文表示，社交媒体平台X（原名推特）的月活跃用户达新高，超过5.4亿。
2. 英特尔宣布大湾区科技创新中心启动运营。
3. SpaceX“重型猎鹰”运载火箭今年第三次将大型卫星送入太空。
4. 深圳市工业和信息化局发布《深圳市推动开源鸿蒙欧拉产业创新发展行动计划（2023—2025年）》，到2025年，操作系统技术能力全体系增强，关键卡脖子技术清零，推动鸿蒙欧拉比肩全球领先操作系统。
5. 据中新社：接近监管人士表示，短期内蚂蚁集团重新上市的可能性不大。]]></title>
            <guid>3192667</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:32:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地充电桩费用上涨：车主大呼“太贵”，企业大部分还未盈利】记者了解到，除郑州之外，广州、上海、青岛、重庆等地的新能源车主也反映充电桩价格有所上涨。一边是车主大呼“太贵”，新能源车成本优势削减；另一边是充电桩运营企业大部分还未盈利。如何促进产业的良性发展？多位接受记者采访的业内人士表示：“产业引导方面，支持充电桩运营的补贴红利有待持续释放；企业方面，要通过创新模式、提升充电桩利用率、改进技术等提升自身盈利能力。”（证券时报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmue1270043.d.html</link>
            <guid>3192666</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:30:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新特电气等35股获陆股通增仓超100%】Wind统计显示，截至7月28日，共有1839只个股获陆股通增仓。其中，持股量环比增幅在100%以上的共有35只，环比增幅最大的是新特电气，陆股通最新持有76.25万股，持股量环比增幅达634.06%；环比增幅较大的还有朗特智能、水羊股份、弘业期货、亨迪药业、厚普股份、美格智能等股。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmua0269822.d.html</link>
            <guid>3192665</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:29:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄乌冲突最新24小时局势跟踪（7月30日）】
冲突情况：
1. 俄国防部：俄军28日晚打击了乌克兰武装部队位于第聂伯罗彼得罗夫斯克的指挥所。在过去一天中，俄军在顿涅茨克、扎波罗热、红利曼方向击退乌军多次进攻。俄军还在库皮扬斯克以及赫尔松方向对乌军人员和装备进行打击。
2. 乌克兰武装部队总参谋部：乌空军、导弹部队和炮兵部队对俄军目标进行打击。乌克兰副防长马利亚尔称，乌军正逐步往别尔江斯克和梅利托波尔方向推进。
其他情况：
1. 普京：非洲和平方案与中方政治解决乌克兰危机的立场相呼应。
2. 俄罗斯政府决定延长大米出口禁令至2023年12月31日。
3. 克里姆林宫：俄罗斯总统普京将参加周日的海军节阅兵式，四位非洲国家元首也将出席。
4. 泽连斯基在乌军特种作战部队日视察巴赫穆特方向前沿阵地。
5. 赫尔松州代理州长弗拉基米尔·萨尔多表示，乌军试图用“风暴阴影”导弹摧毁赫尔松与克里米亚间的铁路，但都被俄罗斯防空系统击落。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmua0269177.d.html</link>
            <guid>3192664</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:25:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【湖北荆州发布暴雨红色预警】湖北省荆州市气象台2023年07月30日04时46分发布暴雨红色预警：预计未来3小时，石首西部将出现100mm以上降水，伴有雷电，阵风6级-8级，中小河流洪水气象风险高，请注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmty3492024.d.html</link>
            <guid>3192663</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【截至今日7时 北京最大降雨点位已下75.1毫米】北京地区全市7月29日20时至30日07时平均降雨量24.0毫米，城区平均25.6毫米，西北部17.7毫米，西南部33.7毫米，东北部15.2毫米，东南部31.9毫米；最大降雨出现在房山大石窝，为75.1毫米；最大小时雨强出现在顺义北石槽，30日06-07时降雨量41.7毫米。京津冀：29日09时至30日07时，京津冀地区最大降雨出现在邢台市临城县梁家庄，为472.7毫米，最大小时雨强出现在廊坊市霸州东段，30日02-03时降雨72.5毫米。预报：目前降水主要出现在城区及北部地区，预计未来2小时本市大部分地区有阵雨或雷阵雨，西部、北部地区相对明显，最大小时雨强20～40毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmua0267819.d.html</link>
            <guid>3192659</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:17:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【安徽省文旅厅、省文投公司与上海景域驴妈妈集团签署战略合作协议】据安徽省文旅厅消息，7月29日，安徽省文化和旅游厅、省文化投资运营有限责任公司，分别与上海景域驴妈妈集团签订战略合作协议。安徽省副省长孙勇表示，下一步，要坚持有为政府、有效市场相结合，加快推动相关项目落地，充分发挥文旅拉动消费、带动就业、推动经济持续向好的重要作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmuc5812037.d.html</link>
            <guid>3192657</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:11:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨日今晨重要新闻汇总（7月30日）】
国内新闻：
1. 国防部就日本政府通过2023年版《防卫白皮书》答记者问：已向日方提出严正交涉。敦促日方深刻汲取历史教训，摒弃以邻为壑的零和对抗思维。
2. 知情人士透露，因投资提案面临印度政府审查，比亚迪考虑取消在印10亿美元建厂计划，据悉已告知印度合作伙伴。
3. 受台风“杜苏芮”影响，福建省沿海多地出现历史上最强降水。自7月29日9时起，福州地铁全线网暂停运营服务；厦门启动防御暴雨洪水应急响应一级。
4. 据中央气象台，“杜苏芮”29日早晨08时在安徽省安庆市宿松县境内减弱为热带低压，中央气象台11时对其停止编号。
5. 据合肥日报：合肥市房地产工作专题会议明确，要大胆稳妥推进商品房“现房销售”试点，积极探索商品房销售按套内面积计价。
6. 据美联社：玻利维亚开始使用人民币结算进出口贸易。
7. 深圳市工业和信息化局发布《深圳市推动开源鸿蒙欧拉产业创新发展行动计划（2023—2025年）》，目标是到2025年，操作系统技术能力全体系增强，关键卡脖子技术清零，推动鸿蒙欧拉比肩全球领先操作系统。
8. 台风“杜苏芮”致福建省88万余人受灾，直接经济损失4.28亿元。
9. 财政部发布第九次中法高级别经济财金对话联合情况说明，本次对话共达成22条57项合作成果。
10. 时隔11年，中央气象台发布史上第二个暴雨红色预警。
11. 北京市住建委：抓好贯彻落实，更好满足刚性和改善性住房需求。
12. 杭州：支持新能源汽车产能提升和整零配套发展，对符合相关条件的企业给予奖励。
国际新闻：
1. 意大利2022年人口出生率创新低，每1000人中，新生儿数量不到7人。
2. 阿联酋经济部宣布，当地时间7月28日起阿联酋将暂停大米的出口和再出口，为期4个月。
3. 日本厚生劳动省提议创纪录地提高最低时薪，这将使日本最低时薪首次突破1000日元。
4. 埃隆·马斯克发文表示，社交媒体平台X（原名推特）的月活跃用户达新高，超过5.4亿。
5. 越南统计局数据显示，越南7月出口下降3.5%，为连续第五个月下滑，创下2009年来最长的连续下滑期。
6. SpaceX“重型猎鹰”运载火箭今年第三次将大型卫星送入太空。]]></title>
            <guid>3192656</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:11:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今明两天处于降水核心时段，需防极端强降雨】据中国天气网，受台风残余环流和副热带高压外围暖湿气流共同影响，今明天（7月30日至31日）北京雨势强劲，其中今天将有暴雨到大暴雨，明天西部地区有暴雨，本次降雨过程持续时间长、累计雨量大、具有一定的极端性，北京市启动全市防汛红色（一级）预警响应，暴雨、山洪等六大预警信号齐发。今明天，北京处于本次降水过程的核心时段。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmty3488806.d.html</link>
            <guid>3192655</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:09:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【伊斯兰合作组织秘书长呼吁恢复尼日尔宪法秩序并释放总统巴祖姆】据沙特通讯社当地时间7月29日报道，伊斯兰合作组织秘书长侯赛因·易卜拉欣·塔哈当天表示，他密切关注伊斯兰合作组织成员国尼日尔的形势发展。塔哈谴责任何以武力夺取权力的企图，呼吁立即释放巴祖姆总统并恢复该国宪法秩序。塔哈表示，伊斯兰合作组织高度重视尼日尔以及整个萨赫勒地区的和平、安全与稳定，并全力支持为此结果所做的努力。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmua0263969.d.html</link>
            <guid>3192654</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新钢集团：两个牌号容器钢的厚度规格首度扩证到60mm】据新钢集团官微，近日，新钢集团07MnMoVR、07MnNiVDR、07MnNiMoDR三个牌号容器钢通过全国锅炉压力容器标准化技术委员会换证评审答辩，将于8月中旬正式获得生产证书。其中07MnMoVR、07MnNiVDR两个牌号容器钢的厚度规格首度扩证到60mm，在行业内率先达到品种厚度上限。]]></title>
            <guid>3192653</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:57:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、河北坚持生态优先、绿色发展，生态环境越来越美——让广大群众共享蓝天绿地秀水（高质量发展调研行）；
2、国家发展改革委等部门发文 推动现代煤化工产业健康发展；
3、截至6月底 脱贫人口务工规模超年度目标近240万人；
4、李希在新疆调研时强调 学深悟透习近平新时代中国特色社会主义思想 在以学促干上取得实实在在的成效；
5、深化减贫交流 增强发展韧性；
6、何立峰与法国经济和财政部部长勒梅尔共同主持第九次中法高级别经济财金对话；
7、习近平主席特别代表、国务院副总理何立峰将赴巴基斯坦出席中巴经济走廊启动十周年庆祝活动；
8、中方呼吁联合国安理会尽快解除对有关非洲国家的制裁。]]></title>
            <guid>3192652</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:54:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【2023年二季度中国造船产能利用监测指数保持增长，10年来首次接近800点】中国船舶工业行业协会7月30日公布，2023年二季度中国造船产能利用监测指数（CCI）为798点，10年来首次接近800点，创近年来新高。与去年同期700点相比，提高98点，同比增长14%；与一季度772点相比，提高26点，环比增长3.4%。具体来看，二季度中国船舶新接订单量环比增长48.2%，手持订单量环比增长8.2%，克拉克松新船价格指数二季度继续上涨6个点，但国际航运市场出现阶段性调整，综合运费指数较一季度环比下降22.9%，拖累先行指标小幅下滑。重点监测造船企业手持订单充足，生产任务饱满，产能利用保持较好水平。二季度原材料价格持续下行和人民币兑美元汇率小幅贬值，企业效益持续改善，主营业务收入环比增长19.4%、营业利润率比一季度增长0.9个百分点，带动同步指标大幅增长。全球船队保有量增速保持平稳态势，环比提高0.1个百分点。同步指标的增长覆盖了先行指标的下降，二季度CCI继续保持增长。预计2023年三季度，国际航运市场将延续调整，重点监测造船企业仍处于满负荷生产状态，产能利用充分，CCI将继续保持高位。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmty3485027.d.html</link>
            <guid>3192649</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:44:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海航运交易所：受台风“杜苏芮”影响，本周沿海散货运输市场涨跌不一】上海航运交易所7月29日发布沿海（散货）运输市场周度报告。本周，受台风“杜苏芮”登陆福建沿海影响，运输市场涨跌不一，综合指数平稳运行。7月28日，上海航运交易所发布的中国沿海（散货）综合运价指数报收947.28点，较上期下跌0.9%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmty3484683.d.html</link>
            <guid>3192648</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:41:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英维克与英特尔签约，将加快液冷技术推广应用】据英维克官微，7月29日，在英特尔大湾区科技创新中心开幕典礼上，英维克与英特尔签署项目合作备忘录，双方将加快推进液冷解决方案的测试、评估和推广，加速推进液冷技术的规模应用。当日活动上，共6家首批入驻企业现场签约，另有6家企业与英特尔签署合作项目备忘录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmua0261141.d.html</link>
            <guid>3192646</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:38:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报金观平：稳步推动中小金融机构改革化险】 经济日报文章指出，目前，我国中小金融机构超过4000家，在服务实体经济发展尤其是服务民营企业、中小微企业方面发挥着重要作用。近日召开的中央政治局会议指出，要加强金融监管，稳步推动高风险中小金融机构改革化险。这既是着眼于服务实体经济的需要，也为金融监管工作划出了重点。化解风险的同时，还要推动中小金融机构整体向好发展，提高服务实体经济的能力，夯实其可持续发展的基础。从根本上来说，中小金融机构要真正赢得客户、赢得市场才能获得长远发展，要进一步明确战略方向、聚焦主责主业，有条件的要加快数字化转型，进一步优化激励约束机制等，尽快提高自身造血能力，牢牢守住不发生风险的底线。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmua0261043.d.html</link>
            <guid>3192645</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:37:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上半年新疆累计接待游客1.02亿人次，同比增加31%】 据澎湃新闻，近日，网上出现“新疆游客断崖式下降”视频及相关话题，引发广泛关注和讨论。新疆文化和旅游厅进行了辟谣，表示该消息不实。新疆文化和旅游厅发布数据显示，今年1月份至6月份，新疆累计接待游客1.02亿人次，同比增长31.49%，实现旅游收入922.76亿元，同比增长73.64%。7月1日至6日，全疆接待游客788万人次。其中，喀什地区、阿勒泰地区和伊犁哈萨克自治州等新疆热门旅游目的地分别接待游客124.92万人次、104万人次和250.29万人次。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmua0259885.d.html</link>
            <guid>3192644</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:28:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港立法会代表团访内地器官移植大数据中心】据港媒报道，香港特区立法会卫生事务委员会代表团29日前往广州，于国家卫健委人体组织器官移植与医疗大数据中心进行职务访问，了解内地器官捐赠、分配、移植相关制度和系统运作情况。多位立法会议员均表示，被器官捐献事业的大爱深深感动，并希望尽早建立香港与内地恒常器官移植协作机制。访问期间，出席活动的全体议员自愿登记成为内地人体器官捐献志愿者，以示支持。（大湾区之声）]]></title>
            <guid>3192642</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:27:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日韩民间团体举行座谈会：要阻止核污染水排海】当地时间7月29日，韩国在野党议员和市民团体代表前往日本福岛县磐城市，与当地议员及市民代表座谈。对于日本政府强推福岛核污染水排海，日韩与会人士表示强烈反对。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemmua0259701.d.html</link>
            <guid>3192641</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:26:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【高温笼罩美国多地 电力系统承压】高温笼罩美国多地，除了已被高温炙烤多日的美国西南部地区之外，包括纽约和费城在内的东海岸城市这两天也变得酷热难耐。美国最大的电网运营商近日警告，美国电力系统正承受巨大压力。创纪录热浪对美国电力系统构成严峻考验。美国最大的电网运营商——PGM联合电网公司日前已向13个州和华盛顿特区发布一级能源紧急警报，呼吁民众节约使用空调等大功率电器，并将空调设置为恒温25或26摄氏度，以避免造成电网负载过大而导致停电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfna3613213.d.html</link>
            <guid>3192640</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:25:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：台风“卡努”将逐渐增强】“卡努”位于菲律宾以东洋面。今年第6号台风“卡努”（热带风暴级）已于今天（30日）凌晨（北京时，下同）加强为强热带风暴级，早晨5点钟其中心位于菲律宾马尼拉东偏北方向约1370公里的菲律宾以东洋面上，就是北纬18.3度、东经133.2度，中心附近最大风力有10级（28米/秒），中心最低气压为982百帕，七级风圈半径280-360公里，十级风圈半径40-90公里。“卡努”将逐渐增强预计，“卡努”将以每小时20-25公里的速度向北偏西方向移动，31日在琉球群岛附近海域转向西北方向移动，31日夜间至8月1日早晨进入东海，逐渐向浙江沿海靠近，强度逐渐增强，最大强度可达强台风级（45-50米/秒，14-15级）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfna3612713.d.html</link>
            <guid>3192639</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:21:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市文旅局发布安全提示 暂停各类演出活动】据文旅北京微信公众号消息，北京市已启动防汛红色预警响应，根据防汛应急预案，须关闭全市所有景区，并做好受威胁游客疏散避险；全市乡村民宿暂停营业，及时劝返入住游客或将游客转移到安全避险场所；暂停旅行社旅游活动，并尽到安全告知提示义务；暂停各类演出活动；暂停文化艺术类校外培训机构线下培训；酒店要提示提醒入住客人非必要不外出或减少外出，做好相关服务保障；各区、各相关单位要对景区关闭、乡村民宿暂停营业、暂停各类演出活动和线下培训等做好督导检查，督促相关单位处理好关闭和暂停引发的善后事宜，并及时将关闭和暂停信息向社会公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfna3612603.d.html</link>
            <guid>3192638</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:20:27 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯多地遭遇恶劣天气 已致7人死亡】据俄罗斯媒体报道，当地时间7月29日，位于伏尔加河中游的俄罗斯马里埃尔共和国一处旅游帐篷营地遭遇狂风和暴雨袭击，倾倒的树木破坏了多个帐篷，造成6人死亡、11人受伤。（央视）]]></title>
            <guid>3192637</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:18:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河北省气象台07月30日05时继续发布暴雨红色预警信号】河北省气象台07月30日05时继续发布暴雨红色预警信号，7月28日20时到30日6时，石家庄、邢台、邯郸已经出现100毫米以上的降雨，个别站点已超400毫米。预计7月30日到31日，我省仍将有持续性强降雨过程，大部分地区有暴雨到大暴雨（累计60～200毫米），其中张家口南部、保定、雄安新区、廊坊、石家庄西部的部分地区有特大暴雨（250～450毫米），局地累计可达600毫米以上，降雨时局地伴有短时强降水（最大小时降雨量30～80毫米，局地可超过100毫米）、雷电、短时大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfna3610536.d.html</link>
            <guid>3192636</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:07:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称打击乌军指挥所 乌称打击俄军目标】根据俄罗斯国防部当地时间29日公布的战报，俄军28日晚打击了乌克兰武装部队位于第聂伯罗彼得罗夫斯克的指挥所。在过去一天中，俄军在顿涅茨克、扎波罗热、红利曼方向击退乌军多次进攻。俄军还在库皮扬斯克以及赫尔松方向对乌军人员和装备进行打击。同一天，乌克兰武装部队总参谋部发布战报称，过去一天中，乌军与俄军在前线交战地区共发生了24次战斗。乌空军、导弹部队和炮兵部队对俄军目标进行打击。乌克兰副防长马利亚尔称，乌军正逐步往别尔江斯克和梅利托波尔方向推进。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfna3610452.d.html</link>
            <guid>3192635</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:06:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海河防总、海委分别将防汛应急响应和洪水防御应急响应提升至Ⅱ级】据水利部海河水利委员会消息：受台风“杜苏芮”残余环流继续北上影响，7月29日—8月2日海河流域将降大到暴雨，局地大暴雨，部分河系将发生洪水，防汛形势严峻复杂。根据《海河防汛抗旱总指挥部防汛应急响应预案》和《水利部海河水利委员会水旱灾害防御应急响应工作规程》有关规定，经研究，决定自7月30日0时起，海河防总将防汛Ⅲ级应急响应提升至Ⅱ级，海委将洪水防御Ⅲ级应急响应提升至Ⅱ级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfne0387148.d.html</link>
            <guid>3192634</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:03:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【叙利亚农业部长称拉塔基亚省林火已得到控制】高温天气笼罩地中海周边多国，受高温影响，叙利亚拉塔基亚省北部7月25日发生森林火灾。29日，当地森林大火仍在燃烧中。叙利亚政府出动消防员和直升机持续在该地区进行灭火工作。叙利亚农业部长穆罕默德·哈纳恩·卡特纳29日表示，大多数起火点的火情已得到控制，目前正在全力扑灭剩下两到三个起火点。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfne0387025.d.html</link>
            <guid>3192633</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 23:02:49 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【脱贫人口务工规模超年度目标近240万人】从近日召开的全国东西部协作和中央单位定点帮扶工作现场会上获悉：今年上半年，脱贫县农村居民人均可支配收入仍然保持较快增长。到6月底，全国脱贫人口(含防止返贫监测对象)务工规模3259.1万人，超过2023年度目标任务239.9万人，其中东部省份吸纳脱贫劳动力就业915.7万人，同比增加2.1万人。2021年以来，东部省份和中央单位积极参与乡村建设、乡村治理，在脱贫地区打造了2300多个乡村振兴示范村，发挥了很好的示范带动作用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfne0385753.d.html</link>
            <guid>3192632</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:54:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【昨晚至今晨，北京最大小时雨强出现在首都机场】据气象北京消息，7月29日20时至7月30日06时，北京地区全市平均降雨量18.8毫米，城区平均22.9毫米，西北部9.8毫米，西南部28.3毫米，东北部8.4毫米，东南部29.4毫米；最大降雨出现在房山大石窝，为63.4毫米；最大小时雨强出现在首都机场，30日5时至6时降雨量39.9毫米。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfne0385263.d.html</link>
            <guid>3192631</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:50:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【逾一个月来巴基斯坦强降雨造成至少173人死亡】巴基斯坦国家灾害管理局29日发布报告说，6月25日以来，强降雨引发的洪水已在该国造成至少173人死亡、260人受伤。 报告说，东部的旁遮普省是受灾最严重的地区，强降雨引发的水灾在该省造成至少67人死亡。巴全国至少有1485处房屋在洪水中被毁，牲畜损失475头，北部和西北部地区多条道路因强降雨引发的洪水或山体滑坡而断行。 巴基斯坦气象部门说，西南部俾路支省未来两天可能出现暴雨天气，有关部门应注意山洪和山体滑坡风险。 目前，巴政府、非营利组织、志愿者正在灾区展开救援。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfne0384217.d.html</link>
            <guid>3192630</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:41:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【旅游市场迎来“最火暑期档”】今年暑期，全国旅游市场复苏势头强劲，旅游人次和收入齐升。多家旅游平台数据显示，暑期旅游市场热度有望全面超过2019年同期，亲子游、研学游、避暑游等成热门选择。进入暑期旅游旺季，除了昆明、大理、丽江、迪庆等传统热门线路外，曲靖、西双版纳、普洱、保山等地游客也持续增加。]]></title>
            <guid>3192629</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:33:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【稳步推动中小金融机构改革化险】目前，我国中小金融机构超过4000家，在服务实体经济发展尤其是服务民营企业、中小微企业方面发挥着重要作用。近日召开的中央政治局会议指出，要加强金融监管，稳步推动高风险中小金融机构改革化险。这既是着眼于服务实体经济的需要，也为金融监管工作划出了重点。我国金融风险整体呈收敛态势。最新披露的数据显示，银行业保险业上半年主要风险监管指标处于合理区间，风险抵御能力整体充足。但也有一些潜在风险不容忽视，如个别中小金融机构存在内部控制薄弱、外部监管不到位等问题。要防止个别金融机构风险外溢问题，同时防止因处置风险引发新的其他风险。]]></title>
            <guid>3192628</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:14:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【摩洛哥国王：希望与阿尔及利亚恢复外交关系】当地时间7月29日晚，摩洛哥国王穆罕默德六世发表电视讲话。在讲话中，他再次表示希望能与阿尔及利亚恢复外交关系，开放两国边界，实现两国关系正常化。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfna3604233.d.html</link>
            <guid>3192627</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:09:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月30日06时继续发布强对流天气黄色预警】预计7月30日08时至31日08时，黑龙江东南部、吉林中部、河北中南部和东北部、北京南部、天津、山东中部和西南部、河南南部和东北部、安徽西部和东北部、江苏中北部、湖北东部、江西北部、浙江西部等地的部分地区将有8-10级、局地11级以上雷暴大风或冰雹天气；另外，黑龙江东南部、吉林中东部、陕西中南部、山西、河北、北京、天津、山东中西部、河南北部和南部、安徽、江苏北部和南部、湖北、湖南中北部、江西中北部、浙江东部沿海、福建东南部和西北部、四川南部、贵州东北部和西南部、云南、广西南部和东部、广东中南部、海南岛、台湾岛中部等地的部分地区将有短时强降水天气，小时雨量30-70毫米，局地可达100毫米以上。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfne0380946.d.html</link>
            <guid>3192626</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:04:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台7月30日06时继续发布暴雨红色预警】预计，7月30日08时至31日08时，河北、北京、天津、山西中东部、河南北部、山东中西部等地有大到暴雨，其中，河北中南部、北京中南部、天津西部、山西东部等地部分地区有大暴雨，河北中部沿山地区、北京西南部等地部分地区特大暴雨（250～400毫米）；安徽中部、湖北东部和南部、湖南北部、贵州北部、云南西南部、吉林北部等地部分地区有大雨或暴雨。上述部分地区伴有短时强降水（最大小时降雨量30～70毫米，局地可超过100毫米），局地有雷暴大风等强对流天气。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfnh1388052.d.html</link>
            <guid>3192625</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:03:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国已确定125个国家区域医疗中心建设项目】截至目前，我国已确定五批125个国家区域医疗中心建设项目，覆盖所有医疗资源薄弱省份。同时，全国组建1.5万个各种形式的医联体，远程医疗覆盖所有地级市。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfna3603586.d.html</link>
            <guid>3192624</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:03:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州亚运总赛程2.2版发布 首个比赛日产生31金】第19届亚运会将于9月23日到10月8日在杭州举行。杭州亚组委昨天公布总赛程2.2版，包括场馆版和项目版。9月24日为开幕式之后首个比赛日，将决出31金，产生金牌的大项包括游泳、击剑、体操、卡巴迪、现代五项、赛艇、射击、跆拳道和武术。这意味着，本届亚运会的首金，将在这九个大项中产生。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfna3603444.d.html</link>
            <guid>3192623</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 22:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄高精度武器打击乌指挥所】俄罗斯国防部29日说，俄军28日晚使用高精度武器打击了乌东南部的某乌军指挥所。乌克兰总统网站29日说，乌总统泽连斯基当天视察了巴赫穆特（俄称阿尔乔莫夫斯克）周边前沿阵地。]]></title>
            <guid>3192622</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 21:31:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：拜登称与麦康奈尔进行了交谈，后者身体表现良好。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzemfna3600480.d.html</link>
            <guid>3192621</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 21:13:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【先锋集团经济学家并不相信软着陆的说法】股市上涨、通胀降温以及好于预期的经济数据正在促使更多投资者押注美联储能够实现“软着陆”，即消费者价格正常化而不会引发衰退。先锋集团的经济学家并不买账。他表示，失业率上升了至少30或40个基点，因此明年将超过4%。从历史上看，这100%与经济衰退有关。 现在，不一定是严重程度，但这肯定是衰退。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekzeh0507593.d.html</link>
            <guid>3192620</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 21:00:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[普京：可能会在周三与土耳其总统埃尔多安通电话。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekzee3727653.d.html</link>
            <guid>3192619</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 20:30:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国资管新规 让华尔街为大规模贷款紧缩头疼】根据对银行家的最新调查，美国和欧洲的信贷紧缩终于来临了。周三美联储宣布新一轮加息后，鲍威尔表示，周一的高级贷款官员民意调查（通常会对80多家贷款机构进行民意调查）将显示贷款标准收紧。下降幅度将受到密切关注。再加上美国新的监管规定，将迫使大型银行将其资本缓冲提高数十亿美元，这可以证明人们期待已久的贷款条件收紧正在上演。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekzee3722647.d.html</link>
            <guid>3192618</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 19:57:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【加拿大码头工人再次发出罢工威胁并拒绝签订合同】加拿大西海岸的码头工人在本月第二次拒绝谈判合同后，提出该国最繁忙的港口可能再次出现劳动力中断。据BC海事雇主协会周五晚间发表的一份声明称，国际码头和仓库联盟的成员拒绝了一项将在四年内将工资提高19.2%至每年162000加元（123000 美元）的协议。工会领导层建议其成员投赞成票。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekuwh3842598.d.html</link>
            <guid>3192616</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 18:50:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【沙特阿拉伯将主办乌克兰冲突会议】随着欧洲和华盛顿加紧努力巩固对基辅和平要求的支持，沙特阿拉伯将于下月初主办乌克兰、其一些主要支持者以及包括印度和巴西在内的发展中国家之间的会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekuwk0614805.d.html</link>
            <guid>3192615</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 18:19:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市20余万人参与防汛抢险】昨日(29日)，北京市发布多项防汛预警、提示，同时，全市河湖区域内全面停航，全面封控下河道路。其中，市排水集团启动特级防汛响应，全市共落实防汛抢险队伍3128支203230人。]]></title>
            <guid>3192614</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 17:50:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[市场资讯：沙特阿拉伯将于八月在该国第二大城市吉达主办乌克兰和平会谈。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekuwm6177767.d.html</link>
            <guid>3192613</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 17:48:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国南部烟花仓库爆炸 已致10人死亡118人受伤】据泰国媒体报道，7月29日下午泰国南部那拉提瓦府一个烟花仓库发生爆炸，截至目前已导致10人死亡、118人受伤。爆炸导致周边上百所房屋受损，还有多人被困在废墟下等待救援。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekuwh3829845.d.html</link>
            <guid>3192612</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 17:29:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国人民抗日战争纪念馆：7月30日、31日闭馆】根据北京市气象台暴雨红色预警，7月29日夜间至8月1日夜间将出现暴雨天气，部分地区将出现特大暴雨。为确保观众人身安全，中国人民抗日战争纪念馆7月30日（星期日）、31日（星期一）闭馆。]]></title>
            <guid>3192610</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 17:00:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市文旅局：关闭全市所有景区，暂停各类演出活动和线下培训】北京全市已启动防汛红色预警响应，根据防汛应急预案，须关闭全市所有景区，并做好受威胁游客疏散避险；全市乡村民宿暂停营业，及时劝返入住游客或将游客转移到安全避险场所；暂停旅行社旅游活动，并尽到安全告知提示义务；暂停各类演出活动；暂停文化艺术类校外培训机构线下培训；酒店要提示提醒入住客人非必要不外出或减少外出，做好相关服务保障；各区、各相关单位要对景区关闭、乡村民宿暂停营业、暂停各类演出活动和线下培训等做好督导检查，督促相关单位处理好关闭和暂停引发的善后事宜，并及时将关闭和暂停信息向社会公告。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekqqk3950853.d.html</link>
            <guid>3192609</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 16:34:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市水文总站发布洪水橙色预警】2023年7月30日0时，市水文总站发布洪水橙色预警。预计7月30日至8月1日我市将有大暴雨到特大暴雨，北运河流域可能出现橙色预警级别洪水，城区河道、永定河流域、大清河流域可能出现黄色预警级别洪水。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekqqk3948562.d.html</link>
            <guid>3192608</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 16:23:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大运河源头遗址公园闭园，白浮泉祈福仪式活动延期举办】昌平文旅集团2023年7月30日发布消息，尊敬的游客、市民朋友们：北京市气象台发布暴雨红色预警，7月29日夜间至8月1日夜间我市将出现大暴雨，部分地区特大暴雨。为确保游客、市民人身安全，大运河源头遗址公园已于7月29日14:00闭园，原定于7月30日（周日）举办的白浮泉祈福仪式活动延期举办，具体开园时间以及活动举办时间请您关注昌平文旅集团微信公众号，我们将第一时间发出通知。给您带来不便敬请谅解，感谢您的理解与配合！]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-30/detail-imzekqqk3946503.d.html</link>
            <guid>3192607</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 16:13:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非盟要求尼日尔军方在15天内恢复宪法政府】非洲联盟（非盟）和平与安全理事会29日发表公报，要求尼日尔军事人员无条件返回军营，并在15天内恢复宪法政府。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0720282.d.html</link>
            <guid>3192606</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:59:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【受台风影响 菲律宾巴丹省宣布进入灾难状态】菲律宾巴丹省省长29日表示，由于台风“杜苏芮”带来的破坏，以及台风“卡努”加强西南季风所带来的强降雨，该省宣布进入灾难状态。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0717928.d.html</link>
            <guid>3192605</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:37:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【山西发布山洪灾害气象风险红色预警】7月29日，山西省水利厅和山西省气象局联合发布山洪灾害气象风险预警：预计，2023年7月29日20时至7月30日20时，受强降雨影响，山西省忻州东部、阳泉大部、晋中东部、长治东部和晋城东部发生山洪的可能性很大（红色预警），大同东部、晋中中部、长治中部和晋城中部发生山洪的可能性大（橙色预警），大同中部、朔州东部、忻州中部、太原、吕梁东部、晋中西部、长治西部、临汾东部和晋城西部发生山洪的可能性较大（黄色预警），朔州中部、吕梁中部、临汾中部和运城东部可能发生山洪（蓝色预警）。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0716786.d.html</link>
            <guid>3192604</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:31:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今夜至8月1日有大暴雨到特大暴雨，局地阵风六七级】北京市气象台29日23时发布北京地区天气预报：后半夜阴转大雨，西部南部暴雨，伴有雷电，东风二级，局地短时阵风六七级，最低气温24℃；明天白天暴雨到大暴雨，西部、南部大暴雨，伴有雷电，东风二级转三四级，阵风六七级，最高气温26℃。暴雨橙色预警中，今夜至8月1日有大暴雨到特大暴雨，加强防范，注意出行安全。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqp6294799.d.html</link>
            <guid>3192603</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:23:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王贻星已任中央政法委副秘书长】据中国长安网“领导·机构”一栏最新信息显示，王贻星已任中央政法委副秘书长。公开信息显示，王贻星曾长期在公安部任职，曾任公安部改革办常务副主任、办公厅副主任兼研究室主任等职。（新京报）]]></title>
            <guid>3192601</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:13:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[周六重要消息汇总
国内新闻：
1. 国防部就日本政府通过2023年版《防卫白皮书》答记者问：已向日方提出严正交涉。
2.  外交部宣布：何立峰将赴巴基斯坦出席中巴经济走廊启动十周年庆祝活动。 
3. 大盘票房已连续39天破亿，刷新中国影史大盘单日票房连续破亿纪录。 
4. “杜苏芮”致福建省88万余人受灾，直接经济损失4.28亿元。
5. 中央纪委国家监委：集中力量查处一批医药领域腐败案件 形成声势震慑。
6. 财政部发布第九次中法高级别经济财金对话联合情况说明，本次对话共达成22条57项合作成果。
7. 杭州：支持新能源汽车产能提升和整零配套发展，对符合相关条件的企业给予奖励。
8. 时隔11年，中央气象台发布史上第二个暴雨红色预警。
9. 北京市住建委：抓好贯彻落实 更好满足刚性和改善性住房需求。
国际新闻：
1. 美国政府提议对轻型轿车和卡车实施更严格的燃油经济性标准。
2. 马斯克：X平台（原名推特）的月活跃用户达新高，超过5.4亿。
3. 意大利去年人口出生率创新低，每1000人中，新生儿数量不到7人。
4. 阿联酋将暂停大米出口4个月，该决定并适用于所有大米品种，包括糙米、全精米或半精米。
5. 泰国南部一烟花仓库发生爆炸，已致9人死亡115人受伤。]]></title>
            <guid>3192600</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:08:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【水利部安排部署台风强降雨及洪水防御工作】水利部29日重要汛情通报显示，目前，水利部维持对北京、天津、河北、山西、山东、河南、福建、广东的洪水防御Ⅲ级应急响应以及对浙江、安徽、江西、湖北的洪水防御Ⅳ级应急响应。水利部将密切关注“杜苏芮”演进和强降雨过程，加强预报预警，滚动会商研判，科学调度水工程拦蓄洪水，并将视暴雨洪水情况，适时增派工作组，指导有关地方做好监测预报预警、水工程调度、水库安全度汛、中小河流洪水和山洪灾害防御等工作，全力保障防洪安全。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0712397.d.html</link>
            <guid>3192599</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:04:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【吉林：适时调整优化房地产政策 更好满足居民刚性和改善性住房需求】吉林省委书记景俊海7月28日主持召开省委常委会会议。会议指出，积极推动城中村改造和“平急两用”公共基础设施建设，适时调整优化房地产政策，更好满足居民刚性和改善性住房需求，促进房地产市场平稳健康发展。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqp6292086.d.html</link>
            <guid>3192598</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:01:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南发布暴雨、地质灾害橙色预警】据央视新闻，河南省气象台7月29日19时升级发布暴雨橙色预警：7月28日18时至29日18时，河南省北中部出现暴雨，其中安阳、濮阳、鹤壁、新乡、焦作、郑州、平顶山、洛阳、许昌、开封等68个县（市、区）出现大暴雨，新乡辉县、安阳林州、鹤壁淇县和淇滨区4个县（市、区）出现特大暴雨。预计7月29日19时至30日19时，黄河以北和郑州西部和北部、开封北部、商丘中部、周口东部雨量可达50毫米以上，其中安阳、鹤壁、濮阳、新乡北部、焦作北部、郑州西部部分县市雨量可达100毫米以上，个别站点雨量可达250毫米以上，并伴有雷电、短时强降水（最大小时雨强50—80毫米）、短时大风等强对流天气。降雨也导致地质灾害发生的可能性增大，河南省自然资源厅和河南省气象局联合发布了地质灾害气象风险橙色预警：7月29日20时至30日20时，地质灾害橙色预警地区包括郑州巩义市、荥阳市，安阳龙安区、殷都区、安阳县、林州市，鹤壁鹤山区、山城区、淇滨区、淇县，新乡辉县市、卫辉市；地质灾害黄色预警地区包括郑州惠济区、中原区、二七区、上街区、新密市、新郑市、登封市，洛阳新安县、孟津区、偃师区、宜阳县、洛宁县、伊川县、汝阳县、嵩县、栾川县，平顶山汝州市、郏县、宝丰县、鲁山县，新乡凤泉区，焦作市区、修武县、博爱县、沁阳市，许昌禹州市、长葛市，三门峡渑池县、陕州区，南阳南召县，信阳固始县、潢川县、商城县。这些发生地质灾害的可能性较大，需注意防范。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqk3934581.d.html</link>
            <guid>3192597</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 15:01:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国台办：坚决反对美国向中国台湾地区提供武器】7月29日，据@国台办发布 消息，有媒体提问，据媒体报道，美国政府决定向中国台湾地区提供价值约3.45亿美元的军事援助。对此有何评论？国台办发言人陈斌华今日应询表示，我们坚决反对美国向中国台湾地区提供武器，这一立场是明确的、一贯的。民进党当局顽固坚持“台独”分裂立场，企图“倚美谋独”“以武谋独”，不断乞求美国向其售武或提供军援，强化与美军事勾连。他们的所作所为正在把台湾变成“火药桶”“弹药库”，加剧台海兵凶战危。如任由民进党一条道走到黑，青年只能当炮灰。“台独”是绝路，无论民进党当局、“台独”分裂势力花多少台湾老百姓的纳税钱，买多少美国武器，都动摇不了我们解决台湾问题、实现祖国完全统一的坚定意志，都抵挡不了我们维护国家主权和领土完整的强大实力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqk3934140.d.html</link>
            <guid>3192596</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:59:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京环球影城主题公园及环球城市大道于7月30日临时关闭】7月29日，北京环球度假区发布通知：北京市气象局发布暴雨红色预警，根据相关政府部门要求，为了保证游客和团队成员的安全，北京环球影城主题公园、北京环球城市大道于2023年7月30日临时关闭，环球影城大酒店和诺金度假酒店仍将正常运营。我们将密切关注天气状况，视天气情况恢复开放。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0710893.d.html</link>
            <guid>3192595</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:56:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市水务局升级发布防洪排涝Ⅰ级应急响应】据央视新闻，北京市水务局于7月29日22时升级发布防洪排涝Ⅰ级应急响应，在执行已发布响应措施基础上，要求如下：
1、各区水务局、各水管单位、各业务处室、各集团公司、各技术支撑单位领导班子、业务技术人员和服务保障人员要全员到岗，分班次交替开展工作，无特殊原因，不得请假。
2、密切监视雨情、水情变化，认真分析研判，做好预报调度，加强洪水、内涝、山洪灾害监测工作，及时滚动发布洪水、内涝、山洪灾害监测预报预警信息，按需求加密开展洪水应急测报。
3、严格落实水库“三个责任人”，督促指导责任人强化安全意识、树牢底线思维，确保全部上岗到位、尽职履责。病险水库一律空库运行，再次逐一落实土石坝防漫坝垮坝措施，确保水库绝对安全。
4、加强河道、水库、闸坝工程调度，严格执行调度指令，充分发挥拦洪削峰错峰作用，指导水库上下游受洪水威胁区域内的人员转移工作，对重点区域、重点部位以及灾害易发区加大巡查力度，加密巡查频次，出现险情及时处置并报告。
5、加强山洪危险区域人员管控，提前组织做好人员转移工作，做到应撤尽撤，不落一人，坚决避免人员伤亡。
6、各单位提前做好城市排涝河道、设施的巡查检查，涉及在建工地全部停工，人员、设备及时撤离到位，河道保洁保证停止运行，保洁作业等船只全部提前做好安全停靠工作，加强易积水点段提前布控，确保发生积水险情时，果断采取断路、硬隔离等措施。
7、防洪抢险物资储运单位全力做好调运保障工作，抢险队伍提前按预定方案预置到位，蓄滞洪区做好运用准备各项工作。
8、加强供排水设施巡查检查，全力确保供水、排水运行安全。
9、强化值班值守和信息报送，加强预报预警、工程调度、巡查抢险、洪涝灾情等信息报送，确保信息畅通、及时、高效。
10、发生较大以上防洪突发事件时,第一时间组织抢险作业并报告；超出抢险能力的，及时提请属地防汛指挥机构和上级部门组织抢险，同时协助做好应急抢险技术支撑工作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0710296.d.html</link>
            <guid>3192594</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:52:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【应对强降雨，北京西城区已确定30所学校作为紧急避险场所】北京市气象台7月29日17时30分升级发布暴雨红色预警，预计7月29日夜间至8月1日夜间，北京将出现大暴雨，西部、南部特大暴雨。据了解，西城区已经组建专业应急抢险队伍，对重点区域进行雨前巡查。面对强降雨天气，西城区组建14支共3000余人的专业应急抢险队伍（含驻区部队）、15个街道1700余人的抢险队伍全部集结到位，加强应急值守，强化雨前雨中巡查，第一时间解决居民诉求。各单位对危旧房屋、低洼院落、拆迁区和在建工程等重点区域、重点部位、重点目标进行雨前地毯式巡查，专人全程盯守。已确定30所学校作为紧急避险场所，34家驻地宾馆为汛期临时避险安置点，10家医疗机构为医疗救治场所。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqk3932602.d.html</link>
            <guid>3192593</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:49:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【泰国南部一烟花仓库发生爆炸，已致9死115伤】当地时间7月29日下午，泰国南部那拉提瓦府一个烟花仓库发生爆炸。截至目前，事故已造成9人死亡、115人受伤，其中113人重伤，周边房屋受损严重。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqq1746214.d.html</link>
            <guid>3192592</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:46:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【顺网科技与咪咕合作签订战略升级协议】顺网科技消息，7月29日，顺网科技作与中国移动咪咕公司签订战略升级协议。咪咕与顺网科技及旗下子公司汉威信恒将在会展、赛事、媒体、内容、算力多个领域开展全场景战略合作。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqq1746165.d.html</link>
            <guid>3192591</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:45:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【何立峰与法国经济和财政部部长勒梅尔共同主持第九次中法高级别经济财金对话】国务院副总理何立峰与法国经济、财政及工业、数字主权部部长勒梅尔29日在北京共同主持第九次中法高级别经济财金对话。何立峰表示，在两国元首战略引领下，中法经贸关系显示出巨大韧性和良好发展态势。中方愿与法方进一步加强政策沟通，深化务实合作，密切国际与多边事务协调，推动中法全面战略伙伴关系迈上新台阶。勒梅尔表示，法方愿与中方加强经济财金领域合作，推动法中关系不断向前发展。本次对话以线上线下结合方式举行，共达成22条57项合作成果。（新华社）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqp6290188.d.html</link>
            <guid>3192590</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:45:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国红十字会总会启动四级应急响应 调拨救灾物资驰援福建受灾群众】据中国红十字会消息，7月29日，针对台风“杜苏芮”对福建多地带来的灾情损失，结合福建省红十字会上报的灾情和需求，中国红十字会总会启动四级应急响应，紧急向灾区调拨赈济家庭包、冲锋衣、毛巾被等5000件（套）救灾物资，用于支持当地开展灾害救助工作，帮助受灾群众恢复生产生活。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0707282.d.html</link>
            <guid>3192589</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:37:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新钢集团：两个牌号容器钢的厚度规格首度扩证到60mm】新钢集团消息，近日，新钢集团07MnMoVR、07MnNiVDR、07MnNiMoDR三个牌号容器钢成功通过全国锅炉压力容器标准化技术委员会换证评审答辩，将于8月中旬正式获得生产证书。其中07MnMoVR、07MnNiVDR两个牌号容器钢的厚度规格首度扩证到60mm，在行业内率先达到品种厚度上限。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0707182.d.html</link>
            <guid>3192588</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:36:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南杞县防汛抗旱指挥部：全县小区地下车库车辆今晚必须全部清空】7月29日，河南杞县防汛抗旱指挥部发布关于小区地下车库车辆必须全部清空的紧急通知：29日下午，省、市防汛工作调度会再次强调我县防汛形势很严峻，尤其是今天晚上到明天是关键时期，为确保人民群众生命财产安全，现再次要求各县区切实履行属地责任，认真组织排查小区地下车库车辆清空和封堵情况，截至7月29日19时40分没有移出地下车库的车辆，今天晚上必须清空，清空后对地下车库进行封堵，不允许再有车辆进入。凡因责任落实不到位，造成人民群众生命财产损失者，将严肃予以追究。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0705812.d.html</link>
            <guid>3192587</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:28:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【邢台发布城市内涝气象风险等级预报】邢台市气象灾害防御中心2023年7月29日20时发布城市内涝气象风险等级预报：今天夜间到明天白天，邢台全部县（市、区）城市内涝气象风险等级在Ⅳ级以上。#持续关注河北雨情##河北实时关注台风杜苏芮# 其中信都区、襄都区、沙河市、临城县、内丘县、柏乡县、隆尧县城市内涝气象风险等级为Ⅰ级，发生城市内涝的风险很高；任泽区、南和区、巨鹿县、宁晋县、新河县城市内涝气象风险等为Ⅱ级，发生城市内涝的风险高；平乡县、广宗县、威县城市内涝气象风险等级为Ⅲ级，发生城市内涝的风险较高；清河县、临西县、南宫市城市内涝气象风险等级为Ⅳ级，有可能发生城市内涝，请注意防范。（燕赵都市报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqn0705390.d.html</link>
            <guid>3192586</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:26:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国农科院将围绕四大领域加快种业科研攻关】从中国农业科学院了解到，中国农业科学院将围绕主粮作物、经济作物、重要畜禽、农业微生物四大领域，进一步加强种质资源保护和鉴定利用，挖掘重大价值基因，培育优异新品种，推动种业科技自立自强、种源自主可控。 (新华社)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekqqq1743621.d.html</link>
            <guid>3192585</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:25:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【牧原股份：公司目前10万头全线场的人员标准配置为100人左右】牧原股份7月29日于互动平台表示，公司目前10万头全线场的人员标准配置为100人左右。公司会持续加强管理，通过提升智能化应用水平、优化人员培训方案、加强管理干部综合素质培养等措施，进一步降低公司成本，提升盈利能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0834920.d.html</link>
            <guid>3192584</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:19:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【杭州：支持新能源汽车产能提升和整零配套发展】杭州日前印发《加快推进高端装备制造业高质量发展的若干措施》，提出支持新能源汽车产能提升和整零配套发展，对年度实际产能达到核准产能75%且新能源汽车占实际产量50%及以上的整车制造企业，按照不高于新增工业增加值5%的比例（上年同比保持增长）给予不超过1000万元的一次性奖励；支持整车、零部件和科技企业加大智能网联汽车、氢燃料电池汽车关键技术研发力度，对在关键共性技术及成套产品研发上有突破，且企业年产值首次达到1亿元、5亿元、10亿元并形成一定销售量的，同时年产值较上年度增长20%以上（上年同比保持增长）的智能网联汽车、氢燃料电池汽车企业，分别给予不超过100万元、200万元、500万元的一次性奖励。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0833975.d.html</link>
            <guid>3192583</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:14:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【TCL中环公示单晶硅片价格 上调3.5%-5.2%不等】7月29日，TCL中环公示单晶硅片价格，较上次上调3.5%-5.2%不等。其中P型218.2、210、182的价格分别为4.26元、3.95元、2.95元，相较7月9日的4.07元、3.77元、2.85元，分别上调4.67%、4.77%、3.51%。N型130μm210、182的价格分别为4.03元、3.05元，相较7月9日的3.84元、2.90元，分别上调4.95%、5.17%。N型110μm210、182的价格分别为3.87元、2.93元，相较7月9日的3.69元、2.79元，分别上调4.88%、5.02%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0833564.d.html</link>
            <guid>3192582</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:12:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【福冈游泳世锦赛李冰洁800米自由泳摘银】7月29日，福冈游泳世锦赛进入倒数第二个比赛日。女子800米自由泳决赛中，李冰洁以8分13秒31的成绩摘得银牌，并打破该项目亚洲纪录。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0831591.d.html</link>
            <guid>3192580</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:03:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【日本一地被曝隐瞒生活用水化学物超标】日本岐阜县各务原市政府28日承认，当地一处生活用水水源地3年前就被检测出有机氟化合物含量超标，最高超标将近16倍。据《岐阜新闻》网站等日本媒体报道，2020年11月，位于各务原市三井东町的三井水源地的水中就被检测出有机氟化合物含量超标，但市政府一直没有对外公布，且部分超标水至今仍在向市民供应。2021年5月，当局检查三井水源地全部13口井，其中7口井有机氟化合物含量超标，最高超标11倍。2022年11月，一口井中有机氟化合物含量被检出超标15.8倍。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhr6415182.d.html</link>
            <guid>3192579</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 14:02:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英维克与英特尔签约，加速液冷技术推广应用】英维克消息，7月29日，在英特尔大湾区科技创新中心开幕典礼上，英维克董事长齐勇代表英维克与英特尔签署项目合作备忘录。此次签约后，英维克和英特尔将依托英特尔大湾区科技创新中心，以及联合创新项目实验室等资源，围绕实现可持续发展目标、改善数据中心电能利用率、节能减碳并降低成本等领域开展合作，通过不断开发创新方案，加速推进液冷技术的规模应用。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4052668.d.html</link>
            <guid>3192577</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【河南省水利厅将水旱灾害应急响应提升至Ⅱ级】受今年第5号台风“杜苏芮”影响，7月28日以来河南省多地出现大到暴雨，局部大暴雨，目前强降雨仍在持续，河南省部分地区可能发生区域性严重洪涝灾害。按照《河南省水利厅水旱灾害防御应急预案》有关规定，经研究，河南省水利厅决定于7月29日20时起，将水旱灾害防御Ⅲ级应急响应提升至Ⅱ级应急响应。受降雨影响，淮河及南部支流白露河、潢河，贾鲁河，卫河及支流安阳河出现涨水过程。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4052502.d.html</link>
            <guid>3192575</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:52:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央政法委：依法从重打击境外电信网络诈骗等违法犯罪活动，依法从重打击境内协同犯罪人员】中共中央政治局委员、中央政法委书记陈文清近日主持召开中央政法委员会全体会议。会议强调，要结合主题教育切实做好当前政法工作，统筹推进法治建设、安保维稳、防控风险、化解矛盾等各项工作。要贯彻落实习近平法治思想和总体国家安全观，坚持以人民为中心，坚持系统治理、依法治理、源头治理，依法从重打击境外电信网络诈骗等违法犯罪活动，依法从重打击境内协同犯罪人员，坚决维护人民群众切身利益。要加强宣传教育，不断提高人民群众识别电信网络诈骗、防范电信网络诈骗的意识和能力。（新华社）]]></title>
            <guid>3192574</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:50:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【故宫博物院于7月30日、31日临时闭馆】故宫博物院7月29日发布关于临时闭馆的通告：北京市气象台发布暴雨红色预警，7月29日夜间至8月1日夜间我市将出现大暴雨，部分地区特大暴雨。为确保观众人身安全，我院7月30日、31日闭馆。开放时间视雨情而定。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0828385.d.html</link>
            <guid>3192573</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:46:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平强调，四川是我国发展的战略腹地，在国家发展大局特别是实施西部大开发战略中具有独特而重要的地位。要依托制造业的独特优势，积极服务国家产业链供应链安全，高质量对接东部沿海地区产业新布局。要把发展特色优势产业和战略性新兴产业作为主攻方向，加快改造提升传统产业，前瞻部署未来产业，促进数字经济与实体经济深度融合，构建富有四川特色和优势的现代化产业体系。要科学规划建设新型能源体系，促进水风光氢天然气等多能互补发展。要强化粮食和战略性矿产资源等生产供应，打造保障国家重要初级产品供给战略基地。要坚持“川渝一盘棋”，加强成渝区域协同发展，构筑向西开放战略高地和参与国际竞争新基地，尽快成为带动西部高质量发展的重要增长极和新的动力源。（新华社）]]></title>
            <guid>3192572</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:45:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[习近平指出，以科技创新开辟发展新领域新赛道、塑造发展新动能新优势，是大势所趋，也是高质量发展的迫切要求，必须依靠创新特别是科技创新实现动力变革和动能转换。四川要发挥高校和科研机构众多、创新人才集聚的优势和产业体系较为完善、产业基础雄厚的优势，在科技创新和科技成果转化上同时发力。要完善科技创新体系，积极对接国家战略科技力量和资源，优化完善创新资源布局，努力攻克一批关键核心技术，着力打造西部地区创新高地。（新华社）]]></title>
            <guid>3192571</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:44:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【理想汽车：魔毯空气悬架车型累计交付量突破20万辆】据理想汽车官方微博，理想魔毯空气悬架车型累计交付量突破20万辆！ 理想汽车已成为全球空气悬架车型销量最大的品牌，已交付理想L系列车型中有93%配备了魔毯空悬，理想L8和理想L7用户主动选择空悬版本的比例达到81%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4047665.d.html</link>
            <guid>3192569</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:29:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中铁建设集团在博鳌发布十大零碳建筑技术应用】 博鳌全球旅游生态大会29日在海南博鳌国际会议中心开幕。开幕式上，中铁建设集团基于博鳌零碳示范区内建筑绿色化改造经验，发布了建筑领域十大零碳技术应用。中铁建设集团机电安装有限公司副总经理贾志强代表集团发布十大应用时介绍：建筑绿色化改造对示范区实现零碳目标具有重要意义。建筑及建造碳排放占全国碳排放量的50%以上，其中公共建筑碳排放量占建筑碳总排放量的40%。因此，对既有公共建筑绿色化改造，是实现节能减排的重要路径。（中新网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4046055.d.html</link>
            <guid>3192568</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:22:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京发布最高级别暴雨红色预警】北京市气象台29日17时30分升级发布最高级别的暴雨红色预警信号：7月29日夜间至8月1日夜间，本市将出现大暴雨，西部、南部特大暴雨。主要降雨过程出现在30日2时至31日20时，全市有大暴雨，房山、门头沟、昌平、海淀、石景山、丰台、延庆、大兴、通州、西城、东城、朝阳的部分地区有特大暴雨，城市低洼地区容易出现积水。此外，北京市水务局与市气象局联合发布山洪灾害风险提示：预计7月29日20时至8月1日20时，本市房山区、门头沟区、昌平区、延庆区、怀柔区、密云区、平谷区、海淀区、石景山区、丰台区可能发生山洪灾害，其中房山区大部、门头沟区大部、石景山区西部、昌平区西部、延庆区南部发生可能性很大。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4044621.d.html</link>
            <guid>3192567</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:16:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国光伏行业首个供应链金融平台在天合光能上线发布】天合光能消息，7月25日，天合光能供应链金融平台“天合融通”上线发布会在天合光能常州总部顺利举行，此次“天合融通”上线发布标志着中国光伏行业首个供应链金融平台诞生。“天合融通”为核心企业、供应商及金融机构提供统一融资入口，对接各家银行产品，实现融资操作线上管理，融资额度实时掌握、融资进度一目了然，为链上企业提供低成本、高便捷度的融资新通道，可大大节约企业财务成本。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhq0820413.d.html</link>
            <guid>3192566</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:10:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【天津港开通直航南美新航线 可省三分之一时间】今日下午在万海航运“吉春”轮靠泊天津港集装箱码头，标志着天津直航南美新航线正式开通，进一步拓展了天津港全球海运网络布局，强化航线枢纽能级，增强天津港“一带一路”海陆交汇点辐射带动作用。此次开通的天津港直航南美新航线，途经墨西哥、巴拿马、哥伦比亚、厄瓜多尔等多个国家的主要港口，将打通天津与中南美地区的海上贸易运输通道，为京津冀及中国北方地区企业进出口提供新选择。通过该航线，来自南美地区的海鲜冻品、时令蔬果等冷箱货物25天直达天津，较之前节省约1/3时间，有效降低综合物流成本，保障冷链货物品质，极大提高供应链的敏捷性和响应能力。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-07-29/detail-imzekkhn4043278.d.html</link>
            <guid>3192565</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jul 2023 13:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>