<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2023 00:32:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【滨海新区以重大项目建设落实制造业强市战略 稳步实施总投资1.5万亿元谋划储备项目】从滨海新区获悉，滨海新区今年稳步实施总投资1.5万亿元的谋划储备项目、确保总投资1615亿元的223个新项目开工、加快总投资7489亿元的660个项目建设、推动209个项目投产运营，以重大项目建设落实制造业强市战略，支撑全市构建现代产业体系。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8357595.d.html</link>
            <guid>3045036</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:31:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚2月季调后零售销售月率 0.2%，预期0.4%，前值1.90%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1579569.d.html</link>
            <guid>3045035</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:30:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【黑龙江省联社正式迎来新任理事长，百万年薪市场化选聘首席信息官】3月27日，黑龙江监管局发布关于核准刘长旭任职资格的批复，核准刘长旭黑龙江省农村信用社联合社理事长任职资格。 刘长旭担任黑龙江省联社理事长一职并不意外。2022年7月30日，黑龙江省联社官网消息显示，刘长旭已以省联社党委书记身份主持召开全省农信系统年中工作会议。据了解，刘长旭此前长期担任黑龙江省联社副主任。值得一提的是，黑龙江省联社近日发布信息科技高层次人才招聘公告，招聘省联社首席信息官(CIO)1人以及省联社科技顾问2人。根据披露，此次招聘首席信息官年薪不低于100万元，科技顾问每月劳务费为5.2万元。（21财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1578831.d.html</link>
            <guid>3045033</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:28:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【创维数字：公司产品海外C端的应用已接入应用OpenAI及测试】 创维数字在互动平台表示，基于公司与微软过往长期的合作关系，近期就ChatGPT于公司机顶盒、VR一体机、家庭智能助手等设备中的应用正在进行紧密沟通。公司产品海外C端的应用，已接入应用OpenAI及测试，在微软云Azure上公司海外子公司已经注册ChatGPT商业版及测试。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8354811.d.html</link>
            <guid>3045032</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:26:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国田纳西州一小学枪击事件致6人遇害，28岁女枪手或曾为该校学生】 当地时间3月27日，美国田纳西州纳什维尔一所私立小学圣约学校发生大规模枪击事件，目前已经造成包括枪手在内的7人死亡，受害者中包括3名儿童和3名学校员工。警方表示，被击毙的枪手是一名手持多支枪械的28岁女性，至少有两支半自动步枪和一把手枪。根据初步调查结果，这名枪手可能曾是该校学生。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1576604.d.html</link>
            <guid>3045031</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:25:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新动力：和兴县经济技术开发区就氢能催化剂项目签署合作框架协议】 据新动力消息，3月27日，山西省吕梁市政协副主席、兴县县委书记乔云率队赴雄安新动力科技股份有限公司考察，双方进行了友好会谈。会上，公司和兴县经济技术开发区就氢能催化剂项目进行了合作框架协议签约。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1575680.d.html</link>
            <guid>3045030</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:23:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：拓展银发经济新空间】银发经济是指为满足老年人需要的所有经济活动的总和，既包括有形的产品，如老年医疗器械、保健品、生活和能力增强用品、专用设施设备等，也包括无形的服务，如健康、养老、文化、体育、旅游、金融等。银发经济涉及生产、消费、流通等多领域，具有产业辐射面广、产业链长、业态复杂多样等特点。 我国当前已经具备加快推进银发经济的基础和条件。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1575478.d.html</link>
            <guid>3045028</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:23:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本首相岸田文雄：日本金融体系总体保持稳定，密切关注银行业情况的发展。金融市场出现风险规避情绪。]]></title>
            <guid>3045026</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:21:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国联邦贸易委员会主席Lina Khan：将保护新生的人工智能工具市场的竞争】 美国联邦贸易委员会（FTC）主席Lina Khan周一表示，FTC将保护新生的人工智能工具市场的竞争，并警告说，大型科技公司可能开始恐慌，并试图通过非法手段阻止新来者。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8349332.d.html</link>
            <guid>3045023</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:19:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【女性抑郁症与心脏病间联系揭示】俄罗斯研究人员描述了女性抑郁症与心血管风险之间的关系。他们认为，抑郁症通常与心脏、血管和代谢系统的一系列危险病症共存。相关研究结果发表在《俄罗斯心脏病学》杂志上。  （科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1569592.d.html</link>
            <guid>3045019</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:13:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄常驻联合国代表：俄将不再提出关于北溪事件国际调查的决议草案】 据报道，俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅边贾表示，俄罗斯将不再提出关于北溪管道破坏事件国际调查的决议草案。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1569426.d.html</link>
            <guid>3045018</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:13:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【小米集团：奖励合共1.9亿股奖励股份予4110名选定参与者】小米集团在港交所公告，董事会于2023年3月27日根据股份奖励计划奖励合共1.9亿股奖励股份予4110名选定参与者，奖励股份于授出日之收市价为每股12港元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1568655.d.html</link>
            <guid>3045017</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:12:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【盯上退货成本 亚马逊给部分商品贴“退货率高”标签】据报道，免费便捷的退货政策是亚马逊的一大优势，但亚马逊最近开始在一些商品页面展示Frequently Returned Items（退货率高）标签，凸显该公司正设法减少消费者退货。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1568656.d.html</link>
            <guid>3045016</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:12:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【非洲国家乍得将埃克森美孚公司当地油气资产国有化】 非洲国家乍得正将美国油气巨头埃克森美孚在该国的所有资产国有化。在双方陷入长期争端后，乍得政府做出了这一决定。去年12月，埃克森美孚曾试图以4.07亿美元的价格将这些资产出售给英国能源公司Savannah Energy，但乍得政府反对交易的条款，并宣布将该公司当地资产和经营权收归国有。据报道，埃克森美孚在当地的资产包括乍得多巴石油项目40%的股份——该项目由七个生产油田组成，总产量2.8万桶/日，还包括公司在乍得/喀麦隆1000多公里管道中的权益。该管道把内陆国家乍得的原油输送到大西洋的几内亚湾海岸出口。]]></title>
            <guid>3045015</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:12:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国家队现身13只个股前十大流通股东，中国太保、海螺水泥、同仁堂持股市值居前】 国家队现身13只个股前十大流通股东，合计持股10.26亿股，合计持股市值达191.73亿元。中国太保、海螺水泥、国元证券持股数量居前，分别为2.71亿股、2.27亿股、1.60亿股。从国家队持股市值来看，中国太保、海螺水泥、同仁堂排名居前，持股市值分别为66.47亿元、62.28亿元、18.33亿元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8345417.d.html</link>
            <guid>3045014</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:12:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[阿根廷经济部长Massa宣布支持农业部门的措施。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8344847.d.html</link>
            <guid>3045012</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:11:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[日本央行行长黑田东彦将于北京时间9:42出席日本国会会议。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1566470.d.html</link>
            <guid>3045010</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:10:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克旗下脑机接口公司Neuralink与美神经外科中心接洽 寻求展开人体试验】据报道，知情人士透露，马斯克旗下脑机接口公司Neuralink已与美国最大的一家神经外科中心Barrow Neurological Institute接洽，双方成为潜在的临床试验合作伙伴。一旦监管机构允许，Neuralink将展开产品人体试验。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8342925.d.html</link>
            <guid>3045009</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:09:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【“木头姐”加仓Coinbase、Block】  “木头姐”旗下方舟基金逆势增持Coinbase、Block，此前这两个标的均遭际了利空事件；减持小鹏汽车、小牛电动。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1564864.d.html</link>
            <guid>3045008</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:07:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【台媒：洪都拉斯与台“断交”后，又对台下达“必须30天内撤馆”命令】台湾“中央社”28日消息称，洪都拉斯与台湾“断交”后，洪都拉斯外交部副部长贾西亚当地时间27日表示，台湾必须在30天内撤离位于洪都拉斯首都特古西加尔巴的“大使馆”。 台湾“中央社”援引路透社报道称，洪都拉斯外交部副部长是27日在当地电视台宣布这一命令的。 （环球网）]]></title>
            <guid>3045007</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:06:52 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【陈敏尔张工会见韩国三星会长李在镕】近日，市委书记陈敏尔，市委副书记、市长张工会见韩国三星会长、三星电子株式会社执行主席李在镕一行。陈敏尔说，长期以来，天津与三星保持良好合作关系。会长此次到访，充分体现了三星长期立足中国市场、持续拓展在华业务的信心和意愿，体现了对深化与我市合作的高度重视。希望三星深耕天津，布局天津，在智能网联新能源汽车、生物医药、石油化工、商贸物流等更多领域与我市开展全方位合作，共同分享发展机遇。我们将持续打造市场化、法治化、国际化一流营商环境，为企业在津发展提供优质服务，创造良好条件。李在镕感谢天津市委、市政府30年来对三星在津企业的大力支持。他表示，三星愿进一步深化与天津在科技研发及成果转化、新能源产业发展等方面的合作，拓宽合作领域，提升合作能级，努力实现共赢发展。（天津日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8341128.d.html</link>
            <guid>3045006</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:06:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3只A股今日股权登记，联科科技、顺络电子分红力度最大】 根据上市公司权益分配方案梳理统计，3只A股今日股权登记。其中，2股拟派息，1股派息、转增或送股同时实施。分红派息方面，2只个股分红派息的股权登记日为3月28日。联科科技、顺络电子分红力度最大，每10股分别派息2.00元、2.00元。此外，1股派息、转增或送股同时实施，股权登记日为3月28日。耐普矿机分红力度最大，每10股分别派息4.00元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1563151.d.html</link>
            <guid>3045005</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:04:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国商务部：半导体企业被要求提交财务预测以申请《芯片法案》拨款】 据《华尔街日报》消息，美国商务部周一表示，根据《芯片法案》寻求美国拨款的半导体企业将被要求提交对其新的芯片制造厂收入和利润的详细预测，以帮助评估其申请。美国商务部在一份概述财务报表指导原则的文件中说：“这些财务报表将是《芯片法案》项目评估的一个关键部分，将用于评估申请项目的可行性、财务结构、经济回报和风险，以及评估和确定潜在根据《芯片法案》拨款的金额、类型和条款。”（界面新闻）]]></title>
            <guid>3045004</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:04:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【车用半导体客户开始砍单杀价】据报道，近期车厂开始针对电源管理IC、MOSFET、MCU等芯片砍单，并要求供应商降价。摩根士丹利最新调查披露，车用半导体存在下行风险，车厂近期已开始削减订单，并对车用半导体供应商施加价格压力，这也将让车用半导体供应链面临过去两、三年来不曾出现的危机。供应商也指出，车用芯片大厂安森美半导体正在审视其库存是否有客户重复下单的情况。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1562484.d.html</link>
            <guid>3045002</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:03:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【我国新能源汽车多项指标性能明显提高】中国汽车工程研究院3月27日发布了数十款新能源汽车的综合测评结果。结果显示，我国新能源汽车的多项指标性能明显提高。这次中国汽研综合了2019年至2022年四年的新能源汽车的测评表现，综合来看，中国新能源汽车的安全性平均得分超过了90%，续航里程普遍达到了300公里以上，部分高端品牌已经突破了600公里。此外，在充电效率方面，大多数新能源汽车可以实现充电1小时，达到满电80%的电量，以百公里充电时间为例，充电时间平均值从20.3分钟下降到13.6分钟。在环境适应性方面，低温续驶里程的衰减率也呈现逐年降低的趋势。专家指出，这些指标性能的提高，反映了我国汽车行业领跑者企业在技术研发和市场布局上加大投入的举措。未来，中国汽研还将增加车辆的健康座舱、智慧座舱的功能性评价。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8338700.d.html</link>
            <guid>3045000</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:02:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【消息称台积电Q3价格没有变动 Q4价格4月开始协商】据报道，近期市场传出，台积电下半年可能调涨价格，对此台积电不回应价格问题。不过IC设计厂商指出，台积电今年第一季涨价通知早在去年第三季就已经收到，且近期才陆续完成新投片晶圆的调涨价格合约，没有在第一季收到台积电再度涨价的通知，目前第三季价格没有变动，第四季价格要等到4月才开始协商。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8337978.d.html</link>
            <guid>3044999</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:01:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：从4月15日开始，只有经过认证的账户才会出现在“为你推荐”（For You）页面】 特斯拉CEO马斯克表示，从4月15日开始，只有经过认证的账户才会出现在“为你推荐”（For You）页面。]]></title>
            <guid>3044997</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:59:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【硅银证券多名高管离职 联席主管跳槽至精品投行Moelis】据报道，知情人士透露，精品投行Moelis已聘请硅谷银行金融集团旗下硅银证券的联席主管Jason Auerbach。对此，硅银证券和莫里斯均拒绝置评。美东时间周一，硅银证券首席执行官Jeff Leerink告知员工Auerbach已离职。美国第一公民银行已同意收购硅谷银行，但交易并不包括硅银证券。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8336014.d.html</link>
            <guid>3044996</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:57:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[  【太空尘埃中或藏有地外生命的迹象】日本科学家建议将地球以外生命的搜索工作扩大到对太空尘埃的研究。发表于最新一期《国际天体生物学杂志》上的论文提出，太空尘埃中可能蕴藏着地外生命的迹象。东京大学天体生物学家户谷友则指出，研究数百万英里外的系外行星是一个挑战，所以研究对象可反其道而行之，即改为已经落在地球上的太空尘埃。 （科技日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1558870.d.html</link>
            <guid>3044995</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:56:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【朝鲜宣布进行水下战略武器试验】 据朝中社28日报道，朝鲜于25日至27日进行了水下战略武器体系试验，27日进行了导弹试射。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3044994</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:56:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【香港首个酒店转作青年宿舍项目启用】 香港首个将酒店和旅馆转作青年宿舍用途的资助计划项目“BeLIVING Youth Hub”3月27日举行开幕仪式。香港特区政府民政及青年事务局局长麦美娟表示，对项目启用感到鼓舞，相信可达到施政报告提出五年内提供3000个青年宿位的目标。麦美娟表示，预期第二季会陆续有其他青年宿舍可供申请。]]></title>
            <guid>3044993</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:55:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【10家公司披露回购预案，亚宝药业、共创草坪、垒知集团拟回购金额最高】 共14家公司发布股票回购相关公告。其中，10家公司披露股票回购预案，4家公司回购方案已实施完毕。从回购预案来看，当日共4家公司股票回购预案金额超千万。亚宝药业、共创草坪、垒知集团回购预案金额最高，分别拟回购不超3.0亿元、2281.03万元、1641.73万元。从已完成回购来看，当日共2家公司回购金额超千万。环旭电子、正帆科技、振邦智能已完成回购金额最高，分别回购1.04亿元、8000.27万元、190.69万元。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1558086.d.html</link>
            <guid>3044992</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:55:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【业内人士：2023年新能源车出口有望实现高增长】 今年以来，湖南、广东、浙江、上海等地汽车出口量明显增长，同时新能源车企加速开拓海外市场。业内人士表示，2023年，我国汽车出口有望再上新台阶，预计全年整车出口增速可达20%，新能源汽车出口有望达到80万辆。（中证报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1551908.d.html</link>
            <guid>3044987</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:50:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京市委书记尹力与“一行两会一局”、一百余家中外金融机构负责人座谈】 3月27日下午，金融工作座谈会召开。此次座谈会有“一行两会一局”等金融管理部门和一百余家各类中外金融机构参加。北京市委书记尹力表示，在服务实体经济上提质增效。将更多资金投向新一代信息技术、医药健康、人工智能等重点产业，更好服务产业链供应链畅通和现代化产业体系建设，打造引领未来的产业集群。支持北交所做大做强，推动更多优质企业上市融资。在支持扩大内需上精准发力。在金融改革开放上守正创新。易会满指出，下一步，证监会将把办好北交所作为一件大事来抓，围绕“打造服务创新型中小企业主阵地”这个定位，坚持突出特色、错位发展，不断完善市场产品体系，促进投融资两端动态平衡，推动北交所高质量扩容，尽快形成规模效应。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8328559.d.html</link>
            <guid>3044986</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:49:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【巴菲特又加仓西方石油，持股增至23.6%，本月买入逾10亿美元】巴菲特旗下的伯克希尔哈撒韦最近几天又增持了西方石油公司近370万股，持股比例提高至约23.6%。最近的买入发生在3月23日和27日，共耗资约2.16亿美元。巴菲特的公司在一年多前开始大量购买西方石油股票，仅本月就买入了逾10亿美元。该公司目前持有约2.117亿股西方石油普通股，按周一收盘价计算价值126亿美元。（环球市场播报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1550563.d.html</link>
            <guid>3044985</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:48:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[巴克莱表示，美联储不太可能调整其隔夜逆回购协议（RRP）工具的参数以推动存放在货币市场基金中的现金流回银行。]]></title>
            <guid>3044983</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:43:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国清算银行ClearBank的客户流量激增20% 受益于硅谷银行倒闭事件】英国ClearBank Ltd.负责人称，硅谷银行倒闭当周，客户通过其平台转移的资金增加了20%，这使得该公司成为倒闭事件的受益者之一。这家清算银行总部位于伦敦，其首席执行官Charles McManus表示，业务出现突然飙升后现已开始稳定下来。该公司在英国央行的余额已升至37亿英镑（45亿美元），高于去年年底约30亿英镑的水平。“我们有大量资金流入，避险需求推升资金盈余，”McManus称。ClearBank的客户群包括200家受监管的金融机构，这些机构使用其技术来清算交易和处理支付。该公司不放贷，而是赚取处理费。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1547673.d.html</link>
            <guid>3044982</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:43:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：
1、天津牢固树立“一盘棋”思想，坚持优势互补、互利共赢——推动京津冀协同发展走深走实（推动京津冀协同发展）；
2、二月债券市场发债五点四七万亿元；
3、农行普惠金融贷款余额突破3万亿元；
4、推动京津冀产业协同迈向更高水平；
5、李强将出席博鳌亚洲论坛2023年年会；
6、以心相交 成其久远（和音）——加强同发展中国家团结合作③；
7、何立峰将出席“投资中国年”招商引资活动启动仪式；
8、秦刚出席中国发展高层论坛2023年年会并发表演讲；
9、外交部发言人：期待为完善全球治理、增进世界各国人民福祉贡献“博鳌方案”；
10、陕西不断提高科技成果转化和产业化水平——好技术，有了好出路（新时代新征程新伟业·坚定不移推动高质量发展）；
11、制止餐饮浪费纳入饭店业信用评价国家标准；
12、五部门发文 规范校外培训机构财务管理；
13、上海首批未来产业先导区授牌 到2030年规模合计达4000亿元；
14、中国发展高层论坛2023年年会上，海内外嘉宾围绕“经济复苏：机遇与合作”展开热议 中国新发展 世界新机遇（经济聚焦）；
15、前两月新动能行业利润较快增长 下阶段工业企业利润将逐步回升；
16、证监会推进基础设施领域不动产投资信托基金常态化发行；
17、棉花成为全程数字化监管农产品 有力推动产业经营模式变革；
18、成都天府国际机场国际航线开航 首批入境旅客顺利通关；
19、天津加大中医药高层次人才培养力度。]]></title>
            <guid>3044981</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:43:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【大发地产：中国通海证券提交一份针对公司的清盘申请】大发地产在港交所公告，于3月24日，中国通海证券有限公司向香港特别行政区高等法 院提交一份针对本公司的清盘呈请，内容有关公司未支付于呈请人开立及维持的保证金买卖户口项下若干本金额及利息，于2023年2月 14日的未偿还金额合共为1,297,107.22港元。公司正与呈请人持续磋商，务求以友好方式解决呈请。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8322225.d.html</link>
            <guid>3044977</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:40:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Zoom引入OpenAI生产力功能 推出数字助手】云视频会议平台Zoom宣布与OpenAI合作为其生产力应用程序增加新功能，包括一款新的AI数字助手。这款数字助手能处理诸如汇总聊天对话、生成电子邮件和会议内容等任务。但Zoom并未具体说明如何使用OpenAI的软件，而是将其描述为更广泛地推进AI的一部分。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1544715.d.html</link>
            <guid>3044976</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:39:55 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【3日累跌超20%，卓朗科技：子公司等涉合同纠纷案4月4日二审，公司基本面未发生重大变化】 公司股票于3月23日、3月24日、3月27日收盘价格跌幅偏离值累计超过20%。经公司自查并向控股股东、间接控股股东核实，截至3月27日，不存在应披露而未披露的重大信息。经自查，2023年1月4日，公司披露了正在筹划非公开发行股票的事项。公司拟向不超过35名特定对象非公开发行股票，募集资金拟主要用于重点软件研发项目的投入和数据中心资产的扩建。天津农村商业银行股份有限公司河西支行起诉公司控股子公司天津恒泰汇金融资租赁有限公司及第三人大新华航空有限公司合同纠纷一案，经一审审理已由一审法院作出一审判决，驳回原告诉讼请求，该案件的二审程序将于2023年4月4日开庭审理。公司股票短期波动幅度较大，同时公司基本面未发生重大变化，敬请广大投资者理性投资，注意风险。]]></title>
            <guid>3044975</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:38:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【利率互换显示美联储5月份加息可能性超过五成】与美联储会期挂钩的互换合约定价表明，美联储在5月份会议上加息25个基点的可能性高于维持利率不变。该合约的利率周一升至4.96％左右，比当前联邦基金利率高出约13个基点，预示加息可能性超过50％。]]></title>
            <guid>3044974</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:37:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【人民日报：价格战将如何影响汽车产业？当前汽车市场热点剖析】 人民日报发文称，汽车市场价格战自爆发以来，可谓众说纷纭。有人认为，价格战是场淘汰赛。企业根据市场变化，利用价格手段与竞争对手抢夺市场，即便不能增加销量，也可倒逼弱势品牌和低效产能退出。还有人认为，价格战是把双刃剑。舞剑者砍向对方的同时，也容易伤到自己。一旦用力过猛，还将影响企业自身盈利能力和健康发展。过去3年，中国汽车市场虽然已倒下75个品牌，但与成熟市场相比，既有的品牌数量仍然过多。数据显示，目前至少还有147个中外品牌在市场上厮杀，这也是中国车市远比国际市场竞争激烈的原因之一。“未来3年至5年，会有60%至70%的汽车品牌或将关停并转。虽然竞争仍然激烈，但倒下的品牌将留出更多市场空间，让活着的品牌发展更有余地。”长安汽车董事长朱华荣说。汽车产业链长，波动力强。一辆车的制造涉及上万个零部件，背后是庞大的汽车产业链供应链。如果此轮价格战导致整车厂没有合理利润，必然会对上下游企业形成挤压，二手车市场的承压与震荡也将不可避免。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1543260.d.html</link>
            <guid>3044973</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:36:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【经济日报：促消费要在增收上下功夫】 《经济日报》发文表示，消费是畅通国内大循环的关键环节和重要引擎，对经济具有持久拉动力。应把握有利时机，把恢复和扩大消费摆在优先位置，着力扩大国内需求。要多渠道增加城乡居民收入，特别是提高中等收入群体的消费能力。还要落实落细就业优先政策，支持发展吸纳就业能力强的产业和企业，从而及时有效缓解结构性物价上涨给困难群众带来的影响。“饭碗”稳了，百姓才有钱花、敢花钱，扩大消费才有基础、有支撑。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1543054.d.html</link>
            <guid>3044972</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:36:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【Snap挖来微软前高管担任关键广告销售职位】据报道，美国阅后即焚社交软件Snapchat开发商Snap聘请了前微软广告主管Rob Wilk担任该公司美洲区总裁，向首席运营官Jerry Hunter汇报工作，这是Snap顶级广告销售职位。Rob在微软工作了近8年，3月初离职前的职位是全球广告主管。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8319789.d.html</link>
            <guid>3044971</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:36:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【币安回应遭CFTC起诉：仍将继续与美国和世界各地监管机构合作】 针对美国商品期货交易委员会（CFTC）起诉币安和币安创始人兼首席执行官赵长鹏违反监管规定这一消息，币安一位发言人表示，遭到起诉一事令人意外和失望，因为币安已经与CFTC合作超过两年，币安仍打算继续与美国和世界各地的监管机构合作，以保护用户并制定清晰、周全的监管制度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8319775.d.html</link>
            <guid>3044970</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:36:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚S&P/ASX200指数涨幅扩大至1%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8314811.d.html</link>
            <guid>3044967</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:31:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多家百亿量化私募核心投研人员集体出走？回应来了】 据中证报，3月27日，一则关于“多家百亿量化私募多位核心投研人员集体出走”的消息，在国内私募圈持续发酵，记者经多方采访了解，多位第三方渠道人士从侧面证实了相关消息的真实性。千象资产相关负责人在接受记者采访时回应并确认了相关消息的确实性。该人士称：“对于国内外大的量化机构来说，PM进进出出属于很正常的事情，总体来看我们的PM数量也是在不断增加的。有投资总监作为投研核心，有十几个PM且是策略源代码归属公司，这种情况下单一PM离职对产品运作没太大影响。”此外，该人士还表示，相关离职事件是春节后的事情，上周末在圈内突然被放大，公司方面“也很惊讶”。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1532570.d.html</link>
            <guid>3044966</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:27:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国小银行一周之内流失1090亿美元存款】美国爆发银行业危机并促使监管机构迅速接管两家地区银行后，客户大量将存款从小公司转到大机构。穆迪在研报中援引美联储上周五发布的每周汇总数据称，大型银行增加了1200亿美元的存款，小银行则流失了1090亿美元。在截至3月15日的一个星期中，小银行存款总额同比减少1.5%，是1986年以来首次录得年度下降。报告称，在计入外国分支和机构的情况下，存款似乎不仅从小银行转向了大银行，而且可能已经离开了美国的银行系统并转进了货币市场共同基金。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8308680.d.html</link>
            <guid>3044964</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:26:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全面降准正式落地 释放长期流动性护航实体经济】 3月27日，全面降准正式落地。据机构此前估算，本次全面降准估计将向银行体系释放长期资金5000亿元至5300亿元。光大证券固定收益首席分析师张旭表示，本次降准可以直接缓解金融机构发放贷款的流动性约束并间接影响利率约束，从而在保持银行体系流动性合理充裕的前提下，提高金融服务实体经济水平，推动经济实现质的有效提升和量的合理增长。（经济参考报）]]></title>
            <guid>3044963</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:24:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【今日1只新股上市：创业板科瑞思】 今日共有1只新股上市，为创业板的科瑞思。科瑞思IPO首发价为63.78元/股，发行1062.5万股，发行市盈率22.61倍。公司主营业务为全自动绕线机、电子元器件配套生产设备的研发和制造。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1527644.d.html</link>
            <guid>3044961</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:23:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【GPT机器人要来了？OpenAI领投挪威人形机器人公司1X】 近日，挪威人形机器人公司1X Technologies（前称为Halodi Robotics）宣布在OpenAI领投的A2轮融资中筹集了2350万美元。消息一出，便引发了外界对于GPT模型和机器人结合的无限遐想。1X称其宗旨是创造具有实际应用价值的机器人，以增加全球劳动力。据悉，1X打算利用这笔资金来加大其即将推出的双足机器人模型NEO的研发力度，以及在挪威和北美大规模生产其首款商用机器人EVE。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1526405.d.html</link>
            <guid>3044960</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:22:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克：比尔·盖茨对AI的理解有限】在一位推特用户关于比尔·盖茨参与OpenAI以及对AI总体看好的推文下，埃隆·马斯克回复称还记得与盖茨的早期会面。马斯克表示，盖茨当时对AI的理解有限，现在依然如此。（新浪科技）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8303364.d.html</link>
            <guid>3044959</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:22:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【景气度上行风电产业迎交付大年】 市场人士认为，2023年风电企业将迎来交付大年。据市场机构调研反馈，风电产业自2月份起排产迅速提升，现阶段基本处于满产状态，部分企业今年一季度交付量同比有望实现高增。此外，1月份-2月份三北地区由于冻土原因交付较少，3月份排产与计划交付量环比显著提升，预计二季度也将迎来交付旺季。（证券日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1525988.d.html</link>
            <guid>3044958</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:22:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国北达科他州一列火车脱轨 有毒物质遭泄漏】据福克斯新闻网（Fox News）引用当地媒体的报道，当地时间3月27日，一列载有危险品的火车在美国北达科他州脱轨。 据报道，事故发生在当地时间27日凌晨1时左右，事故火车共有70节车厢，其中31节脱轨。车厢里载有有毒的用于制造沥青的石油制品，并在火车脱轨后发生泄漏。 据悉，工作人员首先将利用寒冷天气固化泄漏的材料，清理工作预计将持续7至10日。（央视新闻）]]></title>
            <guid>3044957</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:18:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【看好A股机遇 外资大举加仓贵州茅台】随着中国经济不断复苏，外资持续流入A股市场。数据显示，摩根资管旗下中国旗舰基金正瞄准贵州茅台，持续加仓近72%。外资机构表示，今年中国股市将带来更多的投资机会。消费需求回暖或成为中国经济复苏的主要驱动因素。长期来看，中国股市机遇可期。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1520837.d.html</link>
            <guid>3044956</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:17:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国一小学发生枪击事件致7人死亡，女枪手被击毙，拜登夫妇表态】美国田纳西州纳什维尔市一所小学当地时间27日发生枪击事件，造成包括3名儿童在内的6人遇害，枪手被警察击毙。据《国会山报》报道，美国总统拜登当日回应称，纳什维尔校园枪击案是“病态的”，他哀叹这样的悲剧是“一个家庭最可怕的噩梦”。拜登27日在一个女性商业峰会开场时作出上述表态。“我们必须采取更多措施来制止枪支暴力，它（枪支暴力）正在撕裂我们的社区，正在撕裂我们这个国家的灵魂”，拜登说，“我们必须采取更多措施来保护我们的学校，这样它们才不会变成监狱”。(环球网)]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1519847.d.html</link>
            <guid>3044955</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:16:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国财政部国内金融部副部长Nellie Liang：最近的银行业发展与2008-2009年全球金融危机“非常不同”。]]></title>
            <guid>3044954</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:15:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚审慎监管机构：澳大利亚银行在资本实力方面处于国际前25％。美国和欧洲最近发生的事件对澳大利亚的影响有限，但这并不意味着我们没有吸取教训。]]></title>
            <guid>3044953</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:12:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【房企融资明显恢复 利率整体较低】近期，多家上市房企发布融资方案，不少房企单笔融资额度较高，融资利率则整体比较低。业内人士预计，2023年房企融资将明显恢复。中指研究院企业研究总监刘水表示，预计2023年房企融资将明显恢复。从政策上看，“三支箭”支持房企融资的措施将会进一步落实，银行与房企签订的授信协议将逐步落实。房企也将积极利用政策支持工具如信贷、债券、股权及其他工具进行融资，补充资金流动性，增强安全垫。（中国证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8292763.d.html</link>
            <guid>3044952</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:12:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【深市人工智能上市公司发展势头持续向好 借力资本市场实现跨越式发展】据证券日报，初步统计，深市约有70家公司涉及人工智能业务。从市值规模来看，以中小市值为主，个别公司市值超过千亿元。深市人工智能产业公司市值可分为三个梯队。目前来看，海康威视、中兴通讯、科大讯飞3家公司市值超过1000亿元，属于第一梯队；34家公司市值介于100亿元至1000亿元，属于第二梯队；33家公司市值在100亿元以下，属于第三梯队。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1514855.d.html</link>
            <guid>3044949</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:11:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【替代空调？彩色薄膜能助室内保持凉爽】据科技日报，随着气温飙升，空调的冷风令人舒爽，但空调设备需要大量能量，并且可能会泄漏强效温室气体。英国剑桥大学科学家26日在美国化学学会春季会议上报告了一种植物基薄膜替代品，它在阳光下会变得更凉爽，并具有多种质地和明亮的彩虹色。这种材料有朝一日可在不需要外部电源的情况下使建筑物、汽车和其他结构保持凉爽。被动日间辐射冷却（PDRC）是表面自身热量散发到空中而不被空气吸收的能力。其结果是，在不使用任何电力的情况下，表面会变得比周围的空气冷几度。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8291409.d.html</link>
            <guid>3044948</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:10:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【新技术“转导”不同量子信息模式】据科技日报，美国科学家在最新一期《自然》杂志刊文指出，他们利用铷原子，让量子信息在不同技术之间转换，新方法能将量子信息从量子计算机使用的格式转换为量子通信所需格式，对量子计算、通信和网络等多个领域具有重要意义。]]></title>
            <guid>3044947</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:10:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【制造原子级层状金属的简单方法出现】据科技日报，一直以来，被称为“MXenes”（即二维过渡金属碳化物、氮化物或碳氮化物）的材料，属于劳动密集型产品。但美国芝加哥大学科学家们的一项新技术突破表明，现在可以更快、更容易地制造这些MXenes，并减少有毒副产品。相关研究发表在最新一期《科学》杂志上。类似于层次分明的牛角包，这种有望用于新应用的新材料是由许多极薄的金属层组成的，科学家可在这些金属层之间滑动不同的离子以达到不同目的，对未来的高科技电子产品或能量存储大有用处。研究人员希望，这一发现将刺激新的创新，并为在日常电子产品和设备中使用MXenes铺平道路。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8291102.d.html</link>
            <guid>3044946</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:10:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liontown悉尼盘初（LTR.AU）上涨48%，该公司此前拒绝了美国雅宝（ALB.US）每股2.50澳元的收购报价，称被对方严重低估。]]></title>
            <guid>3044945</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:09:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚审慎监管机构：当地银行几乎没有与硅谷银行相关的风险敞口。全球银行业的问题不一定是澳大利亚的问题。]]></title>
            <guid>3044944</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:07:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【ChatGPT得到五次提示都答错的北大数学题，被一个初中生解出来了】 近日，北京大学数学科学学院研究员、第49届、第50届国际数学奥林匹克竞赛满分金牌得主韦东奕出了一道数学题。韦东奕挑选了其中三份“较好的解答举例”均可以作为标准答案，其中有一份来自广东深圳的初二学生王羿骁。值得一提的是，北京国际数学研究中心的老师们用ChatGPT进行了答题，报告显示，“答案第二行就有错误，提示了5次也没能做对”。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1511755.d.html</link>
            <guid>3044942</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:05:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美国加州圣贝纳迪诺县发生火车脱轨事故】据央视新闻，当地时间3月27日，一辆载有铁矿石等原材料的火车在美国加利福尼亚州圣贝纳迪诺县发生脱轨事故。联合太平洋公司官员表示，事故火车有55节车厢，部分车厢货物发生轻微泄漏，但车上没有危险材料。目前暂无人员伤亡报告，危险品官员正在对此进行调查。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpnh1511407.d.html</link>
            <guid>3044941</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:04:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海外省市户籍常住人口逾千万，安徽人占比连续五年位列第一】据澎湃新闻，3月27日，上海市统计局发布2022年人口变动情况抽样调查数据结果。数据显示，2022年上海常住人口为2475.89万人，其中外省市户籍人口1006.26万人。图表显示，按占比排序，2022年和2021年在沪外省市户籍常住人口主要来源地分别为安徽、江苏、河南、四川、江西、浙江、山东。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2023-03-28/detail-imynkpni8288217.d.html</link>
            <guid>3044939</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 23:03:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[澳大利亚锂矿商Liontown Resources拒绝美国雅宝每股2.50澳元的收购报价，称被对方“严重”低估。]]></title>
            <guid>3044938</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 22:58:14 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>