<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>新浪新闻</title>
        <link>https://h52e5.github.io/sina-news/</link>
        <description>新浪全球实时财经新闻</description>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2022 06:07:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>sina news feed generator</generator>
        <language>zh-CN</language>
        <atom:link href="https://h52e5.github.io/sina-news/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[【应急管理部调度新疆西部黄金伊犁有限公司金矿坍塌事故救援处置，派出工作组赶赴现场】12月24日13时40分许，新疆西部黄金伊犁有限公司一金矿发生坍塌事故，造成18人被困。接报后，应急管理部立即作出部署，要求抓紧核实人员被困情况，调派专业救援队伍，指导帮助新疆开展搜救工作，尽最大努力确保被困人员生命安全，并视频连线现场，调度指导处置工作。 应急管理部派出由国家矿山安全监察局负责同志带队的工作组赴现场指导救援处置和事故调查，同时选派3名矿山救援专家紧急赶往现场协助指导救援工作。当地已组织专业队伍95人、救援车辆17辆、各类应急救援装备467台（套）投入救援，事故救援工作正在紧张进行中。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwnsa8056585.d.html</link>
            <guid>2918248</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 05:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国今年实体唱片销量近8000万张，有望创新高】据韩联社12月25日报道，2022年韩国K-POP实体唱片全面销量逼近8000万张，有望创下历史纪录。据韩国音乐排行榜Circle Chart（原GAON榜）24日数据，截至12月10日，韩国销量最多的400张实体唱片的总销量为7419.5554万张，较去年增长29.9%。400强唱片的总销量于2018年首超2000万张，逐年递增至2021年的5708万张。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwhkc1365837.d.html</link>
            <guid>2918242</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 04:52:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月25日12时36分在吉林松原市长岭县（北纬44.19度，东经124.13度）发生3.3级地震，震源深度10千米。]]></title>
            <guid>2918241</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 04:43:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中通：以增加派费、发放返岗补贴等方式，调动快递员康复返岗积极性】日前，上海印发支持本市相关行业和企业稳岗留工有序运行若干政策措施，其中提到鼓励电商平台和邮政快递企业持续提供快递、外卖服务，阶段性发放稳岗补贴。中通快递表示，中通是上海包裹派送量最大的快递企业，承担全市20%以上包裹的派送任务。目前，上海中通197个网点、近1.5万员工、超2000家社区门店，正全力以赴保障快递收转运派。“非常状态”下，中通快递上海管理中心多措并举加大对网点和小哥的激励和关爱，以增加派费、优化排班、发放返岗补贴、保障网点用药需求等方式，调动快递员康复返岗积极性，保障寄递渠道畅通。此外，针对市民药品及生活必需品寄递需求，中通快递表示将优先派送此类紧急快件，全力以赴保障市民需求。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwhke8124398.d.html</link>
            <guid>2918237</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 04:29:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李斌：蔚来2025年要进入25个国家 希望5-10年内国际化有所小成】在今日的蔚来NIO DAY 2022媒体面对面上，蔚来创始人、董事长、CEO李斌表示，蔚来在国际市场的目标是，2025年进入到25个国家。而进入国际市场，蔚来没期待一炮走红，至少需要5-10年的时间来看，5年看能不能活下去，10年看能不能有小成。秦力洪透露，蔚来2023年在欧洲还会有发布会，目前正要开内部的策划会。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwhkc1321621.d.html</link>
            <guid>2918233</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 03:58:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【国际原子能机构将在乌四个核电站派驻专家】俄罗斯卫星网23日报道，国际原子能机构发布消息称，准备在乌克兰四个核电站，也就是切尔诺贝利核电站、赫梅利尼茨基核电站、罗弗诺核电站和南乌克兰核电站长期派驻专家。派驻专家目的是予以技术支持，并在必要情况下提供援助，帮助乌克兰维持核电站的核安全以及设施安全。国际原子能机构总干事格罗西日前表示，国际原子能机构将加强在乌所有核电站的存在以保护核设施，他将与乌方一同努力推动在扎波罗热核电站周边建立紧急核安全与保护区。（央视）]]></title>
            <guid>2918232</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 03:57:01 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来总裁秦力洪：推出新品牌以覆盖大众市场 市场竞争将更激烈】对于蔚来要推出新品牌一事，李斌表示，第二品牌、第三品牌很正常，一个品牌做不到覆盖这么多价位。一个品牌覆盖的区间是稳定的，针对不同价位可以有不同的品牌覆盖。秦力洪也表示，蔚来做一个品牌聚焦在20多万元的价格，是情理之中的。在11月40万以上的高端纯电市场中，蔚来的占比已经超过70%；而市场增长最快的价格区间，蔚来还没有进入，这是顺理成章的事。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwhkc1316620.d.html</link>
            <guid>2918231</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 03:53:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【东航接收的全球首架C919明起开始验证飞行】据中国民航网消息，东航接收的全球首架C919飞机，将从明日开始100小时的验证飞行。验证飞行将全面检验东航各系统为迎接C919商业运行所开展的准备是否可靠，能否向旅客提供安全舒适的国产大飞机航程，以此为即将开启的商业运行完成最后冲刺。在C919完成航线验证飞行后，中国民航局将对验证结果进行审定和检查，确认东航具备安全运行C919飞机能力之后，会颁发相应的运营许可。据悉，东航将争取在2023年春将C919正式投入商业载客运营。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwhkc1313717.d.html</link>
            <guid>2918230</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 03:50:48 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【寒潮来袭 加拿大部分地区交通受阻电力中断】近日，加拿大遭遇暴风雪和严寒的侵袭。据航班跟踪网站信息显示，当地时间23日，加拿大最繁忙的机场多伦多皮尔逊机场有将近三分之一进出港航班被取消，200架次航班延误。加拿大第二大航空公司西捷航空公司取消了在多伦多市、渥太华市和魁北克省机场的航班。此外，加拿大很多地区出现道路交通受阻，电力供应中断的情况。加拿大环境部气象学家预计，随着风暴席卷两个人口最多的省份安大略和魁北克，预计加拿大大约三分之二人口将受到影响。（央视）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwhkc1308836.d.html</link>
            <guid>2918228</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 03:47:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北京今年最后一期摇号明天进行，近66万个家庭申请普通小客车指标】明天上午10时，将进行2022年北京最后一期摇号。记者上午从北京市小客车指标调控管理办公室获悉，截至2022年10月8日24时的小客车指标申请，经审核，家庭普通小客车指标申请共计659810个有效编码，个人普通小客车指标申请共计2582143个有效编码，单位普通小客车指标申请共计53538家。（北京日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwhke8073148.d.html</link>
            <guid>2918225</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 03:35:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李斌谈蔚来造手机：不会当做主业 比造车容易多了】对于蔚来造手机一事，李斌表示，是给车主做好用的手机，不会当做主业，蔚来还是以车为起点的社区。“没有进到房地产等不熟悉的领域，手机和车是我们熟悉的。”他认为，车是一个家庭购买的除了房子之外最重要、最贵、最耐用的消费品。以车为中心，做一款与车匹配的最好的手机，比造车容易多了。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8169478.d.html</link>
            <guid>2918222</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:58:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【金发拉比：目前婴幼儿消毒灭菌类产品产能充足】金发拉比在互动平台表示，公司会根据市场需求，合理安排生产，目前婴幼儿消毒灭菌类产品产能充足，并可以满足相关需求。公司旗下汕头拉比文化教育有限公司业务范围涵盖幼托服务、学龄前儿童兴趣培养等业务，目前上述业务主要在线下开展。随着国家生育友好政策推行，幼托等服务又将成为政府支持和市场有需求的业务，公司将顺势而为，通过线上线下结合等多种方式，把“产品+服务+互联网”战略落到实处。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8159494.d.html</link>
            <guid>2918220</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:47:11 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩进口车注册登记量首破300万】据韩联社报道，韩国国土交通部发布的统计数据显示，截至11月底，韩国进口车注册登记量为316.68万辆，占汽车登记总量的12.4%，首次突破300万辆。（界面新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8157417.d.html</link>
            <guid>2918219</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【李斌谈造车新势力洗牌： 创业的没有几个真的是骗子 希望每家公司都能克服困难】在今日的蔚来NIO DAY 2022媒体面对面上，蔚来创始人、董事长、CEO李斌表示，对于高端市场，全球销量100万辆是一个坎，到了100万的规模，就可以实现稳健发展，保持竞争力，蔚来离这个坎还有很大的距离。他还提到，有的公司发布会开了，但交不了车。这些公司都不容易，创业的没有几个真的是骗子，可能有过一些承诺没有做到，要多鼓励。每个公司都有一个成长的过程，希望每家公司都能克服困难。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8156345.d.html</link>
            <guid>2918218</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:43:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中国足协：对六人终身禁赛 暂停广州足协会员资格两年】中国足协发布关于对广东省第十六届运动会足球项目男子乙A组决赛有关单位及个人处罚决定的公告称，对广州市足球协会予以临时暂停中国足球协会会员资格2年的处罚（自2022年12月25日至2024年12月24日止）。广州市足球协会在处罚期内不再享有会员权利，其相关职能由广东省足球协会代为履行。终身禁止谢志光、王亚军、张修宇、蔡光辉等四人从事任何在中国足球协会管理下与足球运动有关的活动；终身禁止黎梓菲、陈伟华等两人从事任何在中国足球协会管理下与足球运动有关的活动，并取消其教练员资质。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8147874.d.html</link>
            <guid>2918217</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:34:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【扬州向药店派驻医生指导购药诊疗】近日，江苏各地采取多种手段拓宽市民就医渠道。扬州抽调市直医院医生到药店驻点开展诊疗服务，目前市区已有15家药店先行试点，后续会根据诊疗量，进行动态调整。专业医师驻点药房，一方面引导群众理性购药、正确用药；另一方面也可以对发热患者进行有效分流，减轻医疗机构接诊压力。（荔枝新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8142690.d.html</link>
            <guid>2918215</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:27:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【交通运输部：昨日邮政快递揽收量约2.98亿件 环比增长5.7%】据交通运输部12月25日消息，根据国务院物流保通保畅工作领导小组办公室监测汇总数据，12月24日，全国货运物流有序运行，其中： 国家铁路货运继续保持高位运行，运输货物1021万吨，环比下降0.13%；全国高速公路货车通行609.78万辆，环比下降3.91%；监测港口完成货物吞吐量2760.8万吨，环比下降1.9%，完成集装箱吞吐量66.9万TEU，环比下降0.6%；民航保障货运航班560班（其中国际货运航班385班，国内货运航班175班），环比下降1.6%；邮政快递揽收量约2.98亿件，环比增长5.7%；投递量约3.24亿件，环比增长1.9%。（上海证券报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaaf1351603.d.html</link>
            <guid>2918212</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:11:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[马斯克：推特目前还不安全，只是还没有走上破产的快车道。我们还有很多工作要做。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8128013.d.html</link>
            <guid>2918211</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:10:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全产业链深化合作 中来股份与能建集团开展业务对接】中来股份消息，12月21日，中国能建国际集团党委副书记、总经理乔旭斌一行到访中来股份。在本次交流中，围绕抢抓“碳达峰”、“碳中和”发展机遇，增强战略互信，深化务实合作，携手拓展国际新能源市场，双方就加强新能源产业链协同，推动一带一路及中东非光伏等重点项目开发合作，助力中国新能源产业高质量“走出去”等进行深入探讨。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8124017.d.html</link>
            <guid>2918210</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:05:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【蔚来李斌：2023年蔚来整体销量会超过雷克萨斯燃油车】蔚来董事长李斌在12月25日表示，2023年是二代平台销量释放的一年，明年还有三款新车会发布，预计在明年第四季度时可以看到二代平台整体销量的潜力。内部目前定下的明年销量目标是超过雷克萨斯燃油车销量。蔚来总裁秦力洪表示，对于完成这个目标，“压力不大”。数据显示，雷克萨斯今年1-10月在中国市场累计销量15.6万辆，2021年全年销量约为22.6万辆。以此来算，蔚来对明年销量目标在19万-23万辆。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaaf1342699.d.html</link>
            <guid>2918209</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 02:01:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[中国地震台网正式测定：12月25日09时33分在新疆克孜勒苏州乌恰县（北纬39.53度，东经74.85度）发生3.6级地震，震源深度11千米]]></title>
            <guid>2918208</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 01:51:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：中俄关系坚如磐石】2022年12月25日，中共中央政治局委员、国务委员兼外长王毅在2022年国际形势与中国外交研讨会上表示，中俄两国深化睦邻友好合作，全面战略协作更加成熟坚韧。王毅说，一年来，中俄坚定支持彼此维护核心利益，政治和战略互信更加巩固。两国贸易额加速迈向2000亿美元大关，重大投资项目稳步实施，本币结算规模持续扩大，黑河公路桥、同江铁路桥建成通车，跨境互联互通取得标志性进展，互利合作内生动力更加强劲。面对个别国家重拾冷战思维，制造“民主对抗威权”的伪命题，中俄同各国一道，坚定不移推进世界多极化和国际关系民主化，坚定不移反对霸权、抵制新冷战。建立在不结盟、不对抗、不针对第三方基础上的中俄关系坚如磐石，不受干扰挑拨，无惧风云变幻。(外交部网站)]]></title>
            <guid>2918206</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 01:39:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【王毅：坚持中欧友好合作取向 打造亚欧大陆稳定锚】2022年12月25日，中共中央政治局委员、国务委员兼外长王毅在2022年国际形势与中国外交研讨会上表示，中欧合作关乎全球格局稳定和亚欧大陆繁荣。友好是中国对欧政策的主基调，合作是中国对欧政策的总目标。我们乐见欧洲加强战略自主，支持欧洲一体化进程，期望欧盟在国际事务中发挥更大作用。（外交部网站）]]></title>
            <guid>2918205</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 01:37:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【制止家暴算见义勇为！河北明年1月1日起正式实施】日前，河北省十三届人大常委会第三十四次会议表决通过了新修订的《河北省反家庭暴力条例》。《条例》共六章47条，进一步明确了反家庭暴力工作中各方的职责，细化了家庭暴力预防、处置、受害人救助等相关措施及法律责任，将于2023年1月1日起实施。《条例》鼓励引导单位和个人抵制家庭暴力，符合见义勇为确认条件的按照有关规定予以表彰、奖励和保障。（法治日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8088172.d.html</link>
            <guid>2918202</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 01:30:03 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【互联网医院分流轻症挤兑 人手、运力需支援】记者调研采访了上海30余家主要医院，上海诸多医疗机构都开通了互联网医院在线就医配药，并提供在线开具处方和药品配送到家等服务。医院体系之外，1药网、复星健康、平安健康等加入互联网问诊服务体系，为患者提供更多选择。互联网医院起到了为医院分流的作用，减轻了就医挤兑，由于需求旺盛，互联网医院人手和运力仍需加强。专业人士提醒，互联网医院可以解决一些轻症疾病的看病用药需求，危重症疾病以及部分老人、残疾人的就医还需要到医院面诊。（第一财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8077502.d.html</link>
            <guid>2918198</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 01:17:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中央气象台：西北地区东部西南地区有雨雪天气，北方局地降温幅度可达8℃以上】中央气象台网站12月25日发布天气公报，25日，青藏高原东部、西北地区东南部、山西南部、黄淮西部、湖北西部、四川西部和北部等地有小到中雪或雨夹雪；四川盆地、贵州、云南中南部、湖南西部等地有小雨。26日夜间至28日，西藏东南部、云南北部、川西高原、重庆东南部、贵州、湖南西部和北部、湖北西部、安徽南部、浙江西北部等地有小到中雪或雨夹雪，局地大到暴雪；四川盆地、云南中南部、湖南南部、江西大部、浙江大部、福建北部以及广西、广东北部等地有小雨，局地中雨。25日至27日，受弱冷空气影响，西北地区东部、内蒙古中西部、华北西部、西南地区东部将有4~6℃降温，局地降温幅度可达8℃以上，上述地区有4~5级风，阵风6~8级。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxwaah8060756.d.html</link>
            <guid>2918196</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 01:00:37 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【石家庄至北京将实现一小时通达】据河北省发改委消息，按照国铁集团统一安排和部署，自12月26日开始实行新的全国铁路列车运行图。届时，石家庄至首都北京实现1小时通达、至承德运行时间进一步优化压缩，并开行石家庄至廊坊高铁直达列车。这标志着石家庄正式融入环首都一小时交通圈，省会石家庄与各设区市高铁通达范围和质量进一步提升，对满足群众便捷高品质出行、促进沿线地区经济社会高质量发展具有重要意义。（河北日报 ）]]></title>
            <guid>2918195</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:46:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【韩国零售业受冲击 韩国免税店鼓励员工自愿退休】随着高物价和高利率导致购买力下降，韩国的零售行业正在受到越来越大的冲击。临近岁末年初，韩国的免税店开始鼓励员工自愿退休等，以便在新的一年更好地控制成本。不仅如此，仁川机场对机场免税店的租金减免将于年底结束，更多免税店的亏损规模将随之扩大，裁员潮很可能进一步蔓延。根据本月公布的2023年韩国零售业展望调查结果，明年零售市场的增长率预计仅有1.8%，降至近年来的最低值。（央视财经）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvuk8176883.d.html</link>
            <guid>2918194</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:43:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：实施春节返岗交通补贴，每家企业最高不超30万元】上海制定关于支持本市相关行业和企业稳岗留工有序运行若干政策措施。加强与劳务输出地的对接和协作，提供“点对点、一站式”返岗复工服务。实施春节返岗交通补贴，2023年1月28日至2月5日期间，企业租用大巴车跨省“点对点”组织外来务工人员返岗，或劳务协作输出地包车输送市外务工人员返岗的，按照实际包车费用的50%给予补贴，每家企业最高不超过30万元。企业所在区政府结合实际自行制定返岗交通补贴操作方案，明确补贴范围，落实资金保障。组织开展“春风行动”，节后立即开展各类线上线下招聘活动。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvui1387741.d.html</link>
            <guid>2918193</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:28:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【为何感染后体重会快速下降？医生解答】感染后6天暴瘦8.7斤，这样的掉秤幅度“羡煞”不少网友，有网友笑称这也算是种“苦中作乐”了，但专家提醒，可别高兴太早。暂时性的体重下降是人体处于亏缺的状态，进入恢复期，人体之本能会提高摄入来进行自我修复，尤其是水分的补充，体重会很容易恢复的。所以，“不建议大家在这个期间刻意减少摄入而控制体重，这不利于健康的恢复。”（新京报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvui1384585.d.html</link>
            <guid>2918192</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:25:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【中原证券：目前光伏板块PE估值处于低位 后续不必悲观】中原证券研报指出，光伏产品价格继续呈现快速下跌趋势，尤其是硅片环节跌幅显著。考虑到阶段性需求走弱、产业链价格下降预期和库存跌价风险，供应链存在买涨不买跌情绪。短期，光伏板块二级市场股票价格持续走低，多数个股破位放量下行，短期预计难以扭转颓势。2023年，产业链价格下行将会带来电站开发内部收益率提升，光伏电站装机尤其是地面电站需求有望高增。目前，光伏板块PE估值处于低位，后续不必悲观。2023年，建议关注盈利预期改善环节和技术迭代环节投资机会。建议关注太阳能电池、逆变器、光伏玻璃、热场、TOPCon和HJT电池设备等。（e公司）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvuk8156389.d.html</link>
            <guid>2918190</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:17:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【法国铁路列车员罢工 民众出行深受影响】当地时间23日，法国铁路列车员开始罢工。受列车员罢工影响，法国国营铁路公司宣布取消部分列车，法国高铁、跨国列车、城际列车和轻轨都受到了不同程度影响。而由于正值传统假日出行高峰，大量民众的出行深受影响。为了应对日益严重的通胀和购买力下降问题，法国铁路列车员决定在12月23日至12月26日和12月30日至明年1月2日进行两轮罢工。尽管法国国营铁路公司日前表示，已与工会达成协议，新年假期期间铁路员工的罢工将会取消，但本轮法国铁路列车员罢工仍将持续至26日。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvui1378767.d.html</link>
            <guid>2918189</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:17:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【血氧仪多型号断货+涨价 多家巨头扩产】伴随“沉默性缺氧”问题而受到大众广泛关注的血氧仪，也面临着缺货、预售时间长和涨价等挑战。近日，记者搜索各大电商平台发现，目前仅在少数店铺能下单到可立即发货的血氧仪，大部分店铺出现血氧仪多个型号断货现象，部分型号处于预售状态，发货时间在2至15天不等。记者以投资者身份致电多家布局血氧仪业务的上市公司，有不少公司表示当前血氧仪产品需求较紧张，公司普遍反映正加紧血氧仪产品供应、扩大产能。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvuk8150159.d.html</link>
            <guid>2918188</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:09:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：1月27日前对重点电商和快递企业，给予一线人员每人每天60元补贴】上海制定关于支持本市相关行业和企业稳岗留工有序运行若干政策措施。鼓励电商平台和邮政快递企业持续提供快递、外卖服务，2022年12月25日至2023年1月27日期间（以下统称“补贴期间”），对重点监测的电商平台和邮政快递企业，给予上岗工作的一线人员每人每天60元补贴；特别的，对元旦期间（2022年12月31日至2023年1月2日）和春节期间（2023年1月21日至1月27日）上岗工作的一线人员，给予每人每天150元补贴。鼓励重点工程建设施工项目不停工、少停工，在补贴期间，当日实际上岗人数达到2022年11月末实际上岗人数80%以上的重点工程建设施工项目，给予上岗工作的一线人员每人每天100元补贴。补贴经费由市、区两级财政共同保障。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvui1366594.d.html</link>
            <guid>2918187</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:01:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【上海：鼓励电商平台和邮政快递企业增加佣金比例、设置跑单奖励】上海制定关于支持本市相关行业和企业稳岗留工有序运行若干政策措施。支持企业根据实际情况，制定实施有针对性的员工激励和服务保障措施，把关心关爱送达一线人员。鼓励电商平台和邮政快递企业增加佣金比例、设置跑单奖励，为快递员和外卖骑手提供必要的餐饮保障，发放防寒保暖工装及用品等。鼓励建设单位和施工单位合理提高建筑工人收入。继续扎实开展整治拖欠农民工工资问题专项行动，进一步加大对恶意欠薪行为的查处打击力度。企业要依法支付春节期间加班人员工资。（澎湃新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvuk8143577.d.html</link>
            <guid>2918186</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:29 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄航天集团前总裁罗戈津已被转移至莫斯科一家医院】当地时间24日，俄罗斯前副总理、俄罗斯国家航天集团前总裁罗戈津的助理表示，罗戈津已被转送至莫斯科的一家医院，将在最近几天内进行手术取出弹片。 当地时间22日，俄罗斯航天集团前总裁罗戈津的助手向媒体透露，包括罗戈津在内的军事顾问小组在顿涅茨克郊区的酒店遭到炮击，罗戈津本人背部受伤后被送往医院治疗，没有生命危险。罗戈津的陪同人员也受到了不同程度的伤害。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvui1357285.d.html</link>
            <guid>2918184</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 23:46:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英媒：英国加入美《通胀削减法案》批评者行列】据英国《金融时报》网站12月22日报道，英国加入了国际上对拜登的大规模绿色补贴一揽子计划表示批评的行列，警告称这些补贴是贸易保护主义做法，将打击英国的电动汽车、电池和其他可再生能源制造商。英国国际贸易大臣凯米·巴德诺赫已致信美国贸易代表戴琪，抗议拜登政府3690亿美元绿色补贴计划。（参考消息）]]></title>
            <guid>2918183</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 23:42:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【个人养老金试点满月：个人选择自主投资 保险业务加速拓展】个人养老金保险产品推出一个月，目前6家保险公司，在36个先行城市地区都已经有保单落地。不过，需要注意的是，购买个人养老金保险产品，必须通过个人养老金资金账户购买。而这个资金账户只能选择一家银行开一个。现阶段，每家保险公司支持的银行不同。消费者购买保险产品时，还要根据自己资金账户的开户行，选择对应的保险公司。针对这一情况，各保险公司也在积极加快和其他银行、证券公司等机构的相互代理合作，拓展销售渠道，为消费者提供便利。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvui1316437.d.html</link>
            <guid>2918181</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 23:18:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[除了头版内容，今天《人民日报》涉及财经的主要内容还包括：1、打造具有国际竞争力的产业集群——做强做优做大数字经济（经济新方位·大力提振市场信心）；2、中国石油大庆油田采油班长刘丽——用新技术多增油增气（新时代新征程新伟业·二十大代表这样带头干）；3、六城市获批开展服务业扩大开放综合试点；4、以科学繁荣发展造福各国人民（2022·年终专稿）；5、加强国际合作，共建地球生命共同体（国际论坛）；6、在希望的田野上谱写青春之歌（青春之声）；7、中国航空工业集团沈飞“罗阳青年突击队”——在推动航空科技自立自强上奋勇攀登（青春派）。]]></title>
            <guid>2918179</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 23:09:32 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[今天《人民日报》头版的主要内容有：1、习近平在中央农村工作会议上强调 锚定建设农业强国目标 切实抓好农业农村工作 李克强主持 李强王沪宁韩正蔡奇丁薛祥出席；2、铆足干劲，加快建设农业强国（社论）；3、我国粮食产量连续8年站稳1.3万亿斤台阶 依靠自己力量端牢饭碗；4、江苏国资国企——党建引领聚合力 厚植优势促发展。]]></title>
            <guid>2918178</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 23:05:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【做强做优做大数字经济】不断做强做优做大数字经济，是推动建设现代化经济体系、构筑国家竞争新优势的战略选择。中央经济工作会议提出，要大力发展数字经济，提升常态化监管水平，支持平台企业在引领发展、创造就业、国际竞争中大显身手。（人民日报）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvui1298703.d.html</link>
            <guid>2918177</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:58:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【英国陷入罢工潮 民众生活深受影响】近期，受能源价格上涨、通胀水平高涨的影响，英国多个行业陆续举行罢工。而本月英国各行业罢工愈演愈烈。英国铁路工人在传统假日出行高峰期间的罢工已使得英国的铁路交通陷入瘫痪状态，许多民众的出行受到了影响。英国铁路、海路与公路运输工会此前宣布，英国铁路工人于本月和下月多次举行罢工。目前英国铁路系统仅有少量列车仍在运行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvvui1290388.d.html</link>
            <guid>2918176</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:47:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄国防部：美在乌生物军事项目涉美情报机构等人员】据俄罗斯国防部网站24日消息，俄军防辐射、防化学武器、防生物武器部队司令基里洛夫当天披露，美国在乌克兰生物军事研究项目，涉及多名美国情报机构、卫生机构等人员。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnn8192591.d.html</link>
            <guid>2918175</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:39:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冬季风暴席卷美国 造成至少17人死亡】近日，美国冬季风暴带来了极端天气，据美国全国广播公司当地时间24日报道，恶劣天气已经导致至少17人死亡。另据美国一家电力监测网站的数据，截至24日上午，仍有超过170万用户断电。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnn8184016.d.html</link>
            <guid>2918174</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:26:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄称在多方向打击乌军 乌称打击俄军目标】俄罗斯国防部当地时间24日发布战报称，俄军在库皮扬斯克、红利曼、顿涅茨克等方向打击了乌军人员和武器装备集结点，在顿涅茨克地区击落乌方战机和直升机。乌克兰武装部队总参谋部同一天发布战报称，俄军目前在红利曼方向、巴赫穆特方向、阿夫杰耶夫卡方向发动进攻。乌空军对俄军人员、武器和军事装备集中区进行打击。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnn8180058.d.html</link>
            <guid>2918173</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:22:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【德国经济学家：未来两年德国通胀或将继续保持在高位】德国经济顾问委员会成员莫妮卡·施尼策尔表示，预计德国的通胀可能会在未来两年继续保持在高位。施尼策尔表示，受俄乌冲突外溢影响以及企业将更高的成本转嫁给消费者等原因，不仅在2023年，通胀在2024年也将成为一个问题。同时，施尼策尔还表达了对能源危机引发高电价的担忧，她建议德国政府将剩余三座核电站的使用期限延长两至三年。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnn8179664.d.html</link>
            <guid>2918172</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:20:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【马斯克警告市场：美股存在“大规模恐慌”的风险】特斯拉CEO马斯克对股票市场的保证金债务提出了警告，他指出，随着经济衰退的可能逼近，股市会出现“大规模恐慌”的风险。马斯克表示：“我真的会建议人们在动荡的股市中不要有保证金债务。从现金的角度来看，要保持应急；在低迷的市场中，可能会发生一些相当极端的事情。”]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnn8173147.d.html</link>
            <guid>2918170</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 22:09:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【六城市获批开展服务业扩大开放综合试点】近日，国务院批复同意在沈阳市、南京市、杭州市、武汉市、广州市、成都市开展服务业扩大开放综合试点，试点期为自批复之日起3年。批复要求，按照党中央、国务院决策部署，完整、准确、全面贯彻新发展理念，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放，紧紧围绕本地区发展定位，进一步推进服务业改革开放，加快发展现代服务业，塑造国际竞争和合作新优势，为加快构建新发展格局、推动高质量发展作出贡献。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnm1386519.d.html</link>
            <guid>2918169</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 21:55:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【多地扩容医疗资源 保障群众就医用药】连日来， 广东、贵州、四川等地通过开通线上问诊、增设发热门诊，将核酸采样屋等场所改造为发热诊疗站等方式，守护居民健康。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnn8162140.d.html</link>
            <guid>2918168</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 21:53:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【做优营商环境软实力】近日，国务院办公厅关于复制推广营商环境创新试点改革举措的通知正式发布。上海作为国务院去年部署的6个开展营商环境创新试点的城市之一，过去几年连续出台优化营商环境工作安排，稳步实施数百项改革举措，为市场主体减负担、解难题。上海将以创新试点为主线，探索复制推广试点经验，用足用好营商环境创新试点机制，打造更加优化的市场化、法治化、国际化营商环境。（经济日报）]]></title>
            <guid>2918167</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 21:47:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【海南2023年校招提供岗位上万个】近日，海南省“百场万岗·四城同办”2023年校招活动在上海、武汉、长沙、成都4个城市同步开展。“四城同办”活动是海南“百场万岗”2023年校招活动的一部分，由海南省委、省政府主办，以“聚四方之才，共建自贸港”为主题。“百场万岗”2023年校招活动采取“线下+线上”方式举办，将持续到2023年6月份，累计提供涵盖海南自贸港建设重点产业和重点领域岗位上万个。]]></title>
            <guid>2918164</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 21:15:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【全国碳市场释放减排新动能】全国碳排放权交易市场是我国利用市场机制控制和减少温室气体排放，推动绿色低碳发展的一项制度创新，也是落实我国碳达峰、碳中和的核心政策工具。截至12月22日，全国碳排放权交易市场累计成交额突破100亿元大关。全国碳市场正式上线以来，共运行350个交易日，碳排放配额累计成交量2.23亿吨，累计成交额101.21亿元。在交易市场层面实现平稳运行和健康发展的同时，对促进企业温室气体减排，强化社会各界低碳发展意识，也发挥了举足轻重的作用，彰显了我国积极践行“双碳”目标的决心。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnn8128209.d.html</link>
            <guid>2918163</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 21:11:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【取消医保不合理限制 让医保回归制度初心】国家医保局23日发布《关于全面排查并取消医保不合理限制的通知》，针对部分医疗机构推诿拒收参保患者、强制患者中途出院、拒绝为符合条件的慢病患者开“长期处方”等问题开展一次集中排查清理。上述《通知》也明确指出，常有反映由于医保不合理限制，部分医疗机构存在推诿病人、强制出院、分解住院、限制处方天数等问题，增加了群众的经济和事务性负担。这说明国家医保局已经了解到相关线索，将通过此次全面排查，来取消医保的不合理限制。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnm1342831.d.html</link>
            <guid>2918162</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 20:58:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【冬季风暴持续席卷美国 致数千架次航班延误】受冬季风暴持续影响，航空公司当日取消了近2000架次美国航班，使数千名旅客受到影响。据美国航班跟踪网站Flightaware统计，截至24日上午，共有约4000架次出入美国的航班遭到延误，约2000架次美国航班被取消，其中包括美国西南航空公司的450多架次航班和达美航空公司的近400架次航班。（央视新闻）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnm1330308.d.html</link>
            <guid>2918161</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 20:40:50 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【史上最大罚单！这家银行被罚260亿，持仓33年的巴菲特彻底清仓】美国消费者金融保护局（CFPB）责令富国银行支付约37亿美元款项（折合人民币260亿元），其中17亿美元为民事罚款，20亿美元为向受影响消费者的赔偿金。金融保护局认为，富国银行的违规行为共导致了多达1600多万消费者利益受损，数千消费者失去了汽车和房屋。值得注意的是，富国银行曾是股神巴菲特的最爱，早在1989年起就一直持有，曾是富国银行的最大股东，持股市值一度高达320亿美元。然而到了2016年，富国银行丑闻爆发，巴菲特开启了减持之路。今年一季度，巴菲特彻底清仓了富国银行。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvrnm1323149.d.html</link>
            <guid>2918160</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 20:30:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[智利阿根廷边境地区发生5.0级地震。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvmeq8224105.d.html</link>
            <guid>2918159</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 20:18:35 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moonstone银行就FTX公司临时清盘发表声明：期待美国特拉华州破产法院的命令，需要被明确指示如何转移FTX存款；FTX存款是安全的，并且具有足够的流动性。]]></title>
            <guid>2918157</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 19:58:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【雄安高铁站枢纽片区变电站投运】近日，雄安新区高铁站枢纽片区首座110千伏变电站——荷露站建成投运，将充分保障雄安高铁站房及高铁片区用电需求。这座被称为“城市森林”的变电站，使雄安新区新建110千伏及以上变电站增至5座。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvmeq8204748.d.html</link>
            <guid>2918156</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 19:51:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[白俄罗斯2022年GDP预计将4%。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvmeq8204322.d.html</link>
            <guid>2918155</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 19:49:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【北美风暴极端天气造成电力中断、航班延误】当地时间周六，美国和加拿大大片地区遭受极端严寒天气，一场大规模冬季风暴在假期开始之际扰乱了公路和航空旅行，导致数百万人断电或面临轮流停电。几千家航班被迫取消或延误。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvmep1411545.d.html</link>
            <guid>2918154</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 19:34:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[美国纽约州州长霍楚尔：整个州都面临极端寒冷的境况，目前电力中断情况波及74000人。]]></title>
            <guid>2918153</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 19:24:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【美媒：FBI“十大通缉犯”之一、色情网站所有者普拉特在西班牙被抓获】美国联邦调查局（FBI）周五宣布，色情网站所有者迈克尔·詹姆斯·普拉特已经在西班牙被抓获，他是FBI追捕的“十大通缉犯”之一。（环球网）]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvmep1397956.d.html</link>
            <guid>2918152</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 19:16:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[【俄罗斯一家养老院火灾遇难人数升至22人】俄罗斯侦查委员会24日发布消息称，相关部门人员在克麦罗沃州首府克麦罗沃市发生火灾的养老院现场新发现2名遇难者遗体。至此，该事故死亡人数上升至22人。]]></title>
            <link>https://finance.sina.cn/7x24/2022-12-25/detail-imxxvmeq8157067.d.html</link>
            <guid>2918150</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 18:53:19 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>